<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Fisher Island to najdroższy adres w USA. Luksus i bogactwo na zamkniętej wyspie [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/fisher-island-luksus-historia-i-rekordowe-ceny-nieruchomosci-w-usa/v1cz10w</link>
			<description>Fisher Island to zaledwie kilometrowa wyspa u wybrzeży Miami, ale pod względem bogactwa nie ma sobie równych w całych Stanach Zjednoczonych. Średni dochód mieszkańców sięga tu 2,2 mln dol., a dostęp do tej enklawy — zarezerwowanej dla zaledwie 800 rodzin — możliwy jest wyłącznie promem lub prywatnym jachtem. To najdroższy kod pocztowy w USA, gdzie luksusowe apartamenty kosztują dziesiątki milionów dolarów, a życie codzienne toczy się w rytmie golfowych wózków Rolls-Royce’a i klubów plażowych z piaskiem sprowadzanym z Bahamów. Jak wygląda miejsce, w którym bogactwo stało się stylem życia, a historia miliarderów miesza się z nową falą technologicznych fortun?</description>
			<guid isPermaLink="false">6a1ec08c-bc5f-48c7-82dd-05725fe2a192</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:37:19 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PW-k9kpTURBXy9iZWM3NTFkMjVlZTVlMDNkYjAzNDc5OWYzZmM0Y2EzNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Naukowiec o tym, o co nie pytać AI. &quot;To nierozstrzygalne&quot; [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/naukowiec-o-tym-o-co-nie-pytac-ai-to-nierozstrzygalne/l0jkc6l</link>
			<description>Jako społeczeństwo nie doceniamy, jak trudne bywa samo zdefiniowanie &quot;prawdy&quot;. (...) Lubię to wyjaśniać na przykładzie &quot;paradoksu barbera&quot;. Barber goli tylko tych mężczyzn, którzy sami się nie golą. Czy barber goli więc samego siebie? Nie można odpowiedzieć &quot;tak&quot; ani &quot;nie&quot; bez popadnięcia w sprzeczność. Jedyną sensowną odpowiedzią jest: &quot;to pytanie jest źle postawione, nie ma poprawnej odpowiedzi&quot;. W świecie złożonych systemów pojawia się wiele analogicznych sytuacji — mówi w rozmowie z Business Insiderem dr Byron Cook, naukowiec University College London i wiceszef Grupy Automatycznego Rozumowania w Amazon Web Services.</description>
			<guid isPermaLink="false">657b0e3e-8cf4-42c5-a5ae-3c5e198dc7e1</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:28:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BrNk9kpTURBXy9mNDkzNGJjNGNiNWY0M2VhMmUzMTM0MzZjMWI2NTdiMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedzam Chorwację co roku. Są cztery miejsca, które moim zdaniem powinny znaleźć się w każdym planie podróży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-pojechac-do-chorwacji-jestem-tam-co-roku-oto-moje-miejsca-jak-z-bajki/1mhs7bf</link>
			<description>Od 30 lat odwiedzam Chorwację niemal co roku i wciąż jestem nią oczarowana. Fani &quot;Gry o tron&quot; nie powinni kończyć swojej podróży na Dubrowniku. Moja rodzina i ja uwielbiamy z kolei odwiedzać miejsce, które wygląda tak, jakby strony książki z bajkami ożyły.</description>
			<guid isPermaLink="false">8436c64a-b7e5-49fb-a5cb-983f30a992ce</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 13:58:19 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5KZk9kpTURBXy9lNDAyMDM2NjA5NDA0MmMwNmE5NjE3MjhjNWMwNjUxYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To pytanie wciąż możesz usłyszeć na rozmowie rekrutacyjnej. Sprawdź, dlaczego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/nowe-zasady-rekrutacji-w-polsce-od-24-grudnia-wynagrodzenie-musi-byc-jawne/g6160md</link>
			<description>Tegoroczna wigilia będzie symboliczna. Przede wszystkim po raz pierwszy jest to dzień ustawowo wolny od pracy. Po drugie, od 24 grudnia 2025 r. firmy będą musiały ujawniać kandydatom do pracy wysokość wynagrodzenia lub jego przedział. Po trzecie będą musiały zadbać, by podczas całego procesu rekrutacji nie doszło do dyskryminacji. I to może być większe wyzwanie niż informowanie o pensjach. A to dopiero pierwszy etap wdrażania w Polsce dyrektywy o transparentności płac. Co już obowiązuje, a co czeka pracodawców i zatrudnionych? Wyjaśniamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c876610-c89f-4c63-904d-45851703d84d</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:46:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wrIk9kpTURBXy82ZTkyN2NiN2EzMTkxY2MxNGY5N2ZiMTUwMmIxN2MxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracodawcy muszą ujawniać pensje przed rozmową. Eksperci mówią o przełomie na rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowelizacja-kodeksu-pracy-zmienia-rekrutacje-wynagrodzenie-do-ujawnienia/j5wgjf3</link>
			<description>Od 24 grudnia pracodawcy w Polsce będą mieli obowiązek ujawniać kandydatom informacje o proponowanym wynagrodzeniu. Nowelizacja Kodeksu pracy, która wprowadza te zmiany, ma na celu zapewnienie większej przejrzystości i równości w procesie rekrutacyjnym. Eksperci podkreślają, że nowe regulacje mogą znacząco ułatwić negocjacje warunków zatrudnienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe6589d7-0614-4518-96d5-1f1c3e5dba52</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:07:22 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T8gk9kqTURBXy8yNjM1NDQ4NjI0OTYwM2VmYWY4NGM1YWUwNDA1ZTlhMS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nigdy nie spodziewałem się, że będę sprzedawać ołówki. Szybko zrobił się z tego milionowy biznes</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kupil-prawa-do-nietypowych-olowkow-nie-spodziewal-sie-jaki-biznes-z-tego-wyrosnie/7wy6btt</link>
			<description>Michael Stausholm wykupił prawa do ekologicznego ołówka od studentów MIT. Uznał, że jest on świetną ilustracją idei zrównoważonego rozwoju. Zaskoczył go jednak natychmiastowy sukces komercyjny. Pierwszą ofertę Ikei odrzucił, by chronić swoją firmę, ale meblowy gigant szybko do niego wrócił. I tym razem dobili targu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8b6fa75-5815-4bfa-a9e1-2560bf7e26c9</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:49:03 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tiRk9kpTURBXy9jMTY4NmM1YzYyNjIxNjZjNzVkNmRhZWYzYTQzNjY0NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brak wytycznych dla neutralnych nazw zawodów. Eksperci ostrzegają przed chaosem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kodeks-pracy-zmienia-ogloszenia-o-prace-neutralne-nazwy-budza-kontrowersje/g59n63r</link>
			<description>Od 24 grudnia wchodzą w życie zmiany w Kodeksie pracy, które nakładają na pracodawców obowiązek stosowania neutralnych płciowo nazw stanowisk w ogłoszeniach o pracę. Nowe przepisy, wdrażające unijną dyrektywę o transparentności wynagrodzeń, wywołują jednak spore kontrowersje.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc4a14ed-88e6-48fb-a841-ca3a08779e80</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:24:33 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UiVk9kpTURBXy9kNmQ0ZmQwMTZmYjRjYTk0NjQxZjQyZDVkOTcyOWE1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera z &quot;dotacją na zięcia&quot; z nieoczekiwanym finałem. O tej sprawie prawie wszyscy zapomnieli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/wraca-afera-na-ziecia-prezes-pozywa-polityka/r1msk3f</link>
			<description>Latem tą sprawą żyła cała Polska. W mediach królowały nagłówki o &quot;dotacji dla zięcia&quot;, w którą miała być zamieszana marszałek z PiS. Z kontrolą do urzędu w Kielcach wszedł m.in. Roman Giertych. Minister Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz zapewniała, że sprawa znajdzie finał w sądzie i już znalazła. Tylko inny niż zapowiadała członkini rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3bba327-b56a-4c17-9146-06fa0a1da7a1</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5-ik9kpTURBXy8zYzJkOWEzOTBhMDIxZjU3MDcyOWQyNmQzOGY3MTY1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie przegap finansowej szansy. Sprawdź, co jeszcze możesz zrobić w 2025 r. dla swojego portfela</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/co-zrobic-do-konca-grudnia-tak-obnizysz-sobie-podatki/8mqcr98</link>
			<description>To już naprawdę ostatni moment na finansowe ruchy, które pozwolą zaoszczędzić m.in. na podatkach. W Business Insider Polska w ostatnich tygodniach napisaliśmy o tym wiele. Teraz zbieramy wszystko w jednym miejscu.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f176d87-dbdb-46ec-90e0-d938e5f3e84d</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5VJk9kpTURBXy82MDhiOWFlMmM3NTU0MDM2MjQwODNhMGZjNDQ5NjUxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy drogowe. Surowsze kary dla piratów i recydywistów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zaostrzenie-przepisow-drogowych-nawrocki-ma-watpliwosci/hq2y4ny</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawę zaostrzającą przepisy w ruchu drogowym, której celem jest poprawa bezpieczeństwa na polskich drogach. Nowe regulacje przewidują m.in. dożywotni zakaz prowadzenia pojazdów dla recydywistów, surowsze kary za driftowanie i nielegalne wyścigi, a także konfiskatę pojazdów w określonych przypadkach. Ustawa wzbudziła jednak wątpliwości prezydenta i trafi do Trybunału Konstytucyjnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">eaed45eb-0e3a-43cf-abb9-bdcc605b08f3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:24:50 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HmYk9kpTURBXy84M2FhOWQxMDAyNDhlODI0ZDBkYjc0M2E1MDY0NjE2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen zdecydował w sprawie przyszłości spółki Olefiny. Zmienił plany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-rozwiaze-jedna-ze-spolek-to-wielki-niewypal/tndzsk0</link>
			<description>Spółka Orlen Olefiny, powołana w celu budowy kompleksu Olefiny III w rafinerii Płocku, miała został połączona z samym Orlenem. Takie były plany. We wtorek spółka zakomunikowała zupełnie inne rozwiązanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a519db2b-c29a-414a-ae4a-ae6067c53079</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 15:21:20 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D_Kk9kpTURBXy81YjUzZTNiZTBkNjZlZWQ4NjE3OTFkNjA5ZDA4NmFlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak często Polak siada do stołu z bliskimi? Tak wypadamy na tle świata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kolacja-wigilijna-nie-powinna-byc-wyjatkiem-jak-czesto-polacy-siadaja-do-stolu-z/nmjfvxe</link>
			<description>Co czwarty Amerykanin deklaruje, że wszystkie posiłki poprzedniego dnia zjadł sam. Tymczasem wspólne posiłki wzmacniają więzi społeczne. Jak często Polacy siadają do stołu z bliskimi? Ilu z nas utrzymuje regularne kontakty z rodziną? Oto najnowszy raport.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd6aaff7-3840-4667-9a4f-c625842b0324</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 15:04:43 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kyZk9kpTURBXy9mNGM5M2M4NzVlNGFlZDM5NzI3MmM2YmE1YWU5ZjhkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przyjął trzy kluczowe ustawy. &quot;Dobry dzień dla obywateli&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/waldemar-zurek-oglasza-zmiany-w-sadach-rzad-przyjal-kluczowe-ustawy/lbqrnw8</link>
			<description>Podczas dzisiejszego posiedzenia rządu zapadły decyzje, które mogą znacząco wpłynąć na polski system prawny. Minister sprawiedliwości Waldemar Żurek poinformował o przyjęciu trzech kluczowych ustaw. &quot;Dla polskich obywateli to naprawdę dobry dzień&quot; — stwierdził minister, podkreślając wagę każdej z tych regulacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bea6b4a-7526-4439-b921-a207efdedde0</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 14:44:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t50k9kpTURBXy9iMWEwM2RiYmFmMDExMzVjN2JkMmYzYjMzNWJmZTJlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie pracują Ukraińcy? Oto najpopularniejsze branże</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ukraincy-w-polsce-gdzie-pracuja-top-6-sektorow/r230kvg</link>
			<description>Ukraińcy często zmieniają branżę po przyjeździe do Polski. Czterech na 10 podejmuje pracę w nowym sektorze — wynika z raportu Polskiego Instytutu Ekonomicznego (PIE). Gdzie pracują? Oto top sześć sektorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">529fe464-24f1-484f-88e6-67a93da407b3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:59:11 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A37k9kpTURBXy9mOTM4MjAxMTQ2ODAyYjgyZWVkNTk0NTkwZTIwNzZiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KNF i resort sprawiedliwości łączą siły. Będą razem tropić oszustów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oszustwa-finansowe-w-sieci-na-celowniku-knf-beda-zmiany-w-prawie/2y2k4h0</link>
			<description>Oszustwa i wyłudzenia w świecie finansów, a szczególnie w sferze cyfrowej, to prawdziwa plaga. Straty z tego powodu szacowane są na kilkaset milionów złotych rocznie. Komisja Nadzoru Finansowego zainaugurowała posiedzenie specjalnego zespołu do spraw przeciwdziałania i zwalczania przestępczości na rynku finansowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">baf519a3-afb5-4445-9cb7-46358793b5d0</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:57:36 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sTik9kpTURBXy9mMGRlM2EzYmIxOWExYzZhNzY4ODBkMTU1MDM0MzY3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dzieci Zygmunta Solorza przejmują imperium. Zapowiadają  konsekwencje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rodzina-zygmunta-solorza-zapowiada-zmiany-w-polsat-plus-taki-cel-sobie-stawiaja/lv5fb8h</link>
			<description>We wtorek zakończyła się sądowa batalia o sukcesję w rodzinie Zygmunta Solorza. Sąd w Liechtensteinie utrzymał wyrok sądu pierwszej instancji, co oznacza, że dzieci miliardera przejmują kontrolę nad jego biznesowym imperium. Rodzina wskazuje, jakie będą teraz cele grupy. Zapowiada konsekwencje prawne dla osób, które działały na szkodę.</description>
			<guid isPermaLink="false">84e9b06c-92e1-4f95-91de-90dced54cc95</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:35:41 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DuPk9kpTURBXy84NDRhNmMzY2MwMTEyZmZkNTk2OTNkYjUwMWZhMTU5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Równia pochyła Tesli w Europie. Chińskie marki odskakują Muskowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/tesla-traci-na-europejskim-rynku-chinscy-producenci-rosna-w-sile/9wxjwkr</link>
			<description>W listopadzie Tesla nadal odnotowywała słabe wyniki sprzedaży w UE. Liczba rejestracji nowych samochodów marki Elona Muska spadła o jedną trzecią. W tym samym czasie sprzedaż chińskich producentów samochodów gwałtownie wzrosła.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc62e547-d655-45db-b4b0-762e33b0de86</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:08:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xjsk9kpTURBXy9jZWI2YTFjYWE5MjkzNjUxZWNmMTU0YzkwODYyYWExNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Korea Północna wysłała agentów do pracy u amerykańskiego giganta. &quot;Wyrafinowane metody&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/amerykanski-gigant-zdemaskowal-agentow-z-korei-polnocnej-1800-przypadkow/kxzj6m8</link>
			<description>Amazon zablokował 1800 aplikacji o pracę, które pochodziły od agentów z Korei Północnej. Wcześniej rząd USA informował o odkryciu 29 &quot;farm laptopów&quot;, które były nielegalnie prowadzone w całym kraju przez północnokoreańskich pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6901594-4bf1-4b74-8dac-dc9c62d358f4</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:06:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2xck9kpTURBXy8wNzk4ODY3ZTU5OGRhYWVmNWE3MjY3NjlkYzI3ZjllOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec gigantycznych rezerw na franki. Banki wychodzą na prostą po latach sporów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/frankowe-rezerwy-w-mbanku-spadaja-bank-szykuje-sie-na-nowy-rozdzial/2wxmx29</link>
			<description>Choć w sądach spraw frankowych banki wciąż mają bardzo dużo i z najczęściej je przegrywają, to pod względem finansowym problemy z tymi feralnymi kredytami dobiegają końca. Banki bowiem wcześniej zaczęły zawiązywać rezerwy na ten cel. mBank jest pierwszym kredytodawcą, który w tym sezonie opublikował szacunki rezerw frankowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3f89ac2-5c7a-48e3-8413-01cf58048686</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:52:09 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MZYk9kpTURBXy8yOTg4YjJlYmRjNmYyZTFkMzYxZmI4NjBiNzE2MzJlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Okręt &quot;klasy Trump&quot; będzie &quot;100 razy silniejszy i potężniejszy&quot;. Ambitny plan prezydenta USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/donald-trump-sciga-sie-w-chinami-usa-zbuduja-bestie-na-morzu/62194hp</link>
			<description>Donald Trump ogłosił budowę nowego okrętu &quot;klasy Trump&quot; dla &quot;Złotej Floty&quot; Marynarki Wojennej USA. Okręty straciły na znaczeniu wraz z rozwojem rakiet i samolotów, ale prezydent Stanów Zjednoczonych zapowiedział, że teraz powrócą ze &quot;100 razy większą siłą i mocą&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7788a61-e6ad-4c5e-b1fa-02522af5944d</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:01:20 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zstk9kpTURBXy81NzY1NTQwYjExNDQ0ZTJkMjkxNDZhMzVkNTc4MDdkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa ustawa o symbolach narodowych. Zmiany techniczne zauważą wszyscy Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zmiany-w-symbolach-narodowych-coraz-blizej-co-planuja-eksperci/9q4sjv3</link>
			<description>Zespół ekspertów pracujący nad nową ustawą o symbolach narodowych odbył już pierwsze posiedzenie — informuje &quot;Rzeczpospolita&quot;. Choć zmiany w wyglądzie orła, flagi czy hymnu mają mieć raczej charakter techniczny niż rewolucyjny, mogą być zauważalne dla obywateli.</description>
			<guid isPermaLink="false">e73c7c81-0b19-40a6-8d4d-c2e4df60e096</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 10:57:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/STdk9kpTURBXy84ZjdmZDFjNGYzMDkzNDliNTdiMmM0MWM1OGI5YTM5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To koniec &quot;Sukcesji&quot; po polsku. Historia sporu o imperium Zygmunta Solorza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zygmunt-solorz-i-jego-imperium-czy-to-koniec-sukcesji-po-polsku/k2kfm3j</link>
			<description>Sąd w Liechtensteinie w drugiej instancji zdecydował o tym, co dalej z imperium Zygmunta Solorza. Wiadomo więc, kto stanie za sterami medialnego i energetycznego giganta. Spór miliardera oraz jego żony Justyny Kulki z dziećmi biznesmena trwał przez grubo ponad rok.</description>
			<guid isPermaLink="false">eeb4fb0d-592d-4aa1-864b-6fb10ae3da13</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 08:48:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U1Yk9kpTURBXy8zYjVjZjlhOGE0MTE4MGJmODg2YTJkMTNmZWY0OWYwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec sporu w sprawie imperium Zygmunta Solorza. Sąd zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sad-zdecydowal-w-sprawie-imperium-solorza/r00fhdm</link>
			<description>Sąd w Liechtensteinie zdecydował w sprawie sukcesji po Zygmuncie Solorzu. Utrzymał wyrok sądu pierwszej instancji. To oznacza, że stanął po stronie dzieci twórcy Cyfrowego Polsatu. W efekcie to dzieci miliardera: Aleksandra Żak, Tobias Solorz i Piotr Żak przejmują stery w firmie.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb671ac4-1d95-41d2-a175-17958a20d6d0</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 08:30:42 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a1tk9kpTURBXy84OGQ4OTczNjM4MzgyMDMxMmYzMTc5OGNlYjY1N2U2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miażdżący sondaż dla Zbigniewa Ziobry. Nawet wyborcy PiS tak uważają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/miazdzacy-sondaz-dla-zbigniewa-ziobry-nawet-wyborcy-pis-tak-uwazaja/evrjyzb</link>
			<description>&quot;Super Express&quot; zapytał Polaków, co sądzą o działaniach Zbigniewa Ziobry, który wyjechał z kraju i nie chce odpowiadać przed polskim wymiarem sprawiedliwości. Odpowiedzi były wyjątkowo jednoznaczne, co nie jest dobrą informacją dla byłego ministra.</description>
			<guid isPermaLink="false">43338acf-ed30-432f-bf9f-084434635911</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:19:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iElk9kpTURBXy85ZmRkZDczNGZjOWNiZjFlN2RiYjdmODFmYTZmN2JlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundacja rodzinna. Kiedy fiskus może zablokować transakcję? Ważny wyrok sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/fundacja-rodzinna-a-opodatkowanie-wazny-wyrok-sadu-o-unikaniu-podatkow/sjvrw16</link>
			<description>Nie milkną echa związane z prezydenckim wetem nowelizacji przepisów, które zaostrzały zasady opodatkowania fundacji rodzinnych — zwłaszcza w tych obszarach, które narażone były na niedozwolone optymalizacje. Fiskus i tak może je ścigać, ale nie może przekraczać pewnych granic. Tak orzekł wojewódzki sąd administracyjny, a wyrok wyjaśniają Paweł Tomczykowski i Tomasz KOnarzewski z Kancelarii Tomczykowski Tomczykowska.</description>
			<guid isPermaLink="false">10a42843-72f9-42b4-80e6-62ff77215559</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 05:50:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8vIk9kpTURBXy85YjIyZTQ5YmI5ZWU3YjA0ZGYyZGZmOWQzMWFjNmE3NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w prawie od 2026 r. Sprawdź kasowy PIT, jeśli kontrahenci nie płacą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zmiany-w-kasowym-pit-juz-od-2026-r-wiekszy-limit-i-pulapki-dla-firm/47ppm86</link>
			<description>Kasowy PIT to jedna z opcji dla przedsiębiorców, którym kontrahenci nie płacą na czas. Brak zapłaty może zachwiać niejedną firmą, bo przedsiębiorca musi zapłacić podatki. W kasowym PIT jest inaczej. To może być ratunek, ale jest to rozwiązanie dalekie od ideału. Od 1 stycznia 2026 r. będzie dostępne dla większej grupy przedsiębiorców, bo zmienia się limit.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bd44c8c-5124-4201-bf92-08c3402191df</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 05:21:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dpak9kpTURBXy9lNWRmZjk5NDUxOWZjNzI0ZjkxZTM2MjdiNjNjNDAzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoczekiwany ruch KNF. Banki będą miały łatwiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/knf-wprowadza-nowe-regulacje-oszczedzanie-w-bankach-stanie-sie-bardziej-oplacalne/1zw4cx5</link>
			<description>KNF proponuje obniżkę wymogów stawianych polskim bankom. Ale zyskać na tym mogą również klienci. Jak tłumaczy Marcin Mikołajczyk z UKNF, zmiany mogą wpłynąć m.in. na lepsze oferty depozytów, ale też tańsze kredyty hipoteczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">794c5e22-eaa6-40df-a79a-b047ad1623d3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 05:01:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hvqk9kpTURBXy9hNDgwMWIwZTU1MmJiYmU2ZGNkYTZiN2Q3ODQyMDFhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet kilkadziesiąt obiektów wleciało do Polski z Białorusi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nawet-kilkadziesiat-obiektow-wlecialo-do-polski-z-bialorusi/4mp3krc</link>
			<description>Znamy coraz więcej szczegółów odnośnie tego, co wydarzyło się w nocy z 24 na 25 grudnia w polskiej przestrzeni powietrznej. Szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz zapewnia, że sytuacja była cały czas pod kontrolą.</description>
			<guid isPermaLink="false">54dfb307-c2b6-4951-8b88-a8bc7e77be5b</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 19:02:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EzUk9kpTURBXy9lODUyZGUwZmM2ZGFjMDNhNTQxZGU0NTU3ZDkwZGY0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten sport podbija Europę. Duży gracz wchodzi do Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ten-sport-podbija-europe-duzy-gracz-wchodzi-do-polski/tlr9j7l</link>
			<description>Padel jest uznawany za jedną z najszybciej rozwijających się dyscyplin sportu w Europie. Również w Polsce liczba jego amatorów rośnie, a na tej fali chce popłynąć niemiecka firma PadelCity.</description>
			<guid isPermaLink="false">96c4c071-9232-4c64-8175-70e0186571ef</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 15:41:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NQvk9kpTURBXy85NWU5MGY4MmQ0MDIyY2FkNDlmMDY5MzcyODVjZjM1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Korea Płn. buduje superokręt. Kim dokonał inspekcji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/korea-pln-buduje-superokret-kim-dokonal-inspekcji/0ddz07j</link>
			<description>Przywódca Korei Północnej Kim Dzong Un dokonał inspekcji prac nad nowym okrętem podwodnym o napędzie atomowym — przekazują media rządowe w tym kraju. Byłaby to pierwsza taka jednostka we flocie Korei Płn.</description>
			<guid isPermaLink="false">e896d3ec-4a8d-4526-aada-a1294a64444d</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:56:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jz3k9kpTURBXy9lYjJiOGIxNDE4YjE3YWVkZjEyNGQ2MzQwMzlhNzEwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zgniłe warzywa napędzają całe osiedle. Zobacz, jak powstaje biogaz przyszłości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/biogaz-z-odpadow-spozywczych-na-targu-w-hajdarabadzie-zasila-cala-okolice/3kn77h8</link>
			<description>Na targu Bowenpally w indyjskim Hajdarabadzie każdego dnia zostaje niesprzedanych nawet 10 ton żywności. Zamiast trafić na wysypisko, odpady zamieniają się tu w energię, która zasila oświetlenie uliczne, budynki i kuchnię przygotowującą posiłki dla 800 osób. To przykład działania biogazu — taniego, lokalnego i zaskakująco czystego źródła energii, które mogłoby ograniczyć emisje i zmniejszyć skalę globalnego marnowania żywności. Skoro świat wyrzuca 1,3 mld ton jedzenia rocznie, dlaczego takie instalacje nadal są wyjątkiem, a nie normą? I czy technologia z indyjskiego rynku może stać się wzorem dla reszty świata?</description>
			<guid isPermaLink="false">86e17539-7407-4cd2-beb4-14a43769358e</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:14:54 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hWgk9kpTURBXy82YTE2YzdkZjMxYjI3MzRiYmFlNDBkMzg3ZDJhMzA2OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znana sieć z USA otworzyła w Polsce 30. restaurację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/znana-siec-z-usa-otworzyla-w-polsce-30-restauracje/tkwlhv6</link>
			<description>W Długołęce pod Wrocławiem ruszyła trzydziesta już restauracja sieci Popeyes w Polsce. Firma jednocześnie podkreśla, że planuje kolejne otwarcia jeszcze w bieżącym roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">69c4ab41-afa5-487e-a921-6e989be56fe2</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:02:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mQ-k9kpTURBXy85ZThlN2VkZTBmZTcxYjliMDkzYzAzNmM5MDU2NWI2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Wszystko było pod kontrolą&quot;. Władysław Kosiniak-Kamysz zapewnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wszystko-bylo-pod-kontrola-wladyslaw-kosiniak-kamysz-zapewnia/5wggg1m</link>
			<description>Wszystkie prowokacje nad Bałtykiem oraz przy granicy z Białorusią były pod pełną kontrolą Wojska Polskiego — zapewnia szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz m.in. po tym, jak polskie myśliwce przechwyciły rosyjski samolot rozpoznawczy w pobliżu granic przestrzeni powietrznej RP.</description>
			<guid isPermaLink="false">08f3ccf4-3ab9-4df7-b96b-3c433412b1dc</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 13:38:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Msuk9kpTURBXy81MTA4MmZkM2NhZGVlYzdiZDhjNjMzYmI0NWRjYzQyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Smakuje jak kawa, ale nią nie jest. Na półki trafia coraz więcej podróbek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/podrabiana-kawa-zalewa-polski-rynek-oszusci-podszywaja-sie-pod-znane-marki/tgj1xtp</link>
			<description>Kupując w sklepie czy w internecie paczkę kawy, trzeba mieć się na baczności. Może się okazać, że zawartość to nie tylko wypalone i zmielone ziarna kawowca. Niektórzy producenci dodają dużo tańszą roślinę. Na półki trafiają też podróbki znanych marek, znacznie niższej jakości — informuje &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">799b7334-7885-43de-a4ab-784e120b8303</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:58:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kjek9kpTURBXy85NWQwY2QxZDA1OWMyNmNiOGI2YWI4NWQyMGI5YzRmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Globalny chaos i ryzyko pęknięcia bańki AI. Czy polski biznes zdąży się dostosować? [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rok-2026-globalne-ryzyka-wojna-handlowa-i-mentalna-rewolucja-polskiego-biznesu/6cpm7j1</link>
			<description>Rok 2026 niesie ze sobą scenariusz niebezpiecznego przecięcia kilku wektorów ryzyka. Zakończenie wojny w Ukrainie wciąż nie ma pozytywnego scenariusza, kolejne napięcia na linii USA-Chiny piszą nowe rozdziały otwartej wojny handlowej, a globalny handel może być coraz bardziej zakłócany uznaniowymi cłami oraz podziałami polaryzujących się bloków gospodarczych.</description>
			<guid isPermaLink="false">26802bf9-c970-4540-8fdc-683c8ca6e239</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:30:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DuLk9kpTURBXy9jYTVhOTZjNzM3NjM5NDdhNzliZWM1ODQ3OGVlZjRjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest apel papieża w sprawie Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jest-apel-papieza-w-sprawie-ukrainy/59dcmfw</link>
			<description>Papież Leon XIV w orędziu wygłoszonym w Watykanie w Boże Narodzenie zaapelował o przerwanie walk w Ukrainie i odwagę podjęcia &quot;szczerego, bezpośredniego i pełnego szacunku dialogu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">91b4cdef-44ca-4f3b-87ad-5a9d13d821b7</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:15:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lcnk9kpTURBXy83MWI3MDY4ZWUyNmFkYmM2MGFiNDgzMThmYTQzYzYxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wychowałam się na Florydzie. Zapomnij o zatłoczonych Orlando czy Miami. Oto cztery niedoceniane miejsca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-na-florydzie-co-zobaczyc-ukryte-perelki-od-rodowitej-mieszkanki/1bqbr1g</link>
			<description>Mieszkam na Florydzie całe życie i spędziłam czas w każdej części tego stanu. Wielu turystów odwiedza Orlando i South Beach w Miami. Chcesz unikalnych doświadczeń? Poleciłam kilka innych miejsc.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5d24548-5a3c-4fdd-b440-7b58132b06e5</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:30:29 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-lrk9kpTURBXy9kYTU5ZDI5MGE0MGZkNGZlNWE0NWUyMzU2YzYzMTgzZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie myśliwce przechwyciły rosyjski samolot</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polskie-mysliwce-przechwycily-rosyjski-samolot/455vp4r</link>
			<description>Polskie myśliwce przechwyciły, dokonały identyfikacji wizualnej oraz eskortowania rosyjskiego samolotu rozpoznawczego, który wykonywał lot nad Bałtykiem, w pobliżu granic przestrzeni powietrznej RP — poinformowało Dowództwo Operacyjne Rodzajów Sił Zbrojnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">9642cdc9-224d-4721-b3fc-08391f528fe1</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:10:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RTvk9kpTURBXy82NjA3OWU5NzcxZDk0OGNjMzcwZTE3OGFhODljMzdjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czas na narty. Ile wydamy w Polsce, Słowacji i Bułgarii?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ceny-skipassow-w-polsce-bulgarii-i-na-slowacji-ile-kosztuje-dzien-na-stoku-dla/wjjgcqh</link>
			<description>Od 137 w Polsce do 235 zł na Słowacji – tyle trzeba zapłacić za jeden dzień na stoku od osoby. Rodzinny pobyt na nartach może uderzyć po kieszeni. Decydując się na wyjazd, trzeba jednak najpierw sprawdzić, czy ośrodek, do którego się wybieramy, na pewno jest otwarty. Pogoda, na razie, nie sprzyja narciarzom.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bad00fd-a24b-4d4a-929a-987bbf473d47</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:06:58 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zSJk9kpTURBXy81MDM2MTcwZTYzZDM0MWFjZjJkZGM4MzEzZjZjNjZlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z którym politykiem Polacy spędziliby święta? Jest sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/z-ktorym-politykiem-polacy-spedziliby-swieta-jest-sondaz/mrkn88k</link>
			<description>Pracownia SW Research zapytała na zlecenie portalu rp.pl Polaków, z jakimi politykami najchętniej spędziliby święta. Okazało się, że najwięcej respondentów – aż 28,4 proc.– nie zaprosiłoby na święta żadnego przedstawiciela tego fachu.</description>
			<guid isPermaLink="false">7465519e-2294-4c5d-8d4d-9d94cccb63dd</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:27:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2R7k9kpTURBXy81YmI5ZDQ1YWFhNTRjNWQwYTM5MjZlOWRhZTI1NzI3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto wymyślił szpilki z dzwoneczkiem w kolorze złota? Sąd nie miał wątpliwości w sprawie popularnej marki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/vadna-novak-przegrywa-w-sadzie-ten-poczul-sie-oszukany-w-sprawie-zlotego-dzwoneczka/gj9hckt</link>
			<description>Historia Dominiki Nowak może posłużyć za scenariusz filmu, a przynajmniej dokumentu dla popularnej platformy streamingowej. Młoda, ambitna kobieta, zakochana w sztuce i modzie, najpierw kształci się w Krakowie, następnie wyjeżdża do prestiżowego studia w Paryżu, po czym tworzy własną markę obuwia — Vanda Novak. Elementem charakterystycznym jej projektów jest złoty dzwoneczek w obcasie. I wtedy do gry wkracza sąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a8fd971-fdf1-4c47-80c7-d83f73f36538</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:06:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tHfk9kpTURBXy9hZWRjZjViYmI3NTM1Y2U1YTU3NGJhZGU1N2VmMGI2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wołodymyr Zełenski twarzą w twarz z Donaldem Trumpem. &quot;Jesteśmy na ostatnim etapie rozmów&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/trump-i-zelenski-wymienili-pierwsze-zdania-jestesmy-na-ostatnim-etapie-rozmow/h1w5c73</link>
			<description>Z lekkim opóźnieniem rozpoczęło się w niedzielę wieczorem wyczekiwane spotkanie prezydentów Ukrainy i USA. &quot;Wojna ta toczy się od dawna. Jeśli jej nie zakończymy, zginą miliony ludzi. Kolejne kroki jesteśmy w stanie wykonywać bardzo szybko&quot; — powiedział Donald Trump.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d9854e6-1ddb-45c5-986a-94582aeb64ed</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:40:48 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ipWk9kpTURBXy9kZjEwNTViMWRkNmIwZDRkNjhjYjBiYmQ3Zjg1Y2M5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>IT zniknie z firm. Zastąpi je ET. Prognoza na 2026 r. byłego szefa IT w JP Morgan</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/it-zniknie-z-firm-zastapi-je-et-prognoza-na-2026-r-bylego-szefa-it-w-jp-morgan/jdqsd8f</link>
			<description>W nadchodzącym roku rola CIO przejdzie ewolucję: z tradycyjnego &quot;IT&quot; do strategicznego &quot;ET&quot;, czyli całej technologii przedsiębiorstwa. Klasyczne wskaźniki operacyjne pozostaną istotne, jednak kluczowe stanie się myślenie w kategoriach rozwiązań i efektów biznesowych — pisze Mike Blandina, były szef IT w amerykańskim JP Morgan, a obecnie dyrektor ds. IT w Snowflake w swojej prognozie dotyczącej cyfryzacyjnych trendów w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">ceecd907-f0d0-403e-bb21-a44bb2217434</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:16:26 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/37qk9kpTURBXy81MWVlMWNlNWQ0NWJiY2QxODcyZTE4MmVjMmIzNzdmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump rozmawiał z Władimirem Putinem. Kolejny będzie Wołodymyr Zełenski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-rozmawial-z-wladimirem-putinem-co-wiadomo/twqtbn5</link>
			<description>&quot;Prezydent Donald Trump powiedział, że odbył »dobrą i bardzo owocną« rozmowę telefoniczną z rosyjskim przywódcą Władimirem Putinem przed bezpośrednim spotkaniem z prezydentem Ukrainy&quot; — informuje Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">a68b551c-9279-4e6b-91a8-1fcfa2e22056</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:27:43 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cJ6k9kpTURBXy84OTg4Yzc5NDYzY2U5ZDdlMzA1NzZmODc3ZjY1M2Q1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarder przez 37 lat nie wyzbył się syndromu oszusta. O majątku mówi: nie wiem, jak to się stało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/miliarder-zdradza-swoje-sekrety-strach-dlugi-i-tzw-ludzie-wyslij-usun/cwd3n9b</link>
			<description>Miliarder John Morgan czasem budzi się z przyspieszonym tętnem, wdzięczny, że znalazł się we własnym łóżku, a nie w miejscu, do którego nocą potrafi zaprowadzić go jego umysł. W powracającym śnie jest uwięziony w starym samochodzie, z prawie pustym portfelem, niepewny, jak sobie poradzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">8cd41309-4dba-4459-ab4b-1f8a09eed633</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:36:55 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sbEk9kpTURBXy81N2UwYzE0OGEzYzc4ZjIzY2FhOGIxNDAyYzYzMTdiYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Losy wojny mogą rozstrzygnąć się do końca roku? Wołodymyr Zełenski daje nadzieję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wolodymyr-zelenski-i-donald-trump-twarza-w-twarz-rosnie-temperatura-przed-spotkaniem/dbkskj1</link>
			<description>Losy wojny, którą Rosja prowadzi przeciwko Ukrainie, mogą rozstrzygnąć się jeszcze przed końcem tego roku — oświadczył w niedzielę prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski. Słowa te podnoszą temperaturę oczekiwania na wieczorne spotkanie ukraińskiego przywódcy z Donaldem Trumpem.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2eb72c8-8a05-499c-a210-5b2b3e1a5edc</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 14:33:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VOOk9kpTURBXy83NWZlNDFlMDU2NTVhMDFhZDQ0ODg1N2YxMjE4NDg1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Policja w Las Vegas dostała flotę Cybertrucków Tesli. To oni za tym stoją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/policja-tego-amerykanskiego-miasta-dostala-flote-cybertruckow-tesli/ttthfhr</link>
			<description>Policja w Las Vegas jako pierwsza w USA otrzymała flotę 10 Tesli Cybertruck. Pojazdy zostały podarowane przez znanych darczyńców z Doliny Krzemowej, którzy wcześniej pomogli Elonowi Muskowi przejąć Twittera. Pojawienie się futurystycznych radiowozów wywołało debatę o sensowności takiego wyboru.</description>
			<guid isPermaLink="false">280f1168-a9a3-4265-83c8-4d72b2cb86a9</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 13:07:16 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tjik9kpTURBXy85ZGM5NWRlMWMyMDg2NzNlZTMwNDM3ZTg1ZmY3YzQxNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co piąty film proponowany nowym użytkownikom YouTube to AI. Są z tego duże pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/youtube-zalewa-fala-niskiej-jakosci-filmow-ai-eksperci-bija-na-alarm/zx2fgsy</link>
			<description>Ponad jedna piąta filmów polecanych nowym użytkownikom YouTube’a to tzw. &quot;AI slop&quot; — niskiej jakości treści generowane przez sztuczną inteligencję, których jedynym celem jest przyciąganie uwagi i zarabianie na wyświetleniach. Takie wnioski płyną z badania przeprowadzonego przez firmę Kapwing, zajmującą się edycją wideo, na które powołuje się dziennik &quot;The Guardian&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d1ac530-6de1-43ec-8c31-3db11a0a5465</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:41:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wmUk9kpTURBXy80NTczYTczOTUzYTkwY2ZkODk0NGE0Y2ZiMDk4NDFlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Polsce jest za dużo wolnego od pracy? Jest petycja, żeby zabrać jeden dzień</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dni-wolne-od-pracy-w-senacie-petycja-w-sprawie-swieta-trzech-kroli/7npk9lj</link>
			<description>W tym roku do listy dni wolnych od pracy doszła wigilia. Nie wszystkim się podoba, że liczba dni pracujących się zmniejsza. Są nawet wnioski o zniesienie dnia wolnego z okazji Święta Trzech Króli. Jedna taka petycja od miesięcy czeka na rozpatrzenie w parlamencie. Sprawdzamy, jak pod względem wolnych dni wypada nasz kraj na tle Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1609a97b-3e00-42da-bc1e-0d4fa74ac1b4</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:15:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8aqk9kpTURBXy9lMWI1OGY4MDliMGI1ZDU0YTZiYjNhYmUwNzdlMDg1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poddani króla Karola wolą żyć w Polsce? Zaskakująca zmiana trendu w Wielkiej Brytanii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/brytyjskie-media-grzmia-brytyjczycy-masowo-migruja-do-polski/zeh3vdx</link>
			<description>Tysiące Brytyjczyków przeprowadzają się do Polski — informuje z zaskoczeniem &quot;Daily Mail&quot;. Brytyjczycy są przyciągani niskimi kosztami życia i szybkim wzrostem gospodarczym w naszym kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">e632a85d-b43e-4100-b6ed-fc8adc730e95</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:49:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5ZKk9kpTURBXy9jNTkxMTY4YTYzYTc1ZWEyZTNmNWZlNzI0Zjk3ODRmOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie żyje francuska ikona kina. Miała 91 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nie-zyje-brigitte-bardot-legenda-kina-miala-91-lat/pfj0kjk</link>
			<description>W wieku 91 lat zmarła legendarna francuska aktorka Brigitte Bardot — podała w niedzielę AFP, powołując się na oświadczenie wydane przez Fundację Brigitte Bardot. Aktorka została ogłoszona ikoną kobiecości lat 60. XX w. W ostatnich latach była zagorzałą obrończynią praw zwierząt.</description>
			<guid isPermaLink="false">81193f1c-0df7-4f17-b041-d60f4df69f94</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:24:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hw8k9kpTURBXy81Mzc2NTMzY2Y5NzljMzk3MDVjZTMwZTFmMzUxZTBjZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro powinien stawić się przed prokuraturą? Oto opinia Polaków [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/zbigniew-ziobro-nie-wraca-do-polski-co-sadza-polacy-sondaz/16svpcw</link>
			<description>Czy ewentualne aresztowanie Zbigniewa Ziobry zmienia zdanie Polaków na temat tego, czy były minister sprawiedliwości powinien wrócić do kraju i stanąć przed organami państwa? Odpowiedź w najnowszym badaniu jest jednoznaczna.</description>
			<guid isPermaLink="false">1ee3d5d3-f6d2-4bf6-970a-63cbda5fbf62</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:06:07 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-WBk9kpTURBXy9lN2NkMTAyNzUxOGMyN2I2ZGVjNTQ4NmIxMmRjYjQ1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe wsparcie dla właścicieli fotowoltaiki? Prezes NFOŚiGW zdradziła plany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowe-wsparcie-dla-wlascicieli-fotowoltaiki-prezes-nfosigw-zdradzila-plany/60428ek</link>
			<description>Narodowy Fundusz Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej zapowiada zmiany w programie &quot;Mój Prąd&quot;. Fundusz rozważa uruchomienie opcji, w której właściciele fotowoltaiki będą mogli otrzymać dotacje do kupna magazynów energii. To odpowiedź na rosnące potrzeby prosumentów i zmieniający się rynek energetyczny.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c2309f3-4c36-4f4f-87f4-701def148f57</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 10:47:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tDKk9kpTURBXy83NTM0NDlhMzMzOGRmNWVlZjIwNWExYTNkZDhiMjY1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozwój kolei to priorytet. Cztery warunki sukcesu [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kolej-jako-filar-zrownowazonego-transportu-polska-stawia-na-inwestycje/d9xer65</link>
			<description>Rozwój kolei to strategiczny cel zarówno w Polsce, jak i w Unii Europejskiej. By w pełni wykorzystać potencjał kolei jako filaru zrównoważonego systemu transportowego, musimy jednak spełnić cztery kluczowe warunki. W tym zapewnić długoterminowe i stabilne finansowanie inwestycji — pisze w felietonie dla Business Insider Polska Alan Beroud, prezes PKP S.A. i grupy PKP oraz przewodniczący Międzynarodowego Związku Kolei (UIC). 2026 r. ma być przełomowy, jeżeli chodzi o system finansowania inwestycji kolejowych w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">125f818e-046f-42a1-a59e-2b8e6f671749</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 10:18:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1E1k9kpTURBXy85NWMwNTM5NzcxMzAzMzM4NTY1NzcyYzI2NTlkYzRlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy rok banków. Bardziej finansują dług Skarbu Państwa niż wzrost gospodarki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/banki-z-rekordowymi-zyskami-bardziej-finansuja-dlug-skarbu-panstwa-niz-wzrost/rxlck2k</link>
			<description>W 2025 r. sektor bankowy w Polsce osiągnął historycznie wysokie zyski i rentowność. Z analizy Marka Lusztyna, wiceprezesa mBanku i wykładowcy SGH wynika, że są jednak istotne ograniczenia obecnego modelu rozwoju sektora bankowego, który coraz mocniej opiera się na wysokiej marży i rosnącej ekspozycji na dług publiczny.</description>
			<guid isPermaLink="false">00aac1dd-2d4f-4d41-a110-c8028e6f1814</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 09:43:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YCjk9kpTURBXy8yOWMyMjhmNGI3ZWRmZGYwYjdkZWQwNjFkNDE0NmYwOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska gospodarka 2026: ostatni rok bajki? [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wiecej-w-portfelach-i-nizsza-inflacja-w-polsce-czy-gospodarcze-eldorado-jeszcze/1hk069l</link>
			<description>Choć obecna sytuacja ekonomiczna Polski przypomina niemal bajkową opowieść o sukcesie, nad horyzontem zaczynają gromadzić się ciemne chmury. Wzrost płac i spadająca inflacja to tylko jedna strona medalu, pod którą kryją się poważne ryzyka geopolityczne i wewnętrzne. Piotr Arak, główny ekonomista VeloBanku, pisze w felietonie dla Business Insidera, jakie czynniki mogą hamować polski rozwój i dlaczego dotychczasowe paliwo wzrostu powoli się wyczerpuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d7ff246-ffa1-4f61-b3f2-6d098da28d26</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 09:08:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SbCk9kpTURBXy84YjUwYTNiNWU0NTZmZmQ4ODY2MTY3YTJjNDY1MjJiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wołodymyr Zełenski jest już w USA. Spotka się wcześniej z Donaldem Trumpem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wolodymyr-zelenski-spotka-sie-z-donaldem-trumpem-wczesniej-niz-planowano/jd0y4st</link>
			<description>Prezydent Ukrainy przybył w sobotę wieczorem do Stanów Zjednoczonych. W niedzielę na Florydzie będzie rozmawiać na temat planu pokojowego z Donaldem Trumpem. Ukraiński przywódca pierwszy raz odwiedzi &quot;zimowy Biały Dom&quot;. Przypominamy poprzednie spotkania Donalda Trumpa i Wołodymyra Zełenskiego, które obfitowały we wzloty i upadki.</description>
			<guid isPermaLink="false">608c84a5-8ed6-4bc4-8275-059283ebdf62</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 08:39:40 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wTck9kpTURBXy85YTAyNGIyOWU1YjdjZWExZDk2YTYyMGNjOTIzM2M2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa architektura bezpieczeństwa. Doradca szefa MON komentuje [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/mon-widzi-potencjal-w-morzu-baltyckim/ryskt6q</link>
			<description>Europa wchodzi w nową fazę bezpieczeństwa, w której o pozycji państw nie decydują już deklaracje ani dokumenty programowe, lecz zdolność do realnego działania. Zmiany w strategii Stanów Zjednoczonych jasno pokazały, że Europa musi szybciej przejmować odpowiedzialność za własną obronę, odporność infrastruktury oraz zaplecze przemysłowe. W Berlinie wywołało to debatę o autonomii strategicznej i dystansowaniu się od USA. Warszawa odpowiedziała inaczej — nie dyskusją, lecz wdrożeniem — pisze w komentarzu dla Business Insider Polska Maciej Samsonowicz, doradca ministra obrony narodowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a6ded80-6000-4362-ad4d-1b8b4890ab2f</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 08:10:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SSnk9kpTURBXy9jZjlmOGQzMDAyZWE1Y2YwYzk1ZmQ5NjFjOTRmYzgwMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Idzie kryzys? Sprawdziliśmy, w których regionach grożą masowe zwolnienia [MAPY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rekordowa-fala-zwolnien-w-polsce-tysiace-osob-zagrozonych-wzrosty-rok-do-roku-mapy/tbyr3lq</link>
			<description>Czy przez Polskę przetacza się rekordowa fala zwolnień? Gdyby popatrzeć na zbiorcze dane, to tak. Do końca września pracodawcy zgłosili chęć zwolnienia ponad 88 tys. pracowników. To aż o 53,8 tys. więcej niż w całym poprzednim roku. Za tak duży wzrost odpowiada tylko jedno województwo, a nawet powiat. To Warszawa. Trudna sytuacja jest jeszcze w dwóch województwach: śląskim i małopolskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">14354a3c-a795-48ab-8d86-559804fa265b</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NRik9kpTURBXy8wZTgzZWQ1ODE4N2FlZjBjNDQwZDM3NDY3MTNkZTFkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja zdecydowała w sprawie zakazu wywozu paliw. Znalazła się w trudnej sytuacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/paliwa-z-rosji-jest-decyzja-w-sprawie-zakazu-eksportu/mebb2lt</link>
			<description>Sprawdziły się wcześniejsze doniesienia o tym, że Rosja będzie zmuszona wydłużyć zakaz eksportu paliw. Już wiadomo, czego dokładnie dotyczą restrykcje i do kiedy będą obowiązywały limity.</description>
			<guid isPermaLink="false">97c129fd-3814-46bd-8ad9-118da3eeeaf8</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 20:37:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4f-k9kpTURBXy85YzAwMjRkZjY5Y2UxZTkzMmUxZGY3NjU1NGUwZjFhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk rozmawiał z przywódcami Ukrainy i Unii Europejskiej. Zdał krótką relację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/plan-pokojowy-dla-ukrainy-donald-tusk-zdal-krotka-relacje-z-rozmow/038mle5</link>
			<description>Premier Donald Tusk zdał krótką relację z sobotnich rozmów z przywódcami państw UE i NATO w związku z sytuacją w Ukrainie. Szef polskiego rządu wskazał, że panowała zgoda co do kluczowej kwestii dla planu pokojowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">36a5b197-559f-472e-9f9a-f2f9b6ad43b6</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 19:54:20 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UXhk9kpTURBXy82OWNhNmNiNTVmMzg0MjJlOTA1ZjE2MDE1YTQ3MGZmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Starsze biurowce wypadają z gry. Deweloperzy ostrożni, popyt stabilny [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/prognoza-na-2026-r-firmy-stawiaja-na-jakosc-biur-ograniczona-oferta-i-wyzsze/ce8tenk</link>
			<description>Ograniczona nowa podaż, rosnąca selektywność najemców i powrót do biuro-centrycznego modelu pracy zmieniają układ sił na rynku biurowym. Końcówka 2025 r. pokazała wyraźnie, że w cenie nie jest już skala, lecz realna jakość — zarówno lokalizacyjna, jak i funkcjonalna.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c6ef5f9-8d3b-49f7-9da6-c0ca42b551b3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 19:09:19 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kk9k9kpTURBXy85OTIyN2JhZWVmMWZkODJlZDRmNDYyYTI3MGQ3NjJkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Presja górników z PG Silesia przyniosła efekt. Jest odpowiedź ministra energii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/protest-gornikow-w-pg-silesia-jest-blizej-przelomu/jj6wv51</link>
			<description>Po kilku dniach minister energii Miłosz Motyka odpowiedział na apele górników z Silesii, którzy prosili o spotkanie. Do rozmowy między nim a przedstawicielami protestujących ma dojść zaraz po weekendzie. Znana jest godzina i miejsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">de7704b6-7466-4731-972d-3eb27c1877c3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 18:30:14 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IVFk9kpTURBXy9jMGY0NDM5MTNmMmU0MDg4OTI3NThjNWI1M2I3YjZjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spędziłem tydzień w Japonii i popełniłem finansowe błędy. Sześć rzeczy zrobiłbym inaczej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/moj-pierwszy-raz-w-japonii-szesc-rzeczy-powinienem-zrobic-inaczej/kv7xkep</link>
			<description>Niedawno spędziłem nieco ponad tydzień w Tokio i kilku okolicznych japońskich miastach. Byłem zachwycony tą podróżą, ale żałuję, że spakowałem się zbyt obficie. Mój tydzień w Japonii mógłby być też lepszy, gdybym wcześniej wypłacił gotówkę i nie był aż tak oszczędny.</description>
			<guid isPermaLink="false">41d97bb7-0c30-4507-bbf8-ab8b31c4edb2</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 17:46:22 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ovYk9kpTURBXy9mMDVhOTc0YmE3NGY4MGZlOTNhYmY2ODgyZjAwMzVlNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Negocjacje w UE trwają już prawie 12 lat. Podróżujący samolotami mogą stracić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prawa-pasazerow-podrozujacy-samolotami-moga-stracic/6ymdjsl</link>
			<description>Negocjacje nad zmianą unijnego rozporządzenia o prawach pasażerów ciągle nie mogą się zakończyć. Trwa przeciąganie liny między przewoźnikami i pasażerami. Unijna organizacja konsumentów alarmuje, że jeśli negocjatorzy zgodzą się na poluzowanie przepisów, unijni pasażerowie będą chronieni w znacznie mniejszym stopniu, niż gwarantują im to obecne przepisy.</description>
			<guid isPermaLink="false">26ef1925-a69d-468e-95e5-95d755ba8beb</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 17:08:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gs4k9kpTURBXy9mZGQyMzU2OTk1NzgwNzA5YTJiYmE1YmU4NGVjMDc2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef MON zapowiada ważne umowy. &quot;Początek budowy zakładu produkującego pociski rakietowe&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wladyslaw-kosiniak-kamysz-zapowiada-podpisanie-waznych-umow/nyb9y4f</link>
			<description>Kluczowe przedsiębiorstwo polskiego przemysłu obronnego z ponad stuletnią tradycją zostanie dokapitalizowane. Do tego dojdzie do podpisania umowy między polską i koreańską spółką z branży zbrojeniowej. Najbliższe plany zdradził w mediach społecznościowych minister obrony.</description>
			<guid isPermaLink="false">4ffab5a5-66e3-443d-a6db-9f09b28c2fc4</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 16:27:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eDjk9kpTURBXy8yZjZiMGZiMzQ2MzkxYjZiYWY1ZDFmYmJmODNlYWY3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ożywienie na rynku mieszkań w 2025 r. Oto wyzwania na 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/2026-r-przyniesie-nowe-wyzwania-dla-rynku-mieszkan-ceny-pod-kontrola/7xv9tv1</link>
			<description>Stabilizacja stóp procentowych, duża oferta i rosnąca rola najmu instytucjonalnego zmieniają układ sił na rynku mieszkaniowym. Po trudnym początku 2025 r. druga połowa roku przyniosła wyraźne ożywienie, a 2026 r. zapowiada się jako czas selektywnego, ale zdrowego wzrostu. Eksperci są zgodni: rynek wchodzi w fazę równowagi, choć nie zabraknie nowych wyzwań regulacyjnych i kosztowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">98843326-5e22-42ed-93ee-aed2cb1f52a2</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 15:42:44 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojKk9kpTURBXy8xODk0YTlhODI3MThkMjVhMzNhZmVjNjRjY2JlNDIyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińska gospodarka niedomaga. Nowe dane pokazują słabość</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chiny-gospodarczo-niedomagaja-nowe-dane-pokazuja-slabosc/z4vfv0f</link>
			<description>Tak słabych wyników chińskich firm przemysłowychnie było od ponad roku — podało w sobotę tamtejsze Narodowe Biuro Statystyczne. Ekonomiści zwracają uwagę, że te dane są spójne z ogólnym spowolnieniem aktywności gospodarczej w końcówce roku. Wskazują główny powód.</description>
			<guid isPermaLink="false">e25bd561-29bb-4774-8ff0-ca03d4784ea2</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 15:13:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9BRk9kpTURBXy80MThlNjRmMDUyMjk3MTI2YTU3NTk2NmVlMmYzNjVkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundacja rodzinna w praktyce. Zainteresowanie rośnie, ale procedury nie nadążają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/fundacja-rodzinna-czy-testament-ekspertka-tlumaczy-kluczowe-roznice/30h7d5n</link>
			<description>Wpis do rejestru trwa dziś nawet rok, ale mimo tego proces tworzenia fundacji rodzinnej nie musi się zatrzymać. W okresie przejściowym to w kancelarii notarialnej zapadają kluczowe decyzje. Dlaczego? W szczegółach wyjaśnia notariusz Anna Szmigiera-Wyrzykowska z Warszawskiej Izby Notarialnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">13a0c7ba-5e53-46b2-8f50-aff8be6cdbf3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:30:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Isk9kpTURBXy8yNGU1YThlYWMzY2ZjYTkzOTU2NDY0YjZkMTI0YTdiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Górnicy z Silesii nie ustępują. Szykują specjalną akcję na poniedziałek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/protest-w-pg-silesia-gornicy-szykuja-specjalna-akcje-na-poniedzialek/wpb5g2s</link>
			<description>Związkowcy z całego regionu zapowiedzieli na poniedziałek pikietę solidarnościową z protestującymi górnikami czechowickiego Przedsiębiorstwa Górniczego Silesia. Jak poinformował rzecznik podbeskidzkiej Solidarności Artur Kasprzykowski, w wydarzeniu wezmą udział rodziny górników oraz mieszkańcy Czechowic-Dziedzic.</description>
			<guid isPermaLink="false">67703770-b971-478c-a566-9d17f518eea4</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 13:46:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nPPk9kpTURBXy9hNDY4YmQ4YmRlOGQ1NjU5YTQyNzIzZWY1Yzg3ODcyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hongkong ożył. Wróciliśmy na najsłynniejsze osiedle w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/hongkong-ozyl-wrocilismy-na-najslynniejsze-osiedle-w-polsce/x224bkl</link>
			<description>Osiedle Bliska Wola w Warszawie nie jest już nowością i &quot;warszawski Hongkong&quot; nie budzi już takich emocji jak pięć lat temu. — To miejsce zmieniło się nieprawdopodobnie — tak, jak cała Warszawa — usłyszeliśmy od mieszkańców. Ale nie wszystkie dawne problemy odeszły.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e7b3290-0c47-4676-9e29-8ed85fc2817b</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 13:09:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WQ-k9kpTURBXy9lOTRmZDY4ZDhjMzVhOWZjM2RjYzcxNjQ2MzRjOWNlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szwajcaria obawia się Rosji. &quot;Nie jesteśmy w stanie się obronić&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szwajcaria-obawia-sie-rosji-nie-jestesmy-w-stanie-sie-obronic/kfc3e6y</link>
			<description>&quot;Szwajcaria nie jest w stanie obronić się przed pełnoskalowym atakiem i musi zwiększyć wydatki na wojsko ze względu na rosnące zagrożenie ze strony Rosji&quot; — stwierdził szef jej sił zbrojnych gen. Thomas Suessli.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e22af6a-1b01-4138-8361-882d868ee36e</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 12:20:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZlYk9kpTURBXy9kYzMwYTNkY2RhY2EzYWUyYzU5ZWY1YzE0NGVlOWJiMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle gotówki jest obecnie w obiegu. Znamy najpopularniejszy nominał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tyle-pieniedzy-jest-obecnie-w-obiegu-znamy-konkretna-kwote/6n3x69d</link>
			<description>Wartość znajdujących się w obiegu banknotów i monet wzrosła na koniec listopada tego roku o 3,98 mld zł — wynika z danych Narodowego Banku Polskiego. Wiemy też, jakich nominałów Polacy mają w portfelach najwięcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8a6c6cc-b442-4f6a-b273-b197a8047f72</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 10:12:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N9_k9kpTURBXy9mZmRlODNhMDQwYmNmNWRjZDljZDU5ODI1MjEyMTlmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy ocenili swój stosunek do USA i Donalda Trumpa. Mamy najnowszy sondaż [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-ogb-polacy-ocenili-donalda-trumpa-i-usa-w-roli-sojusznikow-tylko-u-nas/jhtwrjz</link>
			<description>Dokładnie 5 listopada 2025 r. minął rok od wyborów prezydenckich w USA, a już za miesiąc pierwsza rocznica zaprzysiężenia Donalda Trumpa na 47. prezydenta Stanów Zjednoczonych. W najnowszym sondażu Ogólnopolskiej Grupy Badawczej przeprowadzonym na zlecenie National Polish American Foundation, którego wyniki Business Insider Polska poznał jako pierwszy, Polacy wypowiedzieli się na temat swojego stosunku do Donalda Trumpa, USA oraz tego, czy w razie zagrożenia USA przyjdą nam z pomocą.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b977455-0a82-4005-bdae-31df3e43e767</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 09:28:14 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y1Dk9kpTURBXy85ZTE3M2VlMjNhMmIwY2JjYzA2MWMzMDgxMzI0YWJmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS pokazał kalendarz wypłat emerytur na 2026 r. Są zaskoczenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-pokazal-kalendarz-wyplat-emerytur-na-2026-r-sa-zaskoczenia/yhzn2j8</link>
			<description>W przyszłym roku emeryci znowu dostaną trzynastki i czternastki, a część seniorów otrzyma niespodziankę jeszcze przed sylwestrem. ZUS podał &quot;Faktowi&quot; harmonogram wypłat świadczeń na przyszły rok. Jest kilka zaskoczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c3cd9f9-b5a9-481c-84a6-4cab6fae7a37</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:36:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7IPk9kpTURBXy9jOGZjY2RlZmRmODZmMWQwOTZhMTA3MjQ0ZGVjOTlhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już nie będziemy tak szybko gonić Zachodu. &quot;Model się wyczerpuje&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/juz-nie-bedziemy-tak-szybko-gonic-zachodu-model-sie-wyczerpuje/tz03wnb</link>
			<description>Wyczerpuje się dotychczasowy model wzrostu gospodarczego Polski, a tempo doganiania najbogatszych gospodarek Europy wyraźnie słabnie — uważają analitycy Warsaw Enterprise Institute. Ich zdaniem, utrzymanie dynamiki wzrostu PKB wymaga bardzo dużych zmian. Specjaliści zwracają też uwagę na najsłabsze ogniwo naszej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">77650b4b-8bb7-414b-be3b-60028bc97d80</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 06:19:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_V3k9kpTURBXy9mMjVmNmU3MTc1ODk5NzRjNjk0MjIxNzg3ZGQ2YzJiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie żyje były wiceminister pracy. Zmarł w swoje urodziny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/cezary-mizejewski-nie-zyje-to-byly-wiceminister-pracy/tw26jb6</link>
			<description>Nie żyje polityk Cezary Miżejewski. Zmarł w piątek, w dniu swoich 61. urodzin.</description>
			<guid isPermaLink="false">92fe32b1-db95-4d39-bd7f-76ce11f6c4e1</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 06:03:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NIPk9kpTURBXy85NTgzMjllMDRjM2RkNmFhN2U5YzU1ODFlYzkxNWI3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zrezygnowaliśmy z mężem z prac, by przez rok podróżować. Najbardziej martwiła mnie przerwa w CV. Oto jaki był koniec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/czy-luka-w-cv-oznacza-problemy-przetestowala-to-na-sobie/5tvy8c9</link>
			<description>Wypalona pracą w start-upie Maria zrobiła ze swoim mężem arkusz podróżniczy. Lista zainspirowała ją, by zaproponować rzucenie pracy i roczną podróż dookoła świata. Jej największą obawą, była luka w CV. Myślała, że jej zaszkodzi. Była w dużym błędzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c46afe5-9173-4f62-bd6b-9312ca0466c4</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 05:36:32 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/epvk9kpTURBXy8wNWQ1Mjc1NDM3OGJhY2I5MzJlNjQyOTljZDQ1ZmIwNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump przed spotkaniem z Zełenskim. Mówi, co dalej z Ukrainą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/trump-zabral-glos-przed-spotkaniem-z-zelenskim-nie-ma-nic/3qnhhcs</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski &quot;nie ma nic, dopóki tego nie zatwierdzę&quot; — powiedział prezydent USA Donald Trump w opublikowanej w piątek wypowiedzi dla portalu Politico. W niedzielę na Florydzie mają odbyć się rozmowy między obydwoma przywódcami w sprawie zakończenia wojny na Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">24f91c3e-061e-4f85-84ee-ce7225272136</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 05:30:26 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YVvk9kpTURBXy81ODdmMTAzNzNhOTllMWQ2MTgyM2VjZjlkN2M2OGE0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska poderwała myśliwce przez &quot;aktywność Rosji&quot;. Wstrzymano operacje na dwóch lotniskach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-poderwala-mysliwce-nocny-komunikat-wojska/pggh71d</link>
			<description>W związku z aktywnością lotnictwa dalekiego zasięgu Federacji Rosyjskiej, wykonującego uderzenia na terytorium Ukrainy, w nocy z piątku na sobotę rozpoczęło się operowanie lotnictwa wojskowego w polskiej przestrzeni powietrznej, poinformowało w sobotę Dowództwo Operacyjne RSZ. W związku z tym nad ranem wstrzymano operacje lotnicze na lotniskach w Rzeszowie i Lublinie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7f4dd47-83ef-40bd-a4c0-f4b8496a23f0</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 05:18:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQVk9kpTURBXy80NzIxZGM3NWMzOGNmNjRjNjc0MzdiMDdhMjY5MDk5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wejście do piekielnego pieca. Tak Amerykanie tworzą pociski dla Ukrainy [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/usa-zwiekszaja-produkcje-amunicji-dla-ukrainy-rosja-nadal-ma-przewage/nr4ft03</link>
			<description>Wojna w Ukrainie na nowo zdefiniowała globalny wyścig zbrojeń, a szczególnie jeden jego segment: produkcję pocisków artyleryjskich dużego kalibru. Podczas gdy USA w 2022 r. wytwarzały ich zaledwie 14 tys. sztuk miesięcznie, dziś — po otwarciu nowych fabryk i miliardowych inwestycjach — moce produkcyjne potroiły się. Mimo to Zachód wciąż nie nadąża za Rosją, która rocznie wytwarza nawet trzy razy więcej amunicji niż USA i Europa razem wzięte. A zapotrzebowanie jest ogromne. Jak wygląda produkcja pocisków w amerykańskich fabrykach i dlaczego tempo ich wytwarzania może zdecydować o przebiegu wojny?</description>
			<guid isPermaLink="false">a96fdec9-8973-4cd7-8b2c-b38c01d00891</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 05:06:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eVpk9kpTURBXy9iMTA2MDFkOTBkM2RkY2Y2MTcxNWU5ZjQxNWVlYTFlZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Demografia religijna świata. Oto która wiara rozwija się najszybciej [MAPA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/demografia-religijna-swiata-oto-ktora-wiara-rozwija-sie-najszybciej-mapa/d6yg4ct</link>
			<description>Na świecie w ostatnich latach ubyło ateistów i agnostyków — wynika z analizy Business Insidera. Ludzie najwyraźniej poszukują pozamaterialnego sensu życia, co często przekłada się też na wybory polityczne. Niekoniecznie polega to na wyborze najbardziej powszechnych religii. Ciekawym przypadkiem są Chiny.</description>
			<guid isPermaLink="false">51e69a2c-465d-4ae8-a326-5c72416cf2e7</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rnZk9kpTURBXy9jNjM4NWYwOThlYjc4OGIyYzQ0ZTc2YTQ3M2ZkMmJmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle oszczędności powinien mieć 40-latek. Zapomnij o trzech pensjach [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-oszczednosci-powinien-miec-40-latek-zapomnij-o-trzech-pensjach-kwoty/rq666bm</link>
			<description>Utarło się, że poduszka finansowa w wysokości trzech pensji jest wystarczająca do poczucia ekonomicznej stabilności. Nic bardziej mylnego. Kolejne szacunki pokazują, że w zależności od wieku ta kwota może sięgać nawet równowartości kilkuletniego wynagrodzenia. Teoretycznie trzy pensje powinniśmy odkładać każdego roku. Oszacowaliśmy, jakie oszczędności powinien mieć statystyczny 30-, 40- czy 50-latek.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3295369-bb4f-4eaa-a6a8-fbdf1f3542ac</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k0rk9kpTURBXy8zY2RjZmIzNjg0NmJiMGI0NWIyZjY3NTI3MTNkMGFmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lokomotywa zmian na torach. Kolej zyska stabilne finansowanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ministerstwo-infrastruktury-stawia-na-kolej-nowy-plan-piotra-malepszaka/rsxj9l2</link>
			<description>Rząd planuje rewolucję w finansowaniu inwestycji kolejowych. Jak zapowiedział w rozmowie z &quot;Dziennikiem Gazetą Prawną&quot; wiceminister infrastruktury Piotr Malepszak, środki z opłaty paliwowej mają być przeznaczane na rozwój infrastruktury kolejowej. Zmiany obejmą przede wszystkim proporcje akcyzy i opłaty paliwowej w cenie benzyny.</description>
			<guid isPermaLink="false">70c0cb12-b91f-4cd0-aed6-26b268c87a06</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:25:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HhVk9kpTURBXy81MjYyNmQ0MDc1MWRmNmYxMTkyYzhkMGZhNWE0ODQ1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent ma własny pomysł na edukację zdrowotną. Będzie &quot;bez elementów ideologicznych&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/karol-nawrocki-popiera-edukacje-zdrowotna-w-szkolach-bez-ideologii-i-z-konsultacjami/hsfx279</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki wyraził poparcie dla wprowadzenia edukacji zdrowotnej do szkół, choć w zmienionej formie. Jak wynika z ustaleń &quot;Gazety Wyborczej&quot;, Pałac Prezydencki zapowiada konsultacje z ekspertami w celu opracowania nowego kształtu tego przedmiotu. Propozycja prezydenta zakłada usunięcie elementów, które mogłyby być postrzegane jako ideologiczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c2aeca9-cf5f-4000-8fa9-dcae9303a84e</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:12:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d9Tk9kpTURBXy9kZmM2YzNkYWFmYjM3MDQ2ZmFmNGUzNTZmY2NmZmJmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dni wolne od pracy 2026. Kiedy najlepiej wziąć urlop?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/urlop-w-2026-roku-sprawdz-jak-kilka-dni-wolnego-zamienic-na-dwa-tygodnie/bqdyxkb</link>
			<description>Polacy zastanawiają się jak będą kształtować się dni wolne od pracy w 2026 roku. Nadchodzący rok nie będzie tak łaskawy dla pracowników, jak 2025. Długich weekendów będzie mniej, a część świąt przypadnie w soboty lub niedziele. Wciąż jednak da się zaplanować urlop tak, by z kilku dni wolnego zrobić nawet dwa tygodnie odpoczynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e92c9968-32ee-4576-876f-e44dae72d388</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l12k9kpTURBXy9jNGJjNGI4NGNlNDJhYjg3ZTY0Y2RlYTg0MDFhMTEyNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rośnie napięcie na Dalekim Wschodzie. Wielkie chińskie manewry wojskowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/chiny-rozpoczely-manewry-wojskowe-wokol-tajwanu-tajpej-reaguje-stanowczo/01cr70n</link>
			<description>Chińska armia rozpoczęła w poniedziałek szeroko zakrojone manewry wojskowe z użyciem ostrej amunicji w rejonie Tajwanu. Ćwiczenia, w których uczestniczą okręty wojenne, wojska lądowe i lotnictwo, wywołały stanowczą reakcję władz Tajpej, które określiły je mianem &quot;militarnego zastraszania&quot; i wezwały Pekin do ich natychmiastowego przerwania.</description>
			<guid isPermaLink="false">f63d4c83-2c2c-4b9d-a863-c584231ad56c</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:49:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N8Pk9kpTURBXy9lNjg0ZjljNjg5YzkzMTE3OWRkZWUxNjM5YzM2MWNmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bułgaria przyjmie euro od 2026 r. Radosław Sikorski komentuje. &quot;Inflacja niższa niż w Polsce&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bulgaria-przyjmie-euro-od-2026-r-radoslaw-sikorski-pisze-o-inflacji/e2l4s9p</link>
			<description>Bułgaria od 1 stycznia 2026 r. oficjalnie przyjmie euro i stanie się 21. państwem należącym do tej strefy walutowej. Przez pierwszy miesiąc nowego roku w obiegu równolegle funkcjonować będą lew i euro, a następnie rozpocznie się stopniowe wycofywanie bułgarskiej waluty. Wicepremier i szef MSZ Radosław Sikorski podkreślił w mediach społecznościowych, że to oznacza realne korzyści dla obywateli i firm. &quot;Inflacja w strefie euro jest niższa niż w Polsce&quot; — stwierdził.</description>
			<guid isPermaLink="false">24d0c6c1-dcb5-4adf-9b52-a75a15b42358</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:16:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EzOk9kpTURBXy81ZmYzMjgzODc1YTcwZTZiYTUxNzFhZDczMDUxZjAzMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już dawno nie było tak drogo. Tak nas żegna 2025 r. w sklepach [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/juz-dawno-nie-bylo-tak-drogo-tak-nas-zegna-2025-r-w-sklepach/sc17bfm</link>
			<description>Koszyk podrożał o 2,4 proc. w ciągu tygodnia. Fatalne wieści? Sprawdziliśmy też, jak wyglądały też ceny rok temu o tej samej porze.</description>
			<guid isPermaLink="false">94c74850-43af-442f-a029-fae1f369b711</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:00:44 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_1ik9kpTURBXy8zOGYyY2I2ZDY0NzIyMjRiZjNlNmMyMDBkODQ5MTkxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińskie wojska wycofały się ze strategicznego miasta. Rosjanie zyskują przewagę na froncie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/porazka-ukrainy-w-siewiersku-sukces-rosji/3gtyz8r</link>
			<description>Ukraińska armia opuściła Siewiersk, strategicznie położone miasteczko w obwodzie donieckim. Decyzję tę potwierdził we wtorkowym komunikacie Sztab Generalny Sił Zbrojnych Ukrainy, tłumacząc ją koniecznością ochrony życia żołnierzy i zachowania zdolności bojowych jednostek.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a506447-745f-4f09-b175-ddad25622ff9</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 06:58:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FD8k9kpTURBXy9hYjg3ODVlZjk4OTQ1NGJiMGE3YzVjNzQ3Yzc3NjQ1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pałac czy muzeum? Okrągły stół dzieli Polaków [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polacy-podzieleni-ws-przeniesienia-okraglego-stolu-wyniki-najnowszego-sondazu/6mq5bnp</link>
			<description>Ponad połowa Polaków (51 proc.) pozytywnie ocenia decyzję o przeniesieniu okrągłego stołu z Pałacu Prezydenckiego do Muzeum Historii Polski — wynika z badania IBRiS przeprowadzonego na zlecenie „Rzeczpospolitej”. Największym poparciem decyzja cieszy się wśród osób w wieku 40–49 lat, a najmniejszym — wśród młodych dorosłych.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc9ca2e0-327d-4831-8281-927d83eed036</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 06:13:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Epuk9kpTURBXy9lMTkxZDFlNzgxMDJhNjEyNGI4YjY1MzJkYzlkZTA1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa może tylko patrzeć. Ekspert o postępach rozmów pokojowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trump-i-zelenski-po-rozmowach-na-florydzie-ekspert-studzi-emocje/ckbrgm4</link>
			<description>Spotkanie Donalda Trumpa z Wołodymyrem Zełenskim w rezydencji Mar-a-Lago na Florydzie wywołało falę spekulacji na temat potencjalnego zakończenia wojny w Ukrainie. Choć amerykański prezydent wyraził optymizm co do postępów w negocjacjach, politolodzy pozostają sceptyczni. Dr Patryk Tomaszewski z Uniwersytetu Mikołaja Kopernika ocenił, że teza o zbliżającym się pokoju jest zbyt śmiała.</description>
			<guid isPermaLink="false">8840c40e-0043-4807-a6bf-d606e5562edd</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 05:50:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dPAk9kpTURBXy80Nzk1ZmQxNzU4YTM5ZjUxYmU4YjQzZWNiMzA4OGNkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bliżej, ale wciąż daleko. Najnowsze ustalenia w sprawie pokoju w Ukrainie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-i-wolodymyr-zelenski-blisko-porozumienia-padly-wazne-deklaracje/2jyc41y</link>
			<description>Podczas wspólnej konferencji prasowej w posiadłości Mar-a-Lago Donald Trump i Wołodymyr Zełenski ogłosili znaczące postępy w rozmowach na temat zakończenia wojny w Ukrainie. Prezydent USA zadeklarował, że uzgodniono większość kluczowych punktów, choć przyznał, że wciąż pozostają nierozstrzygnięte kwestie dotyczące terytoriów w Donbasie. Zełenski potwierdził, że Stany Zjednoczone zapewnią Ukrainie gwarancje bezpieczeństwa, które mają być fundamentem przyszłego porozumienia pokojowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1aa1d2d-75e5-4b14-b1a0-a20bb851fd53</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 05:29:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JGZk9kpTURBXy84ZTcwMTUxNDRlNzgwOWVhN2Y5YTUwNjkzZGYwODcyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rok lamparciej sprawczości. Dlaczego 2026 zmieni logikę decyzji w gospodarce [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rok-lamparciej-sprawczosci-co-czeka-gospodarke-firmy-i-inwestorow-w-2026-r/tb6dysk</link>
			<description>Rok 2026 nie będzie czasem łatwych wyborów. Świat wymusza sprawczość — w gospodarce, technologii i polityce — bo koszt dalszego zarządzania niepewnością staje się zbyt wysoki. Jak w tym chaosie odnaleźć stabilność i szansę na rozwój? O tym w felietonie dla Business Insider Polska pisze Prezes Zarządu PKO BP Szymon Midera.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9954c94-88cd-494e-b0ad-b8a7d33ddbd3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 05:28:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GAGk9kpTURBXy9iNDJjYWIxNjA5NmI1Mjc3ZGM1OTE1NGYwYTQzY2JmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podwyżka płac dla 3 mln Polaków. Te dodatki i opłaty też pójdą w górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podwyzka-placy-minimalnej-od-2026-r-sprawdz-co-jeszcze-wzrosnie/hj7hs7v</link>
			<description>Od 1 stycznia minimalne wynagrodzenie za pracę wzrośnie z 4666 zł do 4806 złotych brutto. To oznacza, że na rękę wyniesie 3606 zł. Więcej dostaną też samozatrudnieni i zleceniobiorcy, bo wzrośnie minimalna stawka godzinowa. Dzięki temu wyższe pensje otrzyma ok. trzy miliony osób. W górę pójdą też świadczenia powiązane z płacą minimalną, w tym np. maksymalne odprawy i dodatki za pracę w nocy.</description>
			<guid isPermaLink="false">de351304-63ca-4852-a3fe-e0a4871b1457</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 05:18:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3MOk9kpTURBXy82MDhkNGVjOGJjYjI3NjIxMWViOWIwMDUwMzJkYTFmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyjątkowo ciekawy czas na rynku mieszkań. Sprawdź prognozę cenową na 2026 r. [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/najem-i-zakup-mieszkan-w-2026-r-nowe-trendy-wedlug-eksperta-otodom/03plwfh</link>
			<description>Po latach skrajnych emocji rynek nieruchomości znalazł się w punkcie, który może zaskoczyć nawet doświadczonych uczestników. Z pozoru spokojny, w rzeczywistości pełen napięć i sprzecznych sygnałów. Nadchodzące miesiące pokażą, kto najlepiej odczyta nową logikę gry.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc3dd0e4-d173-427e-834e-735a7364b246</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HGlk9kpTURBXy9kMDA2ZTEyODcwODVkZDIxYWFjMzE3MWFkZTAyZTY3Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto próg wejścia do klasy średniej w Polsce. Jest niespodziewanie nisko [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/oto-prog-wejscia-do-klasy-sredniej-w-polsce-niespodziewanie-niski-kwoty/wp9jsx0</link>
			<description>Mityczna wręcz klasa średnia to grupa, do której chce zaliczać się grubo ponad połowa Polaków. Przynajmniej jeśli chodzi o poziom wynagrodzeń. Nie wszyscy jednak mogą do takiego miana aspirować. Postanowiliśmy sprawdzić, ile trzeba zarabiać na rękę, by być przedstawicielem klasy średniej. Nie tylko w skali kraju. Z wyliczeniami zeszliśmy do poziomu każdej z 2,5 tys. polskich gmin.</description>
			<guid isPermaLink="false">7083bcc0-7c2e-4e4a-b1fd-17ffc063bc7f</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yMak9kpTURBXy85OTcwOTU2NGRiYzIzMjk2ODlhZjFiZTk5NTQ5NTczMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słynny myśliciel, który ukuł termin &quot;nowe średniowiecze&quot;: Niemcy się budzą, ale Polska już biegnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/slynny-mysliciel-o-polsce-walczycie-powyzej-swojej-kategorii-wagowej/594ggvd</link>
			<description>Parag Khanna, jeden z najsłynniejszych myślicieli geopolitycznych na świecie, który doradzał m.in. Pentagonowi, w rozmowie z Business Insider Polska mówi m.in. o imponującym rozwoju Polski. — Dziś walczycie &quot;powyżej swojej kategorii wagowej&quot;, więc tak trzymać — ocenia. W kontekście przyszłości naszego regionu komentuje także posunięcia Kremla oraz diagnozuje problemy niemieckiej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">82493fd2-0eef-47ce-831c-d2f196fea5fa</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0_rk9kqTURBXy9mOWNmZWE0MzY4MjJlMWI2OWM1MjcyNmIwNTQ1NjZhMS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański gigant dostał karę w Europie. &quot;Pozycja absolutnie dominująca&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/apple-ukarane-w-europie-kolejny-kraj-upomina-sie-po-setki-milionow-euro/zgr9rz3</link>
			<description>Równowartość kilkuset milionów złotych musi zapłacić Apple w związku z rozstrzygnięciem jednego z czołowych europejskich krajów. To kolejny tego typu przypadek odnoszący się do nadużywania pozycji przez amerykańską firmę.</description>
			<guid isPermaLink="false">2fc1d0fe-6da5-4dab-b4ad-1ccba3f60b70</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 20:55:19 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/foSk9kpTURBXy9mZTRhZjY5MTlkNDdkZWQzODk5Zjc4ZDVkOTAxOTIwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister finansów zapowiada drugie podejście do opłaty cukrowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/weta-prezydenta-andrzej-domanski-komentuje-ruchy-karola-nawrockiego/7xnv1ws</link>
			<description>Jak rząd odpowie na weta prezydenta do kilku ustaw? Będzie ponawiał próby przeforsowania przepisów. Andrzej Domański wskazał, że z opłatą cukrową może być podobnie jak z przepisami o kryptoaktywach. Mówił też o hipokryzji Karola Nawrockiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">1da40223-d280-4488-a25d-f677a5ea1b00</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 20:15:52 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6RRk9kpTURBXy80NTgwOWFkZmI0NjQ0MWE1YTgyOTRhZDJlNTk3YWUyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa fundamentalne projekty na obradach rządu. Minister sprawiedliwości zapowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawa-o-krs-i-praworzadnosc-waldemar-zurek-zapowiada-wazny-dzien/4kvxm13</link>
			<description>Rząd we wtorek rozpatrzy kluczowe projekty ustaw: o KRS i tzw. ustawę praworządnościową. Minister sprawiedliwości i prokurator generalny Waldemar Żurek wyraził nadzieję, że oba projekty zostaną przyjęte. Jakie zmiany zakładają?</description>
			<guid isPermaLink="false">e19ab2d6-e346-4d72-9da8-83cc0e6ca4ca</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 19:44:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UIAk9kpTURBXy85MWY3OTE1OWZjMWEyODdkZTUxNWI0MzcxNGEyMTNhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ewakuacja z kopalni na Śląsku. Zdarzenie prawie tysiąc metrów pod ziemią</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wypadek-w-kopalni-pniowek-zdarzenie-prawie-tysiac-metrow-pod-ziemia/sm4m07q</link>
			<description>W kopalni Pniówek w Pawłowicach w poniedziałek pojawili się ratownicy. Pod ziemią jest dwóch górników po zdarzeniu, do którego doszło na głębokości 830 m.</description>
			<guid isPermaLink="false">54782993-8e88-49e1-b285-cde22ce4aa07</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 19:16:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5UAk9kpTURBXy8zNDg0NTU4Yzg5MzE4MzUyYTkyZDQ4OGMzZGVjNjgwMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kilkudziesięciu górników w proteście zostało pod ziemią. Wzywają ministra</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kopalnia-silesa-kilkudziesieciu-gornikow-w-protescie-zostalo-pod-ziemia/49pdrr0</link>
			<description>Górnicy protestują pod ziemią w czechowickiej kopalni Silesia. Narzekają, że ich nie objęła ustawa górnicza. Domagają się przyjazdu ministra energii Miłosza Motyki. &quot;To blokada formalna, nie decyzja rządu&quot; — tłumaczy, ale obiecuje działania.</description>
			<guid isPermaLink="false">673348b0-2c2c-4ab6-8554-46575dfe2d67</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 18:20:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XN1k9kpTURBXy80NjNmYzFmYTc1OWIwM2VlOWJmYzRkN2E0ZGM3NGJhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emerytury według Komisji Europejskiej. Idą zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytura-europejska-po-nowemu-bruksela-chce-zmian/2dljpzj</link>
			<description>Europejska emerytura ma podlegać nowym zasadom. Zmian chce Komisja Europejska. Nowe propozycje mają pomóc przyszłym emerytom zabezpieczyć swoją przyszłość finansową.</description>
			<guid isPermaLink="false">58af2210-3ee5-45c7-ae29-b8b91774047d</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 17:44:29 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jHak9kpTURBXy84NDA0MDk2MjVmYjY0NDQzOGExYzEwOTI0YjllYmU5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobre informacje dla oszczędzających. Jest decyzja resortu finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/obligacje-oszczednosciowe-po-cieciu-stop-jakie-oprocentowanie-w-styczniu-2026/bzn56g1</link>
			<description>Obniżki stóp procentowych sprawiają, że lokaty bankowe czy obligacje oszczędnościowe dają mniej zarobić. Można się było spodziewać, że w nowym roku oferta dla oszczędnych obywateli ze strony Ministerstwa Finansów będzie gorsza. Tymczasem jest pozytywne zaskoczenie — oprocentowanie przez co najmniej miesiąc pozostanie bez zmian względem grudnia. Opisujemy szczegóły.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f92d9d9-246d-465d-be17-caaa239f42ac</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:53:49 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/edDk9kpTURBXy83NjU0MGZiMmI3NzkwYzEwMjU0NTNjMjc1Y2FkN2Y4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polityczne nastroje przed świętami. Kogo popierają Polacy? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-partyjny-polityczne-nastroje-przed-swietami/gmv8pxm</link>
			<description>Koalicja Obywatelska jest na prowadzeniu w sondażach. Co się dzieje za jej plecami? Jedna z partii z podium zaliczyła spory spadek. Ciekawie jest też w okolicach progu wyborczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">91e4d529-1e0a-4dff-974c-f1d858ce299c</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:14:45 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/izxk9kpTURBXy8wMTU2ZmM1ZjA2NjM0MWQ5YmNlOTYzZWM0ZWZhNzY3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emeryci dostaną w 2026 r. 90 zł podwyżki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/czy-w-2026-r-trzynasta-emerytura-z-zus-bedzie-wyzsza/qvj0fgn</link>
			<description>&quot;Trzynastka&quot; stanowi istotne wsparcie finansowe dla milionów emerytów i rencistów. Znamy prognozowaną wysokość świadczenia w 2026 r. Jaką podwyżkę dostaną seniorzy?</description>
			<guid isPermaLink="false">ac17450f-e26e-468e-9a25-50e880882552</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 15:36:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B1kk9kpTURBXy85NTEyYjdmODdiNGVmMDVmYWQ3YTIzZjIzM2I0ZGY5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dojazdy do pracy a zwrot kosztów. Co mówią przepisy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/czy-mozna-odzyskac-pieniadze-za-dojazd-do-pracy-co-mowia-przepisy/kcxfg2w</link>
			<description>Zwrot kosztów dojazdu może stanowić realne wsparcie w obliczu rosnących kosztów codziennego przemieszczania się do pracy. Kto może na niego liczyć i w jakich sytuacjach?</description>
			<guid isPermaLink="false">1f8afa33-ff3f-4f16-94ff-e70c15ea8319</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:40:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TVsk9kpTURBXy85NDI4MWZjMWFlYmEzZWM1Y2M4OWIwN2Y4YzQzYjk5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kary za błędy w segregowaniu śmieci. Tego nie wrzucaj do niebieskiego pojemnika</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kara-to-nawet-kilkaset-zlotych-uwaga-na-pulapki/fg5fqrm</link>
			<description>Wysokie kary grożą za nieprawidłową segregację odpadów. System segregacji ma na celu oddzielanie surowców od odpadów, które nie nadają się do przetworzenia. Zasady wydają się proste, jednak niekiedy łatwo o pomyłkę. Pułapką może być np. papier lakierowany.</description>
			<guid isPermaLink="false">00b20503-0bea-4270-9e14-15864f2fede0</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:15:21 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Adk9kpTURBXy83NzEzOTE3YWJkMDhjYjZiZGRhNmZiMTQ0ZWJjMTMzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nowa normalność&quot; w handlu. Niemiecki eksport mocno cierpi przez amerykańskie cła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/cla-usa-uderzaja-w-niemiecka-motoryzacje-eksport-aut-mocno-w-dol/fvvexbw</link>
			<description>Nowe dane przytaczane przez Reuters pokazują, że amerykańskie cła mocno uderzyły w niemiecką branżę motoryzacyjną — i mogą zmienić dotychczasowy model handlu z USA. Według najnowszego badania niemieckie eksport aut do Stanów Zjednoczonych znacząco spadł, co może mieć konsekwencje nie tylko dla producentów samochodów, ale też całej gospodarki eksportowej w Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1546289f-ae63-4573-ac22-31416fe03372</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:46:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QJhk9kpTURBXy8yMmFiODViNDNjNGZmYjJkMjMxMjYwZjUwZDVjMWZhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdańsk nie może przejąć budynku konsulatu Rosji. Sprytny ruch Moskwy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/gdansk-nie-przejmie-budynku-konsulatu-rosji-oto-powod/xkdyhwc</link>
			<description>Ambasada Federacji Rosyjskiej poinformowała w piśmie do gdańskiego magistratu, że w budynku dotychczasowego konsulatu przy ul. Stefana Batorego pozostanie pracownik administracyjno-techniczny ambasady. Wiceprezydent Gdańska Emilia Lodzińska przekazała, że w związku z tym miasto nie będzie mogło przejąć nieruchomości, mimo decyzji polskiego MSZ o zamknięciu konsulatu.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa751f00-ec9a-4a11-aaf4-ecd0b41be1e8</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:38:31 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fb4k9kpTURBXy82NjY3NDhhMDY4ZGYwNmNlYzQyODRlMTg1YWY1MWVlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świąteczny koszyk Polaków. Żywność coraz droższa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiateczny-koszyk-polakow-zywnosc-coraz-drozsza/79l5tqs</link>
			<description>73 proc. ankietowanych uważa, że ceny żywności w okresie świątecznym będą wyższe niż w zeszłym roku — wynika z najnowszego badania platformy Glovo. Co ciekawe, tylko 18 proc. badanych Polaków przyznaje, że decyduje się na zakupy spożywcze online z powodu braku czasu na wyjście do sklepu.</description>
			<guid isPermaLink="false">71ef136d-b5bc-46f3-99ee-824e91f54c1c</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:18:02 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PNyk9kpTURBXy81MDk4ZTk5NjdlN2YwYTFlNGRhYjRkZTA4ZjEzMDNmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdelegalizować partię Brauna? To sądzą Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/delegalizacja-partii-grzegorza-brauna-wyniki-dziela-polakow/fjp4wyw</link>
			<description>Prawie połowa Polaków popiera delegalizację Konfederacji Korony Polskiej, partii kierowanej przez Grzegorza Brauna. Tak wynika z sondażu SW Research przeprowadzonego na zlecenie &quot;Rzeczpospolitej&quot;. Wyniki badania jasno pokazują, że temat budzi duże emocje i dzieli opinię publiczną.</description>
			<guid isPermaLink="false">5549ef97-ebb6-4600-af1b-c3938d0dd85f</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:54:25 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ecqk9kpTURBXy9mMzI4YmViZDk4ZmZmODdiZTI2NGViYmQ2ODM2NGJiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lekarka zdradza swój trik na budowanie mięśni. Kluczowy jest &quot;de-load&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-cwiczyc-by-efektywnie-budowac-miesnie-lekarka-zdradza-swoj-trik/2jv054t</link>
			<description>&quot;De-load&quot; (po polsku możemy to nazwać &quot;odciążeniem&quot;) to przerwa od zwykłego planu treningowego, dzięki której wraca się ze zwiększonymi siłami. Lekarka trenująca trójbój siłowy mówi, że zmniejsza intensywność treningów, aby zapobiec wypaleniu i kontuzjom. Jeśli na siłowni czujesz ból i rozdrażnienie oto, co możesz zrobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">98766aff-8fbd-4c3a-b913-fa5629aec769</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 15:35:13 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kl-k9kpTURBXy8yMTliNjM1ZmJmOWY2YzA0ZGI4NTg1NzY1ZGM2NGRlOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozmowa telefoniczna prezydentów Polski i USA. Podano, jakie były tematy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prezydent-nawrocki-rozmawial-z-trumpem-podano-jakie-byly-tematy/0g985le</link>
			<description>W piątek prezydenci Polski i USA — Karol Nawrocki i Donald Trump rozmawiali telefonicznie m.in. na temat relacji transatlantyckich i bezpieczeństwa w regionie w związku z wojną na Ukrainie — podała Kancelaria Prezydenta RP. Podkreśliła, że w szczególności dyskutowano o postępach uzgodnień pokojowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f1edb6e-215b-4213-93cb-ab0a8ce8bbfb</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 15:12:58 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JsVk9kpTURBXy81ZWQzZDc4MTg1ZTMyM2Q5NTZhOTZkZTIzNWVlNGEwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obrazy, które wreszcie &quot;słuchają&quot; poleceń. Nowy tryb Images w ChatGPT robi duże wrażenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowy-tryb-images-w-chatgpt-robi-ogromne-wrazenie-obrazy-wreszcie-sluchaja-polecen/9xexs4s</link>
			<description>OpenAI wprowadziło nową wersję generowania obrazów w ChatGPT. Zasilana jest modelem GPT-Image-1.5 i ma być wyraźnie lepsza w edycji istniejących zdjęć, dokładniejsza w wykonywaniu instrukcji i mocniejsza w renderowaniu tekstu na grafikach — a przy tym działać nawet cztery razy szybciej. Jak jest w praktyce? Wszystko to się zgadza, a efekty (poniżej) robią ogromne wrażenie. To doskonałe rozwiązanie do szybkich iteracji i kreatywnych eksperymentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">2fca0082-9774-4591-bd3a-cadb811922c5</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:41:57 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mpek9kpTURBXy9kOWU1MTM4YWUyZWM2ZjkyMjUyMWQ5ZmE4YjNhMzRhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spotkanie Zełenskiego z Trumpem. To już oficjalne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/znamy-termin-spotkania-zelenskiego-z-trumpem-oficjalne-informacje/z3mjy44</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump spotka się z prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim w swojej posiadłości Mar-a-Lago na Florydzie — podał w piątek dziennikarz portalu Axios, Barak Ravid w serwisie X, powołując się na wysokiego rangą przedstawiciela władz Ukrainy. Ustalono też datę, którą potwierdził później prezydent Zełenski.</description>
			<guid isPermaLink="false">2cfa99d4-8194-4f42-b85d-63a8238c1944</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:54:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yWgk9kpTURBXy80NTMwMjA4YzZlMzc3M2VhOTBkNzZkYjBjMmVlNjQ0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opony dostają drugie, a nawet trzecie życie. Nowoczesny proces zmienia przemysł motoryzacyjny [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/bieznikowanie-opon-zmienia-branze-motoryzacyjna-marangoni-stawia-na-ekologie/0dxxjkg</link>
			<description>Branża oponiarska stoi przed cichą rewolucją, która może radykalnie ograniczyć koszty produkcji i emisje CO2. Zamiast wyrzucać zużyte opony, firmy takie jak Marangoni coraz częściej stawiają na bieżnikowanie — proces, który pozwala wykorzystać nawet dwie trzecie wartości nowej opony, oszczędzić 80 proc. energii i dać jej drugie, a nawet trzecie życie. W świecie, w którym recykling staje się nie tylko ekologiczny, ale też opłacalny, bieżnikowanie pokazuje, jak przemysł może odzyskać kontrolę nad kosztami i surowcami. Jak dokładnie wygląda ten proces i dlaczego może stać się przyszłością motoryzacji?</description>
			<guid isPermaLink="false">d662bc0e-7eb3-4482-9384-3709f4b20046</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:15:30 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R-nk9kpTURBXy8yZGRhZjM0Nzk2YmI5ODcxM2RkZjFkMTczMWQ1MTE5Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Często jeżdżę do Włoch odwiedzać rodzinę. Zamiast tłumów w Wenecji, zobacz te siedem pobliskich perełek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-zobaczyc-na-polnocy-wloch-mam-tam-rodzine-i-poznalam-ukryte-perelki/34t3056</link>
			<description>Gdy myślimy o regionie Veneto na północy Włoch, większości podróżnych pewnie od razu przychodzi do głowy Wenecja. I choć uważam, że odwiedzenie krętych kanałów, gondoli i słynnych na cały świat placów jest obowiązkowe, w okolicy jest o wiele więcej do zobaczenia poza najbardziej turystycznymi i zatłoczonymi punktami.</description>
			<guid isPermaLink="false">5435be12-fa96-448f-adc2-91ea8c562ddc</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:58:20 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DbLk9kpTURBXy8xNWM5ZmFhODA5NjBhYzQzYzhmODk5NmNhYTVhN2FkMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z jakich rozwiązań prawnych korzystają ludzie majętni? [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/piec-sposobow-na-ochrone-majatku-z-takich-rozwiazan-korzystaja-bogaci/ysfqhsz</link>
			<description>Największym błędem osób zamożnych w Polsce jest nadal nadmiernie pompowanie majątku prywatnego lub przekazywanie aktywów poza swoją kontrolę np. członkom rodziny. Poniżej przedstawiam pięć lepszych rozwiązań prawnych, z których najczęściej korzystają osoby zamożne wraz z wyjaśnieniem, dlaczego to robią i od jakiego poziomu majątku takie struktury mają sens ekonomiczny.</description>
			<guid isPermaLink="false">f76fb8ef-1e92-4100-9cf3-706e6f0c2f42</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:15:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xzAk9kpTURBXy85ODViOGZjYjkwNTA3N2YwZWI0OWY1ZDMwZTQxY2NmNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto czego najbardziej obawiamy się w 2026 r. Na to akurat politycy mają wpływ [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/oto-czego-najbardziej-obawiamy-sie-w-2026-r-na-to-akurat-politycy-maja-wplyw-sondaz/wgcxycl</link>
			<description>Respondentów zapytano czego obawiają się najbardziej w 2026 r. Ankietowani mogli wskazać maksymalnie trzy z przygotowanych odpowiedzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">b90d5e6d-589d-4999-8c82-96e05499050f</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:03:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oW_k9kpTURBXy9iMTg1MzM3ZjY2YmM3OGRjNTU1MGRhMzlkNDlmM2M1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedałem firmę i mam więcej pieniędzy, niż kiedykolwiek mógłbym wydać. A jednak w wieku 66 lat nie mam planów przejścia na emeryturę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/sprzedal-firme-za-fortune-patrzylem-jak-miliony-wplywaja-mi-na-konto-nic-nie-poczulem/2twt8p9</link>
			<description>David Chung jest &quot;seryjnym przedsiębiorcą&quot; i dyrektorem generalnym kilku marek kosmetycznych. Farmacy Beauty, którą założył w 2015 r., została przejęta przez giganta Procter &amp;amp; Gamble za 350 mln dol. Jak w rozmowie z Business Insiderem mówi biznesmen, w życiu nie kieruje się pieniędzmi i w wieku 66 lat nie potrafi sobie wyobrazić przejścia na emeryturę.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a212bd5-dd7f-43c9-9517-fc25befbe361</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:18:41 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FiOk9kpTURBXy8wOGVmMTJhNGViOGY2ZjRlZjQ1ZjQ4ZTJkNWM5ZDhlZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kościół Naturalny, Kościół Słońca. W Polsce jest ponad 200 związków wyznaniowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ile-kosciolow-i-zwiazkow-wyznaniowych-dziala-w-polsce-dane/fbvzwk6</link>
			<description>Różokrzyżowcy, Związek Wyznaniowy &quot;Wierzę w Dobro Człowieka&quot;, Kościół Naturalny, Kościół Słońca — to zaledwie kilka z zarejestrowanych w Polsce związków wyznaniowych i Kościołów. Tylko w ostatnich latach rejestr prowadzony przez MSWiA powiększył się o dziesięć nowych wpisów.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a3e5b27-4d01-4dc8-84a0-a843304b688a</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5uSk9kpTURBXy9hMzM5ZTMxMTQ4ZDc2ZTE3MDgxZGMxNGRjMTFjYmMzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miasta przyjazne oddychaniu. Oto kto najlepiej poradził sobie ze smogiem w ciągu dekady [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kto-wygrywa-ze-smogiem-tak-to-wyglada-w-16-miastach-ranking/31br4x5</link>
			<description>Gdy w 2015 r. padało słowo &quot;smog&quot;, na myśl pierwszy przychodził Kraków. A jak jest obecnie? W Business Insiderze sprawdziliśmy, kto jest liderem pod względem czystości powietrza oraz kto poczynił największe postępy w ciągu dekady. A także wskazujemy dwa miasta, gdzie sytuacja w ciągu 10 lat się pogorszyła. Sprawdź na wykresach i w tabelach, czy intuicja dobrze ci podpowiada.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3bf8aac-76ba-4de5-a9bc-26a4b3db9b31</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zb3k9kpTURBXy9iYWU4OWQwOGEzZDYwMzU2Yjk4MzEyOWQwODA5MjljZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
