<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Gigantyczna kara dla ubezpieczyciela. &quot;Nieadekwatne składki OC&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ubezpieczenia/knf-ukarala-ubezpieczyciela-skladki-oc-byla-za-niskie/2y9k6nx</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego (KNF) nałożyła w środę 1,3 mln zł kary na Agro Ubezpieczenia Towarzystwo Ubezpieczeń Wzajemnych z powodu nieadekwatnych składek OC.</description>
			<guid isPermaLink="false">7914f1fb-0b5b-4517-a895-6b8b8fec6fd4</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:49:05 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/auLk9kpTURBXy9lMGZlNjM2OTM2NWIzZjRkYTgzMWZmY2EzZDU2ZjNjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wakacje na jachcie i krem od Brada Pitta. Co dostaną laureaci i zwycięzcy Złotych Globów?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zlote-globy-2026-wiadomo-jakie-luksusowe-upominki-dostana-laureaci-i-zwyciezcy/vdg8h44</link>
			<description>Złote Globy to nie tylko wyróżnienie i docenienie dla aktorów, twórców i przedstawicieli świata filmu. To także okazja do otrzymania wyjątkowo cennych podarków. Ujawniono oficjalną torbę upominkową przygotowaną wyłącznie dla zwycięzców i wręczających nagrody podczas 83. gali Złotych Globów. W tym roku obdarowani mogą wybierać spośród darów o łącznej wartości 1 mln dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">96f999bc-3580-48a1-b9a4-73307077cfee</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:21:13 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uYik9kpTURBXy83MWYzNDg4ZmYyMzYxMGYzZjM0Y2IyMmQ4YTNjMWViZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podwyżki już nie cieszą pracowników. Firmy tną tempo wzrostu płac [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia-w-polsce-pod-lupa-gdzie-rosna-najszybciej-a-gdzie-hamuja-kwoty/c0drq6b</link>
			<description>Choć większość firm w Polsce nadal podnosi wynagrodzenia, dynamika wzrostu płac wyraźnie słabnie. Z &quot;Raportu płacowego Hays Poland 2026&quot; wynika, że rynek wchodzi w fazę płacowej stabilizacji: podwyżki stały się standardem, ale coraz rzadziej oznaczają znaczącą poprawę sytuacji finansowej pracowników. Najwyższe wzrosty koncentrują się dziś w wąskiej grupie ekspertów o unikalnych kompetencjach. Oto kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">2bd88604-eb9e-4470-919c-904c5b984b72</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:04:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WAWk9kpTURBXy8xZmIzM2Q4M2M1NWFiMTNjNWJjZTcxMTI1MjE3YzA0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bez tego dokumentu wyjazd za granicę może kosztować majątek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jesli-jedziesz-za-granice-i-nie-masz-ekuz-to-mozesz-slono-zalowac/shh26br</link>
			<description>Wyjeżdżając za granicę warto zaopatrzyć się nie tylko w odpowiednie ubezpieczenie, ale także zadbać o kartę Karta EKUZ. Europejska Karta Ubezpieczenia Zdrowotnego daje prawo do korzystania z publicznej opieki medycznej podczas tymczasowego pobytu w wielu europejskich krajach na tych samych zasadach, co obywatele danego kraju. Warto zapoznać się z wyjątkami i szczegółami opieki, aby pobyt zagraniczny nie okazał się niezwykle kosztowny.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2a99cb7-f3dd-4eca-bb72-07de77f78066</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:18:38 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fsXk9kqTURBXy83ZjcyZDY1NTlhNThjOTc2YTQzZDZkODdiNGNjMDA3OS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To nie brak kompetencji niszczy Twoje CV. Ten błąd popełnia większość kandydatów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-napisac-cv-ktore-przyciagnie-uwage-pracodawcy/78hdbd8</link>
			<description>Według wielu samozwańczych internetowych ekspertów i doradców, w szukaniu pracy najważniejsze jest wysyłanie nawet kilkudziesięciu CV dziennie. Ich zdaniem, właśnie to jest wyznacznik wysiłku włożonego w znalezienie nowego zatrudnienia. Niestety, ta teoria stoi w kontrze do zasad dobrej i skutecznej aplikacji. Poświęcając procesowi szukania pracy cały dzień, jesteśmy w stanie stworzyć zaledwie kilka dobrych dokumentów. Jak więc powinno wyglądać dziś dobre CV?</description>
			<guid isPermaLink="false">8e6a02e9-33e6-44fd-bc28-5cd45b48eea8</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LSSk9kpTURBXy83YTI0MmExMTM4NzE1NWE3ZWJiYTUyMWRiM2I2NzVkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojna w Ukrainie zmienia polski rynek nieruchomości. Polacy mają obawy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sondaz-niepewnosc-na-rynku-nieruchomosci-w-2026-r-powodem-wojna-w-ukrainie/sc1hxpm</link>
			<description>Niepewność związana z wojną w Ukrainie i napięcia społeczne w Polsce w 2026 r. mogą wpływać na decyzje zakupowe Polaków — wynika z badania portalu Nieruchomosci-online.pl. Zdaniem Rafała Bieńkowskiego z działu analiz portalu, wojna i ogólny klimat niepewności wpływają na podejmowanie decyzji finansowych, w tym zakup nieruchomości. Portal pokazał także konkretne wyniki przeprowadzonego badania.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb79a377-ad11-4b23-9503-e192b5f1be0b</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:05:31 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ODhk9kpTURBXy8zMWZlODAxYTJiM2ZmNTJhMDk2MjRmZjg1MjA3Mzg4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińska armia zaatakowała czuły punkt Rosji. Nadal liczą straty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/precyzyjny-atak-ukrainy-na-rosyjskie-zaplecze-splonal-magazyn-z-ropa/vrp922q</link>
			<description>Ukraińskie siły zbrojne przeprowadziły w nocy z wtorku na środę precyzyjny atak na magazyn ropy naftowej Oskołnieftiesnab w rosyjskim obwodzie biełgorodzkim. Operacja zakończyła się rozległym pożarem, który objął znaczną część zakładu.</description>
			<guid isPermaLink="false">62405008-330f-4b70-9fb1-786411f9bec7</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:04:34 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rqUk9kpTURBXy9iMWM0MDA3ZWY3NmUwZTZkMmZjMTY1Nzk5NDM4MTcwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle Polacy są w stanie płacić za serwisy subskrypcyjne [BADANIE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-polacy-sa-w-stanie-placic-za-serwisy-subskrypcyjne/xet1ljv</link>
			<description>50 zł — tyle najczęściej Polacy są w stanie płacić za streamingi. Ale okazuje się, że całkiem sporo z nas może wyłożyć na to nawet trzy razy tyle.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c55b9c6-8390-4343-916f-1c2dc09a0027</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:39:50 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n9Hk9kpTURBXy8xZGFjMDBmMGRlODgzMmNlYTk2MDM1NGIxMWQ3MTJmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Morze kontra góry. Wiemy, gdzie Polacy wybierają się na ferie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wiemy-gdzie-polacy-wybieraja-sie-na-ferie/xt24zmy</link>
			<description>Zbliżają się ferie zimowe, a liczba rezerwacji jest wyraźnie wyższa niż rok temu — podają eksperci portalu rezerwacyjnego Triverna.pl. To nie góry są jednak numerem jeden.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c017243-e20e-4d76-8405-fa25f45d1246</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:23:53 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8pqk9kpTURBXy85Y2JlZWQ2YTJkN2M5OGM3MDFmNGRhMGI2MTRmYzA4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak rząd dba o bezpieczeństwo Polaków. Spodziewaj się przesyłki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/jak-przygotowac-sie-na-zagrozenia-rzad-rozsyla-poradnik-bezpieczenstwa/8kylsvr</link>
			<description>Do końca stycznia &quot;Poradnik bezpieczeństwa&quot; ma trafić do wszystkich gospodarstw domowych w Polsce. Rządowa publikacja ma pomóc obywatelom lepiej przygotować się na sytuacje kryzysowe — nie tylko te związane z ewentualnym konfliktem zbrojnym, ale również z awariami, zagrożeniami technicznymi czy codziennymi zdarzeniami losowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c00db8e-b39f-419a-a710-cbb297ae8464</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:33:44 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYvk9kpTURBXy84MGZhMThiMjE4ZjkzYjBkZTgwNDkwOTZhMWE5NmVhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyludnianie nie zatrzymało budów. Zaskakujące dane z peryferyjnych powiatów Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-domy-i-mieszkania-mimo-depopulacji-polski-rynek-wciaz-aktywny/fljnsev</link>
			<description>Choć wiele powiatów w Polsce od lat traci mieszkańców, budownictwo mieszkaniowe wcale nie zamarło. Najnowsza analiza RynekPierwotny.pl pokazuje, że nawet w najszybciej wyludniających się regionach liczba rozpoczynanych domów i mieszkań nie spada, a wręcz rośnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">74055e64-5d90-4cd0-812e-03fef834d298</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:20:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vmGk9kpTURBXy8zZGM4ZjVhOTAxNmJiN2Y5NGVkNTNiMGNjMTQ3ZjQ1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto najtańsze i najdroższe kierunki w Polsce. Znamy ceny noclegów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oto-najtansze-i-najdrozsze-kierunki-w-polsce/1nbdc1v</link>
			<description>W 2025 r. średnia cena noclegu na Travelist.pl wyniosła 530 zł za noc dla dwóch osób, co oznacza wzrost o 6 proc. w porównaniu z rokiem ubiegłym. Portal pokazał jednak kilka miast z względnie tanimi ofertami.</description>
			<guid isPermaLink="false">a673e68e-3070-4f11-87aa-717b8910007b</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:14:12 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cXpk9kpTURBXy9iYmE0Y2JjNzRiYWM1YWQxZWYwNWNmODkzZGMxMmU0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masowe zwolnienia w Krakowie. Szczególnie dotknięta jedna grupa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/krakow-pod-presja-zwolnien-bezrobocie-wsrod-mlodych-rosnie/7s41fgs</link>
			<description>W jednym z największych polskich miast rynek pracy znajduje się pod coraz większą presją. Najnowsze statystyki pokazują, że zwolnienia przybierają na sile, a bezrobocie wśród młodych rośnie szybciej niż w wielu innych regionach.</description>
			<guid isPermaLink="false">63431276-53b3-4c8a-9596-02d3e8c14693</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:33:31 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XG5k9kpTURBXy81NDlmMjJiYzYzYjRkMGJlNWJhODI5NzBkYjNiZWNiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump znów &quot;poluje&quot; na Grenlandię. Czy to możliwe, żeby należała do USA?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/donald-trump-chce-kupic-grenlandie-czy-to-w-ogole-mozliwe/7s3b2d3</link>
			<description>Po latach spekulacji idea zakupu Grenlandii przez Donalda Trumpa wraca w coraz bardziej niepokojącej odsłonie: były prezydent i obecna administracja USA nie tylko przypominają o swoich geostrategicznych ambicjach wobec największej wyspy świata, ale w ostatnich dniach nie wykluczyli nawet użycia siły militarnej jako jednej z opcji jej pozyskania. Choć amerykański sekretarz stanu podkreśla, że celem ma być pokojowa transakcja z Danią, Grenlandia i jej sojusznicy z NATO stanowczo sprzeciwiają się jakimkolwiek próbom odebrania wyspy jej suwerenności, a europejscy przywódcy zapowiadają wspólną obronę integralności terytorialnej partnera zachodniego bloku.</description>
			<guid isPermaLink="false">aed6a6c8-505b-47d8-9140-6a361f64dcf7</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sHfk9kpTURBXy8xYjFkMGE0OTJhODVjMmIzMTcwY2Y4NDc3OTllYjE5My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nie wiem, do czego on jest zdolny&quot;. Po Wenezueli Grenlandczycy zaczynają brać słowa Trumpa na poważnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/mieszkancy-grenlandii-komentuja-slowa-trumpa-zaczynamy-teraz-powoli-zwracac-sie/8dm45g5</link>
			<description>Jeśli Grenlandczycy nie byli zaniepokojeni groźbami prezydenta Donalda Trumpa dotyczącymi aneksji tego terytorium w trakcie jego pierwszej kadencji, teraz wielu z nich jest.  Dziś wprost przyznają Business Insiderowi, że groźby te wydają się dziś &quot;znacznie bardziej realistyczne&quot; niż jeszcze kilka miesięcy temu. Po niespodziewanym amerykańskim nalocie na Wenezuelę na Grenlandii naprawdę czuć napięcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e60ba16-1a0d-4a7e-88e0-c85098f91e1b</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:30:23 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FMMk9kpTURBXy9kYWMxMjMwYjcyM2Q5NTJmOTZlNWZhMzNkNGRhOTllZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w 2026 r. Tyle trzeba zapłacić za metr kwadratowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-2026-r-ulegna-zmianie-pierwsze-prognozy-ekspertow/0y98g5f</link>
			<description>Po okresie wyraźnego wyhamowania rynek mieszkaniowy zaczyna stopniowo odzyskiwać równowagę. Jak informuje w środowym wydaniu &quot;Rzeczpospolita&quot;, popyt na mieszkania odbudowuje się, a w 2026 r. można spodziewać się wyraźniejszego powrotu klientów do biur sprzedaży deweloperów. Prognozy ekspertów dotyczące cen nie są jednak jednoznaczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e898330-38cb-4e52-bc6b-7c2f9838aa1e</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:32:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojKk9kpTURBXy8xODk0YTlhODI3MThkMjVhMzNhZmVjNjRjY2JlNDIyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz drożej w sklepach. Kolejna granica przekroczona [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/coraz-drozej-w-sklepach-mamy-najnowsze-dane/0rxptkp</link>
			<description>Mamy dalszy ciąg podwyżek w sklepach. Podstawowe zakupy kosztują już ponad 111 zł. Wiemy, jakie ceny poszły w górę najbardziej.</description>
			<guid isPermaLink="false">61fadc3f-d7c2-4a30-932c-70bfcbb29482</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:50:50 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eouk9kpTURBXy9mNjYyYmQ2ZjczY2EyZGY5MzEyMjUxNTFkN2IwMDBlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sondaż polityczny. Partia Donalda Tuska ma powody do obaw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-ibris-ko-na-czele-ale-traci-wladze-wszystko-przez-wynik-koalicjantow/l194ydz</link>
			<description>Początek nowego roku przynosi kolejne sygnały zmian w politycznych nastrojach Polaków. Po burzliwym 2025 r. naznaczonym sporami wokół rządu, relacji z opozycją oraz napięciami społecznymi, partie polityczne wchodzą w nowy etap rywalizacji o wyborców. Najnowszy sondaż pracowni IBRiS, przygotowany na zlecenie &quot;Rzeczpospolitej&quot;, pokazuje, że obecna koalicja rządowa miałaby problem z utrzymaniem władzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">6648dbcb-505d-4591-b9f2-874221778ba5</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:37:43 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/83Mk9kpTURBXy9iNWYxZTU1MGFjZWQwZmZiOThlMDcyMjBhZTM1NWVhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>450 tys. przedsiębiorców może skorzystać ze zwolnienia z VAT. Obowiązuje bowiem wyższy limit</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/limit-zwolnienia-z-vat-wzrosl-do-240-tys-zl-kto-na-tym-zyska/mm7hxnx</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. limit zwolnienia podmiotowego w VAT, czyli zwolnienia ze względu na wielkość sprzedaży, wzrósł z 200 tys. zł do 240 tys. zł. Tłumaczymy korzyści i wady związane ze zwolnieniem VAT, kto skorzysta na podwyższeniu limitu sprzedaży i co zrobić po jego przekroczeniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e9cdaeb-40a8-4c21-807d-2d729c7f6ea2</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 05:46:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3rVk9kpTURBXy9lOTc4MWFmNzI0YjM1OTU4ZDE4Mzk1M2M0MDlhNmUzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak będziemy kupować w 2026 r.? Konsument oczekuje wartości tu i teraz, a nie obietnic [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jak-bedziemy-kupowac-w-2026-roku-konsument-oczekuje-wartosci-tu-i-teraz-a-nie/j2emq48</link>
			<description>Kupowanie wchodzi w fazę większej dojrzałości — mniej emocji, więcej kalkulacji. Wchodząc w 2026 r., konsumenci coraz rzadziej podejmują decyzje zakupowe pod wpływem impulsu. Coraz częściej kierują się konkretem, przeliczeniem i przewidywalnością.</description>
			<guid isPermaLink="false">1200a768-fb08-46e4-85af-e90394a61d16</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 05:19:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WNWk9kpTURBXy8xNmExZDhlOGNjNzJjMGUwMTE4M2IzM2E1ZWFiMzNmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słyszałeś o KSeF, ale nie wiesz jeszcze, o co w nim chodzi? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-zmienia-wystawianie-faktur-od-1-lutego-co-musza-wiedziec-przedsiebiorcy/rhpzptm</link>
			<description>KSeF to Krajowy System e-Faktur i najważniejsza zmiana podatkowa tego roku. Wielu jednak, zwłaszcza drobnych przedsiębiorców, wciąż niewiele wie, o co chodzi w KSeF. Problem w tym, że nie wszystko za przedsiębiorcę zrobi księgowa lub biuro rachunkowe. Tłumaczymy więc o co chodzi w rewolucji fakturowej, która rusza już 1 lutego 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a19cc2a-e08a-40f0-950e-d3c594f29700</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 05:15:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oBhk9kpTURBXy81ZDE3Mjk1Y2ZlYmFmOGM3ZDZlNWY5NTRjNjIxMjI1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W 2026 r. AI stanie się pracownikiem, wejdzie w świat fizyczny i wymusi nowy porządek zaufania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/w-2026-r-ai-stanie-sie-pracownikiem-wejdzie-w-swiat-fizyczny-i-wymusi-nowy-porzadek/j9fxnn2</link>
			<description>Rok 2026 będzie mniej o zachwycie modelami, a bardziej o tym, czy potrafimy z nich zbudować powtarzalne procesy biznesowe. Z jednej strony dostajemy agentów AI, którzy nie tylko podpowiadają, ale wykonują zadania i rozliczają się z efektu. Z drugiej AI zaczyna działać poza ekranem — w robotach, magazynach, fabrykach i pojazdach. W tle rośnie też trzeci trend: walka o zaufanie, bezpieczeństwo i suwerenność danych. Oto najważniejsze trzy trendy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3e1d6fc-2c5c-4232-ad03-fa620666628f</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 19:03:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zfmk9kpTURBXy9kYWIxYjBmMzZjYjExOGU0ZDE3NDQ5NmMyNzMzYTAyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigant z Polski ostrzega przed falą zagrożeń w sieci. &quot;Nie da się zabezpieczyć wszystkiego&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ataki-w-sieci-z-wykorzystaniem-ai-ekspert-asseco-radzi-firmom/bwwhjwd</link>
			<description>Kampanie phishingowe generowane przez AI osiągają współczynnik kliknięć na poziomie 54 proc., podczas gdy tradycyjne metody osiągają jedynie 12 proc. Tak AI otwiera nową erę cyberbezpieczeństwa — podkreśla Mariusz Kujawski, wiceprezes ComCERT z Grupy Asseco. I wskazuje najważniejsze trendy z obszaru cyberbezpieczeństwa na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0fb1a03-2c91-4da5-8efa-a8f0a85ad796</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:51:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KAqk9kpTURBXy8yZWYyZTE4YjVhZTAxOTUxN2Y4ZDg3NWM3Y2ZmZjE5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brak własnych satelitów to ryzyko. To będzie jeden z kluczowych sektorów w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dane-satelitarne-zmieniaja-reguly-gry-bez-nich-panstwa-traca/vvdhg4q</link>
			<description>Brak własnych zdolności obserwacji Ziemi zmusza do polegania na decyzjach dostawców zewnętrznych — także w sytuacjach kryzysowych. Doświadczenia ostatnich lat pokazały, że dostęp do usług kosmicznych może stać się narzędziem presji politycznej lub ekonomicznej — podkreśla w swojej analizie Michał Bylicki, dyrektor sprzedaży w sektorze publicznym w CloudFerro.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc5f045d-45bc-42be-9e03-ce813a842686</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:45:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dLGk9kpTURBXy9jNWIwNWQ4MzA0YWExZTZiMWEyNDQzNGUwMmMxYzdiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto 28 najbogatszych Amerykanów w historii. Elon Musk przebił legendy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/elon-musk-pobil-rekord-rockefellera-tak-zmienia-sie-lista-najbogatszych-amerykanow/pvpvk4g</link>
			<description>Nigdy wcześniej w Ameryce nie było aż tylu miliarderów co teraz. Jak jednak majątek historycznych postaci, takich jak przemysłowcy z epoki pozłacanej, wypada w porównaniu z najbogatszymi ludźmi roku 2025?</description>
			<guid isPermaLink="false">4720d9ee-2382-4794-a005-da484fd7d990</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:50:32 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4rQk9kqTURBXy9iNWQzNTRiZTZjZmU4NmQyNThiOTY4Y2ZlNTQzMTQ4OS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dzieciństwo spędziłam w Grecji. Omiń tłumy na Mykonos czy Santorini i odwiedź te sześć perełek na lądzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ktory-region-grecji-wybrac-zapomnij-o-wyspach/4l7yqp9</link>
			<description>Jako dziecko spędziłam wiele szczęśliwych letnich wakacji w Grecji na dość pięknej — choć trudnej i kosztownej do odwiedzenia — wyspie Alonissos. Jednak dopiero, gdy w moich połowie lat 20. przeprowadziłam się do Salonik, by studiować na studiach magisterskich, zdałam sobie sprawę, że w dużej mierze zaniedbałam grecki ląd.</description>
			<guid isPermaLink="false">6173c4dd-a5f8-4f40-9302-4d5a830dc8e6</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 09:40:14 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V-_k9kpTURBXy82MTE3NmY5MGUxNTE3MmVjMDhmYmFjM2FlNzM2NjNhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Czekamy 30 lat, poczekamy jeszcze kilka miesięcy&quot;. Główny Inspektor Pracy o wstrzymanej reformie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/panstwowa-inspekcja-pracy-zmienia-strategie-ale-wciaz-liczy-na-reforme/dgq0hh2</link>
			<description>Doniesienia medialne o tym, że reforma Państwowej Inspekcji Pracy utknęła w martwym punkcie, a projekt ustawy wrócił do poprawek, wywołały w sieci prawdziwą burzę. Oddech ulgi u części przedsiębiorców miesza się z rozczarowaniem związkowców. Tymczasem w samym gabinecie Głównego Inspektora Pracy panuje spokój, który może zaskakiwać.</description>
			<guid isPermaLink="false">9644fd64-0b54-4eae-b9c1-267323ffc3be</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:50:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RMKk9kpTURBXy9mZmZhZmI4NDljOGI1ZGU1Mjg2NTEwM2Q4Yjg2NzYyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grenlandia czy NATO? Oto co powiedział Donald Trump</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-o-nato-i-grenlandii-dal-do-zrozumienia-ze-bez-usa-sojusz-jest/3bzgtph</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump w rozmowie z &quot;New York Times&quot; zasugerował, że może stanąć przed wyborem między przyłączeniem Grenlandii do Stanów Zjednoczonych a utrzymaniem sojuszu NATO.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3d2cd80-1657-424c-9db3-98a4ca5df069</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 20:40:17 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rnHk9kpTURBXy85Njg0ZGE4OTQzM2I1ZGQwZWY2MThmZGE3NTkxODJhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowość w ChatGPT. AI przejrzy twoją dokumentację medyczną?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/chatgpt-z-nowa-funkcja-budzi-obawy-o-prywatnosc/15zcg58</link>
			<description>OpenAI uruchomia nową funkcję ChatGPT Health, która będzie analizować dokumentację medyczną użytkowników. Rozwiązanie, które jest dostępne w USA, budzi pewne kontrowersje.</description>
			<guid isPermaLink="false">d37bc70c-2113-458e-89b5-8919b559adbc</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 20:05:19 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GkCk9kpTURBXy9hNzY4OTE1MmI2OTVkNTAyNDVhZWM2Y2ExMDAwZGUyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wreszcie zmiana nastawienia w sprawie inflacji i stóp? &quot;Jedna noga w ogniu, druga w lodzie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/joanna-tyrowicz-zmienia-ton-inflacja-w-polsce-blizej-celu-nbp-ogien-i-lod/sthf2cr</link>
			<description>Inflacja w Polsce w ostatnich dwóch latach zdecydowanie spadła i ostatnio dotarła wreszcie do celu Narodowego Banku Polskiego. Choć Joanna Tyrowicz z Rady Polityki Pieniężnej podczas listopadowego posiedzenia RPP głosowała — jak zwykle — za podwyżką stóp procentowych, to teraz wygłosiła opinię, która może wskazywać, że zmienia swoje podejście.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4d84ed4-234b-4e00-b259-aaa36ddead10</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:53:54 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y_mk9kpTURBXy9mMDhiNjFmMWZiZDk2ZmE2Yjg3MTU1ODQ4MTE1ZGJjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czujesz, że ktoś tobą manipuluje? Ta jedna odpowiedź może zmienić każdą rozmowę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/czujesz-ze-ktos-toba-manipuluje-ta-jedna-odpowiedz-moze-odmienic-rozmowe/sl6dheg</link>
			<description>Manipulacja w pracy i życiu codziennym często nie jest spektakularna – to raczej subtelne komentarze, które podkopują pewność siebie i wywołują niepokój. Ekspertka, doradzająca największym światowym firmom, podpowiada, jak skutecznie przeciwdziałać takim zachowaniom. Jej metoda &quot;CUT&quot; pozwala odzyskać kontrolę nad rozmową i nie dać się wciągnąć w emocjonalne gry.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc88f29c-274e-44b9-b108-ed3306a75355</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:46:03 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fj4k9kpTURBXy84MjhmMmVhYmIwYTE4ODVkOWI1NGM5ZjIzMTFlMjdiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja milczy w sprawie Grenlandii. &quot;Władimir Putin ma ważniejszy cel&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-chce-grenlandii-rosja-milczy-w-co-gra-putin/jnqgy5y</link>
			<description>Rosja jest największym krajem arktycznym na świecie, z wieloma geostrategicznymi interesami w tym regionie. Jednak Władimir Putin milczy na temat starań Donalda Trumpa o przejęcie Grenlandii. Dlaczego?</description>
			<guid isPermaLink="false">fb7cdd27-0907-452d-b6d2-76fdfe62e2f2</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:55:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Wok9kpTURBXy82ZmU1ZWFhNGU5NmYzMmY1MGQ2YmFhOThhYmRhNDc4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świat w kryzysie po decyzji Donalda Trumpa. Ameryka odcina miliardy na pomoc</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/usaid-i-globalna-pomoc-jakie-konsekwencje-niesie-decyzja-trumpa/mvdbq7b</link>
			<description>Decyzja Donalda Trumpa o zamrożeniu miliardów dolarów pomocy zagranicznej sparaliżowała projekty USAID – od szczepień po usuwanie min lądowych. Setki milionów dolarów pozostają niewykorzystane, a amerykańskie firmy i rolnicy tracą pieniądze, które miały być przeznaczone na pomoc. Jakie będą konsekwencje tej decyzji? Świat czeka niepewna przyszłość.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d821e02-7942-46da-8d31-dae1b9c75938</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uZ7k9kpTURBXy9hYzJjNGRmNTlkYmZiNGY3YWFlYWY0NDNkYTlkNGY0NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryptoaktywa 2.0 znów trafią na biurko Karola Nawrockiego. Co zrobi prezydent?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kryptoaktywa-20-senat-przyjal-ustawa-znow-na-biurku-prezydenta/80kbt3y</link>
			<description>Senat przyjął dziś ustawę o kryptoaktywach 2.0. Wprowadzili jedną poprawkę, choć senatorowie PiS chcieli 15 zmian. Teraz ustawa wróci do Sejmu, a jeśli posłowie rozpatrzą ją w piątek, to znów trafi na biurko prezydenta Karola Nawrockiego. Co prezydent zrobi z ustawą 2.0? Na dziś to kluczowe pytanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d02e5764-42ab-41f0-b294-bf1d3423388c</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:04:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W4Pk9kpTURBXy8wZWY5YTVhMzY4M2UxMzE1NGQ0ZDJhOTZmZTgwYzNhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje zmiany w zatrudnianiu obywateli Ukrainy. Pracodawcy apelują o dialog</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/rzad-planuje-wygaszanie-czesci-pomocy-dla-ukraincow-ucierpi-rynek-pracy/yvfybt4</link>
			<description>Te przepisy już raz wzbudziły dużo emocji. Teraz ponownie wracają do gry. Chodzi o specustawę o pomocy obywatelom Ukrainy. Rząd przygotował projekt wygaszający część rozwiązań i wywoła poważne wątpliwości wśród przedsiębiorców. Zmiany dotyczą m.in. procesu zatrudniania blisko miliona Ukraińców. Konfederacja Lewiatan uważa, że będą one niekorzystne dla rynku pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5daa465-2ad9-4d2a-b3bf-0c26338e28a1</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:25:20 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yi6k9kpTURBXy9mOWRmODkxNTUwMTk1ZjA5ZGQ4MjViMDA4YTlmNzlmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Tusk o reformie PIP. Jasne stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/donald-tusk-blokuje-reforme-pip-zapowiada-nowe-sposoby-ochrony-pracownikow/9ev9w75</link>
			<description>Wywołująca emocje reforma Państwowej Inspekcji Pracy właśnie natrafiła na poważną przeszkodę — i to na samym szczycie rządu. Premier Donald Tusk mówi „stop” jednemu z kluczowych pomysłów koalicyjnej Lewicy, ale jednocześnie zapowiada nowe rozwiązania, które mają realnie wzmocnić ochronę pracowników. Co dokładnie budzi sprzeciw i jakie alternatywy wchodzą na stół?</description>
			<guid isPermaLink="false">3d34bb29-9cb9-44a5-bb7b-4f5a2e92ea2d</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:41:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2qGk9kpTURBXy8xMmI2NjhhNTc5YTM4ZDg1N2ZlYTJmZTBjMmMxN2RjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Atak zimy winduje zużycie gazu. Polska bije historyczny rekord, a to nie koniec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/atak-zimy-winduje-poziom-zuzycia-gazu-polska-bije-historyczne-rekordy/12ll39b</link>
			<description>Polska notuje bezprecedensowy wzrost zużycia gazu ziemnego. Jak wskazują eksperci, w ciągu ostatniej doby krajowe zapotrzebowanie na gaz pobiło historyczne rekordy. To najwyższy poziom w historii krajowego systemu gazowego i niewykluczone, że rekord ten w najbliższych dniach zostanie ponownie pobity.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf3a88fc-5c59-4402-8a81-866f48542947</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:37:16 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AvIk9kpTURBXy9kYzZhYWZlOWE0NmQ0ZGIxYzVmOWVlYWZiODJmMjc4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki deficyt i potrzeby pożyczkowe. Ministerstwo szuka pieniędzy za granicą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ministerstwo-finansow-szykuje-emisje-obligacji-w-euro-oto-szczegoly-planow/9pvvmmm</link>
			<description>Ministerstwo Finansów w czwartek podało, że wybrało banki, które zorganizują emisje obligacji denominowanych w euro. Emisja ma zostać przeprowadzona w &quot;najbliższym czasie&quot;. Wprawdzie w ostatnich latach udział walutowego długu malał, ale biorąc pod uwagę skalę potrzeb pożyczkowych rządu, będzie to istotne uzupełnienie popytu na papiery w polskiej walucie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca06b706-4f2e-4711-a47c-b0738d53c7a1</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:30:42 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y3-k9kpTURBXy9hZGU2ZGE1YzY3MDE5ZmU0OGI2ZDlmZjg4M2MyYThlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaciskanie pasa u górniczego giganta. &quot;Może zabraknąć środków na wypłaty&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/napieta-sytuacja-gorniczego-giganta-jsw-moze-miec-problem-z-wyplata-wynagrodzen/kp20y10</link>
			<description>Sytuacja finansowa Jastrzębskiej Spółki Węglowej staje się coraz bardziej napięta. Jak ocenia w rozmowie w serwisem wnp.pl Jakub Szkopek, analityk Erste Securities, w ciągu najbliższych miesięcy spółce może zabraknąć środków nie tylko na bieżące wypłaty dla pracowników, lecz także na regulowanie zobowiązań wobec firm zewnętrznych. Pod znakiem zapytania stają również planowe prace przygotowawcze, niezbędne dla przyszłego wydobycia.</description>
			<guid isPermaLink="false">7eaeeaa4-c80d-4351-8703-ece8adeb4a41</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:53:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xTnk9kpTURBXy9kNDQ2N2ZkODA4MzEwZWM3MDc2YmY1MTE3ODFkN2E5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waży się przyszłość fabryk Intela i całego świata produkcji chipów. Panther Lake musi odnieść sukces</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/intel-pokazal-nowe-procesory-to-dla-firmy-krytyczny-moment/jn30qj1</link>
			<description>Intel wprowadza do sprzedaży prawdopodobnie jeden z najważniejszych produktów w swojej historii, czyli laptopowe procesory Core Ultra 300, znane także pod nazwą kodową Panther Lake. Są one punktem kulminacyjnym rozpisanej na kilka lat strategii mającej na celu przywrócenie Intelowi utraconego blasku i pozycji w technologicznej elicie, więc ich sukces lub brak sukcesu w znacznej mierze ukształtuje przyszłość tego osłabionego problemami giganta. A w szerszej perspektywie, miałby ogromny wpływ na kształt całego półprzewodnikowego ekosystemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">472b07e0-69f4-4031-a2af-b13a61743c05</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:38:22 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bsNk9kpTURBXy80OTFhNmU4NGM5ZDQxZDhlNGEzZTg0NzdmZDgyNzcyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słowo roku 2025 r. Wojna odcisnęła swoje piętno na wyniku konkursu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/slowo-roku-2025-kapitula-postawila-na-dron-internauci-mieli-inny-typ/xm1fd76</link>
			<description>Kapituła językoznawców i dziennikarzy zdecydowała, że Słowem Roku 2025 został &quot;dron&quot;. W głosowaniu internautów triumfator był jednak inny.</description>
			<guid isPermaLink="false">5017cf94-e376-486a-84fe-93d744559993</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:25:09 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pVEk9kpTURBXy83NmRhYmVmOTEyMzU2NDExZDM4NjAxNzcxNWRlNjI3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w Kodeksie pracy ważne dla Polaków. Jest podpis Karola Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowelizacja-kodeksu-pracy-podpisana-zmiany-w-wyplatach-ekwiwalentu-za-urlop/r3lbjh1</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zatwierdził zmiany w Kodeksie pracy, które modyfikują zasady wypłaty ekwiwalentu za niewykorzystany urlop oraz wprowadzają nowe rozwiązania dla pracowników i pracodawców. Jak poinformowała kancelaria prezydenta, nowelizacja dostosowuje terminy wypłat do harmonogramu wynagrodzeń i upraszcza procedury w relacjach między stronami stosunku pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d73c7f70-7008-4062-85ce-c95614f0a74b</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:01:03 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gpQk9kpTURBXy82Zjg5NGZkODg4ZDBmYWI4OTI1MWNkMmRkM2Q5ZjA5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy 2025 rok na rynku hipotek. W statystykach jest jednak pewien haczyk</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/rekordowy-rok-na-rynku-hipotek-polacy-wnioskuja-o-coraz-wyzsze-kwoty/n3fn4bf</link>
			<description>Grudzień 2025 r. przyniósł gwałtowny wzrost zainteresowania kredytami mieszkaniowymi w Polsce. Mimo zakończenia rządowych programów wsparcia, Polacy wnioskują o coraz wyższe kwoty, do czego przyczyniają się rosnące płace i obniżki stóp procentowych. Miniony rok prawdopodobnie pod względem sprzedaży hipotek był rekordowy, choć warto zwrócić uwagę na czynnik podbijający statystyki, czyli refinansowania kredytów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7a8c7a2-e62c-4fef-8374-c089baa2dbf9</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:31:28 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v7bk9kpTURBXy9mMDAzNGNjZTNkZDQxMWQyMzk2Mjk1YTI4ZjJkMmVlNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA zatrzymały rosyjskie tankowce. Stanowcza reakcja chińskiego MSZ</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/usa-przejmuja-statki-pod-rosyjska-bandera-chiny-staja-po-stronie-rosji/sxv7l9v</link>
			<description>Chińskie Ministerstwo Spraw Zagranicznych skrytykowało w czwartek działania Stanów Zjednoczonych polegające na zajmowaniu rosyjskich tankowców na wodach międzynarodowych. Pekin uznał je za niezgodne z prawem międzynarodowym i ponownie wyraził sprzeciw wobec jednostronnych sankcji nakładanych bez mandatu Organizacji Narodów Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">48864972-41ae-4af6-9c09-dacb2075e5a0</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:27:01 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l14k9kpTURBXy80OTE3NzBjYzllYjE1N2NhZjJlYzI4ZWIzYTMyZWEzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy oceniają zagrożenie ze strony Rosji. Najnowszy sondaż pokazał skalę lęku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-sondaz-ipsos-spytali-polakow-czy-boja-sie-ataku-ze-strony-rosji/eb0vt66</link>
			<description>Napięte relacje między Polską a Rosją oraz trwający konflikt Moskwy z państwami NATO budzą wyraźny niepokój wśród Polaków. Jak wynika z sondażu IPSOS przeprowadzonego na zlecenie Radia ZET, obawy społeczne koncentrują się przede wszystkim wokół działań hybrydowych ze strony Rosji, a nie bezpośredniego wybuchu pełnoskalowej wojny.</description>
			<guid isPermaLink="false">600c1037-56c2-4bac-9c44-ab8eec65c760</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:51:26 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ujzk9kpTURBXy9kYzcxZDk4OWNhYWE4ZTc3MmMzN2NmOTliYWY4NTE5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa metoda wyłudzania pieniędzy. Uważaj z Blikiem i nie tylko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/doszlo-do-pomylki-ta-wiadomosc-to-moze-byc-oszustwo/37hjf6x</link>
			<description>Oszustwa na platformach e-commerce w Polsce przybierają nowe formy, a ich ofiarami coraz częściej padają nieświadomi użytkownicy. Jak informuje &quot;Gazeta Wyborcza&quot;, przestępcy wykorzystują luki w systemach płatności i manipulują zarówno kupującymi, jak i przypadkowymi osobami, których dane są włączane w proceder.</description>
			<guid isPermaLink="false">7cdbedc5-a87d-4e06-89e9-415661a79271</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:01:22 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UCak9kpTURBXy9mNGY3ZTI4NWE5YmRhM2UwOGQxODBjYjAyYjk1YjQ4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef radców prawnych o AI. &quot;Nie zatrzymamy tej zmiany&quot; [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/nie-zatrzymamy-tej-zmiany-tak-ai-zmienia-rynek-prawny/llbjbv8</link>
			<description>Sztuczna inteligencja oraz częściej wpływa na decyzje, które mają skutki nie tylko społeczne i finansowe, ale i prawne. Co to oznacza dla prawników? Pisze Włodzimierz Chóścik, prezes Krajowej Rady Radców Prawnych. I zapewnia, że samorząd działa w kwestii cyfryzacji usług skierowanych do radców prawnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e87c614-f0e1-49c1-be32-7072e1c6536f</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:53:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wQ8k9kpTURBXy9mNzlhOTE5YTI2NzhlMTkyYTlmODVkMDkxNjcxY2FjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie hamowanie bez przełomu. Co naprawdę przesądziło o rynku nieruchomości w 2025 r.? [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polski-rynek-mieszkaniowy-po-euforii-helinska-przyszla-era-rozwagi/pdcfrdq</link>
			<description>Rok 2025 był dla polskiego rynku nieruchomości testem odporności po latach kredytowej euforii i gwałtownych wzrostów cen mieszkań. Zamiast załamania przyszło schłodzenie, ostrożność i stabilizacja, które więcej mówią o strukturalnych słabościach rynku niż o jego sile. To był rok normalizacji, ale nie przełomu — ocenia Krystyna Helińska z Krajowej Izby Gospodarczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">399a4d8c-4964-40a2-beaa-ef76b47e0475</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:50:35 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0aok9kpTURBXy85ZjBkNDk2Njg2N2FiMzRlMmRlZDAxMzFhZDFlNWFkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłem na CES w Las Vegas i mam pięć kluczowych wniosków. Tym będzie żył świat technologii w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ces-2026-oto-piec-kluczowych-wnioskow-dla-biznesu/rtjp49j</link>
			<description>CES 2026 nie utnie spekulacji o kryzysie w rozwoju sztucznej inteligencji, choć giganci dwoją się i troją, by stało się inaczej. Tegoroczne targi technologiczne w Las Vegas pokazały jednak, że nie wszystko musi kręcić się wokół AI, jaką znamy dziś. Najwięksi gracze mówią już o rozwoju sztucznej inteligencji inaczej niż wcześniej. A niektóre pomysły Lenovo, Nvidii, czy AMD zaskoczyły analityków i ekspertów. Oto pięć moich wniosków z tego, co widziałem podczas najważniejszego wydarzenia technologicznego na świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b62b1fcc-75f7-489b-b8c9-76deeeee50e2</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:32:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C7ik9kpTURBXy8yYjZiYTEzYjJkMDM5ODAwMjNhNmExZDhhZmI0NDljYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Akt oskarżenia przeciwko Maduro zmieniony. Co usunięto z zarzutów?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/sprawa-o-narkotyki-gra-o-rope-o-procesie-maduro-mowi-adwokat-z-nowego-jorku/2ew5zew</link>
			<description>Donald Trump uderza w Nicolása Maduro najcięższą artylerią prawną, ale w tej sprawie chodzi o coś więcej niż tylko walkę z narkotykami. Akt oskarżenia brzmi jak scenariusz thrillera polityczno-kryminalnego, a stawka może sięgać dożywocia. Czy amerykański sąd uzna immunitet urzędującego przywódcy i jak twarde karty trzyma prokuratura? Nowojorski prawnik tłumaczy, dlaczego proces może potrwać latami — i dlaczego może się opłacać USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">5959fc5f-6e49-4c29-aabb-b7f644c0add0</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:25:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pvbk9kpTURBXy8xMThiOTBhYmQ1NDBmNDU5OGIzZGUyNzM5OGI1YmQ5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samochodem do Czech, Austrii lub Słowacji? Mogą zabrać nie tylko tablice</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/czeska-i-austriacka-policja-bez-litosci-jak-polacy-traca-samochody-za-granica/p6b071f</link>
			<description>Polacy, którzy wybierają się samochodem do Czech, Słowacji lub Austrii np. na narty, mogą stracić tablice rejestracyjne, a nawet sam samochód. Przepisy obowiązujące w tych krajach przewidują bowiem bardzo surowe kary. W Czechach chodzi m.in. o sankcje dla kierowców poruszających się samochodami w leasingu. Karę można dostać nawet nie za swoje przewinienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">971bbe25-f4b9-4262-b557-b2adec322cbc</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Sgk9kpTURBXy8xMjc4MTExMjdmNzY1NTNhMjk3ZmVjMjYwNDk1ZjcyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Pantone zbudował monopol na kolory. &quot;Stał się złem koniecznym&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/pantone-wyznacza-standardy-w-swiecie-kolorow-dlaczego-projektanci-za-to-placa/ephdv81</link>
			<description>Pantone zarabia setki milionów dolarów na… kolorach. Nie sprzedaje farb ani materiałów, tylko standardowe wzorniki, które umożliwiają firmom i drukarniom odtworzenie każdego koloru z absolutną precyzją. Dzięki ponad 60-letniej historii, systemowi Pantone Matching System i monopolistycznej pozycji w branży, firma zbudowała model biznesowy, w którym projektanci płacą nawet tysiące dolarów za palety kolorów. Dla korporacji to gwarancja spójności wizualnej i kontroli jakości, dla Pantone — stałe przychody, niezależne od kosztów produkcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">e31d5793-8a86-4be8-825f-688dfb9a0182</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 19:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PRtk9kpTURBXy9mNzhlOTEwNGM3NDdlZDc5Y2EwYmNmNjViNTU4ODMzOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta ryba kosztuje więcej niż wagyu. Rybacy ryzykują życie, by złowić jedną sztukę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/losos-krolewski-z-rzeki-copper-bije-rekordy-cen-czym-zachwyca-smakoszy/kf7xjp1</link>
			<description>Kosztuje fortunę, pojawia się tylko przez kilka tygodni w roku i często wymyka się z sieci w ostatniej chwili. Królewski łosoś z rzeki Copper bywa nazywany „wagyu wśród łososi”, ale jego astronomiczna cena to dopiero początek tej historii. Prawdziwa stawka rozgrywa się na niebezpiecznych wodach Alaski — i nie zawsze kończy się powrotem do portu z rybą.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cc2499f-4450-4c52-bf35-878ceedfd0aa</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:55:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q8Kk9kpTURBXy9jYzJlMzFiMWViNmZkMGM5OGM3OWEyOWU4ZjU1NjAyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie chodzi już o drinki, tylko o relacje. Oto jak wygląda &quot;soft partying&quot; w 2026 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/imprezy-bez-alkoholu-i-nowe-przyjaznie-tak-bawi-sie-pokolenie-z-w-2026-roku/7h9lsmq</link>
			<description>W 2026 roku rzucenie palenia i zapisanie się na siłownię nie wystarczają już jako postanowienie noworoczne. Młodzi dorośli, uzależnieni od telefonów i zmęczeni aplikacjami randkowymi, postanawiają szukać sensu i kontaktu w prawdziwym życiu — w sposób, który nie kończy się kacem. A dziesiątki startupów wykorzystują ich poszukiwania głębszego celu. Witamy w roku &quot;soft partying&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">db54d280-cdef-4706-878f-f95f18ef5a2d</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 17:54:42 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2rk9kpTURBXy8yNjIxNzU2ZGM1NmI5MzVkOGI0MzYxYWFkMTI5NDMzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojna o samochody elektryczne odchodzi w cień. Wyścig w motoryzacji to już coś innego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/wojna-o-elektryki-odchodzi-w-cien-to-na-tym-polega-nowy-wyscig-w-motoryzacji/637fdjm</link>
			<description>Gdy w Europie rozmawia się głównie o przyszłości samochodów elektrycznych, po drugiej stronie Oceanu podczas największych targów technologicznych CES 2026 dyskusje o motoryzacji dotyczą zupełnie czegoś innego. Wizjonerzy i globalne koncerny szykują się do udziału w innym wyścigu niż rywalizacja między elektrykami a spalinówkami. A w dodatku, chińskie marki prawdopodobnie szykują się do szturmu na amerykański rynek. CES 2026 upłynął też pod znakiem tworzenia niekiedy egzotycznych sojuszy między znanymi firmami.</description>
			<guid isPermaLink="false">a30b52c9-d112-4791-9b7e-9d2dc03d12dd</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8w5k9kpTURBXy81NGY2ZDFkZTY4NzEwYWNkN2NhMGVlNDczMTZiODcyNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kumulacja złych wiadomości dla węgla w Polsce. Prąd z gazu jest już o wiele tańszy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zle-informacje-dla-wegla-w-polsce-energia-elektryczna-z-gazu-zrobila-sie-duzo-tansza/f3p8dfg</link>
			<description>Na pierwszej w nowym roku unijnej aukcji ETS uprawnienia do emisji CO2 podrożały po raz kolejny, tym razem do 86,27 euro za tonę. To najwyższa cena od dwu i pół roku. Muszą ją płacić głównie elektrownie za możliwość spalania paliw kopalnych. To jeden z dwóch czynników, który pod jeszcze większą presją stawia szczególnie polską energetykę węglową, która i tak przynosiła straty. A bez niej obecnie nie mielibyśmy prądu i ciepła w domach. Przy uwzględnieniu większości kosztów gaz jest teraz dużo tańszy od węgla. Oszacowaliśmy, o ile tańszy.</description>
			<guid isPermaLink="false">afdc840b-ec38-4120-af4c-7b7811bfbc27</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 16:44:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C_ak9kpTURBXy9kYzcxNmE2MWU5YmE4MWY2ZDNhOTU5NDgxOWE0NzIwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ruszają szkolenia wojskowe dla chętnych. Można zarobić nawet ponad 6 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trwa-rekrutacja-chetnych-na-szkolenia-wojskowe-armia-obiecuje-benefity/nzqvgkx</link>
			<description>Już w najbliższy poniedziałek 12 stycznia rusza pierwsza w 2026 r. tura szkoleń wojskowych w ramach Dobrowolnej Zasadniczej Służby Wojskowej (DZSW). Obejmuje 27 dni szkolenia podstawowego, a później 11 miesięcy specjalistycznego. Jak informuje Wojskowe Centrum Rekrutacji, uczestnicy mogą zarobić nawet 6,3 tys. zł miesięcznego uposażenia. Oprócz tego mogą liczyć na wiele dodatkowych benefitów.</description>
			<guid isPermaLink="false">0fcfe1e5-178a-4981-b3e8-1e31a1f132cb</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 16:16:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z9Tk9kpTURBXy9mMmQ0ZjJhOGM0NDAyMDI1ZWJiNjQ0NTAzOGQwODI2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA. Oczekiwania dotyczące znalezienia pracy osiągnęły najniższy poziom w historii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-w-usa-w-stagnacji-amerykanie-traca-wiare-w-zatrudnienie/8vreyqw</link>
			<description>Amerykanie czują się coraz bardziej beznadziejni, jeśli chodzi o swoje perspektywy zatrudnienia. Skalę pesymizmu ujawniły najnowsze dane Rezerwy Federalnej Banku Nowego Jorku. Odsetek osób przekonanych, że znajdą pracę, spadł w grudniu do rekordowo niskiego poziomu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5272822b-cedb-44ce-ad44-1b2fc6df4ee6</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 16:10:08 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aWKk9kpTURBXy9iNWNhZTUyMGJjZDY4NzQ1MmU4ZmUzZDA5MDYxNGU1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Iran: Protesty krwawo tłumione, władze oskarżają USA i Izrael o podsycanie sytuacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/iran-pograzony-w-masowych-protestach-wladze-groza-usa-i-izraelowi/syb6xqc</link>
			<description>W Iranie trwają masowe protesty społeczne, które według niektórych źródeł pochłonęły już tysiące ofiar. Niezależna stacja Iran International podała, że liczba zmarłych może wynosić co najmniej 2 tys. osób, choć oficjalne dane są znacznie niższe. Władze w Teheranie obarczają odpowiedzialnością za wybuch niepokojów Stany Zjednoczone i Izrael, grożąc tym krajom odwetem.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ba4f883-be13-4ebe-930c-cab2c0a64b62</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 16:02:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GcRk9kpTURBXy83MTJkNTkyZTc5OGRjYzA4MGE1YmNlOWY3NWE3NTM1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy prezydent Kuby? Donald Trump sugeruje... swoją prawą rękę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-zaskoczyl-wpisem-o-marco-rubio-sugeruje-prezydenture-kuby/m8fm6gm</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ponownie zaskoczył opinię publiczną, tym razem za sprawą wpisu na swojej platformie społecznościowej Truth Social. Zasugerował, że Marco Rubio, sekretarz stanu USA i polityk o kubańskich korzeniach, mógłby zostać przyszłym prezydentem Kuby.</description>
			<guid isPermaLink="false">7430d2ff-6ffe-4a53-ac8e-d06f6e01c9f5</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 15:16:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kZnk9kpTURBXy8wZDc1MTIzOGRmZjJkNjU0YTA3NTMyYjZmYmVmMGYxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa akcja grupy BRICS może zaniepokoić USA. Chodzi o &quot;zapewnienie bezpieczeństwa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/to-juz-nie-tylko-wspolnota-gospodarcza-kraje-brics-na-wspolnych-cwiczeniach/zr03z12</link>
			<description>Chiny, Rosja i Iran, a także inne państwa członkowskie gospodarczej grupy BRICS rozpoczęły w sobotę tygodniowe wspólne ćwiczenia wojskowe na wodach RPA — podaje Reuters. Dzieje się to w okresie, gdy stosunki między afrykańskim krajem a USA są napięte. Wojsko RPA zapewnia, że w tym przedsięwzięciu &quot;nie ma wrogości wobec USA&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac67ff8d-923c-4a3a-a2f9-14b90d94a5f6</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 14:31:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TYKk9kpTURBXy81OTA4YmI3NzQzNzM5YTVmNTMyNDc0ZTFmY2NhMjYwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważne zmiany u doradców podatkowych. Jest nowy przewodniczący samorządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zmiany-w-doradztwie-podatkowym-doradcy-chca-doradzac-takze-w-sprawach-zus/bhdyk68</link>
			<description>Doradcy podatkowi będą mogli od 1 marca doradzać nie tylko w sprawach podatków, ale również w sprawach niektórych opłat (np. od tzw. małpek). Chcieliby jednak doradzać w kolejnych sprawach, np. karnych skarbowych, czy składek ZUS i zdrowotnej. Próby takich zmian ma podejmować powołana dziś, nowa Krajowa Rada Doradców Podatkowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">69558b6d-21ac-4fdc-8e73-3285adc6e394</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:59:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/svhk9kpTURBXy9kNjUzNGIxNDA3MGI3MGUxN2QwMDUzMzA3YWIwODEyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszyscy stajemy się kuratorami treści. Jak AI zmienia rynek pracy w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kurator-tresci-zamiast-tworcy-praca-umyslowa-w-dobie-agentow-ai/3zz4cgv</link>
			<description>W wielu branżach praca przestała polegać na tworzeniu od zera. Jej rdzeniem stały się selekcja, ocena i odpowiedzialność za decyzję. To zmiana, która objęła nie tylko zawody kreatywne, lecz także HR, marketing, konsulting czy analitykę — i coraz wyraźniej wpływa na to, za jakie kompetencje firmy są dziś gotowe płacić, a które zaczęły uznawać za zbędne.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf75b73f-7cd6-4b17-9488-bd48374b9d52</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:29:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ReYk9kpTURBXy85N2U2YmMyOTVjNjUyNDNlZGQxOTBiMDk0YzZlM2JlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Media: Donald Trump rozważa opcje militarne wobec Iranu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-rozwaza-atak-na-iran-bialy-dom-analizuje-mozliwe-scenariusze/gbc6cnd</link>
			<description>Donald Trump, prezydent Stanów Zjednoczonych, został poinformowany o możliwych scenariuszach przeprowadzenia ataków militarnych na Iran — podał &quot;New York Times&quot;, powołując się na źródła zaznajomione z sytuacją. Decyzja w tej sprawie nie została jeszcze podjęta, jednak prezydent poważnie rozważa działania w odpowiedzi na represje irańskiego reżimu wobec protestujących.</description>
			<guid isPermaLink="false">cfcc5e4a-c048-4c1b-8680-69ea8e56884a</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:26:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OMIk9kpTURBXy8zNTc1MWY2OTViMTQzZDAxNDgyMzEzMTRjYzE3Y2EzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawie co trzeci Polak obawia się, że zabraknie mu pieniędzy w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/co-trzeci-polak-obawia-sie-ze-zabraknie-mu-pieniedzy-w-2026-r/c7ns0pq</link>
			<description>Aż 29,6 proc. Polaków obawia się, że w 2026 r. zabraknie im pieniędzy na życie i bieżące wydatki. Tak wynika wynika z sondażu United Surveys by IBRiS dla Wirtualnej Polski. Największe obawy dotyczące budżetu domowego zadeklarowali wyborcy opozycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc311063-3a12-4221-9a85-29b25280cad6</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:10:28 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ObKk9kpTURBXy9iMzRhODNjODhjODFkYmQ4M2U5ZDE1MDZiOGRkYmFmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wygrałem Mistrzostwa Świata Microsoft Excel. Oto co każdy pracownik biurowy powinien wiedzieć o Excelu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/mistrz-excela-dla-business-insidera-mam-50-tys-trikow/8855e0b</link>
			<description>Diarmuid Early zdobył pierwsze miejsce w Mistrzostwach Świata Microsoft Excel 2025. Na co dzień prowadzi firmę doradczą specjalizującą się w Excelu. Doskonalił swoje umiejętności pracy z arkuszami kalkulacyjnymi w BCG i Deutsche Banku. W rozmowie z Business Insiderem podzielił się swoimi poradami dotyczącymi Excela dla pracowników biurowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bc64ba1-7e0e-4828-b997-e18c9bb5a0f0</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 11:38:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/41nk9kpTURBXy9mYjVjMWQ1N2Q5YjRmNjUzNWViNGQxMmM5OTZkZmQ3ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański gigant, znany z Formuły 1, wchodzi do Polski. Będzie nowa sieć stacji paliw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/amerykanski-gigant-wchodzi-na-polski-rynek-bedzie-nowa-siec-stacji-paliw/3ce964x</link>
			<description>Jeszcze w tym roku na polskim rynku mogą pojawić się stacje paliw sieci, której do tej pory w Polsce nie było. Pierwsza pilotażowa stacja amerykańskiej firmy Gulf ma powstać w woj. zachodniopomorskim. Obiekty Gulfa uruchomi w Polsce spółka Qmex Energy, która podpisała 15-letnią umowę jako wyłączny licencjobiorca Gulf w zakresie sprzedaży detalicznej paliw w Polsce — donosi portal e-petrol.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">c7ca68c9-5bb8-46d2-9f32-a6a8ec7d9d44</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 11:17:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-X8k9kpTURBXy83OWIwNzA3MDI4OWViN2JlNzRkMzEzYTA3NDIxYmY0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski biznes optymistyczny. Firmy zadowolone z 2025 r. i dobrze nastawione na 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/makroekonomia-sprzyja-polskim-przedsiebiorcom-rok-2025-pelen-pozytywow/bf373hv</link>
			<description>Polskie firmy zamknęły 2025 r. z większym optymizmem, niż oczekiwano. Coraz więcej przedsiębiorców ocenia swoją sytuację finansową pozytywnie, a część z nich liczy na utrzymanie dobrej passy także w kolejnym roku. Najbardziej pewne siebie są średnie firmy — te patrzą na 2026 r. wyjątkowo obiecująco.</description>
			<guid isPermaLink="false">416a11a1-565d-410b-9dd6-8198e27ee50b</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 11:11:56 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GTYk9kpTURBXy81Zjg5MDFlNzcxMzJjMTMwODI1NjZkZGU2ZGY4NWM2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy prezydent powinien podpisać ustawę o osobie najbliższej? Oto co sądzą Polacy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sondaz-o-ustawie-o-osobie-najblizszej-polacy-podzieleni-prezydent-czeka/h8g9k55</link>
			<description>Nowy sondaż pokazuje, że Polacy są podzieleni w kwestii głośnej ustawy o statusie osoby najbliższej — projekcie, który niedawno trafił do Sejmu i może wkrótce stanąć przed prezydentem Karolem Nawrockim. Wyniki badania ujawniają zarówno poparcie, jak i wątpliwości społeczne wobec tego rozwiązania prawa rodzinnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">4cc72ee0-849d-4895-b13f-1cf21e35adbd</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 10:46:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VSpk9kpTURBXy9iYWQyMjIyNDAwNTM0MjNjMDQ3ZjcwNThmNjE2MTRjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pieniądze z niczego? Obalamy mity o tym, jak działa system bankowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/banki-maja-wyjatkowe-mozliwosci-kreacja-pieniadza-z-niczego-budzi-emocje/8c2023z</link>
			<description>Czy popularne w mediach społecznościowych hasło o tworzeniu pieniądza „z powietrza” to tylko kontrowersyjna teoria, czy fundament współczesnych finansów? Analizujemy raporty najważniejszych banków centralnych, aby sprawdzić, co jest mitem a co prawdą. Banki mają wyjątkowe możliwości, które chwilami sprawiają wrażenie magii.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a1c8297-c2db-4988-b835-bc7c912132d4</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:56:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9iLk9kpTURBXy9kZGUyOTUzMTZiZjk0MmE3OWUyYTAzNGU1MjViNWRkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Naftowi giganci rywalizują o eksport ropy z Wenezueli. Jest jedna przeszkoda</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ropa-z-wenezueli-kusi-swiatowych-graczy-uwaznie-monitorujemy-sytuacje/3xsvv3z</link>
			<description>Firmy naftowe — zarówno z USA, jak i innych części świata — rywalizują o możliwość eksportowania ropy z Wenezueli — informuje Reuters, opierając się na źródłach zaznajomionych z tematem. W pośpiechu szukają tankowców i sposobów bezpiecznego transportu surowca z wenezuelskich magazynów i statków. Przeszkodą jest zły stan zbiorników.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd2943c2-d71d-4850-9798-5914bf6c928e</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:10:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_4gk9kpTURBXy9mMTBhZjdmMTk4ODZjNTYzNTdiY2FlODI2OTQ3NDZlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Iran grozi USA i Izraelowi. Zapowiada &quot;silny cios&quot; w krytyczną infrastrukturę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/iran-grozi-usa-i-izraelowi-parlament-zapowiada-silny-cios/9dsf7pp</link>
			<description>&quot;Amerykańskie bazy wojskowe na Bliskim Wschodzie oraz Izrael mogą stać się celem irańskiego ataku, jeśli Stany Zjednoczone zdecydują się na interwencję w związku z trwającymi w Iranie protestami&quot; — ostrzegł Mohammed Bager Kalibaf, przewodniczący irańskiego parlamentu. W swoim wystąpieniu zarzucił USA inspirowanie antyrządowych demonstracji i zapowiedział zdecydowaną odpowiedź.</description>
			<guid isPermaLink="false">62e6a900-d255-4ea0-ab5c-51cf0319bb7f</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 08:27:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q7ik9kpTURBXy82Nzc3M2NiOTRlZWU1YmNlOTYxOGUzMGNlOTliNjVhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pomagam osobom po 40. roku życia znaleźć pracę. Moja rada: nie koncentruj się na pasji, skup się na zasadzie &quot;3C&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-dla-40-latkow-moja-radaskup-sie-na-zasadzie-3c/ll9nr41</link>
			<description>Dojrzałe osoby poszukujące pracy ryzykują długotrwałe bezrobocie, jeśli skupiają się wyłącznie na odnalezieniu pasji — mówi mentorka kadry zarządzającej Loren Greiff. — Starszych pracowników ocenia się przez pryzmat kosztu, natychmiastowości i ryzyka — dodaje wprost ekspertka.</description>
			<guid isPermaLink="false">22366325-31d8-46ad-a040-0da67d1c2859</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 08:01:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tqnk9kpTURBXy8zOTEwYzlmNWU1NDFjNzg3MjAwNTE2NDY4MWEzNWJkNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To już pewne. Kobieta będzie rządzić Polską 2050</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/walka-o-wladze-w-polsce-2050-bedzie-druga-tura/4p87ggy</link>
			<description>Zakończyła się pierwsza tura wyborów szefa koalicyjnej Polski 2050. Najwięcej głosów zdobyły Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz i Paulina Hennig-Kloska — i to one zmierzą się w drugiej turze.</description>
			<guid isPermaLink="false">0fbe9ba6-81f3-423d-8d06-24ad96301980</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 20:26:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MmXk9kpTURBXy85YjEyNTc2MTlmMjYwZmFhYzllZmVkZTZiNzYyMTdkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump ostrzega irański reżim. &quot;Bo USA zaczną strzelać&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trump-ostrzega-iranski-rezim-bo-usa-zaczna-strzelac/4k9nfr1</link>
			<description>&quot;Iran spogląda ku wolności, być może jak nigdy dotąd. USA są gotowe pomóc!&quot; — napisał w Truth Social Donald Trump. To reakcja na największe od kilku lat protesty w Iranie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2dbf1ed-fcd8-4350-9215-272f70134900</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 20:15:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fm1k9kpTURBXy9jOTZjODFjODdjMjhjZDU3YmVmNTQ4NDYwOTBkMTc0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump wydał rozporządzenie. Chodzi o zyski z ropy z Wenezueli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/trump-wydal-rozporzadzenie-w-sprawie-zyskow-z-ropy/j1mzgfr</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump podpisał rozporządzenie o &quot;zabezpieczeniu&quot; dochodów z wenezuelskiej ropy naftowej na kontach resortu finansów — podał Biały Dom. Ma to na celu zapewnienie amerykańskiej kontroli nad pieniędzmi ze sprzedaży surowca.</description>
			<guid isPermaLink="false">23722847-7955-4da0-8131-4c0878ae5b69</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 19:19:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gdak9kpTURBXy8zOTEzNjZhYmU5ZWU4NGJkYjg4ZWViYWJkNmVmZTBkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryanair zatrudni nawet 300 osób w Polsce. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ryanair-zatrudni-nawet-300-osob-w-polsce-znamy-szczegoly/jj0xzfq</link>
			<description>Firma Buzz z Grupy Ryanair ogłosiła utworzenie 300 nowych stanowisk dla personelu pokładowego. Spotkania rekrutacyjne będą się odbywać przez cały styczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea63d99e-d3bc-4046-a91f-78479dd0f799</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 19:15:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tQ2k9kpTURBXy9lYmJkNDNiNjQ2MjNkNTU5OWExOGQwM2JjOGI0Nzk5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA i Słowacja mają podpisać umowę w sprawie energetyki jądrowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bedzie-umowa-slowacji-i-usa-chodzi-o-energetyke-jadrowa/r1cm16q</link>
			<description>Słowacja i Stany Zjednoczone podpiszą w piątek w Waszyngtonie umowę o współpracy w dziedzinie energetyki jądrowej, poinformował w sobotę premier Słowacji Robert Fico.</description>
			<guid isPermaLink="false">e62bfd10-28d0-4354-82e7-2fc7584e9e9d</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 18:11:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hZVk9kpTURBXy8xMDRhNWVlMDA5Y2UxZWNkN2YwZDZmYzJjMWIxYjlmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Protesty w Iranie. Jest reakcja Ursuli von der Leyen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/protesty-w-iranie-jest-reakcja-brukseli/1th22h5</link>
			<description>Szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen napisała, że Europa w pełni popiera irańskie demonstracje. Wezwała też władze Iranu do natychmiastowego uwolnienia wszystkich uwięzionych manifestantów.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad032e7d-5033-45f8-9a8f-26cbfc66c8cb</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:35:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rAHk9kpTURBXy9hM2VlOWMxNjAyNWE0OWNhYjFmMDdiYzljZDcwMWIwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosjanie zaatakowali Oriesznikiem. Jest reakcja Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosjanie-zaatakowali-oriesznikiem-jest-reakcja/rl5ejv8</link>
			<description>Szef MSZ Ukrainy Andrij Sybiha poinformował, że na poniedziałek została zwołana w trybie pilnym sesja Rady Bezpieczeństwa ONZ. To reakcja na ostatni atak Rosjan.</description>
			<guid isPermaLink="false">04628f08-a376-427b-856e-e506d61e6ece</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:25:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L8bk9kpTURBXy83M2FhYWJiODY2MjM2Yjk5MGUzNTlhNzIwMmU3Y2U2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy chcą powiedzieć &quot;Auf Wiedersehen&quot; swojemu własnemu krajowi. Jest nowe badanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tylu-niemcow-chce-wyjechac-z-kraju/xk3epjv</link>
			<description>Już co piąty Niemiec rozważa opuszczenie kraju — z badania Niemieckiego Centrum Badań nad Integracją i Migracją. Wyjątkowo często o takim ruchu myślą ci, którzy sami kiedyś zdecydowali się wyjechać do Niemiec.</description>
			<guid isPermaLink="false">23029e9f-2ac9-401d-9823-836ec1080f3a</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:08:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jEMk9kpTURBXy9kMDE2YjQwZTllMTRhYTMyNDMwYWMzOGE2Y2FkYjU3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wynajem kontra własność. Polska blisko europejskiego podium</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wynajem-kontra-wlasnosc-tak-wypada-polska/jlw36ql</link>
			<description>68 proc. osób w Unii mieszka w swoich własnych domach — wynika z badań Eurostatu. Polska zawyża tę liczbę, ale do podium jej trochę brakuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">cfcb1f71-8ff5-4480-b6e4-f35f8c7e4149</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:31:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YTAk9kpTURBXy9iYTg2NzliNTJmNzQ4MzA2YzczYmQ5NTg5NjU4YmY2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mandat za jazdę na letnich oponach zimą? Sprawdź, co grozi kierowcom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/opony-zimowe-w-polsce-mandat-i-klopoty-z-ubezpieczeniem-za-letnie-ogumienie/w4ndbjy</link>
			<description>W Polsce nie ma obowiązku jazdy na oponach zimowych, jednak brak odpowiedniego ogumienia w sezonie zimowym może mieć poważne konsekwencje dla kierowców. Choć przepisy nie nakazują wprost stosowania opon zimowych, kierowcy muszą dbać o stan techniczny pojazdu, w tym o ogumienie. Brak dostosowania auta do warunków drogowych może skutkować mandatem, zatrzymaniem dowodu rejestracyjnego, a nawet zakazem dalszej jazdy.</description>
			<guid isPermaLink="false">39f45354-056e-4fc9-9a17-d5407c126b3b</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:54:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dybk9kpTURBXy9lZGFmMDVkN2E4NGE0M2VlN2E1NDBlMmJiY2RkOTVlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elita światowych finansów bez lukru. Kobiety na Wall Street mówią, ile kosztuje sukces</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-osiagnac-sukces-na-wall-street-kobiety-o-ambicji-porazkach-i-rodzinie/y9cs9z0</link>
			<description>Dwie kobiety, dwie kariery i jeden wspólny wniosek: na Wall Street nie ma jednej „właściwej” ścieżki na szczyt. Alisa Wood, dziś wspólniczka w KKR zarządzającym aktywami wartymi blisko 700 mld dol., oraz Lizzie Reed, partnerka w Goldman Sachs odpowiedzialna za wyceny ponad połowy światowych IPO, opowiadają, jak wyglądała ich droga do elity światowych finansów. Mówią o ambicji, porażkach, syndromie oszusta, byciu kobietą w zdominowanym przez mężczyzn świecie i decyzjach, które z perspektywy czasu okazały się kluczowe dla sukcesu.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7771de2-1613-496b-8235-49ee25d2cdb2</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:48:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ATUk9kpTURBXy9jYjBhZGExZmZmZjUzZTUwZjcxMTVlZTY5MzJhZWEwNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tragedia w Crans-Montanie. Wiceburmistrz przeprasza za brak kontroli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pozar-w-crans-montana-wiceburmistrz-nicole-bonvin-clivaz-przeprasza-za-zaniedbania/b4wcq6t</link>
			<description>Wiceburmistrz szwajcarskiego kurortu Crans-Montana, Nicole Bonvin Clivaz, publicznie przeprosiła za brak kontroli przeciwpożarowych w barze, w którym podczas sylwestrowej nocy doszło do tragicznego pożaru. W wyniku zdarzenia zginęło 40 osób, a 116 zostało rannych. Wcześniej burmistrz miejscowości przyznał, że od 2020 r. w lokalu nie przeprowadzano żadnych inspekcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c423f76-c341-430d-8610-b64de0a15fcd</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:41:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HPlk9kpTURBXy9hMDlkN2Q5NjY0MTYyNzg5NzRhOTI4N2Y4YmEzNDcyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraina walczy z Rosją i mrozem. Kijów bez prądu i ogrzewania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kijow-bez-pradu-i-ogrzewania-po-rosyjskich-atakach-zima-poglebia-kryzys/fzkref6</link>
			<description>Kijów zmaga się z poważnymi problemami energetycznymi po kolejnych rosyjskich atakach na infrastrukturę. W sobotę, w wyniku uszkodzeń sieci, w mieście na krótko wyłączono systemy wodociągowe i grzewcze. Sytuacja jest szczególnie trudna ze względu na silne mrozy, które mogą się jeszcze nasilić w nadchodzącym tygodniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">816fc947-374a-471f-961a-88cbe7d83282</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:14:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xnyk9kpTURBXy83ZDIxOGFhZWFlNmZkNjNkMzk3YzI0ZGQ3MjIyMDgxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozkładają się w rok, a nie w setki lat. Naukowcy: to może zmienić wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ekologiczne-buty-z-alg-juz-powstaja-czy-wypra-plastikowe-klapki/q5p98g8</link>
			<description>Klapki są wszędzie — na plażach, w oceanach, widać je nawet w najdalszych zakamarkach świata. Problem w tym, że większość z nich wykonana jest z pianki polistyrenowej, która rozkłada się przez dziesięciolecia. Naukowcy z Algenesis Materials znaleźli jednak sposób, by to zmienić: hodują algi, z których powstaje biodegradowalna pianka, umożliwiająca produkcję klapek rozkładających się w rok lub mniej. To mała innowacja, która może mieć ogromny wpływ na walkę z plastikiem w oceanach — i pokazuje, że przyszłość ekologicznych butów zaczyna się w laboratorium.</description>
			<guid isPermaLink="false">74f11e0c-da60-459c-a028-4c7d28ff9f75</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:49:58 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lRGk9kpTURBXy9hMzljY2YyYjIyOTFlZDQ2NDgxMDgxM2I5NjVmODRlYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Strategiczna infrastruktura pod okiem armii. Iran na krawędzi kryzysu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/iran-pograzony-w-krwawych-protestach-wladze-oskarzaja-usa-i-izrael/ymv257s</link>
			<description>Iran mierzy się z największym kryzysem społecznym od lat. Po dwóch dniach eskalacji protestów armia islamskiej republiki wydała oświadczenie, w którym zobowiązała się do ochrony &quot;strategicznej&quot; infrastruktury kraju i zapowiedziała walkę z &quot;wrogimi spiskami&quot;. Jak informuje &quot;Financial Times, władze kraju oskarżają o wywołanie zamieszek zagraniczne siły, w tym Izrael i Stany Zjednoczone.</description>
			<guid isPermaLink="false">0777aef2-a07f-4ebc-bcdf-e3f9966054ba</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:45:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zcfk9kpTURBXy83NjA3NTgxM2ZhZmZiMDdiNDZiNGNmYTNhYjI0OTk1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump znów zaskakuje. Tym razem chodzi o karty kredytowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-chce-przeprowadzic-rewolucje-w-kartach-kredytowych/xl8efbg</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ma nowy pomysł. Chciałby, by limit oprocentowania kart kredytowych wynióśł 10 proc. Oto jak to tłumaczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1109586b-1819-4899-a39a-05d4382f9067</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:34:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Bek9kpTURBXy81YmM0MmVmNjg0MDM1N2MwMmJkZjIyMzk1ODMxZWU1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko Polska. W tym kraju trwają wielkie protesty przeciw umowie z Mercosur</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nie-tylko-polska-wielkie-protesty-przeciw-mercosur-w-kolejnym-kraju/3fvv6y3</link>
			<description>Kilka tysięcy rolników zebrało się w miejscowości Athlone w środkowej Irlandii. Protestują oni przeciw umowie Unii Europejskiej z Mercosur.</description>
			<guid isPermaLink="false">494924bc-9219-442d-8918-b9ba4c5f8824</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:17:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BrQk9kpTURBXy82ZTQ2NmE2MjNhNzI1MWJhMTk0NjQxNzBmMTIwNWZmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzeba zmienić bieg AI? Szef światowego lidera uważa, że tak. Wskazuje na nowy kierunek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/trzeba-zmienic-bieg-ai-szef-swiatowego-lidera-wskazuje-na-kierunek/kelxcrr</link>
			<description>Zasada, że &quot;zwycięzca bierze wszystko&quot; jest już nieaktualna. Nie powrócimy do dawnej ery IBM, gdy jeden gracz mógł wszystko robić samodzielnie, od hardware’u, po oprogramowanie i aplikacje. Potrzebujemy współpracy i partnerstwa. Nikt nie jest samowystarczalny — podkreśla Yang Yuanqing, prezes Lenovo. Szef największego producenta PC-etów przyznał też, że trzeba &quot;zmienić bieg&quot; rozwoju AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffa99887-d660-4561-bb71-f116fb0206a0</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:04:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i71k9kpTURBXy8zNTA2NGU2MmI4YzAzMTU4YmZjYjg5YzI1YmVkMDJiMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Granica się zaciera&quot;. Co świat IT czeka w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/co-swiat-it-czeka-w-2026-r-jest-prognoza-eksperta/myghnwl</link>
			<description>Wchodzimy w nowy rok, a AI wciąż jest na ustach wszystkich. Czy to się zmieni? &quot;Granica między AI a operacjami biznesowymi szybko się zaciera&quot; — uważa Piotr Kawecki, prezes ITBoom. &quot;Programiści nie stają się zbędni&quot; — zastrzega jednak.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c986b50-21de-4814-bfb1-cecd48fbb862</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:52:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cOgk9kpTURBXy85YjlkYjQ5MmExMDUzNTRmNzU0YTkzNTZkZDQ3OTRmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto podnosi wiek emerytalny, a kto tematu unika? Emerytury w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wiek-emerytalny-w-polsce-i-europie-przepisy-i-faktyczna-dlugosc-pracy/nrmd7vj</link>
			<description>Wiek emerytalny w Polsce to jeden z tych tematów, których unikają wszystkie ugrupowania — niezależnie od opcji politycznej. Od lat pozostaje nietykalny, mimo że w większości krajów Europy decyzje w tej sprawie już zapadły. Tymczasem problem wraca jak bumerang. Z jednej strony w postaci debat o konieczności zrównania wieku emerytalnego i dłuższej pracy, z drugiej — pomysłów na wcześniejsze przechodzenie na emeryturę. Sprawdzamy, jak Polska wypada na tle Europy i kto dziś pracuje najdłużej — formalnie i w praktyce.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c444777-a2c3-460a-beb2-304a09e40370</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:23:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aVdk9kpTURBXy8yYmJkYjJiNTZmNTY2Y2U2NGJjODY4N2NmNTI0OTNhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylu pasażerów wybiera lotnisko Warszawa-Radom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tylu-pasazerow-lata-z-radomia-najnowsze-dane/sche0xv</link>
			<description>W grudniu zeszłego roku Lotnisko Warszawa-Radom odprawiło ponad 3,2 tys. pasażerów. To mniej niż w listopadzie, ale władze portu są optymistyczne do do przyszłości.</description>
			<guid isPermaLink="false">a1de3818-2353-406c-83e3-eb68e87d4a8c</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:18:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2bSk9kpTURBXy9iMDY5YzBiNDE3NWFiNDM1OTUwYTg0ODg4NmQyYzNkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Śnieg i mróz nie zatrzymują OZE. Eksperci o wyzwaniach polskiej energetyki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zimowa-pogoda-nie-zatrzymuje-oze-w-polsce-eksperci-pie-o-rekordach-i-wyzwaniach/l8rnqh4</link>
			<description>Zimowa pogoda nie stanowi przeszkody dla odnawialnych źródeł energii (OZE) — podkreślają eksperci Polskiego Instytutu Ekonomicznego (PIE). Jak wskazują, to tzw. ciemna flauta, czyli brak wiatru i słońca, jest największym wyzwaniem dla systemu energetycznego. W okresie świątecznym udział OZE w produkcji energii elektrycznej w Polsce zbliżył się do 40 proc., co było jednym z najwyższych wyników w ostatnich miesiącach.</description>
			<guid isPermaLink="false">02c1327a-583f-44e7-847a-48c8d46ba2a3</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:59:38 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PSSk9kpTURBXy8wZTliNzJjNmUwMmJhNGUzZDE0Y2M5MjhkMzZjZTNlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny paliw pod presją geopolityki. Czy spadki na stacjach utrzymają się?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-paliw-w-polsce-pod-presja-eksperci-ostrzegaja-przed-podwyzkami/pkz0klk</link>
			<description>Pierwsze dni stycznia przyniosły spadki cen paliw na stacjach, ale analitycy ostrzegają, że dalsze obniżki mogą być zagrożone. Według prognoz firmy Reflex, w najbliższym tygodniu ceny benzyny 95 mogą wynosić średnio 5,68 zł za litr, diesla 5,96 zł za litr, a autogazu 2,74 zł za litr.</description>
			<guid isPermaLink="false">b18b830f-1cf8-4c81-8a35-443497e0a8a6</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:14:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kcNk9kpTURBXy85OWM5ZDhmNDAyNzUwN2RiNGU0ODdkMzU5NzlhNTRlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szach powróci do Iranu? Masowe protesty wstrząsnęły krajem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/iran-ogarnia-fala-protestow-demonstranci-przeciwko-rezimowi-na-ulicach/fv1xlxb</link>
			<description>Największe od lat antyrządowe demonstracje w Iranie osiągnęły swój punkt kulminacyjny w piątkowy wieczór, budząc coraz większe obawy o eskalację przemocy i liczbę ofiar śmiertelnych. Protesty, które rozpoczęły się pod koniec grudnia, szybko rozprzestrzeniły się na cały kraj, a władze starają się stłumić narastający bunt.</description>
			<guid isPermaLink="false">05171473-a049-4499-86e3-b94f12b5690e</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:53:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SFRk9kpTURBXy8yOGY2ZWM1MDg2ZDNlZjhlMDNmZmRhNGUzMDhiYWE4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Awaria w TVP. Nie działają niektóre serwisy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/awaria-w-tvp-niektore-serwisy-internetowe-nie-dzialaja/dmbxnpg</link>
			<description>Od godzin porannych widzowie korzystający z serwisu YouTube nie mają dostępu do transmisji na żywo TVP Info – ostatni zapisany fragment przekazu kończy się o 9.21 - podaje portal wirtualnemedia.pl</description>
			<guid isPermaLink="false">4bb02160-37d7-4d84-85ce-00c476553b1d</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:44:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xNFk9kpTURBXy8yYzUzMGZmZDIzMzhjNTEwYTM4YjU1MWZjMzM3MjJmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komu nie należy się &quot;trzynastka&quot;? Sprawdź limity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/komu-przysluguje-trzynasta-emerytura-w-2026-r-te-osoby-nie-maja-szans/488tz0v</link>
			<description>W 2026 r. miliony polskich seniorów otrzymają 13. emeryturę. Jednak nie każdy uprawniony może liczyć na dodatkowe świadczenie. O tym, kto otrzyma &quot;trzynastkę&quot;, decydują obowiązujące przepisy dotyczące zawieszania wypłat oraz szczególny status prawny niektórych grup zawodowych. Okazuje się, że wykluczeni zostali emeryci, którzy osiągnęli ustawowy wiek emerytalny, niektórzy sędziowie i prokuratorzy oraz zasłużeni sportowcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e73bb94-ae0e-410c-a828-f5ea5b2771e4</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 10:55:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2-0k9kpTURBXy81Mzk4YTRhNWNjODNhNjExZWVjMWE0NWIwNzFmNzdiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA i Ukraina szykują plan &quot;dobrobytu&quot;. Kluczowe spotkanie w Davos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/plan-dobrobytu-dla-ukrainy-warty-800-mld-dol-kluczowe-spotkanie-w-davos/0rf8nhf</link>
			<description>Stany Zjednoczone i Ukraina planują zawrzeć historyczną umowę o odbudowie kraju, której wartość szacowana jest na 800 mld dol. Dokument ma zostać podpisany podczas Światowego Forum Ekonomicznego w Davos przez prezydentów Wołodymyra Zełenskiego i Donalda Trumpa. Porozumienie ma nie tylko wesprzeć powojenną odbudowę Ukrainy, ale także zapewnić jej gwarancje bezpieczeństwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">5fe6c9a7-db4f-423a-8663-fba23f46802a</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 10:10:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6aak9kpTURBXy8xZjRkNTUxYTQ3NTZmNWVkYTdiMDIxNzFmYzI2YzZhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pięć błędów w relacjach ze współpracownikami, których warto unikać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/5-bledow-w-pracy-ktorych-nie-popelniaj-wobec-wspolpracownikow-radzi-trenerka-etykiety/f4cxtl0</link>
			<description>Od rozsiewania plotek po spóźnianie się na spotkania — pracownicy często popełniają drobne błędy w kontaktach ze współpracownikami. Choć wiele z nich nie wynika ze złych intencji, mogą negatywnie wpłynąć na zawodową reputację. Wraz z tym, że coraz więcej firm wymaga powrotu pracowników do biur, warto przypomnieć sobie podstawowe zasady etykiety w miejscu pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7adb7e08-aeb4-4506-8e5d-9f767122a2a7</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 10:00:09 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P9fk9kpTURBXy8yN2Q3OTBjNGNiMDFiMDQxZjRlZDc5ZmZjMWIxZDEzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szykuje się debiut roku. Tą sieć znają wszyscy Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/rossmann-trafi-na-gielde-to-zmieniloby-polski-rynek/g7nd4vg</link>
			<description>AS Watson Group, współwłaściciel sieci Rossmann i lider rynku zdrowia i urody, przygotowuje się do debiutu giełdowego. Jak informuje serwis Wiadomości Handlowe planowana emisja akcji ma odbyć się jednocześnie w Hongkongu i Londynie. Według doniesień, IPO może przynieść co najmniej 2 mld dol., co może znacząco wpłynąć na działalność grupy, w tym na rozwój Rossmanna w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">70ef466c-e480-4daa-9a02-1623dd203bef</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 09:20:35 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u8Lk9kpTURBXy85YTk0MjdjZWUxNGY0MGQxZmNlYTA3NzM5MTAwODA1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraina na specjalnych warunkach w USA? Rozmowy o strefie wolnego handlu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wolodymyr-zelenski-o-rozmowach-z-usa-wolny-handel-szansa-dla-ukrainy/0nmgd27</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski poinformował, że trwają rozmowy na temat potencjalnej umowy o wolnym handlu ze Stanami Zjednoczonymi. Propozycja miałaby być częścią szerszego planu odbudowy kraju po wojnie, a jej kluczowym elementem byłyby zerowe cła na handel między oboma państwami.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb117aa7-7452-4239-a790-fa6d7322e36a</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 09:03:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mh2k9kpTURBXy9lYjYwZjA5NzY2MWIyOWExNzU3NWVhMWRmNDk5YTI1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warren Buffett pojechał kiedyś do Chin z Gatesem. Żywił się hamburgerami, frytkami i colą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/buffett-pojechal-kiedys-do-chin-z-gatesem-jego-dieta-zaskakuje/kd0rlqb</link>
			<description>Warren Buffett jest fanatykiem fast foodów. Nietypowa dieta inwestora oznaczała, że jego 17-dniowa podróż do Chin w 1995 r. była przerażającym skokiem poza jego kulinarną strefę komfortu. Bliscy przyjaciele, współzałożyciel Microsoftu Bill Gates i jego ówczesna żona Melinda, dołożyli wszelkich starań, aby jednak nie miał problemu z wyborem dań.</description>
			<guid isPermaLink="false">283e4620-7452-4f55-a7ac-ea8ac1bc8850</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_tbk9kpTURBXy9mYTU4YWU2NjQzMjk0ZDVlMWUwZTIzZGU4ZmFhNDM4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Myślałam, że piję niewiele. Przeżyłam niemiłe przebudzenie, gdy zaczęłam liczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/suchy-styczen-policzylam-ile-pije-i-liczby-mnie-zszokowaly/31cxq7v</link>
			<description>O tej porze rok temu przeżyłam niemiłe przebudzenie. Mimo że uważałam się za osobę pijącą wyłącznie towarzysko, odkryłam, że znacznie częściej, niż sądziłam, przekraczałam zalecane limity umiarkowanego picia. W panice zdecydowałam się na &quot;suchy styczeń&quot;. Z czasem znalazłam inne rozwiązanie. Skutki uboczne? Lepszy nastrój, więcej energii i trochę pieniędzy na koncie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3aa10ed-6f31-41f7-9fc6-79e05ad62ea2</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 07:38:28 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n7Mk9kpTURBXy9kNjM0MDc5Y2M5YmEyOGRlZTgyNmIzNDFlMGJlMTcwYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie kłam i nie przesadzaj ze szczegółami. Cztery rzeczy, które warto zrobić, jeśli zostaniesz zwolniony z pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/co-zrobic-po-utracie-pracy-nie-pal-mostow-nawet-w-zlosci/bvhfb6m</link>
			<description>Zwolnienie z pracy może wydawać się wstydliwe, ale w rzeczywistości jest dość powszechne. W czasach niemal nieustannych zwolnień grupowych oraz firm podnoszących poprzeczkę w zakresie efektywności i wyników łatwo jest poczuć, że się nie sprostało oczekiwaniom. Ważne jest, co zrobisz po tym fakcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">563fe228-26bf-419a-b93d-1c65a3449d5a</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 05:12:49 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LS5k9kpTURBXy81MTIxMDhlOGMxNzE4MGI4YjI2Y2M2MDdlMGYwZjJlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budżetowy cios w PiS. Teraz czas na ruch Karola Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/budzet-czeka-na-decyzje-prezydenta-ciecia-nie-tylko-w-ipn-tk-i-krs/xn4jf8c</link>
			<description>W piątek Sejm zakończył ostatecznie prace nad ustawą budżetową na 2026 r. Posłowie poparli poprawki senatorów obniżające budżety Trybunału Konstytucyjnego, Krajowej Rady Sądownictwa, a także Instytutu Pamięci Narodowej. To instytucje wciąż kontrolowane przez PiS, co może nie podobać się prezydentowi Karolowi Nawrockiemu. Choć nie wszystkie cięcia będą odczuwalne tak bardzo, jak te w 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">8722dde7-2e37-4600-b318-a23611852e52</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IKYk9kpTURBXy8xNmZmOWY1MDM5YzE3ZDFkZjhlYTZiNGY2MDI1OWI5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz więcej osób może mieć popcornowy mózg. Naukowcy mówią o epidemii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/popcornowy-mozg-jest-faktem-skale-ujawnily-najnowsze-badania/tlxsm9x</link>
			<description>Coraz częściej badacze mówią o nowej niepełnosprawności intelektualnej, którą określa się jako popcornowy mózg. Badania pokazują, że coraz trudniej nam się skupić, czemu winny jest nieustanny zalew informacji z mediów społecznościowych. To przekłada się m.in. na obniżanie produktywności, pogarszanie pamięci i zwiększenie stresu.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a6d7228-7392-48c0-9bf0-9a830f146c6c</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 04:02:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zy4k9kpTURBXy9hYjdmMDBiMzA1ZDAxNzNjNzk0ODczYTZmZWI0MjFiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump kontra Jay Powell. Rynki reagują na śledztwo wobec szefa Fed</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jay-powell-pod-lupa-prokuratury-spor-o-fed-eskaluje-w-usa/rrtrc53</link>
			<description>Prokuratorzy w USA wszczęli dochodzenie karne wobec prezesa Rezerwy Federalnej Jaya Powella — informuje &quot;Financial Times&quot;. Sprawa dotyczy kosztownej, wartej 2,5 mld dolarów renowacji siedziby Fed i znacząco zaostrza trwający konflikt między administracją Donalda Trumpa a amerykańskim bankiem centralnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">dbf8ed80-d676-41d9-bd4c-c69358354d81</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:28:19 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dBOk9kpTURBXy80ZDY1NThmYzVhNjJkODRlNTI2M2NiN2I3OWVlMjk3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drogo, coraz drożej. Znamy najnowsze ceny w sklepach [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-nie-chca-sie-zatrzymac-mamy-nowe-dane-ze-sklepow/mp95qkc</link>
			<description>Tendencje w sklepach są bardzo niekorzystne dla konsumentów. Za podstawowe zakupy musimy płacić już ponad 112 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8ede57c-d924-4bb3-8f8c-fdf806726f58</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:48:20 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mH3k9kpTURBXy85NjFiNjZhMTAzYTBjYmZmNjA5Y2Y2N2JhZmI3NWFiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka Brytania ma konkretny plan wobec Ukrainy. &quot;Nie będziemy tego tolerować&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wielka-brytania-ma-konkretny-plan-wobec-ukrainy-nie-bedziemy-tego-tolerowac/b9ntbfw</link>
			<description>Wielka Brytania chce opracować nowy pocisk balistyczny dalekiego zasięgu, który będzie przeznaczony dla Ukrainy, broniącej się przed rosyjską agresją. Brytyjski rząd poinformował o tym w niedzielę. Specjalny projekt nosi nazwę &quot;Nightfall&quot;. Ogłoszono już konkurs na opracowanie pocisku.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e438d3a-ca27-411b-b913-11ab423fafeb</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:35:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Emk9kpTURBXy9mYmVkY2U0YTY1NDIyZGY3MWIyZmY1MWU3OTZlMDE0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miasta szykują inwestycyjny rekord. W 2026 roku wydadzą 16,2 mld zł na rozwój</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/unijne-srodki-napedzaja-inwestycje-miasta-zwiekszaja-budzety-mimo-wyzwan/q66j1gb</link>
			<description>Piętnaście największych miast w Polsce planuje w 2026 roku przeznaczyć na inwestycje łącznie 16,2 mld zł — wynika z analizy &quot;Życia Regionów&quot;, na którą powołuje się &quot;Rzeczpospolita&quot;. To o kilkanaście procent więcej niż w planach na 2025 r., co zapowiada wyraźne przyspieszenie rozwoju samorządów po okresie ograniczeń inwestycyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">768a92c7-1b95-4b89-9e69-c8c663809a94</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:34:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EgLk9kpTURBXy8zNzM3ZmNjYzUwYmFhMDdjM2IzZjBiZGI5NGY4NTVjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z pod ostrzałem krytyki. Wszystko przez puste spojrzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-czy-naprawde-brakuje-im-umiejetnosci-spolecznych/6t1gvv9</link>
			<description>Pokolenie Z często trafia na krytykę ze strony starszych współpracowników, przede wszystkim millenialsów, którzy zarzucają im brak społecznych umiejętności i tzw. &quot;Gen Z stare&quot; – pusty wzrok w sytuacjach, gdy młodzi nie wiedzą, jak się zachować. Jednak takie oceny mogą być objawem powtarzającego się wzorca międzypokoleniowej niechęci – millenialsi sami doświadczyli podobnych zarzutów od pokolenia baby boomers. W rzeczywistości historia ta jest bardziej złożona.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e6f1638-f69f-471c-87aa-69a192a30cd5</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:30:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A77k9kpTURBXy83ZDAyMzNhMWYxNjdhN2E5OGU2OTM3OWQ2MzI1NTg1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ponad 70 proc. młodych boi się kredytu. To nie ceny są największą barierą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/raport-lendi-kredyt-hipoteczny-najwieksza-bariera-dla-mlodych/8j9k52c</link>
			<description>Młodzi do 35. roku życia są dziś główną siłą napędową rynku mieszkaniowego, ale to właśnie oni najczęściej zatrzymują się na etapie finansowania. Z najnowszych wniosków raportu Lendi wynika, że kredyt hipoteczny stał się największym źródłem stresu w procesie zakupu nieruchomości. Ponad 70 proc. młodych kupujących przyznaje, że to finansowanie — a nie ceny m kw. — jest główną barierą przed decyzją o własnym M.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4fafac3-640b-4775-b3b8-b6276bae8e9c</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:07:16 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ms-k9kpTURBXy84YWQ0MzM3Y2MyYzNhOTNlM2VmNjNmNWIwYzJiOTRiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy od 1 lutego będzie można fakturować poza KSeF? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/krajowy-system-e-faktur-w-praktyce-co-grozi-za-wystawianie-faktur-poza-ksef/3pbj0fr</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur rodzi wiele pytań u przedsiębiorców. Cześć zastanawia się, czy od 1 lutego będzie mogło fakturować po staremu, a więc poza KSeF i jakie będą tego skutki. Zwłaszcza że przecież kar za niestosowanie KSeF w 2026 r. nie będzie. Czy zatem po wejściu w życie KSeF, czyli po 1 lutego, będzie można fakturować poza KSeF? Odpowiadamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab46b327-3a9a-4803-8ac7-b72ed7f50d90</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:47:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EwYk9kpTURBXy82MmQ0ZjZjMDg3ZDJkMDU2MDFlYTU2ZTUwNDVmOGU2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump grozi kartelom w Meksyku. Meksyk odpowiada współpracą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trump-grozi-interwencja-w-meksyku-sekretarz-stanu-usa-rozmawia-z-wladzami/vjtxmkk</link>
			<description>Sekretarz stanu USA Marco Rubio oraz meksykański minister spraw zagranicznych Juan Ramon de la Fuente spotkali się w niedzielę, by omówić zacieśnienie współpracy w walce z kartelami narkotykowymi. Rozmowy dotyczyły przede wszystkim przeciwdziałania przemytowi fentanylu i broni palnej do Stanów Zjednoczonych — poinformował Departament Stanu USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e304d25-6b08-4f8e-a85d-7f1e26150ca3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:39:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Y3k9kpTURBXy81ZGI4Y2JlM2FhNDMzZTQ1MDE3OTBiMDJiNmMyMWNmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przelewy BLIK pod lupą fiskusa? Zobacz, kiedy możesz mieć problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/blik-a-urzad-skarbowy-jakie-przelewy-moga-wzbudzic-podejrzenia/mrnhy08</link>
			<description>Urząd Skarbowy &quot;kontroluje przelewy BLIK&quot;. Takie informacje pojawiają się w mediach społecznościowych i niektórych kanałach. Mało tego, w niektórych materiałach padają stwierdzenia, że fiskusa interesują również drobne przelewy od rodziny czy znajomych, np. za obiad. Od razu wyjaśnimy: rzeczywistość wygląda inaczej. Tłumaczymy.</description>
			<guid isPermaLink="false">908fe582-224f-4a62-9ef2-495ea233c0d4</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cQSk9kpTURBXy9mZDQwYWJmNzBkOWZlYjY2ZmZmYmZhZDRiZjI5MTkwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko wysokie stopy procentowe. Oto tajemnica zysków banków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zlote-lata-polskiej-bankowosci-sprawdzamy-co-stoi-za-poteznymi-wynikami-i-co-czeka/p9xx4f6</link>
			<description>Branża, która jeszcze w 2020 r. broniła się przed stratą, dziś generuje zyski trzykrotnie wyższe niż przed pandemią. Polskie banki zamykają 2025 r. z wynikami, które jeszcze kilka lat temu wydawały się nieosiągalne: mimo obniżek stóp zysk był rekordowy i o niemal 20 proc. wyższy niż i tak świetny z 2024 r. Choć fundamentem tych sukcesów jest wciąż stosunkowo wysoki koszt pieniądza, to często niedostrzeganym czynnikiem jest potężne zwiększenie &quot;mocy produkcyjnych&quot; banków.</description>
			<guid isPermaLink="false">b384874e-77ce-40b8-a6b7-88b2a2d3fbe5</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wOyk9kpTURBXy84ZGFkMGM0NmEzOWZhZGY1NGZiMTk1ZTFjMTgzYWMwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Daniel Obajtek rozlicza się z Orlenem. &quot;Nie byłem aktorem czy marionetką&quot; [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-i-daniel-obajtek-byly-prezes-koncernu-komentuje-sledztwa-prokuratury-wywiad/yyhr2pd</link>
			<description>W obszernym wywiadzie z Business Insiderem Daniel Obajtek, były prezes Orlenu, nazywa premiera Mateusza Morawieckiego &quot;doskonałym premierem w czasach, kiedy trzeba było podejmować trudne decyzje&quot;, a o aferze z zębami mówi, że &quot;chętnie by te zęby odesłał obecnemu szefowi firmy, ale jest z tym problem&quot;. Komentuje też pracę prokuratorów i Agencji Bezpieczeństwa Wewnętrznego oraz tłumaczy się ze swoich decyzji biznesowych czy współpracy z Jackiem Sasinem.</description>
			<guid isPermaLink="false">5377e9b2-0fce-4e71-a9e0-8c0988353f73</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g8Ok9kpTURBXy9lYTg0MzZmMzI4MzMyYzg0MzQzNTYyYzE4OTIyOWQ3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Widok na morze tylko dla wybranych? Sprawdzamy ceny mieszkań w Trójmieście</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkanie-z-widokiem-na-zatoke-gdanska-dlaczego-to-inwestycyjny-pewniak/6e7jq6f</link>
			<description>Widok na Zatokę Gdańską to dziś jeden z najbardziej pożądanych, ale i najdroższych &quot;dodatków&quot; do mieszkania w Polsce. Choć rynek nieruchomości wyraźnie hamuje, ceny lokali nad morzem wciąż idą pod prąd. Sprawdzamy, ile kosztuje własny kawałek horyzontu w Trójmieście i dlaczego właśnie tu wciąż mówi się o inwestycyjnym pewniaku.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0d09d37-c836-46f2-ad3d-f872e8a7178e</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 15:53:35 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IJDk9kpTURBXy84ZjNmYjVmMWM0YzRhMTU4OTgzNzA1NDA0Mzc3ZjRkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maduro schwytany. Pięć sygnałów, które mają znaczenie dla rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/maduro-schwytany-piec-sygnalow-ktore-maja-znaczenie-dla-rynku/9k5s51c</link>
			<description>Co tak naprawdę wydarzenia w Wenezueli oznaczają dla inwestorów i gospodarki? Jest kilka kluczowych sygnałów, wskazują na realną sytuację. Oto pięć najważniejszych z nich.</description>
			<guid isPermaLink="false">cae7e15d-d335-46de-9e9f-a78b26cee8e9</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:29:44 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I9Lk9kpTURBXy9kYjJlMTU2MTY2ZDg3NzAyZDllOThmOGJlYTU0YzY3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiński gigant wyprzedza Teslę. Elon Musk kiedyś go wyśmiał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/elon-musk-wysmial-giganta-z-chin-bedzie-musial-to-odszczekac/50t45cb</link>
			<description>Chiński gigant BYD po raz pierwszy wyprzedził Teslę i został największym sprzedawcą pojazdów elektrycznych na świecie. W tym roku firma Elona Muska przeżyła prawdziwy rollercoaster. Nie pomogła też decyzja Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b4734c2-836e-4a67-bbb4-9199a8a18f53</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:28:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0eOk9kpTURBXy9mOGFjNzQwY2IwNjc0NDdiNGQxMDhhMTcxYjM5YWZiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 1879 zł od ZUS dla seniorek. Co trzeba zrobić, aby otrzymać świadczenie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/matczyna-emerytura-zus-2025-kto-ma-prawo-do-dodatkowych-4800-zl/ywly0vr</link>
			<description>Rodzicielskie Świadczenie Uzupełniające (RSU), znane również jako Matczyna Emerytura, to program wsparcia finansowego dla osób, które poświęciły swoje życie wychowywaniu dzieci, rezygnując z możliwości zdobycia minimalnego stażu pracy. Świadczenie, wypłacane przez Zakład Ubezpieczeń Społecznych (ZUS), w 2026 r. może wynosić nawet prawie 1880 zł miesięcznie. Oto, kto może skorzystać z tej formy wsparcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">17feca6c-7cdb-443c-9005-5c7d749aff28</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z77k9kpTURBXy9hMjUwNjlhYTQwMWU1OGUxZWI2MTEwMGViMDc1ZDdmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 9610 zł kary za brak jednego dokumentu. Kierowcy zapłacą więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ubezpieczenia/od-1-stycznia-2026-wyzsza-placa-minimalna-i-wyzsza-kara-za-brak-oc/d13jv75</link>
			<description>Rosnące koszty pracy w Polsce pociągną za sobą jeszcze jedno, mniej oczywiste obciążenie dla kierowców. Od 2026 r. wysokość finansowych sankcji za zaniedbania związane z posiadaniem pojazdu wzrośnie do poziomów nienotowanych od lat. Dla części właścicieli aut podwyżki mogą okazać się szczególnie bolesne — zwłaszcza jeśli przeoczą pewien kluczowy termin.</description>
			<guid isPermaLink="false">5baeda5c-f15b-44b1-b390-337ee68332c0</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:02:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TJ2k9kpTURBXy9jYzZmOTNkYzMwMDcyMDY2NmJiMzA0ZjEzNmUzMmE4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie na narty w Polsce? Oto, ile trzeba wydać i gdzie jest taniej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ceny-skipassow-w-polsce-bulgarii-i-na-slowacji-ile-kosztuje-dzien-na-stoku-dla/wjjgcqh</link>
			<description>Od 137 w Polsce do 235 zł na Słowacji – tyle trzeba zapłacić za jeden dzień na stoku od osoby. Rodzinny pobyt na nartach może uderzyć po kieszeni. Decydując się na wyjazd, trzeba jednak najpierw sprawdzić, czy ośrodek, do którego się wybieramy, na pewno jest otwarty. Pogoda, na razie, nie sprzyja narciarzom.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bad00fd-a24b-4d4a-929a-987bbf473d47</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:50:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Crk9kpTURBXy9hNWUyMWNjYjUxYjAwMGFkNWEwZGRlNThlMTg1M2IwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak mieszkają w UE? Polska powyżej średniej, Niemcy na końcu rankingu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jaka-mieszkaja-polacy-wlasne-lokum-i-12-pokoju-na-osobe/889kvqs</link>
			<description>Większość Europejczyków mieszka na swoim, a Polska znajduje się pod tym względem w europejskiej czołówce — wynika z najnowszych danych Eurostatu. Jak mieszkają Polacy?</description>
			<guid isPermaLink="false">98156975-4982-467c-af50-595712605c4c</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:04:15 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/buyk9kpTURBXy82ZWZlNjQ1YmVkYWEzNjBhYWYxNmJmZWQxY2FlN2U4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czyste powietrze z nowościami w 2026 r. Pojawi się bon wypłacany z góry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/czyste-powietrze-lista-rekomendowanych-wykonawcow-i-nowy-bon-w-2026-r/fwnx00z</link>
			<description>W II kwartale 2026 r. ma zostać uruchomiona lista sprawdzonych wykonawców inwestycji w ramach programu Czyste powietrze — poinformowała Dorota Zawadzka-Stępniak, prezes Narodowego Funduszu Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej (NFOŚiGW). Dodatkowo w pierwszym kwartale tego samego roku planowane jest wprowadzenie bonu na audyt energetyczny, który ma ułatwić beneficjentom dostęp do programu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e6bb656-b9cf-466a-b8c3-a89b58912d43</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:00:50 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/27ck9kpTURBXy85YjY0YmQ4NGY5NDJhMWUzZDRlMmEwZDZiZTYwMWZiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta reforma ma pomóc seniorom. Prace przyspieszają. Nie będzie dużo czasu na złożenie wniosku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/bon-senioralny-kto-dostanie-wsparcie-czasu-na-zlozenie-wniosku-nie-bedzie-duzo/p4ymf4d</link>
			<description>Rząd przyspiesza swoje prace nad długo wyczekiwanym bonem senioralnym. Za jego pośrednictwem państwo ma płacić za opiekunów, którzy będą pomagać osobom po 75. roku życia w ich mieszkaniach oraz domach w codziennych czynnościach. Pieniądze na pomoc będą wypłacane na wniosek, a w tym roku będzie jedynie miesiąc na to, by go złożyć. Oto szczegóły.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0516a99-ae93-4e05-9ecb-78da7ded2ca8</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 07:58:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D9gk9kpTURBXy9lYmU4ZDFiMDJlODI1YzllM2Y4OGMzM2VhZjAzM2I0ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraje Mercosuru nie kryją radości po zawarciu umowy z UE. &quot;Wszyscy wygrywamy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/umowa-ue-z-mercosurem-ameryka-poludniowa-w-euforii-wszyscy-wygrywamy/ttt0dzz</link>
			<description>Przedstawiciele rządów państw południowoamerykańskiego bloku Mercosur wyrazili w piątek zadowolenie z decyzji Unii Europejskiej o podpisaniu umowy handlowej. W ich ocenie porozumienie otwiera drogę do modernizacji gospodarek regionu, zwiększenia wymiany handlowej i inwestycji oraz tworzenia nowych miejsc pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">995eea9d-813f-482a-b533-131a86b96b90</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:03:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yA1k9kpTURBXy82ZjZiMmViMzQxY2NhOTNmNDViM2MxMmM1ZGRhMDBmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump spotkał się z gigantami naftowymi. &quot;Umowa w sprawie Wenezueli jeszcze dziś&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wydadza-w-wenezueli-100-mld-dol-donald-trump-dogada-sie-z-gigantami/tmvv3pt</link>
			<description>Donald Trump twierdzi, że może zawrzeć umowę z firmami naftowymi w sprawie Wenezueli jeszcze w piątek. Prezydent USA rozmawia w Białym Domu z dyrektorami amerykańskich firm energetycznych. &quot;Wydadzą co najmniej 100 mld dol. ze swoich pieniędzy, a nie pieniędzy rządu&quot; — powiedział.</description>
			<guid isPermaLink="false">f607e134-9864-479a-bf13-3ee34a5db500</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:42:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Oqk9kpTURBXy83ZTE1NmI2ZmYzZDNkZjEzMWI3OTk4OTViNTNiNmE5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamieszanie wokół Groka. Twórcy narzędzia zmieniają zasady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/grok-pod-ostrzalem-krytyki-tworcy-chatbota-elona-muska-zmieniaja-zasady/8ecbz6b</link>
			<description>Na twórców chatbota Grok, działającego na portalu X Elona Muska, wylała się fala krytyki w związku z umożliwianiem generowania realistycznych, spreparowanych grafik o charakterze seksualnym. Teraz twórcy tego narzędzia zmieniają ważną zasadę. Chodzi o możliwość edycji zdjęć.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3cdd64d-e659-47b6-b540-c1d14dacb070</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:37:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T7Yk9kpTURBXy8yMDIwZjRhMTgxMWFkMGFkN2U1MTVhMTA3YTYwNmU0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaciskanie pasa w polskim górnictwie. Zmiany dotkną historyczną kopalnię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/restrukturyzacja-gornictwa-w-2026-r-pgg-bez-zwolnien-ale-z-duzymi-zmianami/n0z5het</link>
			<description>Polska Grupa Górnicza zapowiedziała rozpoczęcie w 2026 r. kolejnych procesów restrukturyzacyjnych, które obejmą między innymi kopalnię Wujek oraz kopalnię Bielszowice. Jak poinformowała spółka w piątek, działania te będą realizowane w porozumieniu z pracownikami i bez redukcji zatrudnienia, a każda osoba zainteresowana dalszą pracą ma mieć taką możliwość w strukturach PGG.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f623c48-5b6e-458b-bbdf-b112736626e2</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:56:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CEVk9kpTURBXy9lYmJkZjhlZjc0YzBkYWY2MTUyYmRhMWI4ODg4MmJiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska została przegłosowana w sprawie Mercosuru. Jest data podpisania umowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/umowa-ue-z-mercosurem-kiedy-i-gdzie-zostanie-podpisana-znamy-date/s63007t</link>
			<description>Unia Europejska i Mercosur, po ponad trzech dekadach negocjacji, finalizują jedno z największych porozumień handlowych na świecie. Klamka zapadła w piątek, mimo protestów Polski. Wiadomo, kiedy dokładnie nastąpi podpisanie historycznej umowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d112f96a-ba37-47d3-866b-05c7273088da</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:27:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xs9k9kpTURBXy8wZGM1Y2U4YjM3MTBlMzM5ZGExMzU2NjFlMDcxZGIyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa budżetowa w rękach Karola Nawrockiego. Donald Tusk ma radę dla prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ustawa-budzetowa-w-rekach-prezydenta-donald-tusk-ma-dla-niego-rade/0w87n2w</link>
			<description>Premier Donald Tusk podkreślił w piątek, że uchwalenie budżetu na 2026 r. jest kluczowe dla zachowania elementarnej stabilności państwa. Wypowiedź padła po tym, jak Sejm przyjął 10 poprawek Senatu i zakończył prace nad ustawą budżetową. Marszałek Sejmu Włodzimierz Czarzasty zapowiedział, że jeszcze tego samego dnia przekaże ustawę do podpisu prezydentowi Karolowi Nawrockiemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">3608c8cf-f348-46e7-a5f8-5bbc722b1f1f</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:02:34 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z5Gk9kpTURBXy9lODc0NzA3MzRiNzdlZGE4MDhiMzdmNDRhM2QwZDdmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump pokazał ważne dane dzień za wcześnie. &quot;Jawne naruszenie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/falstart-donalda-trumpa-prezydent-usa-ujawnil-wazne-dane-o-dzien-za-wczesnie/ddqgrlb</link>
			<description>Donald Trump w czwartek wieczorem w poście zamieszczonym w mediach społecznościowych pośrednio ujawnił ważne dane z długo wyczekiwanego raportu opublikowanego dzień później, co stanowi wyraźne naruszenie długoletniej polityki federalnej. Dane zawierały ważne informacje dla inwestorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a728bb5-f182-476a-b13f-7ca0c90ba931</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:00:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OLHk9kpTURBXy9hY2VhODI3ZGM1Y2Y4OGM1NzAyNjY0MGVmYzNlYzI0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największa elektrownia atomowa Europy w niebezpieczeństwie. Tak próbują ją chronić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/eksplozje-blisko-zaporoskiej-elektrowni-atomowej-maea-chce-ja-chronic/v7yhvgj</link>
			<description>Zaporoska Elektrownia Atomowa została zajęta przez wojska rosyjskie na początku pełnoskalowej inwazji Rosji na Ukrainę. Jak poinformowała Międzynarodowa Agencja Energii Atomowej (MAEA), w ostatnim tygodniu jej misja stacjonująca na terenie siłowni odnotowała wyraźny wzrost aktywności militarnej w regionie, w tym bliskie odgłosy eksplozji. Agencja zaprezentowała nowy pomysł, aby zadbać o bezpieczeństwo obiektu.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd85830e-7761-4b64-9361-468092f889f1</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:55:40 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_mik9kpTURBXy9iYThjNTdjNmEyZjgyYTEyNTM2ZWM2YmJlOTBlMzNhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co się zmieni w zawodzie psychologa? Sejm dał zielone światło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rejestr-psychologow-jak-rejest-lekarzy-co-z-psychoterapia/76shqt1</link>
			<description>Sejm przyjął w piątek ustawę regulującą zawód psychologa. Nowe przepisy wprowadzają m.in. rejestr psychologów, który pozwoli na weryfikację uprawnień osób wykonujących ten zawód. Jeden z zapisów budzi kontrowersje.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4411d45-00b5-4a90-aab5-00093f8dd45b</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:43:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UUtk9kpTURBXy83OWYyZWVlYTY0MDA2MDAyYmE2NTg2YjYxNmE0MTg1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Idą zmiany w systemie kaucyjnym. Oddasz butelkę bez paragonu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sejm-przyjal-nowelizacje-o-systemie-kaucyjnym-koniec-z-paragonami/nw2xge3</link>
			<description>Sejm uchwalił w piątek nowelizację przepisów, która umożliwi dalsze funkcjonowanie dotychczasowych prywatnych systemów zwrotu szklanych butelek wielokrotnego użytku. Nowelizacja dotyczy wprowadzonego niedawno systemu kaucyjnego. Poseł KO Gabriela Lenartowicz, przedstawiając sprawozdanie komisji sejmowych, wytłumaczyła, jak na przegłosowanych zmianach mają zyskać konsumenci. Jednym z najważniejszych ułatwień ma być zniesienie obowiązku okazywania paragonu przy zwrocie butelek.</description>
			<guid isPermaLink="false">61829d1c-4465-4c26-9d19-95a66c4359db</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:40:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7bek9kpTURBXy9mMzM3NTg2NjA4ZjcyNzgxZWIxMjA5ZjcwNmFhYjhhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poprawki Senatu do ustawy budżetowej. Sejm podjął decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/poprawki-do-ustawy-budzetowej-na-2026-r-jest-decyzja-sejmu/4f0hce2</link>
			<description>W piątek Sejm debatował nad poprawkami Senatu do ustawy budżetowej na 2026 r. Dzień wcześniej wszystkimi zaproponowanymi zmianami zajęła się sejmowa Komisja Finansów Publicznych, która zarekomendowała ich przyjęcie. Dzisiaj Sejm podjął decyzję o poprawkach Senatu do ustawy budżetowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e10ebfb-d735-49a1-ba65-9734aa03f009</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:31:36 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_j1k9kpTURBXy81ODU3MTI4MjkwMzgyNjBkYTBhZGFhZDJkNmQyYTRiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekonomistka oceniła umowę UE z Mercosurem. Wskazała, kto może stracić najwięcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ue-podpisala-umowe-z-mercosurem-ekspertka-ocenia-kto-na-tym-straci/hxvz2b5</link>
			<description>Umowa handlowa Unii Europejskiej z państwami Mercosuru może przynieść korzyści w postaci większego eksportu, tańszej żywności i dywersyfikacji dostaw, ale jednocześnie stanowi poważne wyzwanie dla części rolników — zwłaszcza właścicieli mniejszych gospodarstw. Taką ocenę przedstawiła w rozmowie z PAP prof. Aleksandra Kowalska z Uniwersytetu Marii Curie-Skłodowskiej w Lublinie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fd0a80c-cc3e-4171-8c25-e4aecbd677d7</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:17:12 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EODk9kpTURBXy8zZDM5YjBiMzljNWY0MGIwMjFjNmUyZTIzN2QxN2ZmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent podpisał ustawę o bezpiecznym Bałtyku. Ważna zmiana dla wojska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bezpieczny-baltyk-tak-beda-chronic-baltic-pipe-jest-podpis-prezydenta/md7hwze</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w piątek tzw. ustawę o bezpiecznym Bałtyku. Zmiany mają na celu przede wszystkim lepszą ochronę polskiej infrastruktury krytycznej. Nowe przepisy dotyczą też odpowiedzialności za szkody powstałe w wyniku wydarzeń takich, jak np. uderzene rakiety w dom w Wyrykach w woj. lubelskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">fad56e13-eb52-4abf-91ca-c39f1a2c77e7</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:13:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yUPk9kpTURBXy82ZWU2M2FjZjEzZDAzNTIxYTNjM2U2N2MwZDEwNmE0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kluczowy wskaźnik dla gospodarki. Polska pod koniec stawki w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sprzedaz-detaliczna-w-europie-polska-pod-koniec-europejskiej-stawki/9bycq5l</link>
			<description>Konsumpcja to wskaźnik kluczowy dla PKB. Dlatego pojawiające się co miesiąc dane o sprzedaży detalicznej są tak ważne dla obrazu obecnej kondycji gospodarki. Z najnowszych informacji Eurostatu wynika, że w Unii nastąpiło przyśpieszenie. Jak Polska wypada na tle innych krajów?</description>
			<guid isPermaLink="false">51592e17-4c1f-4cb6-9b69-a44724dbe495</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:08:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w1Mk9kpTURBXy84YmFjOWVmNTIyODJjMzYzODk2NmIyNTg5Mzc0NjA2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna jednostka z &quot;floty cieni&quot; w rękach USA. &quot;Dla kryminalistów nie ma bezpiecznego schronienia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/operacja-wojsk-usa-na-karaibach-zatrzymano-kolejny-tankowiec-z-floty-cieni/k22mqhv</link>
			<description>Amerykańskie Dowództwo Południowe (SOUTHCOM) poinformowało, że w piątek wojska USA przejęły na Morzu Karaibskim tankowiec Olina. To kolejna jednostka zajęta w ramach operacji wymierzonych w nielegalny eksport ropy z Wenezueli oraz w omijanie międzynarodowych sankcji. Wiadomo, dlaczego wojsko Stanów Zjednoczonych zatrzymało tankowiec.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d986803-9315-432d-ad33-b3be32a30fbf</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:58:48 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fdnk9kpTURBXy9lY2ZiMmM1OGIzMTJmYzdlNjBkODM1NWI4Nzg5ZjRmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Umowa z Mercosurem pod ostrzałem branży rolnej. &quot;Ryzyko destabilizacji będzie ogromne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/umowa-ue-z-mercosurem-zatwierdzona-branza-rolna-ryzyko-destabilizacji-rynku/fwtqcq9</link>
			<description>Zgoda większości państw Unii Europejskiej na zawarcie umowy handlowej z krajami Mercosuru budzi poważny niepokój wśród przedstawicieli polskiego rolnictwa. Prezes Krajowej Rady Drobiarstwa — Izby Gospodarczej Dariusz Goszczyński oraz prezes Krajowej Rady Izb Rolniczych Wiktor Szmulewicz w mocnych słowach ocenili zawarte porozumienie. Ocenili też, kiedy Polacy zaobserwują pierwsze konsekwencje umowy i co będzie dla polskiego rolnictwa najbardziej dotkliwe.</description>
			<guid isPermaLink="false">312792f9-fb3d-4267-9804-955cb603e4f5</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:41:35 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6zWk9kpTURBXy8xY2JlYzg0OTFmYjdjZmUzZjEwZDhiMmU0Mjk5OTIzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Umowa UE z Mercosurem. Donald Tusk zwrócił się do rolników i uderzył w PiS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/umowa-ue-z-mercosurem-donald-tusk-zwrocil-sie-do-rolnikow-i-uderzyl-w-pis/rsns0e1</link>
			<description>Premier Donald Tusk zapewnił w piątek, że rozumie emocje rolników protestujących w Warszawie przeciwko umowie handlowej Unii Europejskiej z państwami Mercosuru i podziela ich sprzeciw wobec tego porozumienia. Podkreślił jednocześnie, że polski rząd na każdym etapie sprzeciwiał się umowie, a w jej ostatecznym kształcie udało się wprowadzić mechanizmy chroniące krajowe rolnictwo. Uderzył również w partię Jarosława Kaczyńskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">25d0838c-7f38-4287-b81e-210237518185</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:33:22 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I_Yk9kpTURBXy8wYWJjNjQwYjVjMTE2YTQ4ODAxOWI4MzU0ZjU1NjNiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz większe pieniądze w rzutkach. Tyle zarobi mistrz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/luke-littler-z-rekordowym-kontraktem-takich-pieniedzy-w-darcie-jeszcze-nie-bylo/7m78t8q</link>
			<description>Mistrz świata w darta, Luke Littler, nie tylko obronił ostatnio tytuł, ale także właśnie podpisał umowę, jakiej w tej dyscyplinie jeszcze nie widziano. Pieniądze, które zarobi, pokazują, że w rzutkach są coraz większe pieniądze — zarówno w turniejach, jak i u sponsorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f764ee1-ffbf-4f46-a060-35636101c1df</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:28:15 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N5hk9kpTURBXy83MjhhN2ZjODU4MWU1ODAxZjVmN2YwMWU0YmIyZTRmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w Europie. W Polsce podrożało, ale co mają powiedzieć Węgrzy i Czesi?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-mieszkan-w-europie-w-polsce-drozalo-ale-wegrzy-i-czesi-maja-gorzej/z1vy5xh</link>
			<description>W trzecim kwartale 2025 r. ceny mieszkań wzrosły o o 5,5 proc. w Unii Europejskiej w porównaniu z poprzednim rokiem — podał Eurostat. Na tym tle w Polsce nie ma właściwie powodu do narzekania, a najgorzej mają Węgrzy. Słowacy i Czesi też nie mają powodów do zadowolenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">a598b5d4-dcc0-4aff-9344-0fae4dfe885e</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:43:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Htk9kpTURBXy9kNDAwNGFkMWM1MmZmZjMzZmUxZjA5NTIyZDIyN2JmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany dla przedsiębiorców. Karol Nawrocki podpisał ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bon-cieplowniczy-i-zmiany-dla-firm-jest-podpis-prezydenta/mwd9408</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w piątek nowelizację ustawy o wsparciu odbiorców energii elektrycznej i ciepła — poinformowała Kancelaria Prezydenta. Zmiany dotyczą przedsiębiorców z sektora MŚP, ale też przepisów ustawy o bonie ciepłowniczym. Co się zmieni?</description>
			<guid isPermaLink="false">0d2bf975-7353-41b7-b059-4c46e085c3eb</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:41:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-FYk9kpTURBXy80MjI1M2I3NjZjYjQ2YzlkODVmY2UzNmRlYzMyNmUxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważny podpis prezydenta. Chodzi o nowelę ustawy o spółdzielniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezydent-podpisal-wazna-ustawe-dla-spoldzielni-i-wspolnot-chodzi-o-walne/tzmf3jx</link>
			<description>W piątek prezydent Karol Nawrocki zawetował trzy ustawy, ale jednocześnie podpisał 11. Wśród podpisanych jest nowelizacja ustawy o spółdzielniach mieszkaniowych. Wprowadza ona cztery ważne zmiany. Jedna ogranicza grono osób, z których można wyznaczyć pełnomocników na walne zgromadzania</description>
			<guid isPermaLink="false">88a5a9b8-e9cb-46cd-bc04-69f04ef1cf44</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:35:26 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gwEk9kpTURBXy9kNDcxZTY3ODc1ZGI4NDQ3ZjlkNzMzYTQwN2YwMWYxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak rząd miał chronić rolników przed umową z Mercosurem. &quot;Wycofała się przyjaciółka PiS&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/tak-rzad-chcial-ochronic-rolnikow-przed-mercosurem-dariusz-jonski-ujawnia/t4fyv5c</link>
			<description>Europoseł Dariusz Joński (Koalicja Obywatelska) w rozmowie z PAP podkreślił, że rząd Donalda Tuska podejmował wszelkie możliwe działania, by zablokować umowę handlową Unii Europejskiej z państwami Mercosuru, a gdy okazało się to niemożliwe — by maksymalnie ograniczyć jej negatywne skutki dla polskich rolników. Jak zaznaczył, decydujący moment stanowiła zmiana zdania przez włoską premier Giorgii Meloni.</description>
			<guid isPermaLink="false">cd6a36cc-6d36-4470-959e-95819a48b303</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:23:35 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/As5k9kpTURBXy9jNGEyMzIyMjJjZDZjY2JhNWQwOTBiNGU2MjgxNWFlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski apeluje w sprawie rosyjskiej ropy. &quot;Ważne, by zmniejszać wpływy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/radoslaw-sikorski-w-paryzu-o-bezpieczenstwie-europy-i-roli-polski/zpypmg8</link>
			<description>Podczas wizyty w Paryżu wicepremier i minister spraw zagranicznych Radosław Sikorski udzielił wywiadu francuskiej stacji LCI. W rozmowie odniósł się do kluczowych wyzwań związanych z bezpieczeństwem Europy, wojną Rosji przeciwko Ukrainie oraz rolą Polski w działaniach sojuszniczych. Szef polskiej dyplomacji powiedział również, co powinna robić Europa w kwestii dochodów Rosji ze sprzedaży ropy naftowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ddb80b7-3b68-4e91-8c41-06e3712e896f</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:04:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FCSk9kpTURBXy80ZmIxNTA3ZmM1YTMyMzdkZmFjNmU1Y2RhN2ZlYjc3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile pieniędzy włożyć księdzu do koperty na kolędę? Tyle dają Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/koleda-2026-ile-wlozyc-ksiedzu-do-koperty/j7fdpvk</link>
			<description>Kolęda w wielu parafiach w Polsce jest właśnie w szczytowym momencie. Jak co roku, jednym z głównych tematów nawracających przy okazji wizyt duszpasterskich są koperty z datkami. Od bardzo dawna trwa dyskusja na temat tego, jakie kwoty powinny być ofiarowane przez wiernych na Kościół. Wiemy, jakie sumy Polacy przekazywali księżom w ostatnim czasie.</description>
			<guid isPermaLink="false">c10cfdcb-0044-42b8-b151-28992a816da1</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:53:20 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zWBk9kpTURBXy8xN2ZiY2YxNjJiNjI3N2JhOTg3ZmVlYWZkYzYwOTk4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mniej znana strona umowy z Mercosurem. Unia chce więcej surowców krytycznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/umowa-ue-z-mercosurem-surowce-krytyczne-z-ameryki-poludniowej-kluczowe-dla-europy/1glst76</link>
			<description>Pomimo głośnych rolniczych protestów i sprzeciwu kilku państw, w tym Polski, Unia Europejska dopięła swego. Umowa handlowa z blokiem Mercosur wejdzie w życie. Dlaczego Brukseli tak mocno zależało na jej zawarciu? Częścią odpowiedzi jest potencjał Ameryki Południowej pod względem surowców krytycznych i metali ziem rzadkich.</description>
			<guid isPermaLink="false">a1db91f4-571d-4f2b-aa8d-215d827deb14</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:51:27 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ue4k9kpTURBXy82NjExZWE4N2E1Mzc2YWQxNjM3N2I2ZDEyZDlmOTg1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najnowsze dane o bezrobociu w Polsce. W rok przybyło ponad 100 tys. bezrobotnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/bezrobocie-w-polsce-w-tych-branzach-widac-najwieksze-zmiany/yfhjz19</link>
			<description>Stopa bezrobocia rejestrowanego w grudniu 2025 r. wyniosła 5,7 proc. — podało Ministerstwo Pracy, Rodziny i Polityki Społecznej (MRPiPS). W Polsce jest ponad 880 tys. zarejestrowanych bezrobotnych. W porównaniu z końcem 2024 r. przybyło ich nieco ponad 100 tys.</description>
			<guid isPermaLink="false">dae09ca2-8600-4eea-a95e-85f7ecef0202</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:16:34 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qw6k9kpTURBXy81OGY1N2VlYTk4MTVlN2ZlMmI4ZGI2YjVmNjJiOTVlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne weta prezydenta. Karol Nawrocki zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/trzy-weta-prezydenta-co-zawetowal-karol-nawrocki/6l59q4l</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zdecydował się zawetować trzy ustawy. Jedno z nich dotyczy tzw. ustawy mającej pomóc z nielegalnymi treściami w internecie. Apel ekspertów do Marty Nawrockiej nie pomógł. Prezydent zawetował też ustawę o Narodowym Centrum Badań i Rozowju i ważną dla ubezpieczycieli. O swojej decyzji poinformował w oświadczeniu na platformie X.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f689fff-825c-4baf-8bfe-5e844ff3c5a0</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:38:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k3pk9kpTURBXy83ZmRiY2I3OGQ0ZGU5ODZjOTIzNjY5MTE2OGJmYTE0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nvidia boi się o swoje finanse. Zmusza chińskie firmy do płatności z góry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nvidia-stawia-ostre-warunki-chinskim-firmom-akceleratory-ai-w-centrum-wojny-handlowej/1408khx</link>
			<description>Akceleratory AI są jednym z najważniejszych przedmiotów wojny handlowej toczonej między USA i Chinami, przez co ich sprzedaż jest regulowana przepisami regularnie zmienianymi przez obie strony konfliktu. W oku tego sankcyjnego cyklonu znajduje się Nvidia, największy i najważniejszy producent sprzętu tego typu, która według raportów zabezpiecza się przed nagłymi zmianami sankcji, stawiając swoim chińskim klientom nadzwyczaj ostre warunki.</description>
			<guid isPermaLink="false">d52e6cb5-ddd2-4450-860c-5da0ecbc43c3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:02:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZPVk9kpTURBXy8wYmRlYmZjOGY4NTJjZGNlOTg4YmI5MTUzMDkxMmRmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nadchodzi dyrektywa o luce płacowej. Oto jej dwa możliwe, choć nieoczywiste skutki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zasady-transparentnosci-wynagrodzen-firmy-boja-sie-nieoczywistych-skutkow/b23vrzm</link>
			<description>Projekt ustawy o przejrzystości wynagrodzeń ma ograniczyć lukę płacową, ale jednocześnie może zmienić mechanizmy funkcjonowania rynku pracy. Transparentność płac sprzyja równości, lecz może również wpłynąć na tempo wzrostu wynagrodzeń oraz sposób organizacji zatrudnienia — z konsekwencjami wykraczającymi poza pierwotne założenia regulacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a088a4f9-6e45-4364-99cd-526f4b552fad</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 05:35:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v5lk9kpTURBXy8xMDhiOWNmMTFlNDU3YzdhMmM1Yjg1ZjA4ZTM3OTJmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Widziałem z czym Polska pojechała na wielkie targi do Las Vegas. &quot;Brakuje nam czasem odwagi&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/z-czym-polska-przyjechala-na-ces-2026-widzialem-nasz-pawilon/dnggn9x</link>
			<description>Już przy samym wejściu na CES 2026, czyli najważniejsze targi technologiczne na świecie, widać duży baner promujący polski pawilon. Z pewnością zwróciła na niego uwagę przynajmniej część z ok. 140 tys. uczestników tegorocznego wydarzenia. Z czym polski biznes przyjechał więc promować się w Las Vegas, w miejscu, gdzie wystawiają się takie tuzy jak Nvidia, Microsoft czy Meta? Sprawdziłem to na własne oczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">eda8b474-81c9-420b-88aa-328512ccf918</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 05:27:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Na6k9kpTURBXy83MTJhYzVlNTI0MzE0YzUwOTEyNTEwZjUyNDlhODA2ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak NATO szykuje się do wojny w Arktyce. Stawia na ten surowy, opancerzony transporter 6×6</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/wojna-w-arktyce-nato-stawia-na-ten-transporter-66/7ly8ep8</link>
			<description>Europejskie kraje NATO masowo dołączają do programu pojazdów opancerzonych, który rozpoczął się zaledwie pięć lat temu. Złożyły już ponad 2 tys. zamówień na CAVS 6×6 — pojazd opancerzony zaprojektowany tak, by wytrzymać trudne warunki. Business Insider odwiedził fabrykę, która go produkuje. Jeden brak w wyposażeniu zwrócił naszą uwagę.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a2da697-532a-4682-bbeb-c60b0dc20840</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 05:17:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zpzk9kpTURBXy8wZjllNGZmOGZlZThmNWZiNjEyZTBhMjJkZTE2ODhmNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz działkę i chcesz się budować? Uważaj na te zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/dzialka-bez-planu-miejscowego-sprawdz-jak-nie-stracic-prawa-do-zabudowy/s4c4f7k</link>
			<description>Przełom roku przyniósł wiele zmian ważnych dla właścicieli działek. Najważniejsze dotyczą zasad uzyskiwania decyzji o warunkach zabudowy. Na które przepisy warto wrócić szczególną uwagę, wyjaśnia radca prawny dr Agnieszka Grabowska-Toś.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc20ed47-3b67-432f-9d29-924ccf88fa03</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/37Ik9kpTURBXy8zNjZiMThjNGM0NDlkN2ZiMmM3MTMzN2RiNWVlMTI3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z umowami śmieciowymi? Donald Tusk blokuje reformę, Włodzimierz Czarzasty &quot;umie walczyć&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/ewidentnie-potrzebna-umiem-walczyc-wlodzimierz-czarzasty-lider-lewicy-o-reformie-pip/gxjn67q</link>
			<description>W środę nie doszło do spotkania Włodzimierza Czarzastego z premierem Donaldem Tuskiem w sprawie reformy Państwowej Inspekcji Pracy. Podczas czwartkowej konferencji prasowej marszałek Sejmu zapewnił jednak, że spotkanie odbędzie się w tym tygodniu i jego termin jest ustalony. Dodał, że sprawę &quot;trzeba załatwić&quot;, a on umie walczyć. &quot;Nie drzwiami to oknem. Bez kłótni, bez żadnej sytuacji takiej, która by rodziła jakiekolwiek napięcia&quot; — podkreślił jako lider Lewicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c70460e8-6244-4e43-82ba-1f5c81ac0664</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 03:59:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vVFk9kpTURBXy8xYTFjMTA3ZTZiZThjMzZjNDNhNWU3ZDE4ZDc4OTkwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
