<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Polacy chcą rozliczenia rządu PiS? Emocje opadają [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rzad-donalda-tuska-rozliczy-pis-czego-chca-polacy-sondaz/2h1v62b</link>
			<description>Czy rząd Donalda Tuska powinien rozliczyć osiem lat rządów PiS? Polacy są podzieleni w najnowszym sondażu. Poprzednie tego typu sondaże wskazywały na zdecydowanie większą chęć rozliczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1cc5908-6a14-4431-a130-4bc71d597087</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 19:34:43 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q0Hk9kpTURBXy8xYTgxY2Y0M2VmNmVjODYwOWE4ZmNkMzdlOTY1ZDQ5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk już w Brukseli. W planie pierwszy taki szczyt UE i rozmowa z Zełenskim</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-tusk-w-brukseli-pierwszy-szczyt-ue-z-egiptem-i-rozmowa-z-zelenskim/68w1jth</link>
			<description>Premier polskiego rządu w środę wieczorem jest w Brukseli. Donald Tusk weźmie udział w szczycie UE-Egipt, weźmie udział w obradach Rady Europejskiej i spotka się z prezydentem Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">09577903-2046-4726-9ebf-b4e425fc819c</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 17:06:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NGlk9kpTURBXy8yMTQ1Njk4OWUzMzU0MzNhZDg1ZGNlZmZiMzdiNDVkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kłopoty niemieckiego giganta. Produkcja samochodów na ważnej linii zatrzymana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/volkswagen-wstrzymuje-produkcje-min-golfa-i-tiguana-powod-niejasny/bsgxw1d</link>
			<description>Volkswagen ogłosił wstrzymanie produkcji w swojej kluczowej fabryce w Wolfsburgu, gdzie powstają modele Golf i Tiguan. Niemieckie media tłumaczyły, że powodem jest impas w sprawie producenta chipów dla branży motoryzacyjnej. Natomiast koncern oficjalnie zaprzeczył tym doniesieniom.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b9d3fe0-f1f8-46e7-94f0-d34b81b5a466</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:28:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ooik9kpTURBXy9mOGQzNDgxNDI5Mjg5NDA5ZjBkMzQ1YWJjMjljOTQ1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Specjalne emerytury wzrosną w 2026 roku. Kto zgarnie wyższe świadczenia?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/podwyzka-emerytur-od-stycznia-2026-r-sportowcy-dostana-wiecej-pieniedzy/mh2e600</link>
			<description>Rząd Donalda Tuska zdecydował o podwyżce emerytur, ale nie dla wszystkich. Większe świadczenia trafią tylko do sportowców, czyli wybranej grupy, która – jak podkreślają politycy – zasłużyła na szczególne traktowanie. W przyszłym roku ich emerytury znów wzrosną, a różnica sięgnie już ponad tysiąca złotych. Kto może liczyć na taki przywilej?</description>
			<guid isPermaLink="false">b97fdb1d-af6e-418f-80b7-587d87059216</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PDfk9kpTURBXy8zNGZlNjBmNDFjZjQ4ZjE0Nzc4NThhYjliMDk4MzAzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec 145-letniej historii? Jeden z najstarszych zakładów w Polsce składa wniosek o upadłość</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/koniec-145-lat-tradycji-inofama-sklada-wniosek-o-upadlosc/xz4kfb4</link>
			<description>Inofama S.A. z Inowrocławia — jeden z najstarszych zakładów przemysłowych w Polsce, produkujący maszyny i urządzenia dla rolnictwa, ochrony środowiska i budownictwa, i działający nieprzerwanie od 1880 r. — złożyła do sądu wniosek o ogłoszenie upadłości. Jednocześnie firma podkreśla, że priorytetem pozostaje restrukturyzacja, a sam wniosek upadłościowy ma charakter wyłącznie zabezpieczający.</description>
			<guid isPermaLink="false">177db232-83e6-40de-bff2-7730b47a86e6</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/addk9kpTURBXy80NWQxMTA2MjBlYzhhOTAyNzUxNDM5ZGE2Y2E1NGZiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Refinansowanie kredytu hipotecznego krok po kroku. Tak możesz zyskać na niższych ratach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/refinansowanie-kredytu-hipotecznego-czy-warto-skorzystac-z-obnizki-stop/px7hdgs</link>
			<description>Obniżka stóp procentowych to dobra wiadomość dla osób spłacających kredyt hipoteczny. Niższe stopy zwykle oznaczają niższe oprocentowanie, co przekłada się na korzystniejsze raty i mniejsze koszty całkowite zobowiązania. Czy jednak warto od razu rozważać refinansowanie kredytu? Eksperci portalu Gratka.pl wyjaśniają, na czym polega ten proces, kiedy jest opłacalny i jakie formalności trzeba spełnić.</description>
			<guid isPermaLink="false">cd3bde00-f64d-4cdb-b125-3a41fbe06108</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:51:24 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ogPk9kpTURBXy9iYmIxY2UyZTliNTJlMGI3OTQ5YTMyM2ZmMGU2MTM3Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Volkswagen Financial Services odczarowuje używane elektryki – pierwsza taka kampania w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/volkswagen-financial-services-odczarowuje-uzywane-elektryki-pierwsza-taka-kampania-w/sx5xf2d</link>
			<description>Volkswagen Financial Services wystartował z pierwszą w Polsce kampanią poświęconą samochodom elektrycznym z drugiej ręki.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa8dbcc5-fcb8-43f0-8521-b7e056539338</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:34:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xeik9kpTURBXy8xOTQwOTJhZTEyYzdjZTBmY2E2NmQ3ZjUxMjU4NGNkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biedni kopią w błocie, bogaci liczą zyski. Tutaj zielony to nie tylko kolor nadziei</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/praca-w-kopalni-szmaragdow-ryzyko-marzenia-i-rzeczywistosc/5wsdl6x</link>
			<description>W kolumbijskim Muzo, jednym z najcenniejszych miejsc wydobycia szmaragdów na świecie, setki górników i poszukiwaczy codziennie przeczesują odpady z kopalń w nadziei na znalezienie kilku zielonych kamieni. Dla wielu z nich to jedyna szansa na spłatę długów i utrzymanie rodziny. Tymczasem zaledwie kilka kilometrów dalej zagraniczne firmy wydobywają szmaragdy przemysłowo, generując zyski sięgające milionów dolarów. W regionie, gdzie historia Zielonych Wojen wciąż budzi emocje, trwa nierówna walka o dostęp do bogactwa, które dla jednych jest symbolem nadziei, a dla innych – źródłem nierówności.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c48b3cd-7a65-40a9-82f5-ed62616cde27</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 09:50:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sSvk9kpTURBXy9hM2I2ZGFkZGU4NDVmNzVlZTc4M2M1OTRlMzExMTFkZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W KO chcą zmian w 800 plus. Kontrowersyjny pomysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/w-ko-chca-zmian-w-800-plus-kontrowersyjny-pomysl/f1pb43n</link>
			<description>Klaudia Jachira, posłanka Koalicji Obywatelskiej, w rozmowie z &quot;Super Expressem&quot; przedstawiła kontrowersyjny pomysł dotyczący ograniczenia wypłaty świadczenia 800 plus. W jej opinii program powinien być skierowany wyłącznie do rodzin znajdujących się w niższym progu podatkowym oraz aktywnych zawodowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc353f5e-68a3-4d03-868c-d350d751dfa7</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 05:08:06 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ju9k9kpTURBXy9jNDZlN2RjMTRiZTBiY2E1MjRkZDllMWRmYjYyMTIyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek od nieruchomości po zmianach. Zapadł precedensowy wyrok dla firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/urzadzenia-budowlane-a-podatek-od-nieruchomosci-precedensowy-wyrok/16nf9nl</link>
			<description>Gminy upatrują szansy na zwiększenie wpływów z podatku od nieruchomości m.in. w opodatkowaniu tzw. doków przeładunkowych, a więc np. ramp magazynów logistycznych i budynków produkcyjnych. Zdaniem gmin są one urządzeniami budowlanymi, a więc trzeba je opodatkować jak budowle, czyli od wartości. Firmy się z tym nie zgadzają, a spór w takiej sprawie rozstrzygnął już sąd w precedensowym wyroku.</description>
			<guid isPermaLink="false">106a537c-b225-4839-abe8-af1f8a7ec0a8</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:45:42 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yuFk9kpTURBXy83MDUxOWVmMjhmOTFkYTc3OTJiNTViMDllYTllZGMwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliony domów do remontu. Co z dyrektywą budynkową? W grudniu mija kluczowy termin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polska-musi-wyremontowac-miliony-domow-kiedy-rzad-pokaze-krajowy-plan-renowacji/83yn2p9</link>
			<description>Krajowy Plan Renowacji Budynków to kluczowy dokument, który określi tempo wdrażania dyrektywy budynkowej. Tej obawia się wielu właścicieli nieruchomości. Plan wskaże, które budynki i kiedy muszą zostać wyremontowane, by były jak najbardziej energooszczędne. Ministerstwo Technologii i Rozwoju informuje Business Insider Polska, co nas czeka w kwestii projektu.</description>
			<guid isPermaLink="false">284be1e6-d8f0-4237-917a-312f4a21db44</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:37:24 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A-_k9kpTURBXy9hMGVkYjBkM2UwZjIzY2RhOTg0ZTRkOTFmODI3ZTdhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny dla klasy średniej. &quot;Wachlarz możliwości inwestycyjnych znacząco się poszerzył&quot; [PORADY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/czy-dochod-pasywny-dla-klasy-sredniej-jest-w-ogole-osiagalny-porady/6w18mjq</link>
			<description>Chyba każdy marzy o dochodzie pasywnym, najlepiej takim, który umożliwi życie bez konieczności pracy. Jeszcze lepiej, jeśli udałoby się to osiągnąć na przykład do 40. roku życia. Ale czy to w ogóle realne dla kogoś, kto zalicza się do klasy średniej? Michał Żuławiński ze Stowarzyszenia Inwestorów Indywidualnych opowiada Business Insider Polska, że nie jest to niemożliwe. I daje kilka rad, które bardzo mogą w tym pomóc.</description>
			<guid isPermaLink="false">eba140a1-f7d1-4485-ac43-70b3ba690edd</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:17:08 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sG3k9kpTURBXy9jZWViZGZmZTgxZDNkZmI5ZWQxODUxN2U4Yzk1ZTFjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przybywa w Polsce mieszkaniowych milionerów. Taki metraż wystarczy [MAPY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/sprawdz-czy-juz-jestes-milionerem-wystarczy-odpowiednio-duze-mieszkanie-mapy/4pxxzdk</link>
			<description>— Bycie milionerem w obecnych czasach nie jest już czymś szczególnym, rzadko spotykanym — wskazuje w rozmowie z Business Insiderem Marcin Drogomirecki, ekspert rynku nieruchomości Grupy Morizon-Gratka. Wynika to z postępującego spadku wartości pieniądza i rosnących cen nieruchomości. Są miasta, gdzie wystarczą dwa lub trzy pokoje, by mieszkanie było warte milion złotych. W nich co czwarty lokal jest wystawiony na sprzedaż za siedmiocyfrową kwotę. Nawet kawalerki. Pokazujemy to na mapach.</description>
			<guid isPermaLink="false">39157168-8fc3-42fc-afe9-13c8803c5590</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JVEk9kpTURBXy9kYzk5NjMzOGNkYmQzMWZiMWQwZDUzMmVhOTMxZTc0Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Cała UE jest za blisko Rosji&quot;. Piotr Serafin o nowych priorytetach budżetu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/piotr-serafin-w-bialymstoku-ue-zwiekszy-wydatki-na-obronnosc-i-granice/6m5k39c</link>
			<description>Zapewnienie bezpieczeństwa wszystkim krajom Europy pozostaje kluczowym zadaniem Unii Europejskiej — podkreślił komisarz UE ds. budżetu Piotr Serafin podczas forum spójności i rozwoju granicznego UE w Białymstoku. W trakcie swojego wystąpienia wskazał na potrzebę wzmocnienia obronności, aby odstraszyć potencjalne zagrożenia ze strony Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">e16341a8-0e11-406d-aad6-e33d37fb00c6</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:08:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B2sk9kpTURBXy8yMzNlMzE0NzVlMzUxYjc3Y2ExZTE3NTg5MTRjOWM0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kulisy ataku na klientów Santandera. To nauczka, jak należy korzystać z bankomatu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/skanery-w-szczelinach-bankomatow-kulisy-ataku-na-klientow-santandera/gkjs34v</link>
			<description>Wszystko wskazuje na to, że atak na klientów banku Santander to tzw. skimming, czyli sczytanie danych z kart płatniczych i wykorzystanie ich do nieuprawnionych wypłat pieniędzy z bankomatów — przekazał we wtorek rzecznik Centralnego Biura Zwalczania Cyberprzestępczości kom. Marcin Zagórski. Czy można się przed tym obronić? Można, ale trzeba rozsądnie korzystać z bankomatów.</description>
			<guid isPermaLink="false">85f1859c-272f-4ba8-aa08-be1ae437b600</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:08:03 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PQwk9kpTURBXy85NjljY2MxZTFhYWQ0NTVhN2I3Y2ViYjcyYTBjZTYzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na ich dom spadła rakieta. Oto pieniądze, które oferuje im MON</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rodzina-z-wyryk-chce-nowego-domu-na-koszt-panstwa-i-tak-bedzie/6v18t8p</link>
			<description>Ministerstwo Obrony Narodowej zaproponowało rodzinie z Wyryk, której dom został zniszczony podczas działań obronnych w nocy z 9 na 10 września, dodatkowe zadośćuczynienie w wysokości 200 tys. zł. Jak poinformował wiceszef MON Cezary Tomczyk, rodzina zdecydowała się na budowę nowego domu zamiast remontu uszkodzonego budynku. Obecnie MON czeka na odpowiedź rodziny w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6d11eff-37f1-41b2-9439-6e29d17db2fe</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:44:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ltek9kpTURBXy9hNmU2NzViMDFiYWIyYzg1NjM3OTc0N2YzOWNlM2YyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Horała: sprawa działki pod CPK być może nie skończy się na zawieszeniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dzialka-pod-kolej-duzej-predkosci-wywoluje-kryzys-w-pis-kaczynski-reaguje/jcj7z8p</link>
			<description>Sprawa sprzedaży działki w miejscowości Zabłotnia, przez którą ma przebiegać linia kolei dużej prędkości z Warszawy do lotniska Centralnego Portu Komunikacyjnego, wywołała polityczną burzę i doprowadziła do zawieszenia dwóch posłów PiS. Decyzją Jarosława Kaczyńskiego, Robert Telus i Rafał Romanowski, byli szefowie resortu rolnictwa, zostali pozbawieni praw członka partii do czasu wyjaśnienia tej kontrowersyjnej transakcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fce6f156-b383-4e20-a75a-1cc717f0bc57</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:40:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Vzk9kpTURBXy9iYzIxNjA5MDA2MDBlZDcxNDMzMzQ2OGMyNWE1NzM5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraina stawia na rozwój lotnictwa bojowego. Zełenski ogłasza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wolodymyr-zelenski-stawia-na-nowoczesne-lotnictwo-ukraina-szykuje-flote-250-mysliwcow/0kxwrzs</link>
			<description>Prezydent Ukrainy, Wołodymyr Zełenski, zapowiedział ambitny program rozwoju lotnictwa bojowego, którego celem jest stworzenie floty 250 nowoczesnych samolotów, w tym F-16, Gripen i Rafale. W rozmowie z dziennikarzami, cytowanej przez ukraińskie media, lider państwa podkreślił kluczowe znaczenie tego projektu dla bezpieczeństwa kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">424c557a-4700-4084-a81b-7c53b2c406f4</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:25:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/63Qk9kpTURBXy84MDNlY2RmMjFjNzI2NDQ5MzQzNDg1NWE0Y2I3NzgwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujące dane o oszczędności Polaków. Widać zmianę podejścia [BADANIE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/co-za-zmiana-podejscia-polakow-do-oszczedzania-badanie/sel5vfr</link>
			<description>Odsetek Polaków posiadających oszczędności znacząco wzrósł w ostatnich latach. W 2025 roku niemal 70 proc. mieszkańców Polski deklaruje posiadanie zgromadzonych środków, co stanowi duży skok w porównaniu z latami 2009–2019, gdy oszczędności miała mniej niż połowa społeczeństwa. W ostatnich latach zaskakiwać może też rosnący odsetek osób trzymających pieniądze w domach.</description>
			<guid isPermaLink="false">42dcaaca-b17a-4e52-a2a5-8c298bf2742d</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:15:35 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W1vk9kpTURBXy80ODYwZDQzYTE3NmJlOGVkMmJhYTJlOGY4MGZmNGVmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen pozyskuje 3,5 mld zł z KPO. &quot;Energetyczne centrum regionu&quot; powstaje na morzu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/orlen-pozyskuje-miliardy-z-kpo-rozwija-morskie-farmy-wiatrowe-na-baltyku/549c6kt</link>
			<description>Orlen, jeden z największych polskich koncernów energetycznych, poinformował we wtorek o podpisaniu umów z Bankiem Gospodarstwa Krajowego, dzięki którym pozyskał 3,5 mld zł z Krajowego Planu Odbudowy (KPO). Środki te zostaną przeznaczone na rozwój morskich farm wiatrowych Baltic Power i Baltic East.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4f816ca-929d-445d-ae0f-fafef2c1cf64</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:14:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dSyk9kpTURBXy9kNzg5ZDZlYjMzNTUxZmMzYTY4OTNkY2RhYWQzMjg3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszystkich Świętych. Tyle wydamy na znicze i kwiaty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wszystkich-swietych-tyle-wydamy-na-znicze-i-kwiaty/hrwk3sj</link>
			<description>Jak spędzimy w tym roku Wszystkich Świętych? 86 proc. Polaków planuje odwiedzić groby najbliższych, z czego 76 proc. zrobi to dokładnie 1 listopada — wynika z danych a PAYBACK Opinion Poll. Firma przeanalizowała też, ile wydamy na kwiaty oraz znicze.</description>
			<guid isPermaLink="false">43cdb7f8-a927-4a1f-8327-33691d167a63</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:13:47 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RcBk9kpTURBXy85OTAwMDUzYzZlMzJlOTAxNTJkNzRmNTRjZTlkNGE1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Mozolne ożywienie&quot; w polskiej gospodarce. Poprawa w czterech z ośmiu składowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-gospodarka-z-mozolnym-ozywieniem-przelomu-wciaz-brak/kb28hh1</link>
			<description>Wskaźnik wyprzedzający koniunktury, wyliczany przez Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych (BIEC), wzrósł w październiku 2025. Niestety tylko notowania giełdowe wykazują od ponad roku wyraźne tendencje wzrostowe. To sugeruje rozwój gospodarki, ale bez większego przyspieszenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f9b243ad-9904-43a0-8670-ab3a4044793e</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:12:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DHhk9kpTURBXy81MjdiMGM2Yzg0MjY4MmU5NmM3YWFiODA0NjMzZDEzZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryanair przechodzi na e-bilety. Koniec papierowych kart pokładowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ryanair-stawia-na-cyfrowe-karty-pokladowe-papierowe-bilety-znikna-jesienia/k3ypp1n</link>
			<description>Od listopada Ryanair wprowadza duże zmiany dla pasażerów. Największy w Europie tani przewoźnik rezygnuje z papierowych biletów i przechodzi w pełni na elektroniczne karty pokładowe. Jak tłumaczy linia, decyzja ma związek z troską o środowisko, ale jednocześnie przyniesie oszczędności, które mogą przełożyć się na niższe ceny biletów.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4b3c7eb-4e45-4d4b-8e2e-9327f004d705</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:06:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mQVk9kpTURBXy81MDE0NzVkMmY0YjU1ZDdkZTZiOGI5NzhmYzYzYjgyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bill Gates mówił: wybieram leniwego człowieka do trudnej pracy. Dziś ma swoje święto</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bill-gates-obchodzi-urodziny-tak-wygladala-jego-droga-do-sukcesu/ys33pt6</link>
			<description>Bill Gates kończy we wtorek 70 lat. Po raz pierwszy trafił na listę miliarderów &quot;Forbesa&quot; w 1987 r. Przez dwie dekady był najbogatszym człowiekiem na świecie. W 2018 r. stracił ten tytuł na rzecz Jeffa Bezosa.</description>
			<guid isPermaLink="false">de3731a2-ba4c-448c-804d-7f58d360804f</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GESk9kpTURBXy9iODAxNDc5MjhlOTI1YjQ0YjMwNjQ0ZmViN2ViNmFkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten kraj UE ma największy problem z rządami prawa. To wcale nie Polska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wegry-notuja-najnizszy-poziom-praworzadnosci-w-ue-raport-world-justice-project/08fyc8g</link>
			<description>Zgodnie z opublikowanym we wtorek raportem World Justice Project, Węgry nadal spadają w rankingach praworządności. Kraj, kierowany przez prawicowego przywódcę Viktora Orbána, otrzymał ocenę 0,5 na maksymalną możliwą 1,0. W ten sposób Budapeszt notuje najniższą ocenę praworządności spośród wszystkich 27 członków Unii Europejskiej. Jednocześnie to rezultat gorszy o 0,02 punktu wobec roku 2024. Jedynie Słowacja, która spadła o 0,023 punktu w porównaniu z ubiegłym rokiem i obecnie plasuje się na poziomie do 0,64, odnotowała ostrzejszy spadek w ratingu praworządności UE — czytamy w POLITICO.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a0b9664-8ef9-4aa5-b829-0189a1817c07</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 07:40:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Zfk9kpTURBXy9kNWU0OWRiNDBkNDlmZTk4M2M3MzkwYjNhYmQxMWM3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy można ogłosić upadłość konsumencką? Wszystko, co musisz wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/upadlosc-konsumencka-co-to-najwazniejsze-informacje-z-zus/7s8qc7s</link>
			<description>Upadłość konsumencka jest kluczowym narzędziem dla osób, które wpadły w trudne do spłacenia długi. Takie rozwiązanie jest szansą na nowy start finansowy. Kiedy można z niego skorzystać? W ostatnich latach zaszły w tej kwestii istotne zmiany. Liczba upadłości konsumenckich w Polsce bije rekordy.</description>
			<guid isPermaLink="false">77a3d055-9373-48bc-a5b6-0fbe7982afcb</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vPMk9kpTURBXy80NTZhNGIwMzFkZTg2YjZkMWEzNzliYTc4MzA4YmY1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z mrożeniem cen energii. Minister ma dla Polaków inną propozycję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/koniec-z-mrozeniem-cen-pradu-minister-energii-bedziemy-promowac-taryfy-dynamiczne/cyl85pe</link>
			<description>Rząd nie zamierza dłużej mrozić cen energii — przyznał w TVN24 minister Miłosz Motyka. Dodał natomiast, że rząd będzie namawiał Polaków do korzystania z taryf dynamicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b89b4cf4-c633-4bfa-8d5c-2688af27d40e</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 07:22:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CMZk9kpTURBXy9hMmU1NzlhNzc1MmI2NTk2MWY3ZWFhY2Q0NzBmODI2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kluczowe doniesienia dla TVN-u. Wielka medialna fuzja w USA wisi w powietrzu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tvn-bedzie-mial-nowego-wlasciciela-to-syn-przyjaciela-donalda-trumpa/pkh17yh</link>
			<description>Koncern Paramount Skydance rozważa przejęcie Warner Bros. Discovery, właściciela m.in. stacji TVN. Według informacji podanych przez serwis Bloomberg News, firma planuje zachować część struktury przejmowanego przedsiębiorstwa, jednocześnie wprowadzając istotne zmiany w niektórych obszarach działalności.</description>
			<guid isPermaLink="false">2972d702-812b-4325-8d81-0c2731ebf56b</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 07:02:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t6kk9kpTURBXy8xZGIzOWFlZTY0N2Q5YTE2NGJkMzE5MjdlMjllNzJkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera z działką pod CPK. KOWR odpowiada na zarzuty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sprzedaz-dzialki-pod-cpk-budzi-kontrowersje-kowr-i-pis-pod-lupa-prokuratury/1bmg667</link>
			<description>Krajowy Ośrodek Wsparcia Rolnictwa (KOWR) wydał oświadczenie w sprawie sprzedaży działki o powierzchni 160 hektarów w miejscowości Zabłotnia, przez którą ma przebiegać linia kolei dużych prędkości do Centralnego Portu Komunikacyjnego (CPK). Ośrodek poinformował, że umowa sprzedaży nie przewiduje prawa odkupu, a nabywca nie wyraził zgody na odsprzedaż nieruchomości. Sprawa wywołała kontrowersje i doprowadziła do zawieszenia dwóch posłów PiS.</description>
			<guid isPermaLink="false">7427b85b-63ce-4648-afb1-5b9d7d7afdc4</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 07:00:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/slQk9kpTURBXy8yMTIyYjUxMzI4YWFmZjY1ZGI5OWU2MjRlNjdmYjhmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem milionerką, a członek rodziny poprosił mnie o niewielką pożyczkę. Zrobiło się niezręcznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jestem-milionerka-a-ktos-w-rodzinie-poprosil-mnie-o-pozyczke-pojawily-sie-dwa-uczucia/wq2rv6d</link>
			<description>Kiedy ktoś z moich krewnych poprosił mnie o pożyczkę w wysokości 1 tys. dol., natychmiast dopadły mnie dwie emocje: poczucie winy i lęk. Wina — ponieważ miałam więcej zasobów finansowych niż ta osoba. Jestem milionerką, od dekad pracuję w finansach. Lęk — ponieważ widziałam, zarówno zawodowo, jak i prywatnie, jak szybko pieniądze potrafią skomplikować nawet najlepsze relacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebe99ace-acb4-4523-be38-5ae80a759599</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:33:29 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MFOk9kpTURBXy84MTI0ZWU0ODIyOGQ0NTUyMjBkNDYxYjE5YWU3M2U4OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF już za rogiem. Biura rachunkowe nie są gotowe na rewolucję?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/raport-69-proc-biur-rachunkowych-niegotowych-na-ksef/m50y0yc</link>
			<description>Obowiązkowy Krajowy System e-Faktur (KSeF) ma wystartować 1 lutego 2026 roku. To oznacza, że zarówno przedsiębiorcy, jak i biura rachunkowe mają mniej niż 100 dni na przygotowanie się do nowych wymogów. Dla wielu firm to wyzwanie, bo liczą na wsparcie księgowych w obsłudze fakturowania. Tymczasem, jak wynika z najnowszego raportu, aż 69 proc. biur rachunkowych nie rozpoczęło jeszcze przygotowań do nadchodzącej zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">04872568-017d-48cd-8390-af1ae6e44321</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:30:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SsNk9kpTURBXy81NTAwYjU4NzZjYmIzYzRlM2Q0ZWNhNzZjZDA2YTNlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nadchodzi kres sprzedaży alkoholu na stacjach benzynowych. Nie tylko to ma się zmienić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ministerstwo-zdrowia-szykuje-rewolucje-nowe-zakazy-dotyczace-alkoholu/0rjv1wx</link>
			<description>Projekt nowelizacji ustawy o wychowaniu w trzeźwości przygotowany przez Ministerstwo Zdrowia wywołuje coraz więcej emocji — zarówno wśród przedsiębiorców, jak i opinii publicznej. Resort planuje wprowadzić najdalej idące od dekad ograniczenia dotyczące sprzedaży i reklamy alkoholu, w tym m.in. całkowity zakaz jego promocji, zakaz sprzedaży na stacjach paliw oraz nowe zasady dotyczące piw bezalkoholowych i sprzedaży internetowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">21cfde1a-291d-4f82-9730-a9c88669f01a</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:23:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JS9k9kpTURBXy84N2ZmZjA5NTg1YjY2MjJkMWQ0MmU3YzNmOTM3OGQyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Państwowej Inspekcji Pracy do zmiany? Jest nowy pomysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/szef-panstwowej-inspekcji-pracy-do-zmiany-jest-nowy-pomysl-w-rzadzie/n4mp635</link>
			<description>W rządzie trwa dyskusja o zmianie wymagań dla kandydatów na stanowisko głównego inspektora pracy. Wywołał ją minister nauki i szkolnictwa, który zaproponował, by taki kandydat miał stopień doktora. Obecnie ustawa wymaga, aby powoływany przez marszałka Sejmu szef Państwowej Inspekcji Pracy miał tytuł magistra i był inspektorem, czyli spełniał wymagania jak każdy pracownik PIP. I nie mówi nic o kadencyjności.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5a5df06-b66b-4e79-92cb-7fe39910615c</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:21:59 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vVRk9kpTURBXy80NzE1ZTYxNzkxYTMzYjA2NWYyM2E4NjNlMzVlNWQyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobre i złe wieści dla Donalda Tuska. Polacy ocenili premiera i rząd [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jak-radzi-sobie-rzad-polacy-ocenili-sondaz/q0kzpys</link>
			<description>W październiku rządowi delikatnie wzrosło poparcie, a jeszcze delikatniej spadła liczba jego przeciwników. Sam Donald Tusk wypada jednak gorzej, choć przybyło mu zarówno przeciwników, jak i zwolenników. Do tego Polacy w większości krytycznie zapatrują się na politykę gospodarczą obecnej władzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a82d67d-2981-4db8-8dd5-c838af05b1c0</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:06:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SzEk9kpTURBXy84NzhkZGVmZjBiNDhhNDU1OGRlYjYwNmNjZDU2ZDVjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rola sektora motoryzacyjnego w Polsce maleje. Tracimy na atrakcyjności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/przemysl-motoryzacyjny-pod-presja-szansa-rozwoj-elektromobilnosci/93q4nxv</link>
			<description>Chociaż wciąż jesteśmy potęgą, jeśli chodzi o produkcję części samochodowych, to rola, jaką sektor motoryzacyjny w Polsce odgrywa w gospodarce, maleje. Nasza atrakcyjność dla inwestorów z tej branży jednak jest coraz mniejsza przez rosnące koszty pracy i energii — takie wnioski płyną z raportu Polskiego Instytutu Ekonomicznego udostępnionego Business Insider Polska. Eksperci PIE podkreślają także, że zwrot ku autom elektrycznym zarówno w Unii Europejskiej, jak i w samej Polsce idzie ociężale.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f00f98e-0f10-4ec0-822c-92d383daa50f</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jJPk9kpTURBXy9kZGYyNDczNjBmN2UwMGU5ZjRmZjY2ODdjOGJhMDFmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy eksport polskiej broni. Ukraina największym odbiorcą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polskie-uzbrojenie-podbija-swiatowe-rynki-ukraina-najwiekszym-odbiorca/55q23te</link>
			<description>Eksport polskiego uzbrojenia osiągnął historyczne wyniki. Jak informuje „Dziennik Gazeta Prawna”, w 2024 r. wartość sprzedanej za granicę polskiej broni wyniosła aż 3,2 mld euro. Eksperci jednak ostrzegają, że bez odpowiedniego wsparcia ze strony rządu, obecna dobra passa może nie potrwać długo.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0b94ce8-3ada-4223-a171-fc89b8699d61</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:50:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oUYk9kpTURBXy8zNzVjNWZjNDMxZWIzYmM3ZjViMjI4YWU1MjllOWVmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samsung rzuca wyzwanie m.in. Blikowi. Wchodzi na &quot;bezprecedensową skalę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/koreanczycy-rzucaja-wyzwanie-min-blikowi-cel-milion-uzytkownikow-w-rok/f48hvgy</link>
			<description>Samsung, najpopularniejszy producent smartfonów w Polsce, uruchamia w kraju usługę płatności mobilnych Samsung Pay i tym samym rzuca rękawice m.in. Blikowi czy Apple Pay. Firma planuje zdobyć milion użytkowników w ciągu pierwszego roku działania nowego rozwiązania — donosi &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">19b440f6-4ba1-4a2c-abe3-eb7a33a8e608</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:42:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9XOk9kpTURBXy8zZmY4MGI3YjYwNzEyNmJkY2YwZWUwZTY1NTU0ZjMxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Węgry blokują rozmowy akcesyjne Ukrainy z Unią Europejską. &quot;Dopóki rządzimy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wegry-blokuja-rozmowy-akcesyjne-ukrainy-z-ue-szijjarto-nie-zostawia-zludzen/n6ej2pd</link>
			<description>Węgry jasno deklarują swoje stanowisko wobec potencjalnego członkostwa Ukrainy w Unii Europejskiej. Szef węgierskiego MSZ, Peter Szijjarto, oświadczył, że dopóki rząd narodowy w Budapeszcie pozostaje u władzy, rozmowy akcesyjne Ukrainy z UE nie zostaną rozpoczęte.</description>
			<guid isPermaLink="false">51fd9098-1701-4822-b0d1-808e7d85dae5</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:27:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pt7k9kpTURBXy82YThmMDBmZTdjYWZiYzliMDBlNzVhYWM2MjdhYTc0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ranking konkurencyjności podatkowej. Polska na czwartym miejscu. Jest jeden haczyk</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ranking-konkurencyjnosci-podatkowej-polska-spadla-na-34-miejsce/2xx1qed</link>
			<description>Estonia — ma najbardziej konkurencyjne podatki wśród 38 państw OECD, Łotwa jest na drugim miejscu, a Litwa na piątym. Polska jest czwarta… ale od końca. W najnowszym Międzynarodowym Indeksie Konkurencyjności Podatkowej 2025 spadliśmy na 35. miejsce, sześć niżej w porównaniu do roku poprzedniego. Za nami są już tylko Kolumbia, Włochy i Francja. Dlaczego przegrywamy z krajami bałtyckimi?</description>
			<guid isPermaLink="false">27918393-0a9e-4d12-937a-dc7f0e4ba96f</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gEtk9kpTURBXy9kZmU2ZjNlOTFkMDEyM2E3MmZkY2UxMWM0OTIwYTRlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Viktor Orban o szczycie w Budapeszcie. Premier Węgier jest przekonany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/viktor-orban-o-szczycie-usa-rosja-w-budapeszcie-ramy-juz-gotowe/t4087re</link>
			<description>Premier Węgier, Viktor Orban, wyraził przekonanie, że planowane spotkanie prezydentów Stanów Zjednoczonych i Rosji w Budapeszcie dojdzie do skutku. W rozmowie z węgierską telewizją M1, polityk podkreślił, że mimo braku ustalonej daty, ramy dla tego wydarzenia są już gotowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d0a4901-5243-4d5c-bd10-a16887748dd7</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:11:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BWDk9kpTURBXy85YjBmYTljNmY1OGQzYTVkNDg0ZDE5N2ZhNDRlMzgxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w Polsce mogą podwoić się do 2035 r. Eksperci nie mają złudzeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/prognozy-rynku-nieruchomosci-ile-zaplacimy-za-mieszkanie-w-2035-r/zw32ntm</link>
			<description>Przewidywanie cen mieszkań na kolejne 10 lat to wyzwanie pełne niepewności. Jednak na podstawie dotychczasowych trendów, dostępnych danych i analizy czynników kształtujących rynek można pokusić się o spekulacje dotyczące przyszłości polskiego rynku nieruchomości. Czy ceny mieszkań rzeczywiście będą nadal szybować w górę? O taką analizę pokusili się eksperci portalu Gratka.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">aae28659-3fb4-4a51-9cfb-41db8524b8c2</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:03:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RdTk9kpTURBXy82NGY3ZDQwOGVjZjI2YzM1M2ZhODc0NTk1YTI3YzYyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd bierze się za długo wyczekiwaną ustawę. To wyrzut sumienia koalicji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/asystencja-osobista-wreszcie-na-rzadzie-dlugo-trzeba-bylo-czekac/5sq2rz4</link>
			<description>To jeden z tych konkretów, który może nie jest spektakularny jak &quot;babciowe&quot; czy podniesienie kwoty wolnej od podatku, ale za to poprawi warunki życiowe setek tysięcy osób, w tym przede wszystkim tych z niepełnosprawnościami. We wtorek rząd ma wreszcie przyjąć projekt ustawy o asystencji osobistej, o który środowisko upominało od wielu lat. To również jeden ze słynnych stu konkretów na sto dni rządów koalicji.</description>
			<guid isPermaLink="false">05ff9f2f-32d0-4c33-bc6e-b9734cf63145</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 04:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vyak9kpTURBXy9jZmEwNDdhMGRjNzRiMjBiZDNiYmU0M2QzN2IxYTUzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy na likwidację kopalń w Polsce. Rząd pokazał projekt ustawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tyle-polacy-zaplaca-za-likwidacje-kopaln-wegla-kamiennego-jest-projekt-ustawy/w6qn235</link>
			<description>Koszt likwidacji kopalń węgla kamiennego w ciągu najbliższej dekady oszacowano w najnowszej wersji projektu ustawy górniczej na 11,275 mld zł — wynika z dokumentu opublikowanego we wtorek na stronach Rządowego Centrum Legislacji. To o ponad 2,1 mld zł więcej niż w poprzedniej wersji projektu, ponieważ nowelizacja obejmuje teraz również pracowników Jastrzębskiej Spółki Węglowej (JSW).</description>
			<guid isPermaLink="false">3ac4cc50-d76e-428d-a9b8-4ba59aba5ed4</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 18:22:22 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MC7k9kpTURBXy80OGMwNDMxOTVlYWMxYjQ4MmY0YTI1MDAwYzUxOWNiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE chce więcej osób do pracy w rolnictwie. Szykuje zachęty dla młodych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ue-chce-zachecic-mlodych-do-pracy-w-rolnictwie-szykuje-atrakcyjne-zachety/zt71rt8</link>
			<description>Komisja Europejska zaprezentowała we wtorek nową strategię, której celem jest zachęcenie młodych ludzi do pracy w rolnictwie. Bruksela ostrzega, że bez młodego pokolenia bezpieczeństwo żywnościowe Unii Europejskiej może wkrótce stanąć pod znakiem zapytania.</description>
			<guid isPermaLink="false">fdbe05dd-8d1c-460e-86e8-3fbdbdb176a8</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:35:38 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vbjk9kpTURBXy8xY2VlZGEyNmI2MTk1YWJkODZjYWQ2N2M2OTdlN2M0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Cisza przed burzą&quot;. Trump rozpoczyna trzeci etap przejmowania Grenlandii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-rozpoczyna-trzeci-etap-przejmowania-grenlandii/qjwrpl4</link>
			<description>Prezydent USA ostatnio niewiele mówił o Grenlandii. Coraz więcej jednak wskazuje na to, że nie porzucił planów aneksji wyspy. Niemiecki dziennik &quot;Die Welt&quot; zwraca uwagę, że ambasador Stanów Zjednoczonych w Danii jest powiązany z biznesmenami mającymi bardzo konkretne plany wobec Grenlandii.</description>
			<guid isPermaLink="false">5060ac65-a6c0-404e-bf36-317f61a8c419</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 11:42:48 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7BSk9kpTURBXy8wYjlkZjJhYzEwOGEwNmQzNmNhY2VmMDMwNjdhYWM1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maleją szanse na spotkanie Donalda Trump i Władimira Putin w Budapeszcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/spotkanie-trumpa-i-putina-zagrozone-brak-porozumienia-w-sprawie-budapesztu/7rrhme5</link>
			<description>Perspektywy na szybkie spotkanie Donalda Trumpa i Władimira Putina w Budapeszcie stają się coraz mniej realne. Rosyjskie źródła sygnalizują, że rozmowy przygotowawcze między sekretarzem stanu USA Marco Rubio a rosyjskim ministrem spraw zagranicznych Siergiejem Ławrowem nie zostały jeszcze uzgodnione.</description>
			<guid isPermaLink="false">3f89d5ec-2a02-4d9e-8380-d17a61291f15</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 11:07:41 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XAgk9kpTURBXy82OTYxM2RiNDE5ZTBhZTNjMzk0YzNmZWE2YzllODE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziennikarz TVN wyrwał kierownicę z Omoda 5. Producent zabiera głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/dziennikarz-wyrwal-kierownice-omoda-5-chery-odpowiada-na-zarzuty/kxx8vzv</link>
			<description>Dziennikarz motoryzacyjny TVN Turbo przeprowadził nietypowy eksperyment nowego modelu auta Omoda 5. W wyemitowanym nagraniu kierownica została bez większych problemów wyrwana. Działanie dziennikarza zostało szeroko skomentowane w internecie, a głos zabrał także importer aut. Przyznał, że kolumna kierownicy zachowała się tak, jak została zaprojektowana.</description>
			<guid isPermaLink="false">0905ca3d-1a38-4d05-ae64-61c0d883fabe</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:13:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yY4k9kpTURBXy9jZDkyNmI3YjJmZjIxNzI4NDdkNzAzZWU2NGQyMjJiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>IKEA wchodzi w świat używanych mebli. Tak można zarobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ikea-stawia-na-second-hand-uzywane-meble-sprzedasz-szybciej/n4m7ezs</link>
			<description>Ikea wprowadza w Polsce nową platformę internetową typu marketplace — Second-hand Ikea. To cyfrowe miejsce stworzone z myślą o sprzedaży i kupnie używanych produktów szwedzkiej marki. Rozwiązanie, opracowane przez Ingka Group, ma wspierać ideę gospodarki o obiegu zamkniętym i zachęcać klientów do przedłużania życia mebli.</description>
			<guid isPermaLink="false">72a2658a-2700-40ce-8d24-87846b2ee44d</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:52:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hmek9kpTURBXy9kOTQxYTY1ZDRlNWY0ZjQ2ZGE4YmE3MmYxYmQyNmRlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje wielką fuzję, a PiS mówi twarde &quot;nie&quot;. &quot;To uderzenie w Polaków i Polskę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/fuzja-pekao-i-pzu-pis-to-uderzenie-w-polakow-i-polske/3dw71xj</link>
			<description>PiS nie zgodzi się na to, żeby dokonać fuzji Pekao i PZU — zadeklarował poseł tego ugrupowania Michał Wójcik. Wskazuje, że rząd kolanem próbuje to przepchnąć za wszelką cenę. Czy to oznacza, że prezydent zablokuje wielką transakcję?</description>
			<guid isPermaLink="false">15402f14-0984-4b0f-bcb2-c55c3c8a89aa</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:51:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5aEk9kpTURBXy81MjU0ZDkyMTEwOWUxNTdhNDBkMTdiYTc4MjczZjU3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przechwycili podejrzane statki na Morzu Arabskim. Ładunek wart 1 mld dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wielka-akcja-na-morzu-arabskim-przechwycono-dwa-statki-z-narkotykami/snfb0cn</link>
			<description>W ramach wielkiej międzynarodowej akcji na Morzu Arabskim dowodzonej przez Arabię Saudyjską przechwycono dwa podejrzane statki, którymi transportowane były narkotyki o łącznej wartości ok. 1 mld dol. — donosi &quot;The Independent&quot;, opierając się na informacjach Połączonych Sił Morskich (CMF). Na trop wpadła marynarka wojenna Pakistanu współpracująca, obok Arabii Saudyjskiej, m.in. z Wielką Brytanią i USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b48d47b-681b-465f-bd74-b48b88a98bd0</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:31:42 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aOXk9kpTURBXy8yMTNhNjdhMjY5NDExOWViNDY4OWI1YmEyOGQzMzg3Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Platformy handlowe coraz częściej punktem startowym zakupów online - Allegro na czele</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/platformy-handlowe-coraz-czesciej-punktem-startowym-zakupow-online-allegro-na-czele/t4gt8ve</link>
			<description>Jak pokazuje najnowszy raport „Customer Journey 2025” blisko połowa kupujących online rozpoczyna swoją ścieżkę zakupową od platform marketplace (+11 p.p. w porównaniu do 2023 roku).</description>
			<guid isPermaLink="false">d4d0c36b-81e3-425f-830d-d6c1120e0869</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:27:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XMdk9kpTURBXy83NjU1YzRkOGJmY2ZiOGU1M2VlZjY3ZDhlMzM5MWUzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki o &quot;stalinowskim sądowym bezprawiu&quot;. Chce rozliczenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-o-stalinowskim-sadowym-bezprawiu-chce-rozliczenia/lrdqxrw</link>
			<description>Według prezydenta &quot;stan sędziowski&quot; nie rozliczył się z przeszłością. Karol Nawrocki w mocnych słowach w liście opisał problem. Kilkukrotnie nawiązywał do stalinowskich metod. Odniósł się przy tym do bieżącej sytuacji w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">a69b3ce6-c8a5-42ad-8e52-2e2143f6fdb7</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:51:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/71Yk9kpTURBXy8zNGRlYzcwNzdjNGQ5NjA5MGZmYzUyOGY2ZTMyYTg5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Indyjski gigant paliwowy może wstrzymać zakupy ropy z Rosji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowe-sankcje-na-rosje-indyjski-gigant-paliwowy-moze-wstrzymac-zakupy/jthvp0r</link>
			<description>Amerykanie naciskają na Putina i ogłosili sankcje na dwa największe koncerny naftowe Rosji. Jednym z ich partnerów jest indyjski Reliance. To jedna z największych i najpotężniejszych firm w kraju oraz jedna z największych korporacji prywatnych w Azji. Dochodzą głosy, że wstrzyma zakupy z Rosji, by uniknąć kłopotów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f11fefd0-8268-4319-9ec2-5ac6f016c407</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:29:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/77pk9kpTURBXy9iYjFkMTM4YWM1NTQ5NWMwNGZiM2VhZjUwYWRmYjNjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Odpowiedzialność w erze Big Tech&quot; Jak budować wiarygodną, zaufaną, odpowiedzialną markę w zdominowanej przez kontrowersje erze?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ringier-axel-springer-polska-jak-budowac-zaufanie-w-erze-big-tech/js96et0</link>
			<description>W erze algorytmów i rosnącej dezinformacji odpowiedzialność marek i mediów staje się kluczowym wyzwaniem. Podczas spotkania zorganizowanego przez Ringier Axel Springer Polska 21 października, liderzy rynku debatowali o tym, jak budować zaufanie i wiarygodność w cyfrowym świecie zdominowanym przez Big Tech.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5cf807c-c603-48cd-a280-50da96eccb3f</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:49:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XvMk9kpTURBXy83NDhiNWZmZTI2ZWJkOWVhYTUxYzVmMjAxYTliZmU0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sklepy Komfort z nowym Dyrektorem Finansowym. 
Do zarządu dołącza Sławomir Baniak</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/sklepy-komfort-z-nowym-dyrektorem-finansowym-do-zarzadu-dolacza-slawomir-baniak/ckh3zkg</link>
			<description>Sklepy Komfort S.A. kontynuują strategiczną rozbudowę zespołu zarządzającego. Z dniem 13 października 2025 roku do firmy dołączył Sławomir Baniak, obejmując stanowisko Członka Zarządu, Dyrektora Finansowego (CFO).</description>
			<guid isPermaLink="false">e8f37981-6a25-4aa5-87ff-3bdeb45b0cbf</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:44:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iX6k9kpTURBXy9hNzAxZDRkMGE3Mjc0Yjc4OGRiYTNlMWI2MGQwMDFhNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niepokojące wyniki sondażu. Rolnicy sceptycznie o przyszłości polskiego rolnictwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sondaz-cbos-rolnictwo-w-polsce-coraz-mniej-oplacalne-winna-ue-i-import-z-ukrainy/2pp76gd</link>
			<description>Polskie rolnictwo staje się coraz mniej rentowne, a prowadzenie gospodarstwa rolnego — coraz trudniejsze i bardziej obciążone biurokracją. Takie wnioski płyną z najnowszego badania Centrum Badania Opinii Społecznej (CBOS), przeprowadzonego wśród rolników z województw warmińsko-mazurskiego i łódzkiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">d42960c2-46b8-42f9-9758-253c031f1989</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:53:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M4Vk9kpTURBXy8wMjUyNDE4NTI3OTY0MjBmYmYxZDlkYzJjYjc2NjZkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od teraz bezpłatny podpis kwalifikowany w mObywatelu. Tak to zrobisz krok po kroku [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/bezplatny-podpis-kwalifikowany-w-mobywatelu-tak-to-zrobisz-krok-po-kroku-poradnik/te0xk31</link>
			<description>Polska jako pierwsza w Unii Europejskiej udostępnia obywatelom podpis cyfrowy w państwowej aplikacji. Są jednak pewne ograniczenia i warunki, żeby było to bezpłatne. Tłumaczymy krok po kroku, jak to zrobić w mObywatelu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a460647-1b14-464c-ba1f-f55c3c641b84</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:42:46 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rIKk9kpTURBXy8xMjkwZjM5ZGY2NjkwZjI2Mjg3ODJiMDY3NzE4OTUxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>GUS poprawia dane o zatrudnieniu i wynagrodzeniach. Średnie zarobki jednak niższe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gus-poprawia-dane-o-zatrudnieniu-i-wynagrodzeniach-srednie-zarobki-jednak-nizsze/9h0dwc1</link>
			<description>Wynagrodzenia w gospodarce okazały się o 0,3 proc. niższe niż wcześniej podawano, za to zatrudnienie w statystykach GUS wzrosło o 0,5 proc. Korekta danych GUS dotyczy przede wszystkim ujęcia większej niż przy pierwotnych informacjach grupy zatrudnionych z sektora rolnego, leśnego i rybołówstwa, ale też w branży, która obejmuje usługi sprzątania.</description>
			<guid isPermaLink="false">c676c1d9-cf7e-4d06-930b-6b70deded69f</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:31:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5oIk9kpTURBXy82NWNiYjMyMTliM2FiMjI0YmRmODFiYTRlMzIxMjRhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Viktor Orban: nie wyślemy naszych dzieci na rzeź na rozkaz Brukseli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/viktor-orban-nie-gryzie-sie-w-jezyk-ne-wyslemy-naszych-dzieci-na-rzez-na-rozkaz/rzxeshq</link>
			<description>&quot;Nie umrzemy za Ukrainę!&quot;, &quot;stań odważnie przeciwko wojnie&quot; — tak premier Węgier nawołuje do obywateli i zachęca do udziału w czwartkowym marszu poparcia dla swojej partii. Wiec zbiega się z narodowym świętem upamiętniającym antyradzieckie powstanie na Węgrzech w 1956 r., stłumione przez Moskwę.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef80fb63-e8ce-4cf7-9b5e-dc84736616c5</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 09:33:50 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tr-k9kpTURBXy85NDZmZDg2MDY2MTMzZDFhNzQ3NzJkYjIwMGI4MGI2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwrot koalicji rządowej w sprawie TK. Nowe informacje w sprawie wyboru sędziów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wybor-sedziow-do-tk-wicemarszalek-sejmu-informuje-o-waznej-decyzji/g86t2xv</link>
			<description>W tym roku ma rozpocząć się proces wyboru nowych sędziów Trybunału Konstytucyjnego na zwalniające się stanowiska — poinformował wicemarszałek Sejmu Piotr Zgorzelski. Decyzja oznacza wyraźny zwrot w strategii rządzącej koalicji 15 października, która przez ostatnie dwa lata bojkotowała Trybunał, uznając go za instytucję zdominowaną przez nominatów PiS.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc19e18b-249d-48b2-928c-b6edb8788868</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:50:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U0pk9kpTURBXy9mMDkyM2Y4NzNkZTBmOTcwZTRmYTJjOTNjNjM1NTJjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przykra statystyka dla Polaków. Na zachodzie Europy na mieszkanie pracują krócej [TABELA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ile-pensji-potrzeba-na-mieszkanie-oto-dane-dla-stolic-europy-tabela/rv2blzg</link>
			<description>Do zakupu mieszkania o powierzchni 50 m kw. w Warszawie potrzeba 103 pensji. To nie jest najgorszy wynik wśród europejskich stolic. Do najlepszych jednak też nie należy. W bogatszych krajach jest łatwiej. Zaskakująco wypada np. stolica Łotwy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d164d272-a74c-4a3a-8fea-58a25483b18c</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:21:24 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SoMk9kpTURBXy81OWE0NzA1ZmFjNzZiN2UyZDRkMTE1NTBkMGEwNWIyZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezrobocie w górę. Największe wzrosty w Łodzi, Warszawie i Krakowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/bezrobocie-w-gore-najwieksze-wzrosty-w-lodzi-warszawie-i-krakowie/2tf6y8h</link>
			<description>Stopa bezrobocia rejestrowanego we wrześniu wyniosła 5,6 proc. wobec 5,5 proc. miesiąc wcześniej — poinformował w czwartek GUS. Najwięcej bezrobotnych przybyło w Łodzi, Warszawie i Krakowie.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe028a94-cf7a-4371-a721-a3375c0731f9</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-YEk9kpTURBXy82YmM3MTBjNGEzZTY3NjEwMzA4M2FlOWIzMWY3NmU1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostatni dzwonek na wdrożenie KSeF. Jak je przeprowadzić i uniknąć paraliżu firmy w 2026 roku?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ostatni-dzwonek-na-wdrozenie-ksef-jak-je-przeprowadzic-i-uniknac-paralizu-firmy-w/vvdtg9j</link>
			<description>Terminy wdrożenia Krajowego Systemu e-Faktur (luty i kwiecień 2026 r.) mogą wydawać się odległe.</description>
			<guid isPermaLink="false">7912f1ad-bd90-4246-8eef-7b1c2b13a29d</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:53:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1G5k9kpTURBXy9mZTkxMzk0NGQwMThmMjFhZjllNzdlOWU0OTk2MzBkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy na zbrojenia. Rząd rozważa kluczowe zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/inwestycje-w-zbrojeniowke-rzad-donalda-tuska-rozwaza-kluczowe-zmiany/88hqmv1</link>
			<description>Ministerstwo Aktywów Państwowych (MAP) rozważa zmianę zasad wykorzystania środków z unijnego instrumentu pożyczkowego SAFE, tak aby część funduszy mogła zostać przeznaczona na rozwój krajowego przemysłu obronnego — poinformowała w czwartek &quot;Rzeczpospolita&quot;. Resort argumentuje, że środki z SAFE powinny służyć nie tylko zakupom sprzętu wojskowego, lecz także zwiększaniu zdolności produkcyjnych w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">030416a7-af17-44ad-98c5-c2d61e84322c</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:38:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1w4k9kpTURBXy8xNTg2NDZmMmI3ZTMzMWYxNDRjYTA1ZWYyNWI1Y2ZiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pilotaż skróconego czas pracy porażką? &quot;Ministerstwo przekreśliło sobie szansę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pilotaz-skroconego-czasu-pracy-porazka-ministerstwo-przekreslilo-sobie-szanse/ve2gs86</link>
			<description>Czy rządowy pilotaż skróconego czasu pracy jeszcze przed jego startem jest skazany na porażkę? Okazuje się, że większość przedsiębiorstw, która bierze w nim udział, to różnego rodzaju państwowe urzędy i instytucje. — Nadreprezentacja sektora publicznego w tym badaniu może spowodować, że tak naprawdę już na starcie ministerstwo przekreśliło sobie szansę na rzetelne potraktowanie wyników tego pilotażu — mówiła w programie &quot;Onet Rano. Finansowo&quot; Monika Smulewicz, specjalistka rynku pracy i angażującego przywództwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5be0126-add7-4cbd-8664-e3b0fad9e5a9</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:30:08 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZLkk9kpTURBXy9hNmIxY2U5YWQwMzc2OWQzZGY2M2JkNDg1ZTZlMGI4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo planuje podwyżkę stawki VAT na wybrane napoje. Częściowo zlikwiduje absurd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/bedzie-podwyzka-vat-na-energetyki-i-piwa-bezalkoholowe-jest-zapowiedz/1xvjphz</link>
			<description>Ministerstwo Finansów planuje zmiany w stawkach VAT. Chodzi o podwyższenie stawki na energetyki zawierające wsad owocowy lub warzywny oraz bezalkoholowe odpowiedniki napojów alkoholowych z takim wsadem, czyli np. piwo bezalkoholowe. Jak informowaliśmy w Business Insiderze, obecnie takie napoje są opodatkowane 5-procentową stawką VAT, co jest absurdem, jeśli weźmiemy pod uwagę, że zwykła woda butelkowana jest opodatkowana 23 proc. VAT.</description>
			<guid isPermaLink="false">30ceaca7-ccaa-4617-bffb-20c96300b8cd</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:36:01 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fztk9kpTURBXy81ZjZhZDhmM2M2ZTc0MDhiMTQxNzI3MzFlNWViMDhhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sankcję USA na Rosję. Pierwsza taka sytuacja od początku kadencji Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/usa-nalozyly-sankcje-na-rosje-sekretarz-skarbu-przedstawil-szczegoly/75xmw5r</link>
			<description>Administracja Donalda Trumpa ogłosiła nałożenie sankcji na dwa największe rosyjskie koncerny naftowe — Rosnieft i Łukoil — oraz 34 ich spółki zależne. To pierwsze tego typu restrykcje wobec rosyjskich firm w trakcie drugiej kadencji amerykańskiego prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">f35f9896-d98c-4b8d-b0b9-106b9dacddf1</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:35:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mY7k9kpTURBXy9hMzdmZGJhOTQwNzU1ZjMzMDc4OGVkN2ZhNGJkYTllYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leasing samochodów. Jakie daje korzyści podatkowe i co się zmieni od 2026 r. Tłumaczymy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/leasing-samochodow-i-koszty-co-warto-wiedziec-przed-zmiana-przepisow/n818ljn</link>
			<description>Leasing samochodów wciąż pozostaje jednym z najpopularniejszych rozwiązań wśród przedsiębiorców, ale nadchodzące zmiany w przepisach podatkowych mogą znacząco wpłynąć na jego opłacalność. Szczególnie istotne będą nowe limity kosztów uzyskania przychodu, które zaczną obowiązywać od 1 stycznia 2026 roku. Oto co warto wiedzieć o leasingu samochodowym w kontekście zmian w prawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8bfa5d58-cfa6-4850-9260-5f2c3dc7711d</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:32:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DF0k9kpTURBXy80Mzk4MTIzOTM3NGJjNGQ5M2JiNDRlOTNjZThlOGZlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Do Polski wkracza nowy bank. Co zaoferuje klientom jeden z europejskich liderów?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/unicredit-wraca-do-polski-jakie-zmiany-czekaja-klientow-bankowosci/1nd05gr</link>
			<description>UniCredit, jeden z największych banków w Europie, wchodzi do Polski pod własną marką. Przed laty był właścicielem powszechnie znanego nad Wisłą banku, czyli Pekao. Tym razem zadanie jest trudniejsze, bo mało kto kojarzy jego własny brand, a skala nowej działalności jest bardzo mała. Dużą zaletą są za to technologiczne rozwiązania, które oferuje przejęty niedawno Vodeno, czyli dostawca usług bankowych stworzony przez Wojciecha Sobieraja.</description>
			<guid isPermaLink="false">9eabb253-653d-4bce-a6a5-7dc58beeee1b</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:20:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h_Bk9kpTURBXy9jY2E5NmUzODhmYjc1ZWVmMTc3NzQ3Njc4MGIwN2FjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy wstrząs we Francji uderzy w Polskę i strefę euro? Są trzy scenariusze [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/czy-kryzys-we-francji-uderzy-w-euro-i-polske-sa-trzy-scenariusze-analiza/dvzbqp7</link>
			<description>Paryżowi wiele lat udawało się maskować problemy, gdy uwaga skupiona była na problemach państw południa Europy. Szybko rosnące zadłużenie w połączeniu z chaosem politycznym może okazać się jednak mieszanką wybuchową, która uderzy w całą strefę euro. Erupcję problemów w Paryżu odczulibyśmy też w Polsce — podkreślają eksperci. Kreślą potencjalne scenariusze wpływu sytuacji na Warszawę.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a683d62-927a-4327-b26a-5df8753087a2</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ah3k9kpTURBXy83YjRkMzQxZGVlYTg0ZDgxMDVlNDFjYjg1NTE4YTM5Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Projekt ustawy o broni budzi emocje. Poprawi bezpieczeństwo czy da zarobić?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ponad-20-tys-glosow-projekt-o-broni-dzieli-polakow/32bwqlj</link>
			<description>Blisko 21 tys. opinii zebrał projekt Polski 2050, który wprowadza obowiązkowe badania co pięć lat dla posiadaczy broni. Ponad 60 proc. uczestników konsultacji popiera pomysł posłów, ale blisko 37 proc. jest zdecydowanie przeciw. Z analizy ankiet wynika, że protestują nie tylko myśliwi. Projekt dotknie też sportowców i strzelnice. Wiele osób zwraca uwagę, że bezpieczeństwo się nie poprawi, bo nie zależy od orzeczenia, ale to lekarze najwięcej zarobią.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d53e9c2-6e50-463b-becf-ad1dd4d2dd3e</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/STLk9kpTURBXy9mZTg4MzU1NTk0ZmNiYmY3NzllODIwYzlmZDM4ZmFjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wybito 170 mln sztuk drobiu, a ceny jaj w USA wciąż rosną. Eksperci biją na alarm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ptasia-grypa-jak-wplywa-na-ceny-jaj-i-co-mozemy-zrobic/889jdvr</link>
			<description>Ceny jaj w USA biją rekordy, a winna jest ptasia grypa, która tym razem wymknęła się spod kontroli. Epidemia wirusa H5N1 doprowadziła do wybicia ponad 170 milionów sztuk drobiu i po raz pierwszy przeniosła się także na krowy. To nie tylko problem rolników — skutki odczuwają konsumenci i cała gospodarka. Wzrost cen jaj do sześciu dolarów za tuzin stał się symbolem szerszego kryzysu, który wpływa na inflację, bezpieczeństwo żywnościowe i politykę rolną Stanów Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f37fa78a-c5ee-45f2-a9c4-6c7fa035f30d</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 19:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hM8k9kpTURBXy8xMTVhZDNiY2Q0MTYwNmEwNGUzNzEyOGU3ZDlmMzU2Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk mówił, że sprzeda wszystko. Ale jego imperium rośnie szybciej niż kiedykolwiek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/spacex-i-tesla-rozwoj-imperium-elona-muska-na-calym-swiecie/vdscj0s</link>
			<description>Elon Musk twierdził, że porzuca wystawne życie miliardera, sprzedając swoje rezydencje warte ponad 100 mln dolarów i wybierając skromny dom za 50 tys. dol. Jednak satelitarne zdjęcia i rozwój jego firm pokazują zupełnie inny obraz. Choć domów ma mniej, jego imperium rozrosło się jak nigdy dotąd — od kosmicznych baz w Teksasie po fabryki Tesli na całym świecie. Czy Musk rzeczywiście żyje minimalistycznie, czy po prostu przeniósł swoje ambicje z luksusowych willi na skalę planetarną?</description>
			<guid isPermaLink="false">ed1532f5-c881-485d-9440-1e1bed62f3fd</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 18:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aTck9kpTURBXy8yMjMyMjQ2NDA1N2ZiZTgyNTRkMzVhOTFiMzY2NTE3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy drewniany biurowiec w Polsce wyrasta w Środzie Wielkopolskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/najwiekszy-biurowiec-z-drewna-powstaje-w-podpoznanskiej-srodzie-wlkp/zbkx1p7</link>
			<description>W podpoznańskiej Środzie Wielkopolskiej trwa realizacja jednej z najnowocześniejszych inwestycji przemysłowo-biurowych w Europie. Niemiecka Grupa HOMAG buduje tam za 54 mln euro kompleks produkcyjno-biurowy, którego sercem będzie wyjątkowy budynek wykonany w technologii CLT, czyli drewna klejonego krzyżowo. Po zakończeniu prac w połowie 2026 r. obiekt ten stanie się największym drewnianym biurowcem w naszym kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">f32fdb2f-8c67-4ae3-80f3-40cb367a0772</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 17:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ya0k9kpTURBXy9lZjY0NmFlNTRlNjg2MGRjYTQ4MjBkMDRjZGRmMWFhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z omija fabryki. Pracodawcy muszą odczarować wizerunek branży przemysłowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/przemysl-40-jak-przyciagnac-pokolenie-z-do-pracy-w-fabrykach/c0hcjjx</link>
			<description>Podczas gdy postęp technologiczny w przemyśle stale przyspiesza, procesy pozyskiwania kadr nie nadążają za tą dynamiką. Doświadczona kadra odchodzi na emeryturę, a młodzi nie widzą dla siebie miejsca na hali produkcyjnej. Luka pokoleniowa staje się strategicznym wyzwaniem, które wymusza na branży fundamentalne zmiany. Aby przetrwać, sektor musi nie tylko odczarować przestarzały wizerunek fabryki, ale przede wszystkim zrozumieć i odpowiedzieć na zupełnie nowe oczekiwania młodego pokolenia Z.</description>
			<guid isPermaLink="false">a44ad0c6-a041-4933-8009-80060a75a355</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 15:34:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MbLk9kpTURBXy9jYWIwMGFmZTcyMWE0NTNmMWJhOTExM2QzYjFiMGJlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska się starzeje, firmy szukają klientów w Europie. Ekspansja jest dziś łatwiejsza niż kiedykolwiek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-sie-starzeje-firmy-szukaja-klientow-w-europie-ekspansja-jest-dzis-latwiejsza/swzw6zd</link>
			<description>Polska szybko się starzeje, a baza konsumentów o wysokiej skłonności do zakupów nie rośnie już tak dynamicznie, jak dekadę temu. Według danych GUS udział osób w wieku 65+ przekroczył 20 proc. populacji, a mediana wieku to ok. 43 lata. Kiedy coraz więcej konsumentów przechodzi w fazę ostrożniejszej konsumpcji i oszczędzania, warto pamiętać, że Unia Europejska to ponad 448–450 mln mieszkańców. To rynek dziesięciokrotnie większy niż Polska, ze znacznie wyższą siłą nabywczą w wielu krajach. Nie powinno dziwić, że firmy z Polski szukają wzrostu na jednolitym rynku UE, a dziś bariera wejścia jest niższa niż kiedykolwiek.</description>
			<guid isPermaLink="false">c9392744-07c2-454d-8bb3-4ff0cf34e6b7</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 15:14:27 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ui-k9kpTURBXy85YWRmYWIzOGNkNDU2MWNkNjU0MDQ4MmVkNDY3ZmUyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy coraz częściej wynajmują. Najnowsze dane i kilka zaskoczeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-najmu-w-polsce-dynamiczny-rozwoj-prs-i-pbsa-co-warto-wiedziec/vkm97tg</link>
			<description>Rynek najmu instytucjonalnego w Polsce dynamicznie dojrzewa, a prywatne akademiki stają się jednym z najbardziej atrakcyjnych aktywów inwestycyjnych. ThinkCo opublikowało właśnie raport &quot;Mieszkania dla młodych. Kondycja rynku PRS i PBSA w Polsce&quot;, z którego wynika, że choć oba sektory wciąż stanowią niewielki ułamek zasobu mieszkaniowego, ich rozwój może zrewolucjonizować sposób, w jaki postrzegamy mieszkalnictwo, mobilność i jakość życia w miastach.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0bd0ee2-d532-49bd-a68b-6a6964aad84c</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 14:36:26 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sMLk9kpTURBXy81M2U4YTFjYTM5OTRhMzY0M2Y1NWQ0ZGU1NTE3YWY0ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tu nie da się skrócić czasu pracy? Ekspertka odpowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/w-tych-branzach-nie-da-sie-skrocic-czasu-pracy-to-wyzwanie/dwk5d3r</link>
			<description>Czy jest możliwość, by skrócić czas pracy we wszystkich branżach? Co z pracą choćby w usługach, na produkcji? Albo w szpitalach, gdzie przecież operacji nie da się przeprowadzić szybciej? — Z całą pewnością skrócenie norm czasu pracy będzie się wiązało w wielu branżach z koniecznością &quot;dotrudnienia&quot; pracowników — stwierdziła w programie &quot;Onet Rano. Finansowo&quot; Monika Smulewicz, specjalistka rynku pracy i angażującego przywództwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">af734fc9-cb7b-4e54-bda7-6c4ae2b44089</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 14:35:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-1Rk9kpTURBXy9jYTM3M2ExOTI4N2E5MTdjNmUwOTNlNmJjZDVkMTI5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najlepszy moment do przejmowania firm w Niemczech. Polacy kupili producenta z pół wieku tradycji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/najlepszy-moment-do-przejmowania-firm-w-niemczech-polacy-kupili-producenta-z-pol/phjw7ny</link>
			<description>Złoty jest mocny i do tego polska gospodarka rośnie w wysokim tempie jak na Europę. Jeśli dodać do tego jeszcze sprawy sukcesji &quot;starych&quot; firm na Zachodzie oraz słabszą koniunkturę, to można powiedzieć, że nadszedł dobry moment, w którym polskie podmioty mogą przejmować tradycyjne marki z Niemiec i innych krajów Europy. Najnowszy przypadek to przejęcie dużego producenta świec i zapachów Gala Group przez polską Grupę Trend. Ale inwestycji jest dużo więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2aa5e59-8062-4c42-8f6e-fae68ba5e31d</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 13:45:48 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z1Nk9kpTURBXy80NTYzOGZhZDExZTk1ZDRhYzhmZDYwNDc2MTMzOTlmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem doradczynią majątkową i terapeutką finansową. Oto sześć zasad rozmawiania o dziedziczeniu i spadkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jak-rozmawiac-z-rodzina-o-spadku-ekspertka-zdradza-szesc-kluczowych-zasad/xnmgx8s</link>
			<description>Ashley Agnew jest starszą doradczynią majątkową i certyfikowaną terapeutką finansową pracującą często z klientami w zaawansowanym wieku. Jak podkreśla, dobre planowanie spuścizny obejmuje więcej niż tylko finanse i wiąże się z odpuszczeniem kontroli.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b981353-254c-499a-9b20-aa1293ffb00a</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 13:21:16 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gfUk9kpTURBXy9lMDJjN2MyNWVjNWZiNTE1Y2IwY2U2NzA0MjIzMGFkZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tak miały wyglądać social media. AI wypycha ludzi z obiegu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nie-tak-mialy-wygladac-social-media-ai-wypycha-ludzi-z-obiegu/jw144rz</link>
			<description>W feedzie Sory przewija się maluch uciekający przed dinozaurem przy dźwiękach Lady Gagi. Zaraz potem widać koty w garniturach i nagranie z kamery umieszczonej przy klapie marynarki, na którym policja zatrzymuje… górkę makaronu z serem. Trudno oprzeć się wrażeniu, że internet właśnie przestawia zwrotnicę. Giganci AI budują nowe sieci społecznościowe, w których centrum nie jest już człowiek z kamerą, lecz model generatywny. Efekt bywa z jednej strony hipnotyzujący, z drugiej — niebezpiecznie oderwany od rzeczywistości.</description>
			<guid isPermaLink="false">3647414c-ace9-4ccd-b586-715ced576e85</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:49:02 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qS8k9kpTURBXy84ZjI5MjU2OThjNTlhNDcxN2Y4NTBlMmJlZjQ0YjhmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy roboty mogą zastąpić ochroniarzy? &quot;Nie wierzę&quot; — mówi prezeska Seris Konsalnet</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czy-roboty-moga-zastapic-ochroniarzy-nie-wierze/ge7gklg</link>
			<description>Nowoczesne rozwiązania z pogranicza AI i robotyki podbijają kolejne branże, również szeroko pojęty sektor bezpieczeństwa. Czy więc maszyny będą mogły zastąpić w nim ludzi, na przykład ochroniarzy? &quot;Nie wierzę&quot; — odpowiada w rozmowie z Business Insider Polska Sylwia Müller, prezeska zarządu Seris Konsalnet Holding S.A. I dodaje, że branża ciągle opiera się w dużej mierze na tym, co jest &quot;domeną człowieka&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">08f4f7c6-96a5-4726-a945-0b9b2677bc16</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 11:17:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z2Jk9kpTURBXy9iNzhmY2VkNjVmMWMzMjgyODBlOTYxM2VkNzczMDIwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Motoryzacja jutra, czyli nowa faza rewolucji według BMW [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nowy-diesel-uratuje-bmw-moze-zrewolucjonizowac-branze-felieton/hx82e5b</link>
			<description>Rok 2025 w motoryzacji to nie tylko kolejny etap, ale nowa faza rewolucji, która dojrzewała przez ostatnie lata. Na naszych oczach zmieniają się zasady gry: trwa debata o końcu ery silników spalinowych w 2035 r., Unia nakłada cła na import spoza Europy, a chińska motoryzacja w imponującym tempie zdobywa kolejne rynki. Te czynniki zmieniają sposób myślenia o przyszłości i sprawiają, że firmy, państwa czy organy UE coraz częściej działają w nowym paradygmacie — pisze w felietonie dla Business Insider Polska Alexander Baraka, dyrektor zarządzający BMW Group Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">c01a8de5-d2ad-42d4-9372-46874e0352ff</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:05:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/labk9kpTURBXy84YmU3ZjgyM2IzYWJhNDUzYTRlNTM3YmM3YTQ0Y2ZiNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka walka o pozwolenia na broń. Adwokat i instruktor strzelectwa odpowiada, skąd ten opór przed badaniami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/polityczna-walka-o-dostep-do-broni-adwokat-i-instruktor-krytykuje-pomysl-konfederacji/pm2nrtk</link>
			<description>Jeszcze żaden projekt ustawy nie zebrał w toku konsultacji społecznych tylu opinii, co pomysł regularnych badań lekarskich dla myśliwych i innych posiadaczy broni. Adwokat Rafał Dębowski, dla którego strzelectwo to sportowa pasja, twierdzi, że &quot;na strzelnicy sportowej jest bezpieczniej niż na ulicy&quot;, choć tylko wtedy, gdy zasady są respektowane. Mówi też o populistycznych głosach w sprawach myśliwych i krytykuje pomysł Konfederacji dotyczący byłych policjantów.</description>
			<guid isPermaLink="false">d09f290f-5cec-4883-8c9a-16e18c282910</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xMQk9kpTURBXy82M2MyYzMyMWMzMGY2YmU5YTY5NmFkNjMzNGJlZDBiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto najniższa emerytura w Polsce. Tyle wychodzi na rękę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/ile-wynosi-najnizsza-emerytura-w-polsce-tyle-dostaja-seniorzy-od-zus/6dd6bbw</link>
			<description>Najniższa emerytura jest corocznie waloryzowana. To nie tylko podstawowe świadczenie, ale również punkt odniesienia dla innych wypłat, takich jak renty. Ile z minimalnej emerytury faktycznie trafia na konta seniorów?</description>
			<guid isPermaLink="false">e491d0f0-a592-473c-a981-0d90d7b3adb7</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 06:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6XUk9kpTURBXy85NTc2YmU1MGY5YWI5YjI2NmYxNmE0ODYxMTYzZjA1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko dla arystokratów. Czarna szynka z Suffolk ma 200-letnie korzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/czarna-szynka-emmetts-z-suffolk-jak-powstaje-kulinarny-klejnot/edv2mxf</link>
			<description>W niewielkim miasteczku Suffolk od ponad dwóch stuleci szynka nabiera czerni nie z przypalenia, lecz z tradycji. Zanurzona w melasie, brązowym cukrze i lokalnym porterze, dojrzewa przez dziesięć tygodni, by zamienić się w kulinarny klejnot Anglii — czarną szynkę Emmett’s.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1e4b3b9-9ea9-4c79-893c-6a74f01557d0</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 04:46:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4vsk9kpTURBXy80MjQ2MWQ0MWM1ZDAzNjM3ZDAwNTI5NjljZjU4YzFhYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z tragedii narodziła się tradycja. Do tego dania potrzeba 160 kg składników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/paella-w-walencji-tajemnice-najwiekszej-patelni-w-hiszpanii/6kmc582</link>
			<description>Ponad 160 kg mięsa, warzyw i ryżu trafia na gigantyczną patelnię, by stworzyć jedno z największych dań w Hiszpanii — paellę z walencjańskiego miasteczka Quesa. To nie tylko kulinarne widowisko, ale i tradycja sięgająca XVII w., kiedy mieszkańcy świętowali odrodzenie swojego miasta po epidemii dżumy. Dziś Vicente Martínez i jego zespół przygotowują dwie ogromne paelle, by za darmo nakarmić ponad tysiąc osób i podtrzymać ducha wspólnoty, który od wieków łączy mieszkańców Walencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">0502c0c7-f57e-47c2-9d93-d8428b743d45</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 19:20:15 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F9Bk9kpTURBXy81NmU0ZDU2YjY5NTY2MjY1NzE5ZWU1OWM0Y2JlZDE3NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niepewna przyszłość właściciela TVN. Mimo tego wycena biznesu rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zamieszanie-wokol-warner-bros-discovery-nie-przeszkadza-inwestorom/5pmecpz</link>
			<description>Zamieszanie wokół Warner Bros. Discovery nie przeszkadza inwestorom zarabiać na akcjach spółki. Kapitalizacja rynkowa rośnie i jest znacznie większa niż w momencie ogłaszania możliwości zmian właścicielskich. Inwestorzy czekają już na zbliżającą się publikację raportu finansowego za trzeci kwartał.</description>
			<guid isPermaLink="false">37c99c52-c5d9-4344-880f-0b3bc70511f7</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 18:11:09 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q2Gk9kpTURBXy83OTBlYzM0MWJiMjM3OTQzODcwYzE3N2JmZDU1ZTdlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy trend w architekturze biurowej. Empatia i zmysły ważniejsze niż szkło i stal</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/neurodesign-w-architekturze-komfort-psychiczny-w-miejscu-pracy/z2755f7</link>
			<description>W biurach przyszłości mniej chodzi o szkło i stal, a coraz bardziej o mózg. Raport &quot;Neuroróżnorodni w biurze&quot;, przygotowany w ubiegłym roku przez firmę projektowo-badawczą Workplace i spółkę biurową Skanska, otworzył w Polsce debatę o tym, jak projektować przestrzenie, które uwzględniają różne sposoby odczuwania, myślenia i pracy. Architekci, deweloperzy i inwestorzy zaczynają mówić jednym głosem: czas, by neuroróżnorodność stała się nowym standardem projektowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">840e3f79-51d8-42fa-a6f8-dc9881734e39</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 17:44:16 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hH9k9kpTURBXy9mNzM0NzFkZWU1ZTgyOGU3ODM1MDkwOWEyYTVmM2UwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jarosław Kaczyński zamyka konwencję PiS. &quot;To akcja zmierzająca do zmiany władzy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/konwencja-pis-jaroslaw-kaczynski-przemawial-na-koniec/cn2kny7</link>
			<description>&quot;Miałem wiele obaw, ale wyszło bardzo dobrze&quot; — podsumował konwencję programową PiS Jarosław Kaczyński. &quot;To dobra zapowiedź na przyszłość. To akcja zmierzająca do zmiany władzy&quot; — przyznał prezes PiS. W kontekście gospodarczym mówił m.in. o podatkach.</description>
			<guid isPermaLink="false">56e2fe1d-6313-4fa2-8349-15ba891fbefc</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 17:14:28 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ywdk9kpTURBXy9mNTRlM2VhZDhlYjZhMGYyZjQxNjY0MzdiZDUwMmU4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kamala Harris: nie skończyłam. &quot;Jest wielu, którzy zginają kolana przed tyranem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kamala-harris-na-prezydenta-usa-jest-wielu-ktorzy-zginaja-kolana-przed-tyranem/e56m20r</link>
			<description>&quot;Nie skończyłam&quot; — tak Kamala Harris mówiła w BBC na temat swojej przyszłości politycznej. Wskazała, że może ponownie kandydować na stanowisko prezydenta USA. Donalda Trumpa nazwała &quot;tyranem&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2a6a8d8-2297-45de-967e-0d59558bddde</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 16:06:09 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z2-k9kpTURBXy82MWFjNDM2OGI2ODFkNWMzZDAxZDliNGZmYjk1ODk0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Wellbeing-washing&quot; i fałszywa inkluzywność. Pracownicy mówią &quot;sprawdzam!&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/autentycznosc-w-employer-brandingu-jak-zdobyc-zaufanie-pracownikow/yq612ts</link>
			<description>W ostatnich latach employer branding stał się jednym z najważniejszych narzędzi w walce o talenty, a w praktyce — także sposobem na budowanie wizerunku firmy w oczach konsumentów. Zbyt często jednak hasła o &quot;wartościach&quot;, &quot;dobrostanie&quot; i &quot;równych szansach&quot; stają się elementem marketingowej narracji, a nie realnej kultury organizacyjnej. Greenwashing, wellbeing-washing i diversity-washing to trzy oblicza tego samego zjawiska: strategicznego rozłamu między tym, co firma mówi, a tym, co robi. To symptom choroby, w której dział marketingu i HR tworzy wizerunek, którego reszta organizacji nie jest w stanie dowieźć.</description>
			<guid isPermaLink="false">b783f309-2b1b-4669-964d-b74705fe7f5e</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 15:41:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7bkk9kpTURBXy80OGE1NGU4ZDJjNTlkYmU3NzEwNDc4Zjc4ODlmNDgxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro nazwał następcę &quot;szczerym chłopem&quot;. &quot;Praworządność to kij bejsbolowy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/konwencja-pis-zbigniew-ziobro-praworzadnosc-to-kij-bejsbolowy/cv967e4</link>
			<description>Zbigniew Ziobro, były minister sprawiedliwości, na konwencji PiS nie miał żadnej konkretnej propozycji na uzdrowienie sądownictwa. Zamiast tego krytykował obecny rząd. &quot;Mamy do czynienia z barbarią&quot; — powiedział. Nazwał obecnego ministra sprawiedliwości &quot;szczerym chłopem&quot; i wskazał, że &quot;praworządność to kij bejsbolowy do obijania państw, które nie podobają się w jakiś sposób Unii Europejskiej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d57a7e37-29c1-4512-bd16-371fa12ab82c</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 15:13:26 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nT2k9kpTURBXy8zMWExZWE2OTBjNjQwNmUwM2M4MGQ4OWQ0YmYyYTQyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klienci deweloperów nie stoją na przegranej pozycji. W tym roku odzyskali miliony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/deweloper-nie-wywiazuje-sie-z-umowy-tak-mozna-odzyskac-pieniadze/fbt1rbb</link>
			<description>Opóźnienia w przeniesieniu własności mieszkania przez dewelopera to problem, z którym czasami muszą mierzyć się nabywcy nieruchomości. Co zrobić w takiej sytuacji? Eksperci portalu RynekPierwotny.pl wskazują, że rozwiązaniem może być wypowiedzenie umowy, zwłaszcza jeśli na rynku dostępne są korzystniejsze oferty. W odzyskaniu wpłaconych środków może pomóc Deweloperski Fundusz Gwarancyjny (DFG).</description>
			<guid isPermaLink="false">16c8bbf8-ca4d-4071-a784-494993b6a917</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 13:57:09 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Ejk9kpTURBXy8zNTg4N2I3MGE3M2ZiZWQ1MjA5NzJjYTY2NzkxMGIxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta marka notuje w Polsce wzrost sprzedaży elektryków o 500 proc. &quot;Polskie społeczeństwo zmienia się tak szybko&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ta-marka-notuje-w-polsce-wzrost-sprzedazy-elektrykow-o-500-proc-nie-jest-z-chin/ges7de9</link>
			<description>Chińscy producenci wyróżniają się szybkim rozwojem i zdolnością do adaptacji do rynku (…). Jednocześnie wiemy, że mamy do opowiedzenia coś, czego oni nie mają — zapewnia Federico Izzo, szef marki MINI w Europie w rozmowie z Business Insiderem. Jak podaje, w Polsce w kategorii samochodów elektrycznych marka urosła aż o 529 proc. w porównaniu z poprzednim rokiem. Nie odżegnuje się jednak od spalinówek i mówi o ich przyszłości.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc09eb29-fe7f-4a56-a7e8-4b22b66b0b8d</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 13:05:22 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tIhk9kpTURBXy9lY2ZkYzIyNjNkMjc5YzA0NzkyNjc2NWUyZTZjZTY5YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Politycy PiS zrecenzowali konwencję KO. &quot;Żart i kpina&quot;, &quot;ruch pozorowany&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/konwencja-zjednoczeniowa-ko-pis-zart-i-kpina-ruch-pozorowany/rw0dn2l</link>
			<description>Głównym efektem dotychczasowej konwencji Koalicji Obywatelskiej jest ogłoszenie zmiany nazwy partii. Platforma Obywatelska to przeszłość. Główny konkurent polityczny KO nie szczędzi słów krytyki, zarzucając cele czysto PR-owe.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e4b93e4-0169-48a2-98f5-6ff1979e6086</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 12:38:23 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gb7k9kpTURBXy81ZTc3MjA2OWFhZmJiNjhkZGIwNzY5Mjg2MjU2ZDYyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaufanie to najcenniejsza waluta. Historia marki daje jej przewagę, ale może być pułapką</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/marki-z-historia-jak-zachowac-tozsamosc-w-nowoczesnym-swiecie/k5cbzjk</link>
			<description>Nową markę można dziś zbudować w jeden weekend. Czasem wystarczy trafiony pomysł i dobrze ustawiona reklama. Marki z długą historią mają coś, czego nie da się kupić — zaufanie i pamięć pokoleń. Ale ten kapitał bywa trudny w zarządzaniu. Jak nie ugrzęznąć w nostalgii, a jednocześnie nie zgubić duszy marki?</description>
			<guid isPermaLink="false">5c0ae17f-cd67-4013-8016-70bf694843d1</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 12:09:32 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wRnk9kpTURBXy9kZmQ5MTY1YmNlMTIzN2RlZDU3M2Q2NDk0YzNhOWFmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marzysz o domu w Hiszpanii? To musisz wiedzieć przed podpisaniem umowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zakup-nieruchomosci-w-hiszpanii-uwazaj-na-ukryte-koszty/h112rzp</link>
			<description>Kupując nieruchomość w Hiszpanii, trzeba pamiętać m.in., że to nabywca zobowiązany jest do zapłaty wszystkich podatków i opłat transakcyjnych, w tym podatku od przeniesienia własności, kosztów notarialnych oraz rejestracji nieruchomości. To może znacznie wpłynąć na ostateczne koszty. Sprawdź, o jakiej skali wydatków mowa i co jeszcze musisz wiedzieć, zanim zdecydujesz się na inwestycję.</description>
			<guid isPermaLink="false">82c1732b-5563-41b4-bd28-662cfc018420</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 11:19:03 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y0kk9kpTURBXy83MTNiZmJkMWY2OGM1OTYzYTljZGY0ZTNlOWFhZmMxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Idziesz na urlop? Ten start-up chętnie zapewni pracodawcy twojego &quot;cyfrowego klona&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/idziesz-na-urlop-ten-start-up-chetnie-zapewni-pracodawcy-twojego-cyfrowego-klona/g4mv5gy</link>
			<description>Viven, start-up współzałożycieli Ashutoshy Garga i Varuna Kacholii, to pomysł prosty w założeniu i odważny w skutkach. Panowie postanowili zbudować &quot;cyfrowe bliźniaki&quot; pracowników na podstawie ich rzeczywistej pracy — e-maili, dokumentów, wątków na Slacku i spotkań — tak, by reszta organizacji mogła z nimi rozmawiać wtedy, gdy prawdziwa osoba jest na urlopie, poza strefą czasową albo… odeszła z firmy. Firma ogłosiła rundę zalążkową w wysokości 35 mln dol., a inwestorami są Khosla Ventures, Foundation Capital i FPV Ventures. Na rynku pracy robi się coraz ciekawiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">d177a7e8-6b7f-4280-9d77-4013317c99c7</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 11:04:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/07Mk9kpTURBXy9kN2NlZGNkOThlODcyMjgzNDRlZjYxMTE5Yjg4OWRhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna żółta karta dla rządu w Paryżu. Problemy z budżetem i finansami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polityczny-chaos-uderza-w-finanse-francji-moodys-reaguje-obnizka-oceny-kraju/hqcjhse</link>
			<description>Francja znalazła się pod presją kolejnych ostrzeżeń dotyczących stanu finansów publicznych. Agencja ratingowa Moody’s zmieniła perspektywę kredytową kraju ze stabilnej na negatywną. Decyzja ta pojawia się w momencie, gdy rząd mniejszościowy zmaga się z trudnościami w uchwaleniu budżetu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee6e450e-bfaa-40ce-8952-c80b50afe4c6</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:21:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eZUk9kpTURBXy85M2JhYWQ3M2E5ZGMwMDZkNDhkOTY1ZGVlNTNhNWEwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>YouTuberzy nie polegają już na przychodach z reklam. Tak dziś zarabia się w sieci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/youtuberzy-nie-polegaja-juz-na-przychodach-z-reklam-tak-dzis-zarabia-sie-w-sieci/2g2292s</link>
			<description>YouTube od lat jest największą sceną dla twórców, ale to, co dzieje się obecnie, dużo bardziej przypomina budowę małych holdingów niż prowadzenie kanału z treściami wideo. Wielu twórców ucieka z modelu uzależnienia od reklam i kontraktów sponsorskich w stronę marek produktowych, usług oraz własności intelektualnej. Tak zarabia się miliony dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">682beec6-f104-4696-a27b-6776a204d72e</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:08:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M1nk9kpTURBXy8zZGUxM2Q3ODUzNDg4NWNhOGY3OGZlNTIzZjg4NGM1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak zabezpieczyć balkon przed zimą. Te proste kroki oszczędzą kłopotów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zabezpieczenie-balkonu-na-zime-jak-chronic-rosliny-i-meble/je8r3xr</link>
			<description>Jesień to idealny moment, aby przygotować balkon na nadchodzące mrozy i opady śniegu. Właściwe zabezpieczenie tej przestrzeni nie tylko ochroni ją przed uszkodzeniami, ale również pozwoli na szybsze przywrócenie jej do życia wiosną. Oto kompleksowy przewodnik po zimowym zabezpieczeniu balkonu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c33a04cc-0886-4c68-a1ad-07aa06ce5792</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:49:27 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R09k9kpTURBXy81MGUzMjUyMjA2MDMwMGZkODQ1NmNjN2U2MjhiMDJiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracowałem na pięciu kontynentach. Kiedy nadeszła emerytura, wiedzieliśmy z żoną, że nie chcemy wracać do domu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-przeprowadzic-sie-na-emeryture-pracowalem-na-pieciu-kontynentach-i-oto-moj/zl0zgme</link>
			<description>Kariera Adriana Spencera w branży produkcyjnej sprawiła, że żył i pracował na pięciu kontynentach — od Chin po Stany Zjednoczone. Kiedy przeszedł na emeryturę w 2025 r., on i jego żona Beverley postanowili osiąść w Azji. Wybrali Malezję.</description>
			<guid isPermaLink="false">07501606-3df3-47e5-bb41-e8443f859e3d</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:46:43 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ry2k9kpTURBXy81YjIzZTJiNjhhYzk3ZjgyNmU3OWQ4YmRhN2VmYTVlYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Slow life a pieniądze – odcinek, którego nie możesz przegapić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odkryj-japonska-metode-kakebo-i-zyskaj-kontrole-nad-swoimi-finansami/2yzcfqe</link>
			<description>Kiedy myślimy o slow life, przed oczami stają nam obrazy spokojnych poranków, aromatycznej kawy i spacerów po parku. Rzadko kojarzymy ten styl życia z... zarządzaniem domowym budżetem. A to właśnie temat najnowszego, 17. odcinka podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot; prowadzonego przez Natalię Kraus-Kowalczyk, czyli Panią od slow life.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d9509b5-6985-4694-83d4-55e195e81461</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mosk9kpTURBXy82MTU4Y2Q4ODdlYjI5YmVmN2I0ZDc0YzQ4NjRlMjkwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbudowali milionowy biznes na bułeczkach cynamonowych. Bez płacenia za marketing</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/mlodzi-rodzice-rozkrecili-cynamonowy-biznes-zrobili-to-bez-wydatkow-na-reklame/k4h503n</link>
			<description>Rodzinna amerykańska firma Mav’s Top Buns sprzedała już ponad pół miliona bułeczek cynamonowych. Współzałożycielka firmy Nikki Ashkar wykorzystała media społecznościowe do rozwoju biznesu bez płatnego marketingu. Łącząc życie rodzinne z prowadzeniem firmy, państwo Ashkar produkują w weekendy nawet 1000 bułeczek dziennie.</description>
			<guid isPermaLink="false">78c02891-43cd-4f8c-9f76-43846f1c50c5</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 05:36:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZB4k9kpTURBXy9kZTNjMGVkYWYxZTkxMGRiYmUxYjI2NjViNWU3OTUyMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kogo stać na polski futbol. Takie biznesy stoją za klubami [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kogo-stac-na-polski-futbol-jakie-biznesu-stoja-za-klubami-pilkarskimi-analiza/3yzxbqd</link>
			<description>Liga Konferencji daje polskim klubom szansę na załatanie dziur w budżetach. Legia Warszawa zainkasowała 400 tys. euro za wygraną z Szachtarem Donieck, Jagiellonia i Raków zarobiły po 133 tys. euro za czwartkowe remisy. Problem w tym, że od wielu, wielu lat te kluby istnieją tylko dlatego, że co roku ktoś do nich dokłada duże pieniądze i niewiele się zmienia. Skąd w ogóle ci pasjonaci mają te dziesiątki milionów? W Business Insiderze prześledziliśmy finansowe kulisy polskich klubów i ich właścicieli. Oto kto, ile i z czego wydaje na polską piłkę. W ub.r. do 21 przeanalizowanych, czołowych polskich klubów właściciele dołożyli łącznie 196,5 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">2da49fef-6f02-445f-8020-6f4cbbf1f32d</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:35:44 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/31Ek9kpTURBXy9mMDk5OTYyYmUzZDhmYjBmY2Y4ODRkZWM3NzJhMjRlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pojechałem elektrykiem z Helu do Zakopanego. Problemy? Inne niż myślałem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/pojechalem-elektrykiem-z-helu-do-zakopanego-ile-to-kosztuje-zaskakujace-wyliczenia/2z9s2kg</link>
			<description>Czy da się przejechać samochodem elektrycznym przez całą Polskę? Sprawdziłem to na własnej skórze — da się. Ba, da się to nawet zrobić w jeden dzień, choć jeszcze kilka lat temu wcale nie musiałoby być to takie oczywiste. Problemy są, ale wcale nie te, które wskazywałbym przed wyruszeniem w podróż. Niektóre wyzwania związane z podróżą elektrykiem po Polsce okazały się mitem, inne faktycznie się potwierdziły.</description>
			<guid isPermaLink="false">02276fd6-c1c5-475b-81c1-d490b3e3cfc0</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:10:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cOnk9kpTURBXy9mNjcyYTc0NTA5MTljMjk1ZThlZWYyNDY2YWQ1OTgyZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten rodzinny biznes przetrwał 180 lat. Sekret sukcesu tkwi w prostym przepisie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/gelato-w-stylu-wloskim-smak-ktory-przenosi-w-czasie/4x0kxmj</link>
			<description>Jesteśmy w Ruvo di Puglia we Włoszech, a dziś spotkam się z Vincenzo i Giulianą, którzy produkują jedne z najwyborniejszych lodów gelato w kraju. Ich historia jest równie bogata, jak historia ich rodzinnego miasta Ruvo, które słynie z architektury i bogatego rzemiosła. Dla rodzeństwa najważniejsze jest utrzymanie przy życiu rzemiosła produkcji gelato.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b20d2e8-79c4-401d-a820-19cb54013e3e</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 03:55:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Efmk9kpTURBXy8xODM1ZDhjNGNiYjQ2MWNjNmYzOTA4MzU4Y2U4N2RhMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amazon planuje zwolnić nawet 30 tys. pracowników korporacyjnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/amazon-planuje-zwolnic-nawet-30-tys-pracownikow-korporacyjnych/712my3n</link>
			<description>Amazon szykuje największą od lat falę zwolnień w biurach. Według trzech osób zaznajomionych ze sprawą, na których powołuje się Reuters, spółka planuje redukcję nawet 30 tys. etatów korporacyjnych. Pierwsze zawiadomienia mają trafić do pracowników już we wtorek.</description>
			<guid isPermaLink="false">8db65f36-a3a4-4e05-9b74-1a2056c132a8</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 20:39:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gD-k9kpTURBXy9mNzg2ZjI4YWM1NWVjMzQyMTNmNjEwZGNkYTljMzAwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maksymalnie 40 tys. zł za etat na kontrakcie? Jest propozycja z Ministerstwa Zdrowia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/maksymalnie-40-tys-zl-za-etat-na-kontrakcie-jest-propozycja-z-ministerstwa-zdrowia/p0mc0b3</link>
			<description>Ministerstwo Zdrowia przedstawiło w Trójstronnym Zespole ds. Ochrony Zdrowia propozycję wprowadzenia górnej granicy wynagrodzeń dla osób pracujących w systemie na umowach cywilnoprawnych. Według informacji przekazanych PAP, limit w przeliczeniu na pełny etat miałby wynieść ok. 40 tys. zł. To pierwsze tak konkretne podejście resortu do uregulowania najwyższych stawek w ochronie zdrowia, finansowanych pośrednio ze środków publicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">32285075-0f38-4428-b75b-5e2cb1ad8954</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:46:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/La5k9kpTURBXy84M2U4NzE4ZmE0NmQ4ZTEzNmMzYzJhNDAyNmRkZjg4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny testują nerwy Donalda Trumpa. Liczą na efekt TACO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/spotkanie-donalda-trumpa-i-xi-jinpinga-chinczycy-postanowili-zagrac-ostro/k13bcl6</link>
			<description>W pojedynku handlowym USA-Chiny Pekin ma potężną kartę przetargową w postaci metali ziem rzadkich. Surowce, niezbędne do produkcji nowoczesnych technologii, są narzędziem w negocjacjach i potencjalnym środkiem nacisku na Zachód. Na czwartek w Korei Południowej planowane jest spotkanie prezydenta Donalda Trumpa z przewodniczącym Xi Jinpingiem, które może zaważyć na dalszym przebiegu relacji między mocarstwami.</description>
			<guid isPermaLink="false">07b26193-ffd2-4d54-874a-3d3882229d28</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:34:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iqAk9kpTURBXy80ZDYyOTMxODMyZGE0ODRkMGZlNTAwODhkZjZiZWIwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Karol Nawrocki ujawnił swój majątek. Zniknęła słynna kawalerka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezydent-karol-nawrocki-ujawnil-swoj-majatek-zniknela-slynna-kawalerka/8z3xlqz</link>
			<description>Sąd Najwyższy opublikował oświadczenie majątkowe prezydenta Karola Nawrockiego, pierwsze od czasu objęcia urzędu. Dokument ujawnia, że w jego posiadaniu są dwa mieszkania. W oświadczeniu nie ma już kawalerki, którą wcześniej odkupił od Jerzego Ż. Prezydent zawarł także informację o wpływach z programu 800 plus.</description>
			<guid isPermaLink="false">46abfdb8-e69d-4bd5-bcb9-6307760fc972</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:28:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5iXk9kpTURBXy83YWFkY2E1YzNiMThhNjU4MTBmZTk3YmNhNTZjNGFjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Viktor Orban krytykuje Donalda Trumpa i zapowiada działania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wegry-zalezne-od-rosyjskich-surowcow-viktor-orban-chce-zniesienia-sankcji/6penyjr</link>
			<description>Premier Węgier Viktor Orban, przebywający w poniedziałek z wizytą w Rzymie, skomentował politykę prezydenta USA Donalda Trumpa wobec Rosji. Zdaniem Orbana, Trump popełnia błędy w ocenie Władimira Putina. Węgierski lider zapowiedział, że podejmie działania, aby znieść sankcje nałożone na Rosję.</description>
			<guid isPermaLink="false">33ac4836-bd76-466a-83ea-6a63900e73a5</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:19:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j-Ak9kpTURBXy83YmM2NWYwNGNmNDg1ZDMwYjllMGIwNTQyNDJmNDkwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kredyty dla firm. Banki już &quot;dokręciły śrubę&quot;, a potrzeby bez zmian</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kredyty-dla-firm-banki-juz-dokrecily-srube-a-potrzeby-bez-zmian/21wc3lz</link>
			<description>W trzecim kwartale 2025 r. sytuacja finansowania firm w strefie euro pozostawała stabilna, choć przedsiębiorcy odczuli zacieśnienie warunków kredytowych. Najnowsza edycja badania SAFE, przeprowadzona między 27 sierpnia a 3 października 2025 r., obejmująca 10 tys. 225 firm (z czego 93 proc. to MŚP), pokazuje obraz bez gwałtownych zwrotów. Potrzeby finansowe firm i dostępność pieniędzy z zewnątrz w zasadzie się nie zmieniły, ale koszt i &quot;oprawa&quot; kredytu wzrosły.</description>
			<guid isPermaLink="false">f27cf128-a187-42bf-bc52-643e37e686ce</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:16:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-9Hk9kpTURBXy83MjdhNTc5NzAzZTI2ODlmZjhlNmU3YTk0ODAzOGQyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przełom w badaniach. Naukowcy odkryli przyczynę mgły mózgowej po COVID-19</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/japonscy-badacze-ujawniaja-mechanizm-mgly-mozgowej-w-covid-19/bctq0np</link>
			<description>Naukowcy z Japonii dokonali przełomu w zrozumieniu molekularnych podstaw &quot;mgły mózgowej&quot; związanej z długim COVID. Badanie wykazało, że osoby z tym schorzeniem mają zaburzoną aktywność receptorów kluczowych dla procesów uczenia się i zapamiętywania. Wyniki mogą otworzyć drogę do nowych metod diagnostycznych i terapii, które pomogą milionom pacjentów na całym świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3428c70-569b-40b2-b087-ae63346935bf</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 17:55:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gQyk9kpTURBXy83YzZiYWVkZDFkNTk5MTQxMGI4NmE2YjIzZDA0N2JjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>GDDKiA zapowiada wielkie inwestycje. 300 km nowych tras za 12 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowe-obwodnice-i-ekspresowki-gddkia-oglasza-ambitne-plany-drogowe/nsekmsm</link>
			<description>Generalna Dyrekcja Dróg Krajowych i Autostrad ogłosiła ambitne plany na najbliższe lata. W 2026 r. instytucja zamierza uruchomić przetargi na budowę blisko 300 km nowych dróg, których wartość szacowana jest na 12 mld zł. W kolejnym roku skala inwestycji ma być jeszcze większa — GDDKiA planuje przetargi na 390-480 km tras.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e1aef4f-7e02-437e-9fe3-62c1af7c0b3d</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 17:42:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i9yk9kpTURBXy83M2NlMWFlYTkwZmFmNDgyYjk4NWIzZTg2MGJiN2IxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie prezydentem do osiągnięcia prawie stu lat. Paul Biya wybrany na ósmą kadencję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/bedzie-prezydentem-do-osiagniecia-prawie-stu-lat-paul-biya-wybrany-na-osma-kadencje/31jjg1n</link>
			<description>Paul Biya został zwycięzcą wyborów prezydenckich w Kamerunie i obejmie urząd na ósmą, siedmioletnią kadencję. Decyzję ogłosiła w poniedziałek Rada Konstytucyjna. Oficjalnie Biya, dziś 92-letni, uzyskał 53,66 proc. głosów, a jego główny rywal, były rzecznik rządu i minister pracy Issa Tchiroma Bakary, 35,19 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfb1b38c-cd6e-42c9-b748-a8d38f80a844</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 17:38:24 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/itnk9kpTURBXy9mNTk5N2I4M2IyY2FhYjk1ZGU2Yjk1MTJlNzljOTkxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Potężna korekta na rynku złota. Rozejm USA–Chiny gasi szał na &quot;bezpieczną przystań&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zloto-spada-ponizej-4-tys-dol-za-uncje-rozejm-usachiny-gasi-szal-na-bezpieczna/y0zg7c3</link>
			<description>Notowania złota zjechały poniżej psychologicznej bariery 4 tys. dol. za uncję. Spadek zbiega się w czasie z sygnałami odprężenia między Waszyngtonem a Pekinem, które osłabiły popyt na aktywa uznawane za schronienie w okresach napięć. Według Bloomberga metal szlachetny pogłębił zniżkę po najgorszej od ponad dekady korekcie, gdy inwestorzy zaczęli wyceniać postępy w porozumieniu handlowym pomiędzy dwiema największymi gospodarkami świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc3073dd-f1a6-4a96-94c1-3293584a92e2</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 16:38:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qQ1k9kpTURBXy8yODFhODgwZTE0MTRmOWUwMDVkYmIzMGNjYTllMWU0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef giełdy kryptowalut &quot;zadbał&quot; o interesy Trumpa tuż przed łaską prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/szef-gieldy-kryptowalut-zadbal-o-interesy-trumpa-tuz-przed-laska-prezydenta/qf54brj</link>
			<description>Pod koniec października 2025 r. Donald Trump ułaskawił Changpenga &quot;CZ&quot; Zhao, miliardera i założyciela giełdy kryptowalut Binance. Decyzja spadła na rozgrzaną do czerwoności scenę krypto i polityki, bo w tym samym roku ekosystem Binance odegrał ważną rolę w starcie World Liberty Financial — przedsięwzięcia kryptowalutowego współtworzonego przez członków rodziny Trumpów. To splot faktów, który natychmiast wywołał pytania o potencjalny konflikt interesów i motywy stojące za prezydencką łaską.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f8a88d6-ee43-49d7-bf80-7112340a72e2</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 16:17:49 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q0Bk9kpTURBXy84Mjk0OGRiN2FhNmZlMDM4MWIwYmY2ZTJiNmQyZWE4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oprocentowanie obligacji skarbowych kolejny raz w dół. Oto nowe stawki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/oprocentowanie-obligacji-skarbowych-kolejny-raz-w-dol-oto-nowe-stawki/w9j36sn</link>
			<description>Ministerstwo Finansów kolejny raz, w ślad za obniżkami stóp procentowych przez Radę Polityki Pieniężnej, zmniejszyło oprocentowanie większości obligacji detalicznych. W przypadku listopadowej oferty stawki pójdą w dół o 0,25 pkt. proc. Nie zmieniło się oprocentowanie jedynie obligacji 3-miesięcznych – wynika z poniedziałkowego komunikatu MF.</description>
			<guid isPermaLink="false">2433b58c-6769-47c4-8097-06e4932a6d19</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:49:43 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eb8k9kpTURBXy84NWFkNmMxN2U3OTRhYWExNDdmM2E0MTlkNTc4YjdlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Qualcomm wchodzi do gry i powalczy z Nvidią i AMD. Akcje spółki wystrzeliły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/qualcomm-wchodzi-do-gry-i-powalczy-z-nvidia-i-amd-akcje-spolki-wystrzelily/t0hrc7m</link>
			<description>Qualcomm ogłosił, że wchodzi w segment centrów danych z nową rodziną akceleratorów sztucznej inteligencji. To wyraźna zmiana kursu dla producenta kojarzonego dotąd głównie z łącznością bezprzewodową i chipami do smartfonów. Po ogłoszeniu kurs akcji wzrósł o około 15 proc. Rynek zareagował na perspektywę konkurencji dla Nvidii i AMD.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ba075a9-61e9-4591-9ccd-82a2ff26841d</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:37:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5FEk9kpTURBXy9lYTZkYjQ0ODU1ZjY3NTZkY2MxNjRlNThmMzAzNGQ3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska wśród &quot;najbardziej imponujących przykładów&quot;. Deficyt nie aż tak groźny?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/goldman-sachs-polska-najbardziej-imponujacych-przykladow-wzrostu/8cb1x6x</link>
			<description>RPP obniży kolejny raz stopy już w listopadzie, a docelowo stopa referencyjna NBP spadnie do 3,5 proc. Jego zdaniem obawy inwestorów o deficyty fiskalne Polski są nieco przesadzone, a szybki wzrost PKB pomoże je ograniczyć - oceniają ekonomiści Goldman Sachs, czyli światowego banku inwestycyjnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">90cdf905-36c2-4e93-a3dd-2159877bc7e8</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:33:34 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rt5k9kpTURBXy8zNGQ2MWY5Zjk2NTVhZTQ1N2EzMzU2YjE1ZjAwNTYwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle rodzice wydają na wyprawkę szkolną. Rekordowe koszty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wydatki-rodzicow-na-szkole-bija-rekordy-tak-zmienia-sie-budzet-rodzin/sf27826</link>
			<description>Rozpoczęcie roku szkolnego 2025/2026 okazało się wyjątkowo kosztowne dla polskich rodziców. Jak wynika z najnowszego badania CBOS, przeciętne wydatki związane z zakupem podręczników, przyborów szkolnych, strojów oraz opłat za ubezpieczenie czy czesne sięgnęły 2407 zł. To aż o 813 zł więcej niż w roku ubiegłym.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2702a79-569d-4cc5-a1b8-08c39ea70c37</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:09:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4qzk9kpTURBXy83ZDY0NmYwNWRjNDZmZjQ4NDI1MmI1Nzk0OGJiNzBjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Porażający sondaż. Tylu Rosjan nie stać na jedzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosjanie-alarmuja-o-braku-pieniedzy-na-zywnosc-wyniki-badania/2cmy6m2</link>
			<description>Rosnące płace i rekordowo niskie bezrobocie nie wystarczają, by poprawić sytuację finansową wielu mieszkańców Rosji. Z najnowszego sondażu Gallupa wynika, że aż 31 proc. obywateli tego kraju narzeka na brak środków na zakup żywności. To znaczący wzrost w porównaniu z 2013 r., kiedy problem ten dotyczył 17 proc. Rosjan.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9793d5c-a92e-4ee0-8ba7-8606fd87338d</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 14:20:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T76k9kpTURBXy8yZTVjOWVmYjY4ZDVjMDljYzRjYTk2YjZhYTljODllNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Niemiecka gospodarka w impasie&quot;. Eksperci alarmują o konieczności reform</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/reformy-kluczem-do-ocalenia-niemieckiej-gospodarki-szef-ifo-nie-ma-zludzen/yvl52kf</link>
			<description>Niemiecka gospodarka znalazła się w trudnej sytuacji — ostrzega Clemens Fuest, szef Instytutu Badań Ekonomicznych (IFO). Jego zdaniem, bez wprowadzenia głębokich reform, Berlin nie zdoła zahamować pogłębiającego się kryzysu, który już teraz odbija się na portfelach milionów obywateli.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6b72c05-06dc-421f-b512-196e1eb79395</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:56:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Lck9kpTURBXy85ODRmMWJmM2VhZjg0NWU3Y2IzZTgwM2E4MzkxOWM1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co drugi użytkownik aplikacji VeloBanku korzysta z VeloKorzyści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/co-drugi-uzytkownik-aplikacji-velobanku-korzysta-z-velokorzysci/9qcvqqr</link>
			<description>Ponad połowa użytkowników zwiększyła poziom korzyści w popularnym programie VeloBanku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1a46504-7e74-4b40-9a2d-74bdb588a7ef</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:26:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZaCk9kpTURBXy9hNDJhYTNmOTJkZWQwYmMxMjM2YTZkOTc1YTY0YWYxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie zmiany w ZUS. Chodzi o dostęp do dokumentów dla milionów Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wielkie-zmiany-w-zus-chodzi-o-dostep-do-dokumentow/1nvf8zg</link>
			<description>Zakład Ubezpieczeń Społecznych (ZUS) zapowiada duże zmiany w sposobie korzystania z kont internetowych. Celem jest uproszczenie obsługi i ułatwienie dostępu do najważniejszych informacji, wniosków i dokumentów. Nowa odsłona portalu ma zostać udostępniona klientom pod koniec 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">1ffeed29-3ae5-45e6-9a2b-8b33f9b6ddfe</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:06:09 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rv-k9kpTURBXy9iYzNhMjBhODY2MGM4YTQxYzIzZTc2NTFlOWY0ZmU4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bundeswehra modernizuje się na potęgę. Drony i satelity w centrum uwagi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowa-wojskowa-lista-zyczen-niemiec-o-wartosci-377-mld-euro/5t0x2hs</link>
			<description>Nowy plan zamówień publicznych, do którego dotarła redakcja serwisu POLITICO, prezentuje strategię Belina na to, jak zbudować kręgosłup odrodzenia obronności Europy. Kanclerz Niemiec Friedrich Merz w maju tego roku pierwszy raz stwierdził: Niemcy zamierzają przekształcić Bundeswehrę w &quot;najsilniejszą konwencjonalną armię w Europie&quot;, zobowiązując się do zapewnienia jej &quot;wszystkich potrzebnych środków finansowych&quot;. Pięć miesięcy później do tych ambicji przygotowano listę wymogów sprzętowych, które znalazły się wewnętrznych dokumentach rządu federalnego. Ujawnia je POLITICO.</description>
			<guid isPermaLink="false">95f7f9c8-b574-4193-86f7-07dd3fd18ce6</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 12:59:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o3Ok9kpTURBXy84ODFiMmJkYjA4OTYwNjgzOTg2YzI2ZjgzYTMxYTIyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia Europejska wciąż w czołówce partnerów handlowych Rosji. Pomimo sankcji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/unia-europejska-handel-z-rosja-w-2024-r-mimo-sankcji-szczegoly/el6l3z3</link>
			<description>Pomimo szerokich sankcji, Unia Europejska w 2024 r. utrzymała się w pierwszej trójce partnerów handlowych Rosji — wynika z danych Niemieckiego Instytutu Ekonomicznego (IW). Wartość wzajemnej wymiany wyniosła 67,5 mld euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">219c0a39-aa71-4273-b064-36d268a27fe9</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 12:15:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Ttk9kpTURBXy8zZmRhZGMwMjBlMmY4MGU3M2E1NWUzMDNkYTI2YjEyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska wygrywa na tle Europy. Ekonomiści prognozują wzrost PKB i spadek inflacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-gospodarka-bedzie-blyszczec-na-tle-ue-stabilny-wzrost-pkb-i-spadek-inflacji/995328c</link>
			<description>Wzrost gospodarczy w Polsce w 2026 r. wyniesie 3,4 proc.; w roku 2027 będzie to 2,5 proc. — wynika z opublikowanego w poniedziałek raportu firmy EY. Podano w nim, że wzrost PKB w naszym kraju byłby o 0,3 pkt proc. wyższy, gdyby nie podwyżka ceł w USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a197327-1829-4c13-bf8d-f8efd0564763</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 11:57:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_vGk9kpTURBXy82MTZkZDBmZDNlNWU1YWMxOTNjOTM3Zjk2YjgxMjVhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta droga może uratować nas przed agresją Rosji. Brytyjczycy mówią wprost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ta-droga-moze-uratowac-nas-przed-agresja-rosji/62wb70x</link>
			<description>Jeśli rosyjskie czołgi wkroczyłyby do Polski i Litwy, to zmodernizowana autostrada Via Baltica odegrałaby wówczas kluczową rolę, chroniąc państwa NATO — ocenia brytyjski dziennik &quot;Telegraph&quot;. Trasa E67, o długości ponad 1600 km, wiedzie z Warszawy do Tallina.</description>
			<guid isPermaLink="false">38eed2a0-5251-475f-bd7d-9f3757e39dde</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 10:21:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qahk9kpTURBXy8wMmQwMWI1ODhmMjg4NGExMGU2NDlkMjNhMzVjNmJiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwszy taki wyrok w Polsce. Firma straciła kontrakt przez błędne użycie AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/fikcyjne-dane-i-nieistniejace-prawo-firma-stracila-kontrakt-przez-uzycie-ai/9pbcyj2</link>
			<description>Firma Exdrog, ubiegająca się o kontrakt na utrzymanie dróg w Małopolsce, wykorzystała sztuczną inteligencję do przygotowania wyjaśnień mających przekonać zamawiającego, że zaoferowana przez nią cena nie jest rażąco niska. Jak donosi poniedziałkowy &quot;Puls Biznesu&quot;, narzędzie AI wytworzyło jednak fikcyjne dane i nieistniejące przepisy prawa.</description>
			<guid isPermaLink="false">497ed525-f192-4959-b3cc-c3a411c8f420</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 09:58:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2uhk9kpTURBXy9kM2MzNTJhNzY2YjY2ZWY0M2QyZjBmMmNmOTkyOGU1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ponad 5 mln zł. Gigantyczna kara od UOKiK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ponad-5-mln-zl-gigantyczna-kara-od-uokik/2djy9kk</link>
			<description>Prezes UOKiK nałożył blisko 5,3 mln zł kary na InGroup International LLC za przyjęty przez spółkę model biznesowy, który naruszał zbiorowe interesy konsumentów — poinformował (UOKiK). Decyzja nie jest prawomocna, przysługuje od niej odwołanie do sądu. Chodzi o program podróżniczy InCruises.com, który prowadzi ta spółka.</description>
			<guid isPermaLink="false">7579caaa-afaa-4d2d-8e37-e3b364525091</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 09:54:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EfUk9kpTURBXy9hYzBkMmUwMDI0Y2IwMjIwY2ZmZTA2MGIxNzBkZjdhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>FlixBus ogłasza współpracę z platformą kolejową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/flixbus-wchodzi-we-wspolprace-z-kluczowa-platforma-kolejowa/j5p6bm7</link>
			<description>FlixBus jest znany w Polsce jako marka autobusowa. Teraz jednak firma współpracę z KOLEO – największym sprzedawcą biletów kolejowych w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b324203-fc41-41fc-afb1-d4fe556865a6</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 09:37:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/63Mk9kpTURBXy9mZmJhYWFkZDFhOTljNTIwYjdiNjNmOWFkNDQ2Y2UxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa regulująca wolność słowa budzi kontrowersje. Jest nowy wpis prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawa-regulujaca-wolnosc-slowa-w-sejmie-karol-nawrocki-zabral-glos/y27egr7</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki skrytykował w niedzielę na platformie X (dawniej Twitter) rządowy projekt ustawy o zmianie ustawy o świadczeniu usług drogą elektroniczną oraz niektórych innych ustaw. Zasugerował, że w jego ocenie proponowane przepisy mogą prowadzić do ograniczenia wolności słowa w internecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">66198618-a606-4ce2-9ca0-266dd2e52975</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:54:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RB9k9kpTURBXy8yNjk0ODMxYzQ1ZmVjYmNhMTgyOTlmMmU2NzMxOThiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie problemy NASA. To skutek shutdownu w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wielkie-problemy-nasa-to-skutek-shutdownu-w-usa/nvrzb02</link>
			<description>Podobnie jak inne agendy rządowe, także NASA ucierpiała w wyniku trwającego w USA od 1 października paraliżu budżetowego. Tysiące pracowników agencji kosmicznej wysłano na przymusowe urlopy, zawieszono też wiele działań w projektach kosmicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">773ba371-2c93-470c-9852-6600b458354e</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:49:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hfsk9kpTURBXy8xYzA1OWNkNTBjNjQ2NThlMWYwMWYwZjZhN2M5YzRmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sieć z USA rozkręca się w Polsce. To będzie 24. lokal</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/siec-z-usa-rozkreca-sie-w-polsce-to-bedzie-24-lokal/6gefn95</link>
			<description>Wywodząca się z USA sieć restauracji Popeyes debiutuje w kolejnym polskim mieście. Tym razem firma stawia na Olsztyn.</description>
			<guid isPermaLink="false">e4f5ae29-3915-4ebc-a9fe-4a3b582ceef9</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:35:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bWZk9kpTURBXy8wZGQyOTMzNDQ3MTM2NmYzY2QxNzVjZDNiZDA5MmVmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co Polacy wiedzą o AI? Jest badanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/co-polacy-wiedza-o-ai-jest-badanie/d8jyvgg</link>
			<description>41 proc. Polaków uważa, że firmy w Polsce powinny zwiększyć inwestycje w sztuczną inteligencję — wynika z badania K+Research i TRUMPF Huettinger. Jednocześnie ponad 23 proc. badanych wierzy, że AI działa dzięki &quot;myśleniu podobnemu do ludzkiego&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">5270077d-dbff-4eed-9890-e5c406f93d14</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:50:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p9Rk9kpTURBXy9lZDJkMzZhMDA1OTgwOTI5MjQ2MDE0ZmE5OTJhNjI2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Miasta widma jak na Sycylii&quot;. Eksperci o radykalnej zmianie na rynku nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polska-moze-byc-krajem-pelnym-pustostanow-to-moga-byc-miasta-widma-jak-na-sycylii/2cfb2d4</link>
			<description>Za dwie dekady Polska może stać się krajem pełnym pustostanów sprzedawanych za symboliczne kwoty — ostrzegają eksperci cytowani przez poniedziałkową &quot;Rzeczpospolitą&quot;. Demografia, a dokładnie gwałtowny spadek liczby ludności i gospodarstw domowych, ma w najbliższych latach radykalnie zmienić rynek mieszkaniowy w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">668689ec-bc92-4b8a-9896-dedaa5e9cc2e</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:35:23 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X_Kk9kpTURBXy9hMjRjZjg0MzRiMTE0NzVlZjA5OTUyMjE2YmY0YmE4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak drogo już dawno nie było. Mamy nowe dane [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tak-drogo-juz-dawno-nie-bylo-mamy-nowe-dane/rfspxke</link>
			<description>W sklepach mamy dość nagłą podwyżkę cen. Z danych PanParagon dla Business Insider Polska wynika, że tak drogo nie było od początku sierpnia bieżącego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">f86adc00-4997-450b-a8d7-20401a0ff97b</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:24:40 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8o2k9kpTURBXy8zZGUzZjMwZTcxMzIwODU2Zjc2MjhmMWQyMTJiZTNmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podejrzane transakcje. Jest pilne oświadczenie banku Santander</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nieuprawnione-wyplaty-z-kont-jest-pilne-oswiadczenie-banku-santander/jbbwj45</link>
			<description>Bank Santander poinformował, że jego systemy bezpieczeństwa wykryły przestępcze transakcje przy użyciu kart płatniczych klientów. Jak przekazało biuro prasowe banku, podejrzane operacje realizowano w bankomatach należących do sieci współpracującej z instytucją. Santander zapewnił, że wszystkie utracone środki zostaną zwrócone, a karty potencjalnie zagrożone zostały zablokowane.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8b017ce-b059-45cb-a8e8-b8faa1a41a0c</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:28:09 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rYBk9kpTURBXy80ZjcyN2NlNDY4MmY1MzljYTZjOGY1YjIxMWNlMzIwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy źle znoszą zmianę czasu. Dane mówią wprost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-zle-znosza-zmiane-czasu-dane-mowia-wprost/wqc78gb</link>
			<description>W nocy z soboty 25 na niedzielę 26 października cofnęliśmy zegarki. Dla wielu z nas to jednak tylko pozorna ulga. Jak pokazuje badanie Huawei CBG Polska, ponad 25 proc. Polaków źle znosi zmianę czasu, a niemal połowa (47 proc.) ma trudności z przestawieniem rytmu snu.</description>
			<guid isPermaLink="false">b34928ca-9597-490b-a1ae-b038ed2f9e47</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:19:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yodk9kpTURBXy8zNTM2ZDJmODljMzQzMjM1MzU3NzdiYmEzYTg3ZGY3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może zatrzymać ekspansję chińskich elektryków. &quot;Jest jeden sposób&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/to-moze-zatrzymac-ekspansje-chinskich-elektrykow/rmcqhch</link>
			<description>UE musi i chce bronić się przed chińską ekspansją, tyle że na drodze może stać ten sam demon, który paraliżuje próby stworzenia unii rynków kapitałowych czy unii bankowej — głęboka fragmentacja ideowa, polityczna, regulacyjna — czytamy w &quot;Pulsie Biznesu&quot;. Jedynym skutecznym rozwiązaniem — jak przekonuje dziennik — mogą być skoordynowane unijne subsydia dla europejskich pojazdów elektrycznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">781ea6f9-9fd1-4c31-8d44-49acd84cb26b</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:06:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A8rk9kpTURBXy84MDZkYjczOTJiN2Q2M2JkZmY4OGQ0ZjFlNjhjYmFjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Halloween w Polsce coraz słodsze. Sprzedaż cukierków rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/halloween-w-polsce-coraz-slodsze-sprzedaz-cukierkow-rosnie/wr4ge6l</link>
			<description>Eksperci aplikacji PanParagon sprawdzili, czy moda na Halloween przekłada się na większą sprzedaż cukierków. Wyniki nie pozostawiają wątpliwości - Polacy coraz chętniej sięgają po słodycze w ostatnim tygodniu października.</description>
			<guid isPermaLink="false">4af63912-ea60-4940-852f-248b1d9eebdc</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 05:51:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2-Wk9kpTURBXy8zNDZmZmVjZjllZDhiMjI3OWVjMTFmZWRlZDNkMjUzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być koniec LPG z Rosji. Czy to oznacza podwyżki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/koniec-z-rosyjskim-lpg-ekspert-wyjasnia/kwpq7vn</link>
			<description>Rosyjski LPG wkrótce powinien całkowicie zniknąć z rynku UE. Taki przynajmniej jest zamysł unijnych regulatorów, wyrażony w najnowszym pakiecie sankcji uchwalonych wobec Moskwy. Polska jest na to przygotowana, a w dłuższej perspektywie nie musi to oznaczać podwyżek — informuje Rzeczpospolita.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a4af867-d7f7-4a43-b80e-834fc679c801</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 05:34:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I5Mk9kpTURBXy81OGNhOGVhNGE4OGY2ZTZhZjA2OTJmYWU2NThiMzJlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiceprezes PFR zdradza plany funduszu. Te spółki mogą trafić na giełdę [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pfr-szykuje-nowa-strategie-wiceprezes-kresli-scenariusze-dla-firm-ktore-kontroluje/xjbg881</link>
			<description>Prace nad strategią Polskiego Funduszu Rozwoju są już na finiszu. Zostanie opublikowana jeszcze w tym roku — mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska wiceprezes Polskiego Funduszu Rozwoju ds. inwestycji Mikołaj Raczyński. Zdradza też jakie spółki z portfela funduszu są strategiczne, a które z nich mogą trafić na giełdę. Wiceprezes PFR wskazuje co myśli o fuzji PZU i Banku Pekao czy debiucie na GPW bydgoskiej Pesy oraz spółki z przemysłu zbrojeniowego — WB Electronics.</description>
			<guid isPermaLink="false">97c95856-a0bd-410f-b735-31a43263ad00</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 05:00:39 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Wyk9kpTURBXy9hNDgzNTYzZTZlZWZjZWQ2ZTkzNDVlMGU0YTE0NDAzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Idzie kryzys? Sprawdziliśmy, w których regionach grożą masowe zwolnienia [MAPY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rekordowa-fala-zwolnien-w-polsce-tysiace-osob-zagrozonych-wzrosty-rok-do-roku-mapy/tbyr3lq</link>
			<description>Czy przez Polskę przetacza się rekordowa fala zwolnień? Gdyby popatrzeć na zbiorcze dane, to tak. Do końca września pracodawcy zgłosili chęć zwolnienia ponad 88 tys. pracowników. To aż o 53,8 tys. więcej niż w całym poprzednim roku. Za tak duży wzrost odpowiada tylko jedno województwo, a nawet powiat. To Warszawa. Trudna sytuacja jest jeszcze w dwóch województwach: śląskim i małopolskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">14354a3c-a795-48ab-8d86-559804fa265b</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NRik9kpTURBXy8wZTgzZWQ1ODE4N2FlZjBjNDQwZDM3NDY3MTNkZTFkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jaka akcyza od miękkich hybryd? Jest precedensowy wyrok NSA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/miekkie-hybrydy-a-akcyza-wyrok-nsa-rozstrzyga-spor-podatkowy/jfc4gw5</link>
			<description>Od ponad roku trwają spory o opodatkowanie samochodów osobowych typu MHEV, czyli tzw. miękkich hybryd. Sprzedawcy takich pojazdów, czyli dealerzy i importerzy, nie wiedzą, czy mają płacić niższą, czy wyższą akcyzę. Organy podatkowe uważają, że właściwa jest wyższa akcyza. Pierwszy taki spór rozstrzygnął Naczelny Sąd Administracyjny. To jasny sygnał, w którą stronę może iść orzecznictwo sądów w sprawie akcyzy od miękkich hybryd.</description>
			<guid isPermaLink="false">eeba1443-b3c4-49ed-b1bf-995110d83f99</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 04:56:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BWAk9kpTURBXy8xMGViNDJiNzBjMGVmYWJmMGQwZDkwZGE1YjQwNzhkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>BGK wspiera PGZ. Gwarancje na miliard złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-grupa-zbrojeniowa-z-gwarancjami-bgk-wsparcie-dla-obronnosci/cje9fnl</link>
			<description>Bank Gospodarstwa Krajowego (BGK) i Polska Grupa Zbrojeniowa (PGZ) podpisały porozumienie o udzieleniu gwarancji bankowych na kwotę 1 mld zł. Umowa, będąca efektem współpracy ogłoszonej na tegorocznych targach MSPO w Kielcach, ma na celu wsparcie polskiego przemysłu obronnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">1923c2a7-787d-4cea-bb32-90169e0a8a63</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 17:10:33 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j3Rk9kpTURBXy83YmZiYzQ3NzQ1ZDAxNDEzZTdkMjQ2NTRjNjhhY2JjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Adamed. Polska firma farmaceutyczna z globalnym zasięgiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/adamed-polska-firma-farmaceutyczna-z-globalnym-zasiegiem-i-innowacjami/fcw5q7n</link>
			<description>Adamed to jedna z czołowych polskich firm farmaceutycznych. Przedsiębiorstwo, założone przez Mariana Adamkiewicza w 1986 r., ojca Macieja Adamkiewicza, od lat inwestuje w nowoczesne technologie oraz badania nad innowacyjnymi lekami.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ed8e580-c467-478b-8662-8adbc040ad74</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 17:04:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C6ok9kpTURBXy84N2IxZGIyYmYzMjRhZDdmNDc1MDM2NzlkNTZhMjkwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PiS chce podatków 3.0. Automatyzacja dla firm, AI dla fiskusa i miliardy dla budżetu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/raport-ai-tax-pis-chce-rewolucji-30-w-podatkach-zwrot-vat-w-tydzien-co-z-urzednikami/mpt7hx3</link>
			<description>Zwrot VAT automatycznie w siedem dni, czyli sześć razy szybciej niż obecnie, skrócenie czasu poświęconego na rozliczenie podatków z trzech godzin do 15 minut — bo ma to być tak proste, jak zamówienie taksówki przez aplikację. Czy to możliwe? Posłowie PiS, autorzy &quot;Raportu Ai TAX&quot;, zapewniają, że tak. Wystarczy zainwestować 7,7 mld zł w zmianę obecnego systemu podatkowego na model 3.0, a koszt ten zwróci się już w roku.  Ten rewolucyjny pomysł niesie jednak ze sobą sporo ryzyk — w tym możliwe zwolnienia w skarbówce.</description>
			<guid isPermaLink="false">7309fbd1-098b-4276-aeab-441987594337</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 16:40:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/115k9kpTURBXy9lYjllMDkwODY5MzJlYzRiNTgzZjNmYTBmZTE2NjdiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef państwowego giganta zapowiada kluczową inwestycję w polskiej energetyce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kluczowa-inwestycja-w-krajowej-energetyce-prezes-enei-zapowiada/xn8gly1</link>
			<description>Enea przygotowuje się do rozpoczęcia jednej z kluczowych inwestycji w krajowej energetyce — budowy bloków gazowych w Elektrowni Połaniec. Jak poinformował w rozmowie z portalem WNP.pl prezes spółki, Grzegorz Kinelski, projekt jest na tyle zaawansowany, że w przypadku szybkiego uzyskania ofert wiążących możliwe będzie zgłoszenie inwestycji do grudniowej aukcji rynku mocy.</description>
			<guid isPermaLink="false">efa53ae8-9e9f-418f-8008-c8f8be8e2e68</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 16:34:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J1Tk9kpTURBXy9mNzFhZTIxYzU5OTZmYTlhNzNjYjI3YTlmYTA1YzM2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Media społecznościowe pod lupą. Możliwe wielomiliardowe kary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/meta-i-tiktok-pod-lupa-ke-mozliwe-wielomiliardowe-kary/mk5pes3</link>
			<description>Komisja Europejska oskarżyła gigantów cyfrowych, Meta i TikTok, o naruszenie przepisów wynikających z unijnego Aktu o usługach cyfrowych (DSA). W piątkowym oświadczeniu KE wskazała na uchybienia w zakresie przejrzystości i rozliczalności, które mogą skutkować karą sięgającą nawet 6 proc. ich rocznego globalnego obrotu.</description>
			<guid isPermaLink="false">6752b8fd-dc80-46fc-8e25-b80c24bb765b</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:28:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/As7k9kqTURBXy81YjQ3YmQwNGU2YzM1YzVkMTEyOWQ2YjZlYjI0MmRkOS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyższy podatek CIT od banków przyniesie nieoczekiwany skutek przed końcem roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wyzszy-podatek-cit-od-bankow-przyniesie-nieoczekiwany-skutek-oto-pozytyw/qzx3zwk</link>
			<description>Bank Millennium przyznaje, że rządowa podwyżka podatku nałożona na banki w przyszłym roku będzie miała &quot;wpływ na setki milionów złotych&quot;. W oczywisty sposób negatywnie odbije się na wynikach kredytodawców. Jest jednak pewien nieoczywisty pozytyw dotyczący wartości aktywów.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b8ff271-250e-4c09-b821-7b4facc514a5</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:48:28 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bRsk9kpTURBXy9mMmFhNzU5YzM0OTM2ZjgxOTY3NWJkMmNmODI4ZjgzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie chcą się starzeć. Oto, jak miliarderzy próbują zatrzymać czas</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/przeprogramowanie-komorek-czy-nauka-pokona-starzenie-sie/34r8xy0</link>
			<description>Wyobraźcie sobie, że możecie cofnąć czas i odwrócić proces starzenia. Pozbyć się zmarszczek, siwych włosów lub znowu widzieć idealnie. Jest kilka startupów próbujących to umożliwić, a miliarderzy wlewają w to pieniądze, mając nadzieję, że technologia zostanie opracowana, zanim będzie dla nich za późno.</description>
			<guid isPermaLink="false">98f0f716-4a28-435e-b191-6e35948ce486</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:43:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DF1k9kpTURBXy9jZGM3ZTBhZjRkMmJmYjQ0MzAyMDUzZjg4MzRjNDFmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maciej Adamkiewicz nie żyje. To jeden z najbogatszych Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/maciej-adamkiewicz-nie-zyje-wspoltworca-adamedu-odszedl-w-czwartek/zbfzfg2</link>
			<description>Maciej Adamkiewicz, współwłaściciel Adamed Pharma, wieloletni prezes zarządu oraz członek rady nadzorczej, zmarł w czwartek. Spółka poinformowała, że jego śmierć to ogromna strata dla całej społeczności Adamed, polskiej medycyny oraz branży farmaceutycznej. Adamkiewicz przez lata odgrywał kluczową rolę w rozwoju firmy, która stała się jednym z liderów rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">a379691a-398b-4ed0-8556-393b3936f5ca</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:00:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aork9kpTURBXy9jZjdkNjhjMzg5MmFlYjViMjk0NjNhMmM3NmMyNzVlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy hit inwestycyjny wśród Polaków? Kuszą zyski i atrakcyjne ceny mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/hiszpania-i-bulgaria-sa-passe-nowy-kierunek-inwestycji-polakow/b453xce</link>
			<description>Nieruchomości w Hiszpanii czy Bułgarii przyciągają Polaków. Teraz na horyzoncie pojawił się nowy kierunek — Tajlandia. Ile kosztuje luksusowy apartament na Phuket, który można przeznaczyć na wynajem? Ceny są nadal niższe od europejskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6092fa4-1180-4c1b-8e42-7a390d774cb0</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:22:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aoLk9kpTURBXy8wM2NlMzA3NjVhM2EwYzRkOGFhM2EyMTUxMDM0ODM4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>12,5 godziny rozmów 27 przywódców. Tyle udało się osiągnąć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/unia-europejska-sankcje-na-rosje-i-wsparcie-ukrainy-podsumowanie-szczytu/vh9sbdr</link>
			<description>Szczyt liderów Unii Europejskiej, który trwał aż 12,5 godziny, zakończył się zaledwie kilkoma konkretnymi decyzjami. Dyskusje obejmowały szeroki zakres tematów — od sankcji wobec Rosji, przez kwestie klimatyczne, po sprawy migracyjne. Choć udało się uzgodnić kilka kwestii, wiele tematów odłożono na później.</description>
			<guid isPermaLink="false">49f5e370-c3c3-4126-835f-0f0cfbcbdd2e</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:19:44 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Et7k9kpTURBXy80NWUyMzdlOTMyZTY5MGFhZjA0M2Q0NzQ2YWE1MGVlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy zmiana czasu w Polsce? Debata o sens trwa cały rok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zmiana-czasu-w-polsce-kiedy-i-czy-ma-to-sens/v0x2b0l</link>
			<description>Dyskusja o tym, czy przestawiać czas z letniego na zimowy i odwrotnie trwa już od lat. Wady i zalety obu rozwiązań są wszystkim znane, a jednak decyzji brak. W związku z tym w nocy z 25 na 26 października 2025 r., znów cofniemy wskazówki zegarów o godzinę z 3:00 na 2:00, aby przejść na czas zimowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b05d387-0019-47e7-8dbd-8686eb9ad4ce</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X0tk9kpTURBXy85ZDc0OWQ5ODNiODkzY2MwOTQ0ZjI3NTBkYTg4NDAzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór w rządzie o zamianę zlecenia na etat. Resort pracy łagodzi wielką reformę?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/resort-pracy-lagodzi-wielka-reforme-beda-kolejne-rozmowy-o-zamianie-zlecenia-w-etat/tdqv9rk</link>
			<description>Resort pracy kierowany przez Agnieszkę Dziemianowicz-Bąk przedstawił nową wersję nowelizacji ustawy o Państwowej Inspekcji Pracy. To reforma, która ma pozwolić zamienić umowy-zlecenia, a także kontrakty z samozatrudnionymi na umowy o pracę. Wprowadzone zmiany są jednak kosmetyczne — część postulatów firm została uwzględniona, ale trzon projektu pozostał bez zmian. Jego kształt może się jeszcze zmienić. Jak bowiem ustalił Business Insider Polska, w Kancelarii Premiera odbędzie się spotkanie z partnerami społecznymi w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee83e1cf-94c9-461b-bf45-802dcd37a675</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:37:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x4Qk9kpTURBXy8xZjUwYTZkMGI5YTU4N2E5ZGY3YjEwZGY0YjY1ZjAwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inwestorzy wracają do biur w Warszawie. Popyt rośnie mimo ograniczonej podaży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/czynsze-biurowe-w-warszawie-rosna-co-wplywa-na-ich-wzrost/s3l51c2</link>
			<description>Warszawski rynek biurowy wchodzi w fazę ograniczonej dostępności. W 2026 r. w centrum miasta nie zostanie oddany do użytku żaden nowy budynek, a stawki czynszów rosną najszybciej od niemal dwóch dekad. Eksperci JLL i CBRE wskazują, że presja na warunki najmu będzie się nasilać, a lokalizacja i dostęp do metra zyskają jeszcze większe znaczenie. Nowy Plan Ogólny Warszawy może uporządkować rynek, ale nie rozwiąże problemu braku powierzchni.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c5ba6b6-495e-496f-beb5-32fd8fd92daf</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:33:41 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7JCk9kpTURBXy8xODIwNmM2ZTg4Yjc0OGJlYjAwOTYwNzg2YTY4Y2RjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryszard Petru ujawnia majątek wart miliony. Tymczasem Nowoczesna zniknie z polskiej sceny politycznej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oswiadczenie-majatkowe-ryszarda-petru-zarabia-min-na-wynajmie-nieruchomosci/djy1j07</link>
			<description>Poseł Ryszard Petru, znany z działalności w ugrupowaniu Nowoczesna, który w swoim oświadczeniu majątkowym wykazał m.in. nieruchomości warte ponad 10 mln zł oraz dochody sięgające ponad 2,4 mln zł, jednocześnie stoi u progu symbolicznego końca swojej dawnej partii. Po dziesięciu latach istnienia Nowoczesna ma podjąć uchwałę o samorozwiązaniu, co otwiera drogę do połączenia z Platformą Obywatelską oraz Inicjatywą Polską.</description>
			<guid isPermaLink="false">85427634-fcd3-4d91-a96e-4b61ee8193ea</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:27:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BaTk9kpTURBXy84OTNhZjU4NmQyY2VjYjVjNTYzMmIzZWZhN2UzOTA2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stabilizacja na rynku mieszkań. &quot;Niewielkie wahania cen&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-nieruchomosci-gdzie-ceny-mieszkan-rosna-najszybciej/dztbcep</link>
			<description>Wrzesień przyniósł zauważalne zmiany na rynku nieruchomości wtórnych w Polsce. Jak wynika z najnowszej analizy Grupy Morizon-Gratka, w większości dużych miast średnie ceny ofertowe mieszkań poszły w górę — zarówno w ujęciu miesięcznym, jak i rocznym. Wyjątkiem pozostają dwa największe rynki: Warszawa i Kraków, gdzie ceny wciąż są niższe niż przed rokiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d56d004-60ad-4859-8590-636f3a13d1f1</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:17:18 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C8kk9kpTURBXy9iYzA4Y2MyMjkzYzA1NjFjNWRkMTJjYjRkMmE1ZWIxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Małpki uciekły systemowi kaucyjnemu. Rząd nie wyklucza zmian</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/malpki-uciekly-spod-systemu-kaucyjnego-rzad-nie-wyklucza-zmian/tnr81kn</link>
			<description>Decyzja o ewentualnej inicjatywie ustawodawczej w sprawie włączenia jednorazowych małych butelek, tzw. małpek, zostanie podjęta w 2026 r. — podało w odpowiedzi na interpelację poselską Ministerstwo Klimatu i Środowiska (MKiŚ).</description>
			<guid isPermaLink="false">ac0410a4-9851-40cc-b65b-f457800553cf</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 05:12:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ORVk9kpTURBXy80OWU3YTgxY2VjMjA5NWY2OWNjMTVjOTMxOGIzYTk1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siedem rodzin, które trzęsą Niemcami. Nawet za Odrą mało kto kojarzy ich przedstawicieli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kojarzysz-te-nazwiska-oto-siedem-rodzin-ktore-trzesa-niemcami-i-unikaja-fleszy/vtsytvq</link>
			<description>W Niemczech jest więcej miliarderów niż kiedykolwiek wcześniej, jednak wielu z nich żyje w ukryciu. Te siedem rodzin przedsiębiorców kontroluje miliardowe koncerny, nie stając jednak w świetle reflektorów. Wpływają na kluczowe branże i pokazują, jak działa ciche bogactwo.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b52a404-2827-4dc0-9dad-5ea17c50383b</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 05:09:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZek9kpTURBXy9iODRmMTA4MWVlNDBlYzIzMzk2NjdiOTUzM2NlNTQ0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pionierzy technologii wzywają do zakazu superinteligencji. Grozi nam wyparcie pracy ludzkiej i ekonomiczna bezsilność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pionierzy-technologii-wzywaja-do-zakazu-superinteligencji-grozi-nam-wyparcie-pracy/er6ewcg</link>
			<description>Szeroka i zaskakująco zróżnicowana koalicja — od &quot;ojców chrzestnych&quot; współczesnej AI, przez miliarderów i laureatów prestiżowych nagród, po medialnych liderów amerykańskiej prawicy — podpisała apel o zakaz prac nad tzw. superinteligencją, czyli systemami przewyższającymi ludzi we &quot;wszystkich zasadniczych zadaniach poznawczych&quot;. Sygnatariusze domagają się wstrzymania wyścigu, dopóki nie powstanie szeroki konsensus naukowy, że da się to zrobić w sposób bezpieczny i kontrolowalny, a zarazem pojawi się silne poparcie społeczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ed075c8-d055-4fd6-a76f-fe6102b24cf8</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 04:51:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZCMk9kpTURBXy8xYzZjMTQ2MzY1YmNlNjQyM2FlYThiZDcwMDk3ZThmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska podzielona: tu budują na potęgę, a tam nic nie powstaje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/dlaczego-aglomeracje-dominuja-w-budownictwie-eksperci-wyjasniaja/7714c1b</link>
			<description>Polska dzieli się na dwie części — tę, która buduje się w zawrotnym tempie, i tę, gdzie praktycznie nic nie powstaje. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl alarmują: różnice są tak ogromne, że w samym powiecie poznańskim przez dekadę wybudowano więcej metrów kwadratowych, niż liczy cały Olsztyn.</description>
			<guid isPermaLink="false">6464d184-2810-41b0-b782-ec3c19791fcb</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 04:25:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/__Vk9kpTURBXy82OTI5OTA5NTJmOWE0ZDI4N2Y1YjdhM2UyYmZlZmIzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe obowiązki dla podatników PIT od 2026 r. Zapłacą więcej za usługi księgowe?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowe-obowiazki-dla-przedsiebiorcow-od-2026-r-jak-sie-przygotowac/gwp0qnz</link>
			<description>Od 2026 r. osoby prowadzące działalność gospodarczą, które co miesiąc przekazują JPK_VAT, będą musiały prowadzić księgi podatkowe i rachunkowe przy użyciu programów komputerowych. W kolejnym roku trzeba będzie przesłać obowiązkowo JPK_PIT. Dziś o takie dane fiskus musi poprosić. Pomóc w nowych obowiązkach będą mogli księgowi, ale za dodatkowe obowiązki trzeba będzie im dodatkowo zapłacić.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e227bcc-9b7c-401d-8117-64891d682879</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 04:16:16 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1FSk9kpTURBXy8yYmFiODY4YzE4ZjExOThiMzg3MTQ2NTMyYTE4OTY0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak zagraniczni inwestorzy i decydenci widzą Polskę. Ciepłe słowa i zastrzeżenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-w-oczach-inwestorow-sukcesy-i-wyzwania-gospodarcze-relacja-z-waszyngtonu/plfjcyf</link>
			<description>— Sporo dyskusji podczas spotkań w Waszyngtonie poświęcono wzrostowi gospodarczemu na świecie i jego źródłom oraz rosnącemu w wysokim tempie zadłużeniu. O ile w tym pierwszym zakresie Polska wyróżnia się bardzo pozytywnie, to pod względem długu widać pewne obszary do niepokoju. Generalnie bankowcy i inwestorzy zagraniczni optymistycznie patrzą na nasz kraj — mówi Marek Lusztyn, wiceprezes mBanku, po spotkaniach w Waszyngtonie. Dodaje, że dostrzegane jest rosnące znaczenie geopolityczne Polski i wielki sukces gospodarczy, jaki osiągnęliśmy przez ostatnie 30 lat, w tym dołączenie do 20 największych gospodarek świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e4f049a-28a1-42c2-adf6-4bc24aa5b81d</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_wfk9kpTURBXy82YmVkYTVkYTRhZGY5Zjg0NzU5ODUwMjY3NmVkOTUwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
