<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Rosyjskie drony nad Polską. Wojsko apeluje o &quot;pozostanie w domach&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosyjskie-drony-nad-polska-trwa-operacja-neutralizacji-obiektow/s7lyzch</link>
			<description>Nad Polską trwa operacja neutralizacji obiektów, które naruszyły granicę RP. Prezydent i Premier zostali powiadomieni. Wszystkie służby działają. Prosimy o stosowanie się do komunikatów Wojska Polskiego i Policji — przekazał szef MON. Jak wynika z komunikatów wojska, część dronów, które wtargnęły w naszą przestrzeń, została już zestrzelona.</description>
			<guid isPermaLink="false">d3d9ea80-1d12-4852-880b-3e904c9e49e3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 03:43:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XAgk9kpTURBXy82OTYxM2RiNDE5ZTBhZTNjMzk0YzNmZWE2YzllODE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dofinansowanie z programu &quot;Mój prąd&quot; się kończy. Tyle brakuje do wyczerpania budżetu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/pieniadze-do-zgarniecia-z-programu-moj-prad-sie-koncza-ostatnia-szansa/pp97z1n</link>
			<description>&quot;Budżet programu Mój Prąd 6.0 jest wykorzystany w 95 proc.&quot; — informuje Narodowy Fundusz Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej. Nabór wniosków o dofinansowanie przewidziano do 31 października 2025 r. lub do wyczerpania środków. Pula jest rekordowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">c7aa7157-af40-451c-ae66-d02a3ada41c6</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 19:28:12 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uyIk9kpTURBXy82NTBjM2RiMGU3ZGNiMzllZjNjYjcyZmY4Njc4YmUyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Koniec tańszego tankowania&quot;. Raport z rynku paliw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-zawrocily-koniec-wakacji-to-poczatek-wyzszych-stawek/97fh8w2</link>
			<description>Przez półtora miesiąca ceny paliw spadały i na tym koniec. Kilkugroszowe podwyżki raportują eksperci. Wskazują regiony kraju, gdzie benzyna, diesel i autogaz są najdroższe i te, gdzie średnie ceny są najniższe.</description>
			<guid isPermaLink="false">71d4c1c4-6246-43b2-88b6-d1d8ba9d8ee2</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:59:55 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/88Mk9kpTURBXy82N2RlZjg5MjkwYjcxNDU3ZGE5OTM0NzE0ODcyMjFjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki przemówił po spotkaniu z Donaldem Trumpem. Dostał zaproszenie na szczyt G20</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-przemowil-po-spotkaniu-z-donaldem-trumpem/g8d6bbw</link>
			<description>Polski prezydent zdradził, o czym rozmawiał z prezydentem USA w Białym Domu. Była mowa o rozszerzeniu działalności amerykańskich żołnierzy w naszym kraju. Szczegóły dopiero będą przedmiotem konkretnych negocjacji. &quot;Dostałem zaproszenie na przyszłoroczny szczyt G20 na Florydzie&quot; — ogłosił Karol Nawrocki.</description>
			<guid isPermaLink="false">c155310e-f468-444e-be98-be41d9aff02c</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:33:45 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gejk9kpTURBXy81ODgyNTE5M2IzZTRmMzk3MmM3ZDNmNjJkMjI5ZWYyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polityczne echa spotkania Nawrocki-Trump. Komentarze premiera i byłego prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-u-donalda-trumpa-w-bialym-domu-echa-polityczne-w-kraju/s4mnsf2</link>
			<description>&quot;Znakomita wizyta&quot;, &quot;sojusz jest silny&quot; — ocenił Andrzej Duda spotkanie prezydentów Polski i USA w Białym Domu. Także premier Donald Tusk wskazał na &quot;ważne słowa, które potwierdzają ponadczasowy charakter naszego sojuszu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5ac1187-1879-4480-a381-3739f872b6cf</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 17:13:31 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NN9k9kpTURBXy83MTY4Mzg3ZmFkYjZmZmUwZTJiZWI0YThkY2M1NDRiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump przywitał Karola Nawrockiego w Białym Domu. Oto pierwsze słowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-u-donalda-trumpa-to-pierwsza-taka-wizyta-w-bialym-domu/cyjcf4z</link>
			<description>Polski prezydent spotkał się w środę po południu ze swoim amerykańskim odpowiednikiem. To pierwsze takie spotkanie po objęciu urzędu przez Karola Nawrockiego. &quot;Człowiek ogromnego sukcesu&quot; — powiedział o Karolu Nawrockim Donald Trump. Zadeklarował, że amerykańscy żołnierze pozostaną w naszym kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3eea820-cce5-4634-8708-f4a77ba5e9f1</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 15:28:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UrFk9kpTURBXy80NzQyODY3MDQ4YTM5ODIzMDkzMzlkYWQ4NTJmOGRhMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister cyfryzacji zdradza, ile będzie kosztować gigafabryka AI w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/krzysztof-gawkowski-zdradzil-ile-bedzie-kosztowac-gigafabryka-ai-w-polsce/jye2czg</link>
			<description>&quot;To jest olbrzymi skok technologiczny dla Polski, dla polskiego przemysłu, nauki, szansa na rozwój, transformację&quot; — tak planowaną inwestycję w budowę gigafabryki sztucznej inteligencji opisuje minister cyfryzacji Krzysztof Gawkowski. W rozmowie z Business Insiderem powiedział o kwocie 20 mld zł. Zdradził, skąd mają się na to znaleźć pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">556ec156-ef86-4bdc-b64b-d6a3ea9dd237</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 15:12:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tfjk9kpTURBXy84MmU2NTcyNjg0MjdjNzZjMzYwNjYzMmE1MzczNDEyMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Poznaniu wystartował superkomputer F.I.N. To ma być najpotężniejsza suwerenna &quot;fabryka AI&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/w-poznaniu-wystartowal-superkomputer-fin-to-ma-byc-najpotezniejsza-suwerenna-fabryka/fq9yzge</link>
			<description>Spółka Beyond.pl poinformowała, że jej superkomputer do przetwarzania AI, działający pod nazwą F.I.N., osiągnął pełną gotowość. Według deklaracji firmy oznacza to start najpotężniejszej suwerennej &quot;fabryki AI&quot; w Europie Środkowo-Wschodniej, mającej służyć przedsiębiorstwom, start-upom, ośrodkom naukowym oraz instytucjom publicznym do tworzenia, trenowania i skalowania zaawansowanych rozwiązań sztucznej inteligencji regionalnym środowisku.</description>
			<guid isPermaLink="false">2be56017-042c-43ad-8e0e-85c132878370</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 14:11:59 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DNYk9kpTURBXy9kNWIxY2JjOWYyMmVmYmIwNjY3OTFlZWJiNWY4OGU5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska lokomotywa wodorowa ma finansowanie z KPO. Będzie produkcja seryjna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-lokomotywa-wodorowa-ma-finansowanie-z-kpo-bedzie-produkcja-seryjna/5nvpxc9</link>
			<description>Umowę na wsparcie ze środków KPO produkcji pierwszej w Polsce lokomotywy wodorowej, której prototyp opracowała bydgoska PESA podpisali w środę w Karpaczu przedstawiciele NFOŚiGW oraz producenta pociągów. W Polsce znaczna część linii kolejowych jest niezelektryfikowana i takie lokomotywy mają być najlepszym rozwiązaniem na dekarbonizację kolei.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b486e88-180d-433d-8268-c0385f3eaf15</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:34:50 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DKAk9kpTURBXy83NmQxY2YzMWQ5YWEwNzAyNDdlMmRkMmRkYjliYjcyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google nie musi sprzedawać Chrome'a ani Androida. Inwestorzy zareagowali natychmiast</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-nie-musi-sprzedawac-chromea-ani-androida-inwestorzy-zareagowali-natychmiast/lq3f8p5</link>
			<description>We wtorek, 2 września 2025 r., sędzia federalny Amit P. Mehta ogłosił długo wyczekiwaną decyzję w sprawie środków zaradczych przeciw Google za monopolizację rynku wyszukiwania. Sąd zakazał firmie zawierania umów na wyłączność z producentami urządzeń i przeglądarek — i to by było na tyle.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a68cf39-c502-469d-8d08-15c8eb61efe1</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:30:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QuCk9kpTURBXy82ZTliM2M4Yzc1MDAzMWY5NzNmYjJhOGQyZGE4YmRjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trójmiasto jedyną metropolią ze wzrostem cen mieszkań w sierpniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-trojmiescie-rosna-gdansk-na-drugim-miejscu-w-polsce/szt87x7</link>
			<description>Sierpień przyniósł kontynuację trendu stabilizacji cen na rynku mieszkań pierwotnych w większości polskich metropolii. Jedynym wyjątkiem okazało się Trójmiasto, gdzie średnia cena metra kwadratowego wzrosła, wyprzedzając w rankingu najdroższych miast Kraków. Pozostałe metropolie utrzymały poziom cen z poprzedniego miesiąca.</description>
			<guid isPermaLink="false">27e8ea6f-1d62-4f9f-9adc-bad2f015efab</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:26:52 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h_fk9kpTURBXy8xZjVjM2JmMTgxNTYwMjBhMGZmYjM1Y2Q3MzcxZTUxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Supermózgi&quot; w niemieckich samochodach elektrycznych. Tym chcą wygrać z Teslą i Chińczykami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/supermozgi-w-niemieckich-samochodach-elektrycznych-tym-chca-wygrac-z-tesla-i/7e9nr6m</link>
			<description>BMW zaprezentowało elektryczny SUV iX3 jako pierwszy model stworzony na innowacyjnej platformie Neue Klasse, wprowadzając istotne zmiany w swojej strategii rozwoju pojazdów. Premiera miała miejsce w Monachium tuż przed rozpoczęciem targów motoryzacyjnych. Niemiecki producent zapowiedział wprowadzenie 40 nowych modeli i aktualizacji w ciągu dwóch lat. To próba rywalizacji z Teslą oraz chińskimi producentami elektryków, takimi jak Xiaomi i Xpeng.</description>
			<guid isPermaLink="false">38529570-5e1c-4a6d-804a-223590782190</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:07:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6pbk9kpTURBXy9hMjM3MjM2M2RhNjU4ZjhjMzkyMmY5NTZkZWNkZTAwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alstom z najkorzystniejszą ofertą w wielkim przetargu dla PKP Intercity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/alstom-z-najkorzystniejsza-oferta-w-wielkim-przetargu-dla-pkp-intercity/jkbq9ew</link>
			<description>PKP Intercity wybrało ofertę Alstom Polska na budowę 42 piętrowych pociągów — poinformował w środę kolejowy przewoźnik. Wartość zamówienia wynosi 4,1 mld zł. Pociągi będą mogły wozić pasażerów z prędkością 200 km/h</description>
			<guid isPermaLink="false">c108de2c-4d23-413f-93a5-638dad56d809</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:38:19 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mdWk9kpTURBXy8xMzEwZmRkY2EzMDIxYmFjYWE1ZWYwMmE4MzM2NGZiYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest wyrok sądu w sprawie przeglądarki Chrome. Warunkowa zgoda dla Google</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jest-wyrok-sadu-w-sprawie-przegladarki-chrome-warunkowa-zgoda-dla-google/079w2zx</link>
			<description>Amerykański sąd federalny orzekł, że koncern Google nie będzie musiał sprzedać swojej wyszukiwarki Chrome, ale będzie musiał udostępniać dane konkurencji — podała w środę BBC. Decyzja zapadła po długiej batalii sądowej dotyczącej dominacji giganta cyfrowego na rynku wyszukiwarek internetowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">698049ba-f30d-4035-a635-82856af3d3aa</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:54:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LEnk9kpTURBXy9iNDc5ODg4ZDZiNTZjNzA0M2M5NWU1OWU0ODQwNmExMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z frustrującym ograniczeniem. Ważna zmiana dla pasażerów lotniska w Krakowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/lotnisko-krakow-balice-usuwa-limity-kontroli-bezpieczenstwa/19zydgg</link>
			<description>Lotnisko w Krakowie wprowadza nowoczesne skanery.  Kraków dołącza tym samym do grona nielicznych lotnisk w Polsce i Europie, które wdrożyły tę technologię. Co to oznacza dla podróżnych? Koniec z limitem 100 ml na płyny w bagażu podręcznym. Ponadto czas obsługi jednej osoby może skrócić się nawet o 30 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">94c78185-dbd9-47c4-82f6-6fd784d6e6bb</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:48:30 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iGik9kpTURBXy8xOWQyZDc0NTZjZGYwYTVlMjg5ZDYzNTM2OWU2Nzk0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Popularny prom może zakończyć działalność. &quot;Niski poziom Wisły&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/popularny-prom-moze-zakonczyc-dzialalnosc-niski-poziom-wisly/jzeb13w</link>
			<description>Prom łączący Gassy i Karczew, od 11 lat funkcjonujący jako przeprawa na Wiśle, może zakończyć swoją działalność. Jego właściciel, Jacek Jopowicz, wskazuje na niską opłacalność przedsięwzięcia oraz rosnące trudności związane z niskim poziomem rzeki. &quot;Niski poziom Wisły bardzo komplikuje nam działalność&quot; – wyjaśnia Jopowicz w rozmowie z RMF FM.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8cfa846-c8e6-4cd4-8779-526037db5fac</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 09:53:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hbkk9kpTURBXy9lOTNlNDUwYTc2ZjYyNmZmMTkyMTRjYWU1MmNkMDNkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spirala zadłużenia nie musi trwać wiecznie. Oto skuteczne sposoby na wyjście z długów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-wyjsc-ze-spirali-zadluzenia-oto-metody-na-odzyskanie-kontroli-nad-budzetem/x57f3rv</link>
			<description>Czasami długi stają się tak duże, a sytuacja finansowa i życiowa dłużnika tak trudna, że wydostanie się z tarapatów, wydaje się niemożliwe. Choć na początku proces będzie wymagający, to istnieją skuteczne metody odzyskania płynności finansowej i kontroli nad swoimi finansami. Wymaga to systematycznego działania i zmiany dotychczasowych nawyków. Ratunkiem mogą być też zabiegi prawne w postaci układu lub upadłości konsumenckiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">94d70225-872f-4fe0-a4e7-f93aa8a44ab9</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/empk9kpTURBXy9mOWRiNDhiYTFkY2M2YTE5NzFmZGUxZWU1ODA2ZWRkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy popyt na kawalerki. Kraków liderem wśród miast</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/krakow-rynek-mieszkaniowy-w-centrum-ceny-kawalerek-rosna/1nvfrgt</link>
			<description>Na tle największych miast Polski krakowski rynek mieszkaniowy wyróżnia się wyjątkową strukturą popytu. Według analizy Grupy Morizon-Gratka aż 24,9 proc. osób szukających lokum interesowało się w lipcu kawalerkami — to niemal dwa razy więcej niż średnia krajowa wynosząca 13,6 proc. Jednocześnie mniejszym zainteresowaniem cieszą się większe mieszkania, co w dużej mierze wynika z wysokich cen oraz silnego popytu inwestycyjnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ed98cc20-2119-4630-a470-655dc2479397</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:06:44 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GuMk9kpTURBXy9hMjZhODliYjRmOGNhNzljN2Y3YzE2Mzg3YTJkMDY5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS ogłasza. Kolejni seniorzy dostaną czternastki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-wyplaci-czternastki-dla-13-mln-seniorow-laczna-kwota-to-16-mld-zl/1bp0mq8</link>
			<description>Jeszcze przed nadchodzącym weekendem ZUS wypłaci czternaste emerytury dla ponad 1,3 mln emerytów i rencistów. Chodzi o osoby, którym termin płatności podstawowego świadczenia przypada na szósty dzień miesiąca. Łączna wartość przelewanej transzy wyniesie ponad 1,6 mld zł brutto – poinformował Zakład Ubezpieczeń Społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">cdddda0d-0466-44d6-9e83-f2f18e869fb9</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 04:23:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sqPk9kpTURBXy8xYTExM2E5NWRhZGM4Y2E2ZWM3NTAwZmZkNTQxZWM1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamknięcie granicy z Białorusią uderzy w tę branżę. &quot;Będą perturbacje&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zamkniecie-granicy-z-bialorusia-w-te-branze-uderzy/ygw03bb</link>
			<description>&quot;Część firm może nie przetrwać&quot; — ocenia prezes Zrzeszenia Międzynarodowych Przewoźników Drogowych. W ten sposób komentuje zapowiedziane zamknięcie granicy z Białorusią. Zwraca uwagę, że przerwy w usługach transportowych przekładają się na brak przychodów, podczas gdy koszty działalności pozostają niezmienne.</description>
			<guid isPermaLink="false">b127e0f9-8c24-49df-a680-202eaa138d40</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 19:56:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Qjk9kpTURBXy80OTc0ODk4OGQzNmQ4MGFhYjVhMTcxNDFmMWQxNGZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trybunał Stanu dla prezesa NBP. Nowe informacje i zapowiedź przesłuchań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trybunal-stanu-dla-adama-glapinskiego-nowe-informacje-i-zapowiedz-przesluchan/evskvqt</link>
			<description>Sejmowa Komisja Odpowiedzialności Konstytucyjnej (ODK) zleci prokuraturze przesłuchanie 16 świadków w ramach rozpatrywania wstępnego wniosku o Trybunał Stanu (TS) dla prezesa NBP Adama Glapińskiego — poinformował przewodniczący komisji Zdzisław Gawlik z KO.</description>
			<guid isPermaLink="false">36a77107-6d01-409b-a5ad-ea035bffe396</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 19:21:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/toak9kpTURBXy9hYTQwOTMzMGNiMWJmOTFhMzQwYTVhZDRkNzY4MWFlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowa wartość rynku nieruchomości w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rekordowa-wartosc-rynku-nieruchomosci-w-usa/04k3dq0</link>
			<description>Amerykański rynek mieszkaniowy wzrósł o 57 proc. od 2020 r. i osiągnął rekordową wartość 55 bln dol. Takie szacunki przedstawiła firma nieruchomości Zillow, a analiza wskazuje, że w ciągu zaledwie pięciu lat skok był na poziomie 20 bln dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">08382148-4ce8-4b79-a90a-c774a700c2f5</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:57:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hrsk9kpTURBXy8xOGVjNzljZTgxNDA1ZTRmZjFlMjZiYThjZDFhYWMxNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Francja ma nowego premiera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-premier-francji-kim-jest-sebastien-lecornu/hfk1gvm</link>
			<description>Kryzys polityczny we Francji chwilowo zażegnany? Długo nie trzeba było czekać na następcę dotychczasowego premiera po przegranym wotum zaufania dla rządu. Prezydent Francji Emmanuel Macron mianował Sebastiena Lecornu nowym premierem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0116325-1e82-440a-9f10-b898cd691cb1</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:28:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ATwk9kpTURBXy85MTM4NTFhYzMxNGVkYmI1NmIwY2FjYzgzYTZmOTU5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy na górnictwo w nowym projekcie. Na co mogą liczyć górnicy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/odprawy-i-emerytury-dla-gornikow-miliardy-na-gornictwo-w-nowym-projekcie/xvdqldr</link>
			<description>Osłony dla górników i schemat procesu wygaszania kopalń zawiera najnowsza wersja projektu nowelizacji ustawy górniczej, którą opublikowano we wtorek. Maksymalny limit wydatków z budżetu państwa przeznaczonych na wykonywanie zadań i realizację tych działań ma wynosić 8,63 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">38d430c7-992c-4f86-a862-b291a8121616</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:04:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/shnk9kpTURBXy9mMzUzMDE5OWE2NmU3NDI0ZjMyNTUxMzE2Mzg5ZWUxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy iPhone 17. Apple odkrył karty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowy-iphone-17-premiera-od-apple/cb97sp2</link>
			<description>Apple na wtorek 9 września zaplanował premierę najnowszego iPhone'a 17 podczas swojej konferencji &quot;Awe dropping&quot;. Co wiemy na temat najnowszego modelu? Prezes przekonywał, że to największy przeskok w historii iPhone'ów. Mają być bardziej wytrzymałe, dłużej pracujące, szybsze i robiące dobre zdjęcia. Ceny sięgają 1199 dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4c9e952-e338-4204-baaa-d48dde3ffbfd</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 17:36:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3UUk9kpTURBXy85MDcyMDQzYzc3NmVhOGMyY2Q5YzFkMTE2YWFjNTEyYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze wyrzutnie rakietowe Patriot z Niemiec już w Ukrainie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wyrzutnie-patriot-juz-w-ukrainie-niemcy-zlozyli-sie-z-norwegami/67cy3ff</link>
			<description>&quot;Niemiecki minister obrony Boris Pistorius poinformował, że Berlin przekazuje Ukrainie dwa systemy obrony powietrznej Patriot. Pierwsze wyrzutnie zostały już dostarczone&quot; — informuje Ukrainska Prawda.</description>
			<guid isPermaLink="false">eea37302-a309-46ab-b209-1b4d0a4169c5</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 17:08:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EAgk9kpTURBXy9hODY5NDYwZTc2OTBkNjgzZjY2NDQ0YzhhZTQ4NjliNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister obrony: nasz produkt numer jeden. Szwedzi zapłacą za niego miliardy koron</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pioruny-z-polski-dla-szwecji-minister-obrony-nasz-produkt-numer-jeden/ejfd38r</link>
			<description>&quot;Polska staje się eksporterem broni&quot; — komentuje minister obrony Władysław Kosiniak-Kamysz. &quot;Duma&quot; — dodaje premier Donald Tusk. To reakcje na podpisanie przez polskiego producenta umowy ze Szwecją. Tamtejsze siły zbrojne za nasz sprzęt zapłacą równowartość ponad 1 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">6318ed55-efca-43d9-9adf-f3d2bf580006</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 16:38:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yjSk9kpTURBXy80ZTA5ZjY3NDgzYjZiYTNjZWM2YWE4ODgyNmJmMzVjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja zaczęła obawiać się wojny z Ukrainą. Jest jeden ważny powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/agresywni-weterani-na-wojnie-z-ukraina-rosja-obawia-sie-powrotu-zlego-scenariusza/xc6w6dv</link>
			<description>Władze Rosji, z samym Władimirem Putinem na czele, obawiają się konsekwencji masowego powrotu żołnierzy walczących na Ukrainie. Wśród nich znajduje się bowiem wielu groźnych przestępców, którym w zamian za udział w wojnie anulowano kary więzienia. Jak podaje agencja Reuters, w kręgach Kremla coraz częściej pojawia się lęk przed destabilizacją sytuacji politycznej i powrotem do sytuacji znanej z Afganistanu.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b544075-974f-438a-b3e5-d0db47fd2c9a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 16:37:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o_zk9kpTURBXy81NDUyNTJmMTRlYmVjMjU2NWFmMWY1ZWM1MzcyM2ZjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ponad połowa Europejczyków chce ustąpienia von der Leyen. Polacy podzieleni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/europejczycy-chca-dymisji-von-der-leyen-nie-bronia-jej-nawet-niemcy-sondaz/y5zsl2r</link>
			<description>Ponad połowa mieszkańców największych państw Unii Europejskiej uważa, że przewodnicząca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen powinna ustąpić ze stanowiska, zarzucając jej brak obrony interesów kontynentu podczas negocjacji umowy handlowej z USA. Tak wynika z najnowszego raportu portalu analitycznego Le Grand Continent, prezentującego wyniki kolejnej edycji sondażu Eurobazooka.</description>
			<guid isPermaLink="false">b910dd01-edad-43e3-9a23-d83071639c3e</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 16:20:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7zok9kpTURBXy85NzZmNTIwMTQxZmM3YzdlNmUzZTgwNDU2MDI0MWQyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier: udział Polski większy niż Francji, Włoch i Hiszpanii razem wziętych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/miliardy-dla-polski-z-ue-na-obronnosc-donald-tusk-robimy-nie-gadamy/wx209tk</link>
			<description>&quot;Robimy, nie gadamy!&quot; — skomentował wtorkową decyzję Komisji Europejskiej Donald Tusk. Dzięki niej nasz kraj otrzyma prawie 44 mld euro z programu SAFE na obronność. Premier podkreślił, że to zdecydowanie najwięcej pieniędzy ze wszystkich państw UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">21a38267-dae8-4af4-82d1-713da1ee40e5</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 16:13:50 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XlOk9kpTURBXy8wMGNjNjE2NDViZmE5MWM4NTBhOTlmNWYxNjg1NWZhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stany Zjednoczone miały informacje o ataku Izraela na Hamas</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/izrael-atakuje-hamas-w-katarze-usa-powiadomione-tuz-przed-akcja/bfpv742</link>
			<description>Izrael powiadomił Stany Zjednoczone na krótko przed atakiem na Hamas w Katarze — informuje Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3865a9b-0b7d-468c-9c16-1094cfa6eeb1</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:57:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3YXk9kpTURBXy8yMjYxYzU3MTNmZTI5MzYxZjVhMDlmZjgxOGJiMmYxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja zaatakowała budynek rządu Ukrainy. Zaskakujące odkrycie w rakietach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-zaatakowala-budynek-rzadu-ukrainy-zaskakujace-odkrycie-w-rakietach/pqygbcq</link>
			<description>Kilka dni temu rosyjski pocisk balistyczny Iskander uszkodził budynek ukraińskiej Rady Ministrów w Kijowie. Okazało się, że rakieta ta, używana w atakach na Ukrainę, zawiera komponenty produkcji zachodniej. Pełnomocnik prezydenta Ukrainy ds. polityki sankcyjnej Władysław Własiuk podał szczegółowe informacje dotyczące tego, co Ukrainie udało się odkryć w rosyjskich rakietach.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fc507be-659a-4889-8d90-91243c53776a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:33:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gE5k9kpTURBXy9mMmE2M2NiOWRlNzExYjYwNDE1MTBlODJjOTlkODM4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Skończyłem właśnie negocjacje z Komisją Europejską&quot;. Szykuje się wielki przelew z KPO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wielki-przelew-z-kpo-dla-polski-jan-szyszko-skonczylem-negocjacje-z-ke/vgcgngs</link>
			<description>Jest zielone światło na kolejny przelew z Krajowego Planu Odbudowy. Wiceminister funduszy i polityki regionalnej oraz główny negocjator KPO wskazał, kiedy pieniądze trafią do Polski. Wiadomo też, w co miliardy złotych będą w pierwszej kolejności inwestowane.</description>
			<guid isPermaLink="false">63161e6f-8783-4cc8-9a68-9b4724568747</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:31:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q3yk9kpTURBXy9lMDNlZTZkYzUxNzRmZWFhZmFmN2QyOTI4MTE0MmQwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostatnia szansa dla pracujących na etacie. Termin mija 30 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/do-kiedy-trzeba-wykorzystac-zalegly-urlop-termin-mija-wkrotce/ejkbr4k</link>
			<description>We wrześniu większość pracowników ma już za sobą wakacyjne wyjazdy, co nie oznacza wcale, że wykorzystali cały przysługujący urlop. Osoby zatrudnione na etacie powinny pamiętać o tym, że do 30 września mogą spożytkować zaległy urlop.</description>
			<guid isPermaLink="false">e906ab5c-0e5f-4ed7-aa84-1a2b6c9bf203</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:12:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nagk9kpTURBXy83NjlmNWJjMDM1NTE3MmVkNDM5NmVhMTUzYTE2YzUyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier wskazał kandydata na prezesa Urzędu Komunikacji Elektronicznej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-prezes-uke-on-ma-nadzorowac-komunikacje-elektroniczna-w-polsce/tx82tcf</link>
			<description>Donald Tusk rekomenduje Przemysława Kunę na prezesa UKE. W przeszłości pełnił funkcję m.in. podsekretarza stanu w Ministerstwie Spraw Wewnętrznych. Był w zarządach kilku firm telekomunikacyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">0cd9255d-a2ed-4c70-9dd7-8fddb25f4ae9</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 14:56:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UwKk9kpTURBXy9jMTBhYzNmNmFiYmY1MDAzZmNhZmVmMjM3MDU0MTkzNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pieniądze od ZUS bez pytania o wiek. 650 zł trafia do Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dodatek-dla-sierot-zupelnych-w-2025-r-jeden-wniosek-wystarczy/9l44t0d</link>
			<description>O istnieniu tego dodatku nie zdaje sobie sprawy większość Polaków. Zakład Ubezpieczeń Społecznych wypłaca dodatek dla sieroty zupełnej bez względu na wiek. Świadczenie co miesiąc trafia na konto osób, które nie ukończyły 25. roku życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f1e68c7-216c-4ed4-9ced-0742b5c14ed7</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 14:41:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fy-k9kpTURBXy9kMTBiN2I2ZTkzNDkyZDc0ZWUzNTJhMjNjZjQwODUzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dane z amerykańskiej gospodarki jeszcze słabsze, niż się wydawało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dane-z-amerykanskiej-gospodarki-jeszcze-slabsze-niz-sie-wydawalo/jc96ym9</link>
			<description>Opublikowane we wtorek po południu dane BLS wskazują na wielką rewizję w dół danych o zmianie wielkości zatrudnienia w USA. Te dane — obok podanych kilka dni temu statystyk za sierpień — potwierdzają słabość amerykańskiego rynku pracy. To może zwiększać oczekiwania na obniżki stóp w USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">596bc259-906b-405d-960f-996486c4035d</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 14:40:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CrIk9kpTURBXy8wZDkyOTI0MWMzYjc1ZDFmNTJiZGM4YzdhNzJjODMzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Iskra, która może rozpalić Europę? Przesmyk suwalski znów na ustach świata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/przesmyk-suwalski-dlaczego-to-najniebezpieczniejsze-miejsce-nato/w8cq32z</link>
			<description>Przesmyk suwalski to wąski pas ziemi między Polską a Litwą, który bywa nazywany piętą achillesową NATO i najbardziej wrażliwym punktem wschodniej flanki Sojuszu. Może być to obszar szczególnie narażony na atak Rosji — stwierdził były wysoki rangą oficer brytyjskiego wywiadu. &quot;To nie są strachy na lachy&quot; — ocenia gen. Leon Komornicki.</description>
			<guid isPermaLink="false">d13d6420-db20-46ba-a8e5-a10cddc6c687</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 14:33:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NmKk9kpTURBXy8zMGYzZDYyZDc2NmM2NDhmZWFjZDBmNDQ3OGY5NjY0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bon ciepłowniczy i zamrożenie cen prądu. Rząd zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bon-cieplowniczy-i-zamrozenie-cen-pradu-jest-decyzja-rzadu/ex361pb</link>
			<description>Rada Ministrów we wtorek przyjęła projekt ustawy o bonie ciepłowniczym i zamrożeniu cen prądu. Nad nowymi przepisami będą mogli pracować parlamentarzyści. Przygotowane przepisy zakładają m.in. zasada &quot;złotówka za złotówkę&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac82c9e0-d6d5-4988-a5bc-da6ddd70cb4a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 14:15:21 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CDBk9kpTURBXy80OWMxNzgzMDE2ZDU1OWRlYTU2YmVhN2NmODU5MGFjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przyjął ustawę o pomocy dla Ukraińców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ustawa-o-pomocy-dla-ukraincow-jest-decyzja-rzadu/1594pzc</link>
			<description>Rada Ministrów przyjęła we wtorek projekt ustawy regulującej pomoc dla obywateli Ukrainy przebywających w Polsce — poinformował szef MSWiA Marcin Kierwiński. Nowe przepisy mają określać zasady wypłacania świadczeń takich jak 800 plus, Dobry start czy Aktywni rodzice.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ad9d9ac-1bb4-4789-95f8-ab28f0f26d3f</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:57:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZIdk9kpTURBXy82NTNlMDE2N2FlNDIxODlmOGY2ZGZlNTM3NzU2ZDlhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa miliardy na ratunek Poczty Polskiej. Projekt opuścił komisję sejmową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dwa-miliardy-na-ratunek-poczty-polskiej-projekt-opuscil-komisje/5kq1clx</link>
			<description>Sejmowa komisja infrastruktury nie zgłosiła we wtorek poprawek do rządowego projektu ustawy przewidującej przekazanie blisko 2 mld zł Poczcie Polskiej na sfinansowanie obowiązku świadczenia usługi powszechnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">838055aa-d7d5-41fb-af92-b1f8b269607e</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:52:15 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Snak9kpTURBXy80Y2Q0ZGIxYzcwNmE1NGI0Nzk3MTY0NTBhY2VkNTAzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Izrael zaatakował w Katarze. Media: zginął główny negocjator Hamasu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/armia-izraela-zaatakowala-w-katarze-nieoficjalnie-nie-zyje-glowny-negocjator-hamasu/qgftvmj</link>
			<description>We wtorek izraelskie wojsko przeprowadziło atak wymierzony w przywódców palestyńskiego Hamasu przebywających w stolicy Kataru Dausze — poinformowała agencja Reuters, powołując się na źródła rządowe w Tel Awiwie. Armia potwierdziła operację, nie ujawniając jednak szczegółów dotyczących miejsca, w którym doszło do uderzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfa5cd5a-a609-42a6-be61-b3e2a88680a6</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:47:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x_wk9kpTURBXy9mYzNlY2MzNWU4Yzc4MzRkZTcxMTYxYTE2YmYwMDVkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardowe kontrakty dla państwa pod lupą CBA. Prezes spółki zatrzymany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/korupcja-przy-miliardowych-kontraktach-dla-panstwa-cba-zatrzymuje-prezesa-spolki/m405m1w</link>
			<description>Agenci Centralnego Biura Antykorupcyjnego zatrzymali w poniedziałek rano Grzegorza K., prezesa spółki Fabryka Pojazdów Szynowych Cegielski — wynika z ustaleń tvn24.pl. To właśnie ta firma w ostatnich miesiącach pozyskała od państwowych zamawiających kontrakty o wartości kilku miliardów złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5c380c1-3685-44cc-9b10-9c93d8d38fe9</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:38:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1bpk9kpTURBXy8yN2I3NjY3ZjA4MGQwNmJjODdlMjRmODc4YWM1ODZlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle wytrzyma koreańska armia w razie wojny. Niepokojące wnioski dla Kim Dzong Una</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zrobili-symulacje-wojny-tyle-wytrzyma-armia-korei-polnocnej/3q9nz70</link>
			<description>Reżim Korei Północnej przeprowadził ćwiczenia sztabowe, które miały sprawdzić gotowość żołnierzy w przypadku symulowanego wybuchu konfliktu z Koreą Południową. Serwis Daily NK dotarł do raportu na ten temat. Wynika z niego, że reżim ma zasoby do prowadzenia ofensywy maksymalnie przez sześć dni. Później przejdzie do defensywy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7d77b35a-2879-4b1c-b70f-28a154f35f2a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:23:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pUVk9kpTURBXy8xM2Y1NjdmYjcxNWQyZWQ5M2JiMGMzNTcyZTNjMThjMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy wzrost na rynku najmu mieszkań. Popyt wyższy o aż 16 proc. rok do roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rekordowy-wzrost-na-rynku-najmu-mieszkan-popyt-wystrzelil-w-gore/xrlf8w1</link>
			<description>W sierpniu br. podaż mieszkań przeznaczonych na wynajem wzrosła o ponad 5 proc. miesiąc do miesiąca. Ten wzrost okazał się za mały jak na rosnący popyt. Liczba odpowiedzi na ogłoszenia zwiększyła się o 17 proc. względem lipca i aż o 16 proc. w ujęciu rocznym. W ostatnich siedmiu latach wyższy wynik pojawił się jedynie raz — w marcu 2022, tuż po wybuchu wojny na terenie Ukrainy — informuje Otodom.</description>
			<guid isPermaLink="false">c32e9c12-a98d-4a31-84c0-59508d7d79bf</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:23:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jfLk9kpTURBXy9kOGI1NDIxZmVlN2U4ZWQ4MjFhNWI2M2YzNWNhNzlkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd ma nową ustawę o obniżce cen prądu. Zbigniew Bogucki mówi, co zrobi prezydent</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-znowu-zawetuje-ustawe-o-cenach-pradu-zbigniew-bogucki-zabral-glos/07wz498</link>
			<description>We wtorek rząd ma przyjąć ustawę przedłużającą zamrożenie cen energii elektrycznej dla gospodarstw domowych do końca roku. Projekt jest odpowiedzią na prezydenckie weto wobec tzw. ustawy wiatrakowej. Szef kancelarii prezydenta Zbigniew Bogucki odpowiedział, czy prezydent podpiszę nową ustawę procedowaną przez rząd.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef21f5b9-4b8f-4fe1-bf00-0bb10e53abca</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:21:24 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/upLk9kpTURBXy80N2M2MDVhZmMwNDM1NmQzNzgyOTQyNGMzZWY0ZDNmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen otworzy nowy rodzaj sklepu w Polsce. Testował już taki w Niemczech</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stop-cafe-w-nowej-odslonie-orlen-szykuje-sie-do-otwarcia-nowego-sklepu-w-polsce/3p05pq7</link>
			<description>Orlen jest w końćowej fazie przygotowań do wprowadzenia w Polsce nowego rodzaju sklepów. Chodzi o placówki autonomiczne, czyli niewymagające obecności pracownika, które umożliwiają klientom samodzielne skanowanie produktów, płatność kartą lub aplikacją mobilną. Pierwszy taki sklep polski koncern paliwowy testował w Berlinie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7c21a3c-968a-4377-a5dd-dd9db5aa245b</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:12:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tfmk9kpTURBXy80ZGNlMmY1ZWZlMzAzNjI4MDI4NjEzZDMzNzliOGQ2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banksy zaskakuje. Przed jego nowym muralem pojawili się ochroniarze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/banksy-stworzyl-nowy-mural-na-royal-courts-of-justice-w-londynie/tmdxwsr</link>
			<description>Banksy, jeden z najbardziej tajemniczych artystów naszych czasów, ponownie zwrócił uwagę świata. Tym razem jego najnowsze dzieło pojawiło się na ścianie budynku Royal Courts of Justice w Londynie, gdzie mieści się Wysoki Trybunał.</description>
			<guid isPermaLink="false">472685f4-2552-4de4-9d49-59bd286285ff</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:02:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TLEk9kpTURBXy8yN2U0ODI2ODJlMmVlZjc2NDk2MjMxYWU4NmE1ZDY3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk ogłasza sukces. Polska otrzyma miliardy z UE na obronność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/donald-tusk-oglasza-sukces-polska-otrzyma-miliardy-na-wojsko-z-ue/0jmwdey</link>
			<description>Polska ma otrzymać największą pulę środków z unijnego programu SAFE — poinformował we wtorek premier Donald Tusk. Chodzi o preferencyjne pożyczki na zakup sprzętu wojskowego i amunicji, które mają wzmocnić potencjał obronny państw UE w obliczu rosnącego zagrożenia ze strony Rosji. Szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz przekazał, że Komisja Europejska przekaże Polsce 43,7 miliarda euro z programu SAFE.</description>
			<guid isPermaLink="false">54a5de18-e1f2-4943-aad0-ad3e5a96f79e</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:56:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BJJk9kpTURBXy8wOTZiZTEzNTYyMDc1NDg4NWZmNDIzMzc5MmNlZTRkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Autobusy na paliwo przyszłości. Orlen podpisał umowę na dostawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/autobusy-na-paliwo-przyszlosci-orlen-podpisal-umowe-na-dostawy/xxh2bzs</link>
			<description>Orlen, którego siedziba i główny zakład produkcyjny znajdują się w Płocku, będzie dostarczał niskoemisyjny wodór dla autobusów tamtejszej komunikacji miejskiej — ogłosił we wtorek płocki Urząd Miasta. Na ulicach Płocka pierwsze autobusy wodorowe pojawią się w połowie 2026 r. Wodór to paliwo nieodległej przyszłości, które może zastąpić nie tylko obecne samochody spalinowe, ale i będzie konkurować z bateryjnymi elektrykami.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc250246-0d29-4f40-889d-0ae4dca2104b</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:29:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6mGk9kpTURBXy81OThmZGMxZTk4MDUwMzM1MjJmMDhlOWFjYTc5OTA1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Idzie nowe rozdanie&quot;. To zdecyduje, kto będzie rządził światem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/idzie-nowe-rozdanie-to-zdecyduje-kto-bedzie-rzadzil-swiatem/zldfbjk</link>
			<description>Piotr Kawecki, założyciel ITBoom i ekspert od branży IT, nie ma wątpliwości — obserwujemy wyścig o to, kto będzie rządził światem. Nie musi go wygrać jednak ten, kto będzie miał więcej głowic jądrowych czy lotniskowców. Polska jednak w tym wyścigu nie uczestniczy. — Nic mi przynajmniej na ten temat nie wiadomo — mówi w rozmowie z Business Insiderem Piotr Kawecki. Dodaje, że to sytuacja trochę jak z podbojem kosmosu i Sławoszem Uznańskim-Wiśniewskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c9b0315-4f35-4aa5-a7d8-bce14ce07906</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:24:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mkHk9kpTURBXy84NzdkYmNhM2NiYTVkMThhZDJjOTU3MGYyMWZjNDg4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kurierzy na etatach? Oto plany rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/kurierzy-na-etatach-oto-plany-rzadu/4cf7n9s</link>
			<description>Małgorzata Baranowska, wiceminister rodziny, pracy i polityki społecznej, zadeklarowała w Sejmie, że projekt nowej ustawy wdrażającej dyrektywę platformową trafi do uzgodnień w czwartym kwartale bieżącego roku. Nie ma jeszcze jednak szczegółowego harmonogramu legislacyjnego. Na uchwalenie przepisów mamy czas do grudnia 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">26f0e1e0-0976-46d8-9b8a-19519e993c94</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:16:26 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E_1k9kpTURBXy9lNzkxY2RjNmQwMTNhNTk3MjE2OWU4MDRhODQ2NGVhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk ostro skrytykował Karola Nawrockiego. Chodzi o 800 plus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zmiany-w-800-plus-dla-ukraincow-donald-tusk-ostro-skrytykowal-karola-nawrockiego/349rx80</link>
			<description>Premier Donald Tusk zapowiedział zmianę zasad przyznawania świadczenia 800 plus dla obywateli innych państw. Jak wyjaśnił przed posiedzeniem rządu, świadczenie będzie przysługiwało cudzoziemcom pracującym w Polsce, a także tym, którzy znaleźli się w sytuacji wymuszonego bezrobocia. Mocno skrytykował przy tym podejście prezydenta Karola Nawrockiego do pomocy Ukraińcom.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a41b288-43f9-4d95-88cf-e37deebd566c</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:53:06 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_O7k9kpTURBXy8yN2NkZTY0YjY3MjMxODQ4NTgyZjcwMDgxNTQ3OWZmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wspólne manewry Rosji i Białorusi. Polska zamknie granicę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wspolne-manewry-rosji-i-bialorusi-polska-zamknie-granice/ryh1vg4</link>
			<description>Premier Donald Tusk poinformował, że w związku z rozpoczęciem w piątek agresywnych ćwiczeń rosyjsko-białoruskich Zapad, w nocy z czwartku na piątek Polska zamknie granice z Białorusią, w tym przejścia kolejowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb0376ca-db88-4419-a9ae-411d0c235e87</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:47:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uR5k9kpTURBXy9lYWU0YjYwN2RkMGRlYjhkNzAxYjMxNTA4ZDI2MGEzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>iPhone 17 w drodze. Oto wszystko, co musisz wiedzieć o premierze 9 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/apple-iphone-17-premiera-2025-data-modele-specyfikacja/w3lhrzb</link>
			<description>Apple pokaże najnowszy iPhone 17 podczas swojej konferencji &quot;Awe dropping&quot;, która odbędzie się we wtorek, 9 września. To jedno z najbardziej wyczekiwanych wydarzeń w świecie technologii. Tym razem firma z Cupertino ma zaprezentować aż cztery wersje iPhone'a 17. Kiedy ruszy ich sprzedaż?</description>
			<guid isPermaLink="false">9fa092df-18e8-4c95-be32-e99c962106fd</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:37:17 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Cdk9kpTURBXy9jZWYzODY5ZmFmNjY5YWVjODUxNWYxY2Y4MjIyZjAzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wzrost składki zdrowotnej odbije się na branży IT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/podniesienie-skladki-zdrowotnej-o-37-proc-mocno-uderzy-w-branze-it/l495wjr</link>
			<description>Od 2026 r. przedsiębiorcy mogą zmierzyć się z wyższymi kosztami prowadzenia działalności. Minimalna składka zdrowotna wzrośnie nawet o 37 proc. W górę pójdą także składki ZUS. To złe wiadomości dla branży IT, w której kontrakty B2B są najpowszechniejszą formą współpracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa869931-67ba-423f-b3c4-a48b1085aded</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:21:57 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QzNk9kpTURBXy81NTM5N2U4OGRjYTM5ZjQzYmVjZDI5ZjU1ZmEyNjU1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraina reaguje na słowa Karola Nawrockiego. Chodzi o NATO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ukraina-reaguje-na-slowa-karola-nawrockiego-chodzi-o-nato/kptewex</link>
			<description>Ukraińskie ministerstwo spraw zagranicznych odniosło się do poniedziałkowych wypowiedzi prezydenta RP Karola Nawrockiego w Wilnie, podkreślając, że przyszłość państwa nad Dnieprem w obszarze bezpieczeństwa jest nierozerwalnie związana z Sojuszem Północnoatlantyckim, a w sferze politycznej i gospodarczej — z Unią Europejską.</description>
			<guid isPermaLink="false">f5950460-7872-491c-90f0-c9534dff3a20</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:18:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GN5k9kpTURBXy9iNmY4NTU0NjIzOGM1MThiYmIxZTcyNjc2OTJkOTQ4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Dziurawe niebo&quot; nad Polską. Dlaczego drony omijają radary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dziurawe-niebo-nad-polska-dlaczego-drony-omijaja-radary/fyy9xtj</link>
			<description>W ostatnich tygodniach doszło do kilku incydentów z udziałem dronów nadlatujących ze wschodu. Jak to możliwe, że polskie systemy nie wykrywają ich w pełni skutecznie? - zastanawia się dziennik &quot;Fakt&quot;. Ekspert Sławomir Kosieliński tłumaczy, że infrastruktura, którą dysponuje Polska, nie obejmuje &quot;najniższego piętra&quot; — przestrzeni powietrznej, gdzie operuje większość dronów.</description>
			<guid isPermaLink="false">542318a1-4aa4-4677-a975-423fafc75540</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:16:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NlBk9kpTURBXy9iYTMwMTQ3OGQ3YTYzMGIwY2U2YThlYzkwNWViZGNiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obniżki stóp procentowych. Duże rozbieżności w opiniach członków RPP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czlonkowie-rpp-mocno-podzieleni-ile-jeszcze-bedzie-obnizek-stop-procentowych/0vhlxrl</link>
			<description>W maju RPP wznowiła obniżki stóp procentowych i od tego momentu stopa referencyjna NBP spadła w trzech krokach łącznie o 1 pkt proc., do 4,75 proc., najniższego poziomu od kwietnia 2022 r. Ireneusz Dąbrowski z RPP wskazuje, że do końca 2025 r. może dojść do jeszcze jednego cięcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">15b152d6-8b3f-4c13-9f64-a7caca88a59a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:13:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/weak9kpTURBXy82ODhlNjVmOWY0OGYzN2M0MGEyZGVkNDJlMjAwYjY3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe informacje ze sprawy Sebastiana Majtczaka. Drogowy zabójca chce mediacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-informacje-ze-sprawy-sebastiana-majtczaka-drogowy-zabojca-chce-mediacji/hj5tpfp</link>
			<description>Sąd Rejonowy w Piotrkowie Trybunalskim skierował we wtorek do mediacji sprawę Sebastiana Majtczaka, oskarżonego o spowodowanie wypadku na A1, w którym śmierć poniosła cała rodzina. Obie strony na osiągnięcie ugody mają 30 dni. Następnie formalnie ruszy proces.</description>
			<guid isPermaLink="false">58a2084b-8f20-49ba-8e33-5f0c48d05e1d</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:55:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a0ck9kpTURBXy8xZDhkMjRkNDEwYzgyNjI5YTAzODk2NTk1MzU4MmMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taka jest prawdziwa sytuacja finansów publicznych Francji. &quot;Teatr polityczny&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/francja-zmaga-sie-z-kryzysem-finansow-publicznych-w-jakiej-naprawde-sa-kondycji/vb58g4e</link>
			<description>Francja straciła czwartego premiera w ciągu dwóch lat. Jej finanse publiczne są bardzo napięte: ma najwyższy deficyt fiskalny w strefie euro oraz trzeci najwyższy poziom długu w stosunku do PKB. Inwestorzy to dostrzegają, bo wzrosły rentowności obligacji i oddaliły się od niemieckiego wzoru. Wyższy spread do &quot;bundów&quot; mają tylko papiery włoskie i greckie. Ekonomiści PKO BP i Pekao oceniają, w jakiej kondycji są francuskie państwo.</description>
			<guid isPermaLink="false">dec57c11-4b68-495d-9d37-02f1d7421fd4</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:27:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R98k9kpTURBXy83ZGY1NmZkNmFkYmIwYTBlOTQyMWQzYjgyMGViYmM2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Nawrocki chce kolejnych sankcji na Rosję. &quot;Sankcje wtórne są niezbędne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prezydent-nawrocki-chce-kolejnych-sankcji-na-rosje-sankcje-wtorne-sa-niezbedne/y9y0l11</link>
			<description>Kolejne pakiety sankcji na Rosję jak również sankcje wtórne są niezbędne — ocenił prezydent Karol Nawrocki w Helsinkach, podczas wspólnej konferencji z prezydentem Finlandii Alexandrem Stubbem. Ten wtórował mu dodając, że Europa i USA aktualnie koordynują swoją politykę sankcyjną wobec Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b698844d-9db8-49a3-afda-61343c70f318</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:08:04 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oOsk9kpTURBXy81MjczOThmZjQxOTg5NWExODA1MzRmYmM1ODVjOWI2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być początek końca czarnego złota. Branża szykuje się na kryzys</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chevron-i-bp-redukuja-zatrudnienie-co-dalej-z-przemyslem-naftowym/ldrk9g7</link>
			<description>Najwięksi gracze na globalnym rynku naftowym i gazowym stają przed wyzwaniem, jakiego dawno nie widziano. Redukcja zatrudnienia, cięcie kosztów oraz ograniczanie inwestycji stały się niemal codziennością w tej branży. To najgwałtowniejsze zmiany od czasu pandemicznego załamania rynku w 2020 r., a ich celem jest dostosowanie się do przedłużającego się okresu niskich cen ropy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad26a0d4-3879-4f91-968e-13b5560766b3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:00:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gECk9kpTURBXy8wMzcxYzExMzVlMjdiOGNhOWVhMjFkOWE4ZjJjZTRjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biedronka z zarzutami. Kara może dojść nawet do 30 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/biedronka-z-zarzutami-kara-moze-dojsc-nawet-do-30-mld-zl/dlr0d6t</link>
			<description>Prezes Urzędu Ochrony Konsumentów i Konkurencji (UOKiK) postawił spółce Jeronimo Martins Polska zarzuty naruszenia zbiorowych interesów konsumentów przez niejasno komunikowane ceny w sieci Biedronka. W odpowiedzi Biedronka zwraca uwagę, że dyrektywa Omnibus jest stosunkowo nową regulacją i praktyki prezentowania cen promocyjnych na polskim rynku &quot;wymagają harmonizacji&quot;. Spółce grozi kara 30 mld zł, ale w dotychczasowej praktyce Urzędu tak wysokich kar jeszcze nie było.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a981d04-ca85-47f6-a7d9-8b69b57d6d85</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 09:41:49 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jrUk9kpTURBXy84ODUyZjJmNDNmMDI5YzczNmQwNDRhZDRmYWQ2NmQzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NIK ostro o działaniach rządu w pandemii. &quot;Państwo nie było gotowe&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nik-ostro-o-dzialaniach-rzadu-w-pandemii-panstwo-nie-bylo-gotowe/l6x6e4g</link>
			<description>— Epidemia COVID-19 to był czas próby dla nas wszystkich. Organy państwa nie były przygotowane na wybuch pandemii — stwierdził na wtorkowej konferencji prasowej prezes NIK Marian Banaś. Kontrolerzy wykryli wiele niegospodarnych wydatków, w tym m.in. na zakup szczepionek, respiratorów czy budowę szpitali tymczasowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">30d9a2cc-0361-4dbe-8b18-9a687d16523e</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 09:31:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yj6k9kpTURBXy80YTc2ZGQzMTJkZmRkZjU4MTUyMjZhY2ZkNjljZjZjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest przełomowa decyzja w sprawie paliwa przyszłości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/to-bedzie-paliwo-przyszlosci-pionierska-instalacja-rusza-w-cukrowni-na-dolnym-slasku/pfslqj7</link>
			<description>We wtorek w Strzelinie na Dolnym Śląsku pierwszą w kraju biometanownię przyłączono do sieci gazowej Polskiej Spółki Gazownictwa (PSG). Instalacja ulokowana jest w cukrowni należącej do potentata w produkcji cukru, firmy Suedzucker. Biometan to paliwo przyszłości, które może zastępować gaz ziemny. Powstaje np. z resztek roślinnych. Polska, która jest krajem rolniczym, ma wyśmienite warunki do produkcji biometanu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8945027-354f-407f-8442-447f82e04b53</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 09:30:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xfgk9kpTURBXy9jZTY3ODBlY2I1ZmY2YjlmMjVhYjI5YmFkODdmOGFmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Liczba cudzoziemców pracujących w Polsce. GUS wskazuje na znaczący wzrost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/liczba-cudzoziemcow-pracujacych-w-polsce-gus-wskazuje-na-znaczacy-wzrost/lzyk7l5</link>
			<description>Liczba cudzoziemców wykonujących w Polsce pracę w końcu marca br. wyniosła 1 mln 67 tys. osób, o 5,5 proc. więcej rok do roku — podał we wtorek GUS. Najliczniejszą grupą obcokrajowców pracujących w naszym kraju byli obywatele Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b5bca82-0129-4aa5-9504-4f15497c17df</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:56:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qQbk9kpTURBXy8wNDA4MGJjMWJlOWFkYmFjYzgzNGFhYWJhMzU2ZjRiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mniej wolnych miejsc pracy. Kolejne kiepskie wieści dla szukających zatrudnienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gus-wolnych-miejsc-pracy-w-polsce-coraz-mniej-analiza-danych/tspjk2j</link>
			<description>Polski rynek pracy od dwóch-trzech lat znajduje się w fazie schładzania. Widać to nie tylko po rosnącym bezrobociu i wolniejszym wzroście wynagrodzeń, ale także po liczbie i wskaźniku wolnych miejsc pracy. Ta ostatnia miara spadła do najniższego poziomu od dziewięciu lat (wyłączając pandemię).</description>
			<guid isPermaLink="false">de06cbd9-c949-45bc-a9ec-4a79feb87f96</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:37:38 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qtok9kpTURBXy81M2YxYzRkNjI4OWYyYWExM2ZhNWJiYjk3YmEzMDMxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugoda na 3,3 mld dol. Fox News pozostaje pod jednym przywództwem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/usa-murdochowie-osiagneli-porozumienie-lachlan-przejmuje-kontrole/qqsfv80</link>
			<description>Rodzina australijskiego magnata medialnego Ruperta Murdocha osiągnęła porozumienie w sprawie przyszłości swojego medialnego imperium. Wieloletni spór o kontrolę nad firmami Fox Corporation i News Corp został w poniedziałek rozstrzygnięty dzięki ugodzie opiewającej na 3,3 mld dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">14e48e72-ff7e-408f-9a02-6b8e4db8a3ae</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:11:41 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v4Uk9kpTURBXy80YjA5M2EyZDI0NjE4YWU1Njk0Yjk4ZWU4YjI0YTNhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe zasady 800 plus. Minister finansów podaje kwoty oszczędności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/800-plus-zmiany-w-swiadczeniach-dla-cudzoziemcow-co-oznaczaja/zlg4r9l</link>
			<description>&quot;Mniej niż pięć miliardów złotych&quot;. Tyle, jak ocenia minister finansów Andrzej Domański, zaoszczędzi budżet na na ograniczeniu świadczeń 800 plus wyłącznie dla pracujących cudzoziemców. Zastrzegł, że nie są to szczegółowe szacunki.</description>
			<guid isPermaLink="false">46fa4c01-10ac-4f5d-b2e6-d631bdd4e168</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:37:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-o6k9kpTURBXy9iOWYzMjdlMWY3NjM5NWU1Zjc1N2IwOTA0ZjA1ZTI2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezrobocie w górę. Jest nowy komunikat ministerstwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bezrobocie-w-gore-jest-nowy-komunikat-ministerstwa/v7e79gj</link>
			<description>Szacowana stopa bezrobocia rejestrowanego w sierpniu wyniosła 5,5 proc. To nieznacznie więcej niż w lipcu, gdy wynosiła 5,4 proc. - poinformowało Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">66bf1efc-eb35-49d9-a598-1f10c3bd8a87</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:33:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wZZk9kpTURBXy85YWZkNjNkY2NjNGQzY2VmMDU2MTU5YzY3NjY5MzVlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Volkswagena gra na dwa fronty. Co z tymi elektrykami?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/szef-vw-gra-na-dwa-fronty-publicznie-zachwala-elektryki-a-w-waskim-gronie-maluje/5q9280t</link>
			<description>Szef VW Oliver Blume głośno promował podczas targów IAA przejście na elektrycznego ID.Polo. W węższym gronie jednak maluje ponurą wizję elektromobilności i domaga się więcej czasu na odejście od silników spalinowych. To wywołuje konsternację, a nawet oburzenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e55acf7-8aec-43f0-b856-6639e58e98b6</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:50:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cogk9kpTURBXy82MzEzYmEyOGZmNTM1MWFmMjEyZDliZjMwOTY3NWM5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister finansów o relacjach z prezydentem. &quot;Nie będzie żadnego dealowania&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/minister-finansow-o-decyzji-agencji-fitch-nie-bagatelizujemy-jej/zzs3szn</link>
			<description>— Agencje ratingowe przyglądają się polskiej gospodarce i dostrzegają, że dług stopniowo rośnie. Jednocześnie jednak dostrzegają, że źródła tego długu to głównie wydatki na obronność czy zdrowie — mówił we wtorek minister finansów Andrzej Domański. Odniósł się również do decyzji prezydenta Nawrockiego, który jego zdaniem &quot;sabotuje działań na rzecz zrównoważenia budżetu&quot;. — Nie będzie &quot;dealowania&quot; z panem prezydentem — dodał.</description>
			<guid isPermaLink="false">fea08f9c-9703-4577-92ed-3a93420a9b86</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:51:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QTnk9kpTURBXy9iMzlmOTQwZmMxZDkyZTJmNGI1ZTlmMzNhZTMzMDlmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe prawo zamówień publicznych. Rodzime firmy zyskują przewagę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zamowienia-publiczne-nowe-przepisy-ograniczaja-firmy-z-chin-i-turcji/ltmee3j</link>
			<description>Firmy z Chin czy Turcji od wtorku mają w praktyce minimalne szanse na to, by zawrzeć umowę i zrealizować publiczne zamówienie w Polsce — informuje we wtorek &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">13445f20-21da-495e-86ce-6f87ccc4a0be</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:09:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OXbk9kpTURBXy83MTliMTM0M2YwMmY4OWQwOWQ5NzU4NTA1OTI5ZDA3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarządzałam setkami pracowników. Oto pięć najczęstszych błędów proszących o awans lub podwyżkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-prosic-o-awans-i-podwyzke-a-czego-unikac-ekspertka-radzi/b55q87n</link>
			<description>Andrea Wasserman, ekspertka wspierająca menedżerów, mówi, że timing jest jednym z najważniejszych elementów decyzji o awansie. Podwyżki to decyzje biznesowe, nie prezenty, a zrozumienie kontekstu wokół ciebie jest kluczem do sukcesu. Buduj wiarygodność i dostosuj się do potrzeb biznesowych, aby zwiększyć swoje szanse na rozwój kariery — radzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f4a1674-0cff-4f76-8100-8379ba08e160</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:06:36 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/63pk9kpTURBXy9hNWM3Njc4MWUxYzAyOTE2MDI4ZGMyMTExNmM3MDcwMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski rynek magazynowy bije rekordy w odnowieniach umów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polski-rynek-magazynowy-rekordowe-odnowienia-umow-w-2025-r/mfss77s</link>
			<description>Pierwsze półrocze 2025 r. przyniosło polskiemu rynkowi magazynowemu rekordowe wyniki w obszarze renegocjacji i odnowień umów najmu, jak podają eksperci JLL. Mimo trudniejszego otoczenia makroekonomicznego w Europie krajowy sektor przemysłowy wykazał się wyjątkową odpornością na spowolnienie gospodarcze.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b34a82d-ca9c-46ed-906a-1425cc6123b8</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:02:33 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rhmk9kpTURBXy83NjdmNTE3MTJmMjY4NGE5YTcyY2NjYjJiNTJhNzdjMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ruszają burzliwe i pracowite obrady Sejmu. Oto 40 ustaw, którymi się zajmie [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/w-sejmie-rusza-maraton-legislacyjny-oto-40-ustaw-ktorymi-sie-zajmie-lista/f2kl855</link>
			<description>We wtorek 9 września rozpocznie się czterodniowe posiedzenie Sejmu. Marszałek Szymon Hołownia zapowiedział, że ma zostać uchwalonych 28 z 40 ustaw, którymi zajmą się posłowie. To zmiany ważne dla pracodawców, rolników, pracowników, podatników, prawników, oskarżonych. Jest ich dużo, dlatego przygotowaliśmy specjalne zestawienie dla tych, którzy chcą być na bieżąco. W jasny sposób informujemy, jaką ustawą i kiedy zajmie się Sejm.</description>
			<guid isPermaLink="false">15ecbea2-d6de-445b-8cba-b7ba9b8c66f3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:50:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rf-k9kpTURBXy81MWRkMmE4Y2M5ZTNjZWYwYTUyNjQxNjJkNDMwZmQzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Setki Koreańczyków zatrzymanych w USA. Hyundai i LG płacą za wielką akcję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/korean-air-samolot-zabierze-zatrzymanych-koreanczykow-z-usa/lchc4jz</link>
			<description>Rzecznik południowokoreańskich linii lotniczych Korean Air potwierdził we wtorek agencji Reutera, że samolot czarterowy ich linii uda się w tym tygodniu do USA, aby zabrać do kraju setki obywateli Korei Południowej zatrzymanych przez służby imigracyjne w fabryce koncernu Hyundai w stanie Georgia.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf833a6f-b13d-4add-a56a-a5345644848c</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:39:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_7ik9kpTURBXy83MTI2YzcyNDQwZmY4YmQ5NGU2ZjBhZDMyMmMxZmZjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd dogadał się w kluczowej sprawie, ale jest jeden poważny problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/zabraknie-pieniedzy-na-cyberbezpieczenstwo-resorty-bija-na-alarm/hrzgf06</link>
			<description>Rząd kończy prace nad tzw. lex Huawei — przepisami kluczowymi dla cyfrowego bezpieczeństwa Polski. Ministerstwo Cyfryzacji zapewniło nas, że projekt będzie przedmiotem prac rządu w ciągu najbliższych tygodni. Choć po miesiącach dyskusji dostał zielone światło od Stałego Komitetu Rady Ministrów, to wygląda, że wciąż nie ma zgody w jednej sprawie. I nie chodzi o przepisy wykluczające chińskie firmy z sieci telekomunikacyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">5771728c-3240-465c-9c20-a17ad9cb1560</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:22:21 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ODtk9kpTURBXy8wYTEwNDVlNWE4ZDFlZDhhODE3NzdkOWM2YTFlODgxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak mamy nie dopuscić do blackoutów. Wszystko ma być gotowe do końca 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pakiet-antyblackoutowy-ma-byc-wdrozony-do-przyszlego-roku-beda-wyzwania-dla-oze/y5t5wh8</link>
			<description>Według zapowiedzi rządu pakiet rozwiązań, które mają zapobiec blackoutom, ma być w pełni wdrożony do końca przyszłego roku. Pierwszy projekt ustawy rząd ma wziąć na warsztat jeszcze we wrześniu. Chodzi o propozycję przepisów, które zmodyfikują zasady przyłączania źródeł energii do sieci, znanych jako ustawa sieciowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d9531ac-6539-4a5f-95a5-b29c86edc6af</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:17:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uXok9kpTURBXy81OGJiOWM4NTBiNDRlMDQ3NTBjOWU3NDJhZDMyNDVmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki mają zwracać pieniądze klientom. &quot;To nie kwestia uznaniowa. Takie jest prawo&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/banki-maja-zwracac-pieniadze-klientom-to-nie-kwestia-uznaniowa-takie-jest-prawo/vy6k2qq</link>
			<description>Spór banków z Urzędem Ochrony Konkurencji i Konsumentów w zakresie tzw. nieautoryzowanych transakcji płatniczych wkracza w decydującą fazę. Po paru latach postępowań banki negocjują z urzędem warunki wydania decyzji zobowiązującej, która wprawdzie pozwala uniknąć kary, ale wymusza dostosowanie się do wymogów Urzędu w zakresie zwrotów pieniędzy klientom. O kompromis może być trudno, pierwsze banki zawiązały rezerwy na ten cel.</description>
			<guid isPermaLink="false">b209a126-47ce-46fe-9fb3-462e7eb6a9e6</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:13:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L2Zk9kpTURBXy9kZjQ2MDUwNDQxM2JmYzliZjNlY2Y3YTRmZGVjZWI1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bon ciepłowniczy to nawet 3,5 tys. zł. Komu rząd dopłaci do rachunku za ogrzewanie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bon-cieplowniczy-dla-kogo-nawet-35-tys-zl-doplaty-od-panstwa/sfg1qpg</link>
			<description>Rząd we wtorek ma przyjąć ustawę o bonie ciepłowniczym, która ma stanowić wsparcie dla obywateli w związku z rosnącymi cenami ciepła. Będzie można dostać nawet 3,5 tys. zł dopłaty do rachunku, ale trzeba będzie spełnić kilka warunków. Sprawdziliśmy, co kryje się w projekcie ustawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff9373d8-4b98-4570-a703-9a7325d96e51</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EAQk9kpTURBXy82MDBhYjFhZmE2YTQ2ZGVkNWZmNTQ0NWYyMzRiOTJmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To największa zmiana w prawie pracy od lat. Rewolucja dla milionów Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/to-najwieksza-zmiana-w-prawie-pracy-od-lat-rewolucja-dla-milionow-polakow/5pw6k69</link>
			<description>To będzie jedna z najważniejszych reform dla pracowników od lat. Przynajmniej na miarę ozusowania zleceń w 2016 r. Dzięki zmianom w wyliczaniu stażu pracy miliony osób pracujących na &quot;śmieciówkach&quot; lub prowadzących działalność zyskają dodatkowe uprawnienia, w tym dłuższe urlopy i wyższe nagrody. Resort pracy mówi o &quot;końcu niesprawiedliwości&quot;, a posłowie po publikacjach Business Insider Polska załatali luki w nowym prawie, które ma zacząć obowiązywać już za kilka miesięcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1590ebca-2191-4939-add1-14c4aa7e1dcd</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lFVk9kpTURBXy83ZDRlMzFkNjY5NjcxNWMxNjI4ZjExZGNkODNmMTE5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niższy VAT i brak opłaty cukrowej od napojów? Ministerstwo analizuje [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/jak-producenci-napojow-omijaja-oplate-cukrowa-i-placa-niski-vat-eksperci-wyjasniaja/2wy0e0f</link>
			<description>Wystarczy dodać co najmniej 20 proc. soku owocowego (najczęściej jabłkowego) do napoju i zmienić nieco jego skład, aby napój był opodatkowany preferencyjną 5-proc. stawką VAT, a producent uniknął opłaty cukrowej. Eksperci przyznają, że coraz więcej producentów wykorzystuje obecne regulacje do takiej optymalizacji, co prowadzi jednak do absurdów. Czy możliwe są zmiany? Mamy stanowisko Ministerstwa Finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">91aacf87-2f26-4a5a-89e1-81109806634a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 03:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r_-k9kpTURBXy82ZmRmZjI4ZjZjZjEwNzdiZmQxM2ZhMjJkMWEyMmM5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Zakiwamy się&quot;. Profesor i sędzia wyjaśniają skutki wyroku TSUE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zakiwamy-sie-prof-kaminski-i-sedzia-antas-wyjasniaja-skutki-wyroku-tsue/4ncf20f</link>
			<description>Według Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej w pewnych okolicznościach orzeczenia Sądu Najwyższego można uznać za niebyłe. Zdaniem ekspertów wyrok TSUE wywoła jeszcze większy chaos w polskim sądownictwie i może doprowadzić do destabilizacji. &quot;Zakiwamy się&quot; — ostrzega prof. Ireneusz C. Kamiński. A sędzia Marek Antas dodaje, że taki chaos zgotowali nam politycy. Wyjaśniamy, co w praktyce oznacza wyrok TSUE.</description>
			<guid isPermaLink="false">21b9352f-b274-41f5-9309-0a74e7ad5031</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 17:01:50 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VPEk9kpTURBXy9jZTU3NDg2NDUxZmUwM2VjZTM4ODFmYTFlMzA4MzU1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Józef Zych i burzliwe posiedzenie Trybunału Stanu. Kim jest sędzia w centrum awantury?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/awantura-na-obradach-trybunalu-stanu-kim-jest-jozef-zych-ktory-siedzial-obok-piotra/0094hb8</link>
			<description>Posiedzenie Trybunały Stanu było w środę wyjątkowo burzliwe. — Ja nie jestem przyzwyczajony do politycznych cyrków. To jest sąd, i to Sąd Najwyższy, proszę się z tym liczyć. Dosyć tych igrzysk politycznych — mówił wiceprzewodniczący TS sędzia Piotr Andrzejewski. Bezskutecznie uspokajać go próbował siedzący obok sędzia Józef Zych. Kim jest?</description>
			<guid isPermaLink="false">728c5093-8b5c-40ae-b727-d50a03392989</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 15:41:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7CAk9kpTURBXy9iN2I4ZTE0OGMxODgzZDJhMGY4NGMxZGRlMDcwY2RlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie górnictwo wciąż na minusie. Państwo szykuje kolejne miliardy wsparcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/strata-4-mld-zl-w-polskim-gornictwie-wegla-co-dalej-z-branza/pj7bnlx</link>
			<description>Polski przemysł wydobywczy węgla kamiennego zakończył pierwsze półrocze 2025 r. z dużą stratą netto, choć wynik ten jest lepszy niż w analogicznym okresie poprzedniego roku. Sektor wciąż generuje ogromne koszty, a państwo będzie musiało ponownie wesprzeć branżę miliardami złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbe62f4e-bdda-4336-9360-3c94011c0a71</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 15:19:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MLsk9kpTURBXy9lY2QyN2UxMDcxM2JlZDllMDNiZWM3YjM0M2FkZTQ4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gwarancje bezpieczeństwa dla Ukrainy. Macron ogłosił zobowiązanie 26 krajów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/gwarancje-bezpieczenstwa-dla-ukrainy-macron-oglosil-zobowiazanie-26-krajow/0xpnhw6</link>
			<description>Prezydent Francji Emmanuel Macron powiedział, że 26 krajów zobowiązało się do zapewnienia Ukrainie gwarancji bezpieczeństwa w przypadku zawieszenia broni. Chodzi i tzw. siły reasekuracyjne na lądzie, morzu, bądź w przestrzeni powietrznej — w razie rozejmu lub pokoju na Ukrainie. Donald Trump nie zobowiązał się do zapewnienia amerykańskich gwarancji, ale to będzie realizowane w najbliższych dniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">71c4bbc0-28ce-4ea7-ad77-765409a33fc2</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 14:56:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pVqk9kpTURBXy83OWEzYTAxNDY2MDJjODJhNGRjZjI3NTNkMmRmZmZkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świat usłyszał o nim, gdy ubrał &quot;amerykańskiego żigolaka&quot;. Nie żyje założyciel modowego imperium</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/luksus/nie-zyje-giorgio-armani-w-jego-ubraniach-chodzily-najwieksze-gwiazdy/p25q1nv</link>
			<description>Giorgio Armani nie żyje. Światowej sławy projektant zmarł 4 września. To on ubierał takie światowe gwiazdy, jak choćby Richard Gere. Ludzie zostawiali w jego butikach fortunę. Choć nadal tworzył nowe projekty, Giorgio Armani powoli zapowiadał przejście na emeryturę. Chciał to zrobić w ciągu najbliższych dwóch lub trzech lat. Zmarł w wieku 91 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">35cfff1f-be15-468b-8e21-ff0730cf3914</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 14:13:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/idek9kpTURBXy82NjRjNzRiNGU5MzNlNWQ3ODFlNDQ1MGY3ZTMxYWNhYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Giorgio Armani nie żyje. Stworzył modowe i biznesowe imperium</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/giorgio-armani-nie-zyje-stworzyl-modowe-i-biznesowe-imperium/24he3mm</link>
			<description>Włoski projektant i twórca potęgi modowej Giorgio Armani zmarł w wieku 91 lat — poinformował włoski dziennik &quot;La Repubblica&quot;. Dom mody potwierdził tę informację w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a18f957-e526-4b85-b79c-91597f7fda33</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 13:35:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7A1k9kpTURBXy80NTRhZGRmMDE1ODYxY2RmMWJkMTVjNTdhZDUyMzI3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski nie ufa Karolowi Nawrockiemu? &quot;To był duży błąd&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-i-radoslaw-sikorski-konflikt-polityczny-i-relacje-z-usa/s8d6jpw</link>
			<description>Dziwiło mnie, że rząd wydał jakieś instrukcje wobec prezydenta. Ja nigdy o czymś takim wcześniej nie słyszałem — ocenia w rozmowie z Onetem były szef MSZ Jacek Czaputowicz, komentując wizytę Karola Nawrockiego w USA i jego spór z obecnym szefem MSZ Radosławem Sikorskim. Ocenił to jako &quot;duży błąd&quot; i &quot;niepotrzebny wyraz braku zaufania&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">1086f56e-5ac5-4069-ae86-7e1b5b27190f</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:57:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/39Qk9kpTURBXy9kZmJjZTMxYjAxMDg2YzRjYjA2MmI5ZWM5ODc0NDE1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińcy podpisali kontrakt z polską zbrojeniówką. Chodzi o amunicję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ukraincy-podpisali-kontrakt-z-polska-zbrojeniowka-chodzi-o-amunicje/1xyfdvt</link>
			<description>Koncern Ukroboronprom podpisał podczas targów przemysłu obronnego MSPO-2025 w Kielcach kontrakty z międzynarodowymi partnerami, m.in. z firmą należącą do Polskiej Grupy Zbrojeniowej – poinformował szef ukraińskiego koncernu Herman Smetanin.</description>
			<guid isPermaLink="false">995c953c-5508-431b-93e9-a3e7708b80fb</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:13:49 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6dYk9kpTURBXy9iNThmYzM1NTkwNTZhNTE0ZTI5NTVhZjA0ZGI5MTQ3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>3,5 tys. zł na rachunki za prąd. Oto, kto może skorzystać z nowego bonu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bon-cieplowniczy-2025-kto-otrzyma-3500-zl-na-rachunki-za-prad/lfzycq7</link>
			<description>Bon ciepłowniczy ma być wsparciem dla gospodarstw domowych — podkreśla resort energii. Działania osłonowe, których celem jest ochrona obywateli przed wysokimi kosztami energii cieplnej i elektrycznej, mają dotyczyć drugiej połowy 2025 r. i całego 2026 r. Początkowo wsparcie wyniesie od 500 zł do 1750 zł, następnie wzrośnie nawet do 3500 zł. Kto i na jakich zasadach będzie mógł skorzystać z bonu?</description>
			<guid isPermaLink="false">25e865ac-cbc9-4d31-a2b5-cd75849c2b41</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:53:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lHIk9kpTURBXy9kNGRkZTBlYjM5N2YyMDJhODZkM2VlMjIxZjZjZTAwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen podał dane z wakacyjnej promocji. Tylu kierowców skorzystało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-podal-dane-z-wakacyjnej-promocji-tylu-kierowcow-skorzystalo/75dvjzh</link>
			<description>Blisko 3 mln klientów wzięło udział w wakacyjnej promocji na stacjach Orlen — podała spółka. Uczestnicy promocji wykorzystali o około 20 proc. więcej kuponów niż rok wcześniej i także o ok. 20 proc. wzrosła ilość paliwa sprzedanego po niższej cenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ddea095-047d-4998-91fc-21c7557a2cb4</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:52:32 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uSWk9kpTURBXy9kYjllMDI5MTcyYjVhMjZlMjI1MWYzNDM1ZDY5ZGMwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Długo wyczekiwane zmiany w Ryanairze. Pasażerowie zacierają ręce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dlugo-wyczekiwane-zmiany-w-ryanairze-pasazerowie-zacieraja-rece/c6esq5x</link>
			<description>Ryanair, największa linia lotnicza w Europie, potwierdziła w czwartek 4 września, że zakończyła wprowadzanie większych rozmiarów bagażu podręcznego na 235 lotniskach w całej Europie, w tym w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6038a73-fedd-4686-b817-fd4c8434d66d</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:34:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z5Uk9kpTURBXy8zZGU5ODE5YjJjOTI3ZThlZTg3Mjg2M2JkMGViMmIyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Liczyli na podwyżki, ale muszą obejść się smakiem. Alarmujące wyniki raportu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/podwyzki-wynagrodzen-w-polsce-2025-raport-i-prognozy-dla-profesjonalistow/99tjlv6</link>
			<description>Podwyżki w pierwszej połowie 20205 r. nie otrzymała ponad połowa specjalistów — wynika z raportu Hays Poland. Jednocześnie ponad 40 proc. ankietowanych firm stwierdziło, że kandydaci do pracy mieli &quot;nierealistyczne oczekiwania finansowe&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb046044-0a41-48d5-a588-851c4710fb24</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:07:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4a_k9kpTURBXy9hYTlkYjI1N2MwOTU1ZmFkZmQyYTA4NGQ3NTMxNzk1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Efekt obniżki stóp. &quot;Wrzesień może być najlepszym miesiącem sprzedaży mieszkań&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sprzedaz-mieszkan-wrzesien-moze-byc-najlepszym-miesiacem/ml2xyf6</link>
			<description>Poprzednie obniżki stóp procentowych w Polsce przyniosły wzrosty sprzedaży mieszkań od deweloperów. Jeśli we wrześniu będzie podobnie, a jest to realne, w największych miastach może dojść do kilku tysięcy transakcji. Ekspertka portalu Otodom.pl wskazuje, że jest szansa na najlepsze miesięczne osiągnięcie od początku roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">542a6e68-7c18-4aea-bafa-8f1948b08697</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:05:26 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Juk9kpTURBXy9mYTk4ODEzMWVhNmU4OTRhZjUzNDE0MjQzZTJjOGQ3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leki na otyłość pomogą przy chorobie Alzheimera? Trwają badania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/leki-na-otylosc-pomoga-przy-chorobie-alzheimera-trwaja-badania/hgf5qc1</link>
			<description>Trwają właśnie badania, które mają dać odpowiedź na pytanie, czy stosowanie popularnych ostatnio leków na odchudzanie może również pomóc w leczeniu choroby Alzheimera. Są pierwsze badania, które mogłyby potwierdzać taką tezę, ale na wnioski jest jeszcze zbyt wcześnie — pisze Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">150bf275-fe9a-4f5d-a8c3-a829313ed15e</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:55:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VBLk9kpTURBXy84ZTk5NzkxNWFkNGQ3NmIzNjM1ZThlNTYyMDllMDdmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fatalna sytuacja w Niemczech. Miliony bezrobotnych. Merz proponuje drastyczny ruch</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fatalna-sytuacja-w-niemczech-friedrich-merz-ma-pomysl-na-drastyczny-ruch/wf5jrt9</link>
			<description>Kanclerz Niemiec Friedrich Merz zapowiada cięcia w systemie socjalnym, m.in. w zasiłkach dla bezrobotnych. W wywiadzie dla stacji telewizyjnej Sat.1 stwierdził, że budżet na zasiłki socjalne powinien być zmniejszony o 10 proc. Pozwoli to na spore oszczędności niezbędne w aktualnej trudnej sytuacji gospodarczej Niemiec.</description>
			<guid isPermaLink="false">59978684-9326-476d-8f84-29520c8f3fdb</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 09:07:35 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jwkk9kpTURBXy8zZTk5MTg3ZDFmZWE4Nzg5ZGY4Nzc3OWUzZmE1N2NhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katowice znalazły bat na deweloperów. 30-krotnie wyższy podatek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/katowice-znalazly-bat-na-deweloperow-30-krotnie-wyzszy-podatek/g8ex9my</link>
			<description>Katowice ostro sięgają do kieszeni deweloperów i podnoszą podatek od niesprzedanych przez nich mieszkań. Miejscy urzędnicy twierdzą, że skoro lokal nie znalazł nabywcy, to nie może być opodatkowany preferencyjną stawką podatku od nieruchomości. I zamiast 1,19 zł za m kw. naliczają stawkę 30-krotnie wyższą. Branża nie kryje złości.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0a2a752-e85c-4284-b538-2fb8a7debbd2</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:23:55 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aRLk9kpTURBXy9kMDc1ZDE3ZTQ2ZDY0MWM5N2QyOWFhYjM1MjIxMGRlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd Tuska planuje rekordowe dywidendy w 2026 r. Szczególnie liczy na jeden sektor</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-tuska-planuje-rekordowe-dywidendy-w-2026-r-szczegolnie-liczy-na-jeden-sektor/xgf4lev</link>
			<description>Projekt budżetu na 2026 r. ujawnił, że rząd planuje zebrać z dywidend blisko 7,9 mld zł, czyli prawie 3 mld zł więcej niż zakładane rekordowe wykonanie w 2025 r. Dla budżetu z deficytem na poziomie 271 mld zł dodatkowe miliardy z państwowych spółek stają się nieodzownym wsparciem — podkreśla portal bankier.pl. Jak dodaje, w kontekście dywidend rząd liczy także na spółki energetyczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">d797854b-67dc-4e1a-81af-071bd2fab364</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:46:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cS4k9kpTURBXy9hODU1OGRkY2UwYmY4MWYxYWI0MWEwMzhmNDk0ZGVkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z działką pod inwestycję Intela? Wiceprezydent Wrocławia zdradza szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/co-dalej-z-dzialka-pod-inwestycje-intela-wiceprezydent-wroclawia-zdradza-szczegoly/dy2nf85</link>
			<description>Jeszcze w tym roku mogą zapaść pierwsze decyzje dotyczące przyszłości działki w Miękini pod Wrocławiem, którą opuścił amerykański Intel po wycofaniu się z wartego 4,6 mld dol. projektu – poinformował wiceprezydent Wrocławia Jakub Mazur. Jak podkreślił, naturalnym partnerem wydaje się Tajwan, ale zainteresowanie wykazują także Koreańczycy i Amerykanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6f39fe6-7e2b-4066-ad9b-0e0edd0a2ee6</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:16:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d0Xk9kpTURBXy82NDM2MjdhYTNiMmQ1ZTA0NDE5Yzg1ZDIwZGQ2Mzk5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundacje i urzędy łączą siły. Chcą odczarować rynek pracy 45+</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-po-45-roku-zycia-nowe-rozwiazania-dla-dojrzalych-kandydatow/hgj68dn</link>
			<description>Choć o brakach kadrowych i korzyściach różnorodnych zespołów mówimy coraz więcej, znalezienie pracy po 50 roku życia wciąż jest nie lada wyzwaniem. Kandydaci nie potrafią się przebić, pracodawcy ich nie dostrzegają. Wszystkim brakuje narzędzi do skutecznej nawigacji po rynku pracy. Nowy projekt Fundacji Heart and Mind – Wisdom of Generations i Fundacji Dignum próbuje to zmienić. Wraz z przedstawicielami urzędów pracy, biznesu i samymi poszukującymi opracowali nowy model skutecznego łączenia kandydatów i pracodawców. Projekt ma szansę zostać wzorcowym rozwiązaniem, odpowiadającym na potrzeby każdej ze stron.</description>
			<guid isPermaLink="false">591c578c-054c-43ea-b378-4a4e106bd55d</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 18:17:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EFbk9kpTURBXy9iNTcxZGQ4ODIyMWQ3N2VlMmU1YmQ3MGIwOTRmOWFlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak dziś buduje się start-upy AI. Przypadek You.com i dlaczego nawet po &quot;porażce&quot; można zostać z wyceną rzędu 1,5 mld dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jak-dzis-buduje-sie-start-upy-ai-przypadek-youcom-i-dlaczego-nawet-po-porazce-mozna/jhyjxn0</link>
			<description>You.com zaczynał jako ambitny rywal Google'a. Wyszukiwarka zasilana AI, która miała odczarować klasyczne linki i podać odpowiedź od ręki. Rynek okazał się jednak bezlitosny — dominacja wielkich graczy i wojna o dystrybucję w wyszukiwaniu utrudniły konsumencką ekspansję. Firma Richarda Sochera przełączyła więc zwrotnicę od B2C do infrastruktury dla biznesu. Pivot przyniósł nie tylko przychody, ale i nowy status. Biznes stał się &quot;jednorożcem&quot;, z wyceną przekraczającą miliard dolarów. Wydaje się, że wypracowanie takiego statusu nie jest już tak trudne, jak jeszcze kilka lat temu.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe8b4be3-36fe-4f8b-b55c-35e710bc974c</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 17:30:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0USk9kpTURBXy8yYjg1MmY0MmRiN2Q2YzJlZGJlNDcwNmQxMzg5MTI0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stres postarza Polaków. Młodzi czują się starsi niż wskazuje metryka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/swiatowy-dzien-wellbeingu-alarmujace-dane-o-stresie-wsrod-polakow/4g4by72</link>
			<description>W przeddzień Światowego Dnia Wellbeingu, który przypada 8 września, alarmujące wyniki badania Multi.Life pokazują skalę problemu stresu wśród Polaków. Okazuje się, że 37 proc. z nas czuje się starzej, niż wskazuje na to rzeczywisty wiek, a za ten stan rzeczy odpowiada przewlekły stres.</description>
			<guid isPermaLink="false">85e5c7de-e0ad-453f-a637-c9a7dd547adc</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 15:11:49 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ARzk9kpTURBXy83ZmEzYzE0MmMzMGJkMGM5ZWZmNTY5ZjAxZDA4NDZhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najbardziej strzeżony pociąg świata. Co kryje &quot;Ruchoma Forteca&quot; Kim Dzong Una? [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kim-dzong-un-tajemnice-jego-pociagu-ruchoma-forteca-w-akcji/0mqsc91</link>
			<description>W cieniu paranoi i strachu Kim Dzong Un przemierza Koreę Północną oraz świat nie samolotem, lecz… własnym pociągiem pancernym. „Ruchoma Forteca” dyktatora to 21 wagonów z kuloodpornymi szybami, wzmocnionymi ścianami i arsenałem na pokładzie. Choć luksusowy skład pełen jest czerwonych dywanów, różowych foteli i wykwintnych dań, eksperci ostrzegają: zamiast gwarantować bezpieczeństwo, może czynić z Kima łatwy do namierzenia cel.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cee2146-1d12-4651-9e19-e79c8b9779a3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 14:39:08 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FVpk9kpTURBXy85MjE4MDM4ZjAyODM4ZmQ1OWRhZjg0YjY3NDY4NTM5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Internauci domagają się obniżki cen. O co chodzi z ogonem wołowym?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ogon-wolowy-drozszy-niz-poledwica-skad-taki-wzrost-cen-miesa/q5hex8l</link>
			<description>Jeszcze niedawno uchodził za tani, wręcz pogardzany kawałek mięsa. Dziś ogon wołowy sprzedaje się za ponad 30 dol. za kilogram — tyle samo, co polędwica. Skąd ta rewolucja cenowa i dlaczego internet domaga się, by „uczynić ogon wołowy znów tanim”?</description>
			<guid isPermaLink="false">111707c1-e619-4cb2-8be2-353606f73acd</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 13:35:58 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fWsk9kpTURBXy8yNGVlODk4MjdmZjNhZGQ2MzE1OTkzNDdhZTc3OGJhZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińska wizja na rozwój AI wydaje się najmądrzejsza. Inne kraje powinny brać przykład</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chinska-wizja-na-rozwoj-ai-wydaje-sie-najmadrzejsza-inne-kraje-powinny-brac-przyklad/h4y7tq5</link>
			<description>W globalnym wyścigu technologicznym Stany Zjednoczone polują na przełom w AGI, chcąc opracować ogólną sztuczną inteligencję. A Chiny? Te coraz wyraźniej rozgrywają zupełnie inną partię. Zamiast inwestowania w maksymalnie drogie, energożerne modele AI, Pekin stawia na szybkie i szerokie upowszechnienie się już dostępnej AI. Dla przemysłu, administracji i codziennych usług zapewnia tanie, skalowalne i dobrze wpasowane w ich potrzeby rozwiązania AI. To nie tylko odpowiedź na ograniczenia sprzętowe i regulacyjne, lecz przemyślana strategia wzrostu produktywności — szybciej, szerzej i z lepszym zwrotem z inwestycji niż gonitwa za hipotetyczną AGI.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbf35ef1-4527-4aa1-a770-e56b806a0305</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 13:26:50 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WDIk9kpTURBXy9mOTU2Nzk1OTVkNTJhOWM5NWVlNGE0MmJmMmUyMmE4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziłam każdy kraj na świecie i zyskałam nową perspektywę. Nie chcę już mieszkać w USA i wybrałam inny kraj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odwiedzilam-kazdy-kraj-na-swiecie-nie-chce-juz-mieszkac-w-usa-oto-moj-nowy-dom/62k2yj6</link>
			<description>Kiedy zaczynałam podróżować, moją motywacją nie było odhaczanie krajów na liście. Odwiedzanie egzotycznych miejsc, takich jak Etiopia, pozwoliło mi docenić różnorodność kultur. Chciałam prowadzić spokojniejszy styl życia i mieszkać w kraju, który wspiera moje cele związane z ogólnym dobrostanem.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b0354de-a0a0-4bdb-a36c-2c0de0645dc7</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 12:38:46 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IB6k9kpTURBXy8zOGIxZjg5NzMxMTI2MzRkNTRmZjRiOTdjNjBjYWVlZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To się nazywa &quot;kara za lojalność&quot;. Istnieje duża szansa, że właśnie ją płacisz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/programy-lojalnosciowe-to-mit-zobacz-jak-firmy-zarabiaja-na-twojej-bezczynnosci/ygqgccx</link>
			<description>Lojalność klienta to fikcja. Linie lotnicze, banki, a nawet twój dostawca internetu wykorzystują twoją niechęć do zmiany usługodawcy. Firmy wyciągają z nas więcej, niż byśmy chcieli i kuszą wątpliwymi &quot;nagrodami&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e676cd4-a29a-4674-a214-834b5914fd12</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 10:54:47 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_WJk9kpTURBXy82NTE2YjFkNjgzNDllNDI0OWNjYzQwZWY0YTIwZGViZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Niebezpieczna tendencja&quot;. Prawnik o skutkach wyroku w sprawie Amber Gold</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bez-odszkodowania-od-skarbu-panstwa-czy-klienci-idea-banku-podziela-los-amber-gold/y9rjhy4</link>
			<description>Wyrok Sądu Apelacyjnego w sprawie Amber Gold może utrudnić dochodzenie roszczeń poszkodowanym w innych aferach, np. Get Back. Tak uważa radca prawny Damian Nartowski. Zaznacza jednak, że w innych głośnych sprawach pojawiają się inne zarzuty, inne zaniedbania, które mogą stanowić podstawę odpowiedzialności odszkodowawczej Skarbu Państwa. Wyjaśnia też, dlaczego z punktu widzenia konsumentów niebezpieczna jest tendencja do ucinania roszczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">be65dc70-8753-44c7-9aa7-7694add1d70e</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 09:43:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VMMk9kpTURBXy9hN2FkMWRlNTRmOTRhNDI4MTczNzJlNTBmN2JjMWFiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawski biurowiec VIBE sprzedany. To największa transakcja roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ghelamco-finalizuje-sprzedaz-vibe-nowy-wlasciciel-to-manova-partners/cczgnkb</link>
			<description>Jedna z największych transakcji roku na rynku biurowym w Europie Środkowo-Wschodniej została sfinalizowana. Deweloper Ghelamco sprzedał swój warszawski biurowiec VIBE międzynarodowej firmie inwestycyjnej Manova Partners za ok. 68 mln euro. Transakcja dotyczy budynku A w kompleksie położonym w rejonie ronda Daszyńskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea0aa9e2-ce43-4296-ba9b-4147aaf8c6df</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 08:41:54 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VLak9kpTURBXy9hNGRiMDM4NzM3MTQ4MTRkYTg4NGM3ZDQ5NDA4OTE2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański problem z młodymi mężczyznami się pogłębia. &quot;Rzeczywiście zmierzamy w złym kierunku&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/usa-ma-problem-z-mlodymi-mezczyznami-zmierzamy-w-zlym-kierunku/365jnz8</link>
			<description>Bezrobocie wśród młodych mężczyzn rośnie, a ich udział w sile roboczej pozostaje na stałym poziomie. Ten trend może prowadzić do niedoboru pracowników w niektórych branżach i wpłynąć na system ubezpieczeń społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">cefed7d9-9763-4808-8532-59bddd28d6a9</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 07:22:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TN0k9kpTURBXy9hZGIxNTdiYjViNTE4YWYyMTY4YjdjNjFjZGJhZjMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na produkcji ciastek wyrosły gigahotele. Tak zaczynał Tadeusz Gołębiewski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tadeusz-golebiewski-zaczynal-od-slodyczy-tago-oto-sylwetka-biznesmena/5dq8c8l</link>
			<description>Choć dziś kojarzony jest głównie z sieciami gigantycznych hoteli, to zmarły przed trzema laty Tadeusz Gołębiewski swoją przygodę w biznesie zaczynał 50 lat temu od produkcji ciastek, do których masę wyrabiał w pralce Frani. Zarobione pieniądze zainwestował w biznes hotelarski, ale nie doczekał otwarcia swojej ostatniej, głośnej inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9896ee6-1f90-4323-8f4d-21ac947eddaa</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cMgk9kpTURBXy8zYzBiZDJkYzgxZGIyYmFmMGNhMDE2NTJhZWVjZTMyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>„Drogi młodszy ja…”. Emeryci zdradzają, czego najbardziej żałują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-uniknac-bledow-finansowych-rady-od-starszego-pokolenia/h7hb6rf</link>
			<description>&quot;Drogi młodszy ja…&quot; — od tych słów zaczynają swoje listy ludzie, którzy mają już za sobą dziesiątki lat pracy, porażek, decyzji i niełatwych lekcji finansowych. Hank, 77-letni kierowca ciężarówki, Nancy, 64-letnia bibliotekarka czy Misty, 65-letnia menedżerka HR, opowiadają, co dziś zrobiliby inaczej, gdyby mogli cofnąć czas. Ich historie to nie tylko szczere wyznania o błędach, długach i zbyt skromnych emeryturach, ale też bezcenne rady dla młodszych pokoleń: jak oszczędzać, w co inwestować i dlaczego nie warto odkładać decyzji o finansowej przyszłości na &quot;kiedyś&quot;. To przestroga, ale i podpowiedź, jak nie powielić ich błędów.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5a7f56b-fe7f-45cb-a174-c9841a80c1ac</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:58:59 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J6ck9kpTURBXy9iNjc0ZTA3OTZkYjM5ZGI1NTA4YmM4OGQ0MzBjNGIyOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tworzą największą mozzarellę na świecie. To nie ser, to legenda</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/najwieksza-mozzarella-swiata-jak-wyglada-jej-produkcja/e9rnyv7</link>
			<description>W południowych Włoszech ser mozzarella osiąga rozmiary, które trudno sobie wyobrazić. W Battipaglii, sercu Kampanii, powstaje Zizzona – gigant ważący nawet 30 kilogramów. Gdy zostaje rozkrojona, wypływa z niej świeże mleko, a cała scena przypomina mały kulinarny spektakl. To tutaj tradycja spotyka się z rekordem, a zwykły ser zamienia się w legendę włoskiej kuchni.</description>
			<guid isPermaLink="false">cfd2e9da-99b3-427d-bfdb-7e3b84687516</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:47:43 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LIZk9kpTURBXy8xMDM0YjQ2NDEyZTc5ODkwODhiYmY3NjViNzA1OGNmNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luksusowe mieszkania coraz bardziej inteligentne i ekologiczne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/trendy-na-rynku-nieruchomosci-luksusowe-mieszkania-coraz-bardziej-inteligentne-i/l7z6yec</link>
			<description>Rynek luksusowych nieruchomości mieszkaniowych w Polsce przechodzi przez okres dynamicznych przemian. Zgodnie z najnowszymi analizami CBRE, branża rozwija się w kierunku czterech kluczowych trendów: inteligentnych systemów zarządzania, rozwiązań ekologicznych i samowystarczalności, zwiększonej prywatności i bezpieczeństwa oraz topowych lokalizacji z unikalnym wystrojem.</description>
			<guid isPermaLink="false">430d9a1f-cd2e-46dd-b3ed-c5cb7b72f727</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:16:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZYJk9kqTURBXy9lZGUzNWEyZjM0YTMxZmQxZmFiZmU1YTVkNmY3MWY3NC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Każdy dzień zaczynam od cold brew, a kończę na kąpieli z Paris Hilton. Tak wygląda życie Cartera Reuma</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kriokomora-pole-golfowe-i-wspolna-kapiel-oto-dzien-z-zycia-miliardera-i-meza-paris/9k6z278</link>
			<description>Carter Reum współzałożył firmę M13 w 2016 r. razem ze swoim starszym bratem, Courtneym. Ten fundusz venture capital na wczesnym etapie rozwoju zarządza obecnie aktywami o wartości 1,3 miliarda dolarów i zatrudnia ponad 40 pracowników w biurach w Nowym Jorku, Santa Monica i San Francisco. Bracia rozpoczęli kariery jako bankierzy w Goldman Sachs, zanim założyli firmę VEEV produkującą alkohole, którą później przejęła firma Luxco. W 2021 roku życie Cartera stało się znacznie bardziej publiczne, gdy poślubił Paris Hilton. Dwa lata później zostali rodzicami — mają syna i córkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">98ecfffb-714b-44d3-96e8-52cff8d48ac2</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:11:52 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SB2k9kqTURBXy84OWI0ZGE1NTdmZjAyYzdkYjY2ZTUyODAyYjMzMGVjNy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko &quot;Tony Soprano&quot;. Oto 13 typów złych szefów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/13-typow-zlych-szefow-jak-ich-rozpoznac-i-zmienic/rq2198j</link>
			<description>Czy styl zarządzania może zniechęcać zespół bardziej niż poniedziałkowy poranek? W swojej najnowszej książce &quot;The Devil Emails at Midnight&quot; Mita Mallick, była dyrektorka marketingu w Unilever i Johnson &amp;amp; Johnson, przedstawia 13 archetypów nieefektywnych liderów. Każdy z nich — od mikromenedżera po &quot;Tonego Soprano — reprezentuje konkretną, ale możliwą do skorygowania wadę przywódczą.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1254303-3db4-4c75-912c-c57e6a2b62d0</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:00:06 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yz7k9kpTURBXy84ODdjYzk1ZDc4ZDFmMWMyOTE3YzZmNGY4NWZkYjc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy szukają rąk do pracy, pracownicy atrakcyjnych ofert. Kto odniesie sukces?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-w-2025-kto-szuka-pracy-a-kogo-szukaja-firmy/ygkbc8t</link>
			<description>Sytuacja na polskim rynku pracy nie układa się tak, jak oczekiwaliby kandydaci czy pracodawcy. Mimo rekordowej aktywności tych pierwszych, firmy wciąż borykają się z ogromnymi trudnościami rekrutacyjnymi i niedopasowaniem kompetencji. Nastroje pracowników również pozostają dalekie od optymizmu. Jedni mierzą się z niedostatecznymi warunkami w ofertach, drudzy coraz liczniej rejestrują się w urzędach pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">cca46015-9844-4f99-bfc1-b42be8b427ff</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 14:34:41 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l4kk9kpTURBXy8yYzc3OWVmZmJhZDhhYTg5ODA4NDBlYmU2N2RiYWEwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziłam ponad 50 miast w Europie. Te pięć mniej znanych miejsc naprawdę warto zobaczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-na-city-break-w-europie-piec-mniej-znanych-miast/e51wr9f</link>
			<description>Odwiedziłam ponad 50 miast w Europie i choć kocham globalne turystyczne centra, takie jak Londyn i Paryż, staram się także odkrywać mniejsze miasta i miasteczka.</description>
			<guid isPermaLink="false">d770946c-071a-42b9-9208-a2f9f5ac0933</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 13:59:21 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ms_k9kpTURBXy82MmFhMWQ1OGUxMGJlYzgwYWFmZGU1MzBmYWM1MGI4MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Excel z turbo doładowaniem AI. Tracelight odmienia pracę analityków za sprawą sztucznej inteligencji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/excel-z-turbo-doladowaniem-ai-tracelight-odmienia-prace-analitykow-za-sprawa/4vq1fyf</link>
			<description>Excel, jedno z najważniejszych narzędzi świata finansów, właśnie zyskuje nowego sprzymierzeńca — sztuczną inteligencję. Start-up Tracelight stworzył rozwiązanie, które działa jak wirtualny młodszy analityk, automatyzując żmudne zadania i pozwalając specjalistom skupić się na najważniejszych decyzjach. Ambicją założycieli jest zbudowanie globalnej firmy wartej miliardy dolarów, która zdefiniuje na nowo sposób pracy z danymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">d577b29a-d0e2-4bfc-87d4-cc3f7cb90a0a</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 13:27:36 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vRFk9kpTURBXy80MDE3ZTFhMmE0MzA4MmFkZjgwZjExZTk3YTJmNDQ3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanie pokazują, gdzie za 10 lat będzie praca [TABELA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kogo-ai-nie-pozbawi-pracy-amerykanskie-prognozy-na-dekade-tabela/y0tlrf4</link>
			<description>Amerykańskie Biuro Statystyki Pracy (Bureau of Labor Statistics) przeanalizowało przewidywane zmiany w zatrudnieniu do 2034 r. Rozwijać się będą nie tylko profesje bezpośrednio związane z AI. 15 zawodów, które mogą odnotować największy wzrost, różni się pod względem wynagrodzenia, wykształcenia i obowiązków.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b3b2598-c53b-4974-b306-ac07f0e5e0c6</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 11:49:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7VPk9kpTURBXy9mMjIyMTVjOWM4OTY2ZWMzMjgzYmE5YmFlMmM4NDdlYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump w sojuszu z Apple i Meta. Big tech zapowiada ogromne inwestycje w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/trump-w-sojuszu-z-apple-i-meta-big-tech-zapowiada-ogromne-inwestycje-w-usa/myvk2h8</link>
			<description>Prezydent Donald Trump spotkał się z liderami największych firm technologicznych, w tym Markiem Zuckerbergiem z Meta i Timem Cookiem z Apple. W centrum rozmów znalazły się inwestycje w sztuczną inteligencję (AI) oraz rozwój centrów danych w Stanach Zjednoczonych. Prezesi gigantów zobowiązali się do miliardowych nakładów, a administracja Trumpa zapowiedziała wsparcie regulacyjne i energetyczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">b59a5b47-2ac6-43b7-9628-7fbad2b26f53</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 10:45:16 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n1Ok9kpTURBXy82NzUzZDYwNTQ3MTI0MjQ0YjUwZmJkNDc3ZTczODc4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy mają dość czekania na flagową obietnicę rządu. Jednoznaczny sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polacy-maja-dosc-czekania-na-flagowa-obietnice-rzadu-jednoznaczny-sondaz/s11tqtt</link>
			<description>Podniesienie kwoty wolnej od podatku do 60 tys. zł — jedna z najgłośniejszych obietnic Donalda Tuska z kampanii wyborczej w 2023 r. — miało być spełnione w ciągu pierwszych 100 dni jego rządu. Po dwóch latach nadal daleko do realizacji tej obietnicy. W sondażu dla Onetu aż 39,9 proc. ankietowanych uważa, że podniesienie kwoty wolnej od podatku powinno być priorytetem rządu, nawet kosztem zwiększenia deficytu budżetowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae3e4d2f-91df-4428-8dd3-3cc298cb19c6</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 08:16:29 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CoBk9kpTURBXy84OGJlOTU4NTg5MzA1OTZkODFiNTQ4NDVkY2RhNmI4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak mądrze i efektywnie odpoczywać? Podcast &quot;Slow life w dużym mieście&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dlaczego-aktywny-odpoczynek-nie-zawsze-dziala-posluchaj-podcastu/pt5cs4m</link>
			<description>W najnowszym, 11. odcinku podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot; Natalia Kraus-Kowalczyk podejmuje temat, który dotknie każdego mieszkańca metropolii — jak naprawdę efektywnie odpoczywać w czasach permanentnego pędu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a575acf3-917c-44e6-b803-5713d45487d1</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gmdk9kpTURBXy8zZmI0MTIxM2M0MDM1Nzk5OWNhOTBiMmY5NDU4NDljZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rating Fitch. Agencja zmienia perspektywę Polski na &quot;negatywną&quot;. Oto powody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rating-fitch-agencja-zmienia-perspektywe-polski-na-negatywna-oto-powody/ng9kj1m</link>
			<description>Pomimo utrzymania długoterminowego ratingu Polski na poziomie &quot;A-&quot;, agencja Fitch Ratings zdecydowała się zmienić perspektywę na negatywną. Jak wskazuje raport, za decyzją stoją głównie wyzwania związane z finansami publicznymi — rosnący deficyt fiskalny, przyrost długu oraz napięcia polityczne między rządem Donalda Tuska a prezydentem Karolem Nawrockim.</description>
			<guid isPermaLink="false">9563bb85-df80-4590-b4fe-45deaf07e0ab</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 04:37:23 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e3ck9kpTURBXy8wODU0YWI0YWQ1MzMwZWUxOGI0ODBjYTNhN2EzNTk1My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szkolili AI na treściach bez zgody autorów. Teraz zapłacą 1,5 mld dol. Anthropic zawiera ugodę z pisarzami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/szkolili-ai-na-tresciach-bez-zgody-autorow-teraz-zaplaca-15-mld-dol-anthropic-zawiera/klgwy6m</link>
			<description>Anthropic poinformował sąd federalny w San Francisco, że zgodził się zapłacić 1,5 mld dol. w ramach ugody kończącej pozew zbiorowy autorów książek. Pisarze zarzucali firmie, że bez pozwolenia wykorzystała ich utwory do trenowania chatbota Claude. Wspólny wniosek o zatwierdzenie ugody trafił do sędziego Williama Alsupa po tym, jak w sierpniu ogłoszono samo porozumienie — bez podania jego wartości.</description>
			<guid isPermaLink="false">22a552fc-0903-4207-86fa-7ac7edf34e79</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 19:38:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/666k9kpTURBXy8zMjlmN2U2NzhmNWI2YWU0ZWNhNWUwNzQ2YTNkNTM4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Upadek rządu Francji. Gospodarcze skutki dla Paryża i całej Europy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/upadek-rzadu-francji-gospodarcze-skutki-dla-paryza-i-calej-europy/1vjg0eh</link>
			<description>8 września 2025 r. premier François Bayrou przegrał głosowanie nad wotum zaufania w Zgromadzeniu Narodowym (364–194), co automatycznie obaliło jego rząd i pogłębiło francuski kryzys polityczny. Dla inwestorów to nie tylko epizod parlamentarny, lecz moment prawdy w sprawie wiarygodności fiskalnej drugiej gospodarki strefy euro. Jeszcze w dniu głosowania rynki długu wyceniły wyższe ryzyko Francji, a uwaga przeniosła się na to, kto i jak przygotuje budżet na 2026 r. oraz czy Paryż będzie w stanie zrealizować ścieżkę konsolidacji wyznaczoną przez UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">e072873f-4f64-4181-8eda-ed391eb6eba9</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 17:44:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Fzk9kpTURBXy84YjY5YWUxOTQwMjBiYWY1N2VlOTFlMjc3N2E5YzgxNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Francji Bayrou zrezygnuje. Rząd upadł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/premier-francji-bayrou-zrezygnuje-rzad-upadl/5f1xxjm</link>
			<description>Premier Francji François Bayrou ogłosił, że poda się do dymisji po przegranym głosowaniu nad wotum zaufania w Zgromadzeniu Narodowym. W poniedziałek, 8 września 2025 r., za rządem opowiedziało się 194 posłów, przeciw było 364, co przesądziło o upadku gabinetu i uruchomiło konstytucyjny scenariusz zmian na szczytach władzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">64a7d08b-c0fe-4668-a86f-f935489a1bab</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 17:19:36 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5DDk9kpTURBXy8yYjA3NWQ5MWEyYWY5ODMyZmJiN2E0MWU3NDYyYjE0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bogdanka zyskuje mimo spadku cen węgla. Rekordowy wzrost EBITDA i ambitne plany inwestycyjne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/lubelski-wegiel-bogdanka-wyniki-finansowe-za-pierwsze-polrocze-2025/ygleeeq</link>
			<description>Lubelski Węgiel Bogdanka S.A., jeden z czołowych producentów węgla kamiennego w Polsce, zakończył pierwsze półrocze 2025 r. z przychodami na poziomie 1,52 mld zł. Pomimo niższych cen surowca, spółka odnotowała znaczący wzrost EBITDA oraz zysku netto, utrzymując stabilną sytuację finansową. Wyniki finansowe wsparły jednorazowe odszkodowania oraz wyższy wolumen sprzedaży.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf4c01ce-fea2-47e7-90e6-bb9a1d556a55</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 17:11:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JEdk9kpTURBXy9hN2Y0ZTljNzgxODBjMzdlZmQzMWZiN2UzMWNhNDJmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ciężka praca prowadzi do zysków ekonomicznych? Oni tracą wiarę [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ciezka-praca-prowadzi-do-zyskow-ekonomicznych-oni-traca-juz-wiare-sondaz/vcxm70m</link>
			<description>Nowy sondaż Wall Street Journal–NORC pokazuje historyczny dołek wiary w &quot;amerykański sen&quot;. Tylko 25 proc. badanych uważa, że ma dobre szanse poprawić swój standard życia — to najniższy wynik od 1987 r. Jednocześnie prawie 70 proc. mówi, że przekonanie &quot;ciężka praca prowadzi do sukcesu&quot; już nie jest prawdziwe albo nigdy nie było. Badanie przeprowadzono 10–23 lipca 2025 r. na próbie 1527 dorosłych osób.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe20bc9f-d342-4b7b-905f-35af61499225</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 16:51:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xdCk9kpTURBXy9hMGE4ZjU1YTQyZmRkYmZkYTgyNzU3MmY3M2JiMWFhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Działalność nierejestrowana 2026 — nowy kwartalny limit i pułapki KSeF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dzialalnosc-nierejestrowana-w-2026-r-limit-kwartalny-ewidencja-kasa-fiskalna-i-ksef/bgx6t1h</link>
			<description>Od 2026 r. limit w działalności nierejestrowanej będzie kwartalny (225 proc. płacy minimalnej). Sprawdź ewidencję, kasę 20 tys. i zasady KSeF (10 tys./mies.).</description>
			<guid isPermaLink="false">d5335554-5ca7-4d81-966d-81f3524a4d7b</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 16:25:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fGvk9kpTURBXy9mMTM4MTc2YTkzZjAwZjZjMzRjM2M0OTY3MDYwY2M2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Płaca minimalna w górę. Kiedy decyzja rządu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-wyniesie-placa-minimalna-w-2026-roku-szczegoly-projektu-rozporzadzenia/45h56sj</link>
			<description>Płaca minimalna wzrośnie od stycznia 2026 r. O ile? Do 15 września Rada Ministrów musi podjąć ostateczną decyzję w sprawie wysokości najniższej krajowej. Rozporządzenie ma zostać opublikowane w Dzienniku Ustaw, a propozycja budzi wiele pytań i emocji wśród milionów pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">f531a731-91c4-4927-a14c-d871e51957dd</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:51:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A_wk9kpTURBXy80MDM3NDlhNGE2YThmMWU2YjI4ODliZmYzZTZlNzA0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zełenski wyjaśnił, co uznałby za zwycięstwo Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/zelenski-wyjasnil-co-uznalby-za-zwyciestwo-ukrainy/6vp8p0b</link>
			<description>W najnowszej rozmowie z ABC News prezydent Wołodymyr Zełenski wyjaśnił, że miarą zwycięstwa w trwającej wojnie z Rosją jest dla Kijowa samo przetrwanie jako państwa. Jak podkreślił, celem Władimira Putina pozostaje pełna okupacja Ukrainy, a dopóki Rosji nie uda się tego osiągnąć, &quot;zwycięstwo jest po naszej stronie&quot;. Zełenski akcentował, że chodzi o przetrwanie &quot;z naszą tożsamością, naszym państwem i naszą niezależnością&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca4aa4d2-528c-4f24-82d1-cd47c4960a12</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:16:54 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K1vk9kpTURBXy80NzdhNmIxNzJkMTk4OTZhZmFkNDhkNGY3MGY2ODE1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec złudzeń w sprawie Mercosuru. Włochy są na tak</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/koniec-zludzen-w-sprawie-mercosuru-wlochy-sa-na-tak/l4b2mhv</link>
			<description>Minister rolnictwa Stefan Krajewski kontynuuje zabiegi w sprawie budowania w UE obozu przeciwników umowy z południowoamerykańskim blokiem handlowym Mercosur. W poniedziałek rozmawiał z ministrem rolnictwa Irlandii, a na wtorek jest umówiony ze swoim włoskim odpowiednikiem. Jednak Włochy właśnie otwarcie dołączyły do zwolenników porozumienia z Mercosurem. To zaś oznacza, że brak szans na zbudowanie mniejszości blokującej do wstrzymania porozumienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc3776a9-27d0-4d21-8078-38f4b79429af</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:16:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LEIk9kpTURBXy9jMDYyOTQ5ZTBkMjQ2MDI5OTA2YWM4NGY0NGIyNGQxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyniki zaskoczyły. Zapytano o to, który z liderów Konfederacji mógłby zostać premierem [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wyniki-zaskoczyly-zapytano-o-to-ktory-z-liderow-konfederacji-moglby-zostac-premierem/92xzmwh</link>
			<description>Przedstawiciele Konfederacji coraz wyraźniej sygnalizują, że po wyborach parlamentarnych w 2027 r. chcieliby, aby to właśnie ich kandydat objął urząd premiera. Wyniki badań opinii publicznej wskazują, że bez tego ugrupowania powstanie rządu będzie praktycznie niemożliwe.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d9297e8-a730-43e3-98ac-04278c6380b8</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:01:56 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ICyk9kpTURBXy8yNTEwOWZmNTJiYWIzMjlhMjY0MWUwZGQwN2IzYjEzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ogromne osiągnięcie konkurencji Starlinka. Internet z kosmosu o prędkości 1,2 Gb/s</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ogromne-osiagniecie-konkurencji-starlinka-internet-z-kosmosu-o-predkosci-12-gbs/m96qbny</link>
			<description>Amazon zrobił ważny krok w wyścigu o internet z orbity. W trakcie publicznego testu Project Kuiper uzyskał przepustowość przekraczającą 1,2 gigabita na sekundę. Wynik — dokładnie 1289 Mb/s zmierzone w Speedteście Ookli — osiągnięto na terminalu klasy enterprise z anteną fazowaną, którą szef programu Rajeev Badyal określa jako pierwsze komercyjne rozwiązanie tego typu zdolne do utrzymywania gigabitowych prędkości w łączności z satelitami na niskiej orbicie okołoziemskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">3dd9cf7d-bc41-4e8d-9c06-bd91d7acef84</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:17:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q7jk9kpTURBXy84YThkYTE2MjFkYWZkNjM1Yjk2MjdiMTBiNDRjMzFkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdeterminowani i zdezorientowani. Jak Zetki odnajdują się na rynku pracy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-dla-pokolenia-z-ambicje-kontra-rzeczywistosc/4xn8w44</link>
			<description>Mimo powszechnego niedoboru talentów rynek pracy dla najmłodszych pracowników wyraźnie się kurczy. Według danych Randstad od stycznia 2024 r. globalna liczba rekrutacji na stanowiska juniorskie zmniejszyła się o 29 proc. W rezultacie młodzi ludzie, zaczynający swoje życie zawodowe, mierzą się z ogromną konkurencją i niejasną wizją swojej kariery.</description>
			<guid isPermaLink="false">93d84faf-3bc0-4b4b-b8fc-5c04bb695fcb</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:15:16 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V_Jk9kpTURBXy80Yjg4MzBkNWYyYWE2M2UwMmI0ZTEyOGM0OWY2OGQwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tesla traci udziały w amerykańskim rynku. Najgorsze wyniki od prawie ośmiu lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tesla-elona-muska-traci-udzialy-w-rynku-nawet-w-usa-najnowsze-dane/6hg8nh2</link>
			<description>Elektryczne samochody Elona Muska marki Tesla kiedyś mogły się pochwalić niemal 80-procentowym udziałem w sprzedaży elektryków w USA. Teraz wynik ten jest o połowę mniejszy. Najnowsze dane pokazują, że sprzedaż pojazdów elektrycznych w Stanach Zjednoczonych każdego miesiąca osiąga sześciocyfrowe wartości.</description>
			<guid isPermaLink="false">52e0aa25-10e9-46e5-b747-969147d965be</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:47:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dBSk9kpTURBXy8yZDk1MjJkNGUyZmJjNWE5YWUzYmQzMjVlMmNkZWFiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ratuje życie za grosze? Tyle zarabia ratownik medyczny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ile-zarabia-ratownik-medyczny-oto-jak-wyglada-praca-i-zarobki/8n6v1s5</link>
			<description>Ratownik medyczny to zawód z misją — dający satysfakcję, ale też bardzo odpowiedzialny i stresujący. 8 września ratownicy obchodzą w Polsce swoje święto. Czy ich zarobki są adekwatne do trudu, jaki na co dzień wkładają w swoją pracę?</description>
			<guid isPermaLink="false">77767424-98c5-413c-a563-e1b0c5e7967a</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:20:53 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JYkk9kpTURBXy9iMTJlZTE5NzIyZTUxZTI2M2RmZjAwMGNhZTI2NWY2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Palenie drewnem tylko na nowych warunkach. Przepisy weszły w życie 7 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-zasady-palenia-drewnem-w-polsce-co-sie-zmienia-od-wrzesnia-2025/qqjykwe</link>
			<description>7 września weszło w życie rozporządzenie Ministra Klimatu i Środowiska dotyczące szczegółowych cech drewna energetycznego. Nowe regulacje mają na celu ograniczenie wykorzystania pełnowartościowego drewna i skierowanie go do zastosowań przemysłowych. Co dokładnie oznaczają te zmiany i kogo dotyczą?</description>
			<guid isPermaLink="false">ea57b777-c239-4630-8a90-0a29fff97a89</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:23:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yajk9kpTURBXy9mNjZmOTY1ZGQ4YzdiMWM0NmFhNjA3N2ZiMWVhZjk3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyspy Kanaryjskie, Grecja, Egipt. Ile kosztuje wyjazd? Sprawdzamy ceny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/oferty-first-minute-na-lato-2026-sprawdz-ceny/163j7v2</link>
			<description>Ceny wakacyjnych wyjazdów zorganizowanych osiągnęły nowe rekordy w trzech popularnych kierunkach: na Wyspach Kanaryjskich, w Grecji i Egipcie – wynika z najnowszego raportu Instytutu Badań Rynku Turystycznego Traveldata. Ile kosztują wyjazdy w sezonie 2026?</description>
			<guid isPermaLink="false">c9424a75-8263-469d-a052-33bf29a67de7</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:47:03 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Og7k9kpTURBXy9lZmUyZGU5ODcwMmJiN2YyNmFkMDk3NDZhNmE3ZjUyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkania w średnich miastach nawet trzy razy tańsze niż w stolicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sosnowiec-kontra-warszawa-roznice-w-cenach-mieszkan-siegaja-trzykrotnosci/nyhg0pg</link>
			<description>Mieszkania w polskich miastach średniej wielkości mogą kosztować nawet trzykrotnie mniej niż w stolicy. Największe różnice cenowe pokazuje analiza Grupy Morizon-Gratka, z której wynika, że w najtańszym Sosnowcu przeciętny metr kwadratowy kosztuje zaledwie 5836 zł, podczas gdy w Warszawie ceny sięgają powyżej 17 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">abadf186-2ce9-4b92-9519-ee9002432610</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:20:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZWKk9kpTURBXy8wM2RhMjZlMzc4ZWRjNzY4YWY3ZjVlY2NhMGRkNzg3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy wypowiedzieli się na temat cen mieszkań. Jakie wieści dla kupujących?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-od-deweloperow-oto-jakie-nastroje-panuja-w-branzy/zzs9m39</link>
			<description>Ponad 60 proc. z badanych deweloperów przewiduje w najbliższym czasie przyspieszenia tempa sprzedaży mieszkań. To duża zmiana w porównaniu z nastrojami w branży w poprzednich miesiącach. Jeszcze większa grupa nie planuje modyfikacji cenników. Choć jest też zauważalny odsetek tych, którzy szykują podwyżki cen mieszkań.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6d6db11-6ea2-4633-8f1b-9ab6cb735448</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:13:32 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D8ck9kpTURBXy83N2NmYjFmMjU3NDQ5ZmY3MDYxYzQ0YTJmYmU3YWVkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>InPost sponsorem hiszpańskiego klubu.  Spółka Rafała Brzoski podjęła ważną decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/inpost-stawia-na-atletico-madryt-spolka-rafala-brzoski-podjela-wazna-decyzje/pekxteg</link>
			<description>Grupa InPost, należąca do jednego z najbogatszych Polaków Rafała Brzoski, oraz Atlético Madryt, jeden z najbardziej rozpoznawalnych klubów piłkarskich LaLiga, ogłosiły kontynuację współpracy partnerskiej na sezon 2025/2026. Decyzja ta ma dalej wzmacniać pozycję marki InPost na Półwyspie Iberyjskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f26f659-7941-4eb9-bba8-31737d444fa4</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:56:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZXTk9kpTURBXy9hY2JjMzBkYTVmOGEzMjliNGQ0Mjc3NjEzZWU1ZGZiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera z polskim biznesmenem. Zatrudnił ochronę po fali hejtu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polski-biznesmen-po-aferze-zatrudnil-ochrone-czuje-sie-osaczony/tgxbkcf</link>
			<description>W trakcie US Open czapkę przeznaczoną dla kilkuletniego kibica od Kamila Majchrzaka przejął dorosły mężczyzna — Piotr Szczerek, prezes firmy Drogbruk. Nagranie obiegło świat, a na przedsiębiorcę spadła fala krytyki. Jak donosi &quot;Gazeta Wyborcza&quot;, w trosce o bezpieczeństwo rodziny biznesmen zdecydował się na wynajęcie ochrony. W jego obronie stanął m.in. były prezydent Kalisza.</description>
			<guid isPermaLink="false">df6b0cdb-b5c0-4665-b7ff-bbaa1a02b4f7</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:26:33 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8aUk9kpTURBXy80NzMyNDZjYWM2ODk5YzBiYmJmOGU3NDMwZGExYjE2NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy chcą ograniczeń w 800 plus. Chodzi nie tylko o Ukraińców [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polacy-chca-ograniczen-w-800-plus-chodzi-nie-tylko-o-ukraincow-sondaz/xtvst81</link>
			<description>Prawie połowa Polaków opowiada się za tym, aby świadczenie 800 plus przysługiwało wyłącznie pracującym rodzicom. Chodzi tu nie tylko o obcokrajowców, ale także o polskie rodziny będące beneficjentami programu – wynika z sondażu SW Research przeprowadzonego dla &quot;Rzeczpospolitej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd590875-8a63-4d64-9880-1dab4c6d0271</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:19:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RZkk9kpTURBXy9mZDk5ODJiMjBkZDU3M2IzZDI3YTcyNGMyNzY5ODcwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie firmy tracą miliardy przez brak zaufania. Raport ujawnia skalę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-firmy-traca-miliardy-przez-brak-zaufania-raport-ujawnia-skale/t4b55vg</link>
			<description>Nieufność wobec potencjalnych kontrahentów sprawia, że polskie przedsiębiorstwa rezygnują z wielu transakcji, które mogłyby przynieść im zyski. Straty dla gospodarki sięgają już blisko biliona złotych rocznie – wynika z raportu przygotowanego na zlecenie Krajowego Rejestru Długów, którego wyniki opisała &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb966726-7e17-4705-9e65-f7c4e9523658</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:28:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/710k9kpTURBXy8zZjQ1ZjEyYzE3M2E2NGYwNjYzMWI3M2JhNzM0YTJjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>800 plus dla Ukraińców. Zasady mają zostać zmienione</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/800-plus-dla-ukraincow-jest-wazny-ruch-rzadu/5gl74dz</link>
			<description>Projekt zakładający m.in. powiązanie prawa do świadczenia wychowawczego 800 plus dla cudzoziemców z państw trzecich z aktywnością na rynku pracy został w czwartek przyjęty przez Stały Komitet Rady Ministrów — poinformował na piątkowym briefingu wiceszef MSWiA Maciej Duszczyk. Dodał, że teraz zajmie się nim Rada Ministrów.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d73d172-c245-4c52-9e51-c3b59716df36</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZUVk9kpTURBXy8yNDgyMGM2MzQ5YzYzMDEzYzYzZWExMmUyYWUyOTJkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd chce skończyć z dziedziczeniem prawa najmu lokali komunalnych. &quot;To niesprawiedliwe&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rzad-planuje-zniesienie-dziedziczenia-prawa-najmu-w-lokalach-komunalnych/ybxqsp6</link>
			<description>Ministerstwo Finansów i Gospodarki intensywnie pracuje nad wprowadzeniem przepisów, które uniemożliwią dziedziczenie prawa najmu w mieszkaniach komunalnych. Tomasz Lewandowski, wiceminister odpowiedzialny za politykę mieszkaniową, wskazał w rozmowie z Interią, że nowe zasady mają uwzględniać sprawiedliwsze podejście do zarządzania nieruchomościami. Szczegóły mają zostać ujawnione we wrześniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">e893fdba-010c-442d-8b8d-61d4b7e84c13</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:09:36 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yaZk9kpTURBXy9mODRmYjAwZjMzMmJkNWMwZWI2ZDE3MmQzODY5MWMxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamach na fundację rodzinną? Projekt przestawia priorytety i wzmacnia sukcesję [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/pawel-tomczykowski-o-fundacjach-rodzinnych-to-nie-wehikul-podatkowy-opinia/82elwx3</link>
			<description>Fundacja rodzinna nie jest cudownym wehikułem, który ma oferować wszystkie czy większość preferencji podatkowych. Rolą fundacji rodzinnej nie jest optymalizacja podatków, a ochrona majątku i sukcesja. O tej pierwszoplanowej roli zapominają wszyscy, którzy krzyczą o zamachu na fundacje w związku z opublikowanym projektem nowelizacji fundacyjnych przepisów podatkowych – pisze Paweł Tomczykowski, doradca podatkowy, partner zarządzający Kancelarii Tomczykowski Tomczykowska w opinii dla Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">26e06f23-3807-499e-99a9-4a409e505a3c</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:46:30 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mxtk9kpTURBXy9mZmU4ZThlNjA4NmRjODk4NGJiODBkYmYwYTk4YTFkOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo chce poznać &quot;plan B&quot;. Co dalej z fuzją PZU i Banku Pekao?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fuzja-pzu-i-banku-pekao-przechodzi-trudne-chwile-jest-szereg-ryzyk/yjw5c10</link>
			<description>Poprzedni minister aktywów państwowych Jakub Jaworowski był dużym orędownikiem tzw. kompromisu duńskiego, w którym Bank Pekao miałby przejąć PZU. Obecny szef tego resortu Wojciech Balczun znacznie chłodniej i z większym dystansem odnosi się do transakcji. Według informacji Business Insider Polska Ministerstwo Aktywów Państwowych oczekuje przygotowania alternatywnego planu, na wypadek, gdyby plany fuzji zakończyły się fiaskiem. Nadal jest to jednak podstawowy scenariusz. Samo PZU przyznaje nam natomiast, że jeśli nastąpi &quot;konieczność dostosowania struktury planowanej transakcji do nowych okoliczności&quot;, to spółka musi być na to gotowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">6fa93de5-da04-4a3f-92aa-a81e629005eb</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:31:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Muok9kpTURBXy83YTIwYTY4NjM5ZGQzMGRhM2QzNDBkYmRhMmEwYTA1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd Donalda Tuska dostał żółtą kartkę. Takie będą konsekwencje [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rating-polski-zagrozony-politycy-moga-jeszcze-zawrocic-z-tej-drogi-opinia/cyf1vpt</link>
			<description>Obniżenie perspektywy polskiego ratingu do negatywnej przez agencję Fitch to jeszcze nie katastrofa, ale poważne ostrzeżenie dla rządu. Instytucja oceniająca naszą wiarygodność finansową wskazuje wprost: Polska idzie w swoich planach budżetowych złą drogą, ale ma jeszcze szansę z niej zawrócić. Dzisiaj inwestorzy nie przywiązują już takiej wagi do ocen agencji ratingowych, więc wielkiej wyprzedaży naszej waluty czy obligacji nie będzie. Jest za to kolejny i to słyszany na całym świecie głos, że z naszymi finansami publicznymi nie jest dobrze. Czas na dyskusję o wyższych, a może nowych podatkach i o tym, czy struktura wydatków nie wymaga gruntownej zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b8ff34d-ab5f-4294-bdf6-56c6ea794964</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:21:32 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EHMk9kpTURBXy9iZTg4NTcxY2YyZTYxYjIzYzFhZjk2ZWQzYmUyMTE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest taniej, ale tylko o 10 gr. Oto nowe ceny [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jest-taniej-ale-tylko-o-10-gr-oto-nowe-ceny/n4m65m6</link>
			<description>Spadek cen najpopularniejszych artykułów w sklepach trwa. Tym razem nie jest może spektakularny — wyniósł raptem 0,1 proc. — ale wciąż możemy mówić o bardzo korzystnym trendzie dla naszych portfeli.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d9a5a5e-5f5c-43af-ae16-f762b9aea098</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:12:24 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RaXk9kpTURBXy8wMmU3MmY3Mjc1ZTdhZThhMTY3ODc5OThhZTBmM2Y5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec poselskich wakacji, będzie się działo. Oto najważniejsze plany Sejmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rusza-sejm-w-cztery-dni-chce-uchwalic-az-28-ustaw-oto-te-kluczowe/jb44gw1</link>
			<description>&quot;Będzie się działo&quot;. Tak marszałek Sejmu zapowiedział pierwsze, powakacyjne posiedzenie. Szymon Hołownia przewiduje, że zostanie uchwalonych aż 28 ustaw z 40, które trafią pod obrady. Czy to się uda? Zobaczymy. Z pewnością musi się zająć tymi pilnymi, czyli o pomocy obywatelom Ukrainy, zamrożeniu cen energii i bonie ciepłowniczym. Dyskusje o nich mogą być burzliwe, bo prezydenckie projekty nie będą procedowane. Posłowie zajmą się też Kodeksem pracy, prawem karnym czy kadencyjnością w samorządach, a także wyborem nowego prezesa Najwyższej Izby Kontroli.</description>
			<guid isPermaLink="false">c39fa373-6286-48c3-883c-2f3756bdf930</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hctk9kpTURBXy8yMWQzMjAxNGVhNTE5NDAzZmY4MTczMmYwNzY5YTE2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy uruchomiły najpotężniejszy komputer w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/superkomputer-jupiter-niemcy-uruchomily-najpotezniejsza-maszyne-w-europie/9qkq3t1</link>
			<description>&quot;Chcemy, aby Niemcy stały się krajem sztucznej inteligencji&quot; – powiedział w piątek kanclerz Niemiec Friedrich Merz, przy okazji pierwszego uruchomienia superkomputera &quot;Jupiter&quot;. Jego budowa zajęła mniej niż dwa lata, a jego koszt wyniósł około 500 mln euro. Zajmuje powierzchnię około 3600 m kw.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a0d245e-344c-4c7c-bc1e-fbf2ee587d85</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 18:58:11 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4PUk9kpTURBXy8zZjFkZjk0MmIzNWJlZDU0NzZmODNhYzYyZjhkNWFlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Burzliwe posiedzenie Trybunału Stanu. Prokuratura zawiniła, kto posprząta? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/awantura-w-trybunale-stanu-kto-zawinil-analiza-sporu-i-mozliwe-scenariusze/thfy41g</link>
			<description>Pierwsze posiedzenie pełnego składu Trybunału Stanu w tej kadencji przeszło do historii. Wszystko przez awanturę w sprawie immunitetu Małgorzaty Manowskiej. Może się okazać, że będzie to jednocześnie ostatnie posiedzenie, choć nie musi. Od tego, co się wydarzy, będzie bowiem zależało, czy pierwsza prezes Sądu Najwyższego straci fotel przewodniczącej, na czym zależy koalicji rządzącej. Oto stan gry na dziś i możliwe scenariusze.</description>
			<guid isPermaLink="false">45db95c2-9e67-419d-819b-aeeae0eb073d</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 16:52:59 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bIgk9kpTURBXy8yYzAxYzdhY2E5MjVlMTNmYTc4MTExNTIzOGRlOWQ0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest zgoda na przejęcie na polskim rynku finansowym. Historia zatoczyła koło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/bank-przejmie-towarzystwo-funduszy-inwestycyjnych-jest-zgoda-knf/svgk4cb</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego dała zielone światło VeloBankowi do przejęcia jednego z towarzystw funduszy inwestycyjnych. W przeszłości należało do upadłego Getin Noble Banku.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c552f25-d528-4312-a992-fe908005401b</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 16:37:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_2Gk9kpTURBXy83NzE2NTM1MjdmMWNiYzY5NmZjZWZkMzYwZWU1YTkyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Gotówka to jeden z filarów transformacji&quot;. Prezes Poczty Polskiej zdradza plany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/poczta-polska-stawia-na-gotowke-prezes-zapowiada-nowe-inwestycje/3bvewck</link>
			<description>&quot;Gotówka to nie relikt przeszłości&quot; — wskazuje Sebastian Mikosz, który stoi na czele zarządu Poczty Polskiej. Zapowiedział, że państwowy operator chce być aktywny wszędzie tam, gdzie inne instytucje wycofują się z gotówki. Jako przykład podał banki.</description>
			<guid isPermaLink="false">356e1fff-3175-4b34-aec9-0d92b8689c78</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 15:59:10 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rd2k9kpTURBXy81YzFkMTc4ZjliNzVlMmZkMzcyNGNjMjY0NWU2ZDJiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze dni września przyniosły dawno niewidziane zmiany w cenach paliw. Nowe prognozy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-eksperci-wskazuja-po-ile-bedzie-benzyna-diesel-i-lpg/j1p4bsv</link>
			<description>Eksperci od rynku paliw wskazują, że kierowcy, podobnie jak uczniowie, szybko mogą zatęsknić za wakacjami. Wszystko przez zwrot sytuacji na stacjach, które zaczęły podnosić ceny. Podali spodziewane średnie stawki, które powinny obowiązywać w przyszłym tygodniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fe4c3eb-4e5d-4f0b-9e72-fcfd21936529</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 14:53:11 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9pvk9kpTURBXy9lY2M2MGIwOWJkYmJiM2UyOGM5MzI3ZDNjOTE3ZTA0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS przypomina. Brak zaświadczenia to koniec renty rodzinnej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/renta-rodzinna-2025-kiedy-i-jakie-zaswiadczenie-trzeba-zlozyc-do-zus/59b8w9z</link>
			<description>Uczniowie i studenci korzystający z renty rodzinnej muszą pamiętać o dostarczeniu odpowiednich zaświadczeń do Zakładu Ubezpieczeń Społecznych (ZUS). Brak aktualnych dokumentów może skutkować wstrzymaniem wypłaty świadczenia. Oto co warto wiedzieć, aby uniknąć problemów.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8c5a934-3569-4030-9ca5-01f29124e7fe</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 13:51:12 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W0uk9kpTURBXy84ODFkZTk1NTE3ODhkZWM4ZDFjZTFiN2I4ZTY4NjUxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy z niechlubnych rekordem. Wielu kierowców nie zdaje sobie sprawy z kary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ubezpieczenia/jakie-kary-groza-za-brak-ubezpieczenia-oc-wysokosc-i-zasady-na-2025-r/86v0qjv</link>
			<description>Ubezpieczeniowy Fundusz Gwarancyjny (UFG) opublikował dane za 2024 r. które pokazują niepokojący trend wśród polskich kierowców. Liczba wykrytych przerw w obowiązkowym ubezpieczeniu OC pojazdów osiągnęła rekordowy poziom. Wielu właścicieli pojazdów nie zdaje sobie sprawy z wysokości kar, które w przypadku samochodów osobowych wynoszą nawet ponad 9 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">158fa211-90b1-4c1a-909b-8a572e6c81ff</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 13:29:11 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XFAk9kpTURBXy8zZmU1MDRiMjMyNDRjMTQ5N2Y1ZTE0YTQyZjM5OTUyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>8 tys. zł czeka. Właściciele nieruchomości mają czas do 22 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/8-tys-zl-dotacji-na-przydomowa-oczyszczalnie-sciekow-wnioski-do-22-wrzesnia-2025/zpq1kz4</link>
			<description>Dotacje na przydomowe oczyszczalnie i przyłącza kanalizacyjne to szansa dla właścicieli domów na obniżenie kosztów inwestycji związanych z gospodarką ściekową. WFOŚiGW w Łodzi przyjmuje wnioski od 1 września. Można otrzymać do 8 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ce98611-4952-4a02-b8ec-e15c6e786754</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 12:11:57 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/do5k9kpTURBXy80OGIwNzgwZTJlYmUzMTBhZGEzMjdkNmNiNmQ1NTQ3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szymon Hołownia o inicjatywach Karola Nawrockiego. Zwraca dwa projekty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/szymon-holownia-o-inicjatywach-karola-nawrockiego-zwraca-dwa-projekty/pd5nz70</link>
			<description>Do końca mojej kadencji nie będzie żadnego mrożenia projektów prezydenckich. Za mojej poprzedniczki dwa projekty prezydenckie trafiły do &quot;zamrażarki&quot;. To się nie zdarzy, dopóki ja będę marszałkiem Sejmu — zapewnił Szymon Hołownia na konferencji prasowej. Polityk wskazał jednocześnie, że niektóre projekty prezydenckie zawierają braki uniemożliwiające dalsze procedowanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">035e2675-1e3c-4c3b-91b9-c2c95916fbbc</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:53:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_X8k9kpTURBXy8zZTc3YzQyNjQzMDAwYWI2MWZjZWFiMzk0OTM2MGM3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk kontra Karol Nawrocki. 800 plus zniknie z kieszeni niepracujących Ukraińców?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/800-plus-i-pomoc-dla-ukraincow-nawrocki-kontra-tusk-oto-kluczowe-roznice/7b8wj32</link>
			<description>W polskim parlamencie szykuje się kolejny gorący spór. Tym razem w sprawie pomocy dla obywateli Ukrainy. Na stole leżą dwa projekty – jeden prezydenta i drugi przygotowany przez rząd Donalda Tuska. Oba dotyczą m.in. świadczenia 800 plus oraz dostępu do ochrony zdrowia, ale różnice w podejściu są znaczące. Prezydent stawia na restrykcje, rząd proponuje łagodniejsze i bardziej kompleksowe rozwiązania. Oto porównanie kluczowych przepisów.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e05b1b6-596f-49dc-9924-4cb34628cd32</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:40:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jgUk9kpTURBXy9mNzdhMDI5MWQwZDlmODFjMDcwNjgxNjU4ZjdiMmUzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef największego banku Rosji mówi o stagnacji. Ostra reakcja Putina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/szef-najwiekszego-banku-rosji-mowi-o-stagnacji-ostra-reakcja-putina/13hbwr5</link>
			<description>Szef największego rosyjskiego banku ostrzega przed stagnacją i wzywa do obniżek stóp procentowych. Słowa te spotkały się ze stanowczą odpowiedzią Władimira Putina. Prezydent Rosji zapewnia, że sytuacja jest pod kontrolą.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc59b2c8-33f5-4ce2-83c6-e91718e3de5b</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:31:43 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IVak9kpTURBXy9jNTAyMTY1ZGU2Mzk3ZDgzNzc2YmQ5NzJlZjdjYzQyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wstrzymano rozliczenie Funduszu Patriotycznego. Waldemar Żurek otrzymał list</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wstrzymano-rozliczenie-funduszu-patriotycznego-waldemar-zurek-otrzymal-list/rvkyk4j</link>
			<description>&quot;Rzeczpospolita&quot; poinformowała, że prokuratura wstrzymuje rozliczenie Funduszu Patriotycznego – jednego z kluczowych instrumentów finansowania projektów historyczno-patriotycznych w poprzedniej dekadzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">68c105cc-1b3a-4745-b215-830bd33a5d2f</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 06:23:45 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MtKk9kpTURBXy85MmEzM2U3MjA2MzY5M2RhM2YzODA2MzhjY2YwYzFlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS alarmuje: więcej zwolnień lekarskich z kodem C. Pracownicy tracą pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolnienie-lekarskie-kod-c-czy-przysluguje-zasilek-l4/q3klh6d</link>
			<description>Zwolnienie lekarskie z kodem C budzi wiele pytań wśród pracowników: czy w takim przypadku przysługuje zasiłek chorobowy lub wynagrodzenie za L4? Zgodnie z przepisami, osoba z niezdolnością do pracy spowodowaną nadużyciem alkoholu nie otrzymuje świadczeń przez pierwsze pięć dni zwolnienia. Według danych ZUS liczba L4 z kodem C wzrosła, co pokazuje, że problem dotyczy coraz większej grupy zatrudnionych.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3292e03-1c84-4465-b14c-e20dd0794fbe</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 06:17:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pa5k9kpTURBXy84ZTgxNjA2MzE5Mjc5NDNlZTUzZGM5YmYzNjIzYjg4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gotówka wraca do łask Polaków. W obiegu już ponad 400 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rosnie-rola-gotowki-dla-polakow-w-obiegu-juz-ponad-400-mld-zl/r0w86m9</link>
			<description>Choć płatności bezgotówkowe zdominowały codzienne zakupy, gotówka nie znika z portfeli Polaków. Wręcz przeciwnie — jej rola rośnie, zwłaszcza w kontekście niepewności gospodarczej i geopolitycznej — informuje &quot;Puls Biznesu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">b14c201f-71d7-464e-a0f9-59a90dd61143</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:09:28 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JmGk9kpTURBXy9iMDc4MGY2MTUyN2E3YmQwNGM5NDQ3NWVjZTc1ZWJkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 najlepszych europejskich krajów dla ekspatów do zakładania firm w 2025 r. [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ranking-najlepszych-europejskich-krajow-dla-przedsiebiorczych-ekspatow/g1v3vb1</link>
			<description>Polski próżno szukać na liście najlepszych krajów w Europie dla przedsiębiorców ekspatów w 2025 r. Kraje oceniano pod kątem finansowania VC, przeżywalności start-upów, siły roboczej oraz liczby miliarderów założycieli.</description>
			<guid isPermaLink="false">3f0e0664-a7fe-4e9c-9c3b-d0482505c070</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 04:31:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZNSk9kpTURBXy80ZjE5YTRiYWUxZTQxMDBkZjM3Yzc1Yjk3ZDJhNzUxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najem w fundacji rodzinnej. Nie tylko krótkoterminowy będzie z podatkiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/najem-w-fundacji-rodzinnej-projekt-mf-budzi-kontrowersje/e6nys2g</link>
			<description>Ministerstwo Finansów zapowiadało zmiany w opodatkowaniu najmu krótkoterminowego w fundacji rodzinnej. Tymczasem z opublikowanego projektu wynika, że każdy najem nieruchomości mieszkaniowych ma być opodatkowany, z jednym wyjątkiem – gdy fundacja rodzinna będzie wynajmowała mieszkanie bezpośrednio osobie fizycznej na jej cele mieszkaniowe. – Takie ograniczenie jest niezrozumiałe – oceniają eksperci. Tłumaczymy skutki proponowanych zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0a4f812-e22b-4734-b077-566e0a3e6670</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 04:12:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9EYk9kpTURBXy84ZTQzZmQxYzQzODlmMzk3OTc2NTMxOGU0ZmNjODUxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska podejmuje ostatni bój w sprawie Mercosuru [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polska-podejmuje-ostatni-boj-w-sprawie-mercosuru/wrx8c48</link>
			<description>Rząd i prezydent w sprawie sprzeciwu wobec umowy o wolnym handlu między UE a Mercosurem działają zgodnie z zasadą &quot;wszystkie ręce na pokład&quot;. Jednak szanse na zablokowanie porozumienia są coraz mniejsze. Polsce grozi zatem, że w tej sprawie pozostanie sama na placu boju. Warszawa będzie natomiast zabiegać o większe osłony dla rolników.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e550bf7-761d-4bbc-9b6a-dcb5cde83e30</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OO_k9kpTURBXy8xYmI4NjVhZmY2YzZlYjU5YTNhZGQ1YWMyNzk4MDFlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
