<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Francja zatrzymała rosyjski tankowiec z &quot;floty cieni&quot;. Podjęła kolejne kroki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tankowiec-floty-cieni-zatrzymany-w-marsylii-francja-zaostrza-dzialania/1t86tjj</link>
			<description>Są nowe informacje w sprawie tankowca Grinch, podejrzewanego o przynależność do tzw. rosyjskiej floty cieni, który został niedawno unieruchomiony w porcie w Marsylii. Jednostka miała przewozić ropę z pominięciem międzynarodowych sankcji nałożonych na Rosję. Kapitan statku, obywatel Indii, który był wcześniej zatrzymany, został w poniedziałek zwolniony z aresztu.</description>
			<guid isPermaLink="false">63f58108-8b5a-472b-a3e5-2a1ceb1506fc</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:26:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2irk9kpTURBXy81YzYwMzQyN2RkNmYzOGUwMzRjZWQxODc0MDIyMDAzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hiszpania legalizuje pobyt imigrantów. Media ostrzegają przed mafią i handlem ludźmi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/hiszpania-legalizuje-migrantow-media-ostrzegaja-przez-mafia-i-handlem-ludzmi/w754mqb</link>
			<description>Decyzja hiszpańskiego rządu o przyjęciu przepisów umożliwiających legalizację pobytu około 500 tys. nielegalnych imigrantów wywołała ostrą krytykę ze strony konserwatywnego dziennika &quot;ABC&quot;. Gazeta oceniła, że nowe regulacje w praktyce będą zachętą dla kolejnych migrantów oraz wzmocnią działalność siatek zajmujących się handlem ludźmi.</description>
			<guid isPermaLink="false">9bb8a18e-b4af-42e7-afb7-5fce477edc15</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:56:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Yhk9kpTURBXy9jNzM5NmVlYTM5ZGNlMDI4NDM5NWI2NjM4YWJmNWI0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkaniec Siedlec stracił 160 tys. zł. Tak dał się nabrać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/mieszkaniec-siedlec-stracil-160-tys-zl-z-takiej-metody-skorzystal-sprawca/zsdmcpz</link>
			<description>Mieszkaniec Siedlec (woj. mazowieckie) padł ofiarą przestępców podszywających się pod pracowników banku. Pod wpływem presji wykonał kilka przelewów na wskazane rachunki, tracąc niemal 160 tys. zł. Policja apeluje o szczególną ostrożność podczas rozmów dotyczących finansów i podpowiada, jak nie dać się oszukać.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5b0853c-65e5-48c0-92d9-247c81689598</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:34:41 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lZvk9kpTURBXy84YzM5MGYzOGE3YjRkZWViMjYyODYzY2IzZmU4YWEwMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest decyzja Fed w sprawie stóp procentowych w USA. Na te informacje czekały światowe rynki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/fed-podjal-decyzje-o-stopach-procentowych-taki-bedzie-koszt-pieniadza-w-usa/tqsxwls</link>
			<description>Rezerwa Federalna zdecydowała w środę o stopach procentowych w USA. To już końcówka kadencji Jerome'a Powella, bezpardonowo atakowanego przez prezydenta Donalda Trumpa, na stanowisku przewodniczącego Rezerwy Federalnej: poza zakończonym dzisiaj posiedzeniem zostały mu jeszcze dwa spotkania na czele Fedu. Na razie stopy procentowe pozostają bez zmian. Jak Rezerwa uzasadnia decyzję?</description>
			<guid isPermaLink="false">b89755a6-37a1-4239-b749-aeb322ff7cdd</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:00:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wy6k9kpTURBXy8yOWMwNmM0MTAwZGZjZjhiZDBhMzJmMTE3NzEwMDNmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrowersyjna ustawa trafi na biurko Karola Nawrockiego. Senat podjął decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/senat-przyjal-kontrowersyjna-ustawe-o-ksc-teraz-trafi-do-karola-nawrockiego/yf753dm</link>
			<description>Senat bez poprawek przyjął nowelizację ustawy o krajowym systemie cyberbezpieczeństwa (KSC), która wprowadza do polskiego prawa unijną dyrektywę NIS 2 oraz tzw. Toolbox 5G dotyczący bezpieczeństwa sieci nowej generacji. Za ustawą głosowało 75 senatorów, pięciu było przeciw, nikt nie wstrzymał się od głosu. Teraz dokument trafi na biurko prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c780817-e17e-4700-84f8-55a81e4572bf</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 18:38:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Go8k9kpTURBXy8yYjI5ODcyNjdjOTIzZDk0YWY4NzQyZjA3YzNiNzIyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd zabezpieczył majątek. Zapadła decyzja w sprawie Zbigniewa Ziobry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nieruchomosci-zbigniewa-ziobry-jest-decyzja-sadu/g6xpsvw</link>
			<description>Sąd zabezpieczył majątek Zbigniewa Ziobry, ustanawiając przymusową hipotekę na nieruchomościach byłego ministra. Wcześniej sąd dwukrotnie odrzucał wnioski.</description>
			<guid isPermaLink="false">26f034b7-5c1b-465a-af4d-d26b4fcb57ff</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 18:36:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bVqk9kpTURBXy9lOWQzOTkzMTk3ZWNhZTdkOWQ1ZjI0MDJhNTVlZjU2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjski oligarcha wygrał proces z niemieckim dziennikiem. Takie jest uzasadnienie sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rosyjski-oligarcha-z-sukcesem-w-sadzie-wygral-proces-z-niemiecka-gazeta/c3pd3cd</link>
			<description>Rosyjski oligarcha uzbeckiego pochodzenia, Aliszer Usmanow, odniósł zwycięstwo w procesie przeciwko dziennikowi &quot;Frankfurter Allgemeine Zeitung&quot; (&quot;FAZ&quot;). Jak podała Agencja Reutera, sąd w Hamburgu uznał część informacji zawartych w artykule gazety za niedopuszczalne i zakazał ich dalszego rozpowszechniania.</description>
			<guid isPermaLink="false">8df02b89-069f-4d7d-b710-e6a9460c9c53</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:49:23 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TOPk9kpTURBXy8wMzNkOGFjZWYwM2RlZDc3OTJhMzI4NzA0MDE1NWJmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE zwiększyła import gazu z USA. Komisarz przyznaje: w Brukseli coraz większy niepokój</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/komisarz-ue-ostrzega-uzaleznienie-od-gazu-z-usa-budzi-nasz-niepokoj/etlw6r3</link>
			<description>Uzależnienie Unii Europejskiej od dostaw gazu ze Stanów Zjednoczonych budzi coraz większy niepokój w Brukseli — przyznał w środę unijny komisarz ds. energii Dan Jorgensen. Jak podkreślił, po odejściu od surowców z Rosji Wspólnota musi poważnie zastanowić się nad dalszą dywersyfikacją źródeł energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">3029ecfb-8c0d-4513-8cfc-e0b56c2d4ebb</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:45:27 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RnRk9kpTURBXy85NjA0OWI4OWI0YmI2MTU0NzJiZTIyNTE1ZjNkMjdmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Branża bukmacherska rozkwita dzięki rządom Donalda Trumpa. Prezydent też chce zarobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/czy-usa-zaatakuja-iran-branza-bukmacherska-rozgrzana-do-czerwonosci/tlz8yby</link>
			<description>Czy USA zaatakują Iran? Kto będzie szefem Rezerwy Federalnej? Rynek zakładów politycznych w USA rośnie w siłę dzięki decyzjom Donalda Trumpa. Sam prezydent również chce na tym zarobić. W tle kontrowersje i ryzyko manipulacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">4eaa9990-2068-40a7-9345-c39d9fef6a5f</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:36:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BRVk9kpTURBXy9hNTI3MzkwM2ExM2NkNDhmZWQxM2Q1NjkxZTQ5ZWE0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe zyski i rekordowe zwolnienia. Pracę u giganta straci 1700 osób</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dzieki-ai-osiagneli-rekordowe-zyski-teraz-zwolnia-1700-osob/llmrdy6</link>
			<description>To najdroższa europejska spółka. Gdyby nagle zniknęła, świat elektroniki, jaki znamy, przestałby istnieć. Pomimo rekordowych zysków, firma ogłosiła, że zwolni 1700 pracowników. Tak to tłumaczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ffbc9e4-93b9-4a69-9349-4175f5466f00</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:04:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GFik9kpTURBXy84NjBkODY0NTQ5ZDJmMWE3YTg5YTc1YWMwMjk2M2E4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy chwalą Polskę. Chodzi o ograniczenia dla chińskich aut elektrycznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-blokuje-chinskie-elektryki-w-wojsku-niemcy-chwala-pomysl/2dblekp</link>
			<description>Są nowoczesne, atrakcyjne cenowo i naszpikowane technologią. Jednak dla polskiego Ministerstwa Obrony Narodowej samochody elektryczne chińskich producentów stanowią przede wszystkim potencjalne zagrożenie dla bezpieczeństwa. W odpowiedzi na te obawy Polska wprowadza pierwsze zakazy dotyczące poruszania się i parkowania takich pojazdów — pisze niemiecki serwis t-online, chwaląc polskie władze.</description>
			<guid isPermaLink="false">76a157d0-4608-4480-9ce4-ff0a56366599</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:44:41 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ldQk9kpTURBXy80MmMxZmNhM2E3NjY3MzQxMDgwMjAwNjQ3ZWE0ZWRhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PGE inwestuje ponad 0,5 mld zł w sieci. Nowoczesna energetyka dla Polski Wschodniej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/fundusze-unijne-na-modernizacje-sieci-pge-dystrybucja-stawia-na-innowacje/7kv13qq</link>
			<description>Ponad 0,5 mld zł zostanie przeznaczone na rozwój sieci elektroenergetycznych w województwie lubelskim i podkarpackim przez PGE Dystrybucja. Umowy na dofinansowanie projektów podpisała w środę w Lublinie minister klimatu i środowiska Paulina Hennig-Kloska. Środki te mają sfinansować budowę i modernizację stacji elektroenergetycznych oraz linii wysokiego napięcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c73849e-804c-4ce8-98c9-7253254498fd</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:49:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hc1k9kpTURBXy80NzAwZWFiNzcyNmQyN2YyYmFlZmFmOWIxYjhlMTgzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk chce wprowadzić SpaceX na giełdę. Wycena spółki może być rekordowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/najwiekszy-debiut-w-historii-swiata-finansow-elon-musk-chce-wejscia-spacex-na-gielde/qsht1w7</link>
			<description>SpaceX Elona Muska analizuje możliwość wejścia na giełdę. Jak informuje &quot;Financial Times&quot;, debiut mógłby zostać zaplanowany na wczesne lato, a jego termin nie byłby przypadkowy. Według doniesień rozważany jest środek czerwca — okres zbieżny zarówno z rzadkim układem planet, jak i z urodzinami samego Muska, który 28 czerwca skończy 55 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">471ffb63-ae02-4831-b873-21174412909d</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:47:46 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ALDk9kpTURBXy82ZTEyNjllYzNiZDJjNjQ0MmQwNTVhZWJlOTA0YjdkOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Certyfikat i integracja z KSeF przed 1 lutego? Od dziś jest taka możliwość</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-jak-wygenerowac-certyfikat-przed-1-lutego-wyjasniamy/wts2se4</link>
			<description>Podatnicy, którzy chcą zalogować się do KSeF, nadać uprawnienia i wygenerować certyfikat, nie mogą tego zrobić przed 1 lutym za pomocą systemu udostępnionego przez Ministerstwo Finansów. Sam certyfikat można jednak wygenerować już dziś, za pomocą programów komercyjnych zintegrowanych z KSeF. Resort finansów 28 stycznia rano uruchomił odpowiedni interfejs dla programów komercyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">45389b41-c028-404d-9b04-8a4d59dbdd0b</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:41:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nRik9kpTURBXy8xNDhmYzA0MjMzZjhkYjZkMDc0YTMxZmEzNDIzZTM1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brytyjski regulator rzuca wyzwanie Google. Nowe przepisy mają wzmocnić konkurencję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/brytyjski-regulator-bierze-google-pod-lupe-nowe-zasady-dla-wyszukiwarki/khtv144</link>
			<description>Brytyjski Urząd Konkurencji i Rynków (CMA) zaprezentował pakiet działań, które mają zwiększyć konkurencję na rynku wyszukiwarek internetowych i dać większą kontrolę zarówno konsumentom, jak i przedsiębiorstwom. Wśród propozycji znalazły się m.in. zmiany dotyczące funkcjonowania wyszukiwarki Google, w tym możliwość dla wydawców rezygnacji z wykorzystywania ich treści w narzędziach opartych na sztucznej inteligencji, takich jak AI Overview.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fd93424-a935-4348-9d40-0a64f666e7c5</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:27:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2OGk9kpTURBXy80ZDY5OTA3YmY1ZTU3YTFkZjRlMjU5OWM0YmFiNjNkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gospodarka na czwórkę, inflacja na dwójkę. Oto nowe prognozy dla Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bank-pekao-prognozuje-inwestycyjny-zryw-i-nizsze-stopy-taki-bedzie-rok-dla-polskiej/14hvpph</link>
			<description>Rok 2026 zapowiada się jako czas nadrabiania gospodarczych zaległości. Według najnowszego raportu Banku Pekao polski PKB przyspieszy, inflacja wyraźnie spowolni, a stopy procentowe spadną. Choć dynamika wynagrodzeń wyhamuje, realną siłę nabywczą Polaków uratują stabilne ceny i inwestycyjne ożywienie, które stanie się nowym motorem napędowym gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0da9410-13a6-47b9-8184-29025f4a8c18</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:06:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ogbk9kpTURBXy9mZWMwZDQ3ZWVhM2U0Y2NhOTQ2YzBjODViYTAzMzNlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeszukanie w siedzibie Deutsche Banku. Śledczy podejrzewają pranie brudnych pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/przeszukanie-w-siedzibie-deutsche-banku-sledczy-podejrzewaja-pranie-brudnych/6mh5885</link>
			<description>Niemiecka prokuratura przeprowadziła przeszukania w siedzibach Deutsche Banku we Frankfurcie nad Menem oraz w Berlinie. Działania wymiaru sprawiedliwości mają związek z podejrzeniami dotyczącymi prania pieniędzy. Jak poinformowała prokuratura we Frankfurcie, śledztwo prowadzone jest przeciwko nieznanym na tym etapie osobom odpowiedzialnym oraz pracownikom największego niemieckiego banku.</description>
			<guid isPermaLink="false">2dcb200d-5591-4c25-9dfc-aa89cfd3816e</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:50:22 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RuAk9kpTURBXy9mMjdkNGI2NjBmMDQ3NDkzZmY0NjhjYWQwODE0OTkzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Słowacji dementuje doniesienia o krytyce Trumpa. &quot;To kłamstwa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/robert-fico-stanowczo-zaprzecza-doniesieniom-politico-o-trumpie/45vcsec</link>
			<description>Premier Słowacji Robert Fico stanowczo zaprzeczył informacjom opublikowanym przez portal Politico, jakoby podczas ubiegłotygodniowego szczytu Unii Europejskiej w Brukseli miał wyrażać obawy dotyczące stanu psychicznego prezydenta USA Donalda Trumpa. W oświadczeniu przekazanym przez swoją kancelarię nazwał te doniesienia &quot;kłamstwami&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">f06825d7-ef7b-415d-bdb2-f13ba9495bbe</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:48:03 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H-9k9kpTURBXy8zMzc0YjYxMTdkNjhjOWE3ZTdjODJkYmEwNzM0MWIxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Polacy nabierają się na &quot;darmowe&quot; usługi. Alarmujący raport</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-polacy-nabieraja-sie-na-darmowe-uslugi/7qc80y8</link>
			<description>Na 28 stycznia Dzień Ochrony Danych Osobowych. Jednak jak wynika z najnowszego raportu Huawei, Polacy niekoniecznie poważnie podchodzą do zagrożeń. 55 proc. udostępnia na przykład wrażliwe dane w zamian za &quot;darmowe&quot; usługi.</description>
			<guid isPermaLink="false">c55f38b1-2e1d-4514-9902-4a6b1ac44db7</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:22:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/86Bk9kpTURBXy8wYmViMzg0YTVhYzg1Mzg2YjYwYzk5NjQwYzhiOWMwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy program NCBR ma zmienić polską energetykę. Paliwa syntetyczne mają zmienić rynek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/narodowe-centrum-badan-i-rozwoju-wspiera-rozwoj-odnawialnych-paliw/0rlwezf</link>
			<description>Narodowe Centrum Badań i Rozwoju (NCBR) przeznaczy 20 mln zł na rozwój technologii produkcji niskoemisyjnych i odnawialnych paliw syntetycznych z krajowych źródeł energii. Jak podkreślono, program ma stanowić fundament dla rządowej strategii w tym obszarze, a jego celem jest wzmocnienie bezpieczeństwa energetycznego Polski i ograniczenie emisji gazów cieplarnianych.</description>
			<guid isPermaLink="false">12295d4e-e8db-4a43-be38-2a7fa8d9d41e</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:53:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vJuk9kpTURBXy82ZTM3YjUxN2FlNzk3NmU3MWE2ZmJkNmU5OTNhNTdiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy przestali czekać na spadki cen. Nowa fala zakupów mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-w-polsce-przestaja-taniec-co-napedza-decyzje-kupujacych/pxnd6rh</link>
			<description>Większość Polaków nie wierzy już w spadki cen mieszkań i coraz częściej finalizuje odkładane decyzje zakupowe. Z danych Otodom wynika, że rynek mieszkaniowy wchodzi w nową fazę, w której o wyborze lokalu decyduje nie tylko cena, lecz przede wszystkim cel zakupu — własne potrzeby lub inwestycja.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa7e4ac3-cf14-4e09-8e9a-e0cc4afd2599</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:47:45 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q6hk9kpTURBXy84NThjMWYwOGE4YmFhMDc1NzJjNTMwYmQ4Njg3ZDZkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amazon z gigantycznymi cięciami. 16 tys. osób straci pracę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/amazon-z-gigantycznymi-cieciami-16-tys-osob-straci-prace/1pzs14h</link>
			<description>Gigant handlu internetowego ogłosił drugą falę masowych zwolnień. Z firmy odejdzie około 16 tys. pracowników biurowych na całym świecie. To kolejna tak duża redukcja po październiku, gdy pracę straciło 14 tys. osób.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e37040a-de0b-4aed-a513-f4b4699f5388</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:25:52 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vRCk9kpTURBXy8xNjY2OTFkODFmYTAxODgyMGRlYzc2NDJjNWFiYzE5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od 1 lutego ważne zmiany w  świadczeniu 800 plus. ZUS podał szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zus-zmienia-zasady-wyplat-800-plus-nowe-wymagania-dla-czesci-rodzin/fzb8g6d</link>
			<description>Wypłacane przez ZUS świadczenie 800 plus trafia do ponad 6,4 mln dzieci w Polsce. Jednak od 31 stycznia wstrzymane zostaną wypłaty dla części rodzin. Chodzi o grupę 150 tys. Ukraińców, którzy po inwazji przybyli do Polski. W myśl nowych przepisów, aby otrzymać świadczenie, będą musieli odwodnić, że pracują, a ich dzieci się uczą.</description>
			<guid isPermaLink="false">c79fa610-a720-453a-99f0-d89c4b19d427</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:20:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ixgk9kpTURBXy9hODhjYzEzOWUxMGE4OTE0ZjllY2ZjYTk3YzExNmNmMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polscy deweloperzy dominują na krajowym rynku mieszkaniowym. Prawie 3/4 udziału</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/dominacja-polskich-deweloperow-poza-warszawa-jak-wyglada-podzial-rynku/1g1w9ss</link>
			<description>Polskie firmy deweloperskie kontrolują niemal trzy czwarte krajowego rynku mieszkaniowego — wynika z analizy przeprowadzonej przez firmę doradczą JLL. Badanie objęło ponad 750 największych przedsiębiorstw z branży deweloperskiej i pokazało, że w mniejszych miastach udział podmiotów zagranicznych w sprzedaży mieszkań wynosi mniej niż 10 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">fef1d193-6385-47d9-8208-9648165711af</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:11:36 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/idvk9kpTURBXy9kZWU5YjY3OTRjZDEzY2EwZDFkZTZiNWJjMWRmNTE2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa prognoza wzrostu PKB Polski w 2026 r. Eksperci patrzą z optymizmem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inwestycje-z-kpo-napedzaja-wzrost-prognozy-zmiany-pkb-dla-polski/7ll5keq</link>
			<description>Wzrost polskiego PKB w 2026 r. ma wynieść 3,8 proc., a głównym motorem napędowym gospodarki mają być inwestycje wspierane przez Krajowy Plan Odbudowy — prognozuje Coface. Eksperci firmy przewidują również, że stopa referencyjna na koniec 2026 r. wyniesie 3,5 proc., a inflacja będzie oscylować między 2,1 a 2,5 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6a93af3-6db3-4202-8662-1011d91314a5</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:59:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o3nk9kpTURBXy82M2JiZjBkNDA2ZGRjNzUzNTA5MDIxNTUwZjExNjZkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska powalczy z ośmioma konkurentami. Tu może powstać ważny urząd UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/warszawa-ma-byc-siedziba-waznego-unijnego-urzedu-oficjalna-kandydatura/xc0kv6m</link>
			<description>Minister finansów Andrzej Domański przedstawił w środę przed komisją rynku wewnętrznego i ochrony konsumentów (IMCO) Parlamentu Europejskiego kandydaturę Warszawy na siedzibę unijnego Urzędu ds. Celnych (EUCA). Polska rywalizuje o agencję z ośmioma innymi państwami UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">0edfca9c-c97d-4705-8172-14bce74ef25a</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:43:22 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aRik9kpTURBXy85M2NkNWYyZTk1NTQ0MzU3ZjQ4MzJiZjgwZmQ3ZDc4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rośnie liczba cyberataków i zagrożenie blackoutem. Minister energii wyjaśnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/cyberataki-i-blackout-zagrazaja-polskim-sieciom-minister-energii-wyjasnia/s81475r</link>
			<description>System energetyczny w kraju jest przygotowany na zimowe wyzwania, zapewnia minister energii. — Temperatury nie doprowadzą w Polsce do blackoutu — twierdzi Miłosz Motyka w RMF. Przedstawiciel rządu mówi też o cyberatakach na infrastrukturę energetyczną. Za największym stać miała Rosja.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0e31cb7-66d2-462f-a0d8-46d2859cdeb4</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:41:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/60Ak9kpTURBXy8zZjdkYmU2NzE1MDQ3ZjJhYTg4ZDYxNWFiOGRiMjQyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Macron potwierdzi solidarność z Danią. Francja wspiera suwerenność Grenlandii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/arktyka-pod-presja-rosji-premierka-danii-i-macron-wzmacniaja-sojusze/sx6hjzm</link>
			<description>Europa i Stany Zjednoczone powinny zacieśnić współpracę w obliczu rosnących zagrożeń, zwłaszcza w regionie Arktyki — wskazała premierka Danii Mette Frederiksen podczas środowej konferencji prasowej w Paryżu. Szefowa duńskiego rządu wyraziła zaniepokojenie działaniami Rosji, podkreślając, że kraj ten nie dąży do pokojowych relacji z Europą.</description>
			<guid isPermaLink="false">0cd09656-930b-4bdd-9910-db5218337cdd</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:36:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qS2k9kpTURBXy9mMzE4NDQwOWEwNDM3ODMxMTgxZWJhNzU4ZmY4NmM1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zawirowania na światowych rynkach nie przeszkodziły. Wielkie wzięcie polskich obligacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sukces-mf-na-aukcji-popyt-dwa-razy-wiekszy-niz-podaz-i-rentownosci-najnizsze-od-lat/tlgrg4p</link>
			<description>Duży deficyt i perspektywa wielkiej podaży polskiego długu nie odstraszają inwestorów. Polskie obligacje skarbowe rozchodzą się jak świeże bułeczki: podczas środowej aukcji resort finansów uplasował papiery przy popycie prawie dwukrotnie większym od podaży. Jednocześnie rentowności obligacji spadły, co jest dla nas dobrą wiadomością.</description>
			<guid isPermaLink="false">b71a1700-bb3f-4f90-95fc-ea6348ac8828</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:33:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y3-k9kpTURBXy9hZGU2ZGE1YzY3MDE5ZmU0OGI2ZDlmZjg4M2MyYThlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Rosja kusi najemników. Za podpis daje 50 tys. dol. i obywatelstwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/droga-rekrutacja-do-armii-rosji-moskwa-kusi-cudzoziemcow-bonusami/wcec4nx</link>
			<description>Rosja, unikając powszechnej mobilizacji, kusi ochotników premiami i obietnicami szybkiego obywatelstwa. Za samo złożenie podpisu na kontrakcie można dostać w bonusach równowartość 50 tys. dol. (ponad 175 tys. zł) — informuje agencja Associated Press. Według Kijowa w działaniach po stronie Rosji brało udział już ponad 18 tys. cudzoziemców.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfac5f75-9f58-4fb1-b32b-11fb81e7a9a1</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:16:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vaek9kpTURBXy8wMTIxNTA1YmUyZmUyMWUwNDQ3MGEyNzk3MTAwMzRmYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd planuje wyciągać pieniądze z rachunków obywateli Niemiec. Nie brakuje kontrowersji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/niemiecki-rzad-planuje-wykorzystac-pieniadze-z-nieaktywnych-kont-kto-straci-kto-zyska/l7rr2jl</link>
			<description>W Niemczech na nieaktywnych rachunkach bankowych mogą leżeć miliardy euro. Rząd chce przeznaczyć te pieniądze na cele społeczne, jednak pomysł budzi kontrowersje. Niemiecki Związek Banków ostrzega przed naruszeniem praw właścicieli i brakiem jasnych przepisów.</description>
			<guid isPermaLink="false">763e45c3-dfe5-4434-a31d-f55bed498c59</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:03:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Md2k9kpTURBXy80ZDQzZmExYTY2Mjc1MmU5MGNiOGIxNTZkNWMzYWQ0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Straumatyzowany&quot; premier Słowacji po wizycie u Trumpa?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/robert-fico-po-spotkaniu-z-donaldem-trumpem-bylem-w-szoku/he7h96q</link>
			<description>Premier Słowacji Robert Fico miał być &quot;w szoku&quot; po rozmowie z Donaldem Trumpem w jego rezydencji Mar-a-Lago na Florydzie — informuje portal Politico, powołując się na unijnych dyplomatów. Według ustaleń serwisu, Fico miał wyrazić głębokie zaniepokojenie &quot;stanem psychicznym&quot; prezydenta USA, określając go jako &quot;niebezpiecznego&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">9abd101d-2b53-442d-901c-e4148c9ce263</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:58:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Copk9kpTURBXy9lYjU2OGVmODc3YzZkZWQzOThkZmExMWI4ZWY2OGQwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dostała sześć zasiłków z MOPS w trzy miesiące. Poszła do sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/beneficjentka-mops-dostala-szesc-zasilkow-poszla-do-sadu/18qt8d7</link>
			<description>Przyjęło się sądzić, że MOPS, czyli Miejski Ośrodek Pomocy Społecznej, zazwyczaj przyznaje pojedyncze zasiłki osobom potrzebującym. W rzeczywistości sytuacja może być zgoła odmienna. Przykład z Lublina pokazuje, że możliwe jest otrzymanie nawet sześciu zasiłków w ciągu kilku miesięcy. Co więcej, sytuacja znalazła się w sądzie za sprawą beneficjentki świadczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">9886e273-072e-4a78-bc0e-24a0b489149e</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:56:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Rek9kpTURBXy8zNmI3M2NlMTUxMTRiZTdjN2M0Y2MzMmYxNWY0MWMzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były minister w rządzie PiS: Wąsik i Kamiński chcieli mnie usadzić TYLKO U NAS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/byly-minister-w-rzadzie-pis-z-zarzutami-wasik-i-kaminski-chcieli-mnie-usadzic/l2nb2x3</link>
			<description>Były minister rolnictwa w rządzie PiS Jan Krzysztof Ardanowski, a obecnie przewodniczący prezydenckiej Rady Rolnictwa i Obszarów Wiejskich, zmierzy się w sądzie z prokuraturą. Postawiono mu zarzuty przekroczenia uprawnień i niedopełnienia obowiązków w związku z interwencyjnym skupem 500 tys. ton jabłek oraz udzieleniem gwarancji dla upadającej spółdzielni mleczarskiej Bielmlek. Ardanowski zapewnia, że jest niewinny. — Chcieli mnie w jakiś sposób usadzić, zamknąć mi usta — mówi polityk o Mariuszu Kamińskim i Macieju Wąsiku.</description>
			<guid isPermaLink="false">24268b25-f39c-48bc-9a1d-22755d9b0f32</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:46:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1kek9kpTURBXy9hMDU3MWU2NTdiNmY4ZTk0Zjc5OWVlZmY5MjU2MTk1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak kształtuje się stan polskich hodowli. To będzie mieć wpływ na ceny w sklepach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/poglowie-swin-rosnie-ale-ceny-spadaja-gus-ujawnia-najnowsze-dane-z-rolnictwa/dbdy05j</link>
			<description>Najnowsze dane GUS malują niejednoznaczny obraz polskiego rolnictwa. Pogłowie świń wzrosło, ale hodowcy mierzą się z dotkliwym spadkiem cen w skupach oraz nieustającym zagrożeniem ASF. W tym samym czasie sektor bydła odnotowuje spadek liczebności stad, któremu towarzyszył duży wzrost cen w skupach.</description>
			<guid isPermaLink="false">c52a9d67-bec4-455c-b668-f8bb0678c839</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:44:19 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Swmk9kpTURBXy9mZWMyNmE1YWQ5YzFlOWU0MmQ2MDliNzIwZDE0OWI4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawa w miejsce Paryża. Polska nowym kluczowym partnerem Niemiec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/historyczny-awans-polski-wyprzedzamy-francje-w-handlu-z-niemcami/w4tbh7j</link>
			<description>Polska gospodarka, od lat notująca dynamiczny rozwój, może w tym roku awansować na czwarte miejsce wśród największych partnerów handlowych Niemiec, wyprzedzając Francję — pisze niemiecki dziennik &quot;Frankfurter Allgemeine Zeitung&quot;. To kolejny dowód na rosnącą rolę Polski w europejskiej i światowej gospodarce.</description>
			<guid isPermaLink="false">8dac6101-638a-4170-bfbe-31f16b60ac38</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:31:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tqnk9kpTURBXy83ZmJlOTVmODRmMDY3YzYzMjFiNWQ5ZDM0NDY1OGQyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ONZ kluczowe dla pokoju na świecie. Lula i Macron krytykują pomysł Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/lula-i-macron-przeciwko-radzie-pokoju-trumpa-onz-kluczowe-dla-porzadku/q0l9sql</link>
			<description>Prezydenci Brazylii i Francji, Luiz Inácio Lula da Silva oraz Emmanuel Macron, wezwali do wzmocnienia Organizacji Narodów Zjednoczonych, sprzeciwiając się inicjatywie prezydenta USA Donalda Trumpa dotyczącej utworzenia Rady Pokoju. Nowa instytucja miała zajmować się rozwiązywaniem konfliktów na świecie, począwszy od sytuacji w Palestynie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d09c8772-d83d-4553-a008-6645e2a9ae3f</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:22:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ncnk9kpTURBXy9iYjZkYjY3YzZiNjIzNDY2ODQ2NDFhMjQyM2UwYWM4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister krytykuje wizytę Włodzimierza Czarzastego w JSW. &quot;Rozmowy wymagają ciszy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jastrzebska-spolka-weglowa-w-kryzysie-minister-motyka-apeluje-o-spokoj/j9qlvzz</link>
			<description>Zarząd Jastrzębskiej Spółki Węglowej (JSW) wstrzymał we wtorek negocjacje ze stroną społeczną. — Takie rozmowy wymagają ciszy, precyzji, spokoju, nie kamer — komentuje sytuacje minister energii Miłosz Motyka w RMF. Wcześniej górników w Jastrzębiu-Zdroju odwiedził Włodzimierz Czarzasty.</description>
			<guid isPermaLink="false">2818bca7-ab83-4fca-976c-afcc48b8066a</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:21:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gxpk9kpTURBXy8yYTBjYjMyNmQ5MGI0NWQwOWRjMjQ4OTFkNzc4ZGJmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy w Polsce łapie zadyszkę. GUS publikuje najnowsze dane o zatrudnieniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-w-polsce-pod-lupa-gus-sprawdz-gdzie-ubywa-pracownikow/qwfkkgf</link>
			<description>Najnowsze dane Głównego Urzędu Statystycznego wskazują na lekkie schłodzenie polskiego rynku pracy. Liczba pracujących w gospodarce narodowej nieznacznie zmalała, widać to w ważnych sektorach gospodarki, takich jak przetwórstwo przemysłowe, handel i rolnictwo. Zanotowano jednak wzrosty w sektorze publicznym, edukacji i budownictwie.</description>
			<guid isPermaLink="false">6811ddbc-7cd5-4058-9b88-2d552f6a5e9d</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:46:46 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t_Pk9kpTURBXy82ZTY2NmVlMGQzOTkwYTc2NGU5YjM3NjNmYmY2MGJiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd robi drugie podejście do niepopularnej reformy. Premier już raz ją zablokował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/rzad-robi-drugie-podejscie-do-niepopularnej-reformy-juz-raz-premier-ja-odwolal/hypdv1z</link>
			<description>Premier Donald Tusk zablokował na przełomie roku przygotowywaną od miesięcy w resorcie rodziny, pracy i polityki społecznej reformę Państwowej Inspekcji Pracy. Był to efekt koalicyjnych tarć, głównie na linii Lewica-PSL. Teraz okazuje się, że jest już gotowy nowy projekt, który ma cieszyć się poparciem całego rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d3c526c3-5164-42c6-b9ee-70bfb2d26286</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:39:07 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rbdk9kpTURBXy81YjA3Y2M0ZWY3YzEyNzM2ZjBhOGNhZjhkNTJiN2JkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szwecja rozważa współpracę z Francją i Wielką Brytanią w zakresie ochrony nuklearnej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szwecja-rozmawia-o-parasolu-nuklearnym-z-wielka-brytania-i-francja/qnp7ewt</link>
			<description>Premier Szwecji Ulf Kristersson ujawnił, że Sztokholm prowadzi wstępne rozmowy z Wielką Brytanią i Francją na temat potencjalnej współpracy w ramach ich systemów odstraszania nuklearnego. Informację tę przekazał brytyjski dziennik &quot;The Telegraph&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e9eaebf-d698-4064-801f-37105dcf10ca</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:34:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bdik9kpTURBXy9hMWI0ZDg4MTgxOGE2OGM2YzZlZTBlYTczNTAwYWVlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pensja minimalna dla naukowca za pracę w PAN. Minister wskazał &quot;winnych&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pan-oferuje-prace-badaczom-za-pensje-minimalna-minister-nauki-zabral-glos/97mbx9p</link>
			<description>Oferta Instytutu Fizyki Polskiej Akademii Nauk, w której od doświadczonego badacza z doktoratem oczekuje się szerokich kompetencji w zamian za pensję minimalną, wywołała poruszenie w środowisku naukowym. Ogłoszenie PAN w programie &quot;Graffiti&quot; w Polsat News skomentował minister nauki Marcin Kulasek, który za złą kondycję polskiej nauki obwinił PiS. Zapowiedział też zmiany w systemie wynagradzania na wyższych uczelniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">6017ef21-6615-49ff-83e2-c2ff8ad2c930</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:18:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BqSk9kpTURBXy9kOWZlZDFkMDc1OGUwZmNiODZhMGNkZTU1ZGQ0NjM4OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samsung Galaxy S26 pozwoli na komunikację bez zasięgu. &quot;Kosmiczna technologia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/samsung-galaxy-s26-pozwoli-na-komunikacje-bez-zasiegu/rs4msyx</link>
			<description>Samsung Galaxy S26 otrzyma łączność satelitarną. Wiele wskazuje, że będzie to nie tylko komunikacja awaryjna, ale pełne rozmowy głosowe. Przynajmniej w wariancie z chipsetem Snapdragon, które mają zyskać natywne połączenia przez satelitę. Co z popularnym Exynosem?</description>
			<guid isPermaLink="false">c38937c0-8306-4241-b86f-cf692662b28c</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:17:39 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HJOk9kpTURBXy83NDYyMjNjOGNlMTE0YTVkYTFkYjQxNzc2ZjZjM2IyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany dla emerytów i rencistów. Ogromny koszt dla ZUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowa-legitymacja-emeryta-i-rencisty-juz-wkrotce-zus-szykuje-duze-zmiany/8zfqmt2</link>
			<description>Wielu seniorów już wkrótce zauważy, że coś się zmienia w dokumentach, które noszą przy sobie na co dzień — a dotyczą one potwierdzania ich uprawnień i zniżek. To nie kosmetyczna aktualizacja kolejnego formularza urzędowego, lecz duże przekształcenie, które może ułatwić życie osobom pobierającym świadczenia — zwłaszcza jeśli korzystają z nowoczesnych narzędzi cyfrowych. Oto co takiego szykuje Zakład Ubezpieczeń Społecznych i dlaczego warto się tym zainteresować.</description>
			<guid isPermaLink="false">20570f13-6d7c-4482-a496-56082e4db295</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:05:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9dQk9kpTURBXy9iNjM5OTcwNmRhYjllOTY1YTgzYTIzNmE2OTQ5ZTczZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordy cen złota. Czy NBP zacznie skupować kolejny kruszec?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ceny-srebra-rosna-szybciej-niz-zlota-bank-centralny-mysli-o-dywersyfikacji-rezerw/ln6vhrs</link>
			<description>Narodowy Bank Polski w ostatnich latach przeprowadził ogromne zakupy złota, wykonał poprzedni cel udziału tego kruszcu w aktywach rezerwowych i przedstawił nowy próg, do jakiego chce dotrzeć pod tym względem. Ale może okazać się, że to nie wszystko i nasz bank centralny rozważa budowanie rezerw za pomocą innego szlachetnego metalu, którego ceny również mocno rosły.</description>
			<guid isPermaLink="false">88ea65d6-8c20-401d-8cb5-050c5f2e906a</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:05:23 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o6fk9kpTURBXy9mMzQ0YTI0MjAyMTVjZmZmMWJhODU4YWU1NWJjOTliZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UOKiK na tropie zmowy cenowej na rynku elektroniki. Przeszukania w największych hurtowniach w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zmowa-cenowa-na-rynku-sprzetu-agd-i-rtv-uokik-prowadzi-sledztwo/2hc96x4</link>
			<description>Urząd Ochrony Konkurencji i Konsumentów (UOKiK) wszczął postępowanie dotyczące podejrzeń o nielegalne porozumienia ograniczające konkurencję na rynku sprzętu IT, RTV i AGD. W ramach działań przeprowadzono przeszukania w siedzibach trzech największych hurtowni oraz jednego z producentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">e21e09c6-6ca8-4d7d-8741-ed5cc3df70a7</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:33:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8n0k9kpTURBXy85MzIxNGZjZjg3YjRjNDYxMTg5NTNmZjcwN2QwMjRlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niepokojący ruch wskazówek na Zegarze Zagłady. 85 sek. dzieli nas od katastrofy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jaka-godzine-wskazuje-zegar-zaglady-ludzkosc-jest-85-sek-od-katastrofy/hz8kdc1</link>
			<description>Wskazówki Zegara Zagłady znalazły się najbliżej północy w historii — informuje CNN. Do symbolicznej godziny 24, oznaczającej globalną katastrofę, pozostało zaledwie 85 sekund.</description>
			<guid isPermaLink="false">ed5e9008-f3af-4f38-ba6a-440a8f4fa598</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:05:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qk9k9kpTURBXy8zY2NkOGJhZmY3ZTkzMTZlNjgzNWIzM2I2YjQ2NmM5YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tym zajmuje się najdroższa europejska firma. Produkty z pogranicza technologii i magii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/technologiczna-potega-asml-dzieki-niej-firma-ta-stanela-na-szczycie-europy/dztvvz2</link>
			<description>ASML to obecnie najbardziej wartościowa i według wielu osób także najważniejsza europejska spółka. Firma, bez której nie byłoby nowoczesnych smartfonów, laptopów, AI – w skrócie nie byłoby niczego, co do działania wymaga zaawansowanych półprzewodników. Jej produkty są rozbierane na części pierwsze przez pracujących w tajnych laboratoriach chińskich inżynierów, którzy w pocie czoła próbują stworzyć ich odpowiedniki, a przez AI, która niesie ze sobą nową falę niedoboru półprzewodników, ale też napięć między Unią Europejską i USA, ponownie ląduje w centrum globalnej uwagi. Oto gigant, o którym mało kto wie.</description>
			<guid isPermaLink="false">4bfb6f66-1491-42fb-8bf5-ee00c70d605c</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:05:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u4rk9kpTURBXy85MGU0ODM3ZDk4NDI4ZTQxNjNlNjRhNzZjZjU0ZDI1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaczęło się od Buddy. Kolejne zatrzymania w aferze loterii influencerów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kolejna-fala-zatrzyman-influencerow-prokuratura-ujawnia-skale-procederu/38xky7y</link>
			<description>Prokuratura Krajowa poinformowała o kolejnych zatrzymaniach w śledztwie dotyczącym organizowania internetowych loterii przez influencerów. Funkcjonariusze zatrzymali 10 osób. Sprawa nabrała rozgłosu po wcześniejszym zatrzymaniu znanego YouTubera Buddy. Według śledczych podejrzani mogli uzyskać z przestępczego procederu ponad 20 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">e5dc6ada-6986-479c-892e-87b15cea69b3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:02:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Fnk9kpTURBXy85OThkYTFhOTI5ODIxMTQ4ZTU4MDdjZTVhOGYxNzQ2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lewica bojkotuje spotkanie z prezydentem. &quot;Nie wierzymy w jego intencje&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/spotkanie-u-karola-nawrockiego-bez-lewicy-i-ko-powod-budzi-kontrowersje/bpnd2jd</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zaprosił na czwartek przedstawicieli wszystkich klubów i kół parlamentarnych, by omówić &quot;bieżącą współpracę prezydenta z parlamentem&quot;. Jednak klub Lewicy zapowiedział, że nie weźmie udziału w tym spotkaniu. Wicemarszałek Senatu Magdalena Biejat uzasadniła decyzję brakiem jasno określonego celu rozmów oraz zarzutem, że prezydent próbuje &quot;rozgrywać kluby&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f6ef1b0-1281-4114-b8cf-2bf0ee9b08b8</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:55:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KZak9kpTURBXy82NWM2MmYzMmE5ZDJmOWZhMzY1MDdjYWExMDFlYjU2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tankujesz na firmę na Orlenie? Nowe podejście do faktur w KSeF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/faktury-za-paliwo-w-orlenie-po-1-lutego-jest-nowe-podejscie-w-sprawie-ksef/hjwbz84</link>
			<description>Orlen, jedna z największych firm w Polsce, będzie musiał wystawiać faktury w KSeF już od niedzieli 1 lutego. Chodzi o faktury dla kupujących na firmę paliwo i inne towary na stacjach benzynowych. Orlen jeszcze do wczoraj twierdził, że przedsiębiorcy będą musieli odbierać od 1 lutego wszystkie faktury w KSeF. Dziś, w odpowiedzi na pytania Business Insidera, prezentuje nowe podejście.</description>
			<guid isPermaLink="false">8191083f-ffe6-4c17-8415-923a023b0184</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:46:42 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gDpk9kpTURBXy9iMzVmNjAxYmE2OTc0YTk4YjE1NmFlNDAwOTQxY2RhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykańska waluta pod presją. Donald Trump: dolar ma się świetnie!</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-zapewnia-ze-dolar-ma-sie-swietnie-eksperci-ostrzegaja/yhgm5kt</link>
			<description>Amerykańska waluta znalazła się pod presją, osiągając najniższy poziom od czterech lat. Sytuacja nie robi jednak wrażenia na Waszyngtonie. — To świetnie! Wartość dolara? Dolar ma się świetnie! — powiedział prezydent USA Donald Trump. Tymczasem eksperci oceniają, że spadek wartości dolara odzwierciedla niepokój inwestorów dotyczący kondycji gospodarki USA i może prowadzić do wzrostu inflacji z powodu drożejącego importu.</description>
			<guid isPermaLink="false">957b8e64-fc66-4530-88ab-b285e0c8eb74</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:43:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Tkk9kpTURBXy8yY2RiMWIzYTZmYmZkNWU5NWYxZTExMzhiY2RjYTJiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Retail media rosną w siłę. Wartość rynku w Polsce sięga już 2 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/retail-media-rosna-w-sile-rynek-w-polsce-wart-juz-2-mld-zl/rcw56j7</link>
			<description>Rynek retail mediów w Polsce, czyli reklamy cyfrowej emitowanej w sklepach stacjonarnych oraz na stronach internetowych sieci handlowych, osiągnął wartość 2 mld zł. Według raportu UCE Research, jego dynamika wzrostu wynosi nawet 30 proc. rocznie, co czyni go jednym z najszybciej rozwijających się segmentów reklamy cyfrowej w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bc6d5fd-d763-4b4c-82d1-17ef3031f306</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:21:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/24nk9kpTURBXy83YTU4ZmNlZTFiYjQzNDQ4ZWM3YjU4ODRhNDQ2N2NmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna odsłona dyskusji Sikorskiego z Muskiem. Padły mocne oskarżenia i epitety</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sikorski-uderza-w-muska-mowi-o-zarabianiu-na-zbrodniach-wojennych/zmcn5fw</link>
			<description>Szef MSZ Radosław Sikorski zwrócił się do właściciela firmy SpaceX Elona Muska, z pytaniem, dlaczego nie powstrzyma Rosjan przed wykorzystaniem systemów satelitarnych Starlink do atakowania Ukrainy. Zasugerował miliarderowi, że zarabianie na zbrodniach wojennych może zaszkodzić SpaceX. Musk — choć nie wprost — odpowiedział w sposób mocno obraźliwy dla polskiego wicepremiera. To nie pierwsze ich starcie w mediach społecznościowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a3b041a-271d-47a1-8815-7def1be9c7bf</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:42:30 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cfPk9kpTURBXy9mMDMyNjEwNDY2YTRiMDNjNTdiYTM1N2NmZDI3NjEyMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz mieć dostęp do KSeF? Musisz to mieć, jeśli sam nie prowadzisz działalności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-ten-druk-musza-zlozyc-spolki-i-fundacje-jak-wypelnic-i-zlozyc-zaw-fa/3cfle52</link>
			<description>Już 1 lutego Krajowy System e-Faktur stanie się obowiązkowy. Dla wielu podmiotów — takich jak spółki, jednostki samorządu terytorialnego, fundacje czy stowarzyszenia — wejście do KSeF nie jest jednak tak proste, jak dla osób fizycznych. Te podmioty przygodę z KSeF muszą zacząć od złożenia we właściwym urzędzie skarbowym wniosku ZAW-FA. Co to jest i jak go złożyć? Wyjaśniamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">505f07a7-6e0d-47d8-bb07-9deb3deefb44</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:02:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P2Nk9kpTURBXy9hZWEyYTVmOWE1MTBkYzgxZTdjNWFhZmNlYjY5MTVlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fed pod ścianą. Decyzja o stopach procentowych w cieniu śledztwa i walki o niezależność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/koniec-szybkich-obnizek-w-usa-rynek-czeka-na-ruch-powella-i-decyzje-donalda-trumpa/5j6g3t7</link>
			<description>Jerome Powell ugnie się pod presją Białego Domu czy jednak do końca swojej kadencji pozostanie wierny twardym danym makroekonomicznym? Oczy inwestorów zwrócone są nie tylko na statystyki gospodarcze, ale też na personalne przetasowania, w tym na giełdę nazwisk następców szefa Fedu. Przy dolarze tracącym w rok 10 proc. wartości, każda wskazówka dotycząca obniżek stóp procentowych i wpływająca na niezależność Rezerwy Federalnej może wywołać impuls na rynkach.</description>
			<guid isPermaLink="false">5026fab1-66f8-4897-a9f6-f299c58abf32</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 05:56:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ltak9kpTURBXy81NjE3MjI5MWI5ODYxZWE4NTY5ODczOGFlOWI3ZTdmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy w 2026 r. da się jeszcze zarobić na nieruchomościach? &quot;Dobra inwestycja to taka, która ma płynność wyjścia i plan B&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-z-potencjalem-na-wynajem-tak-wygrywaja-dzis-inwestorzy/ylycl4s</link>
			<description>Polski rynek nieruchomości wchodzi w etap większej selektywności i chłodnych kalkulacji. Inwestorzy indywidualni coraz rzadziej kupują &quot;bo ceny zawsze rosną&quot;, a częściej pytają o realną rentowność, ryzyko i płynność wyjścia z inwestycji. Jak wskazuje Karol Szumański z Marshall Real Estate, nadchodzące miesiące będą prawdziwym testem dla rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">9dcd3434-be49-49df-b843-338bfa86be2f</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 05:48:49 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Iu4k9kpTURBXy8xNzQ4NjdkMjM5YjJjZGE3NzA4NTZkZDA2NGQ3NTdiNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vibe coding i vibe apokalipsy. Wisi nad nami katastrofa na skalę Czarnobyla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/vibe-coding-i-vibe-apokalipsy-sami-szykujemy-sobie-cyfrowy-czarnobyl/7bn4j0f</link>
			<description>Problemów związanych ze sztuczną inteligencją jest przynajmniej tyle, ile korzyści wynikających z upowszechnienia się tej technologii. O ile pośród tych najbardziej palących kwestii trudno wskazać tę najistotniejszą, tak wybranie tej najczęściej w dyskusjach pomijanej — jest niezwykle proste. Halucynacje AI piszącego i sprawdzającego kod, są nie tylko niezwykle częste, ale i niezwykle często bagatelizowane. A nawarstwianie się kolejnych linijek zawierających błędy, przynieść może konsekwencje, o jakich się nam nie śniło.</description>
			<guid isPermaLink="false">4dfe8d0b-f418-40aa-a0b3-e8b4f2b7de4f</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 05:31:16 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EJfk9kpTURBXy8zNjk5YTg2ODZmMzZmNWU0YzgxNGE0NDBiZmI4M2JmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór o dopłaty dla rolników. Setki tysięcy gospodarstw mogą stracić pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowa-definicja-rolnika-aktywnego-kto-straci-doplaty-unijne-i-co-zrobi-prezydent/hwcl4qk</link>
			<description>To jedna z najważniejszych zmian dla rolników obok umowy UE-Mercosur. W środę zajmie się nią Senat. Chodzi o ustawę mającą wzmocnić pozycję rolników aktywnych zawodowo. Opozycja i część środowiska ostrzegają jednak, że nowe przepisy mogą sprawić, że setki tysięcy gospodarstw stracą dopłaty unijne. Wyjaśniamy, co dokładnie się zmienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">88654c0b-525a-44fc-af89-92d7e9549c82</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 05:26:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xxgk9kpTURBXy80YjViOWYzNTZjMDE1MTA4MmIyZWU5ODMxNTU1NzU4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy chcą być w Radzie Pokoju Donalda Trumpa. Pod jednym warunkiem [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polacy-chca-byc-w-radzie-pokoju-donalda-trumpa-ale-pod-jednym-warunkiem/j7bjmz8</link>
			<description>Polska nie powinna przystępować do Rady Pokoju Donalda Trumpa w obecnym kształcie — tak wypowiedzieli się respondenci w sondażu przeprowadzonym przez UCE Research na zlecenie Business Insider Polska. Jednak Polakom wcale nie przeszkadza zaproszenie tam Rosji czy Białorusi. Chodzi o coś zupełnie innego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae02495a-32c5-44c0-927f-19afbb5fe7cf</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 05:09:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b7Pk9kpTURBXy83Yjk5ZjZkN2FkMzE4NmNkY2IwM2U4OWYzY2U2OTlhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zygmunt Solorz chwyta się ostatniej deski ratunku. Wykonał nowy ruch</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zygmunt-solorz-przegral-sukcesje-ale-znow-idzie-do-sadu-jest-skarga/zp5w6yf</link>
			<description>Zygmunt Solorz jeszcze nie pogodził się z utratą kontroli nad swoim biznesowym imperium. Według ustaleń Business Insider Polska w styczniu jego prawnicy złożyli skargę konstytucyjną na orzeczenie sądu apelacyjnego, który prawomocnie zdecydował o sukcesji firm na rzecz dzieci miliardera. To jedyna deska ratunku biznesmena, ale ze znikomą szansą na sukces.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba0d055d-12b9-464c-9e53-8cfc2929c5d4</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 05:03:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r5Ck9kpTURBXy8yNmEwYmI5OTg2YzFhZjc4OGUyMTg1YWIyNjhiMWE2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Iran reaguje na działania USA. Władze wydały ostrą amunicję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/iran-wysyla-sygnal-stanom-zjednoczonym-rozpoczal-cwiczenia-z-ostra-bronia/mwe9qbb</link>
			<description>Napięcia na Bliskim Wschodzie znów przyciągają uwagę świata — tym razem za sprawą decyzji jednego kraju, która może mieć wpływ nie tylko na relacje z supermocarstwami, ale też na stabilność całego regionu. Dla wielu z nas to egzotyczne i odległe sprawy, jednak sygnały, jakie płyną z Iranu, rozbrzmiewają aż do Waszyngtonu, pobudzając pytania o przyszłość bezpieczeństwa międzynarodowego</description>
			<guid isPermaLink="false">25d90904-a7e1-4210-86a6-217584134f39</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:46:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ws0k9kpTURBXy8yMjlkMmIxNjRkYmM0YTU3MWJkNGY3ODEyNWRjZDNhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyparowało 15 mld dol. Niepokojący raport o Tesli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/przyjazn-elona-muska-z-donaldem-trumpem-kosztowala-tesle-miliardy-jest-raport/me91rpc</link>
			<description>Na zaangażowaniu Elona Muska w politykę i przyjaźni miliardera z Donaldem Trumpem ucierpiała Tesla. Szkody idą w miliardy dolarów — wynika z najnowszego raportu.</description>
			<guid isPermaLink="false">307cb99f-6699-4fb5-90fb-9e4eb44f602b</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:24:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HWQk9kpTURBXy9hYTdkOTZmNWNmZDMzZjJiZTVhMjc2MWJiYWNkN2ZmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To koniec jednej z największych hurtowni w Polsce? Pogrążył ją atak hakerski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jedna-z-najwiekszych-hurtowni-w-polsce-ma-klopoty-pograzyl-ja-atak-hakerski/1h578yh</link>
			<description>Jedna z największych hurtowni w Polsce, należąca do Grupy PWN i zajmująca się dystrybucją książek, ma poważne problemy finansowe. Przedsiębiorstwo Azymut jest zadłużone na ok. 67 mln zł, a największym wierzycielem jest Wydawnictwo Naukowe PWN. Poważne kłopoty zaczęły się od ataku hakerskiego, a obecnie w firmie trwa postępowanie układowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">eaa1d512-7f48-4130-91bc-479d748d4f71</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:05:06 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yh1k9kpTURBXy80NGI2NzE0ODU2MDE3NGZmNzZlMzM0ZGFhMzg3ZjBlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budżet Francji ocalony. Premier też</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/los-premiera-francji-wisial-na-wlosku-przetrwal-glosowanie-i-ocalil-budzet/dqq573f</link>
			<description>W ostatnich miesiącach Francja balansowała na krawędzi upadku rządu i wyborów. Aby przetrwać, premier musiał iść na ustępstwa. We wtorek nastąpił zwrot, który przybliża kraj do zabezpieczenia budżetu na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">32a15a76-731c-4ebc-aecb-0aa87ec6199c</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:49:51 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bg5k9kpTURBXy82N2JiYzYwZWQyMmY2ODU1N2QwMmI0MGFjNjlmM2JlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Państwowa spółka zwolniła w ubiegłym roku 450 osób. To nie koniec zmian</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pkp-cargo-zwolnilo-w-zeszlym-roku-450-osob-to-nie-koniec-zmian/4th1fwh</link>
			<description>Spółka PKP Cargo poinformowała, że w tym roku zwolniła 450 osób. To kolejny etap restrukturyzacji po fali zwolnień, która nastąpiła w 2024 r. Jak podała spółka we wtorek w komunikacie giełdowym, firma na koniec ubiegłego roku zatrudniała wciąż ponad 8 tys. osób.</description>
			<guid isPermaLink="false">d41829b9-b6d7-40f0-948b-c50511bc9a9a</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:29:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vVwk9kpTURBXy82NDE4YjVhYWEwY2U2ZGFiYzNiYjFmY2E3ODcwNGQ5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CBA w KGHM. W tle zakupy na miliony i handlarz bronią</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/cba-w-kghm-w-tle-afera-respiratorowa-i-handlarz-bronia/z290l5l</link>
			<description>Agenci Centralnego Biura Antykorupcyjnego przez dwa dni pracowali w siedzibie KGHM, jednej z największych polskich spółek giełdowych. W tle sprawy znajdują się kontakty z handlarzem bronią.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d2c7484-5b3a-4836-8929-1196270e68f4</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:24:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q-pk9kpTURBXy83NDU2ODA1NjRjNDE0MDA4MWEyNTlmNzFhMmJlMWUwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Giganci mediów społecznościowych staną przed sądem. Pozwała ich 19-latka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wlasciciele-youtubea-facebooka-i-instagrama-przed-sadem-pozew-od-19-latki/kgrbk6g</link>
			<description>Najwięksi na świecie gracze mediów społecznościowych mają stanąć przed sądem w Kalifornii w historycznym procesie dotyczącym uzależnienia od internetu. Powódką jest 19-latka, znana pod pseudonimem &quot;KGM&quot;, która zarzuca technologicznym gigantom doprowadzenie do choroby psychicznej i myśli samobójczych — informuje CBS News. Proces zaczął się we wtorek.</description>
			<guid isPermaLink="false">014b9ef1-d847-41e5-b2cf-01bc05eb0361</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:27:20 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B3Uk9kpTURBXy81MWI4MWZiZGU2ODUzODAyMzZmNDZkMGFkNGRkYTE1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcą kupować gaz z Rosji. Zaskarżą do TSUE decyzję UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/energetyczne-samobojstwo-ue-kraj-sklada-pozew-do-tsue/3lg56g5</link>
			<description>Słowacja zamierza zaskarżyć do Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej (TSUE) decyzję UE w sprawie rosyjskiego gazu — poinformował we wtorek premier Robert Fico. Określił ją jako &quot;głupią&quot; i &quot;ideologiczną&quot; oraz nazwał &quot;energetycznym samobójstwem UE&quot;. Co zmienia decyzja Wspólnoty?</description>
			<guid isPermaLink="false">602a7a88-a63f-42e1-8adb-bec0ac91734c</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 17:38:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YY_k9kpTURBXy85MzBmNzMxOWUxZWY0MjI2Y2VmNzg1ZmE1Mzc0MDMxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump zmienia układ sił. Chyba nie do końca to chciał osiagnąć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zwrot-niemiec-w-strone-chin-inwestycje-w-przyspieszonym-tempie/q84yk3c</link>
			<description>Niemiecka gospodarka żywo reaguje na politykę gospodarczą Donalda Trumpa, która od początku jego drugiej kadencji na stanowisku prezydenta USA wnosi niepewność na światowe rynki. Niemcy zdecydowanie zwracają się w innym kierunku świata, co niekoniecznie musi cieszyć prezydenta USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">e60e76f5-9faa-41a5-bde6-3b5fc8942d21</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 17:07:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FNBk9kpTURBXy85NWQ1OWVkZTg4YzM4NDUwYWI3ODc0YTA3YjFmOGEzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największa na świecie firma kurierska zwolni 30 tys. pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zwolnienia-u-giganta-dotkna-30-tys-osob-w-tle-amazon/fgmj6jq</link>
			<description>UPS, największa na świecie firma kurierska, ogłosiła we wtorek, że zwolni 30 tys. pracowników. W tle jest decyzja dotycząca Amazona, największego klienta UPS. &quot;Przez cały rok 2026 zamierzamy zmniejszać liczbę przesyłek o kolejny milion dziennie&quot;— czytamy w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">370bf45d-0e51-4d9f-9377-6309f82e5b87</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:31:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y4-k9kpTURBXy8wZGE5NzEzZjg0MDVkMjgxMmQ2MTUyMGIwOGU0ZjIzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie są serwery KSeF? Będą też zmiany. Ministerstwo wyjaśnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/bezpieczenstwo-ksef-pod-lupa-ministerstwo-finansow-odpowiada-na-dezinformacje/8ynl63g</link>
			<description>Serwery KSeF, na których będą przechowywane faktury, są zlokalizowane w Polsce. Dezinformacją są twierdzenia, że serwery są za granicą — poinformowało Ministerstwo Finansów. Resort zapewnia też o bezpieczeństwie systemu i rozwiewa obawy przedsiębiorców. Wiemy też, od kiedy będzie można zgłaszać faktury scamowe, czyli takie, które przedsiębiorcom prześlą oszuści.</description>
			<guid isPermaLink="false">5fafbcc3-0d88-4924-a152-eeac479c89b1</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:21:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vMCk9kpTURBXy8yNDNhNzEyOGEyMjYyODhhZjE1ZjI3OTUxNGVhYTk3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak polskie miasto szykuje się na kryzys. Powstał specjalny magazyn</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/w-grudziadzu-powstal-specjalny-kryzysowy-magazyn-poprawia-gotowosc-sluzb/421bn59</link>
			<description>W Grudziądzu (woj. kujawsko-pomorskie) otwarto specjalny magazyn, który ma służyć poprawie bezpieczeństwa mieszkańców miasta i być wsparciem na wypadek poważnego kryzysu. &quot;Poprawia gotowość służb na sytuacje kryzysowe&quot; — czytamy we wpisie Urzędu Wojewódzkiego w Bydgoszczy w mediach społecznościowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">29ff6c32-ea90-4a9d-9392-69944644036b</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:11:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iUGk9kpTURBXy8wZjAzZGI0Mzc3ZWFhZDVkOTQ4NThhNmMwYjQ0ZjllNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Popularyzator technologii z nową inicjatywą. Znamy plany Macieja Kaweckiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/maciej-kawecki-chce-rozszerzyc-dzialalnosc-oto-plany-youtubera/xvnbldp</link>
			<description>Maciej Kawecki na przestrzeni lat zdobył zarówno szerokie grono zwolenników, jak i przeciwników. Teraz popularyzator technologii poinformował o swoim nowym projekcie. Jego spółki zarządzające kanałami This Is It i This is World na YouTubie pozyskały nowych inwestorów. Znalazł się wśród nich fundusz RIO, za którym stoi założyciel InPostu Rafał Brzoska. Twórca internetowy planuje dzięki inwestycjom rozszerzyć swoją działalność. — Chcemy zdublować w Stanach Zjednoczonych to, co zrobiliśmy w Polsce — mówi w rozmowie z Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">b694a657-2af9-4a45-a86d-e1d71f438837</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:58:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hQek9kpTURBXy81ZjZiZDE0NzVmZTcxZjE3ZDQ4MzkxN2YyNDA5Yjc3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Historyczny wyrok w sprawie Korei Północnej. &quot;Zrujnowane życie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sad-w-tokio-zazadal-odszkodowania-od-korei-polnocnej-kim-dzong-un-milczy/lz75n4t</link>
			<description>Orzeczenie, nazywane przez prawników &quot;historycznym&quot;, zapadło po wielu latach batalii prawnej w japońskich sądach — donosi BBC. Wyrok, nakazujący Korei Północnej wypłatę odszkodowań dla osób, które zamiast do &quot;raju na Ziemi&quot; trafiły do represyjnego kraju o ciężkich warunkach życia, jest symboliczny, bo nie ma realnych sposobów jego wyegzekwowania. Przywódca Korei Północnej Kim Dzong Un od lat ignoruje pozew i nigdy nie odpowiedział na wezwania.</description>
			<guid isPermaLink="false">1bd4675e-0b79-4c66-9560-ad0e1949af5d</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:53:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H7Zk9kpTURBXy8yNjRkMWZjZWExNTBkY2RjYjE5MTJhZDg3OTFhMzIxZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy rok i zmiany w urlopach. Tak będzie wyglądać wypłata ekwiwalentu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wyplata-ekwiwalentu-za-urlop-teraz-bedzie-na-nowych-zasadach/ygjg976</link>
			<description>Od 27 stycznia 2026 r. wejdą w życie nowe przepisy dotyczące wypłaty ekwiwalentu za niewykorzystany urlop wypoczynkowy. Zgodnie z przepisami, termin wypłaty ekwiwalentu będzie powiązany z terminem wypłaty wynagrodzenia. W przypadku wcześniejszego zakończenia pracy, pracodawca będzie musiał wypłacić ekwiwalent w ciągu 10 dni.</description>
			<guid isPermaLink="false">8983257e-78fb-4fac-a479-41401e5f6f18</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:29:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Avvk9kpTURBXy80OTJjNThlMzI4OTExNThjYmFlOThlYzA3OWM0NjVmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe procesory Intela w testach. Efektywność zaskakuje ekspertów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/laptopy-z-windowsem-zyskuja-nowa-jakosc-intel-core-ultra-series-3-zaskakuje-w-testach/qw9b3wv</link>
			<description>Za nami jedna z najważniejszych technologicznych premier roku. Premiera, od której zależy przyszłość Intela, a w związku z tym także przyszłość całego ekosystemu laptopów z Windowsem, na który firma ta nadal ma ogromny wpływ. Mowa o układach Intel Core Ultra Series 3 i z pierwszych niezależnych testów notebooków wyposażonych w te chipy wynika, że Intel dotrzymał obietnic i w końcu stworzył świetny, pod pewnymi względami wręcz rewolucyjny produkt.</description>
			<guid isPermaLink="false">57ae9687-3e01-4196-a7ab-6b36c8bd177c</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:11:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e8Ck9kpTURBXy9mZGVjYTI1MjdkZTM4MmU0NDhlOTY1MjM0ZGRhMmJlOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowa podaż mieszkań gotowych. Rynek dwóch prędkości w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-mieszkaniowy-w-polsce-w-2025-r-rekord-podazy-i-nowe-zasady-cen/0w380d6</link>
			<description>Rynek mieszkaniowy w Polsce odnotował w IV kwartale 2025 r. ożywienie — wzrosła sprzedaż i dostępna oferta. Jednocześnie nowe regulacje dotyczące jawności cen oraz rekordowa liczba gotowych mieszkań uwypukliły podział rynku na miasta o stabilnych cenach i te, gdzie podaż wywiera presję na deweloperów. Jak wyglądają perspektywy rynku na 2026 r.?</description>
			<guid isPermaLink="false">68558d8c-689a-4892-88fd-c26a215ec47e</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:32:55 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yA-k9kpTURBXy9jNTY0OTMxNDg4ZmYyNzdkZDZhNjM4OGY0MDI5MzVhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ranking polskich lotnisk. W trzech portach ubyło pasażerów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/najwieksze-i-najmniejsze-polskie-lotniska-ranking/0h2wj4e</link>
			<description>W pierwszej połowie 2025 r. polskie lotniska obsłużyły miliony pasażerów, a liderem wciąż pozostaje warszawskie Lotnisko Chopina. Jak wynika z raportu Urzędu Lotnictwa Cywilnego (ULC), port w stolicy odprawił ponad 11 mln osób, co oznacza wzrost o 13,2 proc. w porównaniu z rokiem poprzednim. Jednocześnie nie wszystkie lotniska mogły pochwalić się wzrostami — niektóre odnotowały znaczące spadki.</description>
			<guid isPermaLink="false">4afc39b1-0166-43a8-a018-60ec81db4fa3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:49:07 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HLKk9kpTURBXy9kOGU2YmJiYzJlZmE2MWRlMGRlNTNlN2UxMGIxOWQ4ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak się zarabia na TikToku. Młody chłopak dostał blisko miliard dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/tiktoker-zarobil-900-mln-dol-stworza-jego-wirtualnego-blizniaka/dcncvyr</link>
			<description>Khaby Lame, największy pod względem liczby obserwujących influencer z TikToka, sprzedał prawa do swojego wizerunku. W sieci mówi się, że wartość tej umowy wynosi ponad 900 mln dol. (niemal 3,2 mld zł). Nowy właściciel przejmuje kontrolę nad strategią komercyjną najpopularniejszego twórcy na TikToku i zamierza zarabiać na nim nawet 8,5 mld zł rocznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b27f5ad-837c-4c71-a1dc-11d5ecef12ed</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:16:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V_8k9kpTURBXy9kZGVjMGY2MWEyZTI1YzFkZGMyOTFmMjQ1NjU0MWMzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słowackie media: Koniec starego świata; Polska i kraje bałtyckie zmieniają kurs</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sojusz-polski-z-usa-sie-rozpada-slowackie-media-koniec-starego-swiata/dh2jkt9</link>
			<description>Poważny kryzys grenlandzki zachwiał podstawami transatlantyckich relacji i zmusił europejskich liderów do pilnego poszukiwania nowych strategii. Nawet najwierniejsi sojusznicy Stanów Zjednoczonych zmieniają swoje stanowisko wobec USA — pisze słowacki portal aktuality.sk. Wskazuje przy tym m.in. na Polskę.</description>
			<guid isPermaLink="false">5bc0524d-9113-4ae8-b1f7-44b0a3051bc2</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:17:55 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XNkk9kpTURBXy8wYzVmMzhjODVmYzI2YTU4MDBiZmM3OTQxMjQ3Y2Y4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto co Polacy myślą o swojej pracy. Im młodsi, tym gorzej [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ilu-polakow-lubi-swoja-prace-mozesz-sie-zaskoczyc-sondaz/km76sf0</link>
			<description>Dla większości Polaków praca jest czymś więcej niż tylko obowiązkiem — zdecydowana większość deklaruje, że lubi to, czym się zajmuje — wynika z badania prof. Dominiki Maison na panelu Ariadna. Szczegółowa analiza pokazuje jednak pewien problem. Zwłaszcza u młodych.</description>
			<guid isPermaLink="false">84c66bad-aa5e-431a-9690-b52cb08f38cc</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:46:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4uLk9kpTURBXy82NDM5OTkyM2EzZTdjMjI2ODNkZmI3MmU2NjgyOTc0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe cacko Roberta Lewandowskiego. Kosztuje fortunę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/robert-lewandowski-zamowil-luksusowy-katamaran-chce-nim-zrealizowac-marzenie/czn64e2</link>
			<description>Robert Lewandowski, kapitan reprezentacji Polski w piłce nożnej i napastnik FC Barcelony, zamówił luksusowy katamaran 80 Sunreef Power NEXT. Oficjalna cena transakcji nie została podana, ale wiadomo, ile kosztuje taka jednostka. W przypadku piłkarza cena mogła być jednak promocyjna, bo nie jest tylko zwykłym klientem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e4fdd6aa-ef30-4264-be3e-99ee454401de</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:07:26 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oxSk9kpTURBXy80ZWJhMzZkZmI0OTM0Y2JhZjc0ZGU4YjZmYTE4NjlhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińcy mocno napędzają polską gospodarkę. Oto nowe dane o zakładanych przez nich firmach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dane-o-malych-firmach-w-polsce-niemal-co-siodma-jest-juz-w-rekach-obcokrajowcow/rdy7wkx</link>
			<description>W 2025 r. do rejestru CEIDG wpłynęło 288,8 tys. wniosków o założenie jednoosobowej działalności gospodarczej (JDG). Wśród nich aż 15,1 proc. pochodziło od cudzoziemców lub osób z podwójnym obywatelstwem. Najliczniejszą grupę stanowili obywatele Ukrainy, którzy złożyli 33,8 tys. wniosków. Wśród zakładających firmy w Polsce można znaleźć też jednak m.in. Rosjan czy Włochów.</description>
			<guid isPermaLink="false">bcb8b2a4-a3f6-4773-b827-26dbd3f80825</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:19:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cyuk9kpTURBXy83Y2QzOGNmNTM2YzllZTU5MmFmOTFhMGU0YWZjNTZkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec klikania &quot;Akceptuj ciasteczka&quot; na każdej stronie. Wystarczy jedna zmiana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/koniec-klikania-akceptuj-ciasteczka-wystarczy-jedna-zmiana/gy3jm7f</link>
			<description>W erze cyfrowej, gdzie każda wizyta na stronie internetowej zaczyna się od irytującego pop-upu z pytaniem o ciasteczka, miliony Europejczyków zadają sobie pytanie: dlaczego to wszystko? Odpowiedź tkwi w unijnych regulacjach, które miały chronić naszą prywatność, ale w praktyce stały się źródłem frustracji. Na szczęście istnieje proste rozwiązanie — przeglądarkowa wtyczka, która automatyzuje cały proces, oszczędzając godziny i nerwy. Oto co warto o niej wiedzieć.</description>
			<guid isPermaLink="false">91d265c2-29d2-4e7b-a011-ea20886f65e7</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:40:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RMgk9kpTURBXy85NWI0YWFkNmU2M2EzMTY1MGYwNzA4MzJmMjBiYjM4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak możesz zarobić na przecenie japońskiego długu? &quot;Kiedyś to było nie do pomyślenia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/japonia-wstrzasa-rynkami-jak-polski-inwestor-moze-zarobic-na-zmianach-w-kraju/khxv1mv</link>
			<description>Japońskie obligacje skarbowe, przez lata dające niewiele zarobić i omijane szerokim łukiem, znów wracają na radary inwestorów. Może to oznaczać nie tylko powrót części japońskiego kapitału na rynek macierzysty z zagranicznych, ale także przyciągnięcie pieniędzy inwestorów amerykańskich czy europejskich. Sprawdzamy, czy trend jeszcze może potrwać, jakie instrumenty są dostępne dla polskich graczy i na jakie ryzyka zwracać uwagę.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c5e06f7-6544-41d5-9727-04dc4bf0ea69</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:32:34 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Lak9kpTURBXy85ODAzYTdkMDQxNmU4MmZjYTE0ODUzOTkzYmM4OTBlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Logowanie KSeF. Zobacz, jak to zrobić [KROK PO KROKU]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/logowanie-ksef-20-przewodnik-dla-jdg-i-spolek-krok-po-kroku/hnbw0dn</link>
			<description>Jak zalogować się do KSeF? Inaczej to wygląda w przypadku osób prowadzących jednoosobową działalność gospodarczą, a inaczej w przypadku spółek. Mało tego, logowanie będzie dostępne dopiero od 1 lutego. Tłumaczymy, jak to zrobić. Dotychczasowy sposób już nie działa.</description>
			<guid isPermaLink="false">35876cc7-4cdf-4af8-b9d1-56bd7f31500c</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Oynk9kpTURBXy81OTljNjk3MjhkODBmMWQ0MDEzYjBjOTY2ZTU2NDhlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzy najważniejsze wynalazki przyszłości. Każdy z nich zmieni bieg ludzkości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/trzy-technologie-ktore-odmienia-ludzkosc-kiedy-nadejda/8f6qrvx</link>
			<description>W dzisiejszym świecie, gdzie technologia rozwija się w zawrotnym tempie, często słyszymy o przełomowych innowacjach, które mają odmienić losy ludzkości. Rok 2026 przynosi nowe perspektywy. Na czoło wysuwają się: ogólna sztuczna inteligencja, obliczenia kwantowe i fuzja jądrowa. Tłumaczymy, jak przełomy w tych dziedzinach wpłyną na nasze życie.</description>
			<guid isPermaLink="false">7372b2c4-33c4-490a-96ec-070208491042</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:41:10 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w9Ok9kpTURBXy8zM2MzZThlMTU3NTkxNzM4ZjYzOWY3YTQ3YTA4ODkxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy frankowicze powinni obawiać się o swoje odsetki po najnowszym wyroku TSUE?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/czy-frankowicze-powinni-obawiac-sie-o-swoje-odsetki-po-najnowszym-orzeczeniu-tsue/pm5d1sv</link>
			<description>Czy unieważnienie kredytu we frankach stanie się prostsze i tańsze? Wyrok TSUE z 22 stycznia wprowadza korekty w relacjach na linii bank-klient, promując model rozliczeń, który w praktyce może być zbliżony do tzw. teorii salda. Kluczowym narzędziem staje się potrącenie, rzadko obecnie wykorzystywane. Dla frankowiczów najistotniejsze będzie jednak to, czy nadal będą mogli liczyć na duże odsetki za opóźnienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">398282fb-2d07-47d7-a524-bbb553255ff1</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:40:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Cxk9kpTURBXy9jNDhlZjgyZDk3YmQxMzkxYmQwN2YzNzI4OGNhNTIzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Faktura poza KSeF. Co z odliczeniem VAT i kosztami? Są nowe interpretacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/przedsiebiorcy-pytaja-o-faktury-spoza-ksef-odpowiedz-skarbowki-zaskakuje/fgm6nq0</link>
			<description>Część przedsiębiorców będzie dostawała faktury dokumentujące zakupy spoza KSeF. I to pomimo że sprzedawcy będą mieli obowiązek wystawiania faktur w KSeF. Wiele firm zastanawia się, czy z faktury zakupowej wystawionej poza systemem będzie mogło odliczyć VAT i zaliczyć wydatek do kosztów uzyskania przychodów. Znamy stanowisko fiskusa. Przeanalizowaliśmy interpretacje indywidualne.</description>
			<guid isPermaLink="false">78d39520-c00e-4e1c-beeb-339be351a2b5</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:35:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HLlk9kpTURBXy8wMjlmNmFhYjI2MzhkMzQ2NzFkYTkzODMzYjViMDkzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa Izera w ostatniej chwili zmienia kurs. Rząd chce współpracy z gigantem [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/izera-w-ostatniej-chwili-zmienia-kurs-rzad-chce-wspolpracy-z-gigantem-tylko-u-nas/9306jj7</link>
			<description>Dawna Izera, a dziś polski hub elektromobilności czeka na wielki zwrot. Jak ustalił Business Insider, choć Electromobility Poland (EMP) dotychczas szykowało się do inwestycji wspólnie z chińskim Chery, to teraz rząd chętnie postawiłby na współpracę z dużym koncernem z innego kraju. Zmiana musi być ekspresowa, bo spółkę gonią terminy z KPO. Jeśli nie zdąży, przepadnie 4,5 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6694863-4195-48d1-8c2b-787e9373a9e0</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:30:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B1Fk9kpTURBXy8zMjhlYWRmZjQ4MTc5NjZkODhhMzhhZjg2OTdlNTJlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takiej sytuacji jeszcze nie było. Polska coraz większym graczem na Bałtyku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polskie-porty-bija-rekordy-arkadiusz-marchewka-zapowiada-wielkie-inwestycje/xwy94hy</link>
			<description>— Chcemy rozwijać naszą pozycję na Bałtyku — mówi Business Insider Polska wiceminister infrastruktury Arkadiusz Marchewka. Służyć temu ma — właśnie rozpoczęta — integracja polskich armatorów, dzięki której będą pływać pod jedną marką. Wiceminister zapowiada też kolejne inwestycje w gospodarkę morską i przedstawia rekordowe wyniki, jakie osiągnęły polskie porty morskie w 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">7750194b-415d-4126-a2c8-362e5894caba</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OmAk9kpTURBXy84N2M5ZGY3M2MwZWE0NWE4OGRhZjIwZDkyMGRhMWVhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kluczowe spotkanie u Karola Nawrockiego. Gospodarka i finanse powinny iść na pierwszy ogień</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/spotkanie-u-karola-nawrockiego-to-powinny-byc-najpilniejsze-tematy/4t2mx0f</link>
			<description>Karol Nawrocki zaprosił przedstawicieli wszystkich klubów i kół parlamentarnych na spotkanie. Z obecnością może być krucho, a szkoda, bo są pilne tematy gospodarcze, które wymagają szybkiej zgody pomiędzy głównymi aktorami sceny politycznej. Wyróżniliśmy najistotniejsze z nich.</description>
			<guid isPermaLink="false">75806875-8fc4-422b-893c-6bbcbb678f46</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g3ok9kpTURBXy80ZDA5NTljNTBhMzIwNTc4MTM0MTkzZWMxYTEyZDI3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujące korzyści Karty Seniora. Często osoby starsze o nich nie wiedzą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zaskakujace-korzysci-karty-seniora-czesto-osoby-starsze-o-nich-nie-wiedza/8rzeh4p</link>
			<description>Rabaty, zniżki, ulgi mogą ucieszyć każdego i być bardzo korzystne dla najstarszych członków społeczeństwa. Mogą oni liczyć na wiele benefitów, które wynikają z Ogólnopolskiej Karty Seniora. Wiele Polek i Polaków nie zdaje sobie sprawy, że mogą mniej zapłacić np. u fryzjera, w sklepie czy nawet za drobne naprawy serwisowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff092b2b-00db-4d4b-8f40-e33c469e93e3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:47:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rUwk9kpTURBXy84ZTU2MWNiOTFiNTc1YjdmOWE5NTM4NjAwNWFmYTIyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wakacje mogą być stresujące. Oto trzy proste triki psychologa na prawdziwy wypoczynek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-dla-zapracowanych-proste-porady-ktore-zapewnia-odpoczynek/112h36j</link>
			<description>Wakacje powinny być czasem prawdziwego odpoczynku. W praktyce ten czas jest nierzadko wypełniony stresem, pośpiechem i rozczarowaniem. Psycholog wskazał porady, dzięki którym wyjazd okaże się nie tylko pozbawiony stresu, ale także pomoże skutecznie zregenerować siły.</description>
			<guid isPermaLink="false">ccc5c4eb-c419-4abe-84e4-e36104d81c9c</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:38:26 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2Vk9kpTURBXy82NTM5NWRjMGFkNTc1NDY4OGM1MWY1OGI4ZWNjMGQwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile płacimy za mieszkania? Najnowsze dane z polskich miast [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ile-kosztuje-mieszkanie-ceny-za-m-kw-warszawa-krakow-gdynia-wroclaw-i-nie-tylko/9kc5rk3</link>
			<description>Ile kosztuje mieszkanie? W Warszawie za m kw. na rynku wtórnym trzeba średnio zapłacić 18,3 tys. zł, a na rynku pierwotnym — 17,8 tys. zł. Z kolei najem w stolicy średniej wielkości lokum kosztuje przeciętnie 3,7 tys. zł. Jak wygląda sytuacja w innych miastach? Oto najnowsze dane.</description>
			<guid isPermaLink="false">da878f83-0e83-4f0e-9e24-32ab302a469b</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:14:27 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H8Jk9kpTURBXy84OTQ4OTIyYWMyNWVkYzdiMzRlYzMzYTM2YjgwNmE2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Iga Świątek na podium zarobków tenisistek. Kwota robi wrażenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/oto-zarobki-igi-swiatek-kwota-zwala-z-nog/f8cmbhp</link>
			<description>Iga Świątek nie tylko znajduje się w ścisłej czołówce tenisistek świata, ale także plasuje się na szczycie listy zarobków zawodniczek. W 2025 r. polska tenisistka została wyprzedzona przez Arynę Sabalenkę, która zdeklasowała rywalki zarówno na korcie, jak i pod względem nagród finansowych. Mimo to zarobki Igi Świątek są bardziej niż imponujące.</description>
			<guid isPermaLink="false">d604a63d-7764-479b-86fc-b7e8e2045827</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:53:12 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/odMk9kpTURBXy9lYThmMDdmZmI3ODhmODk1Njg5MTQ2MDhlZmEwOWEzNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hubert Hurkacz mógłby już nie grać w tenisa. Ma pokaźny majątek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/hubert-hurkacz-odniosl-porazke-w-australian-open-jego-majatek-robi-wrazenie/61fs2kt</link>
			<description>Hubert Hurkacz wraca na kort po długiej przerwie. Polski tenisista, mimo kontuzji i spadku w rankingu, nie musi martwić się o przyszłość finansową. Sportowiec jeszcze nie skończył 30 lat, a już teraz może pochwalić się imponującym majątkiem. Jego sukcesy sportowe zapewniły mu miliony złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">45e84365-98ce-46d6-976e-fd6bb3283e31</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:40:13 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0MEk9kpTURBXy8xOTdlYTk4YWQyYmFiMDYwMWZlOWMyMzExYWRjNjJmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki poseł domaga się reparacji od Polski. &quot;Tyle powinno wystarczyć&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/niemiecki-polityk-domaga-sie-od-polski-reparacji-za-wspoludzial/ys68j2g</link>
			<description>Poseł prawicowo-populistycznej Alternatywy dla Niemiec (AfD) Kay Gottschalk uznał, że Polska powinna wypłacić Niemcom reparacje za &quot;współudział w wysadzeniu Nord Stream&quot;. Zzapowiedział już, kiedy będzie o to zabiegał i jakie kwoty zażądałby od naszego kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc1d52cc-1338-4291-a477-76fd5ff3b205</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:17:14 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Njrk9kpTURBXy83ZmIxNTNmZGM2NGI1MjIxMGVjMmI1YzQ5MGJhZjRkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump grozi Europie &quot;wielkim odwetem&quot;. Chodzi o Grenlandię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-grozi-europie-wielkim-odwetem-chodzi-o-grenlandie/ke3k4xz</link>
			<description>Prezydent Donald Trump zapowiedział &quot;ostrą odpowiedź&quot;, jeśli europejskie kraje pozbędą się amerykańskich aktywów w reakcji na jego groźby wprowadzenia ceł. — Jeśli to zrobią, to zrobią. Ale wiecie, jeśli do tego dojdzie, z naszej strony nastąpi duży odwet — powiedział Trump w wywiadzie dla Fox Business w Davos. — Mamy wszystkie atuty w ręku — zagroził.</description>
			<guid isPermaLink="false">aca55ae4-b2ab-4e8d-8792-b1db4eb4e232</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:17:41 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bzak9kpTURBXy9hMzgxYzQxNDVmYzkwNzhkYWJkMTdjY2I3ZDRjMDA5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Składka zdrowotna znowu w górę. Znamy ostateczne stawki na 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/skladka-zdrowotna-znowu-w-gore-oto-stawki-na-2026-r/zx7eqmb</link>
			<description>Przedsiębiorcy, którzy z fiskusem rozliczają się ryczałtem, czekali na te dane. W czwartek GUS poinformował, ile wyniosło przeciętne wynagrodzenie w grudniu, dzięki czemu wiadomo już, jaką składkę zdrowotną zapłacą ryczałtowcy. Nie ma dobrych wieści. Podwyżki mogą zaboleć.</description>
			<guid isPermaLink="false">4dda3d63-c176-4809-bc9f-41d59755958d</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:36:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rvpk9kpTURBXy9iODU0ZjI0N2U1YjExOGYwOWFlYmNjNWIzNGM4MWNjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Duda otworzył wspólny biznes z żoną. Tym będą się zajmować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowy-biznes-andrzeja-i-agaty-dudow-tym-sie-zajmuja/s11nb81</link>
			<description>Andrzej Duda wraz ze swoją żoną Agatą Kornhauser-Dudą założyli spółkę komandytową zajmującą się doradztwem — donosi Wirtualna Polska. Jak czytamy, firma ma siedzibę w Krakowie. Wielkość udziału byłego prezydenta RP w spółce wynosi 500 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">10340dbc-9326-45ca-97d7-893e9882555d</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:15:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v9Xk9kpTURBXy9lYmI4ZDU2MGZjMTYxNjRhYmQwZWRhMjZiOWQzN2Q5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bankowy gigant z Francji ogłasza zwolnienia. 1,8 tys. osób straci pracę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/bankowy-gigant-z-francji-oglasza-zwolnienia-18-tys-osob-straci-prace/8jtx55y</link>
			<description>Francuski gigant sektora bankowego, Societe Generale, zapowiedział w czwartek głęboką restrukturyzację. Plan zakłada likwidację 1800 stanowisk, głównie w segmencie bankowości detalicznej we Francji. Decyzja ta jest elementem szerszej strategii, mającej na celu poprawę efektywności operacyjnej banku. Prezesem banku jest Polak Sławomir Krupa.</description>
			<guid isPermaLink="false">665302e8-f689-416e-8742-19284702aa5f</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:39:25 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6r0k9kpTURBXy8zNzQzZDM0YmJhODMwYjg5ZTYwNmE2OWViYmI5ODAwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dania stawia warunki USA w sprawie Grenlandii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/dania-stawia-warunki-usa-w-sprawie-grenlandii/vh0cqq9</link>
			<description>Premier Danii Mette Frederiksen poinformowała, że nic nie wie o suwerennych bazach USA na Grenlandii. Dodała, że jest otwarta na długoterminowe porozumienie z Donaldem Trumpem, ale pod jednym warunkiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">cad17966-1442-450f-b610-04a8517f2c3c</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:06:25 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RJBk9kpTURBXy9iMTg0ODZkZTMzMzBmZTg3Yjc4YzdmY2RkMzNiMmQ4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister szykuje istotne zmiany w spółkach. To pokłosie głośnej afery</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dyplom-mba-juz-nie-wystarczy-rzad-szykuje-rewolucje-w-radach-nadzorczych/lzh0s9j</link>
			<description>Dyplom MBA nie będzie już automatyczną przepustką do intratnych posad w radach nadzorczych spółek Skarbu Państwa. Ministerstwo Aktywów Państwowych chce wyeliminować studia na uczelniach o wątpliwej reputacji i dopuścić tylko te, które znajdą się w specjalnym rozporządzeniu rządu. W państwowym biznesie trzeba będzie też wykazać się większym doświadczeniem zawodowym niż dotychczas. Business Insider Polska i Onet poznały projekt przepisów, który mają zmienić reguły gry, jeśli chodzi o państwowe mienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b3000e4-f633-4ca6-8a57-53c517043eb0</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:03 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UKik9kpTURBXy8zYTZhMDI5NGFjOWI1ZWY3Y2FkODcxMGYwZmYyMTYyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak ma wyglądać umowa dotycząca Grenlandii. Oto szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/tak-ma-wygladac-umowa-dotyczaca-grenlandii/ft4gbqb</link>
			<description>Donald Trump ogłosił w środę, że wraz z sekretarzem generalnym NATO Markiem Rutte udało im się dojść do porozumienia dotyczącego Grenlandii. Jak stwierdził, uzgodniono &quot;ramy przyszłej umowy dotyczącej wyspy, a właściwie całego regionu arktycznego&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">824bf767-51f8-416f-b919-1e3a9fa17a8a</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:55:17 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LX6k9kpTURBXy8xYWU1MjZjZmVjOGM1OWNmNDkyYjQ0MTc0OTY4ZTM3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wenezuela załatwiona, teraz Kuba? Trump chce obalić reżim</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-chce-obalic-rezim-na-kubie/1b526c5</link>
			<description>Gospodarka Kuby znajduje się blisko załamania, a jej rząd nigdy nie był tak kruchy po utracie kluczowego sojusznika w osobie Nicolása Maduro z Wenezueli — uważa administracja Donalda Trumpa. Amerykański prezydent chciałby upadku komunistycznego reżimu. Zrobił już pierwsze kroki w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5554285-af43-489a-9a94-87cd69614ab1</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:03:18 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6vUk9kpTURBXy9kNThmYzg4NWEzOTNlNWQ2ZWRhYmMyZTgxZGQyY2E5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Doświadczenie cenniejsze niż wiek. Firmy szukają specjalistów 50 plus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ekspertka-o-pracy-po-piecdziesiatce-w-2026-r-to-bedzie-kluczowe/j17egbp</link>
			<description>Zmiany demograficzne wymuszają na pracodawcach nowe podejście do zatrudniania osób z wieloletnim stażem. Jednocześnie firmy zaczynają rozumieć, że to właśnie kompetencje starszych pracowników są kluczowym atutem współczesnego rynku pracy. To sprawia, że przed pracownikami w wieku dojrzałym otwierają się nowe perspektywy. Jednak wraz z nimi pojawia się także szereg nowych wyzwań.</description>
			<guid isPermaLink="false">1036019d-7ec4-4d46-b2e6-fae71276d694</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2h9k9kpTURBXy8xZjBkOTY0ZWQ1YTRlYmNmODQzYTBiZWI3ZTNlODgzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Młodzi wyjechali, baseny niszczeją. &quot;Umarłbym, gdyby ktoś zabrał mi tę pracę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/reczne-zbieranie-soli-w-meksyku-co-wyroznia-tradycyjna-metode-juana/lcf68cd</link>
			<description>Od ponad 2000 lat w jednym z najstarszych solnych regionów Meksyku sól wydobywa się dokładnie tak samo — ręcznie, powoli i bez chemii. Dziś jednak to rzemiosło balansuje na granicy opłacalności, a połowa historycznych basenów solnych popada w ruinę. — Umarłbym, gdyby ktoś zabrał mi tę pracę — mówi Juan Diego Hernández Cortés, który w pojedynkę próbuje ocalić rodzinne dziedzictwo. Jak wygląda dzień pracy człowieka, który chodzi boso po skalistych wzgórzach, zarabia kilkaset złotych tygodniowo i wierzy, że naturalna sól może jeszcze wrócić do łask?</description>
			<guid isPermaLink="false">49f85d70-1122-44b3-b5eb-608028f6a76d</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:20:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cshk9kpTURBXy9lNjQyNmU3ZmYyMjg1ZjRiYzI4NzNhM2FlZDM1Mjk3ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To nie AI zdecyduje o przyszłości. Eksperci z Davos o ochronie rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/davos-o-przyszlosci-pracy-eksperci-ostrzegaja-przed-konsekwencjami/5y29m6j</link>
			<description>Podczas Światowego Forum Ekonomicznego w Davos jednym z głównych tematów były skutki sztucznej inteligencji dla rynku pracy. Tam, gdzie jedni widzą skokowy wzrost produktywności i bogactwa, inni dostrzegają zagrożenie dla stabilności rynku pracy i ryzyko, że w nowym rachunku ekonomicznym zabraknie miejsca dla człowieka.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f556cee-0678-474d-9c29-4cdb26baa401</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 18:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L2Fk9kpTURBXy8zOGZjNjVkOTAyYzRmYWI2ZjZkNjE5ZDA5YzI5MjNiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pensje sięgają 35 tys. zł miesięcznie. Ci specjaliści rządzą rynkiem IT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wiemy-kto-dzis-podbija-branze-it-ci-specjalisci-zarabiaja-fortune/1n09161</link>
			<description>Rynek pracy wyhamował, ale nie wszędzie. Podczas gdy część specjalizacji branży IT odczuwa skutki ograniczeń rekrutacyjnych, inne notują rekordowe stawki i niedobór kompetencji. W tej grupie to kandydaci wciąż mają przewagę negocjacyjną — i wiele wskazuje na to, że w najbliższych latach się ona utrzyma.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4fd5659-779b-48af-9887-1018209111ed</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 17:34:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E2fk9kpTURBXy80OTczMTM5ODllMGFjOWExZWI4OGIwYmNmYTgxZjYxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyjechałam za granicę w wieku 40 lat, by uciec od samotności. Nie spodziewałam się, jak trudny będzie powrót do domu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/praca-w-wietnamie-odmienila-jej-zycie-uciekla-tam-w-wieku-40-lat-przed-samotnoscia/epe9y6m</link>
			<description>Deidre Donnelly postanowiła, że jeśli do czterdziestki nie wyjdzie za mąż, sama wyjedzie za granicę. Gdy nadszedł ten moment, znalazła pracę w Wietnamie i zaczęła znów prowadzić życie towarzyskie jak na studiach. Minęło siedem lat, a Donnelly czuje się dziś rozdarta między dwoma domami i zastanawia się, co dalej.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a8448a3-ed3a-4102-a9c8-ec5145216e67</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:56:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yVQk9kpTURBXy85MTk5ZjRjZmM3MWY0M2ZhNDQ4NTMyN2UxYmMwZTE3Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińskie roboty na światowej fali wznoszącej. Europa jest tu wyraźnie w tyle</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/globalny-wyscig-w-produkcji-robotow-przemyslowych-chiny-na-prowadzeniu-europa-w-tyle/kdzt8zx</link>
			<description>Sprzedaż chińskich robotów przemysłowych ponownie wzrosło w 2025 r. — tym razem o około 10 proc. — wynika z prognoz cytowanych przez The Robot Report. Podczas gdy inne duże rynki rozwijają się wolniej, Chiny konsekwentnie wzmacniają swoją pozycję lidera globalnego sektora robotyki. Analitycy przewidują, że również w 2026 r. tempo wzrostu pozostanie na poziomie średnio— lub wysoko jednocyfrowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">08222ef1-80c2-42e6-b64c-c58d922dcb15</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:28:02 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oR8k9kpTURBXy82YzM3YmJmMDgwYzg4MjMyN2M5OGMwZjZkZGQ3M2VlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Reklamy w ChatGPT miały być ostatecznością. To oznaka słabości i złamana obietnica</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/reklamy-w-chatgpt-a-zaufanie-uzytkownikow-openai-ryzykuje-wiarygodnosc-dla-zysku/dxbmjnp</link>
			<description>OpenAI niedawno ogłosiło wprowadzenie reklam do swojej flagowej usługi ChatGPT, co stanowi znaczący zwrot w strategii firmy, zwłaszcza w kontekście jej dynamicznego rozwoju i rosnących wyzwań finansowych. Testy reklam rozpoczęły się w Stanach Zjednoczonych i są skierowane wyłącznie do zalogowanych użytkowników dorosłych na darmowej wersji ChatGPT oraz na nowym, niskokosztowym planie o nazwie Go, który kosztuje 8 dolarów miesięcznie. Przypomnijmy, że sam Sam Altman o reklamach mówił, że te w jego systemach pojawią się wyłącznie &quot;w ostateczności&quot;. Czyżby ostateczność nadchodziła?</description>
			<guid isPermaLink="false">7a4a685c-0eb0-4fc5-bcd7-1ddbcd99da09</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:05:26 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ikak9kpTURBXy8xODQxNTI4YzllODllMjMyN2ZkZmMyODgzZDRmN2FiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Suwerenna chmura Amazona dla Europy? Eksperci ostrożni wobec deklaracji AWS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amazon-chce-stworzyc-suwerenna-chmure-w-europie-eksperci-potrzebne-szczegoly/expfxht</link>
			<description>Nieco ponad tydzień temu Amazon Web Services ogłosił uruchomienie AWS European Sovereign Cloud — projektu, który ma zapewnić europejskim instytucjom i firmom dostęp do &quot;suwerennej&quot; infrastruktury chmurowej. Do inicjatywy z dystansem podchodzą jednak Wiesław Wilk, przewodniczący związku Polska Chmura oraz Piotr Mieczkowski z Fundacji Digital Poland, których portal wnp.pl zapytał o opinię w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1cf781c-c5a3-465a-ae8d-cb4a7db61646</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:48:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TOsk9kpTURBXy8zOWU0NzQxMWRjZmZhMjY0Y2EyZDYyYTI1NDE3NDVmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Razem z mężem rzuciliśmy pracę, żeby w wieku 30 lat podróżować. Powrót na rynek pracy okazał się trudny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/30-latkowie-rzucili-prace-by-podrozowac-dopadla-ich-luka-w-cv/k6z2wxn</link>
			<description>Kiedy jedna z moich ulubionych profesorek ze studiów podyplomowych zmarła zaledwie kilka tygodni po przejściu na emeryturę, coś do mnie dotarło: nie chciałam spędzić życia, pracując na przyszłość, której mogę nigdy nie doświadczyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">b068cc4b-fc89-4da5-944b-3ac41e6b8fb1</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:36:17 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wegk9kpTURBXy80N2FiNjg1YzRjZWQ4YjJkOGVjNzllNjc0ZjRmOGZhZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny po cichu wygrywają wyścig w dziedzinie sztucznej inteligencji?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chiny-po-cichu-wygrywaja-wyscig-w-dziedzinie-sztucznej-inteligencji/jxg1vlz</link>
			<description>Chińskie modele AI podbijają amerykański rynek. Coraz więcej firm, w tym Pinterest i Airbnb, korzysta z rozwiązań z Państwa Środka, które są tańsze i bardziej elastyczne niż amerykańskie odpowiedniki. Eksperci wskazują, że chińskie technologie open source wyprzedzają konkurencję pod względem popularności i możliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6eaf8c4-8f8c-46f8-ba40-69c057780ce9</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:31:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jj3k9kpTURBXy83MWM5ZDNlZmNhNjFjNWUxNTliYzMzZTQwOGNiZGQ3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa zdominowana przez USA na rynku streamingowym. Pokazuje to skala przychodów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/platformy-z-usa-rzadza-rynkiem-streamingu-europejczycy-w-defensywie/sgxjzrc</link>
			<description>Firmy ze Stanów Zjednoczonych odpowiadają już za ponad 80 proc. przychodów z usług subskrypcyjnych SVOD oraz reklamy wideo na platformach OTT w Europie — wynika z najnowszego raportu Europejskiego Obserwatorium Audiowizualnego. Autorzy analizy podkreślają, że rynek nowych mediów na Starym Kontynencie jest wyraźnie zdominowany przez globalnych graczy z USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d6f01b8-27fa-43af-a03c-7a7ea0644463</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:28:01 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M4dk9kpTURBXy9mMDkwNTNmODYwOGM2N2Q0ZTcyNmY3MzlkM2MyNmQ4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska w strefie euro? Andrzej Domański punktuje w &quot;FT&quot;: nasza gospodarka radzi sobie lepiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-nie-potrzebuje-euro-domanski-nasza-gospodarka-radzi-sobie-lepiej/dk7lsmr</link>
			<description>Polska gospodarka rozwija się w tempie, które osłabia argumenty za przyjęciem wspólnej waluty europejskiej — uważa minister finansów Andrzej Domański. &quot;Dwa lata temu trochę się obawiałem, że Polska może zostać w tyle w dwupoziomowej Unii Europejskiej i poza strefą euro, ale dziś Polska jest wyraźnie w czołówce gospodarczej&quot; — stwierdził polski minister finansów w rozmowie z &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">259c1778-2792-4471-b2aa-64f3d7724c3e</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:35:17 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wx4k9kpTURBXy9kMDZiOWExZTU0MmU4NGE2MzE1MzAzMGQxMmJlOTk3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy darowiznę dla WOŚP można odpisać od podatku? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/34-final-wosp-wyjasniamy-jak-odpisac-darowizne-od-podatku/e0fdnx0</link>
			<description>34. finał Wielkiej Orkiestry Świątecznej Pomocy w tym roku odbywa się na rzecz diagnostyki i leczenia chorób przewodu pokarmowego u dzieci. Darowizna na WOŚP to nie tylko pomoc dla potrzebujących dzieci, ale także szansa na realne oszczędności podatkowe. Pieniądze wpłacone na WOŚP, zarówno do eSkarbonek, jak i przez aukcje, można odliczyć od podatku. Trzeba jednak spełnić pewne warunki.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff32fe2e-bf8d-472c-b81e-559f3cc494bf</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 11:51:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iJOk9kpTURBXy9kNGQyM2M4ODkzMGQ3YTI3MDg4YmViMzg1YjY0Y2ExNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy w 2026 r. warto jeszcze szlifować angielski? Oto sześciopak umiejętności, które pomogą ci przetrwać na rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/czy-nauka-angielskiego-w-dobie-ai-ma-sens-odpowiedz-ekspertow-jest-jedna/9ty51kf</link>
			<description>Kto stoi w miejscu, ten się frustruje. A kto ćwiczy niezbędne umiejętności, łatwiej przejdzie przez 2026 r. Oczywiście nie należy lekceważyć AI, ale nie na samej sztucznej inteligencji stoi świat. Pomyśl o angielskim, Excelu czy LinkedInie. A także czy naprawdę musisz się tak asekurować w mailach?</description>
			<guid isPermaLink="false">958c77b3-120f-4952-b132-b6e7c3f85145</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 11:33:33 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZKk9kpTURBXy9hMDY0Y2FhMzdhZTQwOTVmZTVlNDExYzA2YzE5ODg0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z odchodzi bez pożegnania. Młodzi pracownicy porzucają szefów i tradycyjny etat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pokolenie-z-znika-z-rynku-pracy-bez-slowa-stosuja-ghosting-szefow/3sm8rkl</link>
			<description>Pokolenie Z coraz częściej znika z rynku pracy bez śladu. Aż 60 proc. młodych pracowników traktuje swoją pracę jak &quot;tymczasowy układ bez zobowiązań&quot;. Niemal połowa planuje odejść w ciągu roku, a co czwarty jest gotów rzucić pracę bez uprzedzenia. Nowe badania pokazują, że młodzi Amerykanie nie chcą już wiązać się z jednym pracodawcą na dłużej.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b34fb51-be26-4bd9-8169-df1ff837999d</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 10:32:12 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lVPk9kpTURBXy81YmJiNGYyOWU2ZjNhODA1YTVlN2YyYzk4NzhjZDYzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dodatkowe dni wolne w pracy. Komu i na jakich zasadach przysługują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dodatkowe-dni-wolne-w-pracy-komu-i-na-jakich-zasadach-przysluguja/l1417v1</link>
			<description>Standardowo pracownikom przysługuje 14 dni ustawowo wolnych od pracy oraz urlop wypoczynkowy. Katalog dodatkowych uprawnień urlopowych jest jednak znacznie szerszy. W zależności od sytuacji zawodowej, życiowej i stażu pracy liczba dni wolnych może wzrosnąć nawet do kilkudziesięciu. Sprawdzamy, komu i na jakich zasadach przysługują dodatkowe dni wolne.</description>
			<guid isPermaLink="false">d996793a-ead7-4064-a4b9-4e254cb8204d</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 10:22:18 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CA-k9kpTURBXy8zOTMyNWMzODI3YzNkNzMzOWNmNTZjODg2NzMwNDE0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nordea zwalnia pracowników. Zmiany dotkną trzech polskich biur</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nordea-zapowiada-redukcje-etatow-w-polsce-zmiany-w-trzech-lokalizacjach/ngxem7y</link>
			<description>Skandynawska grupa bankowa Nordea planuje przeprowadzić redukcję etatów w swoich polskich strukturach — poinformowali przedstawiciele spółki. Zwolnienia grupowe mogą objąć pracowników działów IT pracujących w biurach w Łodzi, Warszawie oraz w Trójmieście. Firma deklaruje, że osoby objęte decyzją otrzymają wsparcie w procesie rozstania z pracodawcą, choć nie ujawnia szczegółów.</description>
			<guid isPermaLink="false">8978c71a-6f88-47b8-bd27-4c41b6d8795b</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:36:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zEVk9kpTURBXy9iMWQ4MTk4NDYxYmRlNGFjOTc2ZGZlOGQwMTExNTkwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W wieku 32 lat ma nieruchomości warte ponad 6 mln euro. &quot;Chcę być finansowo ustawiony&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jak-zarabiac-na-nieruchomosciach-32-latek-z-30-mieszkaniami-daje-osiem-wskazowek/yde9zkn</link>
			<description>David Uhrhan ma dopiero 32 lata — a już posiada portfel nieruchomości wart miliony. Podczas gdy wielu przedstawicieli pokolenia milenialsów marzy o wolności finansowej, on właśnie toruje sobie do niej drogę. Nam zdradza, jak to robi. I podaje osiem kluczowych wskazówek.</description>
			<guid isPermaLink="false">c98e38a0-f0a1-4615-815e-2827bd058a1c</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:23:12 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/irWk9kpTURBXy9kM2U3ZDBlY2VlNzZhYzVmMzNlNzBkN2M2MTRiMjA3My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe zasady 800 plus dla Ukraińców. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowe-zasady-800-plus-dla-ukraincow-beda-musieli-spelnic-szereg-nowych-zasad/r948rp1</link>
			<description>Od początku lutego zasady wypłaty 800 plus dla obywateli Ukrainy ze statusem UKR [ochrony czasowej dla obywateli tego kraju] ulegną znaczącej zmianie. Będą musieli spełnić warunek aktywności zawodowej. Zmiany w wypłacaniu świadczenia dotkną około 150 tys. osób. W kilku przypadkach będą odstępstwa. Oto szczegóły.</description>
			<guid isPermaLink="false">018cd505-e819-4968-bfcb-45b40c79a36c</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:13:35 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6hck9kpTURBXy8zY2E1NzYxMTc2NTgxNTMwMTdmNzVjZDYyMWNkMzc4OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W którą stronę zmierza świat w reformowaniu systemów emerytalnych? Trendy i przykłady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-przyszlosci-w-ktora-strone-zmierza-swiat/yez43bk</link>
			<description>Emerytura po siedemdziesiątce, dopłaty za opóźnianie momentu przejścia na emeryturę, bonusy kompensacyjne dla kobiet, gwarancja emerytury w wysokości 100 proc. wynagrodzenia, &quot;punkty emerytalne&quot; za urodzenie dziecka — to niektóre przykłady zmian, jakie zachodzą w systemach emerytalnych na całym świecie. W Polsce możemy się inspirować regulacjami np. z Chile, Korei Południowej, Słowacji czy Irlandii.</description>
			<guid isPermaLink="false">8947ed43-2c93-44b7-9664-a363db22adb9</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 07:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VIQk9kpTURBXy9jZDMxOGMyM2Y0MTUwNjEyMGI5NGVkMGI2OTM1YTRiYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ferie 2026. Oto, komu przysługuje 1100 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/nawet-1100-zl-dofinansowania-ferii-dla-dzieci-tylko-dla-wybranych/r07e5pd</link>
			<description>Sezon zimowego wypoczynku właśnie trwa, a część rodzin może znacząco obniżyć jego koszty dzięki dodatkowemu wsparciu finansowemu. Nie wszyscy jednak mają do niego dostęp, a zasady przyznawania pieniędzy nie są oczywiste. Sprawdzamy, kto może skorzystać i na jakich warunkach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec89f4b6-a9ba-495f-984e-2ff513e90d4e</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:56:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YUwk9kpTURBXy8yYzJlODIxNTJmMTk4NGYzNDhlNTNjYzg1N2NhMDIwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle zarabiają eksperci z unikalnymi kompetencjami. Kwoty robią wrażenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia-w-polsce-pod-lupa-gdzie-rosna-najszybciej-a-gdzie-hamuja-kwoty/c0drq6b</link>
			<description>Większość firm w Polsce nadal podnosi wynagrodzenia, ale niewielu pracowników to odczuje. Według „Raportu płacowego Hays Poland 2026&quot; rynek wchodzi w fazę stabilizacji — podwyżki stały się standardem, lecz coraz rzadziej oznaczają znaczącą poprawę sytuacji finansowej pracowników. Najwyższe wzrosty dotyczą dziś wąskiej grupy ekspertów o unikalnych kompetencjach. Znamy ich widełki.</description>
			<guid isPermaLink="false">2bd88604-eb9e-4470-919c-904c5b984b72</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:36:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1DQk9kpTURBXy9jNGE4ZGE5M2FiY2FkNTY0MzhiNDI3MjkyNTQ2ZjZkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef największego biura podróży w Polsce: w tych trzech terminach wakacje są najtańsze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kiedy-wakacje-sa-najtansze-trzy-terminy/qyb3m6v</link>
			<description>Początek roku to dobry moment na planowanie kolejnego urlopu. Są trzy okresy, w których ceny potrafią spaść nawet o 50 proc., a to oznacza oszczędność rzędu kilku tysięcy złotych. Kiedy można najtaniej pojechać na wakacje? Konkretne terminy w rozmowie z Business Insider Polska ujawnia szef największego biura podróży w Polsce — prezes TUI Poland Marcin Dymnicki.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3dacb87-24a2-4ea3-8972-6cca570bfac8</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:34:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X88k9kpTURBXy9kZDBhMzdhYmExNWE0NzBjMzllOThiZmM3M2E5NThmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump: w Wenezueli użyliśmy nowej, tajnej broni. &quot;Nic nie zadziałało&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/donald-trump-wykorzystalismy-discombobulator-kulisy-akcji-usa-w-wenezueli/nqw5dqg</link>
			<description>Donald Trump poinformował, że podczas operacji schwytania Nicolasa Maduro w Wenezueli kluczową rolę odegrała nowa, tajna broń o nazwie &quot;Discombobulator&quot; — podał &quot;New York Post&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2cf274e-8c5f-439d-b8e5-bdf4cd433ce0</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 19:26:38 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wj7k9kpTURBXy84YzgzMTM3MWNlMjVkZDQ4MjRkYzllN2JlYTU4ZjExNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Każda miska wymaga 20 ogonów i nosów&quot;. Nadają drugie życie deskorolkom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/deskorolki-dostaja-drugie-zycie-meble-i-bizuteria-od-braci-pool/jzpjyeh</link>
			<description>Dwaj bracia znaleźli sposób, by na deskorolkach zarabiać nawet wtedy, gdy te nadają się już tylko na śmietnik. Adrian i Martinus Pool od ponad dekady przerabiają zużyte skateboardowe deski na designerskie meble, biżuterię i miski, które kosztują kilkaset dolarów za sztukę. Ich biznes wyrósł z pasji do jazdy, doświadczenia na budowie i rosnącej świadomości, że w czasach masowych odpadów nawet złamana deskorolka może dostać drugie, bardzo dochodowe życie.</description>
			<guid isPermaLink="false">628fc02c-8295-4c4d-b2a7-56d055a03819</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:18:30 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Lmk9kpTURBXy8wMGUxYTgyOTlkOWEyZThlYTVkZGIwNDIzZTc5Y2RjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jego roczna wypłata to prawie 170 mln zł. Prezes krezus z gigantyczną podwyżką</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/zarobki-prezesa-kresusa-to-170-mln-zl-rocznie-kierune-bankiem-ktory-nie-chcial-go/s9p431m</link>
			<description>Ile zarabia prezes banku? Szef Goldman Sachs należy pod tym względem do światowej czołówki. W najnowszym komunikacie bank podał wysokość jego wynagrodzenia oraz gigantycznej podwyżki. W przeszłości Goldman Sachs nie chciał go zatrudnić, twierdząc, że &quot;nie nadaje się&quot; do pracy w tej firmie. Teraz zarabia więcej niż Jami Dimon, znany bankier pozwany ostatnio przez Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">987273c8-aed6-4ba1-9fc8-23fa9c807a0a</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 16:29:53 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wyik9kpTURBXy80ODg3MTg0MjQ5Y2M1YWRlMWE2MTc0NTU2YzI3NGZiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były urzędnik Donalda Trumpa planuje gigantyczną inwestycję na Grenlandii. Jest jedna przeszkoda</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/byly-urzednik-trumpa-planuje-inwestycje-na-grenlandii-jest-jedna-przeszkoda/zvgkctb</link>
			<description>Jest plan potężnej, wartej wiele miliardów dolarów inwestycji na Grenlandii. Chodzi o centrum danych o ogromnej mocy — informuje CNBC. Jednym z uczestników projektu ma być firma GreenMet, której prezesem jest Drew Horn — były urzędnik administracji Donalda Trumpa z czasów jego pierwszej kadencji. Autorzy projektu mają już plany dotyczące docelowej mocy centrum — ma przeskoczyć pod tym względem największe aktywne centra danych na świecie. Jest jednak ważna przeszkoda — inwestorzy nie uzyskali jeszcze pozwolenia od władz Grenlandii.</description>
			<guid isPermaLink="false">e69cffc1-5a6f-4a3d-a735-e0ad185c520e</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 15:03:29 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X3yk9kpTURBXy80M2YyMDFkYzYyYTNlYmUwZTA0MjJmMzVmNjU3MmNkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy najlepiej zmienić zawód? &quot;Większość zaczyna o tym myśleć w najgorszym momencie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zmiana-zawodu-krok-po-kroku-ekspertka-radzi-jak-uniknac-bledow/l39td56</link>
			<description>O zmianie zawodu najczęściej zaczynamy myśleć wtedy, gdy sytuacja już nas do tego zmusza — po długotrwałym wypaleniu, utracie pracy albo w poczuciu, że utknęliśmy w miejscu. Paradoks polega na tym, że właśnie wtedy mamy najmniej zasobów, by zrobić to dobrze.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e900d9f-450a-4078-962c-9c53207ef745</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:27:04 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7fxk9kpTURBXy8yNDMyNDAxYzE5ZmFjY2IzZDdhNjAyZTY1ZTAzNWZjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef technologicznego giganta ostrzega przed bańką na rynku AI. &quot;Nie do utrzymania&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/szef-giganta-ai-ostrzega-przed-banka-na-rynku-inwestycje-nie-do-utrzymania/hgphv5w</link>
			<description>Szef Google DeepMind i laureat Nagrody Nobla Demis Hassabis ostrzegł w rozmowie z &quot;Financial Times&quot; przed zbyt szybkimi i nadmiernie entuzjastycznymi inwestycjami w branży AI, które są aktualnie realizowane przez niektórych inwestorów. Jego zdaniem mamy do czynienia z narastającą bańką i oderwaniem od komercyjnych realiów rynku. Zapewnił jednak, że nawet jeśli bańka pęknie, grupa Big Tech, w tym Google, jest na to przygotowana.</description>
			<guid isPermaLink="false">502d6f73-65dc-4549-82d7-dc8a8b58938a</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:20:27 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zJ5k9kpTURBXy82MDc5Y2JmZDkxMThhYzMwMTA5NTQ0ODQ2MThkOTY0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oferta Nawrockiego dla Trumpa. Prezydent postawił warunek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/stala-baza-usa-w-polsce-propozycja-karola-nawrockiego/ft5ys8n</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki miał zaproponować Donaldowi Trumpowi współpracę, której kluczowym elementem byłoby utworzenie w Polsce stałej bazy wojskowej USA. W zamian Polska miałaby dołączyć do nowo powstałej Rady Pokoju — informuje Polsat News.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f9b76d3-4286-4b59-91a3-b75a33ee1040</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:18:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mm3k9kpTURBXy8yMTE4MjBjMmIyNjRkMDY5ODI4NmEzZWExNjU3NTIxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będą nowe obowiązki dla właścicieli domów i mieszkań. Rewolucja na rynku coraz bliżej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ida-duze-zmiany-na-rynku-mieszkan-beda-nowe-obowiazki-dla-wlascicieli/xsr1npf</link>
			<description>Trwają prace rządu nad ustawą wprowadzającą centralną ewidencję domów i mieszkań. Projekt ma być gotowy w 2026 r., a jeśli wejdzie w życie, na rynku nieruchomości mieszkalnych zapowiada się prawdziwa rewolucja. Będzie to oznaczało m.in. nowe obowiązki dla właścicieli mieszkań, którzy będą musieli informować na bieżąco o sposobie wykorzystania lokalu. Celem jest m.in. uporządkowanie kwestii najmu krótkoterminowego i pustostanów w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb94018a-8ef2-4611-bcd5-dd3eac478021</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:06:17 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CS2k9kpTURBXy9hYWJhNGI1OTBmMzk0NGUzMDMzNjIyOWZjMTYzMWQ3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamiast cyfrowego świata, analogowe życie. Oto trend na 2026 rok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rok-2026-ogloszony-rokiem-zycia-analogowego/rp4mk96</link>
			<description>Analogowy styl życia wraca do łask. Coraz więcej osób rezygnuje z cyfrowych udogodnień na rzecz powolniejszego, bardziej namacalnego życia. Trend ten wyraźnie widać w rosnącej popularności rękodzieła i offline’owych hobby. Rok 2026 ogłoszony rokiem życia analogowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">e90ca93f-7624-4a5e-84ed-8c31f244d375</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 10:32:39 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gtKk9kpTURBXy81NTBjM2U3YTk4OGNmYjg1ZjhkNjVjY2VjOTE4NTlhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump o prezydencie Polski. &quot;Karol wykonuje świetną pracę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-chwali-prezydenta-polski/w3dgw5f</link>
			<description>Donald Trump zachwyca się prezydentem Polski Karolem Nawrockim. Stwiedził, że &quot;on jest wspaniały{&quot; i że Karol wykonuje świetną pracę. Wszystko to w kontekście do tworzonej przez USA Rady Pokoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">27a75740-42be-4b44-944a-908b32f1946c</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:46:42 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SyDk9kpTURBXy84YjU1YTJjOTZiN2ZhMDI1MWEwMzkyODg3YWMxZTVhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle wynosi najwyższa emerytura w Polsce. Nie do wiary, na jaką kwotę wyliczono najniższą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/tyle-wynosi-najwyzsza-emerytura-w-polsce-senior-przepracowal-67-lat/4dnyp2v</link>
			<description>Różnice między najwyższymi a najniższymi emeryturami wypłacanymi w Polsce są ogromne. Najwyższe świadczenie od Zakładu Ubezpieczeń Społecznych (ZUS) wynosi ponad 50 tys. zł brutto miesięcznie. Aż trudno uwierzyć, ile wynosi najniższe. Otrzymują je tylko dwie osoby.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd38e25b-077e-4ba8-89e5-48bb3bc6c9c2</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:12:06 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6fnk9kpTURBXy84NTEzZmQwZTk0Y2QwNDgzODEwMjhkOWM1MDQyMDVmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca posłów pójdzie na marne? Tych ustaw prezydent nie podpisze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-uchwalil-kluczowe-ustawy-karol-nawrocki-szykuje-dwa-weta/54r7d9d</link>
			<description>W piątek Sejm zakończył trzydniowe posiedzenie. Uchwalił ponad 20 ustaw, w tym siedem trafi już na biurko prezydenta. Dwie z nich z pewnością odrzuci. Jedna to ustawa ministra sprawiedliwości Waldemara Żurka, druga dotyczy rynków kryptoaktywów. Pytanie, co zrobi z przepisami wygaszającymi pomoc dla obywateli Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f43fea4c-36da-4500-8b69-44cc5d4f0f2f</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 07:15:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Jhk9kpTURBXy9mMGY1M2ZmM2FmZTE1ZGJjNDFhN2VkZmE1MTA2NzM0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna rewolucja Donalda Trumpa. Chodzi o &quot;odstraszanie Korei Północnej&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-zmienia-podejscie-do-odstraszania-korei-polnocnej/tm7n3ft</link>
			<description>Pentagon przewiduje &quot;bardziej ograniczoną&quot; rolę w odstraszaniu Korei Północnej, przy czym to Korea Południowa ma przejąć główną odpowiedzialność za to zadanie. Tak wynika z opublikowanej właśnie Narodowej Strategii Obrony USA. Ale to tylko początek zmian w zakresie polityki obronnej Stanów Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">151569bd-917d-40dc-a567-6014bce301f4</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 06:41:04 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XFnk9kpTURBXy9kNmRkMjk0MTJmODI3NDBiZjBhY2U4ODAyMmM4ZDkwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Duda z żoną stracili prywatność. Dlaczego spółka komandytowa im się opłaca?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prywatnosc-kontra-podatki-nowa-firma-andrzeja-dudy-pod-lupa/0dheyqq</link>
			<description>Andrzej Duda wraz ze swoją żoną Agatą Kornhauser-Dudą zdecydowali, że nie będą chronić swojej prywatności. Mogli bowiem założyć jednoosobową działalność gospodarczą, a jednak zdecydowali się na spółkę komandytową. Dzięki temu będą mogli m.in. płacić niższe podatki. Dla tej korzyści nie boją się ujawnienia wielu danych o sobie.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c066317-383d-4455-83e5-727ad7cb76a6</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 05:16:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f3Qk9kpTURBXy9lNDJlY2EzMTViMWFmOTc0YmQ5OWI1ZDJmNzNmMjRlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pan Adrian wrócił z emigracji w Holandii. &quot;Dorobiłem się, ale jakim kosztem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pan-adrian-wrocil-z-emigracji-dorobilem-sie-ale-jakim-kosztem/e3488pn</link>
			<description>— Od pierwszych dni wyjazdu w 2010 r. miałem obsesję na punkcie tego, by nie zmarnować pobytu na emigracji. Pracowałem dzień i noc. Dziś odczuwam tego skutki — wspomina pan Adrian, który po 15 latach postanowił wrócić do kraju z Holandii. Nie on jeden. Wielu naszych rodaków też nosi się z taką decyzją albo już ją podjęło. Dlaczego? — Wszędzie dobrze, gdzie nas nie ma. Czasami mam wrażenie, że o Polsce najgorzej mówi się właśnie w Polsce — dodaje pani Agnieszka, która do kraju wróciła dwa lata temu.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d0456d1-d1f5-4dad-a82c-4c6f0b366fa5</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_pFk9kpTURBXy84ODE1NDVhZGMzNmY4NzI4ZjFmZDE4MWEwZjRhZTRiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy biznes Rafała Brzoski zaskakuje. &quot;Nie zawiedziemy Cię Rafał&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rafal-brzoska-zainwestowal-w-nowy-biznes-bedzie-rozwijal-kanaly-w-sieci/ye42pwg</link>
			<description>Rafał Brzoska — założyciel spółki InPost — wchodzi w nowy biznes. Zdecydował się zainwestować w projekty naukowca, publicysty i byłego pracownika Ministerstwa Cyfryzacji za rządu PiS Macieja Kaweckiego. Za pośrednictwem firmy RIO Family Office objął udziały w spółkach This Is It (Polska) oraz This Is World (USA). Maciej Kawecki poinformował o tym w mediach społecznościowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea808d8d-6829-4455-a40c-8710e54e1694</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:42:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/65hk9kpTURBXy81MTMwYjU0ZmMyMmNiZTJiNjZiNjk1MzAwMDc0Zjg5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawa &quot;rondziarza&quot; z Warszawy. Minister zwraca uwagę na kluczowy element</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/minister-zurek-apeluje-do-prokuratorow-chodzi-o-sprawe-rondziarza/51l2plk</link>
			<description>Minister sprawiedliwości Waldemar Żurek zaapelował w poniedziałek do prokuratorów, aby szczegółowo przyjrzeli się sprawie kierowcy srebrnego forda z Warszawy, tzw. rondziarza. Miał on wielokrotnie celowo doprowadzać do kolizji, aby wyłudzać m.in. od kierowców i od ubezpieczycieli pieniądze w ramach tzw. ugody. — Sąd musi widzieć, że to jest wyłudzenie — powiedział.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee05d546-a2fb-4154-9e21-c1f2c7cfe60f</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:47:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xeLk9kpTURBXy9jMzUwNDk2MzVmYjFhN2FjZGQ4OTZkNWY0MjQ5ODU2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawiają wrażenie zajętych, tak naprawdę nie pracują. Pokolenie Z nie zdaje sobie sprawy z konsekwencji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pokolenie-z-w-pracy-uprawia-task-masking-ich-kariera-moze-sie-zawalic/z69g9w0</link>
			<description>Pokolenie Z coraz częściej stosuje w pracy tzw. maskowanie zadań. Pracownicy, którzy lekkomyślnie podchodzą do swojej kariery, udają, że są zajęci, choć faktycznie wykonują niewiele obowiązków. Trend ten nasila się wraz z powrotem do biur, a eksperci ostrzegają przed konsekwencjami dla kariery zawodowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">50a6b204-5632-4ea5-8a61-42f19e1a2757</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:35:19 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRSk9kpTURBXy8xZTU5NzYwNWVhMzBmMTgwYTI0NDg2NmU4ZGU0NTJiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy będą pracować dłużej? Partia Friedricha Merza chce rewolucji na rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/szykuja-sie-zmiany-na-niemieckim-rynku-pracy-powinni-pracowac-wiecej/lkr2tg0</link>
			<description>Skrzydło biznesowe rządzącej w Niemczech koalicji chrześcijańskich demokratów CDU/CSU dąży do poważnych zmian na niemieckim rynku pracy. Politycy partii kanclerza Friedricha Merza chcą m.in. zniesienia możliwości pracy w niepełnym wymiarze godzin. &quot;Ci, którzy mogą pracować więcej, powinni pracować więcej&quot; — powiedziała Gitta Connemann, polityk CDU, w wywiadzie dla magazynu &quot;Stern&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">16a83ec7-0878-4472-b763-7d053760c7b8</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:15:44 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tE6k9kpTURBXy9iNTUyZTljNTQ0ZDM1ZTRjY2MwN2M3MWE1ZWM5OGEwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trwają badania na temat strat po ZSRR. Są już pierwsze dane. &quot;To ostatni dzwonek&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/straty-polski-po-agresji-zsrr-sa-pierwsze-dane-jestesmy-na-poczatku-drogi/2dxjkn3</link>
			<description>Instytut Strat Wojennych (ISW), który prowadzi badania na temat strat poniesionych przez Polskę w wyniku agresji ZSRR we wrześniu 1939 r., zaprezentował w poniedziałek pierwsze efekty swojej pracy. Informacje na temat strat wyrządzonych przez Związek Radziecki zamieścił w pierwszym numerze półrocznika &quot;Studia i Materiały Instytutu Strat Wojennych&quot;. Jak stwierdził podczas spotkania zastępca szefa kancelarii premiera Jakub Stefaniak, &quot;to jest ostatni dzwonek, żeby to rozpocząć&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef8e6f4a-ab71-4d4b-8f0f-4d76930600eb</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:51:27 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tf4k9kpTURBXy9hYTNhYTY0OGE4M2E0ZjlkNDZlY2NmYmU0NWUxNzNmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wizz Air poleci do Nowego Jorku?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/wizz-air-chce-uruchomic-nowe-polaczenie-prestizowy-kierunek/0v4pkz4</link>
			<description>Wizz Air wycofał się ze swoich nierentownych operacji na Bliskim Wschodzie i planuje nowy kierunek ekspansji. Tani węgierski przewoźnik chce latać za ocean — złożył wniosek o obsługę regularnych i czarterowych lotów do USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">da376389-ebd5-4048-a5d1-0839aa5abf03</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:23:06 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nz-k9kpTURBXy85Zjc5YTEyNjcyZWU4ZGNiMzM0NGYxOGVlNmJlYWRiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obiecali im niższe rachunki, zostali z kredytem. &quot;Nawet 7,5 tys. zł było za dwa miesiące&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zainwestiwali-w-fotowoltaike-pompy-ciepla-i-magazyn-energii-rachunki-poszybowaly/77g0675</link>
			<description>Rodziny, które zainwestowały w fotowoltaikę, pompy ciepła i magazyny energii, dziś borykają się z ogromnymi długami i wyższymi rachunkami za prąd. Wiele osób dało się namówić na kosztowne modernizacje, wierząc w obietnice oszczędności. Zamiast niższych opłat, muszą spłacać wysokie kredyty, a ich sytuacja finansowa dramatycznie się pogorszyła.</description>
			<guid isPermaLink="false">f702f123-76b2-419c-a02e-09496ed5c630</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 14:32:37 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ajgk9kpTURBXy9jMGE4MWM3Zjk3YWNmMTViZmQ0YmE1NzA2MDM3YjA1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Xi Jinping uderza w swoich najbliższych ludzi. W Chinach &quot;nikt nie jest bezpieczny&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/czystki-w-bliskim-otoczeniu-prezydenta-chin-nikt-nie-jest-bezpieczny/dvs16s0</link>
			<description>Po tym, jak Ministerstwo Obrony Chin poinformowało w sobotę o wielkim śledztwie przeciwko bliskim współpracownikom wojskowym prezydenta Xi Jinpinga, eksperci wyrażają niepokój o to, w jakim kierunku potoczy się zmiana w polityce chińskiego przywódcy. W rozmowie z Agencją Reutera podkreślają, że w Chinach obecnie &quot;nikt nie jest bezpieczny&quot;, skoro wojskowe czystki przekroczyły już zaklęty krąg najbliższych ludzi Xi.</description>
			<guid isPermaLink="false">02310531-7dc2-4b68-8564-03d66d9d02ca</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 14:16:55 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mn8k9kpTURBXy8yNDRiNWRiNzRjODZlOTNhNzM0ZDc3MGExZjM3YmJiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kup elektronikę teraz, później będzie drożej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/niedobor-pamieci-komputerowej-podbija-ceny-elektroniki-co-czeka-konsumentow/cv6hb6g</link>
			<description>To będą trudne miesiące na rynku elektroniki konsumenckiej. Oto bowiem świat technologii ponownie zmaga się z problemem niedoboru chipów, który w najbliższym czasie będzie windował ceny i ograniczał dostępność wszystkiego, co do działania wymaga pamięci komputerowej: a zwłaszcza wszystkiego, co jest komputerem lub ma przedrostek &quot;smart&quot; w nazwie. Jak rynek znalazł się w tej sytuacji i ile ona potrwa?</description>
			<guid isPermaLink="false">1025a079-a611-40a1-b2e9-4a4bfd9cb655</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:47:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wb1k9kpTURBXy84NzQ3MDUyMWU2Yzk0NDc5MmY3NmZlYmZiMTg5M2FjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już jest problem z KSeF 2.0. Ważny moduł został wyłączony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-20-rusza-juz-za-tydzien-przedsiebiorcy-bez-dostepu-do-waznych-funkcji/6ekssyd</link>
			<description>Ostatni tydzień do startu obowiązkowego KSeF 2.0, a przedsiębiorcy i księgowi nie będą mieli dostępu do kluczowych funkcjonalności systemu. Dziś został bowiem wyłączony KSeF 1.0, ale co ważniejsze również Moduł Certyfikatów i Uprawnień (MCU), co — jak mówią eksperci — utrudnia przygotowania do obowiązkowego KSeF 2.0. Tłumaczymy, co to oznacza i od kiedy moduł znów zacznie działać.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea5fbfd6-7d4a-43a0-90e1-c5ade825f61b</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:20:26 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LH_k9kpTURBXy8yN2ZhMTRlNmUzOWFmYWQwZDAzMzYzMzE2ZDNmMDg5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigantyczny wyciek danych. Sprawdź, czy jesteś narażony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/gigantyczny-wyciek-danych-lista-serwisow/cyf44rd</link>
			<description>Bbaza danych zawierająca 149 milionówdanych uwierzytelniających — w tym szacunkowo 48 milionów kont Gmail, ale także innych popularnych serwisów— została ujawniona w internecie — podaje amerykański &quot;Forbes&quot;. Użytkownicy, których może dotyczyć wyciek, powinni podjąć konkretne kroki.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c72ef7c-1bde-4916-83c4-a3526601d35f</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:04:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Thfk9kpTURBXy9kOTQ2ZjFiN2M3MDg2NWFmNTY3OWQyYmNjNTBkNTlkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niespodzianka w umowie z Indiami. Gigantyczna obniżka ceł na samochody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/indie-z-prezentem-gigantyczna-obnizka-cel-na-auta/nk9bn8b</link>
			<description>Umowa handlowa Indii z Unią Europejską może przynieść zaskakująco pozytywne rezultaty dla branży samochodowej. Europejskie firmy mogą na tym mocno skorzystać.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2f88652-e36c-401c-a15c-f153c26125e0</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:04:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tumk9kpTURBXy8xZDcxZTVlMjUzM2YzM2YxZDkwZmMyZGNlNTMwYzBlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Netflix miał rację. Ludzie płacą za oglądanie reklam, a będzie tylko gorzej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/netflix-z-reklamami-w-polsce-coraz-blizej-liczby-nie-pozostawiaja-zludzen/pkr670d</link>
			<description>Netflix wprowadzając reklamy kilka lat temu do swojej usługi, mimo licznych protestów trwał niezmiennie przy swojej decyzji biznesowej... i zbiera teraz tego owoce. I to dość obfite. Według najnowszych raportów plan z reklamami (dostępny jedynie na wybranych rynkach) przyniósł w minionym roku ponad 1,5 mld dol. przychodu. To wzrost o aż 150 proc. rok do roku. A wynik ten ma się w najbliższych 12 miesiącach podwoić. Co to oznacza dla rynku i pozostałych usług? Niestety nic, z czego przeciętny użytkownik mógłby się cieszyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">0790e836-bbd6-4df4-9465-169df6c0d5cb</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:52:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q9Mk9kpTURBXy9mMTM0YTE0YmMzNjhmOTlmZTdhZTJiYWZjYzliMmI2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grudzień przyniósł stabilizację na rynku najmu. W części miast nawet spadki cen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-najmu-mieszkan-2025-stabilizacja-czynszow-mimo-mniejszej-podazy/f7veyrp</link>
			<description>Grudzień tradycyjnie przyniósł najmniejszy wybór mieszkań na wynajem, ale wbrew wcześniejszym schematom nie wywołał fali podwyżek czynszów. Dane z największych miast pokazują stabilizację stawek, a w części lokalizacji nawet spadki. To sygnał, że rynek najmu wchodzi w fazę normalizacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">0fc44137-74e7-4bba-a935-2e9e1251377d</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:20:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CH_k9kpTURBXy8wN2QzMjI3MDJjOTI0MGNmYjBhYTQwYjJlY2ExMjk1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sondaż. Przewaga lidera szybko topnieje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-ibris-dla-onetu-kto-zanotowal-najwiekszy-wzrost/d4vrldp</link>
			<description>Nowy sondaż zaufania IBRiS dla Onetu przynosi trendy. Lider nadal utrzymuje swoją pozycję, ale jego przewaga topnieje. Gonią go jednak politycy koalicji: Radosław Sikorski, Donald Tusk i Włodzimierz Czarzasty.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0f78294-afac-42cd-855c-3e572c00e6a3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:38:28 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5lmk9kpTURBXy80NjMwYTEzMzMwNWFiNzhiM2NlYWY0MjE3MTIwMzBlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drogo w sklepach, ale jest drobny spadek [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-teraz-kosztuja-zakupy-jest-niewielki-spadek/dkl7pgx</link>
			<description>Zakupy w sklepach są ciągle dosyć drogie. Jest natomiast pocieszenie — w tydzień nasz koszyk potaniał o 0,7 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">5fab4864-aa9c-4534-8052-ed8e4ef490a4</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:28:42 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GZok9kpTURBXy84YjcxYzYyNDNlNTYzMjBhODM4YjExYTQ2Y2ZlYjY0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy firmy i gospodarka staną przez faktury 1 lutego? Będzie zamieszanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/krajowy-system-e-faktur-wchodzi-w-zycie-eksperci-ostrzegaja-przed-chaosem/2ekgrqg</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur to zmiana głównie dla przedsiębiorców i oni ją głównie odczują już 1 lutego. Eksperci spodziewają się więc zamieszania, bo w obiegu będą wszystkie możliwe rodzaje faktur. Uspokajają jednak, że firmy nie staną, a gospodarka nadal będzie funkcjonować.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4aab278-a7ea-48f0-8595-5a06ad7ae334</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:47:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xksk9kpTURBXy9kYzcwZmFlNzUxMWIzYmI0NzliNzVkZDc1Y2NjMmY0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najcenniejsze źródło 2026 roku. Jest tam o nas wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/prompt-injecting-i-bezpieczenstwo-rozmow-z-ai-jak-sie-bronic/9gj3x75</link>
			<description>Sztuczna inteligencja zdominowała rok 2025, zdominuje także i rok 2026. I kolejny zapewne również, ale jej upowszechnienie się w naszych codziennych życiach niesie ze sobą coraz więcej zagrożeń — także takich, o jakich większość nie myśli. Cyberprzestępcy już zacierają ręce, bo historia naszych rozmów z AI to prawdziwa, obecnie wręcz nieoceniona kopalnia danych i informacji, które można wykorzystać nie tylko do wyczyszczenia naszego bankowego konta.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4c47d8e-fd09-4fd8-9edc-a8731c9e85c9</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:33:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fFFk9kpTURBXy9mMTEzMzc4YTFiMjIzYWE3N2Q5MDliOGJmYTM4M2FlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po dekadach w korporacji zacząłem rozwozić jedzenie w Uber Eats. Nie sądziłem, że będę miał aż takie trudności finansowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/byly-wiceprezes-w-mastercard-dzis-rozwozi-jedzenie-dla-uber-eats-zadnego-dziekuje/p2zes67</link>
			<description>Jay Mandel zrealizował swoją pierwszą dostawę dla Uber Eats w październiku ubiegłego roku. Wcześniej spędził dziesięciolecia, pracując w marketingu, a także ucząc i zajmując się doradztwem. Powiedział, że dostarczanie jedzenia uzupełnia jego dochody — i daje mu nową perspektywę.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2c0f8df-d6c3-4d1d-bb25-279c4fd218ae</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:17:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vSck9kpTURBXy9iM2RlY2I1YjVkODk2Y2Q1ZTk3NDQ4YTQzMWQ1OGJhOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przełomowy wyrok może wpłynąć na darmowe kredyty. &quot;Nieuczciwa praktyka nie może być tolerowana&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/przelomowy-wyrok-we-wroclawiu-sad-podwojnie-podwaza-legalnosc-cesji-wierzytelnosci/y8chmeb</link>
			<description>Wrocławski sąd wydał prawomocny wyrok, który może mieć duży wpływ na rynek obrotu wierzytelnościami w Polsce. W konsekwencji także na roszczenia wobec banków z tytułu sankcji kredytu darmowego i hipotek frankowych oraz na pozwy w stosunku do ubezpieczycieli.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b3182bb-2b1b-4e87-94fa-dc0db886dd96</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/arwk9kpTURBXy8yYzNkNTI1YzVlN2MyZTkxMzBiMTA0Y2MzYjU2ZmFkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bitcoin jest dla boomersów. Polacy znają kryptowaluty, ale nie rozumieją ryzyka [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kryptowaluty-przekonaly-polakow-jest-niepokojacy-sygnal-wywiad/3xt2mv0</link>
			<description>Kto inwestuje w kryptowaluty w Polsce? Co skłania ludzi do przenoszenia pieniędzy w kryptoaktywa i czy rozumieją ryzyko z tym związane? Kogo bardziej kusi gra na rynku kryptowalut: kobiety czy mężczyzn, młodych czy starszych? Doktor Katarzyna Niewińska z Wydziału Zarządzania Uniwersytetu Warszawskiego przeprowadziła szerokie badania i w wywiadzie dla Business Insider Polska opowiada, jak wygląda profil inwestora z rynku kryptowalut w naszym kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea01f007-0d5c-438c-94d7-fd37f41b50ac</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yJQk9kpTURBXy84MTUxMTFmMTIwYmNiN2Y3ODRmOTI0MjJjZjNjM2Q3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa o kryptoaktywach znów w Sejmie. Jest decyzja posłów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kryptoaktywa-w-sejmie-poslowie-podjeli-decyzje/yf7cg56</link>
			<description>Po tym, jak prezydent Karol Nawrocki odrzucił pierwotną wersję ustawy o kryptoaktywach, rząd ponownie skierował projekt do prac parlamentarnych. Dokument trafił ostatnio do Senatu, który zaproponował szereg poprawek, w tym m.in. dotyczących maksymalnej wysokości opłat pobieranych od firm działających na rynku kryptowalut. Dzisiaj Sejm podjął decyzję w sprawie poprawek Senatu.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4c29cec-2864-47c9-9c13-acf670cd7720</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:18:42 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l3nk9kpTURBXy9kNDJkMzAyOTZkZGJiMjVlODg2ZmM1MjhlMzdkNmI0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duża sieć sklepów w Niemczech zwalnia pracowników. Wydała zagadkowe oświadczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolnienia-w-centrali-sieci-sklepow-aldi-setki-miejsc-pracy-do-likwidacji/jlxvsrr</link>
			<description>Niemiecka sieć sklepów Aldi Süd planuje znaczące redukcje zatrudnienia w swojej niemieckiej centrali. Jak potwierdziła firma w rozmowie z agencją dpa, w najbliższych latach znikną &quot;setki miejsc pracy&quot;.  Aldi Süd wydała już w tej sprawie oświadczenie, ale sytuacja firmy została w nim jednak ujęta w bardzo ogólny sposób.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a96357c-6918-4c1e-8b76-1b30fc502826</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 15:39:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/doSk9kpTURBXy9iMDA1MzkzODEzZDFmZGQ1MTI1OThmMmNlMDYwOGQ4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Są nowe zasady w programie mały ZUS plus. Sprawdź, o czym warto pamiętać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowe-zasady-programu-maly-zus-plus-dla-przedsiebiorcow-o-tym-warto-pamietac/qgwhppg</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. osoby prowadzące pozarolniczą działalność gospodarczą mogą korzystać z ulgi mały ZUS plus według zmienionych zasad. Nowe przepisy precyzują sposób liczenia okresów, w których przedsiębiorcy mają prawo do opłacania obniżonych składek na ubezpieczenia społeczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">b435be0b-0532-4c77-85f3-6860fbe7f166</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 15:30:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H41k9kpTURBXy9iYWM4NWM2N2MyMWZmZDA3ZDlkNjMyZjg3NzdkNzM2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poszukują do pracy na kolei. Można zarobić nawet 20 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/sluzba-ochrony-kolei-szuka-do-pracy-takie-pieniadze-mozna-zarobic/s5jbp5x</link>
			<description>Służba Ochrony Kolei cały czas zatrudnia osoby do pracy w tej formacji. Poszukiwani są chętni na wiele stanowisk. SOK oferuje nie tylko stabilne zatrudnienie, ale także atrakcyjne zarobki i szereg dodatkowych benefitów. Wyjaśniamy, jakie wymagania należy spełnić, aby ubiegać się o miejsce w SOK.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8c4889a-131a-4467-9c8b-06b8d38b9780</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:02:07 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o-Ck9kpTURBXy9hODM0NmM0YTA4ZWUzOTc0YmQzNjQxYjUwY2JkNDZkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeden z największych banków w Polsce zmienia nazwę. Wiadomo, kiedy zmienią się loga</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/santander-zdecydowal-w-sprawie-zmiany-nazwy-co-to-oznacza-dla-klientow/4se5d1w</link>
			<description>Właściciele Santander Bank Polska w czwartek zdecydowali większością głosów o zmianie nazwy banku. Wiadomo, co musi się stać, żeby rozpoczął się w praktyce proces zmiany marki i logo oddziałów. Co z wcześniej zawartymi umowami?</description>
			<guid isPermaLink="false">86920e7e-cd4d-4e15-aa21-8c33558139c4</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:02:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZak9kpTURBXy82NjIxMTk3ZWJhNzJmN2YwMjk2YTIwMDJiNjJiNGIzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To legenda Wall Street. Kim jest Jamie Dimon, którego Donald Trump pozywa na miliardy dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ostatni-taki-prezes-jak-jamie-dimon-zbudowal-potege-jpmorgan-i-przetrwal-prawie-kazdy/serlljh</link>
			<description>Jamie Dimon ma 69 lat i reputację człowieka, który potrafi przetrwać każdy sztorm. Szef JPMorgan Chase to ostatni z &quot;wielkich&quot; ery kryzysu 2008 r., który wciąż zasiada na tronie. I nie zamierza abdykować, choć od dawna zapowiada, że przejdzie na emeryturę za &quot;pięć lat&quot;. Rok 2026 zaczął się dla niego nie tylko od wielkiego wynagrodzenia za minione 12 miesięcy, ale też musi zmierzyć się z atakiem i pozwem Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">b616fc83-639c-445e-9c3a-719fbc8dd224</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 12:28:31 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jz3k9kpTURBXy85NGEwNWYyNzBkZDBiMGZkM2RkMTAwYTg4MjdjZDZlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TikTok chce obejść zakaz w USA. Znalazł sposób</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/media/tiktok-chce-obejsc-zakaz-w-usa-znalazl-sposob/ckpsv4v</link>
			<description>TikTok zawiera umowę dotyczącą nowej spółki w w USA. W ten sposób chce uniknąć amerykańskiego zakazu</description>
			<guid isPermaLink="false">9051b1b0-d83c-4d4e-a645-5f453b30a955</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:24:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sihk9kpTURBXy81MGJlMTc5NDU4NjE1NzAyZDFkNTEyOWE1YmM2Y2Y0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Doświadczony inwestor twierdzi, że AI to &quot;oczywista bańka&quot;. Jedna spółka ma pociągnąć za sobą resztę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/banka-ai-istnieje-ale-inwestorzy-ja-ignoruja-dopoki-gra-muzyka-beda-tanczyc/37664m3</link>
			<description>— Prawdopodobieństwo, że bańka AI nie pęknie, jest bliskie zeru — stwierdził Jeremy Grantham. Doświadczony inwestor i historyk rynków uważa, że AI to jedna z największych baniek w historii — i że gdy pęknie, najpewniej doprowadzi do załamania rynku akcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f908f858-8de0-4db6-81e3-c2afa493e255</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:37:10 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wDwk9kpTURBXy8xNWNiNjAwMzVhM2IwOTA3ZDE0NWVlNmY1OGQxZjFmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie firmy motoryzacyjne inwestują u sąsiada Polski. Stał się gigantem. Oto powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/slowacja-stala-sie-gigantem-motoryzacyjnym-eksperci-tlumacza-jak-to-sie-stalo/f1h81tk</link>
			<description>Produkcja samochodów na Słowacji rozkwita w najlepsze. Jak donosi BBC, w kraju tym wytwarza się obecnie najwięcej aut na jednego mieszkańca. Inwestują tam najbardziej znane marki świata. Eksperci tłumaczą, dlaczego nasi południowi sąsiedzi stali się prawdziwym gigantem motoryzacyjnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce73efe2-8c04-4a69-b3b1-1883d2141983</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:47:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/be7k9kpTURBXy81M2FlMTA1OTY3M2U4ODhmNDc5OWJhMGNkZWI1YmJhYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA chcą zmienić umowę. &quot;Pełny dostęp do Grenlandii&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/usa-chca-zmienic-umowe-pelny-dostep-do-grenlandii/evvge1n</link>
			<description>Stany Zjednoczone chcą przepisać swoją umowę obronną z Danią, aby usunąć wszelkie ograniczenia dotyczące obecności wojskowej w Grenlandii. Jak podaje Bloomberg, stało się to kluczowym punktem negocjacji mających spełnić żądanie prezydenta Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">6464b1dd-2b7d-482e-a75e-f6c482abd972</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:33:50 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rick9kpTURBXy8zYzMxNWIyYzMxOTRkNDJmZmM0ZTA2ZDVjOGYxZjlkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy hit wśród inwestorów. Oto najgorętsze aktywa na rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/w-co-inwestowac-w-2026-r-oto-najgoretsze-aktywa-na-wall-street/5n37gms</link>
			<description>Co łączy pracownika firmy zajmującej się obrazowaniem stomatologicznym, piłkarza angielskiej Premier League oraz oszczędzającego posiadającego konto w BlackRock — największej na świecie firmie zarządzającej aktywami? Wszyscy są po cichu powiązani z najgorętszą dziś klasą aktywów na Wall Street: kredytem prywatnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">649526b2-27f9-43ce-8ad5-9a270ee00cb7</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 05:56:21 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cQxk9kpTURBXy9hMTkyNTAxMTAyNTJmOTRjMGQ4OWEwMzQ4MzFhNWY5My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ma możliwość przymuszania&quot;. Ekspert wyjaśnia status  Rady Pokoju, ONZ i rolę Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/rada-pokoju-moze-wywolac-wiele-problemow-prawnych-ekspert-o-skutkach-ruchu-donalda/ssv5wrf</link>
			<description>Rada Pokoju formalnie jest organizacją międzynarodową, zainicjowaną za zgodą Organizacji Narodów Zjednoczonych. Tak uważa dr Matusz Piątkowski, ekspert od prawa międzynarodowego. Zwraca jednak uwagę, że jej motorem jest Chairman, czyli Donald Trump, a statut wykracza poza ramy nakreślone przez ONZ. Stąd wiele państw ma wątpliwości, czy do niej przystąpić. W tym Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f28f117-c04c-490b-803a-a66c3a9aec3a</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 05:09:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HaKk9kpTURBXy81YTFmOWZmNjg4NjZiYzljYzU4ZmE0YzFlYWNjZDNiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
