<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Spór Zygmunta Solorza z dziećmi trwa. Postępowanie na Cyprze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/sukcesja-w-imperium-solorza-co-przyniosa-kolejne-rozprawy/lkctxg7</link>
			<description>Sąd Najwyższy Cypru wyznaczył nowe terminy w głośnym sporze o sukcesję w imperium Zygmunta Solorza, założyciela Polsatu. Rozprawa, która odbyła się 29 lipca, nie przyniosła rozstrzygnięcia, ale wyznaczyła kolejne kroki w batalii między Solorzem a jego dziećmi. Konflikt o kontrolę nad kluczowymi spółkami trwa, a jego finał wciąż pozostaje niepewny.</description>
			<guid isPermaLink="false">f9d0a360-aeb4-4a71-aa1c-17bef6721556</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 18:19:01 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vEak9kpTURBXy9iZDMxYTAxMmEwZGZiMzI2MDdlMWM4NTVjOWFlNWU0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister krytykuje Pocztę Polską za obsługę Temu. "Doręczamy paczki legalnie działającej firmy"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/minister-krytykuje-poczte-polska-za-obsluge-temu-doreczamy-paczki-legalnie/98mpwxt</link>
			<description>Wicepremier i szef resortu cyfryzacji Krzysztof Gawkowski sprzeciwia się współpracy Poczty Polskiej z chińską platformą sprzedażową Temu. Państwowy operator pocztowy podkreśla, że współpraca polega na doręczaniu przesyłek, a Temu to legalnie działający podmiot, zarejestrowany w Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c63e2bd-b20b-435a-856b-356c17fbdf95</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 15:41:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OFzk9kpTURBXy9hZjUwYWU0YTQ2YzIyMmE0MmU3MzFjZTNkMDQzNGIwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pilne ostrzeżenie MSZ dla turystów. Wzrost zagrożenia w popularnym kraju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/cypr-w-stanie-gotowosci-ii-stopnia-co-oznacza-dla-polskich-turystow/t9kxm35</link>
			<description>Na Cyprze widać wyraźny wzrost liczby turystów z Polski. Wyspa położona we wschodniej części Morza Śródziemnego jest coraz chętniej odwiedzana przez podróżnych z naszego kraju. Jednak polski MSZ przypomina, że Cypr leży w regionie o podwyższonym ryzyku geopolitycznym. Z kolei Cypryjska Gwardia Narodowa podniosła stan gotowości do drugiego stopnia w trzystopniowej skali. Co powinni wiedzieć turyści?</description>
			<guid isPermaLink="false">b11d142d-dfb8-41d3-829f-dd6eeff02917</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 15:08:40 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f1vk9kpTURBXy9lNWE0YTZhMDE1MmQ5ZmVmNTUzMGRjZjJlYTZkZGNjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najbogatszy Polak chce budować małe reaktory na Słowacji. "Memorandum o współpracy"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/najbogatszy-polak-chce-budowac-male-reaktory-na-slowacji-memorandum-o-wspolpracy/prt960v</link>
			<description>Kontrolowana przez Michała Sołowowa, lidera rankingu polskich miliarderów, polska spółka Synthos Green Energy i operator słowackich elektrowni jądrowych Slovenske Elektrárne podpisały w środę memorandum o współpracy przy badaniu możliwości budowy reaktorów BWRX-300 na Słowacji. SGE razem z Orlenem planuje budowę takich reaktorów w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1e44592-94f2-4e82-81e4-fd3c53760e62</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 14:16:50 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XXTk9kpTURBXy9mYzM0OWRhNDliNjQ3ZTVhMTAwMTc1NzZkMDMwZGU0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec bezterminowych praw jazdy. Miliony kierowców czeka przymusowa wymiana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/bezterminowe-prawo-jazdy-do-wymiany-20282033-kto-i-kiedy-musi-wymienic-dokument/tbpenp7</link>
			<description>Posiadacze bezterminowych praw jazdy będą zobowiązani do ich wymiany. Nowe przepisy zakładają wprowadzenie dokumentów z terminem ważności. Zmiana nie wiąże się z dodatkowymi egzaminami, ale będzie obowiązkowa dla wszystkich kierowców posiadających stare dokumenty.</description>
			<guid isPermaLink="false">46ba1663-37bf-4a00-b5f5-3d48c0d20ffc</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 12:59:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I2Dk9kpTURBXy81NzFmM2ZjYzc3OTZhZDQ5NTYxMTEyMGFmZTQ3ZjFiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Autonomiczny robot będzie czyścił plażę w Gdańsku. "Odsiewa śmieci takie jak niedopałki i kapsle"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/autonomiczny-robot-bedzie-czyscil-plaze-w-gdansku-odsiewa-smieci-takie-jak-niedopalki/wc6s4mk</link>
			<description>Gdański Ośrodek Sportu wzbogacił się o autonomicznego robota do oczyszczania plaży w dzielnicy Stogi. Jego zakup został sfinansowany przez Baltic Hub.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f02ef7c-7018-42e5-b9e7-94a35e648643</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 12:52:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0OUk9kpTURBXy8yN2E1OTVkYjU5MTJkMDQ4NmFhZDdjMGQ2ODY2NjIxYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być ostatnie ułaskawienie Andrzeja Dudy. "Skazano go za pytania do rzecznika"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/to-moze-byc-ostatnie-ulaskawienie-andrzeja-dudy-skazano-go-za-pytania-do-rzecznika/ejqrfpd</link>
			<description>W lipcu 2024 r. sąd uznał winę Mateusza Teski, dziennikarza "Magazynu Anity Gargas", za zniesławienie sędzi w stanie spoczynku i skazany na dwa miesiące ograniczenia wolności. Powodem wyroku były pytania, które Teska skierował do rzecznika prasowego instytucji, z którą była związana sędzia. Sąd nie ujawnił treści tych pytań ani nazwy instytucji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6aaa918b-b0c7-4819-b691-e053aae6d991</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 12:33:20 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q1Bk9kpTURBXy85Yzc1ZWE5YjJmMjc5MDZiMDIyNDhjNTE3N2JjM2YzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekord liczby pasażerów polskiego przewoźnika kolejowego. O 60 proc. większy ruch na jednej trasie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rekord-liczby-pasazerow-polskiego-przewoznika-kolejowego-o-60-proc-wiekszy-ruch-na/f91xnlm</link>
			<description>PKP Intercity w pierwszym półroczu przewiozły 40,4 mln pasażerów. To najlepszy wynik w historii spółki — poinformował w środę minister infrastruktury Dariusz Klimczak. Zgodnie z szacunkami przewoźnika w lipcu przewiezionych zostanie 8,7 mln pasażerów, co będzie miesięcznym rekordem. Największy wzrost liczby pasażerów odnotowano na trasie z Poznania do Szczecina.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f07a34c-b3f0-48b2-843e-cfffb72b3134</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 11:42:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BSEk9kpTURBXy8xZTdiYzkxNDA0YTc0MmIxZGFmYjNiN2Q3ZWVmZDE3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od sierpnia wchodzą w życie nowe przepisy AI Act. Kary sięgają nawet 35 mln euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ai-act-nowe-obowiazki-dla-hr-od-sierpnia-2025-r-co-warto-wiedziec/dn1bb7c</link>
			<description>Już 2 sierpnia 2025 r. wchodzi w życie kolejny etap unijnego Aktu o Sztucznej Inteligencji (AI Act). To pierwsze na świecie kompleksowe regulacje dotyczące sztucznej inteligencji. W praktyce oznacza to nowe obowiązki dla firm, instytucji publicznych i dostawców AI w całej Unii Europejskiej, ale także ryzyko dotkliwych kar, sięgających nawet 35 mln euro. Co powinny wiedzieć działy HR?</description>
			<guid isPermaLink="false">f5cfe2a5-aaf5-40b1-a3c9-881f39b91034</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 10:37:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5ok9kpTURBXy8zYTFjOGI3MTcxMTc3NTdkYmY5MmVmNTQzZmVjYmExNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mają 20 albo 30 lat, nie pracują ani nie studiują. "To nie kwestia lenistwa czy złej woli"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/neet-w-polsce-jak-aktywizowac-mlodych-poza-rynkiem-pracy/hg82wv6</link>
			<description>Mają 20 albo 30 lat. Nie studiują, nie pracują, nie szukają zatrudnienia (z ang. NEET - not in employment, education, or training). Na rynku pracy są niewidoczni. W Polsce to aż 10 proc. osób w wieku 15–34 lat. Aktywizacja tej zróżnicowanej grupy nadal stanowi wyzwanie. Najnowszy raport Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości pokazuje, dlaczego tak trudno dotrzeć do tych osób i jak firmy mogą wykorzystać ich potencjał.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f352807-741f-4c09-9c58-b8f1dbbd00c7</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 09:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v-kk9kpTURBXy81YjQzMzVjZmJlOGJmZTAwYjdhNzFmOTVmNTQ0MDAyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po co w oknach samolotu robi się małe otwory? Są niezbędne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/male-otwory-w-oknach-samolotu-klucz-do-bezpieczenstwa-w-powietrzu/2y2lsfz</link>
			<description>Małe otwory w oknach samolotu, choć mogą wydawać się nieistotne, odgrywają kluczową rolę w zapewnieniu bezpieczeństwa podczas lotu. Również kształt okien ma duże znaczenie. Kadłub samolotu jest narażony na ogromne siły, szczególnie podczas startu i lądowania, co sprawia, że każdy element konstrukcji musi być starannie zaprojektowany, by wytrzymać te obciążenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">59b4bcc6-d2c3-4d53-98ab-f29cf92ffc5f</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 07:55:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5Hk9kqTURBXy85Y2ZmNDE4MWYxYWRhZDJjMzI3ZWY5NWIyOWM4MzA2ZC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto najczęściej szukane samochody w Polsce. Chińskie marki wkraczają do czołówki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/tych-samochodow-polacy-szukaja-najczesciej-chinskie-marki-wdzieraja-sie-przebojem-do/45fvlct</link>
			<description>Jak pokazują dane platformy Superauto.pl, wśród najbardziej pożądanych modeli w Polsce dominują marki azjatyckie, które zajmują aż siedem pozycji na 10 w rankingu. Co ciekawe, trzy z nich to samochody produkcji chińskiej. Polscy kierowcy poszukujący nowego samochodu osobowego celują obecnie w auta kosztujące średnio ok. 170 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">4fb6a4d5-7b3f-4274-ba7d-7bc41af1e77a</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 07:40:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wpek9kpTURBXy8wNmE5NWQyZTcxYzdkNjcwODBlNGE1NTk2NTg2MmRlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy teoria salda jest zgodna z prawem Unii Europejskiej? To pytanie do TSUE rozbije bank [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/te-pytania-zdecyduja-o-200-tys-spraw-frankowych-co-zrobi-tsue-prawnicy-wyjasniaja/z3zkgj6</link>
			<description>Warszawski Sąd Okręgowy zapytał Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej o fundamentalną kwestię, ważną dla blisko 200 tys. spraw. "Orzeczenie Trybunału zaważy na tym, czy polscy frankowicze będą mogli dalej dochodzić pełnego zwrotu wszystkich wpłat na rzecz banków i odsetek" — piszą w komentarzu dla Business Insidera Radosław Górski i Piotr Pląska, którzy reprezentują konsumentów w tej konkretnej sprawie. I wyjaśniają w siedmiu punktach stanowisko sądu, ale także tłumaczą, dlaczego nie powinno być wątpliwości tam, gdzie od dawna już ich nie było.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6156ccd-4982-4658-bd25-5e1230fe61a4</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 05:26:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-TKk9kpTURBXy82Njg0Y2VmOWMxZGJkYzA4YWRhZmM0MTdiYjM0MzNiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od fiordu do targowiska. Jak dorsz z Norwegii stał się afrykańskim rarytasem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/sztokfisz-jak-norweski-dorsz-podbil-kuchnie-nigeryjska/rxhzgvw</link>
			<description>Z odległych, lodowatych wybrzeży Norwegii trafia na gorące targowiska w Lagos — suszony dorsz, znany jako sztokfisz, stał się jednym z najbardziej pożądanych i najdroższych produktów rybnych w Nigerii. Choć lokalnie nie da się go wyprodukować, niemal cała norweska produkcja trafia właśnie tam, zaspokajając kulinarne i kulturowe potrzeby milionów Nigeryjczyków. W tle tej niezwykłej wymiany towarowej toczy się walka z wahaniami cen, kryzysem walutowym i rosnącymi kosztami importu. Jak dorsz z Lofotów związał losy dwóch tak odległych gospodarek?</description>
			<guid isPermaLink="false">4669c051-cb01-4643-8ab8-daf3c5449578</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 05:12:49 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sRFk9kpTURBXy9jN2Q1NmJhYjQ5NDZjYThhNjZjNDM4OTQ0ZWIxNGY1MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nabici w Amber Gold. W środę kluczowy wyrok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/amber-gold-czy-poszkodowani-otrzymaja-20-mln-zl-od-skarbu-panstwa/gepp50c</link>
			<description>W środę Sąd Apelacyjny w Warszawie ma ogłosić prawomocny wyrok w pozwie grupowym dotyczącym afery Amber Gold. Chodzi o to, czy poszkodowani klienci dostaną odszkodowanie od Skarbu Państwa za zaniedbania instytucji publicznych. Trzy lata temu sąd pierwszej instancji przyznał rację ponad 200 osobom, które domagają się od kilkunastu tysięcy do ponad miliona złotych. W sumie chodzi o ponad 20 mln zł, nie licząc odsetek.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e2e1329-f074-4608-a533-8e96018bfdf2</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 04:13:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sbZk9kpTURBXy9kYWY5ZDk3MTI2ZjFjMWMxMWNlNmI5YWNjOWQ5YzIwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przez 20 lat uczyłem angielskiego, ale przez AI to traci sens. Wycofałem się z tego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/po-20-latach-przez-ai-zrezygnowalem-z-uczenia-angielskiego-znalezlismy-sie-miedzy/6s22wdg</link>
			<description>Jestem nauczycielem od 20 lat i na początku myślałem, że sztuczna inteligencja będzie świetnym narzędziem w klasie. Ale teraz moi uczniowie polegają na ChatGPT, by pisać eseje i odpowiadać na każde pytanie, jakie mają. Walczyłem z tym, by zapobiec oszukiwaniu, aż w końcu zacząłem uczyć innego przedmiotu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d87f9dd7-b1e6-4684-aa99-35a7f57970b8</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 04:09:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i1Mk9kpTURBXy84MGMyYjBiYmM2NWZlY2JlZGJmNTFmYjY3MTYyOGQ5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupujesz mieszkanie od dewelopera i chcesz skorzystać z ulgi? Zapadły ważne wyroki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ulga-mieszkaniowa-w-pit-co-zrobic-gdy-deweloper-opoznia-akt-notarialny/d10shb1</link>
			<description>Sprzedaż mieszkania, domu lub działki przed upływem pięciu lat oznacza, że od dochodu trzeba zapłacić 19 proc. PIT, chyba że podatnik skorzysta z ulgi mieszkaniowej. Zasadniczo dzięki niej nie trzeba płacić podatku od sprzedanej dotychczasowej nieruchomości — w części lub w całości. Trzeba jednak wydać pieniądze na "własne cele mieszkaniowe", czyli np. kupić mieszkanie od dewelopera. Na sfinalizowanie transakcji są trzy lata. A co jeśli podatnik nie dotrzyma terminu z winy dewelopera. Zapadły ważne rozstrzygnięcia, w tym wyrok NSA.</description>
			<guid isPermaLink="false">1dee7789-48eb-465c-8345-3ac2440839d6</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 04:06:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O-3k9kpTURBXy9hNTBjNWZhMWMyNjI3YmM4YzhjYTdiNWUxNjc0M2NkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UK znów na nuklearnej mapie NATO. Co kryje umowa Trump–Starmer i co oznacza dla Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/uk-znow-na-nuklearnej-mapie-nato-co-kryje-umowa-trumpstarmer-i-co-oznacza-dla-polski/63zslwf</link>
			<description>Hasło "umowa Trump–Starmer" w kontekście rozmieszczenia arsenału jądrowego w Wielkiej Brytanii zrobiło furorę, ale takiej umowy w praktyce nie ma. Jest za to decyzja rządu Keira Starmera o dołączeniu Royal Air Force (RAF — Siły Powietrzne Zjednoczonego Królestwa) do NATO-wskiej misji odstraszania nuklearnego z nowymi F‑35A, a także deklaracja brytyjsko-francuska o koordynacji odstraszania. Są też mocne przesłanki, że USA rzeczywiście przerzuciły do bazy RAF Lakenheath pierwsze bomby B61‑12 – po raz pierwszy od 2008 r. Spotkanie Donalda Trumpa i Keira Starmera w Szkocji, głośne medialnie, nie przyniosło żadnego ogłoszenia w sprawach nuklearnych. To polityczny szum na tle faktycznych, już trwających zmian. Wyjaśniamy też, jak ma się to wszystko do bezpieczeństwa Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">50f3b01a-cba0-4290-ab6b-8cbc455f69cd</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dGGk9kpTURBXy9lN2Q5YTliYjZiNjNhNGU4ZmY0NmJiNjZlMDQ1OWM0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne ważne pytanie do TSUE. Chodzi o rozliczenie nieważnej umowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tsue-a-teoria-dwoch-kondykcji-kluczowe-pytania-sadu-w-warszawie/0qxl19k</link>
			<description>Sąd Okręgowy w Warszawie skierował do Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej dwa pytania ważne dla wszystkich frankowiczów będących w sporze z bankiem. Chodzi o skutki stwierdzenia nieważności umowy kredytowej i sposób rozliczenia. W skrócie warszawski sąd pyta, czy teoria salda jest zgodna z prawem unijnym. Od ostatniego wyroku TSUE pojawiły się bowiem wątpliwość w tej kwestii.</description>
			<guid isPermaLink="false">41013917-a94c-49a1-a363-744fa8ad3e58</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 15:00:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QhQk9kpTURBXy83MDRjZTExZmZjOTQ0OTBiNDc1ODMzMmY1NWI1NWU4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI napędza wydajność biznesu w Polsce. Przedsiębiorcy chcą jasnych regulacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-liderem-ai-w-regionie-inwestycje-rosna-mimo-wyzwan/njbpkl7</link>
			<description>Polska wyróżnia się w regionie Europy Środkowej i Wschodniej, jeśli chodzi o inwestycje w sztuczną inteligencję. Według najnowszego badania EY „Barometr Przedsiębiorczości 2025”, jedynie 18 proc. polskich przedsiębiorców rezygnuje z tego typu inwestycji, podczas gdy w innych krajach regionu odsetek ten wynosi aż 43 proc. Jednocześnie ponad połowa polskich firm wskazuje, że na rozwój AI przeznaczyła do 100 tys. dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">d50f114a-3e65-4ebf-9abb-bea68da33e85</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 13:57:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OvAk9kpTURBXy9iODg1NjQ0N2ZhZTc3ZjdkNWYzNjhjZTAyMGYzYTg2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiek emerytalny w górę dla jednej grupy zawodowej. Andrzej Duda podpisał ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wiek-emerytalny-w-gore-dla-komornikow-andrzej-duda-podpisal-nowelizacje/j80v1j8</link>
			<description>Prezydent Andrzej Duda podpisał nowelizację, która przesuwa — z 65 do 70 lat — granicę wieku, po której przekroczeniu szef MS odwołuje z urzędu komornika — poinformowała w piątek Kancelaria Prezydenta. Nowela znosi też maksymalny okres asesury komorniczej, wynoszący obecnie 6 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">23c65117-5b0b-4a84-a437-fa26640a97c6</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 13:24:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pqmk9kpTURBXy9kYTBkNGI2YTgwMzNhNzdkY2UxNTVmNjA4ZDljNjAwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przyjął dwa projekty deregulacyjne. Ważne dla pracowników i ubezpieczycieli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-przyjal-trzynasty-pakiet-deregulacji-co-sie-zmieni/rg5z3rz</link>
			<description>Rada Ministrów przyjęła trzynasty pakiet deregulacji. Chodzi o dwa projekty nowelizacji. Pierwszy zakłada m.in., że pracownicy, którzy kończą pracę w firmie, mają dostawać jeden przelew – ostatnią pensję i ekwiwalent za niewykorzystany urlop, a nie dwa, jak to jest obecnie. W wielu sprawach pracodawca będzie mógł też komunikować się z pracownikami drogą elektroniczną. Z drugiego projektu wynika natomiast, że ubezpieczyciele za swoje przewinienia nie zawsze będą karani karą finansową.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf2f2bdb-74ef-4e76-8486-176269dd1c4e</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 13:13:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K7Mk9kpTURBXy9iOGYzZmI2NzNkZjk1N2NiN2JjNjRkODJiZWMwZjMxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Allegro, InPost, DHL i DPD z zarzutami od UOKiK. Chodzi o "greenwashing"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/allegro-inpost-dhl-i-dpd-z-zarzutami-od-uokik-chodzi-o-greenwashing/fvzsnh8</link>
			<description>UOKiK postawił zarzuty spółkom Allegro, DHL, DPD i InPost. Zarzuca im stosowanie "pseudoekologicznego marketingu", który wprowadza konsumentów w błąd — poinformował we wtorek Urząd. Dodał, że firmom — o ile zarzuty się potwierdzą — grozi kara do 10 proc. obrotów za każdą praktykę.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1b077c5-4aa6-441f-9ff8-58ad6c4ed0c7</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 09:38:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VLnk9kpTURBXy8zZmM0YTcxMTJhOWY5OTE3MTAzMDRmMTgyMjRiOGIzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w emeryturach? Karol Nawrocki obiecał podwyżkę dla części seniorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/karol-nawrocki-i-waloryzacja-emerytur-co-zmiany-oznaczalyby-dla-seniorow/pm8jcgr</link>
			<description>Waloryzacja emerytur i rent odbywa się co roku 1 marca. Prezydent elekt Karol Nawrocki obiecał, że już w pierwszym dniu objęcia urzędu prezydenta RP złoży do Sejmu projekt ustawy, wprowadzający minimalną kwotę waloryzacji. Czy nowy sposób waloryzacji zapewni seniorom godniejsze życie i ochroni przed drożyzną? Sprawdzamy, kto zyska najwięcej i kiedy propozycja może wejść w życie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0353b305-3407-4de5-975d-b10e2c9725ef</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 06:35:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0vDk9kpTURBXy82MDNhMTI1ZmVhZmYwMWZlNzBjMGEzM2E1NzYxYjMzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za bardzo uwierzył w swój sukces. Upadek amerykańskiego giganta przypomina krach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/peloton-historia-wzlotu-i-upadku-marki-fitnessowej/gs7kmpx</link>
			<description>Peloton to jedna z marek, które rozbłysły podczas pandemii COVID-19 jak supernowa — i niemal równie szybko zgasły. Gdy świat zamknął się w domach, firma sprzedająca rowery z ekranami i dostępem do treningów online rosła w zawrotnym tempie, osiągając wycenę 50 mld dol. Problem w tym, że Peloton uwierzył, że ten boom potrwa wiecznie. Dziś zmaga się ze spadającym popytem, błędnymi inwestycjami, odejściami gwiazd i gigantycznym spadkiem wartości. Czy Peloton przetrwa, czy stanie się kolejnym symbolem przemijającej mody fitness?</description>
			<guid isPermaLink="false">2d5b957c-94a0-4cd0-b215-a7c661fbd9e5</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 05:35:42 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uPXk9kpTURBXy81MGMzMWUxYzQ1ZDRmZTQ3ZDBmMGM4YzRiNTA1NmRjNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozejm taryfowy USA–UE. Znaczenie dla big techu i europejskiej branży technologicznej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/rozejm-taryfowy-usaue-znaczenie-dla-big-techu-i-europejskiej-branzy-technologicznej/8l53mr7</link>
			<description>Nie ma wątpliwości, że 15‑proc. cło dotyczy przede wszystkim towarów, a więc bezpośrednia ekspozycja firm świadczących usługi cyfrowe, w tym Alphabetu, Amazona, Apple, Mety czy Microsoftu, jest mniejsza niż producentów fizycznego sprzętu. Jednak ekosystem big techu w Europie to nie tylko software i reklama. Do USA trafiają europejskie urządzenia sieciowe, robotyka, aparatura medyczna, a także wysoko wyspecjalizowane maszyny dla półprzewodników. Właśnie dlatego zakres zwolnień dla sprzętu może przynieść ulgę takim spółkom jak ASML, które wcześniej sygnalizowały, że niepewność taryfowa podważa ich plany wzrostu.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc2baaeb-ccbe-4b9a-a7be-0617cd16706a</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 05:32:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1kvk9kpTURBXy8yNWUwOTcxY2FiYjIyZjJmZWY3NmY3NGFiNDQ1ZDE4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Beneficjentem będzie Leszek Czarnecki i Roman Giertych". Syndyk odpiera zarzuty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/beneficjentem-bedzie-przede-wszystkim-leszek-czarnecki-syndyk-getin-noble-banku/90yp6rh</link>
			<description>Rozgorzała ostatnio burzliwa debata dotycząca działań Marcina Kubiczka, syndyka Getin Noble Banku, ale też Idea Banku. W rozmowie z Business Insider Polska Marcin Kubiczek odpowiada na pytania o konflikt interesów, jak dobiera sobie współpracowników, ile kosztują spory z frankowiczami, ale nie tylko.</description>
			<guid isPermaLink="false">6316bf58-eabc-4f8d-9282-d4610505848a</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 05:23:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kihk9kpTURBXy80ZjZhNzM1ZTNhMzdmODJlOWE0MWNlMGNmMGZkNzg0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największa w Polsce giełda kryptowalut ma za sobą rekordowy rok. Potwierdzona stabilność kapitałowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/najwieksza-w-polsce-gielda-kryptowalut-ma-za-soba-rekordowy-rok-potwierdzona/8ksmd1p</link>
			<description>Zondacrypto z rekordowym rokiem. BB Trade Estonia OU, operator giełdy zondacrypto, zamknął 2024 r. z wynikiem 31,50 mln euro skonsolidowanych przychodów i 8,44 mln euro zysku netto. Spółka poinformowała o pozytywnej opinii niezależnego audytora oraz o przejściu audytu "own funds", który potwierdza odpowiedni poziom środków własnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5368bfb-30c5-48eb-acfa-e13e3a56f4a4</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 12:11:56 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lrnk9kpTURBXy84OGU3MmYwZGFiNTVhZTFmNjFjNGZlZTFkMDgzZGE0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>1 sierpnia wolny od pracy? Sprawa trafiła do rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/1-sierpnia-dniem-wolnym-od-pracy-aktualny-status-narodowego-dnia-pamieci-powstania/lst34wq</link>
			<description>1 sierpnia 2025 r. obchodzimy 81. rocznicę wybuchu Powstania Warszawskiego. Dzień ten jest świętem państwowym, jednak pozostaje dniem pracującym. Czy jest szansa, że to się zmieni?</description>
			<guid isPermaLink="false">c05508b2-991f-4ec7-b3e0-821301d6b957</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 11:30:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/elQk9kpTURBXy80ZjRkYzRjMmNkY2I3ZDM4Yjg2MDBjYTFlYzRiNTMzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waldemar Żurek zabiera głos po objęciu urzędu. "Jeszcze nie przywrócono praworządności"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/waldemar-zurek-zabiera-glos-po-objeciu-ms-jeszcze-nie-przywrocono-praworzadnosci/xsbzn2h</link>
			<description>Wiele ostatnich lat było morderczą walką o praworządność — ocenił minister sprawiedliwości Waldemar Żurek podczas swojej pierwszej konferencji prasowej. Zapewnił, że rząd przywraca ją, ale wciąż nie zrobiono tego w pełni. Resort jest w trakcie przygotowywania planów, które mają zreformować polski wymiar sprawiedliwości. Minister zdecydował też o pierwszych odwołaniach z resortu.</description>
			<guid isPermaLink="false">9eb83fae-fede-45fb-b613-432dfc92589c</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 09:12:07 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-_jk9kpTURBXy9mYTg2NjhiYTRhYjRjMzgxYjIwNGU5NjU0MzE3MTQyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile czasu trzeba, żeby podwoić oszczędności? Porównaliśmy siedem popularnych sposobów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/tak-mozna-podwoic-oszczednosci-sprawdz-siedem-popularnych-sposobow-wykresy/zmk8s8y</link>
			<description>Masz oszczędności i zastanawiasz się jak je ulokować? Najpopularniejszy sposób Polaków jest bezpieczny, ale na podwojenie wpłaconej kwoty trzeba było czekać ponad 20 lat. Dla porównania 100-procentowa stopa zwrotu możliwa była do osiągnięcia na rynku nieruchomości w ciągu kilku ostatnich lat, a na warszawskiej giełdzie najwięksi szczęśliwcy taki sam efekt osiągnęli w kilka miesięcy. Pod lupę wzięliśmy jeszcze m.in. obligacje, złoto i bitcoina.</description>
			<guid isPermaLink="false">b141da0b-fbbe-4a75-a3c0-86f3d9cfa8d0</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zm8k9kpTURBXy8yZDE1YzJjNjM4MWFlZTVkMjk4ZTY5ZTJhOTMwMTEzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zagraniczne firmy mają płacić podatki w Polsce. Andrzej Domański zapowiedział nowe działania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/minister-zapowiada-walke-z-agresywna-optymalizacja-podatkowa/y2gh9bl</link>
			<description>Andrzej Domański, minister finansów i gospodarki zapowiedział mocniejszą walkę z agresywną optymalizacją podatkową i wykorzystaniem cen transferowych. — Polscy przedsiębiorcy mają prawo uczciwie konkurować na rynku. Będziemy podejmować działania, aby nieuczciwe podmioty były z tego rynku eliminowane – stwierdził minister. Zapowiedział też nowe, intensywne działania, aby lepiej walczyć z unikaniem podatków w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">8345a56d-5c2e-4058-b40b-9a09459c9b20</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:29:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vC4k9kpTURBXy9hMWJiYjViNTExOTViZGVlOTIzN2IyNDVlZWQ5OTQzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>VB Leasing: restrukturyzacja działa, mamy dobry plan</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/plan-restrukturyzacyjny-spolek-leszka-czarneckiego-vb-leasing-odpowiada-na-zarzuty/t0hyjg4</link>
			<description>PZA potwierdza, że zaskarży uchwałę o wyrażeniu pozytywnej opinii planu restrukturyzacyjnego VB Leasing wraz z suplementami, jak również złoży zarzuty do samego planu restrukturyzacyjnego. AMS Restrukturyzacje broni przygotowanego planu, i podkreśla, że rada pozytywnie zaopiniowała plan zdecydowaną większością głosów. Dodaje, że już wdrożone działania zadziałały.</description>
			<guid isPermaLink="false">0cc8b32b-5180-4688-a98b-3a4eb4577ee9</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 07:42:58 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xZ8k9kpTURBXy9hNzJmMzA5MDlkZDkzNTQxOWI5ZGFkZmRlN2M1NzYyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Używany Rolex lepszy niż złoto? Tak się handluje zegarkami z drugiej ręki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/rolex-jak-rozpoznac-podrobke-i-uniknac-kosztownych-bledow/8t7nm3p</link>
			<description>Rolex to dziś nie tylko symbol luksusu, ale także coraz popularniejszy sposób lokowania kapitału. Na wartym 20 mld dol. rynku używanych zegarków łatwo jednak o kosztowną pomyłkę — podróbki są coraz trudniejsze do wykrycia, a nawet doświadczeni handlarze muszą być czujni. John Buckley, jeden z nich, pokazuje kulisy branży, w której jeden fałszywy egzemplarz może zrujnować nie tylko budżet, ale i reputację.</description>
			<guid isPermaLink="false">2147cbcc-1d39-4dc8-a971-bf0a5e3a4bdc</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 05:09:29 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PI1k9kpTURBXy8yOWI0MTQwY2YxNmY5ZDU1NDQ0OGM1OGZjYjNjMzMyOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>S-Klasa, czyli luksusowy kłopot Mercedesa. Kochane dziecko marki zawodzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/szef-mercedesa-ma-problem-jego-strategia-luksusu-jak-dotad-sie-nie-sprawdza/qs7mm34</link>
			<description>Podobnie jak konkurencja, Mercedes od miesięcy znajduje się pod presją z wielu stron jednocześnie. Oprócz ceł, na wynik koncernu negatywnie wpłynęły również milionowe rezerwy na programy odpraw. Tymczasem z Chin napływa kolejna gorzka wiadomość.</description>
			<guid isPermaLink="false">bdd0004c-bb43-4f12-be22-0cc6d28fff9d</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 05:07:35 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/unxk9kpTURBXy83MWQwYmJjOGFjMDU2ZTQ5YzNhM2Y1YmQ2MzI2MmU0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz w firmie takie nieruchomości? Szykuj się na spór z fiskusem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatek-od-nieruchomosci-nowe-interpretacje-budza-watpliwosci/z6rpsmq</link>
			<description>Od początku roku obowiązują zmienione przepisy podatku od nieruchomości. Choć miały one nie podwyższać podatku i być neutralne, to w praktyce stało się inaczej. Świadczą o tym wydawane przez prezydentów miast (organy podatkowe w sprawach podatku od nieruchomości) interpretacje indywidualne. Eksperci przyznają, że stanowiska organów są profiskalne. Spodziewają się, że zweryfikują je dopiero sądy. To jednak zwiastuje problemy dla wielu firm w najbliższych miesiącach, a nawet latach. Tłumaczymy, o jakie nieruchomości już toczą się spory.</description>
			<guid isPermaLink="false">087fc4ba-3514-439c-aae9-42ba4b6258f4</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 04:16:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Clfk9kpTURBXy9kODMwYmIzNjk0ZThlZGVjNmQxYzNiZjg5MTcxYWIyOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Moja praca nie istniałaby bez sztucznej inteligencji i jest na nią odporna. Oto jak zdobyć zatrudnienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/to-jedna-z-najbezpieczniejszych-prac-w-dobie-ai-jak-zaczac/6twnssr</link>
			<description>Hanut Singh, lat 30, jest inżynierem ds. zastosowań robotyki od prawie pięciu lat. Przekonuje, że popyt na inżynierów ds. zastosowań robotyki będzie rósł, ponieważ firmy potrzebują specjalistów zarówno od wdrożeń, jak i pracy z klientem.</description>
			<guid isPermaLink="false">546ad172-ac30-4176-a69b-a460492f04ba</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 04:06:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MZWk9kpTURBXy80OTFiZDdjOTVhODhiODI3MWQ2YzU1ZWYyYWU2YmQ0Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz zmienić ścieżkę kariery? Oto co według jednej z dyrektorek Google należy zrobić najpierw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-sie-przebranzowic-ekspertka-z-google-wskazuje-na-pierwszy-krok/n3rdrfx</link>
			<description>Mira Lane, wiceprezeska ds. technologii i społeczeństwa oraz założycielka Envisioning Studio w Google, uważa, że warto podążać za pasją i zmieniać karierę — sama to zrobiła. Jednak zachęca do podejścia do zmiany z odpowiednim planem.</description>
			<guid isPermaLink="false">b57c72bc-b58e-42cd-a321-594cb2494fc2</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 19:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1vSk9kpTURBXy8yNTE1ZWE3MWY4MTRjNmEyZDJlN2ZhNTZlZTZiMzMwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poradziecki bunkier atomowy na sprzedaż w Polsce. "To nie jest zabytek" [ZDJĘCIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/dzialka-z-bunkrem-atomowym-na-sprzedaz-w-polsce-cena-tanio-nie-jest/9m1n0j4</link>
			<description>Czy można prowadzić działalność gospodarczą na terenie, który przed laty służył do przechowywania bomb atomowych? Odpowiedź jest prosta: można i to z powodzeniem. – To nie jest zabytek, obiekty nie są objęte żadnymi regulacjami prawnymi czy konserwatorskimi i można je zaadaptować na dowolne cele – mówi pan Mariusz, właściciel wystawionej na sprzedaż nieruchomości w Wiechlicach w woj. lubuskim, na której znajduje się m.in. bunkier z lat 60. XX w., w którym armia radziecka przechowywała głowice jądrowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6ab256d-bbb3-40a5-ac19-e0c36aaec846</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 18:44:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mUwk9kpTURBXy8wNzZiN2FmNDI2OTFhZGI5ZjdmYjg1OGY1N2E2MTIzNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wystarczy jedno zdanie by kandydat zrezygnował. Co firmy powinny wiedzieć o języku inkluzywnym?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/stereotypy-w-komunikacji-jak-unikac-wykluczajacych-zwrotow-w-pracy/cg9j35v</link>
			<description>Jedno słowo w tytule wywołało burzę. "Silversi" – termin powszechnie obecny w raportach trendowych, komunikacji marketingowej i HR, którego użyłam w tytule tekstu – miał brzmieć neutralnie. W rzeczywistości dla wielu osób 50+ okazał się etykietą, której nie chcą. To przykład, jak język, wbrew intencjom, może dzielić, wykluczać i osłabiać zaufanie. Z wymiernymi konsekwencjami biznesowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4b107f7-fdd8-4cbb-be52-f3853cea41af</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 17:45:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NGJk9kpTURBXy9jZTIxZmU2OWU4YTg1ZmQyNTQxNmIzZWQ1YzE3NjY4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyfrowa przepaść w polskim biznesie. „Startujemy z bardzo niskiego pułapu”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/cyfrowe-kompetencje-polskie-firmy-musza-nadrobic-zaleglosci/hq7be1d</link>
			<description>Zgodnie z najnowszym raportem Komisji Europejskiej, Polska ma dobrze rozwiniętą infrastrukturę i dostęp do e-usług, ale wciąż zmaga się z niskim poziomem kompetencji cyfrowych i powolnym wdrażaniem zaawansowanych technologii przez firmy. Pod względem cyfrowego zaawansowania przedsiębiorstw plasujemy się poniżej średniej unijnej. Choć są obszary, w których Polska robi postępy, jak infrastruktura telekomunikacyjna czy dostęp do e-usług, kuleją dwa kluczowe filary przyszłości: wykorzystanie sztucznej inteligencji i kompetencje cyfrowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">1cfbc83b-7eac-4020-9b4b-f795f002a278</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 17:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kvyk9kpTURBXy9kZjQzNGM3ZDAxMmY2ZmZiNTY3MGVlZDQzNjliYjc3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te nożyczki kosztują 11 tys. zł. Ostrza mają tylko jeden punkt styku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/naruto-scissors-dlaczego-te-nozyczki-fryzjerskie-kosztuja-3000-dol/l7hh9xk</link>
			<description>Choć wyglądają niepozornie, mogą kosztować nawet 11 tys. zł. Profesjonalne nożyczki fryzjerskie japońskiej marki Naruto to prawdziwe dzieła sztuki użytkowej — ręcznie kute, perfekcyjnie wyważone i niemal niezniszczalne. Tworzone przez doświadczonych rzemieślników w wieloetapowym procesie, potrafią służyć przez dekady, zachowując niezwykłą ostrość i ergonomię. Co sprawia, że dla stylistów fryzur z całego świata są warte każdych pieniędzy?</description>
			<guid isPermaLink="false">d5d0e70c-85c3-414d-9dd5-791cbe6a83c2</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 16:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x41k9kpTURBXy8yNjIwOTBmMGQ2ZTRmNjQzM2M4ZWM3OGEzOTllMmI1OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaczęło się od marzenia nastolatka. Dziś walczy z największym śmietnikiem świata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/plastik-w-oceanach-czy-przechwytywacze-moga-rozwiazac-globalny-problem/l6c2zzk</link>
			<description>Czy oczyszczanie oceanów ma sens? Co roku lądują tam miliony ton plastiku, z czego znaczną część niosą rzeki. Organizacja Ocean Cleanup kierowana przez Boyana Slata opracowała systemy, które mają zatrzymać odpady, zanim trafią do mórz. Choć zebrane ilości to ułamek globalnego problemu, projekt zdobywa rozgłos i wsparcie, a technologia jest stale rozwijana.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fff2ff0-8180-40bb-87ed-dad614f7ac80</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 14:53:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xrVk9kpTURBXy9lNDQxMGExMzIwZjM2OTYxYjM2Y2NmZDY0MTRiYjQxNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>65 tys. za m kw. Tyle kosztują kolekcjonerskie apartamenty w Warszawie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/warszawa-luksusowe-apartamenty-kolekcjonerskie-w-towarowa22/7tfkb94</link>
			<description>W sercu stolicy, w nowym superkwartale Towarowa22, w ramach inwestycji M7, powstaje siedem unikalnych apartamentów kolekcjonerskich. Do sprzedaży trafiły właśnie pierwsze trzy: "Helmut Newton and Sylvia Gobbel", "M as Marylin" oraz "Guitar Heroes". Może kupić je każdy, kto zapłaci ok. 4 mln zł (65000 za m kw.). To projekt Archicom Collection, luksusowej marki dewelopera Archicom.</description>
			<guid isPermaLink="false">dafc1dbd-0af3-4648-8631-4c18630dca35</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 14:45:05 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0rwk9kpTURBXy8xMTE4OTU3ZjFhNDA2ZmNlMDRlYjk2NDVhODA1ZGQyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brak szkoleń, presja, wypalenie. Kryzys przywództwa to problem systemowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kryzys-przywodztwa-dlaczego-organizacje-zawodza-liderow/ven1460</link>
			<description>Mówi się, że ludzie nie odchodzą z firmy, tylko od szefa. Tymczasem coraz więcej danych i głosów z rynku pokazuje coś innego: to nie liderzy zawodzą organizację, ale organizacja zawodzi liderów. W efekcie pozycje menedżerskie stają się rolami wysokiego ryzyka z ogromnym ciśnieniem, odpowiedzialnością i widmem wypalenia na horyzoncie.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cbd35d6-0790-4fed-9ce6-219ba8ad6871</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 14:26:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JSuk9kpTURBXy8zYmM0OGJjMmQ3YTY1NWU3ZTU2ODQzN2NiYjFiZTA1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI kontra prąd. Rachunki za energię stają się zakładnikiem wojny big techu z energetyką</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-kontra-prad-rachunki-za-energie-staja-sie-zakladnikiem-wojny-big-techu-z/edne5nx</link>
			<description>Amerykański rynek energii próbuje w ekspresowym tempie dopasować się do rewolucji AI. Energetyka chce, by koszty wywołane przez nielicznych, ale potężnych odbiorców ponosili przede wszystkim oni sami. Big tech próbuje zabezpieczyć sobie przewidywalność kosztów i wizerunek, ogłaszając wielkie kontrakty na czystą energię, ale broni się przed "karzącymi" taryfami. W środku stoją konsumenci, których rachunki już dziś są barometrem tego, jak szybko uda się zbudować nową podaż — i jak sprawiedliwie zostanie ona sfinansowana. Podobne trendy mogą trafić też do Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2ebf049-1d8f-4e93-b106-4aae2e28597d</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 12:09:44 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EXIk9kpTURBXy9kOGE4Yjc5NWRmM2U1M2Y4MDczZjYwMTAxZDhiOTEyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz 18 lat? Udowodnij. Internet wchodzi w nową erę kontroli wieku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/masz-18-lat-udowodnij-internet-wchodzi-w-nowa-ere-kontroli-wieku/elheekp</link>
			<description>Internet przechodzi w erę sprawdzania wieku. W ciągu kilku tygodni dużo się zmieniło i zmienia. 25 lipca 2025 r. Wielka Brytania uruchomiła obowiązek "wysoce skutecznych" bramek wieku dla serwisów z pornografią i innymi treściami szkodliwymi dla nieletnich, z realnymi karami finansowymi i nawet blokadami stron. Równolegle YouTube zapowiedział, że zacznie wykrywać konta użytkowników poniżej 18. roku życia przy pomocy uczenia maszynowego, by automatycznie nakładać ograniczenia. Unia Europejska też pracuje nad odpowiednimi rozwiązaniami.</description>
			<guid isPermaLink="false">68dec54f-5651-4ca5-8abf-53062a5d7a26</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 09:35:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FO5k9kpTURBXy85MDdmNDMxOTU4NzI3MjliZmE4NWFiZGE4ZjVmZmNhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co trzeci Polak za biedny na najem, za bogaty na wsparcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkalnictwo-w-polsce-dlaczego-tak-wielu-nie-stac-na-wlasne-lokum/qc1k9df</link>
			<description>Według najnowszego raportu Habitat for Humanity Poland Polacy coraz większą część swoich dochodów wydają na mieszkanie, a jednocześnie rosną szeregi osób, których nie stać ani na kupno, ani na wynajem odpowiedniego lokum. Paradoksalnie, ta sama grupa nie może liczyć na wsparcie państwa, bo jest "za bogata".</description>
			<guid isPermaLink="false">fb6183d7-2500-449b-9a58-9510a2ac5685</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iGpk9kpTURBXy8yNzU5ZTNiODYxZjBiNjgzOTU0MmFhM2RmYmZhNWI0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak (nie)działa system. Kto i jak organizuje obozy harcerskie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wymagania-i-odpowiedzialnosc-organizatorow-obozow-harcerskich/j0wtgwb</link>
			<description>Śmierć 15-letniego Dominika Muszewskiego na obozie harcerskim w Wilczu wstrząsnęła opinią publiczną. Sprawą zajmuje się prokuratura, zareagowało też Ministerstwo Edukacji Narodowej. Ta tragedia wywołała jednak falę pytań o to, kto i na jakiej podstawie odpowiada za bezpieczeństwo dzieci, czy są odpowiednie procedury, czy działają, i w końcu kto odpowie za śmierć młodego harcerza, czy tylko dwaj młodzi opiekunowie? Dlatego pokazujemy krok po kroku, jakie obowiązki mają organizatorzy, i jaka odpowiedzialność na nich ciąży.</description>
			<guid isPermaLink="false">92e9c3a0-d275-48bb-908c-3c09c74871ef</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-0Ok9kpTURBXy9lMzdjNTQ1NjkyZGRjMTllYTNlOTViZmNjZjJhNDVlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Plotka w mediach społecznościowych spowodowała spadek liczby letnich wyjazdów do Japonii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/kraj-traci-turystow-podrozni-zmieniaja-plany-przez-komiks/p0kr6r4</link>
			<description>Zainteresowanie Japonią wśród turystów z Azji znacznie spadło w czerwcu, po tym, jak w mandze pojawiła się przepowiednia, że w lipcu 2025 r. kraj nawiedzi "katastrofa". Najbardziej odczuwalny był spadek liczby podróżnych z Hongkongu. "Fikcyjna narracja, wzmacniana przez media społecznościowe, mogła stworzyć przekonujący, choć naukowo nieuzasadniony powód do odroczenia podróży" – powiedział jeden z ekspertów.</description>
			<guid isPermaLink="false">c47da45f-8dd2-449e-8a71-e03f7f0758bd</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 19:45:27 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o59k9kpTURBXy9iYTA1M2Y5YjkwNGU1OTNhYzMxMmNhYjE2ZTU0ZDNiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cztery dni czy 70 godzin tygodniowo? Starcie dwóch wizji przyszłości pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dolina-krzemowa-startupy-ai-testuja-kontrowersyjny-model-pracy/3vb9tf0</link>
			<description>W Polsce trwa debata o czterodniowym tygodniu pracy, tymczasem w Dolinie Krzemowej część startupów AI testuje kontrowersyjny model 996, czyli pracę od 9.00 do 21.00, przez sześć dni w tygodniu. Dwie wizje organizacji pracy coraz wyraźniej się rozmijają. Jedna stawia na dobrostan, druga – na wydajność za wszelką cenę. Czy to koniec marzeń o świecie, w którym technologia miała pracować za nas?</description>
			<guid isPermaLink="false">21fc89b7-1520-4e43-9687-ded516ce8391</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 15:56:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bjNk9kpTURBXy8yNDc4YjY4NmRmNDExNTdiMzU2MDQwNjNmMzBiMThmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Huśta się o drugiej w nocy, by stworzyć syrop wart fortunę. Tak powstaje koreański skarb</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/koreanski-syrop-ryzowy-jak-powstaje-jego-wyjatkowa-slodycz/jjd7367</link>
			<description>Huśtają się o drugiej w nocy, by wycisnąć ostatnią kroplę słodkiego sikhye. Koreański mistrz syropu ryżowego od 60 lat pracuje z jednego żelaznego garnka, przekazywanego z pokolenia na pokolenie. Dziś jego produkt osiąga zawrotne ceny i zdobywa świat – a wszystko zaczyna się od ryżu i cierpliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b75528b-5f4d-4612-82c3-d4b6d57ecd95</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 14:41:51 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q24k9kpTURBXy9jMzgzOGQyMTJmNTVjOGUwMTY1N2VhZjM5NmRkMTY2OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy będą dopłaty do kredytów mieszkaniowych? Eksperci mówią o "niewypale"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kredyt-na-start-program-pierwsze-klucze-anulowany-jak-wyglada-nowa-polityka/02q7871</link>
			<description>Koniec z rządowym wsparciem mieszkalnictwa w Polsce — rząd oficjalnie ogłosił rezygnację z programu Pierwsze klucze, który miał być następcą Bezpiecznego kredytu 2 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">b47a0a43-86d4-47ca-ad5b-8bfeb03b7318</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 14:38:33 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5ezk9kpTURBXy81MmNmYmMwYmFkMWU2NWVmNDdhYjNiZjM3NGVlNzc2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy opłaca się inwestować w klimatyzację w mieszkaniu na wynajem?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/klimatyzacja-w-mieszkaniach-na-wynajem-rosnace-oczekiwania-najemcow/dzpkns1</link>
			<description>Klimatyzacja przestała być luksusem zarezerwowanym jedynie dla ekskluzywnych apartamentów. Coraz częściej traktowana jest jako podstawowe udogodnienie, które może decydować o powodzeniu oferty na rynku najmu. Jak pokazują najnowsze dane Otodom, w czerwcu 2025 r. już 15 proc. ofert najmu dotyczyło mieszkań wyposażonych w klimatyzację – to ponad dwukrotnie więcej niż w przypadku sprzedaży, gdzie takie udogodnienie oferowało zaledwie 7 proc. lokali.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8e81276-9d05-4d73-ba89-f879cf4f3e6f</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 14:16:17 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QqBk9kpTURBXy85MDQzZTVkY2QwYWM2NDk3YTI0ODc2N2M4MWUxOGJiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy nie potrafią odpoczywać. Ekspert zdradza klucz do regeneracji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-skutecznie-odpoczac-na-urlopie-kluczowe-zasady-regeneracji/ddh7xhe</link>
			<description>Wakacje to czas, na który czekamy przez cały rok. Jednak czy rzeczywiście potrafimy wykorzystać urlop do pełnej regeneracji? Badania programu MultiSport pokazują, że co trzeci Polak nie planuje wyjazdu podczas tegorocznych wakacji, a ci, którzy wyjeżdżają, robią to najczęściej na okres do dwóch tygodni. W takich okolicznościach umiejętność skutecznego wypoczynku staje się kluczowa dla naszego zdrowia psychicznego i fizycznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">65ba98da-a65b-4772-b909-dffe76222bd0</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 13:14:50 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yjmk9kpTURBXy82OTA4ZjJkYTQzMWY1ZTcwN2E5OTJiOGU5MzZlYzczNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zabawiłem się w szofera i przewiozłem znajomych Rolls-Roycem Ghost II. Oto czym zachwyca, a czym rozczarowuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/rolls-royce-ghost-ii-debiutuje-w-polsce-luksus-i-ukryta-moc/wshxf3n</link>
			<description>Pod koniec czerwca w Polsce zadebiutowała II seria Rolls-Royce'a Ghost. Z założenia ma to być auto "uniwersalne" — dla tych majętnych właścicieli, którzy nie tylko chcą być wożeni, ale i sami zasiąść za kierownicą. Aby sprawdzić jedno i drugie, posadziłem kilkoro bliskich znajomych na tylnej kanapie. Co ich zachwyciło? W skrócie: luksus. Dopatrzyli się jednak także pewnych wad.</description>
			<guid isPermaLink="false">f11ccdc8-60d3-49c4-b887-7afb8773b3c0</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:50:04 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tjNk9kpTURBXy82YzIwN2I4OGFhMDRhMGM1MzQyODhjYjAwNjZjMTUwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zanurzeni w śmierci. Robot ratuje ludzi z najbrudniejszej pracy świata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/rewolucja-w-kanalizacji-roboty-zastepuja-ludzi-w-niebezpiecznych-zadaniach/tfxvpe9</link>
			<description>W Indiach wciąż tysiące ludzi zanurza się w toksycznych ściekach, ryzykując życie za grosze — teraz ich miejsce może zająć robot do czyszczenia kanalizacji. Bandicoot – maszyna z czterema kamerami i stalowym "pająkiem" – nie tylko ratuje życie, ale pokazuje, jak przestarzałe są systemy kanalizacyjne w wielu miastach świata. A to, co spłukujemy w toalecie, wraca do nas szybciej, niż myślimy.</description>
			<guid isPermaLink="false">84671ea9-a1fe-4f57-a91d-72f61f58e05a</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:15:49 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DQWk9kpTURBXy83ZmNkNTY1YTI3NmZkNTRhMjY1ODI4MjkyMGQwMTcxYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski rynek handlowy pięć lat po pandemii. Parki rosną w siłę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jak-wyglada-rynek-handlowy-w-polsce-piec-lat-po-pandemii-raport/m27d8pe</link>
			<description>Pięć lat po wybuchu pandemii COVID-19 polski rynek nieruchomości handlowych z rozpędem odbudowuje swoją pozycję, jak wynika z raportu JLL. Wizje końca tradycyjnego handlu i całkowitego przejęcia rynku przez e-commerce nie sprawdziły się, choć koronawirusowe obostrzenia niewątpliwie wpłynęły na preferencje i zwyczaje zakupowe konsumentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8b3774a-a36a-4198-8ecf-47cc35a652b5</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:14:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AbKk9kqTURBXy81MTY1OTE4NTI5YTkxNTkxOGE3ZjNkMzI1YWFlZWZiOS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sałata z biurowca pięć razy droższa niż z pola. Czy rolnictwo miejskie ma sens?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/farmy-wertykalne-przyszlosc-rolnictwa-czy-kosztowna-iluzja/1lwfbq4</link>
			<description>Farmy wertykalne w opuszczonych biurowcach, szklarnie na dachach centrów handlowych, ryby hodowane w filtrujących pływających platformach – rolnictwo miejskie kusi innowacyjnością i wizją samowystarczalnych miast. Ale jest też druga strona medalu: rachunki za prąd nierzadko przewyższają wartość zbiorów, inwestorzy tracą cierpliwość, a koszt sałaty potrafi być pięciokrotnie wyższy niż z pola. Miejska produkcja żywności rozciąga się dziś pomiędzy tymi dwoma biegunami: obietnicy przyszłości i kosztownej iluzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1a708b2-222d-440f-bfcf-7c5fa0d16d3d</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 11:41:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0F5k9kpTURBXy83OTJlNDBkZDM4ZDBiMDdiZjlmYTE5MDY5MDUwZDE4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Indie nie przestraszyły się Donalda Trumpa? Ropa będzie płynąć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/indie-zwiekszaja-import-rosyjskiej-ropy-usa-groza-dodatkowymi-clami/gl3webp</link>
			<description>Indyjscy urzędnicy poinformowali w sobotę, że będą nadal kupować tanią ropę z Rosji — poinformował dziennik "New York Times".</description>
			<guid isPermaLink="false">fd753f67-9e15-4e4e-ad64-3ef3e9a51825</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 10:19:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6msk9kpTURBXy8wNzY0OTJlYzA4NjE2ZjNhOWQ5ODE2ODI0NDlmYzkzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje nowe ustawy mieszkaniowe. Lokatorzy odczują zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowe-regulacje-dla-lokatorow-mieszkan-spolecznych-sprawdz-szczegoly/g6dj95x</link>
			<description>Resort finansów i gospodarki przygotowuje kolejny zestaw projektów ustaw podejmujących problematykę mieszkalnictwa. Tomasz Lewandowski, szef tego resortu, poinformował, że nowe regulacje mają m.in. poprawić sytuację lokatorów mieszkalnictwa społecznego oraz ukrócić patologie w spółdzielniach mieszkaniowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7f5307f-20cf-4847-af30-c6a9dd035071</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 08:47:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y6dk9kpTURBXy9kNDlkMThlNDUwOTdhZTE4ZmI2NDBiMDdhNTlkZmJiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy termin posiedzenia Trybunału Stanu. Chodzi o immunitet Małgorzaty Manowskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/znamy-termin-posiedzenia-trybunalu-stanu-chodzi-o-immunitet-malgorzaty-manowskiej/7675ygn</link>
			<description>Trybunał Stanu zbierze się w sprawie wniosku prokuratora o wyrażenie zgody na pociągnięcie do odpowiedzialności karnej Małgorzaty Manowskiej, przewodniczącej TS. Chodzi m.in.: o niedopełnienia obowiązków w związku z niezwołaniem w ustawowym terminie posiedzenia pełnego składu Trybunału Stanu. To będzie pierwsze posiedzenie Trybunału w tej kadencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4af575b-b66c-4600-9655-f59a234643d1</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 07:46:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BcDk9kpTURBXy9lZDRlMzY4ZTU1ZGUxZmJhMzhhMDEwZWVmYTkxYmE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>SMS-y z kosmosu. Satelity Starlink chcą położyć kres martwym strefom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sms-y-z-kosmosu-satelity-starlink-chca-polozyc-kres-martwym-strefom/sy2p3s4</link>
			<description>T‑Mobile uruchomił w całych Stanach Zjednoczonych usługę T‑Satellite, która korzysta z satelitów Starlink wyposażonych w moduły Direct‑to‑Cell (D2C). Obejmuje ona wysyłanie i odbieranie SMS‑ów, wiadomości alarmowe 911 i udostępnianie lokalizacji — telefon automatycznie podłącza się do satelity, gdy nie widzi żadnej naziemnej sieci. Obsługiwanych jest ponad 60 modeli telefonów, a połączenie działa w większości miejsc na zewnątrz, gdy widać niebo. Czy Starlink będzie docelowo działać jak typowa firma telekomunikacyjna?</description>
			<guid isPermaLink="false">d7748555-dcc0-4dc7-98be-2ce16fb35b9e</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 07:02:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eXPk9kpTURBXy80MDg5MDdhMTk5YWU2ZjY0NGE3ODBmM2MyZDQxNDJjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odkryj magię declutteringu. Podcast "Slow life w dużym mieście"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/decluttering-jak-odgracic-dom-i-zycie-posluchaj-podcastu-natalii-kraus-kowalczyk/gjd2jyt</link>
			<description>Czy czujesz się przytłoczony nadmiarem rzeczy wokół siebie? Czy Twój dom zamiast być oazą spokoju, stał się źródłem stresu? Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, w 6. odcinku swojego podcastu "Slow life w dużym mieście" zabiera słuchaczy w fascynującą podróż przez świat declutteringu — sztuki odgracania domu i życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">72f1617a-c26a-4bd3-8c6e-9b559c5f7766</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ronk9kpTURBXy9iOWY2MWIyYjU0NTYxYTcxZWU0ODVlNGYwMDI4MDVmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za 10 lat pożegnamy węgiel w ciepłownictwie? Jaką transformację przewiduje KPEiK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/krajowy-plan-energii-i-klimatu-ambitne-cele-na-2040-r-dla-polski/prxn8ch</link>
			<description>Szykuje się "największy projekt modernizacyjny po 1989 roku"? Według Ministerstwa Klimatu i Środowiska, na tak chlubne miano zasłużył sobie ogłoszony właśnie przez resort Krajowy Plan w dziedzinie Energii i Klimatu. Za 15 lat źródła odnawialne mają odpowiadać za 79,8 proc. produkcji prądu w Polsce, węgiel natomiast odejdzie w przeszłość. W dokumencie nie brakuje jednak różnie ocenianych niespodzianek.</description>
			<guid isPermaLink="false">89bcee23-1997-4e08-a1ae-114698bbdda4</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 05:12:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XzNk9kpTURBXy9iYzgwMGViYTg2ZWRhNzc4ZjcxNjQ4M2E4OGY4OGU1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urodziłam się i wychowałam we Włoszech. Oto siedem moich rad dla turystów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/urodzilam-sie-i-wychowalam-we-wloszech-oto-siedem-moich-rad-dla-turystow/svx3w2t</link>
			<description>Dorastałam we Włoszech i uważam, że wiele błędów popełnianych przez turystów jest naprawdę łatwych do uniknięcia. Da się też uniknąć przepłacania za jedzenie czy wycieczki, jeśli poszuka się informacji poza rekomendacjami influencerów.</description>
			<guid isPermaLink="false">59310a6f-23b3-424f-8a47-1f41ae3c2285</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 04:32:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u2Xk9kpTURBXy8wOTFhYmNkMmQ5MTI5YTU4MTZlM2Y4NzgxYmVjZDFiMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakaz silników spalinowych w 2035 r.? "Europa całkowicie pogubiła się w regulacjach"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/zakaz-silnikow-spalinowych-w-2035-r-europa-calkowicie-pogubila-sie-w-regulacjach/gs5c0kj</link>
			<description>Arnd Franz jest szefem jednego z największych niemieckich dostawców motoryzacyjnych. Twierdzi, że unijny zakaz sprzedaży nowych samochodów spalinowych od 2035 r. zagraża ok. 280 tys. miejsc pracy. Europa całkowicie pogubiła się w regulacjach – mówi – i krytykuje niemiecki model gospodarczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef8541c3-2b69-4899-adff-05c8d5a57297</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VCjk9kpTURBXy8zY2Y3NzgyYmEzMThiMjI3ZjYxNDRkNDNkYmYzZGMxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec limitu 100 ml na płyny w bagażu podręcznym. Unia Europejska zatwierdza zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/komisja-europejska-nowe-przepisy-dotyczace-plynow-w-bagazu-podrecznym/4cy087g</link>
			<description>Komisja Europejska zatwierdziła nowe przepisy, które pozwolą pasażerom przewozić w bagażu podręcznym znacznie więcej płynów niż dotychczas — informuje portal Fly4Free. Zmiany mają wejść w życie w ciągu kilku tygodni, choć nie obejmą od razu wszystkich lotnisk. To koniec jednej z najbardziej uciążliwych zasad dla podróżnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">78a0f790-01c1-409d-ba2f-a916d0eaff64</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 19:55:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZLkk9kpTURBXy8xM2I0MTlkNTg5YjVkMzhjZTYwMzE1MTlmMGFhYWNlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziesięć lat Andrzeja Dudy pod lupą. 48 proc. Polaków wystawia negatywną ocenę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/andrzej-duda-10-lat-prezydentury-jak-oceniaja-go-polacy/tgdr3x1</link>
			<description>Dziesięć lat pracy Andrzeja Dudy na stanowisku prezydenta Polski budzi mieszane emocje wśród obywateli. Według najnowszego badania przeprowadzonego przez Ipsos dla TVP Info, niemal połowa respondentów oceniła jego prezydenturę negatywnie. Z kolei 9 proc. ankietowanych przyznało, że nie potrafi ocenić głowy państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc8e65dd-138f-44bd-9ce2-4a5c6e579204</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 19:26:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pqmk9kpTURBXy9kYTBkNGI2YTgwMzNhNzdkY2UxNTVmNjA4ZDljNjAwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cichy złodziej w twoim smartfonie. Wielu już straciło pieniądze z konta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/toxicpanda-grozny-trojan-kradnie-dane-bankowe-sposoby-usuwania-i-zabezpieczenia/p66lf0r</link>
			<description>ToxicPanda to niebezpieczny malware. Złośliwe oprogramowanie, które po raz pierwszy wykryto w 2022 r., powraca w ulepszonej formie, stając się coraz większym wyzwaniem dla użytkowników Androida. Celem działania ToxicPanda jest kradzież danych logowania do banków — ostrzega portal telepolis.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">e75ae30f-6f9c-40b6-b5d1-5dcdd4bf1e06</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 18:43:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f8fk9kpTURBXy9mZmM4MDZhYjdmZmIwNzczMzBhYjU2ODkzN2QyNjg5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luka kadrowa zwiększa ryzyko cyberataków. Resort cyfryzacji podsuwa koło ratunkowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/luka-kadrowa-zwieksza-ryzyko-cyberatakow-resort-cyfryzacji-podsuwa-kolo-ratunkowe/nw46szf</link>
			<description>Brakuje od 2,8 do nawet 4,8 mln specjalistów, którzy potrafiliby zabezpieczać infrastrukturę cyfrową. Światowe Forum Ekonomiczne ostrzega, że 39 proc. firm wymienia deficyt kompetencji jako główną przeszkodę w budowaniu odporności, podczas gdy zaledwie 14 proc. uznaje swoje zespoły za wystarczająco przygotowane.</description>
			<guid isPermaLink="false">439aaa0c-95ba-48eb-bc8b-29bbe103bf64</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 18:17:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Smxk9kpTURBXy9kMTFjYWIzYTQ1ZGRjYjBhM2M5OGM0ODRiZjIyMTJiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryanair zwiększa limit bagażu podręcznego. Polacy zyskają podwójnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kilka-centymetrow-wolnosci-ryanair-zapewni-podroznym-wiecej-miejsca/7wpf51m</link>
			<description>Wprowadzenie przez Ryanair bezpłatnego bagażu podręcznego o wymiarach 40 x 30 x 20 cm, czyli o 5 cm więcej w najszerszym boku niż dotąd, to korzyść dla pasażerów, ale także efekt rosnącej presji regulacyjnej w Unii Europejskiej. I szeregu sporów prawnych, zwłaszcza w Hiszpanii. Zmiana obowiązuje już od 1 sierpnia 2025 r. i przekłada się na dodatkowe ok. 4 l pojemności pod fotelem, przy niezmienionej zasadzie "jedna sztuka na osobę".</description>
			<guid isPermaLink="false">8eb9f867-e627-49d3-a5f0-baf72f62a2bb</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 17:59:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BCSk9kpTURBXy84ZjYxZDEwMTgzZGYwODZkZWViMzZkY2ZjMjBlYmU5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak będzie wyglądało zaprzysiężenie Karola Nawrockiego? Pełen program ceremonii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zaprzysiezenie-karola-nawrockiego-6-sierpnia-2025-plan-uroczystosci-i-harmonogram/02fdbrk</link>
			<description>Karol Nawrocki obejmie urząd prezydenta RP 6 sierpnia. Zaprzysiężenie odbędzie się przed Zgromadzeniem Narodowym. Rozpoczęcie uroczystości zaplanowane jest na godz. 10.00. Poza złożeniem przysięgi prezydent tego dnia przejmie zwierzchnictwo nad Siłami Zbrojnymi RP, a także po raz pierwszy jako głowa państwa przekroczy próg Pałacu Prezydenckiego. Oto szczegółowy harmonogram.</description>
			<guid isPermaLink="false">73c55b4f-fbee-43e3-8533-64e310c9731e</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 17:58:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fm4k9kpTURBXy84YTI1ZWM5ZDJkOTE3ZTZmYTcxODM5MmI5MmMwZjM0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest decyzja komisji ws. immunitetu Macierewicza. To nie koniec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/jest-decyzja-komisji-ws-immunitetu-macierewicza-to-nie-koniec/73dvlbd</link>
			<description>Sejmowa Komisja Regulaminowa poparła wniosek prokuratury dotyczący zniesienia immunitetu poselskiego Antoniego Macierewicza. Ostateczną decyzję w tej sprawie podejmie teraz cały Sejm.</description>
			<guid isPermaLink="false">8639d5bb-6f9c-40de-9c42-23cf1d81100a</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 17:28:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Oik9kpTURBXy8xOGI1NWEzZTJmY2UzNWNjMjExY2RiNzNkM2UwM2I2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Czech: okupacja części Ukrainy przez Rosję akceptowalną ceną za jej przetrwanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prezydent-czech-okupacja-czesci-ukrainy-przez-rosje-akceptowalna-cena-za-jej/beb9p79</link>
			<description>W wywiadzie dla BBC prezydent Czech Petr Pavel ocenił, że czasowa rosyjska okupacja części Ukrainy może okazać się konieczną ceną przetrwania państwa ukraińskiego. Jego słowa, podkreślające zarazem brak jakiegokolwiek prawnego uznania tych terytoriów za rosyjskie, wywołały żywą debatę międzynarodową i krytyczne reakcje w Kijowie.</description>
			<guid isPermaLink="false">cd93068b-daa2-42f7-ab60-8300531c5a94</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 17:18:27 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qB6k9kpTURBXy8zYzIxMThlZjU3NDEwZWQ2MzIyNWJmZjc5MDVjMmEwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA podniosą cła na Indie. Trump obwinia je o wspieranie Rosji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-nowe-cla-na-towary-z-indii-za-handel-rosyjska-ropa/q4y13c3</link>
			<description>Prezydent Donald Trump zapowiedział podniesienie ceł na towary importowane z Indii. Jak podkreślił, decyzja ta wynika z faktu, że New Delhi nadal kupuje rosyjską ropę, a następnie odsprzedaje ją z zyskiem, nie zważając na skutki wojny w Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8bafb20-4364-4b91-93e3-feac6479c16c</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 16:30:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eDmk9kpTURBXy9hYTNkMWE1MTlhNWFiMmEwYmJhNTIwZTU3ZDZmNmQ0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz dużo pieniędzy? Latanie prywatnym odrzutowcem to dziś wyznacznik bogactwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/masz-duzo-pieniedzy-latanie-prywatnym-odrzutowcem-to-dzis-wyznacznik-bogactwa/z0j01dt</link>
			<description>W ciągu kilku ostatnich lat prywatne odrzutowce z luksusowego środka transportu przeistoczyły się w najbardziej rozpoznawalny symbol realnego bogactwa. Dla coraz liczniejszej grupy osób z majątkiem liczonym w dziesiątkach milionów dolarów, które aspirują do elitarnego klubu 0,1 proc., możliwość polecenia własnym samolotem stała się ważniejsza niż posiadanie supersamochodu, rezydencji w Hamptons czy torebki Hermès Birkin.</description>
			<guid isPermaLink="false">8415a78d-302b-4830-bfb8-e58a16c30a2c</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 16:20:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fq_k9kpTURBXy8wNWE3ZmNkNGU1MjkyYmEyYjAzZDc1YTM1MDE2OTFiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska w czołówce zarabiających na turystyce w Unii. Niemcy wydają najwięcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-w-czolowce-zarabiajacych-na-turystyce-w-unii-niemcy-wydaja-najwiecej/zzvmk72</link>
			<description>Unia przyciąga do siebie co czwartego turystę na świecie. Polska jest wyborem pierwszej kolejności, ale za to według danych Eurostatu za ub.r. mamy dziewiąty wynik w Unii i dziesiąty w Europie, jeśli chodzi o saldo przepływów pieniędzy z turystyki. Więcej u nas zostawiają turyści zza granicy, niż my zostawiamy poza naszym krajem. A przynajmniej tak było jeszcze w ubiegłym roku. Dużo szybciej rosną jednak wydatki Polaków na podróże zagraniczne niż wpływy Polski z wizyt zagranicznych turystów.</description>
			<guid isPermaLink="false">0201bdc8-8e90-4dd4-af0d-d47f6db08b1a</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 16:06:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TWlk9kpTURBXy9lNzJiNzM5OTU4ZTU1ZGZiMGZjMjI5NDQwMjlkMWI4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już za chwilę pojedziemy nową ekspresówką. Kierowcy odliczają dni do otwarcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/droga-ekspresowa-s1-plany-i-otwarcie-w-2025-r-mapa/l4r3pn9</link>
			<description>Nowy odcinek S1, na granicy województwa małopolskiego i śląskiego, zostanie otwarty jeszcze w sierpniu. Budowa drogi ekspresowej S1 to jeden z najważniejszych projektów infrastrukturalnych w Polsce południowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">86ec7378-1c41-4c02-8910-1960b825832e</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 15:50:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iOtk9kpTURBXy9jNWI4NjNiMmYxM2U3ZTQ5ZDdmZTY0NGUxZDVhYjI0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Relacje się pogarszają. Ambasador USA przy NATO w mocnych słowach o Putinie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/matthew-whitaker-o-putinie-chory-pokrecony-i-nielogiczny/e3tphx0</link>
			<description>Ambasador Stanów Zjednoczonych przy NATO, Matthew Whitaker, ostro skomentował zachowanie rosyjskiego przywódcy w kontekście dalszego przebiegu wojny w Ukrainie. W rozmowie z Newsmax ocenił, że Władimir Putin działa w sposób nieprzewidywalny, a jego decyzje są oderwane od logiki.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc80c3c3-38d3-4a44-880d-bfd0713c9fc2</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 15:33:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vMJk9kpTURBXy8wOTQzMTQ1ZWM5OTllMTNjZWJkMTY1OTgzY2IyNDUwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI idzie po konsultantów. McKinsey ostrzega przed "egzystencjalnym zagrożeniem"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sztuczna-inteligencja-idzie-po-konsultantow-mckinsey-ostrzega-przed-egzystencjalnym/v4mpbqe</link>
			<description>McKinsey &amp;amp; Company od blisko stu lat uważana za najbardziej prestiżową firmę doradczą świata, ale obecnie sama musi przejść radykalną transformację. To, co przez dekady było jej przewagą — analityczny talent tysięcy konsultantów — coraz częściej potrafi wykonać sztuczna inteligencja, i to w czasie liczonym w minutach. Globalny partner zarządzający Bob Sternfels przyznaje, że AI stała się tematem każdego posiedzenia zarządu. Nie chodzi już o kolejny zestaw narzędzi wspomagających pracę, lecz o fundament, który wymusza zmianę sposobu działania całego biznesu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c03e5d3c-104d-4e4c-9c6e-dec89044bc1e</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 15:31:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xo8k9kpTURBXy9lYTA4ODAzNDIxZGI4MDU1NjczNDk3YTA0MDNkM2YzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W tym kraju codziennie prawie dziesięciu seniorów popełnia samobójstwo. "Poczucie bezużyteczności"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/w-tym-kraju-codziennie-prawie-dziesieciu-seniorow-popelnia-samobojstwo-poczucie/me7z16y</link>
			<description>Prawie dziesięciu mieszkańców Korei Południowej w wieku 65 lat i więcej odbiera sobie życie każdego dnia. Takie wnioski płyną z analizy opublikowanej w "Journal of the Korean Medical Association", która wskazuje 18 tys. 044 zgony samobójcze seniorów w latach 2019-2023, czyli średnio ponad 3 tys. rocznie. W ubiegłym roku współczynnik śmiertelności samobójczej w tej grupie osiągnął 40,6 na 100 tys. osób — aż o 45 proc. więcej niż wśród młodszych dorosłych.</description>
			<guid isPermaLink="false">45144f4c-3c08-4d9a-a857-07959ede800d</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 15:01:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/izKk9kpTURBXy85ZDg1ZjA2YWViMzFiOTdjMzIzM2FkZWUzMDdjYTdmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump zapowiada nowe nominacje do Fed i BLS. Krytyka po zwolnieniu szefowej biura statystyki pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zmiany-w-rezerwie-federalnej-i-bls-trump-zapowiada-nowe-nominacje/wynmt06</link>
			<description>Były prezydent USA Donald Trump zapowiedział, że w najbliższych dniach ogłosi swojego kandydata na nowego członka Rady Gubernatorów Rezerwy Federalnej (Fed) oraz nową osobę kierującą Biurem Statystyki Pracy (BLS). Obie nominacje mogą znacząco wpłynąć na jego politykę gospodarczą w czasie, gdy nasilają się obawy dotyczące kondycji światowej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">57d44402-cd49-48c6-a988-0aa534d113ed</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 14:54:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hksk9kpTURBXy9hYzRiNmY5MzAwYmNlZjc2ZDgyMDg4MWRkYzEwZmEwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliony worków kawy trafią do Chin. Wszystko przez amerykańskie cła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/miliony-workow-kawy-trafia-do-chin-wszystko-przez-amerykanskie-cla/3t2vblf</link>
			<description>Na tle eskalacji sporu handlowego z Waszyngtonem Pekin szybko znalazł sposób, by wykorzystać próżnię rynkową. Chiński urząd celny przyznał pięcioletnie licencje eksportowe aż 183 brazylijskim dostawcom kawy. Decyzja wchodzi w życie tuż przed zaplanowanym na 6 sierpnia podwyższeniem amerykańskich ceł na kawę z Brazylii do 50 proc., co grozi odcięciem największego dostawcy od jednej trzeciej popytu w USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e7e0ff4-65e4-42c0-a458-de266f079868</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 14:27:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5nQk9kpTURBXy9iMGUyOTYyOGUyNzA4NGYxOTRmOGY1ZDFlNzk1Zjk5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za kilka dekad będzie nas 10 miliardów. WWF Polska radzi co robić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/za-kilka-dekad-bedzie-nas-10-miliardow-wwf-polska-radzi-co-robic/kn3xj3j</link>
			<description>W perspektywie wzrostu liczby ludności świata do niemal 10 miliardów, społeczeństwa globalnej północy będą musiały ograniczyć konsumpcję, by zapewnić dostęp do zasobów dla wszystkich. Firmy świadome tego trendu już teraz muszą dostosować działania do przyszłych realiów – podkreśla Barbara Skuła-Dąbek, dyrektorka partnerstw strategicznych Fundacji WWF Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">8deefc22-371d-4be3-99c4-8fc7a40417b3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 13:39:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fEIk9kpTURBXy9iNzkwNjg1NWViYTc4MTAwNTVhY2RiYTRlMmZkNmUxMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraina wnioskuje do Polski o kredyt na zakup uzbrojenia. Wielomilionowa kwota</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ukraina-prosba-o-kredyt-120-mln-euro-na-polski-sprzet-wojskowy/ccv7xw0</link>
			<description>Ukraina zwróciła się do Polski z prośbą o udzielenie kredytu w wysokości 120 mln euro, który miałby zostać przeznaczony na zakup polskiego sprzętu wojskowego – poinformował szef ukraińskiego MSZ, Andrij Sybiha, w rozmowie z państwową agencją Ukrinform.</description>
			<guid isPermaLink="false">96ca9219-df92-4568-867d-ce2d682eb7a3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 13:33:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dtJk9kpTURBXy9mMzY4ZTdmODU1MGY0NTk4Y2ZlNzNhN2JjMDM4NTY1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>FIFA pod ostrzałem. W grę wchodzą roszczenia sięgające kilku miliardów euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pozew-zbiorowy-pilkarzy-przeciw-fifa-justice-for-players-dziala/yhvxpxc</link>
			<description>Holenderska fundacja Justice for Players poinformowała, że złoży pozew zbiorowy przeciwko FIFA oraz pięciu federacjom krajowym. Chodzi o wyrównanie strat, jakie poniosło około 100 tys. zawodowych piłkarzy i piłkarek od 2002 r. w wyniku "nielegalnych zasad transferowych".</description>
			<guid isPermaLink="false">bce9a15d-47b6-4c59-862b-d54779ad39e4</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 13:33:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/028k9kpTURBXy84YjE4OWNkZGY5ZGY4ZjQwYTYwMDdkYmQyMjQ0ZTA5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Straż Graniczna podsumowuje kontrole. Przedstawia liczby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/straz-graniczna-szczegoly-kontroli-na-granicy-z-niemcami/f6tbtcz</link>
			<description>W niecały miesiąc kontrole na granicy z Niemcami objęły ponad 289,2 tys. osób i ponad 130 tys. środków transportu — poinformował mjr Krzysztof Grzech z Komendy Głównej Straży Granicznej. W omawianym okresie wjazdu odmówiono prawie 130 osobom.</description>
			<guid isPermaLink="false">35a63ebf-165e-4a66-9d3e-b2f2da37c82f</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 12:54:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ttSk9kpTURBXy9mNDhjZmUwYzJhYjY2ZGE0NjA5MmUzZGI2YTQ0ZGJkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska w końcu ogłasza stanowisko w sprawie Gazy. Jest komunikat MSZ</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-stanowisko-msz-wobec-konfliktu-w-strefie-gazy-szczegoly/g9mnd3j</link>
			<description>Polskie Ministerstwo Spraw Zagranicznych wyraziło stanowisko dotyczące konfliktu w Strefie Gazy, podkreślając, że" Polska uznaje prawo Izraela do obrony oraz rozwoju w bezpiecznych, międzynarodowo uznanych granicach". Jednocześnie MSZ nie akceptuje liczby ofiar cywilnych w Strefie Gazy, które zostały zabite przez izraelskie siły, mimo deklarowanego celu eliminacji zdolności bojowych Hamasu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff837412-6856-4612-a4f8-e34205ffad8f</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 12:48:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p7ok9kpTURBXy9hMzk3MTg5Y2FkYWU2Mzk5MTdlMTQwYWEwNDJjNmY1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ponad 100 turystów zatruło się na popularnej plaży. Powodem awaria kanalizacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/scieki-poplynely-do-wody-na-znanej-plazy-ponad-100-osob-w-szpitalu/em1hekg</link>
			<description>Masowe zatrucie na portugalskiej plaży w Nazaré: ponad 100 osób, w tym dzieci i zagraniczni turyści, trafiło do szpitala. Powodem okazała się awaria kanalizacji. Plaża znana jest z prestiżowego certyfikatu Błękitnej Flagi.</description>
			<guid isPermaLink="false">13eacd1b-ebdd-4f61-b0a1-76712d9a2a0f</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 11:52:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uYzk9kpTURBXy80YWYzM2EzN2ZiMTU4ZjU5Yjc1M2E1ODFkYjVjNWY5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spotify podnosi ceny subskrypcji Premium. Zauważalna podwyżka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/spotify-podwyzka-cen-premium-od-wrzesnia-sprawdz-nowe-stawki/ym3cxy1</link>
			<description>Spotify ogłosiło, że od września podniesie ceny indywidualnej subskrypcji Premium w wybranych regionach. Zmiana dotyczy wielu rynków – m.in. Europy, Bliskiego Wschodu, Afryki, Azji Południowej, Ameryki Łacińskiej oraz regionu Azji i Pacyfiku. Cena wzrośnie o nieco ponad 4 zł. Na liście nie ma Polski, przynajmniej na razie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8aceb21-05dc-4916-b528-8989c71e453a</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 11:49:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qJHk9kpTURBXy8xMjIyM2NhZWFhMDRhYTRiOTk1MGQ1OWE2ZDVhMDA5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Doradca prezydenta Ukrainy mówi o "pokoju przez siłę”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-i-usa-eskalacja-napiec-jermak-komentuje-sytuacje/28t6bx6</link>
			<description>Andrij Jermak, szef kancelarii prezydenta Ukrainy, skomentował rozmieszczenie amerykańskich atomowych okrętów podwodnych bliżej Rosji w reakcji na groźby byłego rosyjskiego prezydenta Dmitrija Miedwiediewa. Stwierdził, że koncepcja "pokoju przez siłę" działa, a Rosja rozumie wyłącznie język siły.</description>
			<guid isPermaLink="false">ceac21e5-f2fa-4e2d-a30a-5cf8c431e2bd</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 11:47:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cLkk9kpTURBXy9hMmMzZDI3ZmRjMjdjNGIxOTI5NTdmMmZjNjYyNmRhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiński gigant wchodzi do Polski. Wkrótce ruszy wielka fabryka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/chinski-gigant-wchodzi-do-polski-wiemy-kiedy-ruszy-pierwsza-fabryka/45v1th9</link>
			<description>W Polsce powstanie nowa fabryka branży motoryzacyjnej. Otworzą ją Chińczycy, którzy wynajęli w centrum biznesowym CT Park w Opolu ponad 7 tys. m kw. powierzchni. Firma Shanghai Pret Composites to działający od ponad 30 lat gigant, zatrudniający na świecie 3 tys. pracowników. Przedsiębiorstwo wejdzie do Polski jeszcze w tym roku — zapowiada "Nowa Trybuna Opolska".</description>
			<guid isPermaLink="false">cdadd240-fba5-46d9-a31e-75db968af2cf</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 11:37:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yrhk9kpTURBXy9jMWQyNzg5MWUzZDBkYmJkZWRhYzg1NTkzZWI1OGFlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ruszył Tour de Pologne. Tyle mogą zarobić najlepsi kolarze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ruszyl-tour-de-pologne-wiemy-ile-moga-zarobic-kolarze-spore-kwoty/mwm728l</link>
			<description>Tour de Pologne właśnie rozpoczął swoją 82. edycję. O trofea w naszym kraju będą walczyć najlepsze drużyny i kolarze z całego świata. Na zwycięzców czekają niemałe nagrody finansowe. Ich łączna suma w tym roku wyniesie 152 tys. euro (ok. 650 tys. zł). Oto jak dzielone są pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd8209f5-70a6-4533-b1fb-80fe49bb0389</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 11:26:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S8Vk9kpTURBXy8zZmEyZDBmZjRkZGRiNjI0MTA3OGE0NzQ4OWZhNzFhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak cła Trumpa odbiją się na polskiej gospodarce. Wyliczenia analityków dużego banku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-cla-trumpa-odbija-sie-na-polskiej-gospodarce-wyliczenia-analitykow-duzego-banku/qffthyf</link>
			<description>Wprowadzenie 15-proc. ceł na unijne towary w ramach porozumienia handlowego USA-UE prawdopodobnie będzie miało ograniczony wpływ na polską gospodarkę — wynika z poniedziałkowej analizy Credit Agricole. Zdaniem analityków niektóre polskie firmy będą się starać przekierować eksport na inne rynki.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b00d662-430d-41db-b5e8-7ffa8eaa855a</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 11:14:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dctk9kpTURBXy9kNzZiOWQ4NTIyMDIxZWMzZGI1MzYzYTdhYzVkZTRjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brytyjski gigant wraca do ropy. Tak BP planuje zwiększyć globalną produkcję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/najwieksze-odkrycie-bp-od-dekady-brazylia-naftowym-eldorado/nnpyhvr</link>
			<description>Brytyjski gigant BP poinformował, że spółka dokonała największego od 25 lat odkrycia ropy naftowej i gazu w brazylijskim basenie Santos. Mowa o tzw. obszarze przedsolnym na głębokich wodach przybrzeżnych, w którym, jak się obecnie potwierdza, zawarte są bogate złoża ropy naftowej i gazu.</description>
			<guid isPermaLink="false">85bb6e41-5062-487b-a1b4-1f2b87c0b769</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 10:13:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KgYk9kpTURBXy80NTFlYWJkMzY4ODI1YmQwYTJhMjFkNjAyOTdlZWY0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szykuje się gigapozew przeciwko Bookingowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szykuje-sie-gigapozew-przeciwko-bookingowi/4nlpkns</link>
			<description>Ponad 10 tys. hoteli w Europie zgłosiło się do udziału w pozwie zbiorowym przeciwko platformie Booking.com. Z powodu "przytłaczającego" zainteresowania termin składania zgłoszeń został przedłużony — poinformowało w poniedziałek wspierające inicjatywę stowarzyszenie hotelarzy Hotrec.</description>
			<guid isPermaLink="false">c88c4b43-b462-473f-9ce0-27a5263c7ac0</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 09:52:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TE2k9kpTURBXy80ZjJjNWQ5ZWEzNGVlZGQzNWM1OTg0NjhjZDRiNzYzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto najwyższa emerytura w Polsce. Ekspert wyjaśnia, skąd się wzięła taka kwota</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/oto-najwyzsza-emerytura-w-polsce-ekspert-wyjasnia-skad-taka-kwota/dljc2rw</link>
			<description>Najwyższa emerytura w Polsce wynosi 51,4 tys. zł brutto miesięcznie. "Na emeryturę przeszedł w wieku 86 lat, dziś ma 91 lat" — mówi o rekordziście w rozmowie z Gazeta.pl Bartosz Gaca, dyrektor Departamentu Świadczeń Emerytalno-Rentowych Zakładu Ubezpieczeń Społecznych. Przywołuje też przykład kobiety, której świadczenie wynosi 33 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">a96335e6-2135-4f90-b333-1d81a7df4433</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 09:31:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m4Fk9kpTURBXy82NTdhZjE3OTBjNGI1NDhmMmExNzhhMDQ1ZWE1MTgwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy wstrzymały budowę terminala w Świnoujściu. Ważna decyzja WSA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niemcy-wstrzymaly-budowe-terminala-w-swinoujsciu-wazna-decyzja-wsa/nt3nl8r</link>
			<description>Wojewódzki Sąd Administracyjny w Warszawie oddalił skargi organizacji ekologicznych w sprawie decyzji środowiskowej GDOŚ dotyczącą budowy terminalu kontenerowego w Świnoujściu. Wcześniej inwestycja, określana przez polski rząd jako strategiczna, znalazła się na celowniku ekologów z Niemiec, którzy argumentowali, że planowana budowa może mieć poważny negatywny wpływ na środowisko naturalne regionu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f09c376-1333-4a09-84a5-143c271eacf3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 09:22:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t8wk9kpTURBXy82MzU5ODg1YTNkZDgxYjgyNzRmYjdiNzc3MzMwOWJjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański gigant nie dogadał się ze związkami. Strajk paraliżuje firmę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/strajk-w-zakladach-boeinga-pracownicy-walcza-o-lepsze-kontrakty/eznsjze</link>
			<description>Kilka tysięcy pracowników koncernu Boeing z zakładów w stanach Missouri i Illinois rozpoczęło strajk. Protest jest następstwem nieudanych negocjacji dotyczących podwyżek oraz zmian w kontraktach.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c708f83-dacb-4921-8424-525483e05ece</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 09:19:47 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v0Bk9kpTURBXy9hMDEyMjY5MGIwYmE4OTQzMjc2NzViZTZjNjQ1MzU2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sierpniowa promocja Business Insidera i Onet Premium. Tylko teraz 50 proc. taniej [AUTOPROMOCJA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sierpniowa-promocja-business-insidera-w-onet-premium-tylko-teraz-50-proc-taniej/6r9gv2z</link>
			<description>Tylko teraz za dostęp do treści premium w Business Insider Polska oraz wielu innych tytułów w ramach subskrypcji Onet Premium zapłacisz o 50 proc. mniej. Trwa letnia promocja, dzięki której autorskie rankingi, wywiady, analizy i poradniki finansowe są już tylko na wyciągnięcie ręki. Cena to mniej niż 10 zł miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">c728b62d-1fd1-49c0-9cb0-9a5bb99c54a8</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 09:03:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WvUk9kpTURBXy9iZjhmMGNlOGY4NzFiMmY5MTY5Y2Y0ZmY4ZGI0ZmNkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Współpracowniczka Adama Bodnara odchodzi z MS. Zwróciła się do Waldemara Żurka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wspolpracowniczka-adama-bodnara-odchodzi-z-ms-zwrocila-sie-do-waldemara-zurka/l2l8qe8</link>
			<description>Zuzanna Rudzińska-Bluszcz poinformowała w poniedziałek o rezygnacji ze stanowiska podsekretarza stanu w Ministerstwie Sprawiedliwości. Jak podkreśliła w oświadczeniu, praca w resorcie była dla niej "wspaniałym doświadczeniem" i okazją do realnego wpływania na zmiany w Polsce. Zwróciła się także do nowego ministra sprawiedliwości Waldemara Żurka.</description>
			<guid isPermaLink="false">3809fc4c-87c9-4883-85c9-6af147c9002c</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:59:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iRCk9kpTURBXy8wZmMwNDE1MjFiMTA3OGU0ZWQzNDAyNTk5OTNhZDVkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińczycy obniżą polską inflację. "Ekspansja eksportowa"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chinczycy-obniza-polska-inflacje-ekspansja-eksportowa/6mqrnc4</link>
			<description>Ekspansja eksportowa Chin ze względu na spadające tam ceny producentów może obniżyć inflację w Unii Europejskiej i w Polsce – powiedział główny ekonomista PZU Dawid Pachucki. Dodał, że ekspansja ta już się zaczęła.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3452f8d-96d5-44aa-975a-fef2bdc1d381</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 07:31:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Nbk9kpTURBXy8yMjRiNzg5MzQ2YmQwYjJiMzkwZWY1MzkwNDEzMzQ5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy minister sprawiedliwości: postawiłem wszystko na jedną kartę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/waldemar-zurek-postawilem-wszystko-na-jedna-karte/528c0bf</link>
			<description>Pierwszy tydzień pokazał mi, że dużo rzeczy da się zrobić szybko i skutecznie. O wiele lepiej jest realizować, niż obiecywać, i taka będzie moja droga – powiedział minister sprawiedliwości Waldemar Żurek w wywiadzie dla poniedziałkowej "Rzeczpospolitej".</description>
			<guid isPermaLink="false">a1ab69db-ff71-4161-8d88-cda3d14014f3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 06:11:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rX_k9kpTURBXy84MWJhMmRjOTcxMjgyZmVjMzI5MmExNDdlZTAwYzUxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wypłacasz należności za granicę? Z podatkiem nadal będą problemy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatek-u-zrodla-kontrowersje-w-objasnieniach-ministra-finansow/h5cs8fm</link>
			<description>Minister finansów wydał w lipcu 2025 r. objaśnienia podatkowe dotyczące podatku u źródła, a konkretnie tego, kogo można uznać za beneficjenta rzeczywistego. Polskie firmy wypłacające dywidendy, odsetki i należności licencyjne do spółek zagranicznych czekały na ten dokument wiele lat. Niestety, jak mówi Agnieszka Wnuk, doradczyni podatkowa i partnerka w Quidea w rozmowie z Business Insiderem, w objaśnieniach są kontrowersyjne twierdzenia, które osłabiają poczucie bezpieczeństwa polskich płatników.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd85068f-7ba3-4904-823d-dae466f2d830</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 05:02:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y2tk9kpTURBXy9kYzRjYWJjNjQ2MzhmMTY0YWQ0NmE3MTAwZDg3OTMwZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z poszkodowanymi przez Cinkciarz.pl? Oto pięć faktów, które trzeba znać, by odzyskać pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/co-z-poszkodowanymi-przez-cinkciarzpl-po-upadlosci-jak-odzyskac-pieniadze-oto-piec/2lgwj4y</link>
			<description>Od marca 2025 r. Sąd Rejonowy w Zielonej Górze rozpatruje wniosek o upadłość serwisu Cinkciarz.pl. Wszystko wskazuje, że to jest pierwszy skuteczny wniosek, a zatem sąd może ogłosić upadłość. Co to oznacza dla poszkodowanych klientów? Co powinni zrobić? Co ze sprawami, które wytoczyli spółce? Czy odzyskają pieniądze, gdy mają prawomocne orzeczenie? Co ze sprawą karną? Eksperci odpowiadają na najważniejsze pytania.</description>
			<guid isPermaLink="false">f333a609-bf69-4fd2-a005-f701091ba589</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 04:55:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I6rk9kpTURBXy9mOTA2MzE4OTIyNDAwNzViNTJlMmY0NzQ5Yzk4ZGM4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zrezygnowałam z korpo, by realizować swoje marzenie i poniosłam porażkę. Cztery lata później znów spróbowałam</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-odejsc-z-korporacji-ona-sprobowala-dwa-razy-pierwszy-byl-porazka/edc4dtv</link>
			<description>Vivienne Errington-Barnes odeszła z branży bankowości inwestycyjnej, by założyć firmę zajmującą się organizacją eventów. Jej pierwsze przedsięwzięcie zakończyło się porażką – po ponad kilkunastu wydarzeniach zarobiła tylko kilka tysięcy dolarów. Wróciła na kilka lat do pracy w korporacji, by ponownie z niej zrezygnować.</description>
			<guid isPermaLink="false">3e026cb1-8dfc-4348-a722-5170c501e1be</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 04:51:22 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YOGk9kpTURBXy9lZTc5M2VhMmMzOTQ0YzY2YjA0ZDEwZDQ0NDRjMWQ2OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fiskus dociśnie firmy. Ile podatków może wyciągnąć z kontroli cen transferowych?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ceny-transferowe-pod-lupa-kas-jakie-zmiany-czekaja-firmy-w-polsce/n3cvghc</link>
			<description>Ministerstwo Finansów i Krajowa Administracja Skarbowa postawiły sobie za cel zwiększenie skuteczności kontroli firm w obszarze cen transferowych. Doradcy podatkowi spodziewają się skoku jakościowego, jeśli chodzi o kontrole firm. Tylko, czy wzmożone działania administracji mogą przynieść wymierne efekty dla budżetu państwa i polskich firm na rynku?</description>
			<guid isPermaLink="false">18dbf1a0-a710-4151-93e3-dfcd7e94147a</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 04:29:03 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_v5k9kpTURBXy8xN2E5ZmQzNWZlZDJmNjE3MzViMTViZTU2YzBjOWRhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak tanio w tym roku jeszcze nie było. Ceny ostro w dół [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-tanio-w-tym-roku-jeszcze-nie-bylo-ceny-ostro-w-dol/5tg89vj</link>
			<description>Inflacja w lipcu wróciła do poziomu, który można uznać za akceptowalny. Widać to w sklepach. W cotygodniowym badaniu Business Insidera i aplikacji PanParagon widać, że pod koniec minionego miesiąca ceny spadły do niewidzianych jeszcze w tym roku poziomów. Tanieją prawie wszystkie produkty z naszego koszyka, a część z nich kosztuje nawet mniej niż rok temu o tej samej porze.</description>
			<guid isPermaLink="false">9885a857-0f2e-4846-b99b-494eafce7d81</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Aug 2025 04:12:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ncsk9kpTURBXy85YmMyMTQ3Y2FiNTQxNjM5OWRmOGVmMmZlNDM1NmVjOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podsumowanie ceł Trumpa. Szwajcaria uderzona mocno, Unia w tym Polska potraktowana ulgowo [MAPA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podsumowanie-cel-trumpa-szwajcaria-uderzona-mocno-unia-w-tym-polska-potraktowana/tcphjyr</link>
			<description>Cła nałożone przez administrację Trumpa stawiają wiele krajów w trudnej sytuacji, jeśli chcą eksportować na chłonny, amerykański rynek. Da się zauważyć, że szczególnie wysokie stawki zostały nałożone na kraje zaprzyjaźnione z Rosją. Dość łagodnie została potraktowana Ameryka Południowa poza Brazylią. Mogą dziwić niskie stawki dla samej Rosji, Białorusi, Korei Północnej i Kuby, ale te kraje nie eksportują dużo do USA, bo obowiązujące przepisy i sankcje i tak im to utrudniają.</description>
			<guid isPermaLink="false">a56c8b20-bc93-496d-b5ce-fedc91c6fce4</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 18:34:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5e3k9kpTURBXy80YTVjOWMyMjgwYTJjMmQyMDJjOWRkZjBiOTUwNjMzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kazachstan płaci za atom połowę tego, co Polska. Chińczycy zbudują dwie elektrownie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kazachstan-placi-za-atom-polowe-tego-co-polska-chinczycy-zbuduja-dwie-elektrownie/n26pf5w</link>
			<description>Chińskie przedsiębiorstwo China National Nuclear Corporation wybuduje drugą i trzecią elektrownię jądrową w Kazachstanie — poinformował pierwszy wicepremier Kazachstanu Roman Sklar, cytowany przez portal Kursiv Media. Kosztu nie podano, ale jeśli warunki cenowe będą takie, jak w przypadku niedawnej decyzji o budowie pierwszej kazachskiej elektrowni, to będą one o ponad połowę niższe za gigawat mocy, niż w pierwszej elektrowni, którą stawiamy w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d2f8d54-f31e-44f0-86a4-cb2e3d302115</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 16:25:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_dUk9kpTURBXy9iMjBkNGM0ZTQzZjI1OWVhZjQ2YTA2MmMwNjBlN2QyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jakie emerytury mają księża i zakonnice? Te kwoty mogą zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-ksiezy-i-zakonnic-w-polsce-2025-wysokosc-zrodla-i-roznice/z200cxj</link>
			<description>System emerytalny duchownych w Polsce to temat, który budzi zarówno zainteresowanie, jak i kontrowersje. Wysokość świadczeń dla księży i zakonnic zależy od wielu czynników, takich jak rodzaj wykonywanej pracy, staż zawodowy oraz sposób odprowadzania składek. Brak jednolitego systemu wyliczania emerytur prowadzi do znacznych różnic w wysokości świadczeń, co rodzi pytania o sprawiedliwość i przejrzystość tego systemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c9ecf5d3-4d18-45a2-8c38-91c543746ab6</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 15:31:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GgGk9kpTURBXy80MzkxZDA2Y2YwYjU1ZmU1MjQ2MGU5NTczOGYyZmQ3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump nakłada wysokie cła na kraje Afryki. RPA na cenzurowanym za rasistowską politykę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-naklada-wysokie-cla-na-afryke-rpa-na-cenzurowanym-za-rasistowska/2p3mz03</link>
			<description>Wina i cytrusy z Republiki Południowej Afryki eksportowane do Stanów Zjednoczonych zostały objęte 30-proc. cłem, podobnie jak ropa naftowa i minerały z Libii i produkty z Algierii. Prezydent Donald Trump nałożył nowe cła na dwadzieścia krajów afrykańskich, które mają wejść w życie za siedem dni. Szczególnie niezadowolona jest RPA, która jest pod obstrzałem amerykańskiego prezydenta ze względu na rasistowską politykę względem białych.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bc9a9a3-53c0-4f1f-a3a9-de359ccc52e6</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 15:23:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V04k9kpTURBXy80ZTMxNmMxOTc1NjA4NjM5NjZmMzQwOWYyOTkyOTJjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny paliw jeszcze stabilne. Eksperci ostrzegają przed zmianą już w sierpniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-paliw-w-polsce-czy-wzrosty-w-hurcie-wplyna-na-stacje/htdhcnf</link>
			<description>Stabilność cen paliw na stacjach w Polsce może wkrótce zostać wystawiona na próbę. Analitycy portalu e-petrol.pl alarmują, że rosnące ceny w hurtowniach oraz napięcia geopolityczne mogą niebawem wpłynąć na portfele kierowców.</description>
			<guid isPermaLink="false">a17167c6-b5bf-4e54-b2d5-3ae999efe289</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 14:11:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Ltk9kpTURBXy81NWZiZjBkMWU5NDYzNjlhNDRjNTNkMDBhNTAwZTk0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największa farma wiatrowa świata powstanie w Szkocji. Ekolodzy ostrzegają przed katastrofą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/szkocja-najwieksza-farma-wiatrowa-swiata-zatwierdzona-kontrowersje-rosna/y9sj5cf</link>
			<description>Władze Szkocji dały zielone światło na budowę farmy wiatrowej Berwick Bank, która ma być największą tego typu inwestycją na świecie. Decyzja, która może przynieść przełom w sektorze energetyki odnawialnej w Wielkiej Brytanii, nie obyła się jednak bez kontrowersji. Krytykowana za zagrożenia dla przyrody przez prezydenta USA Donalda Trumpa oraz ekologów wciąż wzbudza emocje.</description>
			<guid isPermaLink="false">f9cc4954-1580-4b95-b1b5-7944e4357102</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 13:57:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o6Zk9kpTURBXy8yYjAyM2NmNDJlYTg0MzRlZmFmYjc3NmNmMjBjMmQ5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe otwarcie dla reaktora MARIA. Regularne inspekcje i ambitne plany modernizacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/reaktor-maria-bezterminowe-zezwolenie-na-eksploatacje-w-swierku/3ke9s3d</link>
			<description>Reaktor badawczy "MARIA", będący jedynym w Polsce działającym obiektem tego typu, uzyskał bezterminowe zezwolenie na eksploatację — podała Państwowa Agencja Atomistyki (PAA). Tym samym zakończono trwającą wiele miesięcy procedurę administracyjną. Jak podkreślił minister energii Miłosz Motyka, obecnym priorytetem stała się modernizacja reaktora, która ma zapewnić mu kilkadziesiąt lat dalszej pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b03f92e-ad16-472f-ac20-535c836c6c02</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 13:32:42 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KkOk9kpTURBXy81ZWM0MGQyMzU1Y2U5NDc2ZGY5ZjFiMTM5ZDVlODgwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec kolejek w urzędach. Rząd stawia na platformę MOS i cyfrowe wnioski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rada-ministrow-cyfryzacja-wnioskow-o-pobyt-cudzoziemcow-w-polsce/9pst021</link>
			<description>We wtorek Rada Ministrów pochyli się nad projektem nowelizacji ustawy o cudzoziemcach, która ma wprowadzić istotne zmiany w procedurach legalizacji pobytu w Polsce. Kluczowym elementem reformy jest przeniesienie wniosków o zezwolenia na pobyt na platformę cyfrową Modułu Obsługi Spraw (MOS), co ma znacząco usprawnić proces i skrócić kolejki w urzędach.</description>
			<guid isPermaLink="false">4855a19e-d66e-4571-b484-db902f4eb84f</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 12:48:53 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b47k9kpTURBXy84M2ExMzQ2NDk3M2NlNzk4MDZjMmRhOGI1MzM3ZTAyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiepskie dane z rynku pracy USA. To może być krok przybliżający do obniżek stóp</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kiepskie-dane-z-rynku-amerykanskiego-pracy-to-moze-byc-krok-przyblizajacy-do-obnizek/qe9409e</link>
			<description>Lipcowe dane z amerykańskiego rynku pracy okazały się nie tylko słabsze od prognoz, ale także bardzo mocno zrewidowano w dół odczyty z poprzedniego miesiąca. To sygnał, że Fed musi bacznie obserwować drugi — po za inflacją — ze swoich celów, czyli zatrudnienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ba4def0-95a1-49d4-a45a-14831c0519a5</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 12:40:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v8Ok9kpTURBXy8wZjZmNjM5NTM2NDU1NmRiNzM1NzI3M2YxNmQ0YjA0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy coraz częściej na L4 z kodem C. Pracodawca widzi co to oznacza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolnienie-lekarskie-kod-c-czy-przysluguje-zasilek-l4/q3klh6d</link>
			<description>Elektroniczne zwolnienia lekarskie ułatwiły kontrolę nad absencjami chorobowymi. Lekarze za pomocą kodów literowych na zwolnieniach wskazują przyczyny niezdolności do pracy. Kod C ma unikalne implikacje dla pracownika, zarówno finansowe, jak i wizerunkowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3292e03-1c84-4465-b14c-e20dd0794fbe</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 12:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-83k9kpTURBXy80MmY4NzUzNzcxZjUwODEwOTE2N2MwY2VhMDUxMWVlNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stopy spadły, a zyski banków wciąż rosną. Oto powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopy-spadly-a-zyski-bankow-wciaz-rosna-oto-powod/9ehtwvb</link>
			<description>Zysk netto sektora bankowego w pierwszym półroczu br. wyniósł 23,3 mld zł, czyli wzrósł o 18,2 proc. rdr — poinformował Narodowy Bank Polski. W samym czerwcu dynamika wyniosła już tylko 2,5 proc. Ale i tak zanosi się na rekord w tym roku. Wszystko pomimo spadku zysku na różnicy odsetek od kredytów i depozytów, czyli pierwszych efektów obniżek stóp procentowych. Głównym powodem poprawy wyników był wzrost prowizji i niższe rezerwy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e266208-c3c0-4ab4-906e-6d653f3366a9</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 11:44:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KHjk9kpTURBXy81MmI1NGYxYWUwMmM4MTY2NzJiMjI3MmNmNDlhNmMwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orban szykuje gospodarkę na cła USA. Prorodzinne ulgi rosną o 50 proc.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wegry-viktor-orban-o-planach-ochrony-gospodarki-po-umowie-ue-usa/jvsqmml</link>
			<description>Premier Węgier Viktor Orban ogłosił plany ochrony gospodarki w reakcji na lipcowe porozumienie handlowe Unii Europejskiej ze Stanami Zjednoczonymi. W piątkowej rozmowie z radiem Kossuth premier wyjaśnił, że szczególne wsparcie otrzymają pracownicy oraz węgierskie zakłady produkcyjne.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd8c7d58-82e0-4d7b-89b4-383d2eea1fb2</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 10:36:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/arIk9kpTURBXy82MjQ4YjkyZTY4MmZiYjNkMzBkMTg2MDRmN2NjNDY0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie lotniska stawiają na ekologię. Wspólne działania mają zmienić branżę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polskie-porty-lotnicze-wspolpraca-z-ios-pib-dla-ekologii-lotnictwa/eetvppl</link>
			<description>Polskie Porty Lotnicze S.A. (PPL) oraz Instytut Ochrony Środowiska – Państwowy Instytut Badawczy (IOŚ-PIB) podpisały list intencyjny w sprawie współpracy nad ograniczeniem wpływu lotnictwa na środowisko i wdrażaniem proekologicznych rozwiązań w branży. Porozumienie zostało zawarte w obecności przedstawicieli Ministerstwa Infrastruktury oraz Ministerstwa Klimatu i Środowiska.</description>
			<guid isPermaLink="false">66e1b622-a1bf-4496-b62b-4a14d6ba633a</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 10:15:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qqOk9kpTURBXy9mNjY3OTQwMmUzMzFlOTkwYWQ3ODMzNjRlNGRlYjM1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przenoszenie sędziów w Sądzie Najwyższym legalne. TSUE wyjaśnia powody decyzji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tsue-przenoszenie-sedziow-sn-zgodne-z-prawem-unijnym/8xjbvsy</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej orzekł, że praktyka czasowego przenoszenia sędziów Sądu Najwyższego między izbami przez I prezes tego sądu, Małgorzatę Manowską, jest zgodna z prawem unijnym. Decyzja zapadła w piątek i stanowi odpowiedź na pytania prejudycjalne, które dotyczyły kontrowersyjnej procedury wymuszającej takie działania bez zgody sędziów.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9ccaa16-f774-4580-bbf0-3f480c4b5f03</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 09:30:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/goBk9kpTURBXy85MmY4ZGY0YmNhODVlZWQ0NTFmNTExYzQ0ZWIxYmQ1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne potwierdzenie, że ten problem kraje strefy euro mają już z głowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kolejne-potwierdzenie-ze-ten-problem-kraje-strefy-euro-maja-juz-z-glowy/8eryvg9</link>
			<description>Wprawdzie roczne wskaźniki cen konsumpcyjnych w strefie euro były w lipcu nieznacznie wyższe, niż oczekiwano, ale w ujęciu miesięcznym inflacji nie było, a ceny bazowe wręcz spadły. Dalsze działania Europejskiego Banku Centralnego w zakresie stóp procentowych pozostają pod znakiem zapytania.</description>
			<guid isPermaLink="false">43713858-5327-46f2-a4a4-87c773f370fe</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 09:09:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QXEk9kpTURBXy80ZTM2OTc2NWFmODI2YjZmMzRjY2U5YzQxZDI1ZjUwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeszliśmy na emeryturę w wieku 35 i 40 lat. Musieliśmy nauczyć się spierać o wydatki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/przeszlismy-na-emeryture-w-wieku-35-i-40-lat-kluczowe-okazaly-sie-klotnie/j4877ex</link>
			<description>Katie i Alan Donegan przeszli na wcześniejszą emeryturę w wieku odpowiednio 35 i 40 lat. Początkowo para nie była jednomyślna co do dążenia do niezależności finansowej. Doneganowie podkreślają, jak ważny jest rozwój osobisty i rozmowa, aby związek po przejściu na emeryturę był udany.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae567103-ddec-4395-b041-6d2fc96b6567</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 05:10:24 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/smlk9kpTURBXy9jYjNlZDNhYjcwN2RmNzBkZGNhZDlmNTBmYjhhM2UzZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Producenci samochodów zaczynają ujawniać, ile kosztują ich cła wprowadzone przez Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ile-kosztuja-cla-donalda-trumpa-producenci-samochodow-zaczynaja-ujawniac-prawde/z7hwe6v</link>
			<description>Stellantis, właściciel marek m.in. Jeep i Ram, poinformował, że spodziewa się, iż opłaty celne za importowane pojazdy będą go kosztować ok. 1,2 mld euro w tym roku. General Motors, Tesla i Volkswagen również w ostatnich tygodniach zgłosiły duże straty związane z cłami w swoich wynikach finansowych. Branża motoryzacyjna wciąż próbuje odnaleźć się w gąszczu przepisów celnych, a koszty nieustannie rosną. I zaczynają przekładać się na konkretne podwyżki cen modeli.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b2046c6-615e-4219-93e1-bb78c18638cb</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 05:07:26 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tstk9kpTURBXy83ZDEzNmM4YjI5MGM1NTg1YjlmYjlhODMxNDZiZWY3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes ZUS o emeryturach groszowych. Padła deklaracja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-problem-emerytur-groszowych-wymaga-pilnych-zmian/8lqn1xx</link>
			<description>Prezes Zakładu Ubezpieczeń Społecznych Zbigniew Derdziuk w rozmowie z Polską Agencją Prasową podkreślił, że tzw. emerytury groszowe są jednym z problemów wymagających pilnej regulacji. Jak wskazał, w systemie emerytalnym istnieją "pewne zaszłości, które należałoby wyeliminować".</description>
			<guid isPermaLink="false">400f7a54-9e1c-4f53-965c-02b4aff7b56d</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 05:07:12 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tNsk9kpTURBXy9mZTJlMzUwYTQ0NjYwMDg3ZGE0N2I4YjM0MDQwYzQyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wynająć czy sprzedać mieszkanie? Rentowność najmu wciąż rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zyski-z-wynajmu-mieszkan-w-polsce-tu-trzeba-inwestowac-by-zarobic-najwiecej/ddzmd6j</link>
			<description>Właściciele mieszkań kupionych na kredyt kilka lat temu coraz częściej stają przed dylematem: co zrobić z dotychczasowym lokalem przy planowanej przeprowadzce. Najnowsza analiza Otodom pokazuje, że mimo spadającej rentowności najmu, realne zyski inwestorów nadal rosną, osiągając średnio 1655 zł miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">76bfac83-e779-4ca8-9ad1-39c20e269bcb</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 04:23:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t6Nk9kpTURBXy8zYWJlNjNhYjYwMmMxNjlmYWVlN2NhOGZkMDM2ZWE2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od sierpnia ważne zmiany w prawie. Nowe przepisy dla wojska, firm i kierowców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/od-sierpnia-wazne-zmiany-w-prawie-nowe-przepisy-dla-wojska-firm-i-kierowcow/yh257jq</link>
			<description>Choć Sejm mocno przyspieszył z uchwaleniem nowego prawa, to wiele ustaw wciąż nie zakończyło procesu legislacyjnego. W efekcie, jak na ten moment, w sierpniu ważne zmiany dotyczą pięciu ustaw. Najważniejsza i najbardziej obszerna nowelizacja dotyczy wojska, choć są też istotne zmiany dla przedsiębiorców, kierowców i osób korzystających z mObywatela oraz emerytów.</description>
			<guid isPermaLink="false">80e873f9-b7c4-4b8d-b7db-70bb15012f77</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WArk9kpTURBXy81NzljYjg1ZDQwYzA1OWJhNDIxM2IwOTFkOGM2YTQyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
