<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Dymisja w Ministerstwie Finansów. Andrzej Domański podziękował jej za współpracę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/dymisja-w-resorcie-finansow-andrzej-domanski-podziekowal-wiceminister-za-wspolprace/4sjdvbr</link>
			<description>Minister Finansów i Gospodarki Andrzej Domański podziękował w środę wiceszefowej MF Małgorzacie Krok za jej pracę na rzecz ministerstwa oraz Krajowej Administracji Skarbowej (KAS), podkreślając jej profesjonalizm, doświadczenie i zaangażowanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb789dd5-a0c3-4c03-b9c2-6de130ae5266</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 18:29:48 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q2Rk9kpTURBXy9mZGQ1ZTI1MTJkYzZjZTA3NjdjNWRlYTljZGYxODJjNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk wywołuje burzę wokół Nord Stream. Węgry mówią o &quot;obronie terrorystów&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nord-stream-2-kontrowersje-wokol-wpisu-donalda-tuska/90jm4xr</link>
			<description>Szef węgierskiej dyplomacji Peter Szijjarto ostro zareagował na wpis polskiego premiera Donalda Tuska, który odniósł się do kwestii gazociągu Nord Stream 2. Wyraził oburzenie, sugerując, że takie wypowiedzi mogą być interpretowane jako obrona działań terrorystycznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">d22da095-386c-4f14-a7fe-00ab134fe585</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 16:53:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vLQk9kpTURBXy82M2M2ODAyNjFjMWQ5Y2FmNzc3OTlmNmM3ODNhNWNkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dodatkowy dzień wolny w piątek? Kiedy należy się wolne za 1 listopada?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dni-wolne-od-pracy-2025-czy-31-pazdziernika-trzeba-skladac-wniosek-urlopowy/rz2w4ps</link>
			<description>Wszystkich Świętych wypada w tym roku w sobotę, która dla wielu pracowników i tak jest dniem wolnym. Należy im się zatem dodatkowy dzień wolny od pracy. Czy pracodawca może wyznaczyć go w piątek, 31 października?</description>
			<guid isPermaLink="false">de71a9bc-4672-46eb-b717-edc5736fe645</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 16:28:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DQpk9kpTURBXy85ZGQ1ZmQ3M2EzMzU3OWIyZjZlZGNjNGUzYzA3MDZiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska uniknie kar za opóźnienia w KPEiK? Minister energii uspokaja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/milosz-motyka-o-kpeik-rzad-niweluje-zaleglosci/m0eh6ep</link>
			<description>Polska nie musi obawiać się sankcji związanych z opóźnieniem w przekazaniu Komisji Europejskiej Krajowego Planu na rzecz Energii i Klimatu (KPEiK) — podkreślił minister energii Miłosz Motyka. W środę Komisja Europejska poinformowała o skierowaniu skargi przeciwko Polsce do Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej (TSUE).</description>
			<guid isPermaLink="false">921ac446-ad12-463c-af06-7dd407a4d153</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 15:49:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cfvk9kpTURBXy9lNjgwYWI4NjkyNzI0MWZmYTViYTg3YTQ4Y2Q1NzcwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ronaldo zrobił to jako pierwszy piłkarz na świecie. Taki jest jego majątek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ronaldo-pierwszym-takim-pilkarzem-na-swiecie-tyle-wynosi-jego-majatek/6n6jkwj</link>
			<description>Cristiano Ronaldo został pierwszym piłkarzem w historii, który osiągnął status miliardera — poinformowała agencja Bloomberg. Majątek portugalskiego gwiazdora wyceniono na 1,4 mld dol., co stawia go w elitarnym gronie najbogatszych sportowców świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">a53b6821-e3d7-432f-af99-192b3d5e0f26</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 15:39:52 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YnUk9kpTURBXy9kYWI4MTk5ZGM0MmM4ZDM1OTA3OTQzMGZiZGFmZTFmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa o jawności cen nie obniżyła stawek. Sprzedaż mieszkań rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jll-analiza-rynku-mieszkaniowego-za-iii-kwartal-2025-r/p1y670w</link>
			<description>Ustawa o jawności cen wywołała spore zamieszanie na rynku mieszkaniowym, jednak spodziewanego spadku cen nie przyniosła. Zyskał za to popyt. Klienci chętniej sięgają po kredyty, korzystając z obniżek stóp procentowych. Eksperci JLL i portalu RynekPierwotny.pl podsumowali dane za III kwartał 2025 r., a dodatkowego komentarza udzielili nam przedstawiciele branży kredytowej i deweloperskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">537d1640-da82-43a8-b1a7-bbb3baaf3b47</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 15:02:02 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RuJk9kpTURBXy84YTg3MGEwZjJiMDZkZDA5Yjc1YzUwNmU1YmNiNGFkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RPP tnie stopy procentowe. Jest komunikat po posiedzeniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rpp-obnizyla-stopy-procentowe-jest-komunikat-po-posiedzeniu/fqes1xv</link>
			<description>Rada Polityki Pieniężnej zdecydowała o obniżeniu stopy referencyjnej Narodowego Banku Polskiego o 0,25 punktu procentowego — z 4,75 proc. do 4,50 proc. Decyzja ta została podjęta po dwudniowym posiedzeniu RPP, które odbyło się w dniach 7–8 października 2025 r. Po nim NBP wydał komunikat uzasadniający decyzję.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc31abe3-5881-4d3b-bdef-59b4ddb1ba31</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 14:28:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wHok9kpTURBXy9mYmUyNWQ2ZTJjYThlZGYyOGE2YjU2NDU2NTdmYzUyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekonomiści zmieniają prognozy wzrostu gospodarki. Najpierw wolniej, później szybciej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowe-prognozy-dla-polskiej-gospodarki-najpierw-wolniej-pozniej-szybciej/1n1e0wg</link>
			<description>Do wzrostu PKB Polski na poziomie 4 proc. dojdziemy dopiero w 2026 r. — prognozują ekonomiści Banku Pekao. Wcześniej przewidywali taki wynik już w 2025 r. Oceniają, że inflacja będzie blisko celu NBP przez dłuższy czas. Przedstawiają też dwie tezy dotyczące kształtu polityki fiskalnej w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">be99d279-d837-4bdd-bcce-aeb9765af325</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 14:23:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_qAk9kpTURBXy9mMjc3ZWZkNmNmNTQ4ZWRiZTE3MTA0MmZiYTM5YTMzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waldemar Żurek ma gotowy projekt w sprawie sędziów. Oto założenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/waldemar-zurek-ma-gotowy-projekt-w-sprawie-sedziow-oto-zalozenia/b9mb7h2</link>
			<description>W czwartek minister sprawiedliwości Waldemar Żurek ma zaprezentować projekt ustawy, która ma rozwiązać problem statusu tzw. neosędziów. Z informacji Rzeczpospolitej wynika, że w większości powieli pomysły wypracowane jeszcze za czasów, gdy ministrem sprawiedliwości był Adam Bodnar. Uchwały neoKRS dotyczące powołań sędziowskich będą uznane za nieważne z mocy ustawy, a neosędziowie zostaną podzieleni na trzy grupy.</description>
			<guid isPermaLink="false">cae3bb37-a61c-40a1-9b7d-13cc8387df0d</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 14:08:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YtOk9kpTURBXy82NDgwMGNmZjgxNTFlYWM1MjQyZWEzMjAyODhkMDJhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RPP tnie stopy procentowe. O tyle spadnie rata twojego kredytu [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/obnizka-stop-procentowych-o-tyle-spadnie-rata-twojego-kredytu-wyliczenia/w91le8j</link>
			<description>W przypadku kredytu na kwotę 500 tys. zł zaciągniętego na 30 lat rata spadnie o kolejne 83 zł. To efekt ogłoszonych w środę obniżek stóp procentowych. Co z kredytami ze stałą stopą procentową? Ekspert pokazuje alternatywę.</description>
			<guid isPermaLink="false">6dd0d84e-c079-460f-b106-878bc155a206</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:40:28 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TIzk9kpTURBXy85YTlmOTgyZjA4YzdkODNmZDI2ODg4YWVkN2UyOGI2Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd wraca do deregulacji. Przyjął dziś kilka projektów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-po-przerwie-wraca-do-deregulacji-dyplomy-podatki-i-inne/1vt5h3w</link>
			<description>Rząd po dłuższej przerwie powrócił do projektów deregulacyjnych. Przyjął formalnie dwa takie projekty, a faktycznie cztery. Chodzi o zmiany dotyczące wydania dyplomów elektronicznych dla absolwentów uczelni wyższych, kontaktów ubezpieczycieli z klientami, podmiotów gospodarujących odpadami oraz firm, które korzystają z przyśpieszonej amortyzacji środków trwałych.</description>
			<guid isPermaLink="false">9657a73f-2cee-427d-b34d-bfc5f1a2419e</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 12:27:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vPdk9kpTURBXy9jZWQ1N2ViMTBkYzYyNjJhMDk3ZTY2NzQxNzUzODIwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska buduje szybciej niż kiedykolwiek. Nadal brakuje nam pokoi na osobę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polska-328-mln-m-kw-nowych-mieszkan-w-20-lat-jak-zmienil-sie-rynek/6y6x760</link>
			<description>W miniony poniedziałek ONZ przypomniało o kwestiach mieszkaniowych z okazji Dnia Mieszkalnictwa. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl podkreślają, że przez 20 lat członkostwa w Unii Europejskiej Polska dokonała ogromnego skoku w budownictwie mieszkaniowym. W tym czasie powstało aż 328 mln m kw. nowych lokali i domów — nieco więcej niż powierzchnia Krakowa. W czym dogoniliśmy Europę, a w czym nadal jej ustępujemy?</description>
			<guid isPermaLink="false">1c1e80d6-ff42-421d-a177-cd3942166e74</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 11:06:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HaWk9kpTURBXy85NDc4MzJhM2E3ZTg3NTFlMzU4MGNjNThiZDQyYjBlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przyspiesza walkę z azbestem. Nowe obowiązki dla 4,2 mln pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/azbest-ma-zniknac-z-dachow-nowe-prawo-uderzy-w-miliony-polakow-i-tysiace-firm/02g8wwm</link>
			<description>Rząd przyspiesza prace nad ustawą, która ma zrewolucjonizować usuwanie rakotwórczego azbestu m.in. z setek tysięcy nieruchomości. Azbest ma zniknąć z dachów do 2032 r. Nowe prawo najbardziej dotknie firmy zatrudniające pracowników mających nawet minimalną styczność ze szkodliwą substancją. Chodzi o 4,2 mln osób, w tym strażaków, górników, pracowników przedsiębiorstw wodociągowych. Na łamiących przepisy batem mają być nowe kary.</description>
			<guid isPermaLink="false">04a500d9-26f5-429e-88b2-4d7ccd047c22</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:48:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PZdk9kpTURBXy83ODdkZDlmYjM3YWU4ODgwZDcwMDM5ODQ0Y2M2ODg0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PFR chce wyprawić polskie firmy w świat. Fundusz stawia na ekspansję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/polskie-firmy-maja-podbijac-swiat-i-przejmowac-zagraniczne-firmy-pfr-przedstawia-plan/en2rv9h</link>
			<description>Polski Fundusz Rozwoju koncentruje się na dwóch główny obszarach działalności w ramach grupy kapitałowej: wspieraniu innowacji oraz ekspansji zagranicznej — poinformował prezes PFR Piotr Matczuk. Dodał, że fundusz widzi zainteresowanie polskich przedsiębiorców zwiększenia obecności poza krajem.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e5b407a-cf73-4880-973a-889a9712cc9a</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:05:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jwzk9kpTURBXy83YzJlNTljZjk5OWIzNWE3ZDAyZGZkOTk3ZjNkZDE4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>1878 zł miesięcznie. Tysiące Polaków mogą o tym nie wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiadczenia-2025-komu-przysluguje-1878-zl-miesiecznie-lista-chorob-i-zasady-wyplat/mjt27q0</link>
			<description>W 2025 roku renta w wysokości 1878,89 zł miesięcznie przysługuje osobom spełniającym określone kryteria zdrowotne i formalne. Kluczowe znaczenie ma lista schorzeń kwalifikujących do wsparcia oraz decyzja Zakładu Ubezpieczeń Społecznych. Przedstawiamy aktualne zasady przyznawania świadczenia chorobowego oraz grupy osób, które mogą się o nie ubiegać.</description>
			<guid isPermaLink="false">e10dda84-cd06-4f42-bc30-c1a083df8749</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:20:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I4yk9kpTURBXy8wOWJlYzUyMjBkNTM1YWYwODJiZDkzYTVkNGRmOWE4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawie 40 tys. wniosków o kredyt mieszkaniowy. Pożyczamy więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/popyt-na-kredyty-mieszkaniowe-rosnie-o-42-proc-rekord-na-rynku/ljbcdr0</link>
			<description>We wrześniu 2025 r. banki przyjęły prawie 40 tys. wniosków o kredyty mieszkaniowe — wynika z danych BIK. To oznacza, że każdego dnia roboczego składano średnio ponad 1810 wniosków. Popyt na kredyty jest dziś o ponad 40 proc. wyższy niż rok temu i aż czterokrotnie wyższy niż w 2022 r. Bartosz Turek, ekspert rynku nieruchomości, analizuje, co stoi za tym wzrostem i jakie są jego konsekwencje.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7582f07-afa3-4b1f-b814-83a4b07f6fa6</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:12:20 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jNXk9kpTURBXy8zMmE1MzJiYzNiZWQwYTc3YWMwOTBjOWE1MmJiNGIyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 proc. firm jeszcze nie zaczęło przygotowań do KSeF. Z czym są problemy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-10-proc-firm-jeszcze-nawet-nie-zaczela-przygotowan/zv01f64</link>
			<description>Rewolucja fakturowa, czyli obowiązkowy Krajowy System e-Faktur, startuje już za niecałe cztery miesiące. Dokumenty w formie plików XML zastąpią te papierowe, a fiskus zyska bieżący wgląd we wszystkie dane o sprzedaży i zakupach przedsiębiorców. Eksperci przyznają, że rewolucja wymaga szerokich przygotowań firm. 42 proc. już deklaruje pełną gotowość do KSeF, a kolejne 30 proc. podjęło już działania dostosowawcze. Problem mają jednak mniejsi przedsiębiorcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">83f08995-09ce-47ea-b47a-7c123bdebaea</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:24:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KZ0k9kpTURBXy81ZjI4ZDlmNWEzNDM2ZGE4MzAyZDAxZjJkZmFmZmNlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Teraz jest szansa na rozbicie rosyjskiej gospodarki wojennej – mówi były szef CIA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/jest-szansa-na-rozbicie-rosji-przekonuje-byly-szef-cia/e97n2wq</link>
			<description>Emerytowany generał David Petraeus, który kierował Centralną Agencją Wywiadowczą (CIA) oraz dowodził siłami USA w dwóch konfliktach zbrojnych, udzielił ekskluzywnego wywiadu dziennikowi &quot;Welt&quot;. Wskazał w nim słabe punkty Władimira Putina oraz zaproponował konkretne działania, które mogłyby osłabić rosyjską gospodarkę wojenną.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb610c3a-f404-4e23-ba90-e21c656b7128</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:18:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-rUk9kpTURBXy8yMmZjYTJhYTkxNGI1Y2YwOGFjOTIwZGU0MmNlZDI2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donosy nową bronią w biznesie? Tego boją się firmy przy zamianie zlecenia w etat i reformie PIP [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/donosy-nowa-bronia-w-biznesie-zaskakujacy-skutek-zamiany-zlecenia-w-etat-i-reformy/cgfzsbw</link>
			<description>Resort pracy szykuje rewolucję na rynku pracy, która ma zmniejszyć liczbę śmieciówek. Jednak zdaniem pracodawców reforma może wywołać chaos i paraliż działów kadrowych, bo z dnia na dzień trzeba będzie zamienić zlecenie w etat. Do tego dojść ma zakorkowanie sądów, bo zatrudnieni będą składać pozwy z roszczeniami, a firmy odwołania. Zatrudniający zwracają uwagę na jeszcze jedno zaskakujące niebezpieczeństwo. Donosy do PIP mogą stać się narzędziem do eliminowania rywali z rynku. Dlatego pracodawcy, wyjątkowo wspólnie ze związkowcami, apelują o dopracowanie przepisów. Inaczej stracą i przedsiębiorcy, i zatrudnieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">36d4486f-a9f9-4407-87d7-cd6f52d358fb</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:15:31 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D4ak9kpTURBXy85ODcxOTY4OWVhM2U1NzFhYTYxNDM5NGFkY2Y3ZTdlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Sypialnie&quot; elity zarobkowej największych polskich miast. Znasz te miejsca? [MAPY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gdzie-mieszkaja-najlepiej-zarabiajacy-polacy-sypialnie-elity-mapy/bb3vhst</link>
			<description>Duże polskie miasta są miejscem zarabiania pieniędzy, a ci, którzy mają ich najwięcej, często wyprowadzają się z centrum i zamieszkują w sąsiednich gminach. Taką &quot;sypialnię&quot; elity zarobkowej ma nie tylko Warszawa, Kraków, Wrocław czy Poznań. Przeciętne zarobki potrafią tam być o kilka tysięcy złotych wyższe niż w stolicach województw. Podobnie jest w całej Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a69f1bd7-2be8-4077-b93f-c9c36cfbadcb</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:05:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aHAk9kpTURBXy8xNzI4ZjVlOTU3N2QxNGQ5MmJjY2Y1MGQxMGNjMWZlMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>50 tys. firm dało się złapać na tańszy prąd. Muszą oddać 3 mld zł! Jak się bronić?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/korekta-cen-energii-49-tys-firm-musi-zwrocic-miliardy-zlotych/wb9926x</link>
			<description>Przedsiębiorcy, którzy nie złożyli do 30 czerwca 2025 r. oświadczenia o pomocy de minimis, otrzymują obecnie od sprzedawców energii elektrycznej faktury korygujące za prąd z drugiego półrocza 2024 r. Muszą więc zwracać duże pieniądze sprzedawcom, bo korekta oznacza podwyższenie stawki za zużytą energię. Według danych Ministerstwa Aktywów Państwowych obowiązku nie dopełniło 49 400 podmiotów, co oznacza, że w sumie muszą zwrócić sprzedawcom 2-3 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">4bf45204-6224-4652-8b6f-0b665efcc3a2</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 04:25:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YnNk9kpTURBXy82OGU1ZDFlMjNmN2Y2YWEzMTRjMzkxNmU4ZWE2ODI5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja na polskich torach RegioJet startuje z ofertą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowe-trasy-regiojet-w-polsce-sprawdz-szczegoly-oferty/1vzvr8m</link>
			<description>Już od połowy grudnia pasażerowie w Polsce będą mogli korzystać z regularnych połączeń kolejowych RegioJet. Przewoźnik zapowiada dynamiczny rozwój siatki połączeń, a bilety na pierwsze kursy będzie można kupić już od 4 listopada, w cenach zaczynających się od 9 zł. Firma przygotowuje także szereg udogodnień dla podróżnych, w tym elastyczne zasady anulowania biletów.</description>
			<guid isPermaLink="false">ddca05eb-0456-4c4c-8922-1c5dd1ed9e3d</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 16:45:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HSik9kpTURBXy85OGFiZDgwYTk3OTM2OWUwMDE4NTkyZTA0NmI4M2Y4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Daniel Obajtek i Michał Dworczyk bez immunitetu. Prokuratura mówi nam, co dalej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/obajtek-i-dworczyk-bez-immunitetu-kiedy-uslysza-zarzuty-kiedy-sprawa-trafi-do-sadu/p9vgdkd</link>
			<description>Choć premier Donald Tusk najchętniej widziałby Daniela Obajtka i Michała Dworczyka za kratami, to droga do więzienia może być długa. Uchylenie immunitetu przez Parlament Europejski nie oznacza, że europosłowie są winni. Pozwala jedynie postawić zarzuty. Zanim to się stanie, dokumenty ze Strasburga muszą formalnie trafić do Polski. A to może trwać tydzień lub miesiąc. Co dalej? Z naszych informacji wynika, że szybciej zarzuty może dostać Dworczyk.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a8a970e-0e8e-46c9-80fc-647f1ab7ed08</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 15:35:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SkBk9kpTURBXy81NGZiYjc4YmEzNGIyMzMzMzY5ZWJkOTk4ZDNlMDFlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nagrał policjanta podczas interwencji. Musi zapłacić 5 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nagrano-policjanta-podczas-interwencji-sad-kazal-zaplacic/457d50k</link>
			<description>Funkcjonariusz z bielskiej policji został nagrany podczas interwencji. Nie wyraził zgody na wideo ani na jego publikację w internecie. W związku z tym osoba, która go sfilmowała zamieściła wideo w sieci, została pociągnięta do odpowiedzialności. Sąd nałożył karę finansową. To jednak nie koniec konsekwencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">9430c629-55fe-4d55-a93f-8b8e47198184</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 14:20:26 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cckk9kpTURBXy9mMzA1NTg4ZjA5ZTc2OTk0OGNlNDU2NTZlMjVlZmZkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca hybrydowa już standardem. Tylko 8 proc. firm stawia na biuro [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/praca-hybrydowa-w-2025-r-ewolucja-modelu-i-wplyw-na-biura/5gd0ncl</link>
			<description>Presja na powrót do pracy stacjonarnej słabnie, wynika z najnowszego raportu &quot;Hybrid and Beyond&quot; opracowanego przez firmę doradczą Colliers. Pracodawcy oswoili się z modelem hybrydowym i coraz lepiej nim zarządzają. Jak oceniają eksperci, powrotu do dawnego trybu pracy już nie będzie. Autorzy raportu przyjrzeli się też, jak ta zmiana wpływa na warszawski rynek biurowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">096aa2dc-c8a4-46b1-8a44-0e33a255ef41</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 12:31:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PZwk9kpTURBXy8wYjVhOTk4YTFlMGI2NWZhYzc2NTRlZWJkMzdhMGRmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Audi A3 Allstreet udaje SUV-a i robi to dobrze. Podniesione zawieszenie robi różnicę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/audi-a3-allstreet-czy-warto-wybrac-ten-model-sprawdz-szczegoly/jzw53r8</link>
			<description>Kompaktowe hatchbacki są w odwrocie, ale z drugiej strony ostatnio sporo złego mówi się o SUV-ach – niepotrzebnie dużych i ciężkich, a zatem i spalających sporo paliwa. Czemu więc nie przekonać klientów, że auto kompaktowe to SUV. Audi A3 Allstreet ma właśnie taką misję. I wydaje się, że świetnie się z niej wywiązało.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1dd0e95-f993-4ff4-9b35-98c3fbb9b0b2</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:34:22 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2QXk9kpTURBXy9mZjBiNTA2YjMxNjg5NDk4ZTZmNTFjNGZlMDE4ZjJjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Toyota Proace Verso VIP – przestrzeń i komfort na długie podróże</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/toyota-proace-verso-czy-to-idealny-van-dla-rodziny-i-biznesu/6h8nt9l</link>
			<description>Toyota Proace to auto, które jest z nami już od długiego czasu, ale przez lata wcale się nie zestarzała. Nadal wygląda dobrze, jak przystało na vana, który bazuje na autach dostawczych. Ma też dobrze zaprojektowane, nowoczesne wnętrze, a to dzięki stale wprowadzanym zmianom. Czy jednak takie auto sprawdzi się w roli wozu dla rodziny lub biznesu?</description>
			<guid isPermaLink="false">c187f43a-864b-4999-a13a-dc2c57c47ca1</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:33:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-IVk9kpTURBXy82MDU0YWIxODQxODg4Y2NlMDRkMDQxNjI2ZThlNTlhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór o rozporządzenie ministra Żurka. O co chodzi 
z &quot;ziobrolotkiem&quot; [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/waldemar-zurek-i-sadolotek-w-ogniu-krytyki-o-co-chodzi-w-tym-sporze-analiza/0r6s2qc</link>
			<description>Choć w wymiarze sprawiedliwości dzieje się bardzo dużo, to takich emocji, jakie jednym podpisem wywołał ostatnio minister Waldemar Żurek, dawno nie było. Chodzi o zmianę zasad przydziału spraw sędziom. Ma ono usprawnić sądy, skrócić kolejki i zapewnić wyroki wydawane w pełni legalnych składach. Problem w tym, że nawet zwolennicy obecnej koalicji rządzącej widzą w nim zagrożenie, w tym powrót do ręcznego sterowania sądami. O co więc chodzi w &quot;sądolotku&quot; czy też &quot;ziobrolotku&quot;?</description>
			<guid isPermaLink="false">717e1e83-dcb5-4635-bfea-b03ad464f308</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 05:27:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/usQk9kpTURBXy84ZmRmZWIzMTg3MGRmNDZlODJjNjliYWVkYmI0ZTZmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czołowy ekspert ds. bezpieczeństwa AI: przez pośpiech superinteligencja może nas zgładzić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/przegapiamy-znaki-ostrzegawcze-od-ai-ekspert-od-bezpieczenstwa-mowi-ze-mamy-tylko/nhwftht</link>
			<description>Nate Soares, ekspert ds. bezpieczeństwa AI, powiedział Business Insiderowi, że superinteligencja może nas zgładzić, jeśli ludzkość pospieszy się z jej budową. Stwierdził, że wysiłki, by kontrolować sztuczną inteligencję, zawodzą i społeczeństwo musi przerwać &quot;szaleńczy wyścig&quot;. Jego nowa książka, napisana wspólnie z Eliezerem Yudkowskym, argumentuje, że jedna nieudana próba oznacza &quot;śmierć wszystkich&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e52e2b2-5921-43cf-bb9b-7651dcb22f53</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:23:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sCVk9kpTURBXy8wNWU5ZDdiM2U1ZjUyYjJiNGM4MTkxZDQzY2E5ZmNlYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza nowe posiedzenie Sejmu. Oto siedem kluczowych ustaw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ruszaja-obrady-sejmu-te-ustawy-beda-budzic-emocje-chodzi-o-budzet-rzecznika-praw/l9sc8z4</link>
			<description>Budżet, podatek od banków, zmiany w fundacjach rodzinnych, dla szpitali i przychodni oraz doradców podatkowych. Tego dotyczą najważniejsze projekty, którymi Sejm zajmie się na rozpoczynającym się we wtorek posiedzeniu. Dużo emocji może też wywołać projekt PSL, który zakłada powołanie rzecznika praw rolników. Pierwotnie miał być w porządku obrad, ale zniknął. Koszt działania nowego urzędu oszacowano na ok. 9 mln zł rocznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">49ee3dd9-e810-4881-91c9-9b837cbd431a</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:21:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1SFk9kpTURBXy82MjdhMjAwZWQ0ODE3YjgxODk4M2E3YWJlNzQ2NmEwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Encyklopedia wynagrodzeń. Sprawdź, ile zarabia połowa twoich koleżanek i kolegów po fachu [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia-w-zawodach-sprawdz-ile-zarabia-polowa-twoich-kolegow-po-fachu/ptvjfw5</link>
			<description>Od minimalnej krajowej do prawie 15 tys. zł brutto — takie są kwoty mediany wynagrodzeń w zależności od mniejszych lub większych grup zawodowych. To one dzielą pracowników dokładnie po połowie na tych, którzy zarabiają mniej oraz wyznaczają pułap, od którego zaczynają się najwyższe zarobki. W Business Insiderze wzięliśmy pod lupę płace w ponad 200 zawodach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca9b9025-ee51-4e02-9bff-631eddbd16a1</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MmSk9kpTURBXy82N2E5MjEyYWJiMzAzZGQwYzI2ODllNDVhMWU5NmJiOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wraca przejęcie PZU przez Bank Pekao. Ministrowie mogą się już zająć projektami ustaw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pzu-i-bank-pekao-przed-wielka-transakcja-kluczowe-zmiana-w-przepisach/1vyx61g</link>
			<description>W połowie września Ministerstwo Finansów nieoczekiwanie zwróciło się z wnioskiem o wstrzymanie prac nad projektami ustaw, które miały umożliwić przejęcie PZU przez Bank Pekao. To zrodziło spekulacje, że plany transakcji trafią do kosza. Według informacji Business Insider Polska zmiany w przepisach są gotowe i nie ma merytorycznych przeszkód, aby proces legislacyjny dalej był wstrzymywany. Żeby tzw. kompromis duński nie zakończył się fiaskiem, zmiany w prawie powinny wejść w życie do końca roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3d15911-d042-4b25-b1a2-fb64f2bf6e1e</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 03:59:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Mdk9kpTURBXy8yOTUxNmQ2MDI3NDY3ZTVmMjczZGNkOTBiZjlhN2Y2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozmieszczenie wojsk USA w Europie. Jest deklaracja Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zolnierze-usa-nadal-w-europie-wazna-deklaracja-donalda-trumpa/81jkhj6</link>
			<description>Nie planujemy wycofać amerykańskich sił z Europy, ale możemy je trochę przesunąć — powiedział w czwartek prezydent USA Donald Trump na spotkaniu w Białym Domu z przywódcą Finlandii Alexandrem Stubbem.</description>
			<guid isPermaLink="false">cd439808-71a0-4ef1-ad9e-01cafec2574a</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 20:05:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k0ck9kpTURBXy9lNmI5YWU0MjA2ZTViMWEyNGNlMWU1ZDlkYjI3ODFlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump o istnieniu Palestyny. Powiedział, co myśli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-zostal-zapytany-o-panstwo-palestynskie-tak-odpowiedzial/hdtnhlh</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump oświadczył w czwartek, że nie zajmuje stanowiska w sprawie utworzenia państwa palestyńskiego, deklarując, że zgodzi się na to, co zostanie wynegocjowane przez strony konfliktu. Wypowiedź padła podczas posiedzenia gabinetu, na którym omawiano wynegocjowany rozejm w Strefie Gazy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f38cd605-6e34-4d1f-9667-062176ea42fe</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 19:17:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hdok9kpTURBXy8wMjlhZDM3NDcwNjk5MjI2MjIzM2FiMWVmZjI3MTkyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obrońcy byłego szefa Orlenu ostro o prokuraturze. W tle sprawa ze Sławomirem Nowakiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prawnicy-bylego-prezesa-orlenu-kontra-prokuratura-sad-umorzyl-glosna-sprawe/47tn7k9</link>
			<description>Obrońcy byłego prezesa Orlenu, Jacka Krawca, wydali ostre oświadczenie w reakcji na komunikat Prokuratury Regionalnej w Warszawie dotyczący umorzenia części postępowania w sprawie Sławomira Nowaka. Sąd Rejonowy dla Warszawy-Mokotowa umorzył wątek rzekomej łapówki, którą Krawiec miał wręczyć Nowakowi. Prokuratura zapowiedziała jednak złożenie zażalenia, co spotkało się ze stanowczym sprzeciwem prawników Krawca.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c1bb828-0c12-4985-b450-d722379cd7e8</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 19:01:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vpYk9kpTURBXy9iOGU4ZjI1ZTUzNDk4YjM4MmM1ODdiMzJiZmVlNzEwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski ostrzega Zachód. &quot;Im więcej daje się Moskwie, tym więcej żąda&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/radoslaw-sikorski-w-the-new-york-times-pisze-o-tym-jak-negocjowac-z-rosja/l1b7hvq</link>
			<description>Negocjacje z Rosją są możliwe, ale tylko pod warunkiem, że Zachód najpierw wywrze na Moskwę realną presję militarną i gospodarczą — napisał w artykule opublikowanym w czwartek w &quot;The New York Times&quot; wicepremier i minister spraw zagranicznych Radosław Sikorski. Podkreślił, że obecnie &quot;arytmetyka wojny&quot; pokazuje, iż Władimir Putin nie jest zainteresowany pokojem.</description>
			<guid isPermaLink="false">60a1f108-a6d1-46cd-b6c2-b74d80d64567</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 17:41:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v40k9kpTURBXy81N2I0MzIwMzgxNTYzMThiNTk1Y2Q0YzBjNGE2NTg1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja traci wpływy w Azji Środkowej. Chiny i UE przejmują inicjatywę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/chiny-i-ue-w-azji-srodkowej-nowe-partnerstwa-po-rosyjskiej-agresji/jxx6gss</link>
			<description>Rosyjska inwazja na Ukrainę odbija się echem w państwach byłego ZSRR, które coraz wyraźniej dystansują się od Moskwy. Kraje takie jak Kazachstan, Armenia czy Azerbejdżan intensyfikują współpracę z rywalami Rosji, w tym z Chinami, Unią Europejską, Turcją oraz państwami Zatoki Perskiej — informuje agencja Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">232d949c-711d-4c7f-8f0b-22cfc3504a35</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 16:44:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Vnk9kpTURBXy8yYWY4NjNjN2MyYjRmZGEzMTU1OTU0MjRmMzg5ZWIwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KO wyprzedza PiS, ale ma jeden problem. Jest nowy sondaż partyjny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-sondaz-partyjny-ko-wyprzedza-pis-ale-ma-duzy-problem/hbkcchy</link>
			<description>Koalicja Obywatelska wysuwa się na pierwsze miejsce w najnowszym sondażu preferencji wyborczych przeprowadzonym przez pracownię Opinia24. Ma jednak problem, ponieważ jej koalicjanci znajdują się poza Sejmem lub balansują na granicy progu wyborczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b12807d-993c-4339-9f5e-a2235c1634b5</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 16:19:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e1Ak9kpTURBXy8yMWVhMDA3OTYxOWM3ZTc1OTFiZmQyOGE5NGNmOWM3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niepokojące słowa szefa MSZ w Przemyślu. &quot;Rosyjski apetyt na wojnę nie osłabł&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wolna-ukraina-to-polska-racja-stanu-sikorski-ostrzega-przed-rosja-i-podaje-dane/ge3ylgx</link>
			<description>Wicepremier i minister spraw zagranicznych Radosław Sikorski ostrzegł, że po prawie czterech latach od rozpoczęcia pełnoskalowej agresji na Ukrainę Rosja nie tylko nie osłabła, ale zwiększa swoje zaangażowanie militarne. — Rosyjski apetyt na wojnę nie osłabł, wręcz przeciwnie — powiedział podczas spotkania w Przemyślu.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc05b812-18af-4d91-a13e-532ed8418e20</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 16:05:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cFGk9kpTURBXy82NWVlODAxNWIyZTQ0NDczMTczZDYwMGI5ZDhhODAxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka inwestycja ma chronić przed powodzią. &quot;Tarcza dla wielu miejsowości&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wielka-inwestycja-ma-chronic-przed-powodzia-w-polsce-to-piaty-ostatni-element/w1ztjj0</link>
			<description>W Kamieńcu Ząbkowickim powstanie zbiornik retencyjny, który ma być tarczą przeciwpowodziową dla wielu miejscowości województwa dolnośląskiego i opolskiego. — Podpisaliśmy bardzo ważną umowę — poinformował w czwartek minister infrastruktury Dariusz Klimczak. Wartość kontraktu to ok. 68,2 mln zł. Zbiornik ten mógłby złagodzić skutki zeszłorocznej powodzi, gdyby istniał wcześniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">46a2e4e5-4a54-4f54-a879-4700c01dfe7e</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 15:56:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bRLk9kpTURBXy8xMGM1YjU4NTk3YTA5MmFjM2Q1ODEzMzgyOTI5YmE3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Putinowi zaczyna brakować żołnierzy. Jak długo Rosja utrzyma wojnę w Ukrainie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kreml-w-obliczu-strat-coraz-wiecej-najemnikow-w-rosyjskiej-armii/sme95t4</link>
			<description>Rosyjskiej armii nie udaje się przełamać ukraińskich linii obrony, a Władimir Putin musi rozważyć, jak długo jeszcze będzie w stanie kontynuować wojnę. &quot;Zachowujemy strategiczną inicjatywę&quot; — zapewniał rosyjski prezydent podczas narady z dowództwem armii. Jednak zachodni analitycy ostrzegają, że konflikt może potrwać co najmniej do końca przyszłego roku, a Kreml stanie przed koniecznością podejmowania coraz bardziej desperackich decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">302bf7a9-dab7-4275-9606-5ae4338141f4</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 15:49:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IG8k9kpTURBXy9lMWE4MTFlNzUyNjM3ZDU0MGU3YjJkNjFlNTc1NjRkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm przyjął ważną nowelizację dla osób z niepełnosprawnościami. Chodzi o aktywność zawodową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-zmiany-w-zaz-wplyna-na-rynek-pracy-osob-niepelnosprawnych/939xkdx</link>
			<description>Sejm jednogłośnie przyjął nowelizację ustawy o rehabilitacji zawodowej i społecznej oraz zatrudnianiu osób niepełnosprawnych. Projekt poselski, reprezentowany przez Maję Ewę Nowak z Polski 2050, ma na celu uproszczenie biurokracji oraz zwiększenie elastyczności funkcjonowania zakładów aktywności zawodowej (ZAZ). Rządzący przekonują, że to długo oczekiwana przez pracodawców &quot;techniczna korekta&quot;. Jednak organizacje społeczne ostrzegają, że w praktyce może ona osłabić system wsparcia dla osób z największymi niepełnosprawnościami.</description>
			<guid isPermaLink="false">b15cb9ea-afbf-4510-8e2a-7015a33d3d34</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 15:32:07 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jeUk9kpTURBXy8zYjcxMGM5ZDZhNTkzOWEzOWM1N2ZkNzY2MmIwMTU5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny zaostrzają kontrolę eksportu metali ziem rzadkich i technologii akumulatorowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chiny-nowe-ograniczenia-eksportu-metali-ziem-rzadkich-i-technologii/t9ysnx5</link>
			<description>Chińskie władze ogłosiły w czwartek kolejne ograniczenia dotyczące eksportu metali ziem rzadkich oraz technologii związanych z produkcją akumulatorów litowych. Restrykcje, które wejdą w życie 8 listopada, obejmą pięć kluczowych metali z grupy lantanowców oraz szereg zaawansowanych materiałów i technologii. Decyzję uzasadniono koniecznością ochrony interesów państwowych i bezpieczeństwa narodowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">2e1fafa4-fe0e-43e8-b74d-43f4f3421711</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 15:25:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vFYk9kpTURBXy8yZWY3NjA2YjU5NDE2OGM4Y2UzZWQ5ZTQzM2ViZTIzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Doradca Karola Nawrockiego na spotkaniu z AfD. Jarosław Kaczyński komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/doradca-karola-nawrockiego-z-wizyta-u-afd-jest-komentarz-prezesa-pis/6mq2p60</link>
			<description>Prezes PiS Jarosław Kaczyński odniósł się do spotkania prof. Andrzeja Nowaka, doradcy prezydenta, zorganizowanego przez Alternatywę dla Niemiec (AfD) w Bundestagu. Jak stwierdził, rozmowa polskiego intelektualisty z &quot;trudnym partnerem politycznym&quot; może mieć pozytywne skutki, choć zaznaczył, że AfD reprezentuje poglądy, z którymi &quot;absolutnie nie możemy się zgodzić&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">7961c04a-d328-492c-8cf9-08fcbd712547</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 15:20:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dxLk9kpTURBXy83MThmNjZjYTk2NmNkNDI5YTkzYWUxZmUxNzQxZjY0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Poznań kusi mieszkańców. Przeznaczyli 40 mln zł na nagrodę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pieniadze-za-stale-zameldowanie-wladze-poznania-kusza-mieszkancow/jhdtvp0</link>
			<description>Poznań wprowadza nowy program, który ma zachęcić mieszkańców do meldowania się w stolicy Wielkopolski. Miasto przeznaczy aż 40 mln zł na nagrody dla osiedli, które odnotują największy przyrost stałych meldunków. Środki te mają zostać przeznaczone na rozwój lokalnej infrastruktury i inwestycje.</description>
			<guid isPermaLink="false">145fb570-dd5b-4307-b4cb-49761999114d</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:50:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nGFk9kpTURBXy8wYTM0YzMxN2QxZGU0NzU1ZTNlM2Q4NzM3ZTUzYTk1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budżet na 2026 r. Sejm podjął ważną decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ustawa-budzetowa-na-2026-w-sejmie-poslowie-podjeli-decyzje/bn00q8d</link>
			<description>Sejm decyzją posłów skierował projekt budżetu na 2026 r. do prac komisji. Budżet na 2026 rok to plan wzmocnienia polskiej gospodarki, inwestycji w przyszłość oraz odejścia od &quot;drożyzny i stagnacji&quot; — podkreślił w Sejmie minister finansów i gospodarki Andrzej Domański, przedstawiając projekt ustawy budżetowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">ed798e75-4de5-4bc7-81ce-e0215fa2226b</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:35:10 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lfzk9kpTURBXy8xNmQxNWQ3YjYxYmVjZGM0MGYwN2FlZDY1Yzc1OTgxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pięć kluczowych spostrzeżeń dotyczących porozumienia w sprawie Gazy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/izrael-i-hamas-porozumienie-w-sprawie-zakladnikow-co-dalej/xrxwtr3</link>
			<description>Izrael i Hamas osiągnęły porozumienie, które może doprowadzić do uwolnienia wszystkich zakładników przetrzymywanych w Strefie Gazy. To efekt pierwszej fazy planu pokojowego zainicjowanego przez prezydenta Stanów Zjednoczonych, Donalda Trumpa. Mimo to wiele istotnych kwestii pozostaje nierozwiązanych, a przyszłość regionu zależy od kolejnych działań w ramach planowanej drugiej fazy procesu pokojowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">04b850aa-54ec-4274-8860-ed06d5c11b60</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:30:35 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o60k9kpTURBXy8zZTNmNzNhMzRmMzY5ZDk5YzYzYWQ3ZWQ4YmYyMDA3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest raport rządu o pomocy dla Ukrainy. &quot;Za mało się chwalimy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jaka-jest-wartosc-pomocy-udzielonej-przez-polske-ukrainie-pawel-kowal-prezentuje/yweqwts</link>
			<description>Polska jest światowym liderem, jeżeli chodzi o wartość pomocy Ukrainie, w tym uchodźcom z tego kraju, w latach 2022-2023, pod względem udziału tego wsparcia w Produkcie Krajowym Brutto. W wartościach nominalnych zajmuje trzecią pozycję — po USA i Niemczech. Zgodnie z rządowym raportem w latach 2022-2023 pomoc polskiego rządu dla Ukrainy wyniosła 25 mld euro (3,82 proc. PKB).</description>
			<guid isPermaLink="false">694244c4-1197-49ef-8794-f8fe50be31e3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:30:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HC8k9kpTURBXy80OWYxNjJhMWM1ZGRiNzczZDczMDBmZmUyYTI5NjMxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki dziennik chce Nobla dla Donalda Trumpa. &quot;Zasługuje jak żaden inny polityk&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pokojowy-nobel-dla-trumpa-niemiecka-prasa-zaskakuje-opinia/z39vdmj</link>
			<description>W przeddzień ogłoszenia laureata Pokojowej Nagrody Nobla niemiecki dziennik &quot;Die Welt&quot; opublikował komentarz, w którym stwierdził, że były prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump &quot;zasługuje na to wyróżnienie jak żaden inny zachodni polityk&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2808dc6-6411-4e19-916e-23687c8f2896</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:20:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m4Dk9kpTURBXy9iZjBiYmJjMDlhODc3MmFjNTZiOGE3NjM5YWUzMTBmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Adam Glapiński wprost o skróconym czasie pracy. Wspomniał też o pracujących Polkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/adam-glapinski-dlugie-godziny-pracy-kluczem-do-sukcesu-polski/2c2xbh4</link>
			<description>Prezes Narodowego Banku Polskiego Adam Glapiński jasno sprzeciwił się pomysłowi skrócenia czasu pracy, sugerując, że to właśnie długie godziny przyczyniły się do &quot;polskiego cudu gospodarczego&quot;. Szef NBP zwrócił też uwagę na inną kwestię — pracujące na pełen etat kobiety.</description>
			<guid isPermaLink="false">aeca9774-31f5-4d40-9efa-bf1c2712afa9</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:59:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x6Nk9kpTURBXy9hZWM2YTMyODhiNjY5OThhNTM4Y2M0ODA5Yzk1NTVkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważyły się losy Ursuli von der Leyen. Zapadła decyzja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wotum-nieufnosci-dla-ursuli-von-der-leyen-europoslowie-zdecydowali/sq7t8c4</link>
			<description>Ursula von der Leyen pozostaje na stanowisku — Parlament Europejski odrzucił dwa wnioski o wotum nieufności wobec szefowej Komisji Europejskiej. Wnioski zostały złożone przez dwie skrajne frakcje polityczne, a podczas głosowania poparli je m.in. europosłowie Prawa i Sprawiedliwości. &quot;Doceniam to silne wsparcie, jakie otrzymaliśmy&quot; — skomentowała wynik głosowania przewodnicząca KE.</description>
			<guid isPermaLink="false">da450018-844b-417f-9bfc-7843ca0d075c</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:30:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g1yk9kpTURBXy8yOGI1NmZhNzU4YTdmNzFkNmQzMTA4NTk0NGUyZDA3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujący wyraz buntu pokolenia Z. Wolą słuchawki przewodowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-przeciwne-realiom-wyrazem-buntu-sluchawki-z-kablem/r9spqt5</link>
			<description>Pokolenie Z zakłada kable — i robi to jak manifest. W świecie, w którym bezprzewodowe technologie triumfują, coraz więcej młodych rezygnuje z AirPodsów na rzecz klasycznych słuchawek przewodowych. To nie tylko nostalgia za światem sprzed dekady, lecz także świadoma decyzja — symbol odrzucenia obowiązujących norm i próba zaznaczenia własnej tożsamości w gąszczu cyfrowych oczekiwań.</description>
			<guid isPermaLink="false">39952885-2c23-4240-8160-c85de2156af5</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:29:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jwgk9kpTURBXy9kMGZkZmY5OTVjNzQ0ZWYxZWMzZThjMDNmZjU1ZDUyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Polsce może powstać nowy zawód. To on stwierdzi zgon</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/w-polsce-pojawi-sie-koroner-nowy-zawod-ktory-ma-rozwiazac-bolesny-problem/wwl225v</link>
			<description>Ministerstwo Zdrowia szykuje zmiany, które wprowadzą do Polski instytucję koronera. Pod pewnymi warunkami zostaną nim lekarze. Za każde stwierdzenie zgonu otrzymają od wojewody 1200 zł, a na realizację wezwania będą mieć 4 godziny. Projekt właśnie trafił do konsultacji publicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">6492e855-3173-42c9-9d90-5059a634d39a</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:21:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ohbk9kpTURBXy8xZjA4ZWIwOTA1Y2Y3NGNiZDFkNjIzNGFjNWI2MTQzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes NBP o inflacji i stopach procentowych. Kredyty będą tańsze?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/adam-glapinski-o-inflacji-i-stopach-procentowych-kredyty-beda-tansze/t42pl9k</link>
			<description>Za nami wyjątkowo nieprzewidywalne posiedzenie RPP, na którym zdecydowano jednak o obniżce stóp procentowych. W czwartek prezes NBP Adam Glapiński tłumaczył decyzję i mówił o sytuacji w polskiej gospodarce. &quot;Rada pozostaje ostrożna, żeby nie doszło do sytuacji, że najpierw obniży stopy procentowe, a później będzie musiała je podnosić&quot; — zaznaczył Adam Glapiński. Prezes wymienił zagrożenia dla inflacji i cięć stóp, w tym największe — luźną politykę fiskalną rządu. Wskazał, że duży deficyt budżetowy wynika głównie z wydatków socjalnych i bieżących wydatków publicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8581a2d-4d2b-4c62-9d0f-2f30e31e10b9</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:14:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SNkk9kpTURBXy9hNzY1Y2M1ZmIwN2MzNWU3ZTBjZTNjM2E5MzljZDUyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dania chce zakazać korzystania z mediów społecznościowych użytkownikom poniżej 15 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dania-wprowadza-zakaz-dla-dzieci-w-sieci-rodzice-zyskaja-kontrole/kf88s5p</link>
			<description>Dania wprowadzi zakaz korzystania z mediów społecznościowych przez dzieci poniżej 15 roku życia. Decyzję ogłosiła premier Mette Frederiksen. Szefowa rządu stwierdziła, że platformy internetowe &quot;kradną dzieciństwo naszych dzieci&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">54f13794-131b-41ee-97fc-9bb2b8d8c6e9</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:11:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UKjk9kqTURBXy81MjdlNDI1Mjc4MTJiZjNiZjUyZmE5Zjg4ZDU1YTIzNi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amazon zatrudni &quot;sezonowo&quot; 8,5 tys. osób. Oto stawki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/amazon-zatrudni-sezonowo-85-tys-osob-oto-stawki/fnqmyd6</link>
			<description>Zbliża się najgorętszy czas dla branży handlowej w całym roku - kupujemy więcej ze względu na święta czy Black Friday. W związku z tym Amazon otwiera rekrutację na &quot;sezonowe stanowiska&quot; w centrach logistyki e-commerce w Polsce. Gigant z USA pokazał też nowe stawki.</description>
			<guid isPermaLink="false">7208829f-e628-4029-9fe9-94ecbf37fb11</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:10:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Pbk9kpTURBXy84ODdiMzViOTllMzdkMWFkOTkzNjliZTVmYzgzNDBjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes NBP zapowiada dalsze zakupy złota.&quot;Zarząd przychylił się do mojej propozycji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/adam-glapinski-zapowiada-dalsze-zakupy-zlota-przez-nbp/h77nkr8</link>
			<description>&quot;Zarząd przychylił się do mojej propozycji i zgodził się do podwyższenia limitu rezerw złota do 30 proc. Już obecnie mamy zasoby przekraczające 20 proc. To 520 ton kruszcu&quot; - ogłosił w czwartek prezes NBP Adam Glapiński.</description>
			<guid isPermaLink="false">295a63e9-94bb-4eee-92a0-3d9b9d5b4d98</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:08:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eDRk9kpTURBXy8zYWM4MzJmMTQ0MWYzMjc2ZDBlOTdhMmI2M2NmNGRiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawa Centralna zamknięta w listopadzie przez tydzień. Prace modernizacyjne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/warszawa-dworzec-centralny-zamkniety-od-8-do-16-listopada/e3nxbs3</link>
			<description>PKP Polskie Linie Kolejowe zapowiedziały czasowe zamknięcie stołecznego Dworca Centralnego. Zmiana ma nastąpić wraz z wejściem w życie nowej korekty rozkładu jazdy – 26 października. Jak wynika z informacji przekazanych przez spółkę, Warszawa Centralna zostanie wyłączona z ruchu od 8 do 16 listopada, czyli na ponad tydzień.</description>
			<guid isPermaLink="false">87221357-0dff-4527-8557-2fadb599bea4</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:04:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3nHk9kpTURBXy8zOTUyODhiZWNkZTNhNTI4Mjc2ZTBjMjYzOGVkNmYyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mogliby zyskać 4,5 tys. zł. Emeryci apelują do ministra finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytura-a-skladka-rentowa-jakie-sa-pomysly-na-rozwiazanie-problemu/k3gt55r</link>
			<description>Emeryci chcą zmian w przepisach. Chodzi o składkę rentową, która ich zdaniem jest absurdem. Seniorzy apelują w tej sprawie do ministra finansów Andrzeja Domańskiego i proponują nowe rozwiązanie. Ile mogliby zyskać na zmianach? Oto wyliczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">72bb52b3-4470-4987-b9b8-ab37a93b8874</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 12:56:34 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LNlk9kpTURBXy8zM2RhNmU5YjQwNjc1ZDBlM2JmMTkxNjNiNWEwMTU2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Putin przyznaje się do winy: to my zniszczyliśmy ten samolot</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/putin-przyznaje-sie-do-winy-to-my-zniszczylismy-ten-samolot/63qhf5r</link>
			<description>Rosyjski lider Władimir Putin przyznał w czwartek podczas spotkania z prezydentem Azerbejdżanu Ilhamem Alijewem, że to pociski rosyjskiej obrony powietrznej zniszczyły w grudniu 2024 roku cywilny azerbejdżański samolot - poinformowała agencja AP. Przypomniała, że zginęło wówczas 38 osób.</description>
			<guid isPermaLink="false">7d139968-7148-4376-bbc7-fb5d311a4cfa</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 12:51:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b8ik9kpTURBXy80YzAyMThiMDYwN2UyNWY0ZDAzNGFiMzU1MTQ5YTQ4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia sprowadza panele słoneczne i części do wiatraków głównie z dwóch krajów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/panele-sloneczne-i-wiatraki-w-ue-skad-pochodza-czesci/70x1cq4</link>
			<description>Unia Europejska stawia coraz bardziej na zieloną energię. Żeby uruchamiać wiatraki czy panele słoneczne, część sprzętu musi sprowadzać z krajów spoza wspólnoty. Światło na tę kwestię rzuca raport Eurostatu opublikowany w czwartek. Przykładowo, Chiny były zdecydowanie największym dostawcą paneli słonecznych, odpowiadając za 98 proc. całego importu. A mowa o około 10 mld euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">e22c22a2-2c38-49f2-9892-1438d902204e</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 12:31:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0EPk9kpTURBXy8xNmM4MDZjZjZkOWQ2NzU2MjkxMzg0MDViNDgxNzQ5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryzys niemieckiego modelu socjalnego. Jest plan cięcia zasiłków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niemcy-rzad-oglasza-reformy-gospodarcze-co-sie-zmieni/ndlk3lz</link>
			<description>Kierowany przez kanclerza Friedricha Merza koalicyjny rząd Niemiec ogłosił nowe środki mające na celu wzmocnienie gospodarki kraju. Po wielogodzinnych negocjacjach, które zakończyły się w czwartek rano, przedstawiono plan reform, mających poprawić sytuację gospodarczą oraz odbudować nastroje społeczne. Koalicja konserwatystów i socjaldemokratów zmaga się z presją, aby spełnić obietnice złożone na początku kadencji w maju.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff83f1d3-c63b-4afa-a586-1e589a067736</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 12:16:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/27Ok9kpTURBXy83NTQyZDM3ZWZmODdiYjNiZTc5OWU4MWY5YWIwMTg3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mercedes-AMG GT 63 S E-Performance bije rekordy. Hybrydowe 816 KM i 2,8 s do setki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/mercedes-amg-gt-63-s-hybrydowa-moc-816-km-osiagi-i-luksus/m69zg6t</link>
			<description>Choć próby zmniejszenia emisji spalin w motoryzacji to fakt, a elektryfikacja aut postępuje, to jednak są jeszcze na rynku modele z fantazją. I nie chodzi tu o Porsche 911, lecz o produkt Mercedesa. Konkretnie o AMG GT 63 S w wersji E-Performance. To model, który może śmiało stawać do rywalizacji z najlepszymi, sportowymi coupe. I wyjdzie z niej obronną ręką.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f0de239-a9d7-4a27-9fe2-4487e3e22abc</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 12:00:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oPRk9kpTURBXy8xOTRlOTllYjlmYjM2NTZiMDVmMzJkM2Q3ZGE5NDM5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ubezpieczyciele wracają do walki o klienta sprawdzoną metodą. Tyle kierowcy płacą za OC</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-polis-oc-w-miastach-i-wojewodztwach/pzc7q03</link>
			<description>Po tym, jak ceny OC komunikacyjnego wzrosły do najwyższych poziomów od lat, w ostatnim kwartale zaliczyły spadek. &quot;Analizy rynkowe mówią o stabilnej sytuacji ubezpieczycieli, dlatego wracają do walki o klienta najskuteczniejszą metodą, czyli ceną&quot; — wskazuje prezes Rankomatu. Różnica średnich cen OC między najdroższym miastem wojewódzkim a najtańszym wyniosła ponad 40 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc9507a4-3599-4ed3-a713-eff1b67c51a7</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 11:56:32 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/scPk9kpTURBXy9iOTBmYjFhYTY5NzcyZTIwNmJlM2IwYjZhNmFjZjU4Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Połowa pracowników doświadcza dyskryminacji. Alarmujący raport</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polowa-pracownikow-doswiadcza-dyskryminacji-alarmujacy-raport/zh42zqf</link>
			<description>Ponad połowa polskich pracowników doświadcza dyskryminacji ze względu na wiek lub płeć, co trzeci czuje się niedoceniony, a miejsce zamieszkania wciąż jest przeszkodą na drodze do kariery. Tak wynika z najnowszego raportu firmy Staffly.</description>
			<guid isPermaLink="false">52a5b0da-f6bd-41bc-98e1-1c9b189e3f8a</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 11:26:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_8Wk9kpTURBXy9kYmEyMWIyNjZlMTcxYjQ3MzJjOGFlN2IzNzFhMzM3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta sieć kończy &quot;trzydziestkę&quot;. Chce mieć tysiąc sklepów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ta-siec-konczy-trzydziestke-chce-miec-tysiac-sklepow/lj8d4y8</link>
			<description>Pierwszy sklep Netto Polska został otwarty w 1995 r. w Szczecinie — teraz więc wywodząca się z Danii sieć świętuje swoją &quot;trzydziestkę&quot; na naszym rynku. Firma zdradza też swoje plany na najbliższe lata.</description>
			<guid isPermaLink="false">751b7909-3a90-4f71-bb56-ed8b5974575c</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 11:12:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OjRk9kpTURBXy9iYTAzNThjMGZhZmYwODVjN2I5OTE5N2ZlM2M1Y2NjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz zasiedzieć działkę sąsiada? Najnowszy wyrok Sądu Najwyższego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sad-najwyzszy-o-zasiedzeniu-dzialki-wazne-orzeczenie-w-sprawie-nieruchomosci/12n4cjp</link>
			<description>Czy można dokonać zasiedzenia opuszczonej działki, jeśli nie władano nią jak właściciel? Sąd Najwyższy rozstrzygnął spór dotyczący nieruchomości przylegającej do baru. Choć wnioskodawcy twierdzili, że nabyli ją przez zasiedzenie, sądy niższej instancji miały inne zdanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">10ea0330-93a9-4cb7-b5aa-d563ff89c68f</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:25:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kijk9kpTURBXy9mMjJmNjY4Y2IzNzc5NTFiYmM5MDFhMjg3OGRhZjUyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraków i Opole zaskakują wysokością pensji. Nowe dane z rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowi-liderzy-wynagrodzen-w-trzecim-kwartale-2025-r/h5740f8</link>
			<description>Warszawa pozostaje miastem z największą liczbą ofert pracy, ale nie gwarantuje już najwyższych zarobków. Z nowej analizy portalu No Fluff Jobs wynika, że najlepiej opłacani specjaliści B2B pracują dziś w Krakowie i Opolu — w obu miastach mediana górnych widełek wynagrodzenia sięga 30,2 tys. zł netto (+ VAT). W trzecim kwartale 2025 r. w dużych polskich miastach pojawiło się też wyraźnie więcej ofert w trybie hybrydowym niż stacjonarnym — różnica sięgnęła 40 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b6b3f83-bbae-4243-b0ce-76db774c0809</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:02:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/THBk9kpTURBXy8yMWE5MWNmNDdmMDE0MWQ0M2NjMDFjMjM1MjNhNDZiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największa sieć sklepów w Polsce ujawniła rąbka tajemnicy. Oto miesięczne przychody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ile-zarabia-pojedynczy-sklep-zabki-firma-zdradzila-pewna-liczbe/mm2fed6</link>
			<description>Ile można zarobić na prowadzeniu sklepy z logo Żabki? Właściciel marki zdradził, że w pierwszej połowie tego roku zdecydowana większość miała przychody w skali miesiąca przekraczające 30 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c18ffb1-eb1a-4c15-ba7f-3e4b21262a83</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 09:34:51 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oB4k9kpTURBXy9mNjE4ZmMzZTU3YmI1M2I3NWJkZTIwZmEwZDY1MGJlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waldemar Żurek ujawnia swój plan. Są szczegóły w sprawie sędziów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zurek-rusza-z-ustawa-o-neosedziach-szykuja-sie-zmiany-w-sadach/h09rdvv</link>
			<description>W czwartek minister sprawiedliwości Waldemar Żurek zaprezentował projekt ustawy, która ma rozwiązać problem statusu tzw. neosędziów. Chodzi o blisko 3 tys. sędziów, którzy zostali powołani z udziałem Krajowej Rady Sądownictwa ukształtowanej po 2018 r., a ich wyroki mogą być podważane.</description>
			<guid isPermaLink="false">69226a45-9db6-4cdc-9c92-6961a64115a5</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 09:06:59 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0i0k9kpTURBXy9iYzEyZGQ5M2Y0Yjg3MDg4M2RjYzE5N2JiMjE4ZWU3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podwyżki podatków w Rosji uderzą nie tylko w portfele obywateli. Prezes wylicza straty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rekordowe-zyski-rosyjskich-bankow-zagrozone-prezes-sberbanku-o-podatkach-i-stratach/126mygg</link>
			<description>Projekt budżetu Rosji na 2026 r. zakłada podwyższenie podatku VAT o 2 pkt proc. i likwidację niektórych ulg. Efektem będą wyższe ceny w sklepach i duże straty dla banków. Szef największego rosyjskiego kredytodawcy wylicza je na niemal 300 mld rubli.</description>
			<guid isPermaLink="false">96637cb0-62b9-48c1-ba20-1abd2b29c501</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:45:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pd7k9kpTURBXy9kYmE0ZGY3NjQ5YjU5YmE2NGI4Yjk0OWE2NzEwZWM3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eurofighter Typhoon zyskuje kolejne zamówienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/niemcy-zakup-20-nowych-eurofighterow-za-375-mld-euro-szczegoly-decyzji/0vvc3t1</link>
			<description>Niemiecka komisja budżetowa podjęła decyzję o zakupie 20 kolejnych myśliwców Eurofighter. Z opublikowanych informacji wynika, że wartość zamówienia wyniesie około 3,75 mld euro. Nowe maszyny, określane jako tzw. piąta transza Eurofighterów, mają trafić do niemieckich sił powietrznych w latach 2031-2034.</description>
			<guid isPermaLink="false">f18308dc-7a93-4247-85d2-1d01ccd3499a</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:11:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki podpisał ustawę o dodatkach mieszkaniowych. Kto może liczyć na 1800 zł?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/prezydent-podpisal-ustawe-mieszkaniowa-kto-moze-liczyc-na-1800-zl/y9gbdk6</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawę wprowadzającą dodatki mieszkaniowe dla funkcjonariuszy służb mundurowych oraz zwrot kosztów dojazdu do miejsca pełnienia służby. Nowe przepisy mają na celu poprawę warunków pracy funkcjonariuszy i zachętę do wstępowania do służby.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f350acf-5bad-4a9c-8c71-29b495128221</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:02:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u1Ik9kpTURBXy81Zjc2ZDYxNDg4MTdjOGM5YjMyNWUyNDhmODFiYjJlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy mniej aktywni na rynku międzynarodowym. Tak handlują z Polską i Rosją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-niemcy-handluja-z-polska-rosja-i-usa-nowe-dane-o-eksporcie-i-imporcie/p95kv6y</link>
			<description>Największa gospodarka europejska w sierpniu zaliczyła spadki zarówno w eksporcie, jak i imporcie. Wyniki okazały się gorsze od prognoz ekonomistów. Słowo klucz to cła. Przykładowo eksport z Polski do Niemiec w ciągu miesiąca wyniósł 5,85 mld euro. Uwagę zwraca też duży, procentowy wzrost towarów wysłanych do Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f89ce6c-54cd-44d4-8f37-abb51a0b31a2</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:50:38 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eukk9kpTURBXy9jMzNiYmEwYzExYjc0MDNkMGViMDIxZDM3NGQ3YWVkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk szykuje prezent dla wicepremierów i ministrów. Dostaną darmowe lokale</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/darmowe-mieszkania-dla-ministrow-oto-plan-rzadu/j5t5xxp</link>
			<description>Wicepremierzy i ministrowie dołączą do grona polityków uprawnionych do korzystania za darmo ze służbowych lokali. Obecnie opłaty za nie są symboliczne. Za najem tych utrzymywanych przez Kancelarię Premiera płaci się tylko 50,55 zł za m kw. Na wolnym rynku za tyle trudno wynająć kawalerkę, a rząd dysponuje większymi mieszkaniami. Z tym że ministrowie będący parlamentarzystami, i tak mają prawo do darmowych lokali.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebb01533-63c3-4929-8623-370297f40134</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:48:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SHVk9kpTURBXy8yODg3YjZlNzk5MTliOTAzMjdlYmFiZDY0OGY3NzcwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alkoholizm w Polsce. Problem, który dostrzega większość społeczeństwa [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jak-polacy-postrzegaja-alkoholizm-wyniki-najnowszego-badania/gh3b4xj</link>
			<description>Alkoholizm pozostaje jednym z najpoważniejszych problemów społecznych w Polsce — tak uważa aż 86,8 proc. uczestników najnowszego sondażu przeprowadzonego przez UCE Research na zlecenie Onetu. Badanie ujawnia również, że 64 proc. Polaków zna osobę w swoim otoczeniu, która zmaga się z uzależnieniem od alkoholu.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd3cdf7d-5c61-427e-aef1-7ce48dd48ae2</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:45:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jevk9kpTURBXy8xYmJkMTk3MWFjYTVhOTZhMTBkNWEwNzAxM2RiYjNjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dla kogo bon senioralny? Rząd zmienia zasady. &quot;Brakuje rąk do pracy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytura-a-bon-senioralny-nowy-prog-dochodowy-i-zasady-przyznawania/0pmdzqf</link>
			<description>Rząd ogranicza dostęp do bonu senioralnego. Tylko nieliczni skorzystają z nowego wsparcia. Pierwotnie zakładano, że bon będzie dostępny dla osób w wieku 75 plus. Zaostrzono też progi dochodowe. Co się zmieniło i z czego wynikają ograniczenia?</description>
			<guid isPermaLink="false">1c6ef37e-0911-42d6-9d7a-f5e3d94960f9</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:44:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ftdk9kpTURBXy8wZTU2NjdiMGJhOTExZjE5ZGU2MmU2ZWEwNDZkYmZmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wraca temat handlu z Ukrainą. Ważna umowa na stole</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/co-sie-dzieje-z-umowa-handlowa-ue-ukraina-nadchodza-decydujace-tygodnie/en6dnhm</link>
			<description>Unijny Coreper, czyli komitet ambasadorów państw członkowskich UE, zaakceptował wynegocjowane latem przez Komisję Europejską i rząd w Kijowie porozumienie o handlu UE-Ukraina. W Polsce ta umowa handlowa ma duże znaczenie szczególnie dla rolników, gdyż rolnictwo i umowy handlowe nie chodzą w parze. Zasady umowy, która — według naszych informacji — powinna wejść w życie w listopadzie, są korzystniejsze od tych, które obowiązywały w handlu UE-Ukraina do 5 czerwca tego roku. Z tego powodu Polska delegacja na forum Coreperu poparła porozumienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e0480dc-5eec-4b39-aa27-2e59cb1c1aac</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:32:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tXFk9kpTURBXy8yMzkwNjcwZGUzNThmMjI5MzU3MTcyYjFjOThmMzkyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OpenAI ma dziś &quot;dotyk Midasa&quot;. Gdy Altman wskazuje partnera, kursy rosną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/openai-ma-dzis-dotyk-midasa-gdy-altman-wskazuje-partnera-kursy-rosna/6jke8qb</link>
			<description>W języku rynków mówi się o efekcie halo. W 2025 r. w segmencie AI ten efekt ma imię i nazwisko: Sam Altman, szef OpenAI. Kilka godzin po ogłoszeniu wieloletniego partnerstwa z AMD 6 października, kurs producenta chipów eksplodował — chwilowo wzrost wynosił nawet 34 proc. jednego dnia i ok. 80 mld dol. trafiło do kapitalizacji producenta chipów. Ale nie tylko AMD korzysta na współpracy z OpenAI.</description>
			<guid isPermaLink="false">975265db-8652-45ec-ab85-2c401d2f99da</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:28:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P5yk9kpTURBXy8zYTllNWMzZTVlMWNiMzkxNjFiZWUxZmIwNmU5MDM3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z Gdańska w Tatry w 1,5 godziny? Wizz Air uruchamia nowe połączenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/gdansk-piec-nowych-polaczen-lotniczych-wizz-air-rozwija-baze/l2prxwk</link>
			<description>Wizz Air, jedna z wiodących linii lotniczych w Europie, ogłosiła uruchomienie pięciu nowych tras z Gdańska, w tym zaskakującego połączenia do słowackiego Popradu, reklamowanego jako loty &quot;do Zakopanego&quot;. To nowatorskie rozwiązanie pozwoli podróżnym na szybką podróż w Tatry, skracając czas przejazdu między północą a południem Polski do zaledwie 1,5 godziny.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbfe93fa-47d4-4356-b602-6993951a1a2b</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:09:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VMsk9kpTURBXy9iMTFiOGJhOTI4MWYzY2FmZTAwYTliMDM1YWIwYTczZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny zaostrzają kontrolę. Czy to kolejna odsłona wojny handlowej z USA?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowe-przepisy-w-chinach-zmieniaja-globalny-rynek-metali-ziem-rzadkich/7ngqfjm</link>
			<description>Pekin wprowadził nowe regulacje dotyczące eksportu technologii i produktów związanych z metalami ziem rzadkich. Decyzja, która weszła w życie 9 października, może znacząco wpłynąć na globalne łańcuchy dostaw w kluczowych sektorach, takich jak obronność, motoryzacja czy elektronika. Eksperci widzą w tym kolejny krok w eskalacji napięć handlowych między Chinami a Stanami Zjednoczonymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">14ccbc65-6a48-43e3-bc7b-77dba33c69ca</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 04:36:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OZtk9kpTURBXy80NDM4YmIxYThhMmI3YzU4ZTBkNWFiZDQ5MDk5NzdhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny dla ostrożnych. Tak zabezpieczysz pieniądze [GOTOWE PORTFELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/dochod-pasywny-dla-ostroznych-zobacz-piec-gotowych-portfeli/6ylswjk</link>
			<description>Dochód pasywny z minimalnym ryzykiem jest możliwy. Na przykładzie pięciu portfeli złożonych z różnych rodzajów obligacji oszczędnościowych pokazujemy, jak pieniądze mogą same &quot;pracować&quot;. Coś dla siebie znajdą osoby, które lubią z góry wiedzieć, ile zarobią, mniej i bardziej cierpliwi, lubiący częstsze wpływy na konto oraz tacy, którzy na lata chcą się zabezpieczyć przed inflacją i stopami procentowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a18987f-d77a-476d-a8b9-1cc4c9ab4715</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 04:21:08 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rgmk9kpTURBXy9iYmEzNDZjZGY3ZmIwNGM5OTgzYmEyOTUyNDE1NDc5OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nocna prohibicja w całej Polsce? Ekonomista: nie patrzmy na akcyzę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nocna-prohibicja-w-calej-polsce-ekonomista-nie-patrzmy-na-akcyze/4zr6r4k</link>
			<description>Zaczęło się od Warszawy, a może rozlać się na cały kraj. W Sejmie są dwa projekty wprowadzające nocną prohibicję w całym kraju. Koszty ekonomiczne? Zdanie ekspertów jest jednoznaczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">0fc5841a-4b98-4ed5-9341-b41eaef8bf83</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AOfk9kpTURBXy85M2E5M2I4OGFiMTc2ZWQyOTQzNTU0ZDUyNDU1NmQ2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm bierze się za budżet na 2026 r. Te pięć liczb działa na wyobraźnię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/budzet-na-2026-r-oto-piec-kluczowych-liczb/tc5lq3v</link>
			<description>Deficyt budżetowy w przyszłym roku wyniesie niemal tyle samo, ile całe dochody państwa zaledwie dziesięć lat temu. Z kolei na obsługę długu wydamy równowartość połowy budżetu z 2005 r. Sejm zaczyna pracę nad najważniejszą ustawą dla działalności kraju. Poniżej przedstawiamy pięć najważniejszych kwot, które będą miały znaczenie dla każdego Polaka.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d044725-dc19-4388-bfc9-daff5d717b47</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Okk9kpTURBXy9iMGQxNTY4N2NlMTViYmZlODI5ODFkOWIwOWNmY2U1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe taryfy prądu zatwierdzone przez URE. Tak zmienią się rachunki dla milionów Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/energia-elektryczna-ure-zatwierdzil-nowe-taryfy/72k605e</link>
			<description>Prezes Urzędu Regulacji Energetyki (URE) zatwierdził we wtorek taryfy energii elektrycznej dla gospodarstw domowych pięciu sprzedawców z urzędu na poziomie od 574,1 do 576,7 zł za MWh netto. Nowe stawki obowiązywać będą od 1 października do 31 grudnia 2025 r. W tym czasie odbiorcy mają także prawo korzystać z tzw. ceny zamrożonej, wynoszącej 500 zł za MWh, z dopłatą państwa do różnicy między taryfą a ceną zamrożoną.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0a6b37f-1535-44e6-b2aa-3be259b80d99</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 18:55:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/axHk9kpTURBXy81ODNjNDk3Y2EyNGEzYTg0MGQwOTRmYmMyNzhjOTU4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca w Krajowej Administracji Skarbowej. Ile dostają celnicy na start?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-zarabiaja-celnicy-oto-praca-i-zarobki-w-kas/kvyc9xl</link>
			<description>Zawód celnika, kojarzony przede wszystkim z kontrolą towarów na granicach i egzekwowaniem przepisów podatkowych, odgrywa istotną rolę w funkcjonowaniu państwa i bezpieczeństwie obrotu gospodarczego. Choć praca ta wymaga dużej odpowiedzialności, specjalistycznej wiedzy i odporności na stres, wiele osób zastanawia się, jakie faktycznie wynagrodzenia oferuje Krajowa Administracja Skarbowa swoim funkcjonariuszom. Przedstawiamy aktualne informacje o zarobkach celników, możliwych dodatkach oraz warunkach, jakie trzeba spełnić, by rozpocząć karierę w tej służbie.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3145f51-a954-4761-82b1-d8caad12367d</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 17:08:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CqIk9kpTURBXy82YzVmNWI4OTYzNjE3NmJlY2FkNzljMGU3ZWZhZDZiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Smakuje jak nektar bogów. Odkrywamy tajemnicę najlepszej na świecie oliwy z oliwek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kalamata-jak-powstaje-najlepsza-oliwa-z-oliwek-na-swiecie/5yq0kp1</link>
			<description>W sercu Peloponezu, w słonecznej Kalamacie, powstaje oliwa z oliwek uważana za najlepszą na świecie. Wytwarzana z małej, aromatycznej odmiany Koroneiki, smakuje jak prawdziwy nektar bogów — intensywnie trawiasty, owocowy i pikantny. Jej sekret tkwi w powolnym, precyzyjnym procesie zbiorów i ekstrakcji na zimno, który pozwala zachować wszystkie polifenole i przeciwutleniacze. To nie tylko oliwa — to tradycja, kultura i codzienna pasja lokalnych rodzin, które od wieków dbają o swoje gaje oliwne.</description>
			<guid isPermaLink="false">f956bf6c-ff08-4f36-a5c2-b6cf5435cb7e</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 14:09:44 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d6mk9kpTURBXy81NmMzOTY2MDc5ZGE2ZTQ0Y2E0YmU1ZGY0NmE2YzVkZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za dużo gier, za mało uwagi. Zejście Electronic Arts z parkietu to dobra decyzja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/za-duzo-gier-za-malo-uwagi-zejscie-electronic-arts-z-parkietu-to-dobra-decyzja/4ywnzfb</link>
			<description>Na przełomie września i października 2025 r. Electronic Arts ogłosiło rekordowy wykup lewarowany o wartości ok. 55 mld dol., w ramach którego konsorcjum złożone z Saudi Public Investment Fund, Silver Lake i Affinity Partners Jareda Kushnera przejęło spółkę i zdejmie ją z giełdy. Cena to 210 dol. za akcję. Finalizacja transakcji ma nastąpić po uzyskaniu zgód regulacyjnych. Jeśli domknie się zgodnie z planem, EA przestanie raportować kwartalne wyniki na rynku publicznym. I wygląda na to, że to dobre posunięcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f28669e-02b7-477b-8c13-8b22b1937b02</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 12:23:55 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W5Zk9kpTURBXy9hZDkyYmM3OGQ4MjQ1MmRiMmUyMDFkMmU5MzZiYWI0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dorównują wieży Eiffela. Jak małe ciasteczka stały się symbolem luksusu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/laduree-jak-powstaja-makaroniki-ktore-podbily-swiat/5g4klps</link>
			<description>Kolorowe, kruche z wierzchu i miękkie w środku — makaroniki Ladurée od ponad 130 lat pozostają symbolem francuskiego szyku i luksusu. Dziś te niewielkie ciasteczka sprzedawane są w ponad 30 krajach, a ich historia pokazuje, jak rodzinny przepis z paryskiej piekarni stał się fundamentem cukierniczego imperium wartego miliard dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">7dfe9177-3b21-46f5-a267-4c8fd7cb0552</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 11:55:48 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OWLk9kpTURBXy80YTViMTIxOWQxMGQ1OTU4NmY5ZjM4NTU4MjdhNzcwYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile jest wart dobrostan? Nawet 11,7 biliona dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wellbeing-summit-wyniki-badan-o-dobrostanie-polakow-co-nas-niepokoi/9whsgp2</link>
			<description>Podczas zakończonej w ubiegły czwartek konferencji Wellbeing Summit, zorganizowanej przez Benefit Systems, jednym z głównych tematów był dobrostan Polek i Polaków. Prezentowane tam wyniki badań pokazały niepokojący obraz kondycji psychicznej polskiego społeczeństwa i otworzyły dyskusję na temat tego, czym właściwie jest dobrostan i dlaczego stał się jednym z najważniejszych tematów współczesności.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a98050f-e189-4fe5-a06d-6889cbfa3021</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 11:32:09 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n7zk9kpTURBXy9kOGNmMDliYzFmYmY2Mjk5M2Y0YzQxY2JlMDI4ODdkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pora na &quot;moment GPT-3.5&quot;, ale dla wideo? OpenAI chce zagrozić TikTokowi [FILMY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pora-na-moment-gpt-35-ale-dla-wideo-openai-chce-zagrozic-tiktokowi-filmy/zhxhsh6</link>
			<description>OpenAI uruchomiło nową generację silnika do generowania wideo z dźwiękiem Sora 2, wraz z osobną aplikacją społecznościową na iOS, również nazwaną Sora. Format jest znajomy: środowisko do przewijania jak na TikToku, ale treść powstaje z promptów i &quot;cameo&quot; samych użytkowników, którzy udzielają zgody na wykorzystanie własnego wizerunku i głosu. Na starcie aplikacja działa wyłącznie w USA i Kanadzie oraz w trybie zaproszeń. W Unii Europejskiej i w Wielkiej Brytanii ten społecznościowy wariant nie jest jeszcze dostępny.</description>
			<guid isPermaLink="false">104d7168-4b2d-45d5-b09a-57d8416233a4</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 11:10:13 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yT4k9kpTURBXy8zNzNjNmM5YmVjNjhiYjdiYmU1YTQ1ZTliZGMxYWU5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ludzie czytają zbyt wolno&quot;. Ten naukowiec bada to od dziesięcioleci. Dzięki jego wskazówkom zostaniesz superczytelnikiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/tez-popelniasz-te-bledy-przy-czytaniu-oto-techniki-ktore-zmieniaja-wszystko/nx0s9kq</link>
			<description>Kto czyta efektywnie, rozumie więcej, lepiej zapamiętuje i oszczędza czas — niezależnie od tego, czy w pracy, na studiach czy w czasie wolnym. Badacz czytania Ralph Radach wyjaśnia, jak dzięki technice i koncentracji stać się lepszym czytelnikiem. I dlaczego daje to znacznie więcej niż tylko szybkość.</description>
			<guid isPermaLink="false">a55f5713-1c05-48b3-9e60-3926c8ab5858</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 10:41:43 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0o6k9kpTURBXy8xNjM2NTFiMzRhZjA2MzRkOGE4MmQ3MDdlMTlhMjA1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pozorne oszczędności pracodawców kontra ciekawość pracowników. AI do polskich firm trafia tylnymi drzwiami.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ai-w-polskich-firmach-dlaczego-pracownicy-wyprzedzaja-szefow/pjsz7t8</link>
			<description>Sztuczna inteligencja staje się wszechobecna, jednak polskie firmy podchodzą do niej z rezerwą. Według raportu Polskiego Instytutu Ekonomicznego z AI korzysta w Polsce mniej niż co szósta firma, a wśród przedsiębiorstw, które dziś nie korzystają z tej technologii, większość deklaruje, że nie zamierza jej wdrażać, dopóki nie stanie się to rynkową koniecznością. Jednocześnie w tych samych organizacjach narasta cicha, oddolna zmiana. To pracownicy, z ciekawości i dla ułatwienia sobie pracy, na własną rękę testują darmowe lub tanie narzędzia AI, a następnie próbują przekonać do nich kierownictwo.</description>
			<guid isPermaLink="false">2ca6b721-26d8-4bc6-8dec-af796a2891f1</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 10:16:44 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fuyk9kpTURBXy83ZjBhZTQxMzQwZjI4Y2IyN2JmZWNiNjgzZTc2ZTQ2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pięć kluczowych wniosków po wyborach w Czechach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kluczowe-wnioskow-po-wyborach-w-czechach/sk1sm91</link>
			<description>Andrej Babisz i jego ruch ANO odnieśli zdecydowane zwycięstwo w wyborach parlamentarnych w Czechach, zdobywając 35 proc. głosów. To najlepszy wynik, jaki kiedykolwiek osiągnęła pojedyncza partia w tym kraju. Jednak utworzenie rządu nie będzie łatwe, ponieważ żadna z partii głównego nurtu nie chce współpracować z Babiszem.</description>
			<guid isPermaLink="false">a49a6ca1-f6e0-44dc-b71a-c051b81d4acd</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 09:24:24 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Oidk9kpTURBXy81YjFjOGY0ZDg0ZWE2NjRlZmM1ZTA0NzExN2QzODJhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk ma już pół biliona dolarów majątku. Teraz chce uczyć wszystkich historii i radzi anulować Netfliksa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/elon-musk-ma-juz-pol-biliona-dolarow-majatku-teraz-chce-uczyc-wszystkich-historii-i/0emy4jl</link>
			<description>Elon Musk niedawno przestawił poprzeczkę w rankingu najbogatszych ludzi. Jako pierwszy człowiek przekroczył próg 500 mld dol. majątku, głównie dzięki giełdowym wzrostom Tesli oraz wycenom SpaceX i xAI. Równocześnie jest najpopularniejszym użytkownikiem X (dawniej Twittera), jedynym z ponad 200 mln obserwujących internautów, co czyni jego wpisy dźwignią wpływu na debatę publiczną i — czasem — na rynki.</description>
			<guid isPermaLink="false">e417e20a-1000-4b64-a474-1d4e9543e723</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:38:14 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tnLk9kpTURBXy9iMWY1NGFmM2M2ZjhjMmI1NDQ5NzFkNjBiNmQ2NDNmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Edukator finansowy daje trzy rady dla początkujących inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jak-inwestowac-efektywnie-i-bezpiecznie-trzy-rady-od-edukatora-finansowego/t30h6l9</link>
			<description>Sammie Ellard-King jest edukatorem finansowym, prowadzi blog, podcast, a wkrótce również aplikację. Podzielił się z nami trzema wskazówkami dla osób zaczynających swoją przygodę z inwestowaniem. Obejmują one m.in. skupienie się na funduszach indeksowych na początek oraz inwestowanie w sektory, które są nam znane.</description>
			<guid isPermaLink="false">6cb1866a-454c-4183-9bfc-431a2ea503ea</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:09:32 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nsOk9kpTURBXy81OTJiNmMzNDNhMDBkNjBkZjQ3ZTcwNzYzOGMyZjJiYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny ominął mleko. Tak branża odzyskuje opakowania. Rozmowa z szefem Tetra Pak na nasz region</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/system-kaucyjny-ominal-mleko-tak-branza-odzyskuje-opakowania-rozmowa-z-szefem-tetra/z122q9j</link>
			<description>System kaucyjny wszedł pełną parą do Polski z początkiem października. Wyłączone zostały z niego opakowania po mleku. Kartony i butelki nadal będą trafiać do żółtych pojemników. Branża mleczarska to potężna odnoga kluczowego polskiego przemysłu żywnościowego. A głównym dostawcą opakowań jest tu międzynarodowy koncern Tetra Pak. Z Aleksem Henriksenem, dyrektorem zarządzającym oddziału światowego giganta opakowaniowego Tetra Pak East Europe o branży mleczarskiej i tym, jak prowadzi się odzysk materiałów z takich opakowań jak kartony na mleko, rozmawia Jacek Frączyk, redaktor Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">e394735f-b658-4f43-a7b6-9fdb1b42f98f</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 06:30:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p_3k9kpTURBXy83MTc1ZDZlNzEwZmMzMmJlY2U2OGVhZjdiYjhjNGYxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fenomen WD-40. Skład w sejfie, regularne dywidendy i ponadprzeciętnie lojalni pracownicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wiesz-co-oznacza-nazwa-wd-40-liczba-nie-jest-przypadkowa/qqbtqmm</link>
			<description>Przez kilkadziesiąt lat produkuje tylko jeden produkt, a mimo to stale rośnie i jeszcze wypłaca dywidendy. WD-40 Company, bo o tej firmie mowa, pilnie strzeże tajemnicy swojego sukcesu, czyli receptury, trzymając ją w bankowym skarbcu i dopuszczając do niej nielicznych. Do tego ma ponadprzeciętnie lojalnych pracowników, którzy nie chcą stracić rzadko spotykanych benefitów. A szef przedsiębiorstwa nie zamierza zadowolić się obecnym stanem rzeczy i zapowiada dalsze wzrosty.</description>
			<guid isPermaLink="false">8dd070b9-088a-4ef0-8f50-4a606ee9b3b3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 06:30:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4-Zk9kpTURBXy8zNjZiN2NhOGI4ZjI0MjVmMWI5ZDcyZGQ4N2QwNDg0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gastronomia pod presją rosnących kosztów. &quot;Od 20 lat jest ciężko&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/gastronomia-pod-presja-rosnacych-kosztow-od-20-lat-jest-ciezko/8kbel60</link>
			<description>Ceny w restauracjach w każdym miesiącu tego roku rosły szybciej niż inflacja. Branża gastronomiczna narzeka na rosnące koszty działalności, przez co musi podnosić stawki i modyfikować menu. Jednocześnie badania pokazują, że coraz więcej Polaków je &quot;na mieście&quot;, a liczba lokali gastronomicznych rośnie. — Rośnie, ale jeśli chodzi o food trucki czy budki z kebabem — słyszymy od kilku osób w branży.</description>
			<guid isPermaLink="false">f68e7d0c-f37e-460c-8234-9374e07d48d7</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Szk9kpTURBXy81M2UzZGY0OTMzODljOWUzMDI3OWEyMTI1ZDExNTE5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Żyją bez okien i internetu. Co jedzą marynarze na okręcie podwodnym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/marynarka-wojenna-kulinarne-wyzwania-na-pokladzie-okretu-podwodnego/5dth2x5</link>
			<description>Pod pokładem atomowego okrętu USS South Dakota życie toczy się w rytmie 12-godzinnych wacht, a w ciasnych, pozbawionych okien pomieszczeniach istotną rolę odgrywa… kuchnia. To właśnie tam specjaliści kulinarni codziennie w pięć godzin przygotowują setki porcji – od 7 kg indyka i 4,5 kg szynki po domowe kanapki z wieprzowiną, makaron z serem i ciasteczka – by wykarmić 150 marynarzy. Dla załogi, która przez wiele miesięcy nie zobaczy światła dziennego, posiłki są czymś więcej niż jedzeniem: stanowią paliwo do pracy, a często także jedyny sposób na podtrzymanie morale w głębinach oceanów.</description>
			<guid isPermaLink="false">361c0bbe-56ec-4f00-add0-c982e169e468</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 19:31:48 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A_Dk9kpTURBXy80ZDU4ZmMwYTczNTY2MWU5NWUyNzdlNjE5MGJmZDVmNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyższy CIT dla banków, &quot;by finansować obronność&quot;. Minister Domański liczy na prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wyzszy-cit-dla-bankow-by-finansowac-obronnosc-minister-domanski-liczy-na-prezydenta/4wqdgn7</link>
			<description>Banki mają rekordowe zyski, dlatego rząd planuje podwyższyć CIT dla sektora bankowego, by utrzymać stabilne finanse publiczne i wysokie nakłady na obronność — podkreślił w sobotę minister finansów i gospodarki Andrzej Domański. Ocenił też, że zmiana ta nie obciąży obywateli.</description>
			<guid isPermaLink="false">7eca68be-5085-4df5-944e-2128f11d6fe4</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 19:08:01 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x5Vk9kpTURBXy8yNTM5Zjg4N2EzN2U2NTU2MGFkNmM2ZWEwYThjZjVhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lekarz przyszłości. Sztuczna inteligencja coraz śmielej wkracza do medycyny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/sztuczna-inteligencja-lekarzem-przyszlosci-rosnie-rola-ai-w-opiece-zdrowotnej/2xgxrnd</link>
			<description>Czy sztuczna inteligencja będzie nas wkrótce leczyć? Do tego zapewne nigdy nie dojdzie, ale bardzo w tym procesie pomoże. Z powodzeniem będzie mogła monitorować stan chorych, analizować wyniki i wskazywać zagrożenia. To zresztą już ma miejsce, o ile daną placówkę medyczną stać na kosztowne inwestycje w nowoczesne technologie.</description>
			<guid isPermaLink="false">25d43506-bd50-474c-ab7c-f111a6fc4ce1</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 18:29:14 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eA9k9kpTURBXy84YWMyZjdkMWE3MzIzMzQ2Mzk1ZTRjMWE2ZTYwZjVjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy premier Francji dostał czas do niedzieli wieczorem. W planach podatek dla najbogatszych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-premier-francji-dostal-czas-do-niedzieli-wieczorem-w-planach-podatek-dla/ft10wq7</link>
			<description>Prezydent Francji Emmanuel Macron dał premierowi Sebastienowi Lecornu czas do niedzieli wieczorem na utworzenie rządu — podał w sobotę portal BFMTV, powołując się na otoczenie szefa państwa. Według tych źródeł skład rządu powinien być ogłoszony najpóźniej w poniedziałek rano.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8eb7ed1-cea2-499f-9f6d-d6c9614475ef</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 18:12:04 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/29Dk9kpTURBXy81N2FiYmY2NTY3ZDMyNmNiZjMzZDFlMzk4YjExOTUyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Pogoda pogodą...&quot;. Jak wyglądał ten sezon dla branży turystycznej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pogoda-pogoda-jak-wygladal-ten-sezon-dla-branzy-turystycznej/8x3vtd5</link>
			<description>Pogoda w tym sezonie nie rozpieszczała turystów. W jakim jednak nastroju po okresie żniw są hotelarze i przedstawiciele branży turystycznej? Rozmawiamy o tym z Dawidem Duszą, założycielem i CEO Triverna.pl, jednego z najpopularniejszych portali rezerwacyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f34fa270-776a-4e65-845d-4224e1514316</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 17:42:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jOJk9kpTURBXy9jNDVmOTk5OGJkZDA1ZmFkODgyYmE5NGQxM2M3MzFiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pandy, tygrysy i konie. Za kulisami największego centrum transportu zwierząt na świecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/transport-zwierzat-samolotem-jak-qatar-airways-dba-o-ich-komfort/ewjlf4t</link>
			<description>Pandy, młode tygrysy i konie lądują w Katarze po starannie zaplanowanej podróży z Chin i innych krajów. Załoga dbała o każdy szczegół — od klimatyzowanych samolotów po muzykę łagodzącą stres zwierząt. To tu, w jednym z najbardziej niezwykłych centrów cargo na świecie, przeładowuje się rocznie setki tysięcy zwierząt i ton towarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">017b72da-6b87-474c-9367-448af49fd4a7</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 17:35:02 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NI8k9kpTURBXy8zYjAyNzMxZTI3ZmRlYzgxYTNmMjVlNWViMmUxZGE1MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drony nad niemieckim lotniskiem. &quot;Starty opóźnione&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/drony-nad-niemieckim-lotniskiem-starty-opoznione/btefrz8</link>
			<description>Starty i lądowania samolotów na lotnisku w Monachium, wstrzymane z powodu zagrożenia dronowego, są stopniowo wznawiane od godz. 7 w sobotę — poinformował port lotniczy w komunikacie na swojej stronie internetowej. To drugie takie zdarzenie w ostatnich dniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">a79e4b2f-e83a-4fc9-93fe-7510529e8611</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 15:57:24 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GHQk9kpTURBXy8yNDM0MWRhODFmOTRiNWM4N2Q5MTU2Zjg2NzA1MmUzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeśli ChatGPT byłby gitarą, nowy start-up Miry Murati jest &quot;stroikiem&quot;. Miliardy za nietypowy projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jesli-chatgpt-bylby-gitara-nowy-start-up-miry-murati-jest-stroikiem-miliardy-za/vyfgb9r</link>
			<description>Tinker to pierwszy produkt start-upu Thinking Machines Lab Miry Murati, byłej szefowej ds. technologii w OpenAI. Murati odeszła z firmy, wychodząc z założenia, że stworzy własny biznes. Szybko pozyskała inwestorów i 2 mld dol. na rozwój swojego projektu. Ściągnęła też do firmy wielu topowych inżynierów. Czy to, co właśnie wprowadza, spotka się z dużym zainteresowaniem rynku? Wyjaśniamy, co zapewnia Tinker.</description>
			<guid isPermaLink="false">58eb0eff-30a5-45c5-8282-1e82a4c7f86e</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 15:07:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cNyk9kpTURBXy9kZGQyZTkwZjAxMTg4NDZkZDJmODZkNjQ4YzIwOTYzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska magazynowym hubem Europy. 15 lat dynamicznego rozwoju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polski-rynek-magazynowy-29-mln-m-kw-w-15-lat-co-dalej/pp29r4h</link>
			<description>Ostatnie 15 lat to okres bezprecedensowego wzrostu polskiego rynku nieruchomości magazynowo-logistycznych. W tym czasie oddano do użytku aż 29 mln m kw. nowoczesnych powierzchni magazynowych — tyle, ile było uprawnionych do głosowania Polaków w ostatnich wyborach prezydenckich. Firma doradcza JLL podsumowała niezwykłą transformację sektora, który stał się gwiazdą polskiego rynku nieruchomości komercyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffb203b5-434d-4bb8-a34b-839a9fb0f7ad</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 14:10:55 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rhmk9kpTURBXy83NjdmNTE3MTJmMjY4NGE5YTcyY2NjYjJiNTJhNzdjMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prywatne odrzutowce, jachty, zegarki i wino. Tak wydają ultrazamożni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/luksus/ultrazamozni-jak-wydali-290-miliardow-dolarow-na-luksus-w-2024-r/g4t66vr</link>
			<description>W ubiegłym roku osoby zaliczane do grona ultrazamożnych wydały aż 290 miliardów dolarów na dobra luksusowe. Ta grupa, stanowiąca zaledwie 0,006 proc. światowej populacji, odpowiada za 21 proc. wszystkich wydatków na luksusowe produkty i usługi. Dane te pochodzą z raportu firmy Altrata, który opiera się na bazie Wealth X oraz analizach Bain &amp;amp; Company.</description>
			<guid isPermaLink="false">ceb05cd3-b598-4d0b-aee5-d6109c3a64e1</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 11:28:08 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v8ik9kpTURBXy8yMTk0M2RmMmUyZWI4YWRiNWJiMDRlOWM1MDMwM2RhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy w Wielkiej Brytanii brakuje przedsiębiorcom ambicji? &quot;Nie ma wsparcia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/czy-w-wielkiej-brytanii-brakuje-przedsiebiorcom-ambicji-nie-ma-wsparcia/e3p4jch</link>
			<description>Głośne oskarżenie o &quot;deficyt ambicji&quot; wśród młodych Brytyjczyków wywołało dyskusję, która szybko wymknęła się poza kampus i platformę X. Impulsem były słowa ministra biznesu Petera Kyle'a, który na londyńskim wydarzeniu Nvidii stwierdził, że studenci na Wyspach rzadziej niż ich rówieśnicy w USA wybierają studia po to, by zostać założycielem firmy. &quot;Brakuje przedsiębiorczości, ochoty, wigoru&quot; — mówił.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1e25a74-1ce0-4c63-9d87-13ee03723a92</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 11:12:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6N2k9kpTURBXy9lNDQ0Y2JiYmQzNzI2NWRiZmFkNmE2MjIzZTYwYTIxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Japonia o krok od pierwszej premierki w historii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sanae-takaichi-nowa-liderka-ldp-japonia-o-krok-od-pierwszej-premierki-w-historii/lg66235</link>
			<description>W sobotę rządząca Partia Liberalno-Demokratyczna wybrała na swoją liderkę byłą minister ds. bezpieczeństwa gospodarczego Sanae Takaichi. Ten wynik niemal otwiera jej drogę do fotela szefowej rządu — jeśli potwierdzi go głosowanie w parlamencie, Takaichi zostanie pierwszą kobietą na stanowisku premiera w dziejach Japonii. W kraju, który od lat wypada słabo w międzynarodowych rankingach równości płci, byłby to przełom o dużym znaczeniu symbolicznym i politycznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">df3af704-6be7-479c-9333-00f0248d5915</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 09:31:02 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QZ2k9kpTURBXy85NGNhN2RkNTliZGE3OGY5ZDc5NWU0MWE1OGJlMmExYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz jedną z tych sześciu umiejętności? Rekruterzy dopłacą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/masz-jedna-z-tych-szesciu-umiejetnosci-rekruterzy-doplaca/2e3g0mq</link>
			<description>Rynek pracy jest wymagający, a wzrost płac hamuje — chyba że wnosisz do firmy konkretne, poszukiwane kompetencje. Według najnowszego przewodnika płacowego Robert Half na 2026 r., opartego na badaniu niemal 2 tys. pracowników i 2,2 tys. menedżerów ds. rekrutacji w USA, aż 84 proc. rekruterów planuje oferować wyższe wynagrodzenia kandydatom ze specjalistycznymi umiejętnościami.</description>
			<guid isPermaLink="false">d45bdb19-c6ce-458b-b823-c254cd3fd72c</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 09:02:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ILbk9kpTURBXy81NmYwMjU4MjNkMWM3MTZkMmFmMzdiZjBiZDE5NTg3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Naukowcy zrobili jogurt z… mrówek. Restauracja w Kopenhadze podała go gościom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/naukowcy-zrobili-jogurt-z-mrowek-restauracja-w-kopenhadze-podala-go-gosciom/kkgfq4t</link>
			<description>W Alchemist, awangardowej restauracji w Kopenhadze, zajmującej dziś 5. miejsce na liście &quot;The World’s 50 Best Restaurants&quot;, na lody i koktajl mleczny trafił wyjątkowy składnik: mrówki. To kulinarne eksperymenty, które wyrastają z naukowych badań nad fermentacją mleka za pomocą mikroorganizmów noszonych przez mrówki rudnice. Zespół badaczy oraz twórców z Alchemist opisał wyniki w czasopiśmie iScience, pokazując, że owady mogą skutecznie inicjować fermentację i nadawać produktom mlecznym złożony, cytrusowy profil smakowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd4af002-46ec-467c-8b79-e6648a03121f</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 08:20:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/efzk9kpTURBXy9kZGZlMDExM2YyN2U3M2RjNDQ1ZGJiYWE3MWZkNWMxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump wzywa Izrael do natychmiastowego wstrzymania bombardowań w Gazie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-wzywa-izrael-do-natychmiastowego-wstrzymania-bombardowan-w-gazie/b4q7x93</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zaapelował do władz Izraela, by &quot;natychmiast&quot; przerwały bombardowania w Strefie Gazy. Wezwanie ogłosił po tym, jak Hamas oświadczył, że uwolni wszystkich pozostałych izraelskich zakładników w ramach amerykańskiej propozycji zakończenia trwającej od dwóch lat wojny. &quot;Izrael musi natychmiast zatrzymać bombardowanie Gazy, abyśmy mogli bezpiecznie i szybko wyprowadzić zakładników&quot; — napisał Trump na Truth Social, dodając, że wierzy, iż Hamas jest gotów na trwały pokój.</description>
			<guid isPermaLink="false">2da73a7f-7e14-47e6-83b1-23e5716b4472</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:35:47 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQnk9kpTURBXy8wNmZkNzg2ZjkwYjQyMzMxYTlkMDJiYjMxYTVlZmYzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pułapka optymizmu. Dlaczego liderzy przeceniają zaangażowanie swoich zespołów?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zaangazowanie-pracownikow-co-liderzy-robia-zle-i-jak-to-naprawic/wrndez6</link>
			<description>Ponad połowa menedżerów jest przekonana, że ich zespoły pracują z pełnym zaangażowaniem. Niestety rzeczywistość brutalnie weryfikuje te odczucia. Tylko co trzeci pracownik potwierdza ten stan, a prawie połowa przyznaje, że brakuje im motywacji. Najnowsze badania pokazują, że liderzy nie tylko przeceniają lojalność pracowników, ale również mylą czynniki, które faktycznie budują zaangażowanie. Wbrew pozorom, nie są to ani wysokie pensje, ani powrót do biura.</description>
			<guid isPermaLink="false">75ac6e5b-de99-4162-9004-2f46eefb0a85</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zSdk9kpTURBXy8zMTRiODUzNmQ0ODhhMTIwMmVkOTYwYzUwNjY0ZDVhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Laureat Nagrody Turinga: ludzkość może nie przetrwać nadchodzącej dekady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/laureat-nagrody-turinga-ludzkosc-moze-nie-przetrwac-nadchodzacej-dekady/979yp1y</link>
			<description>&quot;Nawet jeśli prawdopodobieństwo takiego scenariusza wynosiłoby tylko jeden procent, to i tak jest to zbyt wysokie ryzyko, by je zignorować&quot; — twierdzi prof. Yoshua Bengio, laureat Nagrody Turinga, jeden z najważniejszych pionierów w dziedzinie sztucznej inteligencji. I ostrzega, że ludzkość może nie przetrwać nadchodzącej dekady.</description>
			<guid isPermaLink="false">878fe406-c4fc-42f9-afc9-0f02f604f4a5</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:19:36 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XJXk9kpTURBXy8xOTIwNmY3ZTY3ZDVhNjk2YTExOTNlZTU2MzVjOTIyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nvidia na kursie do 10 bilionów dolarów? Analitycy: to realne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nvidia-na-kursie-do-10-bilionow-dolarow-analitycy-to-realne/jm8mmss</link>
			<description>Wall Street żyje dziś zarówno euforią wokół sztucznej inteligencji, jak i lękiem przed bańką. Analitycy z Cantor Fitzgerald stawiają wyraźny zakład — według nich branża AI dopiero się rozkręca, a Nvidia, świeżo po wejściu do elitarnego klubu spółek wartych ok. 4,5 bln dol., może podwoić swoją wycenę i przekroczyć pułap 10 bln dol. Dlaczego są takiego zdania?</description>
			<guid isPermaLink="false">2f86bc9f-4afc-4d35-9d88-ec8a32140080</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:15:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FLGk9kpTURBXy80YTIwYmQ1MmQxMjUzYTk4MzMwNTNmNWY5NTJjZTA0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Slow beauty — naturalna pielęgnacja w rytmie slow life. Nowy odcinek podcastu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/slow-beauty-jak-uproscic-pielegnacje-i-zadbac-o-siebie-swiadomie/xexs8sp</link>
			<description>Szafka w łazience jak drogeria? Czas na zmianę. W nowym odcinku podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot; Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, opowiada o slow beauty — filozofii pielęgnacji, która zamienia chaos kosmetyków w świadomy rytuał dbania o siebie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2728c63d-2edc-4355-b3ae-6e1b01b8f064</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XP4k9kpTURBXy9mYTlmZmU2ODNkZTUzYTFkMWM4NzEyYTliOWRhNDIyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy regulujące najem wakacyjny w Hiszpanii. Kto może spać spokojnie? Prawnik tłumaczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/airbnb-i-booking-wycinaja-tysiace-ofert-w-hiszpanii-co-z-polakami-prawnik-tlumaczy/16x2hjv</link>
			<description>Nowe przepisy regulujące wynajem wakacyjny w Hiszpanii sprawiły, że Airbnb i Booking.com usuwają dziesiątki tysięcy ofert hiszpańskich mieszkań oraz apartamentów, które nie posiadają numeru rejestracyjnego, czyli licencji turystycznej. Kontrowersje od dawna wzbudza jednak, czy owa licencja jest przypisana do nieruchomości, czy do właściciela. Kancelaria LTA (Łukasz Tkaczyk &amp;amp; Asociados) oraz Agnieszka Marciniak-Kostrzewa, ekspertka rynku nieruchomości w Hiszpanii, tłumaczą znaczenie najnowszej interpretacji przepisów w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">bcb2d78f-7eab-4e34-867e-0e43313ebe30</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 05:55:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aSak9kpTURBXy85NjFkNTk1ODAyNGVmNzNmZDkzZmMxZjJjNDYwYzQyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump oskarżony o przekroczenie uprawnień. Chodzi o opłaty za wizę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/administracja-trumpa-pozwana-w-zwiazku-z-oplata-za-wize-h-1b-prezydent-nie-ma/ylfyjsj</link>
			<description>Koalicja złożona z firmy rekrutacyjnej Global Nurse Force oraz związków zawodowych złożyła w federalnym sądzie w północnej Kalifornii pozew przeciwko administracji Donalda Trumpa. To pierwszy poważny prawny atak na niedawno wprowadzone bardzo wysokie opłaty w programie wizowym H-1B dla wykwalifikowanych pracowników z zagranicy. Skarżący domagają się zablokowania poboru 100 tys. dolarów za każdy nowy wniosek i przekonują, że prezydent nie ma konstytucyjnych uprawnień do samodzielnego narzucania takich danin bez zgody Kongresu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a9282ae-5dd9-4a1e-a3a9-f1479072273d</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1tsk9kpTURBXy9hMzM4ZTA4OWJiZTE3MGIxZWQ4MGVkMzA3NjA3NDgzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słynny wskaźnik Warrena Buffetta wszedł na niebezpieczne terytorium. To już &quot;igranie z ogniem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/igranie-z-ogniem-slynny-wskaznik-wychylil-sie-poza-bezpieczna-skale/1gp1g0q</link>
			<description>Wskaźnik Warrena Buffetta wzrósł do poziomu sugerującego, że akcje są przewartościowane. W tym tygodniu osiągnął najwyższy poziom od 2021 r. Twórca tej miary tłumaczył w przeszłości, że kiedy wskaźnik osiąga obecne wartości, &quot;igrasz z ogniem&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">7749bbc5-4850-4957-90c7-e5c22b40cd03</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 04:01:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o_7k9kpTURBXy9iZDg2ZDNiNjEyMmYwYTZiMDBmMjhlMTgxYjNjMDkzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoczywiste &quot;wyspy szczęścia&quot; na mapie Polski. Tam próg klasy średniej jest wyższy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/nalezysz-do-klasy-sredniej-nieoczywiste-gminy-z-wysokim-progiem/n7eetby</link>
			<description>Przeciętny Polak nie musi zarabiać kilkanaście tysięcy złotych miesięcznie, by móc określać się jako &quot;klasa średnia&quot;. Są jednak na mapie kraju takie miejsca, gdzie dochody mieszkańców są wyraźnie większe niż w okolicznych gminach, sięgając nawet daleko od punktu odniesienia. Wśród 10 takich &quot;wysp&quot; są gminy korzystające na działalności jednej wielkiej firmy, bliskości do innego kraju, a także &quot;sypialnie&quot; dużych miast.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2ce844a-dcb1-447a-8e09-d212d747f229</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Wyk9kpTURBXy85YzA4MDhkMjU3MTA2NzQzNzZkOWU0Y2YzYjdiYzUwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jarosław Kaczyński w konflikcie o dworek. Właścicielka odrzuca ofertę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jaroslaw-kaczynski-chcial-kupic-dworek-wlascicielka-mowi-stanowcze-nie/y9e2tg9</link>
			<description>Jarosław Kaczyński próbował nabyć zabytkowy dworek na warszawskim Wawrze za 5 mln zł. Właścicielka nieruchomości stanowczo odrzuciła tę propozycję. Obie strony przygotowują się do sądowej batalii, a Zajazd Napoleoński ponownie trafił na rynek.</description>
			<guid isPermaLink="false">88689b11-4769-4d05-b9ef-fc1194b32d39</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 16:43:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FPyk9kpTURBXy9jNzFiZjVhNTZiZmFlZjkzNzQ1MjE3NTQ1OGRjZWRhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Starsi kierowcy z dodatkowymi obowiązkami? Jest decyzja Unii Europejskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/starsi-kierowcy-z-dodatkowymi-obowiazkami-jest-decyzja-unii-europejskiej/ckdmzcd</link>
			<description>Unia Europejska podjęła decyzję w sprawie obowiązkowych badań okresowych dla starszych kierowców. Zamiast jednolitych regulacji dla seniorów, wprowadzono rozwiązanie, które pozostawia państwom członkowskim większą swobodę. A starsi kierowcy nie będą musieli obowiązkowo iść na badania lekarskie. Przy czym powierzono pewną władzę lekarzom.</description>
			<guid isPermaLink="false">41120a74-373c-4e17-8dc1-1589de0d0292</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 16:21:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LaWk9kpTURBXy85ZjkxZWFiNDRlYjU3YWQxZDhmNjhhMWI3MGQxNDRjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Apple pod lupą francuskiej prokuratury. Czy Siri podsłuchuje użytkowników?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/paryz-prokuratura-bada-siri-czy-apple-naruszylo-prywatnosc-uzytkownikow/0pljdnj</link>
			<description>Prokuratura w Paryżu wszczęła dochodzenie w sprawie asystenta głosowego Apple, Siri. Jak donosi portal Politico, śledztwo dotyczy podejrzeń, że amerykański gigant technologiczny mógł wykorzystywać nagrania użytkowników bez ich zgody. Sprawa nabrała rozgłosu po doniesieniach sygnalisty i zawiadomieniu złożonym przez francuską Ligę Praw Człowieka.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8096b26-5e2a-4bf9-a013-eececf4cc386</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 15:54:11 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qn2k9kpTURBXy80MzA3NjgxOGQ5ODQ2ZTUzNjJhODBlZjRlMDYwODg0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraj, który lekarze przepisują na receptę? &quot;Jak sanatorium&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/szwecja-na-recepte-od-lekarza-2025-program-visit-sweden-i-korzysci-zdrowotne/wzfnwb0</link>
			<description>Najnowszy film promujący Szwecję zaczyna się od intrygującego pytania. &quot;Czy wiesz, że Szwecja jest pierwszym krajem na świecie, na który lekarze mogą wypisywać recepty?&quot; — pyta kobieta w białym fartuchu ze stetoskopem przewieszonym przez szyję, stojąca na tle ośnieżonego pasma górskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">3dfd59a3-89a6-4919-ab7b-0300b920acac</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 14:31:26 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bjyk9kpTURBXy9iZGViZDI3OGNiNWVmM2Q1MTNkNTE1N2JkNWUwYjE2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Legendarna brytyjska marka w tarapatach. Cła Trumpa ją dobijają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/legendarna-brytyjska-marka-w-tarapatach-cla-trumpa-ja-dobijaja/j3zztpf</link>
			<description>Aston Martin po raz drugi w tym roku obniżył swoje prognozy finansowe, co natychmiast odbiło się na notowaniach spółki na londyńskiej giełdzie. Legendarny brytyjski producent samochodów musi zmierzyć się z kolejnym kryzysem z powodu spadku sprzedaży i wprowadzenia amerykańskich ceł — opisuje Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">635509bf-98be-4348-86eb-8a2eb2805186</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 13:24:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hkck9kpTURBXy80NjAyNDI1NzRmYmQ2ZmUxY2MwYzdkZTA2YTM1NzEyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrola dotacji z KPO dla HoReCa przedłużona. Koniec w przyszłym roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fundusze/kontrola-wydatkow-kpo-dla-horeca-przedluzona/lv29ddp</link>
			<description>Wątpliwości wokół dotacji z Krajowego Planu Odbudowy dla sektora HoReCa sprawiły, że kontrola Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (PARP) nad projektami wspieranymi z tych środków została przedłużona do marca 2026 r. Tyle ma potrwać kontrola w Rzeszowskiej Agencji Rozwoju Regionalnego. Decyzję tę ogłosiła w poniedziałek Małgorzata Jarosińska-Jedynak, członkini zarządu województwa podkarpackiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8678a45-0d6f-4224-847e-7f148057ca6b</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 12:36:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zuNk9kpTURBXy8zMGI1Y2Q4NDVjMmQxNzVlNzUyYWNmMTQwODRjMTk0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AMD i OpenAI łączą siły w miliardowym projekcie AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amd-przelomowa-umowa-z-openai-dziesiatki-miliardow-w-grze/e2eq5q3</link>
			<description>Advanced Micro Devices (AMD) podpisało z OpenAI przełomową umowę na budowę infrastruktury sztucznej inteligencji, która — jak szacuje producent chipów — może przynieść firmie dziesiątki miliardów dolarów nowego przychodu. Po ogłoszeniu współpracy akcje AMD gwałtownie wzrosły.</description>
			<guid isPermaLink="false">7308e694-ec17-45fb-9767-c3f924050d2a</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 11:55:05 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Owtk9kpTURBXy9jOWMxZWU0NjBjYTljNzViODFhMTRiMmY0NjEwM2U5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kierowcy zapłacą więcej. Ministerstwo Infrastruktury szykuje podwyżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ministerstwo-infrastruktury-nowe-oplaty-za-dokumenty-pojazdow-od-2026-r/fqbs62d</link>
			<description>Po wrześniowych podwyżkach cen badań technicznych nadchodzą kolejne zmiany dla właścicieli pojazdów. Ministerstwo Infrastruktury planuje wzrost opłat za wydanie prawa jazdy, dowodu rejestracyjnego oraz tablic rejestracyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cf335f5-9d30-4383-ab7a-46d1b6282c94</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 11:44:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2K7k9kpTURBXy8yNmY2ZjcyZjJiMTI5OGM4ZjRmZDA0ZDVlNjcxNWJhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański gigant farmaceutyczny stawia na Indie. Miliardowa inwestycja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/eli-lilly-miliardowa-inwestycja-w-indiach-nowe-mozliwosci-produkcji/8llnc6r</link>
			<description>Amerykański koncern farmaceutyczny Eli Lilly ogłosił, że w najbliższych latach zainwestuje ponad 1 miliard dolarów w Indiach, aby zwiększyć moce produkcyjne i usprawnić łańcuch dostaw poprzez współpracę z lokalnymi producentami leków. Firma chce wykorzystać potencjał wykwalifikowanej kadry i wzmocnić swoją globalną sieć wytwórczą.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7f52cb2-3581-4cc1-a839-d1430efec8b5</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 09:41:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dhOk9kpTURBXy85ZjhlZjdmNzk5NzZlOTVlMDVmNWUwNjE2NjEwODM1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki mają zapłacić większy CIT. Minister funduszy ma inny pomysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/katarzyna-pelczynska-nalecz-o-wyzszym-podatku-cit-dla-bankow-ma-inny-pomysl/194e646</link>
			<description>Minister funduszy i polityki regionalnej Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz uznała w poniedziałek, że przyjęta przez rząd propozycja podniesienia podatku CIT dla banków to &quot;rozwiązanie wystarczająco dobre&quot;, choć — jak podkreśliła — preferowałaby wprowadzenie podatku od nadmiarowych zysków, który uważa za bardziej nowoczesny i sprawiedliwy mechanizm fiskalny.</description>
			<guid isPermaLink="false">a254cde5-3bf5-476d-9642-d3474523515a</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 09:23:58 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kn3k9kpTURBXy83M2EyMWYzYjUxNDE3ZTM4MmMyZjg0MGM2OWIwZjgyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryzys budżetowy i czarne chmury nad głową szefowej Komisji Europejskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wotum-nieufnosci-wobec-ursuli-von-der-leyen-stawka-budzet-ue/c4y8s8g</link>
			<description>Znów gromadzą się czarne chmury nad szefową Komisji Europejskiej. Konserwatywni i socjalistyczni eurodeputowani zapowiedzieli sprzeciw wobec kluczowej części budżetu Unii Europejskiej, który wynosi 1,8 bln euro. Parlament Europejski naciska na komisję, aby wycofała kontrowersyjne propozycje, co stawia przewodniczącą Ursulę von der Leyen w trudnej sytuacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">716e0c59-adf7-42d4-a36e-8327d0c103cb</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:05:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WaHk9kpTURBXy8xNTYyNmU5MDI3ZGI0MWE1YjU3MTZiYmUyZjg5NjQ3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polityczne trzęsienie. Czy Polska 2050 przetrwa bez Szymona Hołowni [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/czy-odejscie-szymona-holowni-pograzy-polske-2050-tak-uwazaja-polacy-sondaz/mzpl870</link>
			<description>Decyzja Szymona Hołowni o opuszczeniu krajowej sceny politycznej wywołała prawdziwą burzę i poważne pytania o przyszłość jego ugrupowania — Polski 2050. Choć w szeregach partii pojawiło się już kilku polityków gotowych do przejęcia przywództwa, przyszłość ruchu w obecnej formule wydaje się niepewna.</description>
			<guid isPermaLink="false">2e2f434b-1825-4414-8c8b-c5a258a24c29</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:05:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/be4k9kpTURBXy84YmI1ZTFlMDFiMmVjYzBkNjc1MzUyYTRlZDk5YThkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ogromny strach&quot;. Donald Trump grozi George'owi Sorosowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ogromny-strach-donald-trump-grozi-georgeowi-sorosowi/5pqfzgb</link>
			<description>Organizacje społeczne finansowane przez fundację charytatywną miliardera George'a Sorosa czują się bezbronne wobec ataków administracji Donald Trumpa — donosi &quot;Financial Times&quot;</description>
			<guid isPermaLink="false">9080ab5c-5833-4d81-baad-3c7136127c48</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:39:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mKjk9kpTURBXy81YWMxOGI5ZTQ2ODA1YzBlZWIwMjUzNzVlYzc2N2ZlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sondaż o dostępie do alkoholu. Takie stanowisko mają Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/dostep-do-alkoholu-polacy-jednoznaczni-w-najnowszym-sondazu/9l3cwt5</link>
			<description>Ponad dwie trzecie Polaków uważa, że w naszym kraju alkohol jest zbyt łatwo dostępny — wynika z sondażu IBRiS przeprowadzonego dla &quot;Rzeczpospolitej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1992105-9e5e-4fd8-87a3-2aadf303713c</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 05:08:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y6rk9kpTURBXy83YTRkMGU3NjhkY2Y4YWMyODczNGRkOWFkNzYxZjFhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sześć groszy różnicy. Tak zmieniły się ceny w sklepach [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/szesc-groszy-roznicy-tak-zmienily-sie-ceny-w-sklepach/3q5cnv2</link>
			<description>Ceny w sklepach poszły w górę — na szczęście bardzo nieznacznie. W ujęciu tygodniowym nasz koszyk zakupowy podrożał raptem o 0,1 proc. — wynika z najnowszych danych PanParagon.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6f35c77-cd02-44fd-b3bd-fdd008cafb6f</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 04:58:24 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zdmk9kpTURBXy8wZWM2MzBhNWQ3NjNjMDljMmY2MTgyZDc1YTY2NmJmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracowałam w czterech krajach. Zrozumiałam, że najlepsi szefowie mają jedną wspólną cechę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-byc-dobrym-menedzerem-pracowalam-w-czterech-krajach-moi-najlepsi-szefowie-mieli/qftf217</link>
			<description>Kiedy zaczynałam swoją karierę ponad dwie dekady temu, sądziłam, że najlepsi liderzy to najmądrzejsze osoby w pokoju: ci, którzy mają odpowiedzi, najostrzejsze opinie i najjaśniejsze strategie. Myliłam się.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ee166f9-109d-4932-acb0-9c411afb9286</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 04:28:15 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h7-k9kpTURBXy9mMDZlYzlmMjJkYTQ4MGM5YTdhYzkzMTgyMjZkZmIzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najlepsi menedżerowie Niemiec drżą nad przyszłością swojej gospodarki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/najlepsi-menedzerowie-niemiec-drza-nad-przyszloscia-swojej-gospodarki/q2mn5rd</link>
			<description>Ankieta przeprowadzona wśród 1200 szefów przedsiębiorstw na całym świecie pokazuje, jak cła i napięcia geopolityczne wpływają na gospodarkę. Szczególnie w niemieckich koncernach panuje niepokój. Wyniki pokazują jednak również, co rząd powinien teraz zrobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">4243bec6-be95-4e5e-ab83-3cf9462b7913</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:48:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lNPk9kpTURBXy8yMjk5MWEwZDNkNWRjYzkyZmFmMmQ3MjE5ZDVhNmNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siły Izraela wycofoują się z Gazy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sily-izraela-wycofouja-sie-z-gazy/89r48dg</link>
			<description>Siły Obronne Izraela (IDF) rozpoczęły wycofywanie się z miasta Gaza i obozu al-Shati w Strefie Gazy — informuje Walla News.</description>
			<guid isPermaLink="false">9da274ce-ee02-401d-adcc-aff3ffc51fe3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:37:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XAgk9kpTURBXy82OTYxM2RiNDE5ZTBhZTNjMzk0YzNmZWE2YzllODE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjscy giganci w tarapatach. Muszą zwalniać pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosyjscy-giganci-w-tarapatach-musza-zwalniac-pracownikow/1csk76v</link>
			<description>Kolej, motoryzacja, metale, węgiel, diamenty i cement — rosyjskie wielkie firmy z wszystkich tych branż przemysłowych wysyłają pracowników na przymusowe urlopy lub redukują zatrudnienie. Powód? Rosyjska gospodarka wojenna zwalnia, popyt krajowy spada, a eksport zamiera.</description>
			<guid isPermaLink="false">254e5edd-3c33-4280-a7ae-cdd80c3f8de4</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 05:37:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2GXk9kpTURBXy8zNTczZTA3N2Q1MWQyZTEzMzM4NDY4NWI4MmRkOWE3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister sprawiedliwości pod lupą. Tak Polacy ocenili Waldemara Żurka [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polacy-ocenili-ministra-waldemara-zurka-takich-osob-jest-najwiecej-sondaz/9mr6sc2</link>
			<description>Waldemar Żurek, minister sprawiedliwości w rządzie Donalda Tuska, od początku urzędowania przyciąga uwagę opinii publicznej. Jego pierwsze decyzje — w tym odwołanie kilkudziesięciu prezesów i wiceprezesów sądów — spotkały się z ostrą reakcją zarówno zwolenników, jak i przeciwników. Najnowszy sondaż SW Research dla Onetu pokazuje, że Polacy w dużej mierze nadal nie mają wyrobionego zdania o nowym ministrze, jednak rośnie liczba osób, które oceniają go negatywnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e66d7a2-b529-4463-8264-4eb4b3739b27</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 05:37:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-2kk9kpTURBXy82ZDM0M2I1YzczMGQ2NmExMjVmZDc0YjRkNTg2NmY3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto dostanie pokojowego Nobla? Decyzja już zapadła, zna ją tylko sześć osób</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kto-dostanie-pokojowego-nobla-decyzja-juz-zapadla-zna-ja-tylko-szesc-osob/3d11c4s</link>
			<description>W piątek o godz. 10 poznamy laureata Pokojowej Nagrody Nobla. Decyzja już zapadła — zna ją tylko sześć osób. Na liście kandydatów był amerykański prezydent Donald Trump.</description>
			<guid isPermaLink="false">272f60bc-2c12-4695-9799-c928bca4e437</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 05:13:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P7pk9kpTURBXy9kZmYzYmMwNGI0ZDJhMTEyOTk3YzU3MTA5MDE3YmM3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przesłuchanie Szymona Hołowni. Prokuratura zapyta o &quot;zamach stanu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szymon-holownia-wezwany-do-prokuratury-wytlumaczy-sie-ze-slow-o-zamachu-stanu/c0ndbbf</link>
			<description>Na piątek Prokuratura Okręgowa w Warszawie zaplanowała przesłuchanie marszałka Sejmu Szymona Hołowni w związku z jego lipcowymi słowami o &quot;zamachu stanu&quot;. Jak poinformował rzecznik prokuratury Piotr Antoni Skiba, Hołownia zostanie przesłuchany w charakterze świadka zawiadamiającego. Rozpoczęcie czynności zaplanowano na godzinę 10.</description>
			<guid isPermaLink="false">530ce569-4600-4f1f-9444-dbba15e8a8ed</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 05:04:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OIEk9kpTURBXy9iNzk0YmJiZGY1MWZkZGU3YWI5YTI5NDg3M2YyYjI4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzęsienie ziemi na Filipinach. Władze ostrzegają przed tsunami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/potezne-trzesienie-ziemi-uderza-w-filipiny-sluzby-ostrzegaja-przed-tsunami/f6wv2br</link>
			<description>W piątek rano potężne trzęsienie ziemi o magnitudzie 7,5 nawiedziło prowincję Davao Oriental w południowo-wschodnich Filipinach — poinformował Filipiński Instytut Wulkanologii i Sejsmologii (PHIVOLCS). Wstrząs odczuwalny był w wielu regionach kraju i wywołał panikę wśród mieszkańców. Na razie nie ma doniesień o ofiarach śmiertelnych, ale służby ostrzegają przed możliwością znaczących zniszczeń i wstrząsów wtórnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">14e43eb4-2580-4d67-8968-6da37f8df875</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:47:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pq_k9kpTURBXy81N2UyZDM3YWM3ZGY3NTIyODEzYTNiMTNmODE0MTg0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile można zarobić na supermarkecie we franczyzie? Dostaliśmy odpowiedź</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/czy-oplaca-sie-miec-swoj-supermarket-tyle-mozna-zarobic/wrekrxb</link>
			<description>Franczyza jest w Polsce coraz popularniejsza — nie brak chętnych, którzy chcą prowadzić własne restauracje McDonald's, sklepy Żabka czy stacje Orlen. A co z dyskontami czy supermarketami? Lidl franczyzy nie oferuje, a Biedronka prowadzi ją w bardzo ograniczonym zakresie. Jednak przedsiębiorcy mogą prowadzić na przykład market budowlany pod szyldem Bricomarché. Zapytaliśmy o warunki prowadzenia takiego biznesu — i ile można na nim zarobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0c92645-07b8-4e4d-b14f-acc60213ee60</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:25:10 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yKmk9kpTURBXy84ODcwNzI5ZWRjYzkxMmY3YjcyMDMwM2IwZmQ5MmQ0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja uderza w Kijów i Zaporoże. Siedmioletnie dziecko nie żyje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zmasowany-atak-rosji-na-ukraine-nie-zyje-siedmioletni-chlopiec-kijow-bez-pradu/wgp10rx</link>
			<description>W nocy z czwartku na piątek Rosja przeprowadziła kolejny zmasowany atak na terytorium Ukrainy. Uderzenia objęły m.in. obwód zaporoski oraz stolicę kraju — Kijów. Według najnowszych informacji władz ukraińskich, w wyniku ostrzału w Zaporożu zginęło siedmioletnie dziecko, a co najmniej trzy osoby zostały ranne. W Kijowie obrażenia odniosło osiem osób, a wschodnia część miasta została pozbawiona prądu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3c7acbb-5721-48b9-be80-a7fcfcdc7234</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:24:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lMTk9kpTURBXy85OGE2MWM3MTdmM2U2MzkzNzkxOWQzYTZkNmVmYTYwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz sprzedać złoto lub monety? Fiskus wyjaśnia, kiedy nie zapłacisz PIT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/sprzedaz-zlota-po-spadku-lub-darowiznie-kiedy-unikniesz-podatku-pit/yjme1eh</link>
			<description>Wiele osób po otrzymaniu różnych rzeczy w spadku lub darowiźnie planuje ich szybką sprzedaż. W praktyce takie działania mogą być ryzykowne, ze względów podatkowych. Potwierdził to ostatnio fiskus, w jednej z interpretacji podatkowych. Dotyczyła ona podatku od sprzedaży złotych i srebrnych sztabek oraz monet, które podatnik dostał w spadku po zmarłym ojcu.</description>
			<guid isPermaLink="false">71350889-7db6-478b-bb45-845d62f3302a</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:21:17 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LDyk9kpTURBXy84YzdmMDMxNzcxNDMwNzVmYjcwYzc0NzJlNTQwYWZhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odpis to nie katastrofa. To rachunek za lata fikcji [POLEMIKA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/katastrofalna-sytuacja-polskich-firm-energetycznych-oto-podstawowa-przyczyna/lt5bggc</link>
			<description>9,6 mld zł strat, Bełchatów wart zero, państwowe spółki w rozsypce — brzmi jak ekonomiczny horror. Ale tak naprawdę to nie historia o upadku, tylko o &quot;spóźnionej uczciwości&quot;. Odpisy, które dziś szokują opinię publiczną, nie są skutkiem nieudolności nowych zarządów, lecz efektem decyzji podejmowanych przez lata — wbrew realiom, ekonomii i logice energetycznej transformacji — piszą w polemice z dziennikarzem Business Insidera Jackiem Frączykiem Bogusława Matuszewska i Krzysztof Kilian, byli członkowie zarządu Polskiej Grupy Energetycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">20a92601-d55a-4fa0-95c6-4d45cce42a7c</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:16:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gFek9kpTURBXy9mOTY0NzAzNmZlMTAyNjA0ZTY1OTI1YTUyOWM5MTM5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekspert miażdży projekt ministra Żurka. &quot;Koszulką z napisem Konstytucja wytarto sobie usta&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/ekspert-miazdzy-projekt-ministra-zurka-jaskrawo-lamie-konstytucje/cb73keb</link>
			<description>Projekt ustawy przygotowany przez ministra sprawiedliwości Waldemara Żurka, który ma uregulować status tzw. neosędziów, nie rozwiązuje problemu praworządności — ostrzega Bartosz Pilitowski. Prezes Fundacji Court Watch Polska w rozmowie z Business Insider Polska mówi, dlaczego przepisy w obecnym kształcie łamią konstytucję, grożą falą skarg do europejskich trybunałów i zamiast wyciszyć spór, mogą jeszcze go zaostrzyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c0a48c2-c002-4e3b-aa6e-75499f90dc9b</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:04:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dE2k9kpTURBXy8yNDU3NDE2MDFhNGY0ZGIwNjA2MTFlZDc3NmM1YjFmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamiana zlecenia w etat. Firmy zapłacą horrendalne pieniądze [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/zmiana-umow-w-etat-przez-pip-takie-beda-koszty-dla-firm-wyliczenia/j1k1zbe</link>
			<description>Nawet kilkaset tysięcy złotych dopłaty podatków i składek za jedną osobę, najwięcej za studentów. Takie mogą być skutki finansowe planowanej rewolucji na rynku pracy, która ma zmniejszyć liczbę śmieciówek. Chodzi o zamianę zleceń w umowy o pracę przez inspektora Państwowej Inspekcji Pracy. Taka zmiana może skutkować dużymi kosztami dla firm, bo będą musiały zapłacić podatki i składki za pracownika za trzy lub pięć lat wstecz. Nic dziwnego, że projekt budzi spór także w samym rządzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a2bb114-a3ff-4231-851e-4afa66caa3ae</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5Dk9kpTURBXy8xZjUyZWI3Nzk2OGJjM2Y3NzM1ZWViZjE5ZjVmOTUxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeff Bezos ma pomysł na centra danych przyszłości. Miałyby powstać... w kosmosie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/bezos-przewiduje-gigawatowe-serwerownie-w-kosmosie-w-ciagu-20-lat/n60djkg</link>
			<description>Założyciel Amazona Jeff Bezos uważa, że w ciągu najbliższych dekad na orbitach mogą powstać gigantyczne centra danych o mocy gigawata. Mają one z czasem przewyższyć te ziemskie dzięki nieprzerwanym dostawom energii słonecznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7bc4a72-41a9-43b8-a7f3-3c2a14c43ab1</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 14:40:26 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KRRk9kpTURBXy84YmQxMzg3ZDM4MjQyMGI3MjkxZDY5NzVlNzExYjU2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rada nadzorcza JSW odpowiedziała na decyzję audytora. &quot;Pozytywna opinia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jaka-przyszlosc-jsw-rada-nadzorcza-odpowiada-audytorowi/tcfrx4s</link>
			<description>Do problemów państwowej grupy JSW doszła ostatnio niepokojąca decyzja audytora, który nie chciał podjąć się oceny zasadności założeń dotyczących kontynuacji działalności węglowej spółki. Po odwołaniu prezesa do sprawy odniosła się rada nadzorcza.</description>
			<guid isPermaLink="false">9bcb9ad7-4ba6-4586-ac77-e81a026bf135</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 14:07:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cbjk9kpTURBXy9hYWIwMGMwYjAwODhhYTRlODIzZjAxMGQwMjhhNmFhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To on przejął stery po odwołanym prezesie JSW. Kim jest Bogusław Oleksy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/boguslaw-oleksy-przejmuje-stery-po-odwolanym-prezesie-jsw-co-o-nim-wiadomo/k2l1ht3</link>
			<description>Pogrążona w dużych problemach Jastrzębska Spółka Węglowa (JSW), nad którą kontrolę ma państwo, w piątek odwołała prezesa. Ryszard Janta kierował pracami zarządu przez półtora roku. Momentalnie stery w zarządzie przejął po nim Bogusław Oleksy. W CV ma już prezesurę w jednej ze spółek węglowych. Był też obecny w zarządach Węglokoksu i Elektrociepłowni Będzin. Ostatnio nie gryzł się w język, mówiąc o trudnej sytuacji JSW.</description>
			<guid isPermaLink="false">e05034e9-2ac3-4a32-a379-a48af5c46fb2</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:23:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k8Gk9kpTURBXy8xZGNiYWNjMmZlMTVlNTgyZTE5YjFiYTI5NjA4YzAzZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki idą na rekord. ZBP prognozuje zyski na koniec 2025 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/banki-ida-na-rekord-zbp-prognozuje-zyski-na-koniec-2025-i-2026-r/s8rtj58</link>
			<description>Ostatnie cztery miesiące 2025 r. mogą przynieść bankom działającym w Polsce kolejne 10 mld zł zysku — szacuje Związek Banków Polskich. Byłby to nowy rekord i prawdopodobnie ostatni tak dobry rok. Na 2026 r. prognozy zakładają spadek zysków banków do 35 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">acd6244a-422d-419c-9ef7-642faf01ea3a</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:46:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x53k9kpTURBXy83ZTZkODA4Y2RkYjMwYjBjMzViMDExOTJkY2NkYzE2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>LOT kontra Boeing. Konflikt rozstrzygnie ława przysięgłych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pozew-pll-lot-boeing-odpowie-za-wprowadzenie-w-blad-przy-leasingu/2my0264</link>
			<description>Sędzia federalny w stanie Waszyngton dopuścił do procesu sprawę Polskich Linii Lotniczych LOT przeciwko Boeingowi. Amerykański koncern będzie musiał odpowiedzieć przed ławą przysięgłych na zarzuty dotyczące rzekomego wprowadzenia polskiego przewoźnika w błąd przy leasingu samolotów Boeing 737 Max. Decyzja otwiera drogę do rozstrzygnięcia sporu, który dotyczy bezpieczeństwa i wiarygodności jednej z największych firm lotniczych świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">031bae78-4809-4057-b356-03903e319a83</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:57:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FCpk9kpTURBXy81ZTIyNWYzOTQ0M2U2YjcwMmJiZjMxOTg5MjdhOGZlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boom na infrastrukturę AI nie zwalnia. BlackRock szykuje rekordową transakcję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/inwestycje-w-ai-gip-blisko-przejecia-aligned-data-centers-za-40-mld-dol/6z4nskz</link>
			<description>Inwestycje w infrastrukturę sztucznej inteligencji osiągają nowe szczyty. Global Infrastructure Partners (GIP), wspierane przez BlackRock Inc., prowadzi zaawansowane rozmowy w sprawie przejęcia Aligned Data Centers. Według źródeł zaznajomionych z sytuacją, transakcja ta może być jedną z największych w tym roku, z wyceną Aligned na około 40 mld dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba341203-f7a5-4194-ad37-6d3548087e96</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:34:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1rnk9kpTURBXy85YjRlN2RkYjBmM2M3ZDJlMzhlN2EwMzJkZWFlYjE1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szybsza pomoc publiczna na mieszkania. Komisja Europejska chce zmienić reguły gry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/komisja-europejska-nowe-zasady-wsparcia-dla-mieszkan-dostepnych/4khb6pn</link>
			<description>Komisja Europejska rozpoczęła konsultacje w sprawie zmienionych zasad pomocy państwa dotyczących wsparcia dla budowy i utrzymania mieszkań dostępnych w przystępnych cenach. Celem jest ułatwienie krajom członkowskim szybszego i prostszego reagowania na narastający kryzys mieszkaniowy w Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">7eefe171-560d-4f17-9a1f-c05c02da017b</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:15:25 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vwhk9kpTURBXy83MzVkYzJiZDA0ZTQ5ZTllMjVhMmUzMmI3Y2FjNDg5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w Polsce rosną wolniej niż średnia unijna. Lider podwyżek daleko od nas</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-polsce-i-w-ue-tam-rosna-najszybciej-mapa/00s2p9c</link>
			<description>Według europejskiego urzędu statystycznego ceny nieruchomości w Polsce w drugim kwartale wzrosły średnio o 4,7 proc. w skali roku, a względem pierwszego kwartału 2025 jest drożej o 1,2 proc. W Portugalii podwyżki są kilkukrotnie większe. Podsumowanie cenowe ostatniej dekady wygrywa jednak inny kraj.</description>
			<guid isPermaLink="false">aaf27a2b-c4f6-4596-90b8-f1923a3be793</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:42:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fPbk9kpTURBXy9iZDkyYzcyZWIyMDYyMmMyYWQxOTEzNDhhMzVjOTEzMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dramatyczny spadek urodzeń w Polsce. Takiej sytuacji nie było od 200 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/najnizsza-liczba-urodzen-w-polsce-od-200-lat-eksperci-ostrzegaja-przed-kryzysem/pk88zd8</link>
			<description>Czy w Polsce mamy do czynienia z kryzysem demograficznym? W 2024 roku w kraju przyszło na świat zaledwie 251,8 tys. dzieci — to najniższy wynik nie tylko od czasu II wojny światowej, lecz także od dwóch stuleci na całym obszarze obecnych ziem polskich. Dane opublikowane przez &quot;Gazetę Wyborczą&quot; i opatrzone komentarzem ekspertów wskazują, że kryzys demograficzny przybiera bezprecedensowe rozmiary.</description>
			<guid isPermaLink="false">31070e93-5f04-4e7e-996d-07863f351a1c</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:36:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c-Uk9kpTURBXy80OGJhZTlkZGU1M2Y3OTY0YWZkOTNjMjFmNzJhNWU4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>SpaceX z chińskimi udziałowcami. Śledczy ujawniają tajemnice firmy Elona Muska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/chinskie-inwestycje-w-firmy-elona-muska-sledczy-ujawnili-szczegoly/dhegnh9</link>
			<description>Portal śledczy ProPublica ujawnił, że w spółce SpaceX, należącej do Elona Muska, znajdują się bezpośredni inwestorzy z Chin. Dotychczas sądzono, że chiński kapitał trafia do firmy wyłącznie poprzez fundusze inwestycyjne lub spółki zarejestrowane w rajach podatkowych. Informacje te wyszły na jaw w zeznaniach jednego z kluczowych inwestorów Muska.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfab3147-cefe-4eed-a620-3225b33fe128</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:13:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eJkk9kpTURBXy8zNDdhMGVkMDRlNjJhYzk0NGZjOWU2N2U3NmM1NzIyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosjanie chcą wspólnego interesu z USA. W grze największy koncern naftowy w Serbii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rosja-ma-propozycje-dla-usa-w-grze-wielki-koncern-naftowy-w-serbii/p831gn0</link>
			<description>Rosja proponuje Stanom Zjednoczonym przejęcie udziałów w największym koncernie naftowym Serbii, w którym sama dominuje. Doniesienia te potwierdza prezydent Serbii, który ma jednak sporo wątpliwości co do możliwości porozumienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">64c9e58c-88bd-446a-a450-cdc186313f47</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:17:20 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N2Hk9kpTURBXy85NDdhZmZiMDM4MjQ5YTUwYjU3ZDQ5YjI2MTY1YjVjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
