<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Nawet kilka tygodni bez wynurzania. Co jeszcze potrafią kupione przez Polskę okręty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/a26-blekinge-polska-stawia-na-szwedzkie-okrety-podwodne-nowej-generacji/8g7h5yl</link>
			<description>Polska zdecydowała się na zakup trzech nowoczesnych szwedzkich okrętów podwodnych typu A26 Blekinge. To jeden z najbardziej zaawansowanych technologicznie projektów w NATO, zaprojektowany pod działania na Bałtyku. Pierwsze jednostki mają trafić do Marynarki Wojennej w nadchodzącej dekadzie. Okręty mają spore możliwości i kilka &quot;niespodzianek&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebd409ba-1bc0-4c8d-bf22-09651d6fd4b5</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:05:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ef7k9kpTURBXy9kYWZlM2E2MTRkYTZjZDNlYjc3OWQ2YTc3YjRjZGRhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>DHL zwiększa liczbę automatów paczkowych. Świąteczny szczyt zakupowy nadchodzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/dhl-ecommerce-stawia-8-tys-automatow-paczkowych-na-black-friday-i-swieta/4xmd1f6</link>
			<description>DHL eCommerce przygotowało 8 tys. automatów paczkowych, by sprostać wyzwaniom związanym z okresem intensywnych zakupów, który obejmuje czas od Black Friday aż do Świąt Bożego Narodzenia. Łącznie firma oferuje klientom 24 tys. punktów odbioru przesyłek — poinformowała spółka w swoim komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">878bcccd-9565-4114-8e33-d863c6e79328</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:46:37 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pxdk9kpTURBXy9kNjU2NjNkMzczYTY3ZDNjZjkwOWRmMjJiNTE5MTVjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka Brytania i budżet na przyszły rok. W planach podniesienie podatków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/budzet-wielkiej-brytanii-po-zmianach-rachel-reeves-stawia-na-wzrost-podatkow/nzyw1ez</link>
			<description>Labourzystowski rząd Wielkiej Brytanii przedstawił budżet na nadchodzący rok, który zakłada wzrost podatków oraz działania mające na celu wzmocnienie siły nabywczej obywateli. Propozycje mają na celu zrównoważenie finansów publicznych w obliczu stagnacji gospodarczej i rosnącego deficytu budżetowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a85310f-6743-468e-a074-4da13163b1ab</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:58:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hcak9kpTURBXy82ZjFhYjQ2N2JmMzdlNWNiZDM1MmE3ODcxNmM2NmNlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trybunał Konstytucyjny: przechodzenie sędziów SN w stan spoczynku musi być równe dla wszystkich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wyrok-trybunalu-konstytucyjnego-koniec-podzialu-wsrod-sedziow-sn/17hsycg</link>
			<description>Trybunał Konstytucyjny orzekł w środę, że przepis dotyczący przechodzenia w stan spoczynku sędziów Sądu Najwyższego, którzy objęli stanowiska po 1 stycznia 2019 r., jest niezgodny z Konstytucją. Decyzja ta oznacza, że wszyscy sędziowie SN będą podlegać tym samym zasadom dotyczącym wieku przejścia w stan spoczynku, niezależnie od daty powołania.</description>
			<guid isPermaLink="false">94d6ee60-5331-4e65-bc79-4d775ec28388</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:48:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B9uk9kpTURBXy9hNWI0YmM2ZmMzOTY3MmJkNTg1MTgyZTlmZDVlODJkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny gazu w Europie najniższe od półtora roku. Oddech dla polskiej gospodarki, Putin ma problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-gazu-w-europie-najnizsze-od-poltora-roku-oddech-dla-polskiej-gospodarki-putin-ma/w9zrmzx</link>
			<description>W poniedziałek 24 listopada po raz pierwszy od maja 2024 r. notowania kontraktów na gaz w Europie zeszły poniżej 30 euro za MWh i po dwóch dniach nie wygląda na to, żeby miały zamiar powracać powyżej tego poziomu. To wspaniała informacja dla naszej gospodarki, odwrotne emocje przeżywa teraz Władimir Putin. Pieniądze na prowadzenie wojny kurczą się Rosji w oczach.</description>
			<guid isPermaLink="false">94a89e83-f416-4806-acba-88bad452541f</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:46:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fn5k9kpTURBXy8yYzFhYzY1NTc3MTllZjQ5MzQxYjUzYTdkZWZlOGIyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja kadrowa w Najwyższej Izby Kontroli. Roszady na topowych stanowiskach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kadrowa-rewolucja-w-najwyzszej-izby-kontroli-dwoch-nowych-wiceprezesow-znamy-nazwiska/0zh38q2</link>
			<description>Najwyższa Izba Kontroli przechodzi istotne zmiany kadrowe. Prezes NIK Mariusz Haładyj złożył wniosek o odwołanie wiceprezesa Piotra Miklisa, a wcześniej stanowisko stracił Michał Jędrzejczyk, który został przeniesiony do delegatury w Kielcach. Na ich miejsce, jak informuje &quot;Rzeczpospolita Haładyj zamierza powołać dr. Sylweriusza Królaka oraz Katarzynę Budnikowską. Jacek Kozłowski, trzeci wiceprezes, zachowuje silną pozycję i nie musi obawiać się utraty funkcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">24defa86-be7c-4ceb-b9c4-fcc2c6dea6b5</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:44:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/niwk9kpTURBXy83YzAzMjM1YzBmYTdjMzUzODRkNjliM2NlMDgyYzI5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>2026 rokiem gospodarki Złotowłosej. Wszystko ma być &quot;w sam raz&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/2026-rokiem-gospodarki-zlotowlosej-wszystko-ma-byc-w-sam-raz/kxq06xz</link>
			<description>W ekonomii termin &quot;gospodarka Złotowłosej&quot; odnosi się do sytuacji, w której wzrost PKB przyspiesza, a inflacja pozostaje na niskim poziomie lub maleje. Inspiracją dla tego określenia jest XIX-wieczna brytyjska bajka &quot;Złotowłosa i trzy misie&quot;, gdzie bohaterka wybiera rozwiązania idealne, unikając skrajności. W 2026 r. globalna gospodarka może zbliżyć się do tego modelu, oferując stabilność i umiarkowany rozwój — piszą ekonomiści mBanku w swoich przewidywaniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">84923bba-94db-418b-8a8a-2281ff633a5a</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:03:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zplk9kpTURBXy83YjA5OGJmNDFkZWFlMmZhOTNjNjY4MTgyMTZmZjU5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gra o wielką stawkę. TSMC pozywa swojego byłego wiceprezesa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/gra-o-wielka-stawke-tsmc-pozywa-swojego-bylego-wiceprezesa/lc55tcf</link>
			<description>TSMC to jedna z najważniejszych firm na świecie w kontekście półprzewodników i nowych technologii. Produkuje większość najbardziej zaawansowanych chipów, od których zależy działanie smartfonów, komputerów, centrów danych, AI i nowoczesnej elektroniki. Obecnie gigant oskarża swojego byłego wiceprezesa i — jak twierdzi — ma ku temu ważny powód.</description>
			<guid isPermaLink="false">b03ccfff-b169-4f1d-ade8-afdb9d781ce9</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:22:59 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Qzk9kpTURBXy82NTM1YWE5NDg2MDk3NzNiZjIyYTVlNWQ5NjlkNTE0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dom po rodzicach i biblioteka. Sprawdzamy majątek senatora Krzysztofa Kwiatkowskiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/senator-krzysztof-kwiatkowski-skazany-przez-sad-oto-jego-majatek/scq42pe</link>
			<description>Warszawski sąd okręgowy uznał senatora Krzysztofa Kwiatkowskiego, byłego prezesa Najwyższej Izby Kontroli, oraz byłego szefa klubu PSL Jana Burego winnymi przekroczenia uprawnień przy konkursach na stanowiska w NIK. Wyrok nie jest prawomocny. Sprawdzamy, jaki jest majątek senatora Krzysztofa Kwiatkowskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">9af89449-57bd-48a1-8b02-31e972bdcabf</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:03:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UTTk9kpTURBXy9mMGVlYTNlYmUwNmNjOGNkMmE4ODg4YzlmMGZkYzgyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego system ERP Comarchu ma sens dla biznesu MŚP — i gdzie leżą granice</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dlaczego-system-erp-comarchu-ma-sens-dla-biznesu-msp-i-gdzie-leza-granice/gf8wgwd</link>
			<description>Z punktu widzenia MŚP wybór dostawcy ERP to zwykle kompromis między zakresem funkcji, kosztem, dostępnością kompetencji i ryzykiem projektu. W tym kontekście Comarch ma kilka atutów, które wprost wpływają na adaptację do KSeF, ale też kilka ograniczeń, o których warto pamiętać.</description>
			<guid isPermaLink="false">80f7f417-13f3-4004-a31e-e52054832265</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:58:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2pYk9kpTURBXy84MDY4NmU1OGExZDdhZDUzODg3Y2Q1MWJjNDBiZTYwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy kurierskie zwiększają zatrudnienie o 30 proc. Urlopy w tym czasie nie wchodzą w grę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/inpost-dhl-poczta-polska-w-black-friday-kulisy-najtrudniejszego-weekendu-w-roku/kpmc73l</link>
			<description>Już w piątek 28 listopada czeka nas początek zakupowego szaleństwa, związanego z Black Friday. Polowanie na okazje może okazać się dla nas bardzo korzystne i zaowocuje udanymi zakupami, tym bardziej, że wyprzedaże potrwają aż do Cyber Monday, czyli 1 grudnia. To także gorący okres dla firm kurierskich, które będą miały za zadanie dostarczyć nam upolowane towary.</description>
			<guid isPermaLink="false">75114c05-7425-40fa-94f8-7bc94b54c185</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:31:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wHBk9kpTURBXy83M2UzYzJjN2FiY2Y5Y2NmZGZmZDc3YzJlZGJmYTc3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OLX Group z rekordową rentownością. Marża na poziomie 49% oraz solidny wzrost przychodów o 22%.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/olx-group-z-rekordowa-rentownoscia-marza-na-poziomie-49-oraz-solidny-wzrost/qgj98y7</link>
			<description>OLX Group („OLX”), globalny lider w dziedzinie internetowych ogłoszeń drobnych, z blisko 60 milionami codziennych ogłoszeń na siedmiu rynkach[1] oraz spółka zależna Prosus, ogłosił solidne wyniki finansowe za pierwsze sześć miesięcy bieżącego roku fiskalnego (do 30 września 2025 roku).</description>
			<guid isPermaLink="false">194739f7-49a0-4728-9a0b-b522d07307d9</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:17:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zUJk9kpTURBXy85MmRhMmQ1ZTQyMTQwOWU3ZTZlNjMwOGE0NGUxZTc0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundacja rodzinna. Na to wszyscy czekali. Jest projekt rozporządzenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/przelomowy-projekt-ustawy-w-sprawie-fundacji-rodzinnych-koniec-z-wizyta-w-sadzie/hvljdvc</link>
			<description>Chcesz sprawdzić fundację rodzinną i dane o niej? Dziś musisz jechać do Piotrkowa Trybunalskiego, do Sądu Okręgowego, czyli sądu rejestrowego. Bo choć ustawa przewiduje, że rejestr fundacji rodzinnych jest jawny, to Zbigniew Ziobro zdecydował, że można go sprawdzić i przeglądać jedynie w sądzie rejestrowym. Ministerstwo Sprawiedliwości opublikowało projekt, który ma to wreszcie zmienić.</description>
			<guid isPermaLink="false">db41ca94-e482-44c1-95a9-bdfabeb7b7a5</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:11:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/idAk9kpTURBXy9lMDAyNTY1ZjZkM2I4MGNhY2Q4YWVlMjFmZjc4OTY5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Tu nie ma dobrego internetu&quot; przestanie być wymówką. Amazon Leo ma być lepszy niż Starlink</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amazon-leo-ma-byc-lepszy-niz-starlink-tu-nie-ma-dobrego-internetu-przestanie-byc/23623mc</link>
			<description>Aż trudno uwierzyć, aby internet satelitarny był tak szybki. Starlink już teraz oferuje ok. 400 Mb/s pobierania, ale Amazon bije tę prędkość na głowę. Wcześniej określana jako Project Kuiper, usługa amerykańskiego giganta ma już swoją nazwę — Amazon Leo. Parametry techniczne robią duże wrażenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">646371e7-3070-4f94-8dd3-ac8bc9d87e21</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:07:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CHqk9kpTURBXy9mZjdkM2E1MTg0NzJiNzEwYTdiY2NkMTQ2NzdhYzJjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy dla pracowników od 1 stycznia. Więcej utrudnień dla małych i średnich firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowe-przepisy-o-zatrudnianiu-cudzoziemcow-firmy-czekaja-na-decyzje-rzadu/2m1nkzf</link>
			<description>Rewolucja w zatrudnianiu cudzoziemców stała się faktem. W 2025 r. zmiany uderzyły w przedsiębiorców dodatkowymi formalnościami, mimo że poprawiły ochronę pracowników. A to dopiero początek – rok 2026 zapowiada się jeszcze trudniejszy, szczególnie jeśli firma chce zatrudnić obcokrajowca.</description>
			<guid isPermaLink="false">de109247-8de0-4377-94b1-c5984a4f1cff</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W-wk9kpTURBXy81ZWM1YzI4ZWQxYzU2Y2E3MDBiNmUzMDdkNTM5YzE2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To brzmi jak żart. Nowy sposób sprzedaży pamięci do komputerów wprawia w osłupienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/to-brzmi-jak-zart-nowy-sposob-sprzedazy-pamieci-do-komputerow-wprawia-w-oslupienie/7jz425v</link>
			<description>Zapotrzebowanie na pamięci RAM jest tak duże, że wiele sklepów zaczyna traktować je jak towar luksusowy. Pojawiają się nietypowe rozwiązania na sprzedaż tych komponentów. Konsumenci porównują je z kupowaniem świeżych ryb i homarów w dobrych restauracjach. Przyczyna problemu nie jest z kolei zaskoczeniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">926e0df1-c795-4cbe-a20b-4f99127a07d6</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:13:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T1ek9kpTURBXy84OTA0OTNjZDg1ZWQwYWYwOWQ2NmI5MzE1ZTAzMjcxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taka jest rzeczywista stopa bezrobocia. Widać wyraźny wzrost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/taka-jest-rzeczywista-stopa-bezrobocia-widac-wyrazny-wzrost/sns5l0y</link>
			<description>Co innego liczba zarejestrowanych w urzędach bezrobotnych, a co innego ile osób faktycznie nie może znaleźć pracy, a jej poszukuje. Te czynniki bierze pod uwagę badanie BAEL, które za bezrobotnych uznaje osoby aktywnie poszukujące pracy i gotowe do jej podjęcia, a wyłączają te, które potrzebują przede wszystkim ubezpieczenia zdrowotnego i tylko po to idą do urzędu pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a894473-422e-442d-b319-ed3935dcac09</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:05:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D2Kk9kpTURBXy81YTdiZWUyMTAyNDA0Yjc5YjMzNzMyMWJiN2ViYzQ3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>500 zł dla poszkodowanych klientów sieci komórkowej. Wiemy, kto może dostać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/po-500-zl-dla-poszkodowanych-klientow-t-mobile/vm83z9d</link>
			<description>Kontrola przeprowadzona przez UOKiK wykazała poważne nieprawidłowości w popularnej usłudze T-Mobile. Okazało się, że część klientów otrzymywała rachunki z opłatami za subskrypcje, na które nigdy nie wyrazili zgody. Teraz telekom musi wypłacić im duże pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0c9ccfb-d798-4780-a9f2-6b2d88e6f4d9</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:05:19 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W0Nk9kpTURBXy8yMTZiZjdjMjI0MWJmN2UyMGFlMmZjOTdjZmU1MjYwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Panele fotowoltaiczne pod śniegiem. Kiedy warto je odśnieżyć, a kiedy lepiej zostawić?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/czy-odsniezac-panele-fotowoltaiczne-trzeba-zadbac-o-fotowoltaike/9e94p21</link>
			<description>Czy wydajność paneli solarnych obniża się w zimie, gdy słońce świeci rzadziej i temperatura spada? Czy należy usuwać śnieg z paneli? Rozwiewamy niepewności związane z wytwarzaniem energii podczas zimowych miesięcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1685771f-cd8a-4327-95bb-2a493a2d66fe</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:05:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yjvk9kpTURBXy85MDYwOGJkMmI3ZGZkOWNiYTAwM2Q0ZjE0YzM3MzMzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Toyota Corolla TS Hybrid bije SUV-y. Oszczędność i moc w jednym kombi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/toyota-corolla-ts-hybrid-bryluje-w-polsce-oszczednosc-i-styl-w-jednym-kombi/83sgjbp</link>
			<description>Toyota Corolla od dziesięcioleci znajduje się w czołówce rankingów globalnej sprzedaży aut, a obecnie jest również hitem w Polsce. Nic w tym dziwnego, w obecnej wersji wygląda dobrze, jeździ się nią wygodnie, a jako hybrydowe kombi jest pakowna i oszczędna, a ma tylko drobne wady.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7c3d853-806b-44a1-b7d0-7775c2b1c451</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:47:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9yTk9kpTURBXy84ZjY0ZDRhNmUyYTBhNDdkYzBmZmRmNmU2OWRmMTRhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie satelity lecą w kosmos. To oczy wojska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/polskie-satelity-leca-w-kosmos-przelom-dla-obronnosci/y37p5kw</link>
			<description>W środę rakieta Falcon 9 firmy SpaceX ma wynieść na orbitę m.in. polskie satelity. W Start misji Transporter-15 jest zaplanowany na godz. 19.18 czasu polskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">8daab31e-fd91-4018-9609-4fe607cbc026</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:08:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L_Ek9kpTURBXy9iYzlmNzQwYTlkM2YzYmFkOWJlYmJjMGM0ZjAzNGMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdolność kredytowa Polaków wzrosła o dodatkowy pokój. Zbliżamy się do miliona złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-dane-o-zdolnosci-kredytowej-polakow-zblizamy-sie-do-miliona/s7xv7v7</link>
			<description>Dzięki wzrostowi wynagrodzeń oraz obniżeniu oprocentowania kredytów mieszkaniowych zdolność kredytowa polskich rodzin znacząco się zwiększyła. Obecnie trzyosobowa rodzina z dochodem na poziomie dwóch średnich krajowych może uzyskać kredyt na zakup mieszkania o ponad jedną piątą wyższy niż przed rokiem — szacuje ekspert rynku nieruchomości Bartosz Turek. A to przy stabilizacji cen mieszkań może oznaczać dodatkowe pomieszczenie lub wyższy standard. Nie jest jednak tak, że banki rozdają kredyty na prawo i lewo.</description>
			<guid isPermaLink="false">584f1d58-392f-4449-9e05-74500bea1e04</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:05:21 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sfSk9kpTURBXy85MzI0MzNlY2M1N2RjMjNhOTFmOTc2OWY5NmY5YmEzNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy stawiają na etat, ale ta grupa pracowników wyraźnie odstaje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zmiany-w-podejsciu-do-zatrudnienia-pracodawcy-musza-byc-elastyczni/nwyk2gf</link>
			<description>Choć rośnie popularność elastycznych modeli zatrudnienia, Polacy wciąż najbardziej ufają klasycznej umowie o pracę. Z najnowszej analizy Manpower wynika, że aż 81 proc. ankietowanych wskazuje etat jako najatrakcyjniejszą formę współpracy. Jednocześnie 43 proc. deklaruje, że mogłoby utrzymywać się wyłącznie z pracy projektowej. Bardziej zróżnicowane modele współpracy wybierają konkretne grupy pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">24c59ae8-9dfc-4c81-9118-967e648a211f</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:18:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O5xk9kpTURBXy8wOGE5ZDc0ODI5YTc1YjgxMTZhNTE5ZDU3YWNlYzE2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrola ZUS może nadejść w każdej chwili. Oto na co zwracają uwagę inspektorzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/kontrole-zus-coraz-czestsze-i-skuteczniejsze-co-sprawdzaja-inspektorzy/scprp5g</link>
			<description>Skuteczność kontroli ZUS przekracza 93 proc. Jeśli do firmy przyjdzie ZUS, to zwykle znajduje nieprawidłowości. Skutek jest taki, że firma musi zapłacić np. zaległe składki za pracownika i odsetki. Z raportu Grant Thornton wynika, że firmy są winne ZUS-owi aż 26 mld zł samych odsetek od zaległych składek. Wiemy też, co najczęściej sprawdzają inspektorzy i o co pytają podczas kontroli.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c46f859-1541-4f62-b0e0-2e3e18b4c8ae</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:13:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qr5k9kpTURBXy9jZmVmZDE5ODE4ZWQ0ZmM2NGY0NDZjYzkwMzcxOTZlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostry spór w rządzie. Ważą się losy reformy dla &quot;nieetatowców&quot;. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/nowe-uprawnienia-dla-inspektorow-pracy-pod-lupa-spor-w-rzadzie-narasta/vcj890g</link>
			<description>&quot;To jest jeden z najtrudniejszych projektów, osiągnięcie kompromisu będzie największym wyzwaniem&quot; — tak o reformie Państwowej Inspekcji Pracy (PIP) mówi nam osoba zbliżona do rządu. Czasu na jego uchwalenie jest bardzo mało, bo nowe prawo ma obowiązywać już od 1 stycznia 2026 r. Z informacji Business Insider Polska wynika, że mimo ostrego sporu, jest szansa, że rząd przyjmie go w przyszłym tygodniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c2fa1a79-d01b-4642-acae-e0d81dec3ff0</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:51:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u9Kk9kpTURBXy9mZWY0MzYxN2QyOTEwZGI1MjA2YWY4ZWY5ZjIzOTkyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Historyczny kontrakt dla marynarki wojennej. Program Orka czekał dwie dekady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/marynarka-wojenna-bedzie-miala-nowe-okrety-program-orka-na-finiszu/lsq6efb</link>
			<description>Już w środę 26 listopada rząd powinien wybrać partnera, który dostarczy trzy nowe okręty podwodne dla Polski w ramach programu Orka. To historyczny przetarg, którego wartość opiewa na kilkanaście miliardów złotych. Business Insider Polska nieoficjalnie ustalił, jaki producent jest faworytem do zdobycia kontraktu. Wicepremier i minister obrony narodowej Władysław Kosiniak-Kamysz konsekwentnie podkreśla, że Bałtyk to region, gdzie konieczna jest współpraca militarno-gospodarcza.</description>
			<guid isPermaLink="false">1584c81b-b2e1-4be0-9937-fe78cfcb6dee</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:10:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oKok9kpTURBXy8xN2NjNzI0N2Q1YTkzNGRiYWE3Y2UxYWFkZTBmMmFjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie uszczelnienie PIT i CIT. Kiedy? Mamy odpowiedź Ministerstwa Finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ministerstwo-finansow-przesuwa-zmiany-w-pit-i-cit-nowy-termin-juz-znany/ebdedn6</link>
			<description>Uszczelnienie PIT i CIT miało zacząć obowiązywać od 1 stycznia 2026 r. Jak informowaliśmy wcześniej, rząd nie zdążył jednak ze zmianami. Dlatego ulga IP Box, ulga mieszkaniowa, estoński CIT, a także darowizny samochodów poleasingowych i ryczałt ewidencjonowany nie zostaną uszczelnione. Resort finansów w odpowiedzi na pytania Business Insidera przyznał jednak, że reformy nie porzuca.</description>
			<guid isPermaLink="false">cddb4559-dbe0-4f08-a2ac-fe3f796eed1b</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:04:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e2ok9kpTURBXy84ZTg5M2FlOTExYWQ4YzAxY2JkZmRhNzNiOTIyNTdiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Karol Nawrocki powołał swojego przedstawiciela do Krajowej Rady Sądownictwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/grzegorz-ksepko-w-krajowej-radzie-sadownictwa-prezydent-karol-nawrocki-wreczyl/9q5nzth</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki mianował Grzegorza Ksepkę członkiem Krajowej Rady Sądownictwa. Wręczenie aktu powołania, jak informuje kancelaria prezydenta, odbyło się we wtorek, a samo postanowienie w tej sprawie zostało wydane na początku listopada.</description>
			<guid isPermaLink="false">e81c5da7-a797-4344-a7ec-fd4f3fe68d75</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:03:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OlTk9kpTURBXy83ZDViODI2ODc4ZmVhOTE0YWU0M2VmNTRmN2ZhMzc0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe informacje z ZUS ważne dla 1 mln osób. Sprawdź, czy jesteś wśród nich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/aplikacja-mzus-bije-rekordy-milion-polakow-korzysta-z-uslug-zus-online/smfh885</link>
			<description>Liczba użytkowników mobilnej aplikacji mZUS przekroczyła milion, co pokazuje rosnące zainteresowanie cyfrowymi usługami ZUS. Narzędzie dostępne od 2022 r. pozwala klientom – ubezpieczonym, świadczeniobiorcom i osobom korzystającym z programów rodzinnych – na szybki i wygodny dostęp do wybranych usług instytucji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd0afe93-a29d-4f2d-b4d8-81c1edc0afce</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 17:12:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ofak9kpTURBXy8yNWU0MGM1ZDk1ZTlkMjU2YjU3MDBhNTFjYTZiNTViYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>166 tys. samochodów do naprawy. Gigant motoryzacyjny ma poważny problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/toyota-wycofuje-166-tys-aut-korozja-wahaczy-zagraza-kierowcom/2ejhzev</link>
			<description>Toyota ogłosiła wycofanie ponad 166 tys. pojazdów modeli Proace i Proace Verso na całym świecie. Japoński gigant motoryzacyjny poinformował o akcji serwisowej, ponieważ problem dotyczy potencjalnej korozji wahaczy, która może wpłynąć na bezpieczeństwo jazdy. W samych tylko Niemczech akcja obejmie ponad 27 tys. samochodów wyprodukowanych między 2016 a 2022 rokiem. Toyota zapewnia, że naprawy będą bezpłatne.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2cfd8c1-e841-4449-9eed-b5f97b078d29</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 15:55:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1TZk9kpTURBXy9hODVjZWIzODk1ZjQ5NjRiODA4ZDkxOTZjZTJhMDg1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia stewardessa? Praca w liniach lotniczych LOT, Ryanair, Emirates</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ile-zarabia-stewardessa-lot-i-pozostalych-linii-oto-konkretne-stawki/ff3bt5x</link>
			<description>Ile zarabia stewardessa? Praca w charakterze stewardessy lub stewarda to marzenie wielu osób, które pragną połączyć obowiązki zawodowe z podróżowaniem po świecie. Jednak rzeczywistość tego zawodu to nie tylko egzotyczne destynacje i eleganckie uniformy, ale także codzienne wyzwania i odpowiedzialność. Kto może pracować w liniach lotniczych takich jak LOT, Ryanair, Wizzair czy Emirates? Jakie są zarobki w tej branży? Oto wszystko, co warto wiedzieć.</description>
			<guid isPermaLink="false">53b8b93f-1e2d-458e-a277-e8a80785c1d6</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 15:11:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iPOk9kpTURBXy8wNDE2ZTc4ZmNiNmI3MzBlNmE5MTU5ODcwOWM4Y2Y1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co oznacza wyrok TSUE ws. małżeństw jednopłciowych? Prawnik wyjaśnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tsue-o-malzenstwach-jednoplciowych-marek-safjan-nie-dostrzegam-rewolucji/90rev5e</link>
			<description>Orzeczenie TSUE dot. uznawania małżeństw jednopłciowych zawartych legalnie w innym kraju UE nie prowadzi do automatycznej zmiany polskiego prawa i ustanowienia instytucji takiego małżeństwa — uważa prof. Marek Safjan. Pokazuje ono, że w pewnych sytuacjach uznawany powinien być status prawny tych osób — dodał.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e3b532c-9ea3-4e53-99a7-2eac23fd0239</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 14:37:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YG0k9kpTURBXy85NzU4MjA1YmRmMDBhMTI1ZDVlYWQyZDEzZmY4YzNlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF zmienia reguły gry. Dlaczego firmy z sektora MŚP potrzebują solidnego ERP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ksef-zmienia-reguly-gry-dlaczego-firmy-z-sektora-msp-potrzebuja-solidnego-erp/073r9f7</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur ma już twardy harmonogram. Od 1 lutego 2026 r. obowiązek korzystania z KSeF obejmie największych podatników, których obrót przekroczy 200 mln zł, a od 1 kwietnia 2026 r. pozostałe firmy. Dla najmniejszych, z przychodami do 10 tys. zł miesięcznie, termin został przesunięty na 1 stycznia 2027 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a52e51f-bdeb-4884-80b5-2524dfb96e39</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 14:34:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/od0k9kpTURBXy83NzFmMDViM2Q0Yzk2YjkzOTBkZWRjNTZiNTZlMmYzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest wyrok dla byłego prezesa NIK i byłego szefa klubu PSL</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/krzysztof-kwiatkowski-i-jan-bury-skazani-sad-wydal-wyrok/jev20b9</link>
			<description>Warszawski sąd okręgowy wydał wyrok w sprawie Krzysztofa Kwiatkowskiego, byłego prezesa Najwyższej Izby Kontroli, obecnie senatora oraz Jana Burego, byłego szefa klubu PSL. Sędzia Izabela Szumniak uzasadniała, że Kwiatkowski przekroczył uprawnienia, doprowadzając do &quot;ustawienia&quot; konkursów pod konkretne osoby.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c76958d-15d4-42a3-bf29-5432dc975547</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:25:49 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A4zk9kpTURBXy8yZjIxZDY2NWJmYWRhMmJjZmNiMmUzNTQzMTNhNmQxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Huta Królewska kończy działalność. ArcelorMittal zamyka zakład po ponad dwustu latach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/arcelormittal-poland-zamyka-hute-krolewska-koniec-epoki-w-chorzowie/n3b5mpl</link>
			<description>&quot;Decyzja o zamknięciu produkcji była jednym z najtrudniejszych kroków, jakie musiała podjąć spółka&quot; — podkreślił prezes i dyrektor generalny ArcelorMittal Poland Wojciech Koszuta. Huta Królewska zakończyła swoją bardzo długą, bo ponad 220-letnią historię. Firma wyjaśniła powody decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5e9eefd-8a09-4a64-8279-ea8e476e30bb</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:03:43 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cl4k9kpTURBXy9hYTgxZDAxMDcxMDdlYzZhMGFhM2E5NTRlYzgwMWVlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emerytury bez tajemnic. Zobacz, ile osób dostaje do 1 tys. zł, a ile ponad 7 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-w-polsce-zobacz-ile-osob-dostaje-do-1-tys-a-ile-ponad-7-tys-zl-tabela/tnsg6js</link>
			<description>Około 20 proc. ludności Polski to emeryci. Łącznie na wypłaty świadczeń dla nich w 2024 r. poszło 336,2 mld zł. Przeciętna miesięczna emerytura z ZUS w tym czasie wyniosła 3862,61 zł i wzrosła o 14 proc. w porównaniu z rokiem poprzednim. Sprawdziliśmy, jak wyglądają średnie wypłaty w województwach oraz jak wiele osób otrzymuje konkretne świadczenia w przedziale od 500 zł do 7 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a2c6e9e-e1d9-4f15-acd4-7f66b8b4ed3e</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:04:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R9Yk9kpTURBXy9hZTQxNzIzMzhjZDY5MDg4ZjAyYWVmN2U1YTdiZTE5Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przełomowy wyrok TSUE w sprawie małżeństw jednopłciowych. Sprawa ślubu Polaków w Niemczech</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tuse-o-sprawie-polakow-panstwa-czlonkowskie-musza-uznac-malzenstwa-osob-tej-samej/z6c7qdv</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej stwierdził, że państwa członkowskie muszą uznawać małżeństwa osób tej samej płci zawarte legalnie w innych krajach UE. Decyzja dotyczy sprawy dwóch obywateli Polski, którzy zawarli związek małżeński w Niemczech, a następnie spotkali się z odmową jego uznania w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">364cf368-8a67-44b0-b005-d1fe8a0eda64</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:21:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/StZk9kpTURBXy8xYzY0OTAzODMxYWJjMGVkNjNiM2YwMWUxZTc4ZThjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eurocash przeprowadza cięcia w Delikatesach Centrum. Mnóstwo sklepów do likwidacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/eurocash-tnie-koszty-zamyka-ponad-100-sklepow-delikatesy-centrum/1s9jryr</link>
			<description>Grupa Eurocash ogłosiła znaczące zmiany w sieci Delikatesy Centrum, które mają na celu dostosowanie jej do nowych realiów rynkowych. W 2025 r. firma zdecydowała się na zamknięcie 119 placówek, co stanowi największe ograniczenie zasięgu w historii sieci — zwraca uwagę portal Wiadomości Handlowe. Jak podkreśla Paweł Surówka, prezes Grupy Eurocash, wyniki segmentu detalicznego w trzecim kwartale 2025 r. były poniżej oczekiwań.</description>
			<guid isPermaLink="false">364759a9-c2d4-4ac5-b003-505664676b2a</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:45:06 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F43k9kpTURBXy9kMzU4ZjRjMTY2MTVlN2FhNTBhMDQ2ZWNjOGYzMGFlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski e-handel podbija Ukrainę. Dane nie pozostawiają złudzeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-e-sklepy-podbijaja-ukraine-rekordowe-wyniki/t0ytdnh</link>
			<description>Rynek ukraińskiego e-handlu, mimo realiów wojennych, rozwija się w wyjątkowo szybkim tempie, a coraz większy udział mają w nim polskie sklepy internetowe. Jak wynika z najnowszego badania firmy logistycznej Fulfilio, którego wyniki jako pierwsza opisała &quot;Rzeczpospolita&quot;, już 20 proc. polskich e-sprzedawców prowadzi aktywną sprzedaż w Ukrainie, a kolejne 10 proc. planuje wejście na ten rynek w najbliższych miesiącach.</description>
			<guid isPermaLink="false">4ac65e2d-e81d-4f55-b0b6-007ac3e86e50</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:08:12 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rz1k9kpTURBXy8yMDQxZDBmZDdiYjQxYWIzMDEzNDAxMTYxZmM1MWM1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ford Puma Gen-E lepszy niż myślisz. &quot;Pełna niespodzianek&quot; i świetnie się prowadzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ford-puma-gen-e-test-elektrycznego-crossovera-czy-warto-go-kupic/7gyrm90</link>
			<description>Zwykły Ford Puma to bardzo ładny i praktyczny crossover, który sprawdzi się w mieście i na trasie, a w razie potrzeby będzie też pełnić funkcję rodzinnego auta. Ale na rynku jest także jego szczególna wersja: na prąd. Choć z początku byłem do niej nastawiony sceptycznie to po tygodniu korzystania z niej stwierdzam, że w mieście sprawdzi się na medal. Pod pewnymi warunkami.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fb38ecf-6253-4714-a43f-cd9ffd84fd61</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:01:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KISk9kpTURBXy85NGQ1ZDk0MGRkMmQ4NWVhNTBkNjcyZDNlMzhiMTVlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes Orlenu zawiadomi prokuraturę. &quot;Jedna z największych afer po 1989 r.&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowe-sledztwo-w-orlenie-prezes-orlenu-mowi-o-najwiekszej-aferze-po-1989-r/nevzmy7</link>
			<description>Prezes Orlenu Ireneusz Fąfara zapowiedział w programie &quot;Pytanie dnia&quot; w TVP Info, że koncern wkrótce złoży kolejne zawiadomienie do prokuratury. Jak podkreślił skala nadużyć jest szokująca. Fąfara mówił o &quot;bulwersującym i godnym najwyższej pogardy&quot; mechanizmie i &quot;jednej z największych afer po 1989 r.&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4aa7988-0853-4dd3-9cb7-5fe3bc986455</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 07:20:20 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XeRk9kpTURBXy84NDk0NDEwMjRhNTM4Y2EzZWI3MWMyZjY4Y2I0YjlmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z leasingiem w 2026 r.? Są nowe interpretacje podatkowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/limit-100-tys-zl-na-auta-od-2026-r-zakup-ratuje-a-leasing-wyjasniamy/6ctbx79</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. dla samochodów spalinowych i większości klasycznych hybryd limit kosztów podatkowych spadnie z obecnych 150 tys. zł do 100 tys. zł. Przedsiębiorcy ruszyli więc po zakupy samochodów, aby skorzystać jeszcze z wyższego limitu. A co z leasingiem? Wyjaśnił to dyrektor Krajowej Informacji Skarbowej w nowych interpretacjach podatkowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f79aec2c-bb9b-4934-bf5e-f4a53c5447ea</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:18:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SF-k9kpTURBXy9kNTMwY2YyOTE1MjU2NTYyMzc2ODMwNmNmNzUwZjE1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz 20- lub 30 lat? Prosty trik da tysiące złotych dochodu pasywnego miesięcznie. Wystarczy 500 zł [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/prosty-trik-da-4-tys-zl-dochodu-pasywnego-co-miesiac-wystarczy-500-zl/57cpfye</link>
			<description>Wystarczy tylko jedna rzecz, by z 500 zł co miesiąc zrobić blisko 4 tys. zł dochodu pasywnego. Albo 200 zł zamienić w 1,5 tys. zł. Tą rzeczą jest czas. Jak pokazuje w swoich wyliczeniach Łukasz Kozłowski, główny ekonomista Federacji Przedsiębiorców Polskich, magia procentu składanego potrafi zdziałać cuda, a czasami można nawet przy okazji uniknąć podatku. Sprawdziliśmy, jak dziś stosunkowo niewielkim kosztem zadbać o to, by w przyszłości nie martwić się o pieniądze. I im szybciej podejmiesz tę decyzję, tym zyski będą większe.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd295ec3-8da7-4bb1-805c-041d247da428</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:33:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KU1k9kpTURBXy9kNjZlZjNjNWNmZTAxN2QwMTQzZDY5ZDRjMjk3MWY0MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weryfikacja certyfikatu w KSeF. Wyjaśniamy wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/watpliwosci-wokol-certyfikatu-ksef-spolka-aplikacje-krytyczne-tlumaczy-zasady/wk03hbg</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur przewiduje, że na wizualizacjach faktur wystawianych w trybie offline z powodu awarii czy niedostępności systemu będą umieszczane dwa kody QR. Jeden pozwoli sprawdzić fakturę w KSeF, gdy ona tam już trafi, a drugi, przez weryfikację certyfikatu, ma potwierdzać, kto wystawił fakturę. Eksperci zgłaszają wątpliwości dotyczące właśnie certyfikatu. Na prośbę Business Insidera odnosi się do nich Spółka Aplikacje Krytyczne, zajmująca się techniczną stroną KSeF.</description>
			<guid isPermaLink="false">80c0e191-2a0c-4dc0-a3d6-c53d3d95989c</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/py8k9kpTURBXy8yN2NmZTRkOTU2NmIyODk4ODNlODNmYTg2MGE4ZWE1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brakuje kurierów. Poważny problem przed Black Friday i Bożym Narodzeniem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/brakuje-kurierow-powazny-problem-przed-black-friday-i-bozym-narodzeniem/kflsh07</link>
			<description>Tygodnie poprzedzające Black Friday, a potem Boże Narodzenie to okres znacząco większej intensywności usług dostarczania paczek. No i co roku firmy kurierskie mają ten sam problem do rozwiązania. Skąd wziąć tysiące dodatkowych osób do obsługi?</description>
			<guid isPermaLink="false">49e01a98-7b79-42b3-989f-ce53443da567</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:22:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e12k9kpTURBXy9kYmYyYWQ3MTUxMjhhZDUzNTNhYmMyNDI1OWM0MzNkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Euroemerytury płyną z Włoch do Polski. Dotarliśmy do najnowszych danych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/euroemerytury-plyna-z-wloch-do-polski-kwoty-robia-wrazenie/53dq1rr</link>
			<description>Lawinowo rośnie liczba Polaków, którzy pobierają emerytury z Włoch. Z danych INPS, czyli włoskiego odpowiednika ZUS, do których dotarł Business Insider Polska, wynika, że tylko w ciągu ostatnich kilku lat kwoty płynące z tamtejszego systemu nad Wisłę wzrosły dwukrotnie, a średnia wartość świadczenia skoczyła o 50 proc. od 2020 r. Wciąż jednak więcej pieniędzy płynie w odwrotnym kierunku.</description>
			<guid isPermaLink="false">f909ff62-0d40-4e33-a0c3-5bdf5b6e5777</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dmEk9kpTURBXy9iZmM2YWQ1YmYxMDhmM2ViNzc4NzhkMzI1MjBlYTNhNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amunicja, rakiety, drony i systemy antydronowe. Prezes PGZ wskazuje nowe cele [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pgz-stawia-na-system-antydronowy-adam-leszkiewicz-zdradza-plany-grupy/wgwwq8e</link>
			<description>W najbliższych tygodniach najważniejszą rzeczą będzie praca nad systemem antydronowym i programem w tym obszarze. PGZ będzie istotnym podmiotem w tym projekcie — mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska prezes grupy PGZ Adam Leszkiewicz. Szef zbrojeniowego giganta pokazuje także, co jest na liście priorytetów PGZ i jak spółka chce zwiększać sprzedaż na eksport. Zapowiada także transformację grupy kapitałowej PGZ, a efekty tego procesu powinny być znane w pierwszym kwartale przyszłego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">b41f092a-7554-41a6-bc0f-a7c8e3a09c89</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y5nk9kpTURBXy9mMDYxM2Y4NjUwZmU3OWJiYzRkN2E1MWVhN2I5ZmFiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent nie miał wątpliwości. Podpisał surowe prawo dla piratów drogowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezydent-karol-nawrocki-podpisal-nowe-przepisy-dla-kierowcow-zmiany-sa-surowe/s3znvxm</link>
			<description>Kierowcy, którzy jadą jak szaleni i świadomie stwarzają zagrożenie dla życia innych, muszą się liczyć z karą więzienia. Karane będą też nielegalne wyścigi. Gdy nie będzie można orzec przepadku auta za jazdę pod wpływem alkoholu, sąd będzie mógł zasądzić od pięciu do nawet 500 tys. zł nawiązki. Takie zmiany przewiduje nowelizacja, którą właśnie podpisał prezydent.</description>
			<guid isPermaLink="false">7aa50b4a-fd1b-4cab-b804-c080fed1d1d0</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:45:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PJkk9kpTURBXy85ZjNkOTkxNGMxZTRhYjFhYzVjNWYyZjc4NmM5NjBkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent podpisał ważną ustawę dla właścicieli działek. Chodzi o warunki zabudowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezydent-karol-nawrocki-podpisal-ustawe-wazna-dla-wlascicieli-dzialek-chodzi-o/t3w4bg4</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w czwartek ustawę ważną dla tysięcy właścicieli działek, którzy chcą rozpocząć inwestycję. Dzięki niej wszyscy, którzy złożyli wnioski o warunki zabudowy do 16 października i dostaną pozytywną decyzję, ta będzie ważna bezterminowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">94c21d4d-049b-4082-abd0-6ff981710fb8</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:09:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jfhk9kpTURBXy8yMGZiM2ViMTA0NzY1ODFhNDNjY2FlNTQzNzk3ODRkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe zasady głosowania w Polsce. Karol Nawrocki zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/weto-dla-nowelizacji-kodeksu-wyborczego-nawrocki-mowi-o-ryzyku-wysylki-za-granice/7h3wjcg</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podjął decyzję w sprawie nowelizacji Kodeksu wyborczego, który wprowadza wybory korespondencyjne dla wszystkich. Ogłosił ją na portalu X. Uznał, że nowelizacja rodzi poważne ryzyko i ją zawetował. Co to oznacza?</description>
			<guid isPermaLink="false">048e4e7e-1fcc-40c0-9b96-a8873a95f2be</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:29:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N37k9kpTURBXy8yMzE5NTJkODYwM2Q0OTAyODU3NDkxNDk4Yjk2ZjIzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylu pracowników w USA może zostać zastąpionych przez AI. Raport ostrzega</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/mit-ostrzega-sztuczna-inteligencja-juz-zmienia-amerykanski-rynek-pracy/vzb2n0f</link>
			<description>Modele sztucznej inteligencji osiągnęły poziom zaawansowania i dostępności cenowej, który umożliwia im wykonywanie pracy odpowiadającej niemal 12 proc. amerykańskiej siły roboczej. Takie wnioski płyną z raportu przygotowanego przez Massachusetts Institute of Technology (MIT), który w czwartek został omówiony przez magazyn &quot;Fortune&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">dcc77862-a6cc-4fd1-a2cb-6682bea2a95a</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:16:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QsNk9kpTURBXy8zMWFkNzdkNzQyNjM3OTQ5MGRjYjljNDhiYWUxYjAwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa weta prezydenta, w tym zmiany w fundacji rodzinnej. Jest też apel do rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sa-dwa-weta-karola-nawrockiego-chodzi-o-zmiany-w-fundacji-rodzinnej/vnnt6rs</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zawetował zmiany w fundacji rodzinnej. Oznacza to, że w 2026 r. nie będzie uszczelnienia przepisów podatkowych dotyczących fundacji, w tym trzyletniej blokady na aktywach. O zawetowaniu dwóch ustaw Karol Nawrocki poinformował na platformie X.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f26ac9a-81cd-4e06-88e4-1b8902d6ebe6</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:14:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-x2k9kpTURBXy83OGJlMjVmN2M1Zjk4YWIyMWFlNjM5OWU1MzU1MzUyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiert na głębokość 4 kilometrów w zimowej stolicy Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ekologiczne-cieplo-dla-zakopanego-nowy-odwiert-na-4-kilometry/wlywd83</link>
			<description>W Zakopanem rozpoczęły się prace przy odwiercie, który ma zwiększyć możliwości zasilania w ciepło z wód termalnych. Nowy otwór osiągnie głębokość ponad 4 km, a temperatura pozyskiwanych wód ma wynosić około 90 st. C. Inwestycja ma kluczowe znaczenie dla rozwoju ekologicznego systemu ciepłowniczego w regionie.</description>
			<guid isPermaLink="false">9172b963-6b50-46af-aeaf-3c42820d2f07</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:01:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fa7k9kpTURBXy8xZWYzNTdkNjlmZmEyMWI4NDA0OTRlMTUyYjUyZjViYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki złamał obietnicę. Podpisał ważną dla rządu ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-zlamal-obietnice-podpisal-wazna-dla-rzadu-ustawe/b8h4lw1</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki w kampanii wyborczej obiecywał, że nie podpisze żadnej ustawy, która podnosi jakikolwiek podatek. Właśnie złamał tę obietnicę, o czym poinformowała jego własna kancelaria. Poszedł tym samym na rękę Donaldowi Tuskowi, bo rządowi przydadzą się dodatkowe wpływy do budżetu.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc1123af-00b8-4808-8da1-5e4777629c4e</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 19:57:17 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CEmk9kpTURBXy9iNzIyNWFmMzMzOTE2N2RiNDlkMDFjOTM4NzUwY2JmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawa Zachodnia w nowym wydaniu. Rewolucyjna zmiana na dworcu [ZDJĘCIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/warszawa-zachodnia-po-wielkiej-przebudowie-tak-wyglada-nowy-dworzec-pkp/28b0m6j</link>
			<description>W piątek, 28 listopada, podróżni po raz pierwszy skorzystają z przebudowanego dworca PKP Warszawa Zachodnia — największej stacji kolejowej w kraju pod względem liczby kursów. Pięć lat intensywnych prac całkowicie zmieniło układ obiektu i zmienił się nie do poznania. Oto najważniejsze zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">56538554-6c8a-48dc-8311-c5b5c252da32</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:57:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-YLk9kpTURBXy9lMTg2YTMwZDU4ZThlZDk3NTZjMTY2YmVmNGIwYzhlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe szpony dla polskich F-35. Podpisano umowę na zakup nowoczesnych pocisków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-wzmacnia-sily-powietrzne-nowoczesne-pociski-aim-120d-dla-f-35/2tm2jfe</link>
			<description>W czwartek wicepremier oraz minister obrony narodowej, Władysław Kosiniak-Kamysz, podpisał umowę na zakup amerykańskich pocisków AIM-120D AMRAAM. Nowoczesne uzbrojenie trafi na wyposażenie polskich samolotów wielozadaniowych F-35, które mają pojawić się w naszym kraju w 2026 r. Wartość kontraktu wynosi około 500 mln dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">4941f064-e8fe-4545-ba0e-df7b5cffadf8</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:19:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/myhk9kpTURBXy9kMzdiNGI3MDMzYWI5MDE3NDZlZTY0YTFmN2JiNzgxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne wzmocnienie Wojska Polskiego. Pierwszy śmigłowiec wyprodukowany w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/aw-149-pierwszy-polski-smiglowiec-trafil-do-25-brygady-kawalerii-powietrznej/yj7320s</link>
			<description>Do 25. Brygady Kawalerii Powietrznej trafił pierwszy w Polsce wyprodukowany śmigłowiec AW-149. Ta wielozadaniowa maszyna to jeden z 22 egzemplarzy, które powstaną w zakładach PZL-Świdnik w ramach kontraktu o wartości 8,25 mld zł. Wcześniej wojsko otrzymało 10 takich śmigłowców z włoskiej produkcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7e8e003-4c01-4c19-8f0f-ae4b11e7ee5c</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:54:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WVHk9kpTURBXy80ZWZjNDU4NzJjNjNhMDU4N2U1YzBlZWQ0ZjAwZjEzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Black Friday dla kierowców. Popularna stacja oferuje paliwo tańsze o nawet 40 groszy na litrze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ceny-paliw-spadaja-na-black-friday-ta-siec-stacji-wprowadza-promocje-na-paliwo/40c6k23</link>
			<description>Mogłoby się wydawać, że obniżki z okazji Black Friday, raczej nie będą uwzględniać cen paliw. Rzeczywistość okazała się inna, ponieważ jedna z popularnych w Polsce sieci stacji benzynowych postanowiła zaoferować promocję na paliwo. Obniżka jest niebagatelna. Jest tylko jeden warunek, aby skorzystać z niższych cen paliw.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b634255-9dc6-4e8f-acda-3fe29c43ce8f</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:44:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m3zk9kpTURBXy8wYTU2MjJiYTdiODY2ODRkOTRmMTAzNmIwNGVlMGY5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwolnienia grupowe w firmie z 80-letnią tradycją. Pracę straci prawie 250 osób</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zapowiadaja-zwolnienia-grupowe-w-zem-w-elku-prace-straci-prawie-250-osob/ecvhxmv</link>
			<description>Specjalizujący się we współpracy z branżą motoryzacyjną Zakład Elektrotechniki Motoryzacyjnej w Ełku (ZEM) zapowiedział grupowe zwolnienia. Pracę w jednej z kluczowych firm w regionie straci 241 osób. 80-letnie przedsiębiorstwo zwolni pracowników z działów produkcyjnych oraz administracyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">1898b269-315c-4e91-a769-95faf6c88c88</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:32:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hgvk9kpTURBXy9kZmM3ZDM1OTk2MWJmYWQwZmY0YmM3YTdiZDFhZDk2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Węgrzy przejmą przemysł naftowy w tym kraju? W tle rosyjskie udziały i sankcje USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/mol-rozwaza-inwestycje-w-nis-rosyjskie-udzialy-i-presja-usa-w-tle/9q0nrmf</link>
			<description>Węgierski gigant paliwowy MOL rozważa możliwość zakupu udziałów w Serbskim Przemyśle Naftowym (NIS). Jak poinformował Gergely Gulyas, szef kancelarii premiera Węgier, rozmowy w tej sprawie są w toku. W tle są rosyjskie udziały i amerykańskie sankcje.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f556297-22fd-448f-820c-57c127e40b1d</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:07:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yMvk9kpTURBXy9lODc4Nzk4ZGNmZTk4OWZjMmY0OWMwYjQxOTRjODE1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kosmiczny biznes. Polska podpisuje list intencyjny i jest coraz bliżej gwiazd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-i-esa-podpisuja-list-intencyjny-powstanie-nowe-centrum-kosmiczne/gd07t27</link>
			<description>Polska wzmacnia swoją pozycję w europejskim sektorze kosmicznym. Podpisany właśnie list intencyjny sprawia, że Warszawa zadeklarowała setki milionów euro na programy Europejskiej Agencji Kosmicznej (ESA). Polski minister finansów Andrzej Domański podkreślał znaczenie umowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b7a9362-03a3-4fe0-8f86-41f1f59a36fe</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 16:11:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fwok9kpTURBXy9lZGNiYTliNTk0YzhiNDY3OWIxMDk1NDRjOWNjMTkzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe fotoradary już łapią kierowców. Gdzie się znajdują i jakie obowiązują limity?﻿</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowe-fotoradary-juz-lapia-kierowcow-wiemy-gdzie-sie-znajduja/0wsf1rz</link>
			<description>Na mapie sieci fotoradarów w Polsce pojawiły się nowe punkty. W listopadzie 2025 r. uruchomiono nowe urządzenia na drogach krajowych, które mają pomóc zadbać o bezpieczeństwo w kluczowych lokalizacjach. To część większego planu CANARD poprawy bezpieczeństwa na polskich drogach.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7313005-43e3-453d-b9e4-b80ec26579d0</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:48:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PH5k9kpTURBXy85MWFjM2ZhMDc4NGI5YWY3MjI0OTI3YWVmODM4MDc4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Problemy giganta. Coca-Cola została pozwana przez rodzinę Johnny'ego Casha</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/problemy-coca-coli-pozywajacy-domagaja-sie-nie-tylko-odszkodowania/zvrzyge</link>
			<description>Spadkobiercy Johnny'ego Casha złożyli pozew przeciwko Coca-Cola Company. Zarzucają producentowi napojów nieuprawnione wykorzystanie imitacji głosu zmarłego artysty — pisze &quot;Newsweek&quot;. Chodzi o kampanię reklamową związaną z uniwersytecką ligą futbolu amerykańskiego NCAA. Pozywający domagają się m.in. 75 tys. dol. odszkodowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">63bdc3f1-58cb-4622-939e-b9bdb3df4979</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:34:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RgDk9kpTURBXy81ODQ2MWMzMzBlNzM3MjE1NjQ0ZDg4ODE1Njg5YzlkMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z Carrefourem? &quot;Wszystkie opcje są na stole&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rewolucja-w-handlu-spozywczym-panstwowa-spolka-chce-sklepy-carrefoura/s5h05ek</link>
			<description>Placówki handlowe Carrefoura przejdą na własność państwa, czy może wykupi je konkurencja? W handlu detalicznym może się sporo pozmieniać. Wkroczenie Krajowej Grupy Spożywczej na rynek to też ciekawa wiadomość dla rolników.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0e21848-fee8-4865-9ee9-7a25c9814a0a</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:17:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tIYk9kpTURBXy82ZTFlNTUwNjZhZjNlYzJhOGYwNzhkYjgyZTE1OWFiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powinni pracować po 14 godzin dziennie. Szokujące słowa miliardera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/miliarder-z-indii-mlodzi-hindusi-powinni-pracowac-14-godzin-dziennie/r35mtk4</link>
			<description>Współzałożyciel Infosys i jeden z najbogatszych Hindusów, N.R. Narayana Murthy, wywołał burzę, apelując do młodych pracowników w Indiach, by… pracowali nawet 70 godzin tygodniowo. Jego zdaniem tylko &quot;skrajna determinacja i dyscyplina&quot; pozwolą krajowi dogonić globalne potęgi — mimo że badania pokazują, iż Hindusi już dziś należą do najbardziej przepracowanych na świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">606893ab-b553-4a89-b6af-c8dda8607956</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:11:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e3Uk9kpTURBXy83YjEwNmU3MTJjZDI3NmZkMzc3MWZmMmU1ODQ1NzVmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakupy na Black Friday. Oto najpotężniejszy kolor, który ma skłonić cię do wydawania pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/dlaczego-tyle-firm-ma-kolor-czerwony-w-logo-to-nie-przypadek/19y4z5z</link>
			<description>W Black Friday marki walczą o naszą uwagę bardziej niż kiedykolwiek — a jednym z ich najskuteczniejszych narzędzi pozostaje… czerwień. To właśnie ten kolor, najsilniej zakorzeniony w ludzkiej percepcji, ma sprawić, że w gąszczu promocji to właśnie ich logo i oferta zapadną nam w pamięć. Nie bez powodu największe globalne sieci – od fast foodów po gigantów handlu – od lat korzystają z czerwieni, która według badań potrafi zwiększyć impulsywność, pobudzić apetyt, a nawet stworzyć poczucie „natychmiastowej potrzeby”. W Black Friday ta przewaga kolorów działa na pełnych obrotach.</description>
			<guid isPermaLink="false">06f5b512-0443-4eea-a4fc-949db06e9a4c</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 14:50:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XHCk9kpTURBXy83OWFmZGY0YThjMjQ5ZGNlYzNiODQyZWM4YzA5NWJjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>JSW drastycznie obcięła górnikom Barbórkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zle-wiesci-dla-gornikow-jsw-obciela-im-barborkowe/6ffnfkh</link>
			<description>Złe wieści z Jastrzębskiej Spółki Węglowej. Pracownicy otrzymają tylko skromną część kwoty w ramach Barbórki i ekwiwalentu barbórkowego za mijający rok. Zarząd podjął tę trudną decyzję, zasłaniając się problemami z płynnością finansową. Co to oznacza dla górników?</description>
			<guid isPermaLink="false">214cafbe-295e-44e9-8397-80bfb08818d1</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 14:31:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PMFk9kpTURBXy83NGMwMjAwZTM1YjViODk2NzY2NjRkZDA0NjhkMzQxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Władimir Putin o propozycji planu pokojowego. Podstawa do rozmów, ale &quot;musimy usiąść i omówić&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wladimir-putin-odpowiada-amerykanom-ukraincy-musza-sie-wycofac/7r8sm1e</link>
			<description>Prezydent Rosji Władimir Putin podczas konferencji prasowej w Kirgistanie, odniósł się do propozycji prezydenta USA Donalda Trumpa dotyczących zakończenia wojny i przedstawionego planu pokojowego dla Ukrainy. Jak zaznaczył, propozycje te mogą stanowić punkt wyjścia do przyszłych negocjacji, jednak podkreślił, że ostateczna wersja porozumienia jeszcze nie powstała.</description>
			<guid isPermaLink="false">6da2cc84-e5be-4809-a825-a1e6661e2fcd</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 14:15:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OlNk9kpTURBXy81MmZhYWVlY2RjY2E4YjExMGNjZjJiNWExZWM2OGFkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Angela Merkel broni się. &quot;Polska nie jest winna&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/angela-merkel-zabrala-glos-o-polsce-nie-jest-winna/wkwxglq</link>
			<description>Angela Merkel w końcu zabrała głos w sprawie słów, które wywołały burzę w Polsce i w Niemczech. Odpowiedziała na pytanie, czy nie widzi żadnej współwiny ze strony Polski i krajów bałtyckich, w związku z wybuchem wojny w Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c28c109-9e42-4969-8927-ba33c543cb5b</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 14:02:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xwWk9kpTURBXy83ZWE0OTYwOWIxZmYwYTU1MDc5MzA0NDZhODczMTNlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Black Friday traci wiarygodność? Polacy coraz częściej demaskują fałszywe promocje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sklepy-manipuluja-na-black-friday-tak-uwaza-ponad-70-proc-polakow/18qx4jr</link>
			<description>Coraz więcej klientów zaczyna patrzeć na Black Friday z rosnącą ostrożnością. Zamiast ślepo ufać etykietom „superokazja”, sięgają po porównywarki cen i dokładniej analizują ofertę sklepów. Eksperci ostrzegają, że sztuczki stosowane przez część branży mogą odbić się jej rykoszetem — bo świadomi konsumenci coraz rzadziej dają się złapać na marketingowe pułapki.</description>
			<guid isPermaLink="false">0503419f-8ce6-4258-8b99-86ea94c04512</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:50:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qgek9kpTURBXy85YTJjY2NiMjNhYjBhOTMyZjYwYmU2ZjExZmJmZjY1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle kosztował wyjazd Szymona Hołowni do Etiopii. 43 tys. zł za same bilety</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tyle-kosztowal-wyjazd-szymona-holowni-do-etiopii-padla-konkretna-kwota/ht3cyzq</link>
			<description>Szymon Hołownia na początku listopada udał się z wizytą do Etiopii, gdzie spotkał się m.in. z przedstawicielem Sekretarza Generalnego ONZ. Ich rozmowa mogła być istotna dla lidera Polski 2050, który ubiega się o stanowisko w tej organizacji. Wiemy, ile kosztował wyjazd byłego marszałka Sejmu. &quot;Super Express&quot; otrzymał konkretne wyliczenia od Kancelarii Sejmu.</description>
			<guid isPermaLink="false">64029e92-7dbf-4fb4-ac37-b7db97c9c4bb</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:29:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W9Gk9kpTURBXy8zNjg3ZDliZDE0MjYyMzA0MjI2ZWMyOGFiNjc2ZGM4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiące poszkodowanych w wypadkach w pracy. Najbardziej niebezpieczne branże [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wypadki-przy-pracy-w-polsce-gus-ujawnia-najniebezpieczniejsze-branze-ranking/2q50lxz</link>
			<description>Jak można scharakteryzować przeciętnego poszkodowanego? W jakich branżach wskaźnik wypadkowości jest największy? Okazuje się, że jeden z pierwszych nasuwających się typów jest zupełnie chybiony. Wysoko jest m.in. sektor związany z gospodarowaniem odpadami, ale lider jest inny — wynika z najnowszego raportu GUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">4389da64-90c0-4352-9ed9-4d94f1137ca4</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:16:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aLvk9kpTURBXy84OGQyYjY5YzcyYzY0MmU5Mzk3YTgxZWYzMWEyNjhhNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Duda pokazał, ile dostał emerytury. W komentarzach burza. &quot;Trochę dla nas Polaków wstyd&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/andrzej-duda-pokazal-ile-dostal-emerytury-pod-wpisem-lawina-komentarzy/j92zgyf</link>
			<description>Po zakończeniu dwóch kadencji na stanowisku prezydenta Andrzejowi Dudzie przysługuje dożywotnia emerytura prezydencka. Otrzymuje je każdy były prezydent RP. Wypłaty mają mu zapewnić stabilność finansową po latach służby na najważniejszym stanowisku w kraju. Uwzględniają one dodatki wynikające z długoletniej pracy w administracji państwowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">632b1dce-7871-44e0-9c26-0eb720e39ef6</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:07:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tJBk9kpTURBXy82YjYxNWQyMGQ4MWE5ZGFiMTY5MzE0YTJmMmVkMzE4ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak zmieniły się ceny Burgera Drwala od 2018 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-zmienily-sie-ceny-burgera-drwala-od-2018-r/yjr4vlw</link>
			<description>Kultowa kanapka jest znów dostępna w McDonald's i płacimy za nią obecnie 25 zł 90 gr. Dużo to czy mało? Eksperci z aplikacji PanParagon zauważyli, że w ostatnich latach drastycznej inflacji drwalowej nie było. Niemniej patrząc na ceny od 2018 r., zmiana jest dość widoczna.</description>
			<guid isPermaLink="false">d939e8aa-3590-400d-baf9-a34ec2872233</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:05:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5Ck9kpTURBXy84OWY3ZDNhYjhkN2Y3YmVhYzA3MTkwNzRmNTQ3M2Q0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska sztuczna inteligencja zyskuje potężnych sponsorów. Bielik AI szykuje ekspansję na Europę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bielik-ai-rosnie-w-sile-rafal-brzoska-i-sebastian-kulczyk-wspieraja-polska-sztuczna/n5ldyxb</link>
			<description>Polski model językowy Bielik AI, rozwijany przez Fundację SpeakLeash, otrzymuje wsparcie od czołowych firm i biznesmenów. Grupa InPost, Beyond oraz EY ogłosiły strategiczny mecenat nad projektem, a do grona sponsorów dołączają kolejne przedsiębiorstwa. Wśród osób zaangażowanych w rozwój Bielika znaleźli się Rafał Brzoska, Sebastian Kulczyk oraz Jan Krzysztof Bielecki.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1511ad1-30b3-4242-af33-171bc7253324</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:52:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/inck9kpTURBXy9mN2EzNmJiNmRhZGYyZDI0YjYwZjc3MDFmMjA2OTJlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Black Friday? Nie, dziękuję. Oto dlaczego coraz więcej ludzi odwraca się od wyprzedaży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/black-friday-kontra-green-friday-czy-konsumenci-maja-juz-dosc-wyprzedazy/4e92rdc</link>
			<description>Wyprzedaże związane z Black Friday kuszą, ale czy rzeczywiście są okazją? Może lepiej dać nowe życie rzeczom, których już ktoś nie potrzebuje — taniej, bardziej ekologicznie i zgodnie z obecnym trendem.</description>
			<guid isPermaLink="false">06b9c42b-270c-4c17-97ee-45ae55e41215</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:19:54 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5lk9kpTURBXy8wZTNiZTViMDdlM2I5YmUwNjM4NTg5NDM1N2NmZTA4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy jesteśmy szczęśliwi w pracy? Jedno zmienia się na pewno [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/szczescie-w-pracy-oto-czego-najbardziej-chca-polscy-pracownicy/jft94qf</link>
			<description>Polscy pracownicy czują się w pracy bezpiecznie, ale czy są szczęśliwi? Na to pytanie próbuje odpowiedzieć nowy raport &quot;Szczęście w pracy Polaków&quot;. Okazuje się, że między faktycznymi potrzebami pracowników, a tym, co firmy oferują wciąż jest wiele rozbieżności. Wśród preferowanych benefitów jest jeden, który wyraźnie wyprzedził najpopularniejsze świadczenia, a jego znaczenie z roku na rok rośnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1986ccc1-cc25-4512-834b-eb7bba02f1d0</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:50:19 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Uak9kpTURBXy9iMDg4OTVmNGYwNjU0MGIyMDU2M2Q0OGE0MzU3NzkxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pożar w Hongkongu. Firmy prześcigają się w milionowych darowiznach [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pozar-w-hongkongu-dluga-lista-firm-deklaruje-milionowe-przelewy/5e84d5l</link>
			<description>Katastrofa w jednym z najbardziej zatłoczonych miast świata wywołała falę solidarności. Największe korporacje deklarują przelewy liczone w milionach złotych. Dlaczego biznes tak szybko reaguje i co stoi za tymi decyzjami?</description>
			<guid isPermaLink="false">a9ddd0be-bce4-42f3-bc64-92134401654e</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:36:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SiKk9kpTURBXy80Yzk0OWE5YzcxOTEwZDE0MzZiZWEyMjA5ZDdlOTU1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Renault 5 E-Tech zachwyca w mieście. &quot;Bardzo mi się podoba&quot; – testujemy nowość</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/renault-5-e-tech-zaskakuje-miejska-wygoda-i-stylem-tak-jezdzi-nowe-auto/0djebhz</link>
			<description>Długo czekaliśmy na początek sprzedaży Renault 5 i rzeczywiście było warto. Szczególnie, jeżeli ktoś jest fanem francuskich marek i elektromobilności. Współczesna „piątka” to auto zgrabne, urokliwe, dobrze zaprojektowane i na dodatek fantastycznie jeździ. Trudno teraz znaleźć równie przyjemny, miejski samochód na prąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">2142ac4f-fe3b-4c15-b8a7-9e175eee21bf</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:02:05 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GIpk9kpTURBXy8yMWJkN2ZlMDkwODg4Y2Q5N2NmM2IzZjhmMTU3ZmJhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RegioJet odsłonił szczegóły nowych tras. Oto ceny biletów i różnice między klasami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/regiojet-w-polsce-oto-nowe-trasy-i-ceny-biletow/xw46mxd</link>
			<description>Od 14 grudnia 2025 r. pasażerowie będą mogli podróżować żółtymi pociągami RegioJet na nowych trasach w Polsce. M.in. z Gdyni do Krakowa. Przewoźnik w końcu zdradził, jakich cen należy się spodziewać i co za nie oferuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d468730-7889-4db1-844a-905935caba68</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:52:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vISk9kpTURBXy80MzU0MWQ5OWQ4ZjZjNjZkM2IzMGRiMDAzMTYwODNhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Black Friday manipuluje naszymi mózgami. Oto sztuczki, przez które kupujemy niepotrzebne rzeczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/fomo-dopamina-i-manipulacja-sklepy-sprawiaja-ze-na-black-friday-kupujemy-wiecej/5j69ylf</link>
			<description>Szaleństwo Black Friday trwa już w najlepsze, w biurach przy kawie nie rozmawia się o niczym innym, jak o zapowiadanych przez sklepy okazjach zakupowych. Słowo promocja działa jak magnes, przeceny powodują, że decydujemy się na zakup nawet tych towarów, które niekoniecznie są nam potrzebne. Jakie sztuczki stosują firmy?</description>
			<guid isPermaLink="false">fa9af4c6-f6e4-4d4b-8ad5-882b86c2bd69</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:52:15 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9agk9kpTURBXy83YTlhNmE1NjRjYjY5ODM2NWM2ODNhMGU1NDg2MzA1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska traci pozycję w oczach inwestorów. &quot;Dzwonek alarmowy dla rządzących&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-traci-pozycje-w-oczach-inwestorow-zagranicznych-dzwonek-alarmowy-dla/x3ywsfq</link>
			<description>Drastyczny spadek zagranicznych inwestycji w Polsce to sygnał alarmowy dla gospodarki. Eksperci ostrzegają: bez szybkich reform w specjalnych strefach ekonomicznych i nowych zachęt podatkowych stracimy konkurencyjność. Raport &quot;Włączmy silnik wzrostu&quot; pokazuje, jak zatrzymać odpływ kapitału i przyciągnąć globalnych graczy. W grę wchodzą konsolidacja stref, granty gotówkowe i zmiany w prawie. Każdy miesiąc zwłoki może kosztować Polskę miliardy.</description>
			<guid isPermaLink="false">5fd88cf2-b454-4f0d-9b9c-91e0b35f588c</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:39:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KWHk9kqTURBXy80MTQyMDEyM2U5N2E2OTZhODc3MWVmNWU4NDI5NWQzMi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kim jest człowiek, który negocjuje pokój w Ukrainie? Zaskakujący wybór</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/steve-witkoff-kim-jest-przyjaciel-putina-i-czlowiek-trumpa/ebqt4ly</link>
			<description>Gdy świat z napięciem obserwuje kolejne kroki Rosji w sprawie potencjalnego porozumienia pokojowego z Ukrainą, uwagę przyciąga osoba, której powierzono kluczową rolę w tych negocjacjach. Skąd się wziął u boku najpotężniejszego przywódcy świata? Jak przebiegała jego pełna zakrętów ścieżka kariery i co robił w świecie biznesu, zarabiając pokaźne pieniądze?</description>
			<guid isPermaLink="false">8eca7fcd-cfc5-4da8-8ea2-5f5e1bd3165a</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:25:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-g5k9kpTURBXy9jNTM3ZjcxODRiYWQzNzRmNWMyNzdlMzc1ZGYyYzNhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważny wyrok TSUE. Banki nie mogą już zastraszać konsumentów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/banki-nie-moga-juz-zastraszac-konsumentow-tsue-zmienia-zasady/xxdn1p3</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej odpowiedział na pytanie, czy konsument poniesie koszty sądowe, jeśli przegra sprawę, gdy bank pozwie frankowicza o zwrot kapitału z tytułu nieważnej umowy. Zdaniem adwokata Marcina Szymańskiego, który reprezentuje konsumentów, wyrok jest bardzo ważny, bo być może przyczynić się do ograniczenia bezsensownych spraw w sądach. Związek Banków Polskich z zaniepokojeniem przyjął wyrok.</description>
			<guid isPermaLink="false">d614ab57-f3a0-4653-b016-affe732f0383</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:16:53 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hi6k9kpTURBXy8wZDExZmUxN2RmNzE5ZmRkYjU5ZTZmNTFjMjY3NDJjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Garaż otworzysz aplikacją, kuriera wpuścisz z biura. Smartfon staje się nowym kluczem do domu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/cyfrowy-dostep-do-budynkow-blue-bolt-wyznacza-nowy-standard-na-rynku/0597vns</link>
			<description>Jeszcze niedawno wydawało się to wizją rodem z filmów science fiction: budynki, które rozpoznają mieszkańców i reagują na ich potrzeby. Dziś to rzeczywistość. Blue Bolt – polska technologia, która zamienia smartfon w cyfrowy klucz – wprowadza nowy standard komfortu i bezpieczeństwa. Jak wygląda życie w świecie, gdzie drzwi otwierają się same, a budynek staje się inteligentnym ekosystemem?</description>
			<guid isPermaLink="false">e2e2ea5d-ea8d-456a-be3b-396a6700023a</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:14:15 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MV5k9kpTURBXy9kOTYwZWZhYzIxZTg0ZjU1NDZlYWY2MDQwYmI1ODc4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boom na sztukę powojenną. Sprzedają dzieła za 60 mln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/boom-na-sztuke-powojenna-sprzedaja-dziela-za-60-mln-zl/bczgh4z</link>
			<description>Polski rynek sztuki wchodzi w najbardziej intensywny sezon — końcówka roku to czas największych aukcji. Końcoworoczne aukcje DESA Unicum zgromadzą 275 dzieł sztuki powojennej i współczesnej czas największych aukcji. Wartość wystawionych dzieł szacuje się na 60 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">7feeb4ea-0af4-4380-b00c-d73310cb57fb</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 09:47:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BJnk9kpTURBXy9iY2Y1NzkyYjY3ODZiNzYxMmE1ZjA2YTdmNWE1NjAyOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przez wiele miesięcy nie zobaczą światła dziennego. Jak wygląda życie marynarzy na okręcie podwodnym?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/marynarka-wojenna-kulinarne-wyzwania-na-pokladzie-okretu-podwodnego/5dth2x5</link>
			<description>Pod pokładem atomowego okrętu USS South Dakota życie toczy się w rytmie 12-godzinnych wacht, a w ciasnych, pozbawionych okien pomieszczeniach istotną rolę odgrywa… kuchnia. To właśnie tam specjaliści kulinarni codziennie w pięć godzin przygotowują setki porcji – od 7 kg indyka i 4,5 kg szynki po domowe kanapki z wieprzowiną, makaron z serem i ciasteczka – by wykarmić 150 marynarzy. Dla załogi, która przez wiele miesięcy nie zobaczy światła dziennego, posiłki są czymś więcej niż jedzeniem: stanowią paliwo do pracy, a często także jedyny sposób na podtrzymanie morale w głębinach oceanów.</description>
			<guid isPermaLink="false">361c0bbe-56ec-4f00-add0-c982e169e468</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:12:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A_Dk9kpTURBXy80ZDU4ZmMwYTczNTY2MWU5NWUyNzdlNjE5MGJmZDVmNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Blisko 15 proc. Polek nie ma żadnych oszczędności. Dziwi jednak coś innego [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wiesz-czy-masz-oszczednosci-to-zobacz-ile-osob-nie-wie-badanie/ts011th</link>
			<description>14,3 proc. deklaruje całkowity brak oszczędności — wynika z badań platformy Raisin. To jednak nie wszystko. Zaskakująco wiele ankietowanych w ogóle nie wie, czy ma jakiekolwiek pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">b046ae08-1015-47c3-a9c5-5b30db6e59a4</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:09:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8SJk9kpTURBXy8zMzc3ZmE5ZWU1ZWVjNTJjMTg1ZTg5NmZmZmMzNTE4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lewica kontra PSL. Czy kluczowa reforma podzieli koalicję? Pora na decydujące starcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/rzad-podzielony-w-sprawie-inspekcji-pracy-dziemianowicz-bak-kontra-psl/dthjejq</link>
			<description>Nie do zaakceptowania — tak mówią Business Insider Polska dwaj posłowie PSL o projekcie, który ich zdaniem może doprowadzić do upadku wielu firm w Polsce. Nic nie wskazuje, że Agnieszka Dziemianowicz-Bąk zgodzi się na złagodzenie przepisów. Za to popiera uwagi Ministerstwa Sprawiedliwości, które jeszcze bardziej wzmacniają inspekcję pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7c4bd9c-8f27-45df-a271-27eb9a19e08e</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:42:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fzbk9kpTURBXy8yZjg5MGFhMTQ4MjljN2M0YzdlNWEyZDU1NmQyNmM5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie gigantyczne przejęcie na rynku spożywczym? Resort rolnictwa wydał rekomendację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-chce-przejac-sklepy-carrefoura-jest-zalecenie-ministerstwa/7bfqvbk</link>
			<description>Ministerstwo Rolnictwa oficjalnie zarekomendowało przejęcie polskich aktywów Carrefoura przez państwową Krajową Grupę Spożywczą. To pierwszy tak jednoznaczny ruch rządu w sprawie francuskiej sieci i krok, który może całkowicie zmienić układ sił na polskim rynku handlowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3deed7a-5223-4948-8b9b-b7e2dafe84d0</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:38:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AgQk9kpTURBXy9hZGZjMmFjZGI2MmNiOWUyN2NmYTNlM2E1NWU3MWQ0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kancelarie głośno o tym nie mówią. Frankowicze mogą zapłacić bankom wysokie odsetki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/frankowicze-dostaja-wezwania-do-zaplaty-moga-zaplacic-bankom-wysokie-odsetki/34vlvh4</link>
			<description>Z informacji Business Insidera wynika, że frankowicze otrzymują właśnie wezwania do zapłaty od banków. To jednak dopiero początek, bo takie pisma zwykle poprzedzają pozwy o zwrot kapitału. Kancelarie niechętnie mówią o tym swoim klientom. Wyjaśniamy dlaczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">89955739-6e04-47ce-9327-6bf7307fb6a9</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:29:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GJLk9kpTURBXy8xN2EzMzIwZmU4NTE2YmViNDA4NzA0MjA3ZmU3MmI1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>800 plus pomaga zwalczać ubóstwo w Polsce? Szlachetna Paczka ocenia jednoznacznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/800-plus-pomaga-zwalczac-ubostwo-w-polsce-szlachetna-paczka-jednoznacznie/1958byd</link>
			<description>Zwiększenie świadczenia 500 plus na 800 plus miało swoje dobre strony — przekonuje Magdalena Łukasik, menadżerka ds. badań i analiz w Stowarzyszeniu Wiosna, które organizuje Szlachetną Paczkę. Nie rozwiązało jednak problemu milionów osób w Polsce. Przedstawiciele organizacji mówią o nowym niepokojącym zjawisku w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4f6de2f-6fc7-4d34-b816-8d54d62eac15</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:17:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XRSk9kpTURBXy85M2I3ODAwODkyNGFjZjI3YWQzMzc2NjUyNWE0N2VjYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takie okręty podwodne zamówiła Polska. Widzieliśmy, jak powstają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/takie-okrety-podwodne-zamowila-polska-widzielismy-jak-powstaja/8chk15b</link>
			<description>To już pewne — polski rząd zdecydował się zamówić okręty podwodne od firmy Saab Kockums. Business Insider Polska miał okazję odwiedzić szwedzką stocznię, w której powstają te okręty — jeszcze nie dla polskiej, ale dla rodzimej marynarki. Ich producent zapewnia, że wyjątkowo dobrze &quot;czują&quot; Morze Bałtyckie. I wyjaśnia, co się kryje za tym pojęciem.</description>
			<guid isPermaLink="false">507dff46-666c-4923-b498-e7f6e91bd3ea</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:05:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rAGk9kpTURBXy9jMzBlMDg1M2YyYWM5MTVmN2Q5YzcxYWNlZWFiYWEzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oni już teraz zarabiają na sztucznej inteligencji. Ile? Premia płacowa istnieje i rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/oni-juz-teraz-zarabiaja-na-sztucznej-inteligencji/peht0t3</link>
			<description>Zarabianie na sztucznej inteligencji przestało być pieśnią przyszłości. Dziś szeroko rozumiany rynek AI wiąże się z wielowarstwowym łańcuchem przychodów. Od krzemu i serwerów, przez chmurę i aplikacje, aż po centra danych i energetykę — możliwości cały czas się mnożą. Równolegle rosną indywidualne zarobki osób, które potrafią używać narzędzi AI do pracy. Przedstawiamy, kto już teraz zarabia na sztucznej inteligencji — i jak to robi.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c5ac1cf-8c55-4753-b487-0210f30a181d</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7zJk9kpTURBXy80ZjBkYjBlM2MwNzU2MWQzZjU1NjI1ZGY1ODk1ZDJlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrole PIP i trzy sporne modele pracy. Kto pierwszy usłyszy, że musi przejść na etat?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/praca-przez-posrednika-pod-lupa-pip-ekspertka-wyjasnia-zagrozenia/rbsqmd3</link>
			<description>Projekt nowej ustawy o Państwowej Inspekcji Pracy wprowadza zasadę, która może zmienić funkcjonowanie rynku zleceń, B2B i pracy platformowej. Inspektorzy mieliby otrzymać możliwość wydawania natychmiastowych decyzji administracyjnych, w których stwierdzają, że dana relacja — bez względu na nazwę umowy — spełnia przesłanki stosunku pracy. Decyzja ma obowiązywać od dnia doręczenia, ale sięgać też przeszłości. I to dość odległej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0376d9e9-4896-4cb0-b898-773c0bd3e7a1</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:28:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r9Mk9kpTURBXy9hZDc1N2Q0Yjg5YzEyNjdhOTMzZGZlMWM3OGU4MjNmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa proste sposoby na &quot;podwójną emeryturę&quot;. Który jest lepszy? Wyjaśniamy różnice</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ike-czy-ikze-w-mozliwie-najprostszy-sposob-pokazujemy-roznice/1ebb70d</link>
			<description>Po przejściu na emeryturę nie trzeba liczyć tylko na świadczenie od państwa. Są też inne metody, jak instrumenty w postaci IKE czy IKZE. Długoterminowo niekiedy mogą zapewnić de facto drugą emeryturę co miesiąc, a krótkoterminowo — załatwić zwrot podatku. Który z nich wybrać? Sprawdziliśmy najważniejsze różnice, które pomogą ci dokonać wyboru.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3c850e7-6202-419c-877b-c60de01a3727</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:20:30 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p0Zk9kpTURBXy9jMjgyYjExY2EwMDJiOTUwYzI1MTU0ZDBlZWI0ZGUzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska inflacja. Oto którymi cenami najszybciej gonimy Niemcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-inflacja-oto-ktorymi-cenami-najszybciej-gonimy-niemcy/qbly4wv</link>
			<description>W październiku już czwarty miesiąc z rzędu możemy się cieszyć z niskiej inflacji, poniżej 3 proc. rocznie — wynika z danych Eurostatu. Tempem wzrostu cen jednak nadal przewyższamy średnią unijną, a jeszcze bardziej mierzących się z recesją Niemców. Sprawdziliśmy, które ceny rosły u nas ostatnio najszybciej w Europie i jak bardzo zbliżyliśmy się do niemieckiego poziomu cenowego w poszczególnych kategoriach towarów i usług.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef3449d0-7bb9-4f67-9a60-9e3321c72e6a</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R3-k9kpTURBXy82ZmY2ZDhhNzJmOTUyMTBkMDRiM2M2MTI5ZWQ1NzJlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miasto Donalda Tuska górą. Ostro walczy o polski atom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/budowa-pierwszej-polskiej-elektrowni-jadrowej-przelomowe-decyzje-w-styczniu/zyhj0jj</link>
			<description>Odpowiedzialna za budowę pierwszej polskiej elektrowni jądrowej spółka Polskie Elektrownie Jądrowe (PEJ) wchodzi w decydujący etap. W styczniu ma ogłosić przełomowe wiadomości o ustaleniach z Amerykanami w sprawie umowy EPC dotyczącej budowy elektrowni jądrowej. Na ten sam miesiąc planuje też ważne wydarzenie w Gdańsku, a to dopiero początek.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f7a407b-b112-4e7f-9966-e3f5919b9ea7</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/py8k9kpTURBXy85ZmQ4YjMwODk2NDg5OWM3OGJhYTZkZGVmNTEwMGY2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bójki w hokeju są częścią gry. Ekspert tłumaczy, dlaczego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/hokej-i-bojki-na-lodzie-skad-wziela-sie-tradycja-kodu/r068v2m</link>
			<description>W żadnym innym sporcie zawodnik nie może bezkarnie rzucić rękawic i bić się na środku boiska. W hokeju to jednak element gry — część niepisanego &quot;Kodu&quot;, który od ponad stu lat reguluje emocje, agresję i honor na lodzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8275cbd-2558-4a87-8b6b-c90db60ebbaa</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aS1k9kpTURBXy8wNWE3MTgxMWY0NmQ1NzNhYTU3MGQ5ZjViYmNiMmE5Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak to jest być masonem? Trzej członkowie zdradzają, co dzieje się za zamkniętymi drzwiami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/masoneria-od-srodka-jak-wyglada-droga-i-codziennosc-czlonkow-lozy/8xt7x66</link>
			<description>Nie noszą peleryn ani masek, nie odprawiają tajemnych rytuałów w podziemiach, a jednak wciąż owiani są aurą tajemnicy. Trzech członków Wielkiej Zjednoczonej Loży Anglii opowiedziało nam, dlaczego dołączyli do masonerii, czego się tam nauczyli i jak wyglądają inicjacje, o których powstały dziesiątki mitów.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ff081d8-0548-465e-81d2-17b548d7e269</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 18:17:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/64mk9kpTURBXy9kMGU3MTEwNDJiYzU5ZTVhOGI0ZDI0OTNlNmE4NGFjMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pierwotny kusi nowoczesnością. Rynek wtórny wygrywa lokalizacją i ceną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zakup-mieszkania-nowe-czy-uzywane-porownanie-zalet-i-wad-obu-rynkow/vm03063</link>
			<description>Zakup mieszkania — zarówno na rynku pierwotnym, jak i wtórnym — to decyzja, która wymaga chłodnej analizy, cierpliwości i dobrej znajomości realiów rynkowych. A te nie są wcale oczywiste. Nowe &quot;M&quot; daje swobodę aranżacji i bezpieczeństwo transakcji, za to używane często wygrywa lokalizacją, ceną i dostępnością od ręki. Który rynek wybrać? Oto zestawienie plusów i minusów obu rozwiązań wraz z opiniami ekspertów.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cd8a1a2-8fed-44a1-a3cf-f0fbf310bbde</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 17:33:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Pmk9kpTURBXy85NjUxZjczZjgxNWNjMzE4MWVhZjVhYjI1MmU5ZjlkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto 10 ikon polskiej architektury. Tak różnorodna jest nasza przestrzeń [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ikony-architektury-w-polsce-te-budynki-zachwycaja-historia-i-forma/vct5xjr</link>
			<description>Co sprawia, że dany budynek staje się ikoną? Niekiedy decyduje o tym niezwykła historia, innym razem wizjonerska koncepcja projektanta, a czasem po prostu odwaga twórcy, który wyprzedził swoje czasy. Oto 10 wyjątkowych przykładów architektury w Polsce, które pokazują, jak różnorodna — i jak fascynująca — potrafi być nasza przestrzeń. Obiekty wybrała dla nas redakcja Gratka.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">466586fa-ee4e-4b7d-8ee2-82a03b57d7c7</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 16:30:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q5Mk9kpTURBXy8xZGIxN2EzYTNkYzU4MzA0MzdlNmFlYzM1ODgwMzJhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ChatGPT to nasz cyfrowy powiernik. Często nie wiemy, czym to grozi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chatgpt-to-nasz-cyfrowy-powiernik-czesto-nie-wiemy-czym-to-grozi/jvpd8g3</link>
			<description>Rozmowa z ChatGPT nie jest tym samym, co rozmowa z przyjacielem na kanapie. To raczej rozmowa z bardzo zaawansowanym, ale jednak komercyjnym systemem online, w którym każde zdanie może zostać technicznie zachowane, przeanalizowane, a w określonych okolicznościach — udostępnione. Mimo to uwielbiamy rozmawiać ze sztuczną inteligencją i częściej wykorzystujemy ją w roli cyfrowego powiernika niż narzędzia do produktywności.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c9d05ba-edb4-4720-b3b0-1e271c0d32bf</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 15:12:26 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mh7k9kpTURBXy80NTliMWJjMDhlZWJkZTBjMzUwYjA1MTMxOTVhZTY1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak pomnożyć swoje oszczędności i dojść do dochodu pasywnego? [GOTOWE ROZWIĄZANIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/sposoby-na-pomnozenie-oszczednosci-od-nieruchomosci-po-gielde-gotowe-rozwiazania/r7bjgws</link>
			<description>Chcesz, by dochód pasywny co miesiąc zasilał ci konto i zastanawiasz się jak to osiągnąć? W ostatnich tygodniach w Business Insiderze napisaliśmy dziesiątki treści na ten temat. Zarówno dla ostrożnych inwestorów, jak i dla gotowych ponieść ryzyko. Zbudowaliśmy przykładowe portfele, zbadaliśmy czy i gdzie najbardziej opłaca się inwestować w nieruchomości i zarabiać z najmu, zapytaliśmy też eksperta, na co wyłożyłby 10 tys. zł, na co 100 tys. zł, a na co okrągły milion. Wszystkie te materiały zebrane w Business Insider Polska znajdziesz tu.</description>
			<guid isPermaLink="false">1ea6aa23-463c-41ce-9b1d-ab8f8053e7c2</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 11:17:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kkTk9kpTURBXy9lYzE1ZTJkYTIzOGIxMjdlZTJhNzY3ODk5ZjNiOTU0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryzys demograficzny czy nowy etap transformacji społeczeństwa? &quot;Potrzebny nowy model&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polska-w-obliczu-zmian-demograficznych-czy-naprawde-grozi-nam-kryzys/v0gxntv</link>
			<description>Jeśli wierzyć internetowi, Polacy nie mają dzieci, bo wolą psy, gry wideo i cappuccino na mieście. Dane pokazują jednak coś zupełnie innego. Dzietność w Polsce nie spada dlatego, że młodzi nie chcą, tylko dlatego, że od 35 lat zmienia się całe tempo życia, warunki ekonomiczne i struktura rodzin. W debacie publicznej dominuje narracja o katastrofie demograficznej i szukanie winnych. Prawdziwy problem tkwi w tym, że zadajemy niewłaściwe pytania. Czy mamy w Polsce kryzys demograficzny?</description>
			<guid isPermaLink="false">0a6030c7-5a65-4ef7-8f38-5f52a446cd06</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:36:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3NOk9kpTURBXy9kZjFlZDU1ZDkxNzI4ZDcwZDNhZWZkOWQxNWE5OTVhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak zarabiają polscy lekarze na tle Europy. Różnice mogą zdziwić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tak-zarabiaja-polscy-lekarze-na-tle-europy-jest-nowy-raport/e8q5ltv</link>
			<description>Lekarze zarabiają w systemie publicznym trochę mniej niż ich koledzy w Europie Zachodniej, ale i koszty życia mają dużo niższe — dowodzi Federacja Przedsiębiorców Polskich (FPP) w raporcie, który ma przedstawić 18 listopada — czytamy w &quot;Dzienniku Gazecie Prawnej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">7cf2206c-fdd4-405c-aa4e-0f481f56e0b3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 06:14:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zv-k9kpTURBXy9iYWY5OTc2Nzk5YTEyOTY3YWVlN2ZkOTFjMjc3ZWEzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko cena decyduje o sukcesie. Oto jak wyróżnić się na rynku nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sprzedaz-mieszkania-bez-obnizania-ceny-ekspertki-zdradzaja-jak-to-zrobic/1m2y92j</link>
			<description>W czasach, gdy na rynku nieruchomości nie brakuje zarówno sprzedających, jak i kupujących, przewagę zyskują ci, którzy potrafią wyróżnić swoje ogłoszenie. Pośrednicy zgodnie podkreślają: to nie zawsze cena decyduje o tym, jak szybko zamkniemy transakcję. Często kluczem są proste, tanie i błyskawiczne do wdrożenia triki, które potrafią skrócić czas sprzedaży nawet o kilka tygodni. Co więcej — większość z nich nie wymaga ani dużych nakładów finansowych, ani specjalistycznej wiedzy, a jedynie odrobiny przygotowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9484d38-ffcd-4042-b615-f43447b863f2</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 20:19:27 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l8Nk9kpTURBXy9hYmIyYTU5NDBiM2MzMzFmNzBjM2ZkNzU4ODA5MmYxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy kontra mieszkańcy. Spory o przestrzeń stają się codziennością</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/budowa-w-miescie-to-pole-bitwy-sprawdzamy-skad-biora-sie-lokalne-spory/gml8bln</link>
			<description>Konflikty sąsiedzkie wokół nowych inwestycji stały się jednym z najpoważniejszych wyzwań dla branży budowlanej. W miastach ścierają się dziś dwa żywioły: potrzeba dogęszczania i rozwijania infrastruktury oraz rosnąca wrażliwość mieszkańców na jakość życia, przestrzeń wspólną i bezpieczeństwo. Eksperci ostrzegają: jeśli firmy nie nauczą się rozmawiać z sąsiadami i zarządzać procesem w sposób przewidywalny, lokalne spory będą narastać — i coraz częściej kończyć się blokadami inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6df6ac9-480f-4684-86d7-760f98b15065</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 19:54:20 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/idvk9kpTURBXy9kZWU5YjY3OTRjZDEzY2EwZDFkZTZiNWJjMWRmNTE2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rzemieślnicy obronili swój program. Rząd znajdzie pieniądze na nich i koła gospodyń wiejskich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fundusze/rzemieslnicy-triumfuja-rzad-da-pieniadze-im-i-kolom-gospodyn-wiejskich/3s4n4pb</link>
			<description>Związek Rzemiosła Polskiego alarmował, że rząd chce pogrzebać ważny dla branży program — Polski Inkubator Rzemiosła rozpoczęty jeszcze za czasów PiS. Rząd tłumaczył się koniecznością cięć i brakiem pieniędzy. Rzutem na taśmę jednak zdecydowano się wczoraj uwzględnić PIR w poprawce budżetowej, podobnie jak Moc Małych Społeczności, czyli program m.in. dla kół gospodyń wiejskich. Batalia o konkretny podział środków jednak dopiero przed nami.</description>
			<guid isPermaLink="false">28a80908-077e-4741-bde1-b7624398626c</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 18:07:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qLVk9kpTURBXy9iNjIxYTVhOTY5OWFiNTllNWQ1OTljZDBlNWQxNDE2ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego kubańskie cygara wciąż są symbolem luksusu? Świat dawno je dogonił</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kubanskie-cygara-uwodza-prestizem-jak-odroznic-oryginal-od-podrobki/8tqsmwr</link>
			<description>Kubańskie cygara Habanos od ponad dwóch stuleci są synonimem luksusu i rzemieślniczej perfekcji. Wytworzenie jednego cygara wymaga aż 500 ręcznych czynności, a mimo konkurencji z Nikaragui i Dominikany, ich prestiż i aura niedostępności wciąż przyciągają koneserów z całego świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">82c824cc-53e2-41c2-aca5-240d924b97ab</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 17:46:54 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wg6k9kpTURBXy9hODg2MTA5YzRiNWYxZDllOWNiYThkMTZlMTIzZTI2MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cumberland to Rolls-Royce wśród kiełbas. 80 proc. mięsa, 21 m jelita</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-powstaje-oryginalna-kielbasa-cumberland-tradycja-i-smak/xk2fglz</link>
			<description>W czasach, gdy przemysł spożywczy stawia na szybkość i masową produkcję, w północno-zachodniej Anglii wciąż istnieją rzeźnicy, którzy robią kiełbasę tak, jak przed setkami lat. Kiełbasa Cumberland — grubo mielona, pełna przypraw i o charakterystycznym, spiralnym kształcie — to prawdziwa legenda brytyjskiego stołu. W hrabstwie Kumbria powstaje z najlepszej wieprzowiny i mieszanki przypraw, której receptura sięga epoki Imperium Brytyjskiego. To nie jest zwykła kiełbasa — to kulinarne dziedzictwo, które przetrwało próbę czasu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f043383-2195-4b68-9589-143cfee26cb0</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:36:26 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SfYk9kpTURBXy9jMWZkOWZjNTFkOWJkZTRhYmUxMWFhMDU0MzMzNDY1Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TikTok jest już rywalem eBaya w globalnych zakupach online</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tiktok-jest-juz-rywalem-ebaya-w-globalnych-zakupach-online/vh5vmrv</link>
			<description>Jeszcze kilka lat temu eBay był oczywistym symbolem internetowego handlu między użytkownikami, szczególnie w USA. Dziś tę rolę przejmuje aplikacja, która miała służyć głównie do oglądania śmiesznych filmików. TikTok Shop w trzecim kwartale 2025 r. sprzedał na świecie towary o wartości ok. 19 mld dol. — zaledwie odrobinę mniej niż eBay, który w tym samym czasie osiągnął 20,1 mld dol. Co więcej, TikTok szykuje się również do wejścia z funkcją sklepu w Europie, w tym w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">0902476c-d0db-4fc0-9033-35f4a0ecabba</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:37:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EIJk9kpTURBXy9iNGMwNGFlZGNjYTdkNGYwOTk1ODMwN2Y4NmY0OGMwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto człowiek, który zawodowo sprzedaje wyspy. &quot;W zasadzie każdy, kto może sobie pozwolić na samochód, może też kupić wyspę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ile-kosztuje-prywatna-wyspa-mniej-niz-moze-ci-sie-wydawac/955bv8v</link>
			<description>Farhad Vladi jest jednym z najważniejszych pośredników w sprzedaży wysp na świecie. Wśród jego klientów są celebryci, ale także zwykli &quot;miłośnicy natury&quot;. W rozmowie wyjaśnia, w jaki sposób marzenie o prywatnej wyspie można spełnić już za stosunkowo niewielkie pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">e76381ab-56a9-476c-ab3c-3adccbb28a6f</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 10:23:49 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y1Mk9kpTURBXy8yZmIzMjE5MDAwOTcwNmE5MzcyYzRmZjQ1MjEzYjZkNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie nowa opłata dla podróżujących. Są pierwsze protesty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bedzie-nowa-oplata-dla-podrozujacych-sa-pierwsze-protesty/287w8dq</link>
			<description>Ministerstwo sportu pracuje nad wprowadzeniem opłaty turystycznej, która ma być pobierana przy okazji dokonywania rezerwacji noclegowych. Samorządowcy z Mazur woleliby, by dano im realne narzędzia do walki z szarą strefą. Hotelarze widzą w tej opłacie szansę właśnie na walkę z nielegalnym wynajmem.</description>
			<guid isPermaLink="false">06fe3975-0287-4521-9bd7-1fc6a217c557</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:48:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t68k9kpTURBXy9kMjk1NWNmY2I5MjdkMDBmOGFhZGM3NDE3OTNhODA4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka fuzja na rynku mediów. &quot;Rzeczpospolita&quot; z nowym właścicielem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wielka-fuzja-na-rynku-mediow-rzeczpospolita-z-nowym-wlascicielem/gb4yrx2</link>
			<description>PTWP SA obejmie większość udziałów w Gremi Media SA. To wynik umowy, jaką spółka zawarła z funduszem Pluralis B.V., strategicznym inwestorem medialnym w spółce będącej wydawcą &quot;Rzeczpospolitej&quot; i &quot;Parkietu&quot; — ogłosiła Grupa PTWP w komunikacie. To jedna z większych transakcji na polskim rynku medialnym, która ma zostać sfinalizowana 18 grudnia.</description>
			<guid isPermaLink="false">3237f496-3b64-45f3-aeb3-d217ba27d924</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 07:33:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WoKk9kpTURBXy8zYjI2OGU4ZTc4ZDM5MTI5MjI2NDk3NmFlYWJkY2Q5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiemy, co dzieje się z cenami mieszkań. Jest zaskoczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nie-widac-efektu-obnizek-stop-ceny-mieszkan-nadal-stabilne/92t6f5k</link>
			<description>Październik przyniósł stabilizację cen ofertowych mieszkań na rynku wtórnym w największych polskich miastach — wynika z raportu Morizon.pl i Gratka.pl. Wbrew pozorom, pomimo serii obniżek stóp procentowych, popyt na nieruchomości wcale nie zanotował znaczącego wzrostu i nie podbił cen.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f91700d-8131-4a15-8d04-4b23aa108ff9</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 07:05:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FuUk9kpTURBXy9lYTAyODc4ZTM3YzhjOTkzZjcxYTQ5NGRjZWY3MTc0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poprosiłem AI o stworzenie portfela inwestycyjnego. Sprawdziłem, czy to błąd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/marzysz-o-dochodzie-pasywnym-zderzylem-porady-ai-z-opiniami-ekspertow/7yhcwqb</link>
			<description>Jeszcze kilka lat temu inwestowanie wydawało się skomplikowane i zarezerwowane dla nielicznych. Dziś kilka kliknięć w smartfonie wystarczy, by spróbować pomnożyć swój majątek — i to bez nadwyrężania szarych komórek, bo z pomocą przychodzą chatboty AI. Ale czy rzeczywiście można im zaufać? Spróbowałem zbudować portfel według podpowiedzi sztucznej inteligencji, a potem skonfrontowałem wyniki z ekspertami.</description>
			<guid isPermaLink="false">97c56dcc-7328-42ad-a5d0-f5e9b932a889</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 05:09:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZF_k9kpTURBXy9kM2ViOTk1OTM1MTQxMWI0NzBhYzljY2RiNWRiYmFmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa funkcja X odsłoniła fabrykę trolli. Globalny rynek gniewu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowa-funkcja-x-odslonila-fabryke-trolli-globalny-rynek-gniewu/rz8q8dn</link>
			<description>Na pierwszy rzut oka wyglądają jak typowi wyborcy z amerykańskiego Środkowego Zachodu. W avatarze flaga USA, w opisie &quot;patriota&quot;, w postach gniewne komentarze o Bidenie, migrantach i &quot;ukradzionych wyborach&quot;. Problem w tym, że wielu z nich wcale nie pisze z Teksasu czy Ohio, ale z Nigerii, Bangladeszu czy Tajlandii. Platforma X – trochę przez przypadek – pomogła to ujawnić.</description>
			<guid isPermaLink="false">1472eaa5-debb-4e47-9072-81703db1e356</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 20:12:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qbbk9kpTURBXy9iYTVjYTM4MTk4Yjc4ZmUwZTE2Mjg1MTJjOWQzNDk1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska gotowa na igrzyska w 2040 r.? Wiceminister sportu zapowiada działania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/igrzyska-olimpijskie-w-polsce-decyzja-moze-zapasc-juz-w-2028-roku/4x8tdng</link>
			<description>Polska stawia na sportową przyszłość. Wiceminister sportu i turystyki Piotr Borys ogłosił, że w ciągu najbliższych dwóch i pół roku kraj skoncentruje się na przygotowaniach do organizacji letnich igrzysk olimpijskich w 2040 roku. Podczas spotkania na PGE Narodowym w Warszawie podkreślił, że projekt ten ma ogromne znaczenie dla całego narodu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7984016-df35-4920-86af-974ef1486281</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:25:46 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wyik9kpTURBXy8zNDZmODk3OTNhNTdhYTg3ZjhmOGJmOTBkMmI5NGJkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ucz się, bo inaczej skończysz w pracy fizycznej&quot;. Nie posłuchali i są milionerami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ucz-sie-bo-inaczej-skonczysz-w-pracy-fizycznej-nie-posluchali-i-sa-milionerami/ghbnefc</link>
			<description>Kiedy miał 16 lat, marzył o pracy w wielkiej technologicznej korporacji. Myślał o Google, białym kołnierzyku, klimatyzowanym biurze i karierze w IT. Zamiast tego wybrał śrubokręt, drabinę i stronę internetową za 23 dol. Dziś 26-letni Zames Chew z Singapuru prowadzi wraz z młodszym bratem Amosem firmę Repair.sg – serwis &quot;złotej rączki&quot;, który w 2024 r. wygenerował przychody na poziomie 1,3 mln dol. A to dopiero początek – biznes jest na dobrej drodze, aby w 2025 r. znacznie urosnąć.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6fced10-3049-4c50-8e64-e6fbea0a82ab</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:06:10 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4ZPk9kpTURBXy8wMjI0YTI5M2E2ZDg1MzFkYjRiZDA2YzYxNmU3MzQxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Królewski deal? Najbogatszy człowiek na świecie chce kupić Real Madryt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/bernard-arnault-zainteresowany-realem-madryt-klub-moze-pobic-rekord-wyceny/e9dmtct</link>
			<description>Prezes Realu Madryt, Florentino Pérez, rozważa sprzedaż części udziałów w klubie. Jak podaje serwis Vozpopuli, najbardziej zainteresowany inwestycją jest jeden z najbogatszych ludzi na świecie — Bernard Arnault.</description>
			<guid isPermaLink="false">d84b7fce-4270-4a4e-8b93-888494296062</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:34:07 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XxEk9kpTURBXy9lMDI2MDYwNTAwYmIwNjVmMDZmMjI3YzhiNTg4Y2FiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lidl sprzedaje 24 sklepy. Na stole ponad 200 mln euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/icg-real-estate-przejmuje-portfel-nowych-sklepow-lidl-umowa-na-2035-mln-euro/1461ch2</link>
			<description>ICG Real Estate przejmuje od Lidla portfel 24 nowych sklepów o łącznej wartości 203,5 mln euro. Obiekty, zlokalizowane w Wielkiej Brytanii, Irlandii i Hiszpanii, trafią do funduszu Strategic Real Estate II (SRE II) i zostaną wynajęte Lidlowi na podstawie długoterminowej umowy typu triple-net, jak pisze portal propertynews.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">39068136-10c1-4a4f-a5b9-07cf57ecfa3d</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:57:01 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iYWk9kpTURBXy82NDMxMGYzOGI0MzQ1YTVjZDZkNjYwZTBmZjE4ZmNhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>MFW rekomenduje Polakom zmianę podejścia do oszczędzania. Dywersyfikacja kluczem do wyższych zysków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/miedzynarodowy-fundusz-walutowy-o-oszczednosciach-polakow-za-duzo-betonu/whfz3w2</link>
			<description>Nieruchomości i lokaty bankowe — to jedne z ulubionych przez Polaków sposobów inwestowania i oszczędzania. Mają swoje zalety, takie jak stosunkowo wysokie bezpieczeństwo, ale też wady, takie jak ograniczone stopy zwrotu. Eksperci MFW ocenili, że Polacy powinni ograniczyć nadmierną ich zdaniem ekspozycji na nieruchomości i depozyty bankowe na rzecz szerszego portfela aktywów finansowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">60698e59-9d4a-49cf-895a-9dcb2e8e369e</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:31:57 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MYHk9kpTURBXy9hOThlNzNjOGRlYjJiMzk4MmVmZGM1ZDRlZWI0ODgzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W grudniu seniorzy otrzymają dwie emerytury. ZUS informuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/15-emerytura-z-zus-w-grudniu-2025/48xnpew</link>
			<description>&quot;15. emerytura&quot; w 2025 r.? Tak, ale tylko dla niektórych seniorów. &quot;Jak co roku świadczenia, których termin płatności przypada 1 stycznia, wypłacimy wcześniej&quot; — informuje ZUS. Ze względu na układ kalendarza niektóre terminy wypłaty świadczeń zostaną przesunięte. Oto szczegóły.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e0d7b82-0b21-4b71-bf93-d1cf6c7cfefe</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B1kk9kpTURBXy85NTEyYjdmODdiNGVmMDVmYWQ3YTIzZjIzM2I0ZGY5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy dla właścicieli nieruchomości od stycznia. To warto wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-przepisy-dla-wlascicieli-nieruchomosci-juz-od-1-stycznia-2026-r/rcyyy4s</link>
			<description>Właścicieli nieruchomości od 1 stycznia 2026 r. obejmą nowe przepisy. Mają one chronić budynki przed zagrożeniem pożarowym. Chodzi o obowiązek oznakowania miejsc połączenia ścian oddzielenia przeciwpożarowego w obiektach handlowych, produkcyjnych i magazynowych. Kolejne zmiany — tyle że od 2030 r. — dotyczą z kolei obowiązku montowania w lokalach mieszkalnych czujek dymu.</description>
			<guid isPermaLink="false">95c35194-5ca0-439b-9d43-34186929a11c</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:05:59 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w8Kk9kpTURBXy9iMGQyY2FhOGE0MWQ3OWQwMTE4YzhlNDlmYjMyNWE0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cięcia stóp to nie tylko dobre wieści. MF znowu obniża odsetki obligacji detalicznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ciecia-stop-to-nie-tylko-zalety-mf-obniza-odsetki-obligacji-detalicznych-oto-nowe/wjxbmzr</link>
			<description>Ministerstwo Finansów obniża oprocentowanie obligacji detalicznych, które będą sprzedawane w grudniu. To kolejne cięcie będące następstwem obniżek stóp procentowych NBP. Oprocentowanie obligacji skarbowych dostępnych dla drobnych inwestorów w większości przypadków spadnie o 0,25 pkt. proc. — podało w poniedziałek MF.</description>
			<guid isPermaLink="false">a632a60d-1e06-446b-afd2-5ed7f3348b98</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:01:41 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qRsk9kpTURBXy84MmIzOTkzNTBlZTZhZmIyZTI5YzhlOWZkMzA0NDQ2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki gigant stawia na produkcję elektryków w Polsce. Inwestycja warta 1,5 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/niemiecki-gigant-stawia-na-produkcje-elektrykow-w-polsce-inwestycja-warta-15-mld-zl/8mcpj3l</link>
			<description>Ponad 1,5 mld zł zainwestuje Volkswagen w rozbudowę zakładu we Wrześni, gdzie powstaną dwie nowe hale produkcyjne dla elektrycznego modelu eCrafter. W poniedziałek wmurowano kamień węgielny pod tę inwestycję.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4abc180-acfa-4dcc-929e-760068c53d08</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 14:45:41 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KSuk9kpTURBXy8wYThlOWI1ZTNlODliMGZiZDEzNmFlMDk3MzFlNjZkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z pociesza się zestawami happy meal i używa ChatGPT jako psychologa. Zatrważający raport</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-na-krawedzi-recesji-pocieszaja-sie-zestawami-happy-meal-i-uzywaja-chatgpt/8wznss0</link>
			<description>Najmłodsze pokolenie pracowników weszło w dorosłość przy stale rosnących cenach i gorączkowych debatach o spowolnieniu gospodarczym. Nic więc dziwnego, że aż 80 proc. zetek przyznaje, iż nie byłoby w stanie utrzymać się miesiąc po utracie głównego źródła dochodu. Do tego 27 proc. nie ma żadnych oszczędności na sytuacje awaryjne — wynika z tegorocznego raportu Bankrate​.</description>
			<guid isPermaLink="false">52416be9-a2a7-49df-9fc5-0a6bfb689f08</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:15:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Prk9kpTURBXy85YWNiMTk5YzM0YzZjYmY3NzBhMzVlNmEyYmUxZDljNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy zakup. PESA i Newag z kontraktem ORLEN</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polskie-lokomotywy-dla-orlen-kolej-padl-rekord-rynku-kolejowego/0jhc5ep</link>
			<description>ORLEN Kolej podpisał rekordowy kontrakt wart ponad 800 mln zł na zakup 40 nowoczesnych lokomotyw produkowanych przez PESA i Newag. To największe zamówienie taborowe w historii spółki i element szerokiego programu modernizacji przewozów kolejowych w Grupie ORLEN.</description>
			<guid isPermaLink="false">53c5948e-1e52-4ccc-baf9-d7f882d584fc</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:33:29 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RJ-k9kqTURBXy9iYjZhYWRjZTM5ZTExMzgwODY5MGMyMmEzZTRjZjc1ZS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy mają problem. Podobny do naszego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/niemcy-bija-rekord-kosztow-pracy-skladki-siegaja-historycznego-poziomu/w0qbsy3</link>
			<description>Koszty pracy w Niemczech osiągnęły rekordowy poziom, a składki na ubezpieczenia społeczne stanowią już 42,3 proc. wynagrodzenia brutto. Tak wysokiego obciążenia w historii niemieckiej gospodarki jeszcze nie było. Wzrost wynika głównie z podniesienia składki na ustawowe ubezpieczenie zdrowotne. W rezultacie wyniesie ono 17,5 proc. wynagrodzenia brutto. Niemcy, podobnie jak Polska, borykają się ze wzrostem kosztów opieki zdrowotnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">7d38ca27-12d2-44f5-ab4a-ab19f75c7fc8</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:53:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JC5k9kpTURBXy8zM2JhZmNmNDE5YzBiYjM5MTU2ZjcwZDA1ODc2MGNjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE naciska na USA. Amerykański sekretarz handlu w Brukseli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/ue-naciska-na-usa-amerykanski-sekretarz-handlu-w-brukseli/dwpx6tl</link>
			<description>Unia Europejska i Stany Zjednoczone stają przed ważnymi decyzjami dotyczącymi handlu i polityki. Temat ceł na stal i aluminium, które UE chce obniżyć do 15 proc., będzie jednym z kluczowych zagadnień podczas spotkania ministrów UE z sekretarzem handlu USA Howardem Lutnickiem. Wiceminister rozwoju Michał Baranowski podkreślił, że relacje gospodarcze i polityczne obu stron powinny być analizowane w szerszym kontekście.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d12accb-ce03-49d7-95b8-3f069bcec150</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:30:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mDUk9kpTURBXy9hN2MyMTE5MGUyMjQzZGQ0MjZlNzZiNWI5NzkyYTlmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podwyżki emerytur bez składania wniosków. Większe świadczenie dla ponad 100 tys. seniorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/te-osoby-juz-wkrotce-dostana-wyzsze-emerytury-tyle-wyniesie-srednia-podwyzka/zp8czyz</link>
			<description>ZUS ponownie przeliczy część emerytur, co oznacza wyższe świadczenie dla 103 tys. osób. Chodzi o konkretną grupę, która może zyskać nawet kilkaset złotych miesięcznie. Nowe przepisy wejdą w życie już w styczniu 2026 r. Do tego nie trzeba składać żadnych wniosków, bo ZUS sam przyjrzy się świadczeniom.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c690b4f-4500-42cc-82cf-115821ace5f2</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:53:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NFpk9kpTURBXy84MmM2NzJkNWZjYzg4MmNlY2Y1YTYwZWRhNzI3ZjVkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czołowy polski bank musi zwrócić klientom 100 mln zł. Na takie kwoty mogą liczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/czolowy-polski-bank-bedzie-musial-zwrocic-klientom-pieniadze-na-jakie-kwoty-moga/j59qr2z</link>
			<description>Prezes Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów (UOKiK) zobowiązał Bank Pekao do usunięcia skutków naruszenia, w tym do wypłaty rekompensat konsumentom z związku z opóźnieniami w rozpatrywaniu reklamacji — podał Urząd. Na wypłaty rekompensat bank zarezerwował prawie 100 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">03a43e68-b18c-4e1a-9b60-cb5a73abd2b8</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:35:16 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zrpk9kpTURBXy80ZWQ5NjJkZTE4OGQ4MGZjMTliNGUwMTM3NjJlNDI5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Giganci z USA zapłacą miliardy? Polska szykuje podatek cyfrowy, wicepremier podał datę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/giganci-z-usa-zaplaca-miliardy-polska-szykuje-podatek-cyfrowy/khe5gfr</link>
			<description>Ministerstwo Cyfryzacji zapowiada wprowadzenie podatku cyfrowego, który miałby objąć globalne firmy o przychodach powyżej 750 mln euro. Jak poinformował w rozmowie z Polską Agencją Prasową wicepremier i szef resortu Krzysztof Gawkowski, projekt ustawy w tej sprawie zostanie przedstawiony na przełomie 2025 i 2026 roku. Wskazał też, na co przeznaczone zostaną pozyskane w ten sposób pieniądze. Wcześniej minister Andrzej Domański wskazywał, że politykę podatkową kształtuje jego resort, który nie prowadzi obecnie prac nad takim rozwiązaniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">6396ce4d-f803-476b-b2ba-0e8b09c0a0e6</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:29:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0fAk9kpTURBXy82YzI1YTY1ZjE3NjkxMTliZjdjNzAzZWU5NzAzYjBiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile kosztuje tona pelletu? Tak wyglądają ceny opału przed zimą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-pelletu-2025-ile-kosztuje-tona-opalu/ts5xcwf</link>
			<description>Ile kosztuje tona pelletu? Pomimo rosnących cen pellet pozostaje popularnym paliwem grzewczym w Polsce. Jak wskazują dane z programu &quot;Czyste powietrze&quot;, kotły na biomasę, w tym przede wszystkim na pellet, stały się najczęściej wybieraną technologią ogrzewania w ramach programu w 2025 r. Ile trzeba zapłacić za pellet?</description>
			<guid isPermaLink="false">5ecdf369-fccb-4836-9a08-25997b6e4ec6</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:10:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AuZk9kpTURBXy9kYzczNmNkY2VkMDQyZGE3YTc1YmRkYjczYjEzNTdjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duża podwyżka przed świętami. Znamy ceny w sklepach [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/duza-podwyzka-przed-swietami-znamy-ceny-w-sklepach/qe9qefp</link>
			<description>Ostatnia obniżka cen dawała pewną nadzieję na względnie tanie zakupy świąteczne. Niestety, najnowszy raport PanParagon dla Business Insider Polska nie jest optymistyczny — znów jest podwyżka, a psychologiczna granica 100 zł znów została przekroczona.</description>
			<guid isPermaLink="false">09866497-b0c4-4233-ada4-f61837d9575d</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:27:43 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Llik9kpTURBXy9hY2Y1M2NmZjcwZWQ5MzZlYjY1ZWQ3Nzk1ODNkMzVlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te trzy umiejętności mogą cię uchronić w erze AI. Masz je?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolnienia-przez-ai-te-trzy-umiejetnosci-moga-cie-uratowac/j3t6lgg</link>
			<description>Wraz z tym, jak AI przejmuje coraz więcej powtarzalnych zadań, kluczowe dla utrzymania miejsca pracy mogą okazać się kompetencje inne niż techniczne. Dyrektorzy i eksperci od transformacji środowiska pracy podzielili się z Business Insiderem tym, jakie umiejętności miękkie powinni rozwijać pracownicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">efbeee1b-2391-4567-8476-98c09fc0d2e6</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:07:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sSyk9kpTURBXy85YjMxMDk0NDIzYzkzNWE5NmM2NjI0MWRhZmY1OTU1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nie możemy zatrzymać się w miejscu&quot;. Pierwszy wywiad nowego szefa PZU [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pzu-szykuje-rewolucje-bogdan-benczak-komentuje-polaczenie-z-bankiem-pekao/5g1xxgq</link>
			<description>Co dalej z połączeniem PZU z Bankiem Pekao i stworzeniem giganta na polskim rynku finansowym. Jakie są alternatywy dla budowy nowej grupy bankowo-ubezpieczeniowej i jaka przyszłość czeka Alior Bank. Jak PZU zamierza walczyć o rynek ubezpieczeniowy i co stanie się ze stawkami OC komunikacyjnego. Jakie zmiany czekają strategię grupy, a co dla PZU pozostanie priorytetem — na te i wiele innych pytań, odpowiada pełniący obowiązki prezesa PZU Bogdan Benczak. To pierwszy wywiad nowego szefa ubezpieczyciela.</description>
			<guid isPermaLink="false">24e666cf-3792-40ca-a0ca-a9a4b56b2ca2</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q0qk9kpTURBXy9mYzZhMmMxYzVhZmJlZTI0YmI0ZmFkZjcyYjQ1NmQzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy szykują się na możliwy konflikt z Rosją. Tajny plan wojenny ujawniony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niemcy-wracaja-do-rozwiazan-z-zimnej-wojny-co-ujawnia-tajny-plan-obronny/lvme3y7</link>
			<description>Niemcy od miesięcy prowadzą intensywne przygotowania na wypadek wojny z Rosją. Specjalny zespół wysokich rangą oficerów opracował 1200-stronicowy, tajny plan, który obejmuje nie tylko działania wojskowe, ale także logistykę, infrastrukturę i współpracę ze społeczeństwem. Dokument ten pokazuje, jak ogromne wyzwania stoją przed niemiecką armią i całym państwem.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c5c94c0-8b8c-4c09-8ee1-90c9b362f5a1</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 09:21:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OH6k9kpTURBXy83ZTEzNjE3YzQ0NzgxODMyN2U2MDc3NGIzYzU5Yjk0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe dane o inflacji zaskakują. Takiej sytuacji nie było od 20 miesięcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowe-dane-o-inflacji-zaskakuja-takiej-sytuacji-nie-bylo-od-20-miesiecy/fedsqw5</link>
			<description>GUS podał w piątek tzw. szybki wskaźnik inflacji za listopad. Zgodnie z szacunkami możemy już nie tylko cieszyć się z wzrostu cen poniżej 3 proc. Inflacyjne tempo spadło znacznie niżej, do poziomu niewidzianego od kwietnia 2024 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">40d166ce-1e2f-4832-a711-d12d82c6a55d</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 09:01:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XAgk9kpTURBXy82OTYxM2RiNDE5ZTBhZTNjMzk0YzNmZWE2YzllODE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy z UE na uzbrojenie dla Polski. Wniosek to kwestia godzin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/miliardy-z-ue-na-uzbrojenie-dla-polski-wniosek-to-kwestia-godzin/70wtnw6</link>
			<description>W piątek późnym popołudniem albo w sobotę rano polski wniosek o środki z unijnego programu SAFE w całości trafi do Brukseli — powiedziała w piątek w Polsat News pełnomocnik rządu do spraw Instrumentu na rzecz Zwiększenia Bezpieczeństwa Europy Magdalena Sobkowiak-Czarnecka.</description>
			<guid isPermaLink="false">d14bd45c-16ea-42ec-b3fd-4a8b17f80b45</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:57:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vj8k9kpTURBXy8zODMyNTRmMDMxMzljZWUwOWMxY2E3ZTA1MGFlYmM3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto co dalej ze wzrostem bezrobocia. Wskaźnik dał jasny sygnał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/oto-co-dalej-ze-wzrostem-bezrobocia-wskaznik-dal-jasny-sygnal/nh0www0</link>
			<description>W ciągu roku przybyło w Polsce ponad 100 tys. bezrobotnych. Co dalej i czy jest się czym niepokoić? Wskaźnik mierzony przez Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych próbuje odpowiedzieć na to pytanie. I odpowiedź daje nadzieję. Są sygnały z rynku pracy sugerujące, że źle to już było.</description>
			<guid isPermaLink="false">8cf634ea-1f23-4efa-8667-c08c229ab5c7</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:36:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FY3k9kpTURBXy9lZTcwNTliNTJiNWQ1NmVjOTRkN2FiZmYxNWI5MjEzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kulisy polskiego Black Friday na Amazon.pl [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/black-friday-na-amazonpl-na-to-trzeba-uwazac-wywiad/sm67887</link>
			<description>Gdy Polacy dopiero układają listy świątecznych prezentów, w centrach logistycznych Amazon.pl od miesięcy pracuje nie tylko sztuczna inteligencja i flota robotów, ale też tysiące dodatkowych osób, które mają sprawić, że Black Friday Week minie bez opóźnień, podróbek i zakupowych pułapek. Katarzyna Ciechanowska-Ciosk, zarządzająca sklepem Amazon.pl, mówi Business Insiderowi, jak firma wykorzystuje technologie do walki z fałszywymi ofertami oraz jak wspiera polskie marki. To ważna lektura dla wszystkich, którzy kupują przez internet.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc7eaef0-60df-4879-8908-a9dca9912619</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:26:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3SIk9kpTURBXy8zYTdlNDJhOTVhODQyZGM3ODBiNGUxNTQyNzJlNzJmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera korupcyjna w Ukrainie nabiera tempa. Przeszukanie w mieszkaniu bliskiego współpracownika Wołodymyra Zełenskiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/andrij-jermak-pod-lupa-antykorupcyjnych-sluzb-przeszukania-w-dzielnicy-rzadowej/5kbxyhe</link>
			<description>Narodowe Biuro Antykorupcyjne Ukrainy (NABU) oraz Specjalna Prokuratura Antykorupcyjna (SAP) przeprowadziły przeszukanie w mieszkaniu bliskiego współpracownika prezydenta Wołodymyra Zełenskiego. Akcja miała miejsce w dzielnicy rządowej w Kijowie i została szeroko nagłośniona przez ukraińskie media.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c5a91e5-5195-42b0-b6cc-1c1d3ca28e0e</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:43:25 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F4Lk9kpTURBXy82Mjk3YzAwZDk5ZTM4ZmVhZDU0ZWU1ZTdiYzhkMzJiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Black Friday to raj dla oszustów. Oto praktyczne rady, jak bronić się przed pułapkami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/black-friday-kusi-promocjami-tak-unikniesz-niepotrzebnych-wydatkow/klnyhed</link>
			<description>Aby uodpornić się na Black Friday, planuj zakupy z wyprzedzeniem, ustalaj realistyczne budżety, unikaj impulsywnych zakupów i krytycznie podchodź do ofert. Skup się na tym, co faktycznie potrzebujesz, zamiast ulegać presji, i zawsze sprawdzaj autentyczność promocji oraz reputację sprzedawców, czytając regulaminy sklepów i opinie o nich.</description>
			<guid isPermaLink="false">2ab71106-3e46-494d-94ff-c56852e1c8bd</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:15:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DImk9kpTURBXy81OWZmZmJiZDQ0NWUzNmJjYjI1ZWU4NzhmNDNkNjk4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakująca decyzja Viktora Orbana. Tego kierunku niewielu mogło się spodziewać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/viktor-orban-zapowiada-wizyte-w-moskwie-spotkanie-z-putinem-juz-w-piatek/hdr2dln</link>
			<description>Viktor Orban, który od lat utrzymuje bliskie relacje z Rosją, nie zmienia swojego stanowiska mimo trwającej wojny w Ukrainie. Węgry pozostają w dużej mierze zależne od rosyjskich surowców energetycznych, co stoi w sprzeczności z polityką Unii Europejskiej zmierzającą do ograniczenia tej zależności. Mimo wszystko ta decyzja może dla wielu obserwatorów sceny politycznej być sporym zaskoczeniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e40ced48-71d1-47e6-8aaf-10555607897e</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TaRk9kpTURBXy9kZDRhYmYxYThhZDk2N2M5NDdjOTg2NjM0NTY3NTRjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyjechali pracować do Norwegii 20-30 lat temu. Dziś mają takie emerytury [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/wyjechali-pracowac-do-skandynawii-dzis-maja-takie-emerytury-kwoty/jd1bml8</link>
			<description>Business Insider Polska dotarł do najnowszych danych NAV, czyli norweskiego odpowiednika ZUS, z których wynika, że w Polsce żyją obecnie tysiące osób, którym należy się emerytura z tamtejszego systemu. Co roku nad Wisłę z północy płyną setki milionów koron. Mamy też podobne dane dla Szwecji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f49b5e5d-5207-47c0-8fbb-226f868051d5</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:39:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1u9k9kpTURBXy8zMmY0YWUxZjFmNjQ4Yzc2MDEwMDYzMGVmMjE5ZjRlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo Finansów wyjaśnia nowości w KSeF [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ministerstwo-finansow-rozwiewa-watpliwosci-ksef-nowe-limity-kary-i-inne/qqhn6f1</link>
			<description>Ministerstwo Finansów odniosło się do nowości w KSeF, które ostatnio opisywaliśmy, czyli do rozbieżności w limitach przesyłania faktur w KSeF, możliwych karach już od 1 lutego 2026 r., korektach technicznych i dochowaniu należytej staranności. Resort w stanowisku przesłanym Business Insiderowi tłumaczy zmiany. Przekonuje też, że administracja dzięki KSeF będzie skuteczniej ścigała oszustwa VATowskie. Eksperci wcześniej wskazywali co innego.</description>
			<guid isPermaLink="false">80a4730b-5d83-44d9-aa0e-4ccd36082238</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:39:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v3Lk9kpTURBXy8wNmNlZmViZmFkZmM4N2FiZDliZGVlNGYwMTEwM2I4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie zmiany przepisów od stycznia. Co czeka pracowników i pracodawców?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/staz-pracy-wedlug-nowych-zasad-ekspert-wskazuje-najwieksze-trudnosci/11bqyj7</link>
			<description>To jedna z największych zmian na rynku pracy od czasu pierwszego ozusowania zleceń czy obniżki wieku emerytalnego. Nic dziwnego, że nowe przepisy o stażu pracy przyciągają uwagę pracowników i pracodawców. Zmiana może oznaczać więcej dni urlopu i wyższe świadczenia dla części zatrudnionych. Eksperci zwracają jednak uwagę, że wszystko zależy od sposobu, w jaki będziemy mogli ten staż udowodnić.</description>
			<guid isPermaLink="false">f07283ae-9b69-4180-8905-20caa23119ed</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:36:46 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X_4k9kpTURBXy81MjU3NThlOTk1OWRlMjkyMjllMDJhZDUxZGRlNGFlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny bank w Polsce zostanie przejęty? Zaskakujący ruch na giełdzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polski-bank-bije-rekordy-na-gieldzie-to-moze-sie-skonczyc-nietypowym-wezwaniem/e6zsy64</link>
			<description>W polskim sektorze bankowym znowu robi się gorąco pod względem zmian właścicielskich. Mamy już za sobą przejęcie VeloBanku przez Cerberusa, na nasz rynek wchodzą też UniCredit i Erste, ale inwestorzy na GPW widzą na horyzoncie kolejną potencjalną transakcję. Kurs jednego z banków ostatnio mocno zwyżkował, choć nie jest to typowa gra pod przejęcie, a istotne znaczenie mają również czynniki fundamentalne.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a487419-4f4e-47ce-a8ef-d32cee7baa57</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:33:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pvJk9kpTURBXy9iNDI5NWJhMDczOWU5ODcxZGQ0YmI1YmFiZmQ0NTg4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe zasady wypłaty emerytur od 1 grudnia 2025. Oto, wszystko co trzeba wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/dorabiasz-do-emerytury-od-grudnia-2025-obowiazuja-nowe-progi/gryc9qs</link>
			<description>Od grudnia 2025 r. emeryci i renciści, którzy dorabiają do swoich świadczeń wypłacanych przez ZUS, będą musieli zwrócić uwagę na nowe limity zarobków. Przekroczenie tych kwot może skutkować zmniejszeniem lub zawieszeniem wypłaty emerytury lub renty przez Zakład Ubezpieczeń Społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b637cb14-b8fb-42e4-9791-803ee921141e</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:11:50 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B1kk9kpTURBXy85NTEyYjdmODdiNGVmMDVmYWQ3YTIzZjIzM2I0ZGY5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokój w Ukrainie? Polacy bardzo sceptyczni [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pokoj-w-ukrainie-polacy-bardzo-sceptyczni-sondaz/1pn5gc9</link>
			<description>Ledwie co piąty Polak wierzy, że prowadzone obecnie prace nad planem pokojowym dla Ukrainy przyniosą skutek w najbliższej perspektywie. Ponad połowa z nas z kolei podchodzi do tego sceptycznie i nie spodziewa się zakończenia wojny — wynika z najnowszego sondażu SW Research dla &quot;Wprost&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">43b4180b-6de8-480b-8bab-40a0f4ce96da</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:05:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H-Uk9kpTURBXy8wNDc4ZGFjNTFmNTQ2MzRiODI1YjExZDZjYTFlMDJkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Certyfikaty ZUS w rękach botów. Kontrowersje wokół &quot;receptomatów&quot; i &quot;zwolnieniomatów&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/lekarze-pod-lupa-rosnie-liczba-spraw-o-receptomaty-i-zwolnieniomaty/6rqe07t</link>
			<description>Postęp technologiczny w medycynie budzi nie tylko zachwyt, ale również pytania o bezpieczeństwo. &quot;Gazeta Wyborcza&quot; alarmuje o rosnącej liczbie postępowań dyscyplinarnych wobec lekarzy, którzy świadomie lub nieświadomie udostępniają swoje certyfikaty ZUS internetowym botom. Te automatyczne systemy, zwane &quot;receptomatami&quot; lub &quot;zwolnieniomatami&quot;, masowo wystawiają recepty i zwolnienia lekarskie, często bez udziału człowieka.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cd8496c-b725-4987-beea-c579b6865fb4</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:53:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NNNk9kpTURBXy9hNDQ4MjFmNmUxN2EzMzljNGU1YWE5YTRiZGFjMGUzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny plan pokojowy dla Ukrainy wyląduje w koszu? Kijów stawia jasne warunki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/andrij-jermak-o-negocjacjach-z-rosja-ukraina-stawia-wyrazne-granice/8ysskjj</link>
			<description>Andrij Jermak, szef biura prezydenta Wołodymyra Zełenskiego, jasno określił stanowisko Ukrainy w sprawie negocjacji z Rosją. W rozmowie z z magazynem &quot;Atlantic&quot; przedstawił stanowisko Kijowa oraz wskazał na kluczowe elementy ostatniej propozycji, których jego kraj nie jest w stanie spełnić. Nie oznacza to jednak, że nie ma pola do negocjacji, a Ukraińcy nie są gotowi do ustępstw.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a64f02d-5233-43d0-91f8-74dcbf2e63ea</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:35:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dPAk9kpTURBXy80Nzk1ZmQxNzU4YTM5ZjUxYmU4YjQzZWNiMzA4OGNkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poznań całkowicie odchodzi od węgla. To przełomowa decyzja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/poznan-porzuca-wegiel-nowa-elektrocieplownia-veolii-zmienia-zasady-gry/ydwzfbj</link>
			<description>Piąte co do wielkości miasto w Polsce porzuca węgiel. Za pięć lat do mieszkańców Poznania popłynie ciepło wyprodukowane bez wykorzystania &quot;czarnego złota&quot;, a już teraz jego zużycie ma spaść o połowę. - Jesteśmy liderem dekarbonizacji w Polsce — mówi Business Insiderowi Estelle Brachlianoff, dyrektor generalna Veolii, która odpowiada za inwestycję. Odejście od węgla nie równa się jednak całkowitej zeroemisyjności.</description>
			<guid isPermaLink="false">d394a40e-6233-4c06-b92d-5aa9a585bc78</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:33:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UIKk9kpTURBXy9hODVkNGE1NjI1MDZjNDI2NjY0NjU4OTlhNTI0ZjM1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Portfel przeciętnego polskiego emeryta bez tajemnic. Na to wydaje pieniądze [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/portfel-polskiego-emeryta-bez-tajemnic-srednia-emerytura-wydatki-i-sprzety-tabele/bxegw7n</link>
			<description>Zakupy spożywcze stanowią prawie 30 proc. wszystkich miesięcznych wydatków polskich emerytów, które można szacować na blisko 2 tys. zł — wynika z kompleksowego badania ujawnionego przez GUS. Bardzo wysoko w hierarchii ważności są też wydatki na leki i zdrowie. W Business Insiderze pokazujemy dokładne kwoty, a także zaglądamy do koszyka zakupowego, salonu i kuchni przeciętnego seniora.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ec63867-fec2-4f51-8d0e-f8165c2f771d</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:08:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ua3k9kpTURBXy9iZmFhYmU0ZWY1MWU5NDgyYWMwYTQ1ZWRmNTc2MmQzYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dowódca korpusu NATO mówi, jak mają wyglądać wojny przyszłości. &quot;Drony w końcu przestaną dominować&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/jaka-moze-byc-przyszla-wojna-rozmawiamy-z-dowodca-korpusu-nato/44xpvsz</link>
			<description>Jaka może być przyszła wojna? Czy drony pozostaną przez dekady &quot;cudowną bronią&quot;, czy może w przyszłości czekają nas starcia żołnierzy-robotów? Rozmawiamy o tym z gen. broni Dariuszem Parylakiem, dowódcą Wielonarodowego Korpusu Północny-Wschód. Dowództwo korpusu, które jest zlokalizowane w Szczecinie, odpowiada za dowodzenie działaniami NATO na terenie Estonii, Litwy, Łotwy i Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">26053da7-af76-4217-ae6e-ee868a2afbd0</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sT2k9kpTURBXy8wMzA5OGY0ZjIwNDM4ZGM4YjJjY2MwNGJhZGUxZjhlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki konglomerat inwestycyjny z Abu Zabi zainteresowany aktywami Łukoila</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/lukoil-na-sprzedaz-wielki-konglomerat-inwestycyjny-z-abu-zabi-w-grze/yjlh44x</link>
			<description>&quot;International Holding Company z Abu Zabi poinformował Departament Skarbu USA, że jest zainteresowany kupnem rosyjskiej spółki naftowej Łukoil, a dokładniej jej aktywów zagranicznych&quot; — informuje Reuters.</description>
			<guid isPermaLink="false">38e6d268-703a-43f9-b395-de0f9aefafe6</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:18:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XGxk9kpTURBXy9kZjU2NmQ3MzYyODg2MzMzMzZmNDcyZWU3MTQwNTI2My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzy firmy złożyły formalne oferty przejęcia właściciela TVN. Media wskazują faworyta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/to-bedzie-wielkie-przetasowanie-na-rynku-mediow-trzy-firmy-w-grze/vpr2j61</link>
			<description>Paramount Skydance, Netflix i Comcast złożyły oferty przejęcia koncernu WarnerBros. Discovery (WBD), właściciela m.in. HBO, CNN i TVN. Według medialnych doniesień administracja USA ma faworyzować spółkę należącą do syna sprzymierzonego z Donaldem Trumpem miliardera.</description>
			<guid isPermaLink="false">abc759cf-cea4-4683-87a8-09ca7f50bb93</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:41:11 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BfOk9kpTURBXy81ZGJkODVjNzYwOGY3NmJhNWI5NmIxZmJjNGRiYmQ2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orędzie nowego marszałka Sejmu. &quot;Zasady są proste. Prezydent reprezentuje, rząd rządzi&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wlodzimierz-czarzasty-wyglosil-oredzie-zasady-sa-proste-prezydent-reprezentuje-rzad/kh16qrl</link>
			<description>W piątek o godz. 20 nowo wybrany marszałek Sejmu Włodzimierz Czarzasty wygłosił orędzie do narodu. &quot;Będę strażnikiem praw parlamentu i demokratycznego ustroju państwa opisanego w naszej konstytucji&quot; — ogłosił. &quot;Postawię tamę każdym próbom, które będą starały się łamać umowę konstytucyjną&quot; — ostrzegł. &quot;Będę stosował marszałkowskie weto wobec szkodliwych projektów&quot; — dodał.</description>
			<guid isPermaLink="false">db15f471-9633-444e-a2af-3cee301d728b</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:07:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HBlk9kpTURBXy9kZTIzMmNiNmY2YjliZmNlY2JlODE5ODA2ZGU4YTBhYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy program PiS. Media podają znane i kontrowersyjne nazwiska w zespole</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-program-pis-oni-maja-wskazac-kierunek-partii-jaroslawa-kaczynskiego/24rm6ep</link>
			<description>Prawo i Sprawiedliwość w ostatnich sondażach wypada słabo. O wyborców powalczy nowym programem, nad którym już pracuje się w partii. Według doniesień TVN24, wiadomo, kto będzie wytyczał kierunki. Na liście znaleźli się m.in. Zbigniew Ziobro i Daniel Obajtek. Jest też jeden duży nieobecny.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c62af15-6762-4e3a-9a2b-0ce643b0ba21</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:44:11 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6AZk9kpTURBXy81ZTRjYThlZGY3ZjNjNTM0ZDRmYjNjOGM0ZDJkOTEzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobre informacje dla rządu. Polityka gospodarcza oceniana lepiej [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polityka-gospodarcza-rzadu-donalda-tuska-oceniana-lepiej-sondaz/853mxfx</link>
			<description>Rząd Donalda Tuska odnotowuje poprawę w sondażach. Lepsze notowania rządu są widoczne we wszystkich analizowanych aspektach. CBOS wskazuje, że polityka gospodarcza zyskuje uznanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">c223b07d-b04a-43ef-b705-42e91d02287a</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 16:04:54 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xeok9kpTURBXy81NmJiNDc3Yzg5N2ZiYmFmZmM2N2JjNjczOTc0N2I2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stopy spadają, a Polska płaci wyższe odsetki. Rynek wykorzystuje sytuację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/stopy-spadaja-a-polska-placi-wyzsze-odsetki-rynek-wykorzystuje-sytuacje/x29jrne</link>
			<description>Ministerstwo Finansów sprzedało w piątek na aukcji obligacje za 10 mld zł, a popyt wynosił prawie 16 mld zł. Na aukcji dodatkowej udało się sprzedać jeszcze papiery za 1,5 mld zł. Skoro popyt był tak wysoki, a niedawno spadały w Polsce stopy procentowe, to można by oczekiwać, że odsetki będą malały, a państwo zaoszczędzi na kosztach obsługi długu. Nic bardziej mylnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb9f1e1d-d219-4e0d-af8f-dce50c91dc62</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 15:44:21 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oR5k9kpTURBXy8wZDZlZWJiNGQxN2YxZWEzZjEwOTM0NjUwYmRhYTRhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
