<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Zaskoczenie na stacjach paliw. Cenowy raport z rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-eksperci-mowia-o-milym-zaskoczeniu/z2j1epv</link>
			<description>Początek września przyniósł zwrot na rynku paliw. Ceny wzrosły i tankowanie miało być systematycznie droższe. Tymczasem w ostatnich dniach paliwa niespodziewanie zaliczyły kilkugroszowe przeceny. Eksperci wskazują średnie stawki w kraju i pokazują miejsca, w których jest najtaniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">bacae1c3-d7eb-474b-90b1-90f3e2e89300</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 17:09:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tUFk9kpTURBXy9iNGRiNGZlYzg1OGZiNGM1ZDhlZTY3NTljNDNlMzBjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisja Europejska zdecydowała w sprawie wielkiego przejęcia w polskiej bankowości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/austriacy-przejma-bank-santander-jest-decyzja-komisji-europejskiej/gsqtpcq</link>
			<description>Jest zielone światło na przejęcie Santander Bank Polska przez Austriaków. Komisja Europejska nie widzi zagrożenia związanego np. z ograniczeniem konkurencji. To jedna z największych tego typu transakcji w naszym kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">eddd883f-4874-4fd2-b7c2-1a744b9cfb11</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:17:11 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/twck9kpTURBXy9iNjFiMWFmZjQ0MjEyODU0YmU0ODZlMTA3YTQwOGM4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fitch ostrzega przed długiem Polski. Deficyt może być dwukrotnie wyższy od mediany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fitch-perspektywa-ratingu-polski-obnizona-powody-i-prognozy/d5knjdt</link>
			<description>Pogorszenie stanu finansów publicznych było kluczowym czynnikiem stojącym za decyzją o obniżeniu perspektywy ratingu Polski ze stabilnej do negatywnej — ocenił Milan Trajkovic, główny analityk agencji Fitch odpowiedzialny za Polskę. Podkreślił, że wskaźniki fiskalne kraju coraz wyraźniej odbiegają od wyników państw o podobnym ratingu, także w regionie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad20f590-fd9b-4084-8d37-d37aa82b868b</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:59:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qVNk9kpTURBXy9lYzBlMGJjMzBkZmU0OWFlNjdkN2MyYzBhZDc4MmI5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanclerz Niemiec w końcu zabrał głos w sprawie nalotu dronów na Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nalot-dronow-na-polske-kanclerz-niemiec-zabral-glos/v2g47kr</link>
			<description>Z całego świata w stronę Polski płyną słowa wsparcia w związku z nocnym nalotem rosyjskich dronów. Dość długo z komentarzem czekał kanclerz Niemiec. Friedrich Merz po południu nazwał ten akt lekkomyślnym i agresywnym, podkreślając, że Rosja naraziła życie obywateli państwa członkowskiego NATO i Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c826241-e8c9-4a2f-89fe-f7dd0d47faed</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:21:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HEFk9kpTURBXy83MzkzMjVjMTkzMGIwMGU4MjUyYTk2MGYzODNmMDgzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie drony nad Polską. Jak działa dron Gerbera, wykonany z pianki i sklejki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/drony-nad-polska-czym-sie-roznia-drony-shahed-136-gieran-2-i-gerbera/kfbjz90</link>
			<description>Kilkanaście rosyjskich dronów naruszyło przestrzeń powietrzną Polski w nocy z 9 na 10 września. Część obiektów została zestrzelona. Znaleziono m.in. dron typu Gerbera, który jest określany jako dron-wabik oraz tańsza i uproszczona wersja irańskiego Shaheda-136. Co wiemy o rosyjskich dronach?</description>
			<guid isPermaLink="false">4236da21-6122-456b-a05a-959a336cd12a</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:36:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a-rk9kpTURBXy9lY2FlYjk3ODc2NmMyNTk4YzU3YThjZDYxYmI3Y2VjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mniej wniosków kredytowych, wolniejsza sprzedaż, dawkowanie lokali przez deweloperów. Czy to cisza przed burzą na rynku? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/stopy-procentowe-a-kredyty-warto-czekac-na-dalsze-spadki-analiza/254s45s</link>
			<description>Sierpień przyniósł wyhamowanie na rynku mieszkaniowym — wpłynęło mniej wniosków kredytowych, wolniejsza była sprzedaż, a deweloperzy ograniczyli inwestycje. Jednocześnie banki chętniej udzielają kredytów, a ceny nowych mieszkań w największych miastach od dwóch miesięcy stoją w miejscu. Ciekawe wnioski przyniosła też publikacja Głównego Urzędu Nadzoru Budowlanego dotycząca jakości materiałów budowlanych. Ekspert portalu RynekPierwotny.pl analizuje dla Business Insider Polska najważniejsze fakty z rynku nieruchomości.</description>
			<guid isPermaLink="false">17a17573-8668-45ee-bdef-205fe0c157d0</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:48:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IgFk9kpTURBXy9kZWNiZGZlZDIzYzEwMTc0N2Q5Y2E2MTgwYzFkNDcwMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeśli iPhone 17, to w wersji Air. Apple daje realny impuls do wymiany starszego smartfona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jesli-iphone-17-to-w-wersji-air-apple-daje-realny-impuls-do-wymiany-starszego/yn66ftm</link>
			<description>Najnowszy iPhone 17 Air jest ekstremalnie cienki (5,6 mm) i wyraźnie lżejszy (165 gramów), a zarazem ma klasę wydajności &quot;Pro&quot;. Jeśli ktoś szukał smartfona z dużym ekranem, a przy tym cienkiego i lekkiego, Air może okazać się strzałem w dziesiątkę. To również jedyna z nowości Apple'a, która jest faktycznie &quot;namacalnym&quot; powodem, by wymienić starsze generacje telefonów na coś nowszego. Oczywiście pod warunkiem, że będziemy w stanie zaakceptować jego wysoką cenę.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c2a1452-b8d0-493c-81b8-8abbe9b65acc</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:09:41 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PwPk9kpTURBXy9iNjdlZjJhMzFmNDI5NjNmMzY2NjQ0Y2E3NDM3MjBlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komu przysługuje renta rodzinna? Oto wszystko, co warto wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/renta-rodzinna-w-2025-roku-kto-ile-i-jak-uzyska-swiadczenie-kompletny-poradnik/d38dvwn</link>
			<description>Renta rodzinna to świadczenie wypłacane przez Zakład Ubezpieczeń Społecznych. Jest przyznawane po śmierci członka rodziny, który miał prawo do emerytury lub renty z tytułu niezdolności do pracy lub spełniał warunki do ich otrzymania. Ile wynosi renta rodzinna w 2025 r.? Czym różni się od renty wdowiej?</description>
			<guid isPermaLink="false">2669fbdf-8869-4902-895a-39fec21e56bd</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2qkk9kpTURBXy82YmRhNzAwODJmMDQyOWM0NGZkNzk1ZTNhNGViOTc1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta opinia może wskazać kierunek. Ważą się losy milionów kredytów ze stawką WIBOR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/opinia-rzecznika-generalnego-tsue-waza-sie-losy-milionow-kredytow-ze-stawka-wibor/qqws881</link>
			<description>W czwartek 11 września zaplanowane jest ogłoszenie opinii Rzecznika Generalnego Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej w pierwszej polskiej sprawie dotyczącej kredytów mieszkaniowych o zmiennym oprocentowaniu opartym na wskaźniku WIBOR. Prawdopodobnie wskaże ona kierunek, w którym pójdzie TSUE, wydając wyrok spodziewany na początku przyszłego roku. Może on mieć kluczowe znaczenie dla milionów kredytobiorców i polskiego systemu finansowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a91169a-5d72-43d2-87a2-788a81a5dcaf</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:20:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bUyk9kpTURBXy9mOTI2ODNjOWM0YTVkMmQ2MTIwNzZiMDZkOTcxZmY3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Złej baletnicy przeszkadza rąbek u spódnicy&quot;. Doradca prezydenta recenzuje rząd [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/doradca-prezydenta-zabiera-glos-w-sprawie-budzetu-kompletnie-niewiarygodne/nl0kmq2</link>
			<description>— Problem w tym, że mimo planów ograniczania deficytu, rząd stale dodaje nowe wydatki. Ministerstwo Finansów musi odpowiedzieć na pytanie, czy zawsze wszystkie wydatki są konieczne. Cała ścieżka ograniczania deficytu jest kompletnie niewiarygodna — mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska Leszek Skiba, doradca społeczny prezydenta Karola Nawrockiego. Zwraca uwagę, że resort finansów konstruując budżet, nie poświęca uwagi temu, jak wyglądają wydatki i stawia na wyższe podatki.</description>
			<guid isPermaLink="false">b252cb8e-e9dd-4320-86cb-257b24013f8b</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JgSk9kpTURBXy82ZDZlMjRjZDQ3YWQyMzkzYzM5NzAwNjJjODRmNzM4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy lek na otyłość zastąpi Ozempic i Wegovy? Są wyniki badań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zastapi-ozempic-gigant-farmaceutyczny-pokazal-wyniki-badan-nowego-leku-na-otylosc/z8s2b6z</link>
			<description>Producent Ozempicu i Wegovy, firma Novo Nordisk, opublikował obiecujące wyniki badań klinicznych swojego nowego leku na otyłość, Cagrilinitide. Duński gigant farmaceutyczny poszukuje alternatywy nowej generacji dla swojego flagowego leku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9079146-4e6e-4827-acbf-27bab321785a</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:12:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cfmk9kpTURBXy9mN2RlYzA2ZDM1ZWRiMTY2MWE4OWU3MmMzMjQ3YjRiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen buduje wielką tłocznię oleju. Połowa produkcji rzepaku z trzech województw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/najwieksza-tlocznia-rzepaku-orlenu-powstaje-w-ketrzynie-polowa-produkcji-rzepaku-z/ppcsj6c</link>
			<description>Orlen kontynuuje budowę wielkiej inwestycji na Warmii i Mazurach. Tłocznia rzepaku w Kętrzynie będzie przerabiać pół miliona ton rzepaku i ma być szansą na rozwój miasta. Już teraz wiadomo, że zakład stworzy ponad 100 nowych miejsc pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">109a1f83-033b-4720-808c-bd6c68370978</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:59:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h2Vk9kpTURBXy9iYzhjYWU0YTc1ZDcyNzRhMmNmYmM5ZjA3NmM2ZWNiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump zwrócił się do prezydenta Ukrainy. &quot;Musi zawrzeć układ&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-przyznaje-mylilem-sie-chodzi-o-wladimira-putina/k8nvbt1</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump oświadczył we wtorek, że jego lipcowe spotkanie z Władimirem Putinem na Alasce zakończyło się &quot;wieloma osiągnięciami&quot;. Zapowiedział jednocześnie, że będzie naciskał na prezydenta Ukrainy Wołodymyra Zełenskiego, aby zawarł porozumienie z Rosją, a Europę wezwał do natychmiastowego zaprzestania importu rosyjskiej ropy.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe28d967-b0b1-40ce-9e51-0467da96133b</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:45:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2unk9kpTURBXy81ZTk1MjI2MjdhNDYyNjVlY2EzNjA4MmNiNTIwZGYwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważny komunikat dla posiadaczy dronów. Urząd wymienia listę obowiązków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wazny-komunikat-dla-posiadaczy-dronow-kary-nawet-10-tys-zl/61qsf4q</link>
			<description>Przed każdym lotem dronem należy zgłosić ten zamiar Polskiej Agencji Żeglugi Powietrznej, za pośrednictwem aplikacji DroneTower — przekazał Urząd Lotnictwa Cywilnego. Ponadto, każda osoba chcąca latać dronem ważącym więcej niż 250 gramów musi zarejestrować się jako operator w specjalnym systemie. Za nieprzestrzeganie przepisów grozi kara do 10 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">affb26ba-b2f2-4a3a-b2cb-f507937369d2</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:38:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9SRk9kpTURBXy9lOWY2NWYyZTMyOTFkOWZjN2E2MDhhMWJjOGE0YTVjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjska dezinformacja zalewa polski internet. Raport ujawnia skalę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dron-nad-belwederem-szokujace-wyniki-raportu-o-rosyjskiej-dezinformacji-w-polsce/vyp2tq9</link>
			<description>Poniedziałkowy wieczór w Warszawie przyniósł niecodzienne wydarzenie — Służba Ochrony Państwa zneutralizowała drona, który operował nad Belwederem i budynkami rządowymi przy ul. Parkowej. Jak wynika z najnowszego raportu Europejskiego Kolektywu Analitycznego Res Futura, większość polskich internautów powieliła propagandę Rosji na ten temat.</description>
			<guid isPermaLink="false">5821753c-75bb-487b-a34e-1e9b837632e8</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:30:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dcEk9kpTURBXy82YmZlMmM0MjlhY2M3MzdmMTc1MTRhZGVjMTE2NWI2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fatalna sytuacja w fabryce w Niemczech. Do likwidacji tysiąc miejsc pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/przemyslowy-gigant-zwalnia-tysiac-osob-w-niemczech-popyt-ponizej-prognoz/mnbgwy4</link>
			<description>Koncern Ford podjął decyzję o ograniczeniu produkcji samochodów w Kolonii w zachodnich Niemczech. Fabryka przestawi się od stycznia 2026 r. na pracę jednozmianową, co będzie się wiązało z likwidacją ok. 1 tys. miejsc pracy — donosi Reuters. Zarząd firmy wyjaśnia sytuację słabym popytem.</description>
			<guid isPermaLink="false">00150a20-0290-4f11-82d7-d0bf2d8f6add</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:11:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v80k9kpTURBXy9kNjhjMDQ0ZDFiMGU1NTZkZDhiNjg2ZDNjMmI1MWJlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Łukaszenko ułaskawił 25 więźniów politycznych. Gest na święto</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prezydent-lukaszenko-ulaskawil-25-wiezniow-politycznych-gest-na-swieto/wg6cswv</link>
			<description>Aleksander Łukaszenko ułaskawił 25 więźniów politycznych — wynika z komunikatu białoruskich władz, które poinformowały we wtorek o ułaskawieniu osób skazanych za &quot;przestępstwa ekstremistyczne&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">1346bdde-996e-4ec7-9193-cb81eee480c5</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:00:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l3yk9kpTURBXy80MTQzMTQ2NzY4ZDk2NDc5MWQ4Yzk3NzU3NTc5OGIxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki i Donald Tusk zjednoczeni w razie zagrożenia? Jest nowy sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polityczne-zawieszenie-broni-w-razie-zagrozenia-tego-spodziewaja-sie-polacy-sondaz/g2zd836</link>
			<description>Większość Polaków jest przekonanych, że w przypadku zagrożenia militarnego prezydent i premier będą działać wspólnie i prezentować jednolite stanowisko — wynika z najnowszego badania Instytutu Badań Pollster przeprowadzonego dla &quot;Super Expressu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8fc4ae9-7ee0-454e-b9f7-5549f72ed150</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 14:53:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hxqk9kpTURBXy85ZmEyODVmYjdmMWIwM2RkMGNkMDlmYTdkZDg1ZDcwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Media: Polska rakieta uszkodziła dom w Wyrykach. Stanowcza odpowiedź Donalda Tuska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/lapy-precz-od-polskich-zolnierzy-donald-tusk-o-zniszczeniu-domu-w-wyrykach/82n71cr</link>
			<description>&quot;Cała odpowiedzialność za uszkodzenia domu w Wyrykach spada na autorów dronowej prowokacji, czyli Rosję. O wszystkich okolicznościach incydentu odpowiednie służby poinformują opinię publiczną, rząd i prezydenta po zakończeniu postępowania. Łapy precz od polskich żołnierzy&quot; — napisał na platformie X premier Donald Tusk.</description>
			<guid isPermaLink="false">2918959e-3118-41ab-a732-c61f4a5bbedc</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 14:30:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0J7k9kpTURBXy9jYmExNjY1MjAxY2JmY2EwMzhmNWFiNGYxZDFjMTY5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Agencja Mienia Wojskowego sprzedaje pojazdy. Oto ceny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/przetarg-agencji-mienia-wojskowego-pojazdy-za-kilka-tysiecy-zlotych/nkhqk14</link>
			<description>Agencja Mienia Wojskowego (AMW) ogłosiła przetarg na pojazdy i sprzęt wycofany ze służby. Ceny? Zaczynają się od 5 tys. zł. W ofercie znalazły się m.in. samochody osobowe, ciężarowe, terenowe, autobusy, a także specjalistyczne maszyny, takie jak koparki czy żurawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">264d4798-d3a3-49c9-8c6e-989790c245c6</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 14:29:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9HGk9kpTURBXy81NjExYzljOThkZTcwMmQ3NWNhMTMyZTFkOTllODc4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska kupi okręty podwodne. Premier zapowiada uchwałę rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-kupi-okrety-podwodne-premier-zapowiada-uchwale-rzadu/c394b00</link>
			<description>Premier Donald Tusk poinformował, że na środowym posiedzeniu rządu zostanie podjęta uchwała zobowiązująca do zakupu okrętów podwodnych w programie Orka, do końca roku. Wszystkie oferty zostały przebadane. Teraz rząd podejmie decyzję, kto będzie naszym ostatecznym partnerem — przekazał.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d53ad91-543b-4127-a04d-573d98e43fca</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 14:27:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-cKk9kpTURBXy8wZjIwZmJiZjRhOTU5NmY1NzI5YjUzMTFiMDlhMjdjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europie grozi utrata konkurencyjności. Były szef EBC podał ważny przykład</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/mario-draghi-ostrzega-europe-przed-stagnacja-podal-szokujace-dane/51jj1k7</link>
			<description>Były prezes Europejskiego Banku Centralnego i były premier Włoch, Mario Draghi, ponownie przestrzegł Unię Europejską przed narastającą utratą konkurencyjności wobec Stanów Zjednoczonych i Chin. Podczas konferencji w Brukseli, zorganizowanej w pierwszą rocznicę publikacji jego raportu o przyszłości europejskiej gospodarki, podkreślił, że fundamenty wzrostu na Starym Kontynencie są coraz słabsze.</description>
			<guid isPermaLink="false">464b9da1-edd8-4d68-becf-f3ac0dd45ddf</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 14:21:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VjXk9kpTURBXy8zNTliZDk0NDc1ODg1ZjVlMWEwZDM2ZmJmNGFkMDhhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Apelują o &quot;sprawiedliwą&quot; płacę minimalną. &quot;Chrońmy tę wartość i zmieńmy mechanizm&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/spor-o-place-minimalna-chronmy-te-wartosc-i-zmienmy-mechanizm/tj3zmtl</link>
			<description>Płaca minimalna od nowego roku wzrośnie do 4806 zł brutto. Z decyzji rządu nie są zadowoleni pracownicy i pracodawcy. Ci drudzy narzekają, że minimalna płaca przekracza już połowę średniej krajowej. &quot;Niech to będzie gwarantowane 50 proc. przeciętnej płacy. Dalej mogą być negocjacje&quot; — apeluje prof. Jacek Męcina z Konfederacji Lewiatan.</description>
			<guid isPermaLink="false">72e44c02-cf75-435c-a98f-6ab32fec1fee</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 14:17:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-dIk9kpTURBXy9lMzg4NzU5YmZkNDYxNDU5MGQxMDA1MGJmMTNlNjU0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie rosyjski dron, ale polska rakieta. Nieoficjalne informacje o uderzeniu w dom w Wyrkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/co-uderzylo-w-dom-w-wyrkach-nieoficjalnie-nie-rosyjski-dron-ale-polska-rakieta/jxc0350</link>
			<description>Szczątki &quot;niezidentyfikowanego obiektu latającego&quot; jak go nazywa prokuratura, spadły na dom w Wyrykach na Lubelszczyźnie, wywołując zniszczenia. Prokuratura oraz MON nie zdradzają szczegółów zdarzenia. Według ustaleń &quot;Rzeczpospolitej&quot;, był to obiekt wystrzelony przez polski myśliwiec F-16 podczas próby zestrzelenia drona. Przyczyną mogła być &quot;dysfunkcja układu naprowadzania rakiety&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">a70439b8-1628-4ee2-b139-39df61794190</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 14:07:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AlHk9kpTURBXy8xYjQ2NGE2OTYwYWUwMTcyODUzYzQyMjhjZGQwMTJiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest termin przesłuchania Jarosława Kaczyńskiego. Sprawa wyborów kopertowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/jest-termin-przesluchania-jaroslawa-kaczynskiego-sprawa-wyborow-kopertowych/xc2er6w</link>
			<description>Wiadomo już, kiedy odbędzie się przesłuchanie Jarosława Kaczyńskiego w sprawie wyborów kopertowych. Termin podała we wtorek warszawska prokuratura. Prezes PiS będzie przesłuchany w charakterze świadka.</description>
			<guid isPermaLink="false">e22c0d27-2c34-457a-b293-da82cbe8ca8f</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:38:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Yhk9kpTURBXy84NmE4OWY5YTg5MzM1NTZlYzgwZjZhMTk4MDU5N2Q1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przemysł UE radzi sobie mimo wojny celnej, ale wzrost jest anemiczny. Polska na plusie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polski-przemysl-rozwija-sie-szybciej-od-sredniej-w-ue-nowe-dane-eurostatu/c7t3y9p</link>
			<description>Przemysł w Polsce i UE poprawił wyniki, z tym, że produkcja w naszym kraju rośnie wyraźnie szybciej niż średnia. Wtorkowa publikacja Eurostatu pokazuje, które kraje wypadają najlepiej, a które najgorzej. Eksperci prognozują, że aktywność produkcyjna nabierze pozytywnego tempa pod koniec 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">6985a062-8d7b-4512-bbc3-8017e6822b8e</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:38:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xoHk9kpTURBXy8yN2I3NzlkMTc4YzY1YjIyODFkNTFkOTk5OTAzOGZmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska utrzymuje zamkniętą granicę z Białorusią. Decyzja obowiązuje do odwołania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/granica-polsko-bialoruska-zamkniecie-przedluzone/d458cze</link>
			<description>Ministerstwo Spraw Wewnętrznych i Administracji poinformowało, że granica polsko-białoruska pozostaje zamknięta do odwołania, mimo zakończenia manewrów wojskowych &quot;Zapad 2025&quot;. Zawieszenie dotyczy zarówno transportu drogowego, jak i kolejowego, w obu kierunkach. Rzeczniczka MSWiA Karolina Gałecka podkreśliła:</description>
			<guid isPermaLink="false">8ab7f1d9-7d9e-47b8-b0cb-e683a3071548</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:30:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OSQk9kpTURBXy8zMjdhMzczZTEzYjMwMzAwMWQ3MDk2ZTI5Y2JmZTdiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd zgodził się na zatrzymanie Zbigniewa Ziobry i doprowadzenie go na komisję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/przymusowe-doprowadzenie-jest-zgoda-w-sprawie-ziobry/hdm2l9t</link>
			<description>Sąd Okręgowy w Warszawie zgodził się na zatrzymanie i przymusowe doprowadzenie byłego ministra sprawiedliwości Zbigniewa Ziobry na posiedzenie sejmowej komisji śledczej ds. Pegasusa.</description>
			<guid isPermaLink="false">87b377b6-3651-447e-b848-ee15c35d5436</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:10:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UY-k9kpTURBXy83NTRjYzk0NmFjZjc3ZjJkZjM5ZTI1ZmYyN2Q2MzA4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mazury pod znakiem wielkiej inwestycji. &quot;Praktycznie nowe miasto&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/daniel-obajtek-a-inwestycja-na-mazurach-czy-to-zmieni-region/mm6kf1j</link>
			<description>Mieszkańcy Giżycka dopiero niedawno dowiedzieli się o olbrzymiej inwestycji hotelowo-apartamentowej nad jeziorem Kisajno. Jak relacjonuje w TVN24 dziennikarz &quot;Superwizjera&quot; Michał Fuja, projekt był ukrywany przed lokalną społecznością, mimo że może diametralnie zmienić krajobraz i charakter niezabudowanej dotychczas linii brzegowej. W tle pojawia się nazwisko byłego prezesa Orlenu, Daniela Obajtka.</description>
			<guid isPermaLink="false">3aa2518b-f94f-42ae-bdcc-4ac43d89398e</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:09:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9fzk9kpTURBXy9mYTJjNjlmOGU1Yzg3M2IxYjZmOTgyODMwYjAwMzViZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wizyta prezydenta Nawrockiego w Berlinie. &quot;Żądanie reparacji&quot; odrzucone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wizyta-prezydenta-nawrockiego-w-berlinie-zadanie-reparacji-odrzucone/87ekv3r</link>
			<description>Prezydent Niemiec Frank-Walter Steinmeier powiedział we wtorek na spotkaniu z prezydentem RP Karolem Nawrockim, że sprawa reparacji za II wojnę światową jest z perspektywy Berlina prawnie definitywnie uregulowana — poinformowała we wtorek rzeczniczka prezydenta RFN Cerstin Gammelin.</description>
			<guid isPermaLink="false">169de31a-f454-4a3c-9135-c5646b2d7325</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:08:59 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lKGk9kpTURBXy83NzA2MjUxOWFlNTIyNzA1NWFkYWQ1NWU4YmNiZWQxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hakerzy ukradli dane o wydatkach klientów. Celem znane marki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/cyberatak-na-gucci-i-balenciage-hakerzy-poznali-wydatki-klientow-luksusowych-sklepow/l41qwsg</link>
			<description>Hakerzy wykradli prywatne dane klientów luksusowych marek: Gucci, Balenciagi i Alexandra McQueena. Skradzione dane obejmują m.in. łączną kwotę wydatków w luksusowych sklepach na całym świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0de808a4-a1ff-42b0-9ec2-98ece69f5841</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 12:47:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SVYk9kpTURBXy84MjM4ZmU1OGY1YzYxNzk5NDljNGJhZDJhMmE1MWQwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne kłopoty Elona Muska. Tesla pod lupą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/amerykanskie-dochodzenie-w-sprawie-uchwytow-drzwi-tesli-model-y/92pm5xy</link>
			<description>Tesla znalazła się pod lupą amerykańskich regulatorów bezpieczeństwa drogowego. Wszystko z powodu problemów z elektronicznymi uchwytami drzwi w niektórych egzemplarzach Modelu Y, które mogą uniemożliwić pasażerom wydostanie się z pojazdu.</description>
			<guid isPermaLink="false">b269ee54-d34f-473c-b49b-b5f63abfd3a7</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 12:31:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z89k9kpTURBXy84NDYwNTQxM2I2ZDk4MzhhYzVhOGQ3MDgzYzUxOTMwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NBP rzuca nowe światło na podwyżki cen w Polsce. Jest gorzej od prognoz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podwyzki-cen-w-polsce-w-nowych-danych-nbp-co-pokazuje-inflacja-bazowa/0mvdn6x</link>
			<description>Narodowy Bank Polski ma nowe informacje w sprawie cen. Inflacja bazowa spadła w sierpniu, ale jest to wynik gorszy od prognoz ekonomistów.</description>
			<guid isPermaLink="false">44e596ee-2b80-4630-90b6-79f071500eeb</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 12:02:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LGrk9kpTURBXy8xNWY1OTY3OTZmMmM5YjBlZmZjN2Q0ZjZkZDI3Y2ViNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór o drewno z Karpat. Greenpeace protestuje, IKEA zapewnia zgodność z regulacjami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ikea-w-jankach-greenpeace-krytykuje-wycinke-drzew-w-karpatach/bfpecrp</link>
			<description>Greenpeace Polska zorganizował protest pod IKEA w Jankach, apelując o powstrzymanie wycinki drzew w Karpatach, które są używane do produkcji mebli firmy. IKEA zapewnia, że robi wszystsko zgodnie z regulacjami.</description>
			<guid isPermaLink="false">d24e7ebc-5d37-4263-aa35-ae2dabd3445e</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 11:51:03 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UlAk9kpTURBXy8xNzZkMjM1MDk0NTU3MWE2ODljMmQwYTc0MGQ0YzFmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy wypadły z prestiżowej listy. Berlin przed ogromnym wyzwaniem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niemcy-wypadly-z-prestizowej-listy-berlin-przed-ogromnym-wyzwaniem/0nqfl31</link>
			<description>Niemcy znalazły się poza pierwszą dziesiątką prestiżowego rankingu oceniającego poziom innowacyjności gospodarek świata. Europejski kraj został wyprzedzony przez Chiny, które po raz pierwszy trafiły tak wysoko do corocznego zestawienia Global Innovation Index (GII) — informuje Reuters.</description>
			<guid isPermaLink="false">c94351e3-5e5d-4bb3-871b-ce800167d358</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 11:43:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I6jk9kpTURBXy8yMTY0NjI3NDViNjQ1NGIyYWFlNmQwZjY3NGJjNGFhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska z deficytem w handlu zagranicznym. Pięć wniosków i wyzwań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/deficyt-handlowy-polski-moze-sie-utrzymac-piec-wnioskow-i-wyzwan/kh9nbme</link>
			<description>&quot;Umiarkowany wzrost eksportu może się utrzymać, tak jak niewielki deficyt handlowy&quot; — ocenia Piotr Soroczyński, główny ekonomista Krajowej Izby Gospodarczej. Sugeruje, że wzrost sprzedaży towarów z Polski do USA i Wielkiej Brytanii pokazuje, iż nasze towary są konkurencyjne także poza Europą. Podkreśla, że w kolejnych miesiącach kluczowe będzie monitorowanie globalnych łańcuchów dostaw.</description>
			<guid isPermaLink="false">2dfd634f-f01a-4fcd-8fd4-44fca854f7c4</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 11:40:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Crnk9kpTURBXy81MTM5OGQ4YzVjYTg2NTY2ZTMwZWVkOGQ3YjExMzNkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziennikarz Business Insidera z prestiżową nagrodą Związku Banków Polskich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dziennikarz-business-insidera-z-prestizowa-nagroda-zwiazku-bankow-polskich/2kwmblk</link>
			<description>Związek Banków Polskich postanowił przyznać coroczną nagrodę w Konkursie Dziennikarskim im. Mariana Krzaka. Mamy przyjemność poinformować, że w tym roku laureatem został dziennikarz naszej redakcji, Bartłomiej Godusławski, zastępca redaktora naczelnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1865fa0-3b74-4618-8672-080442c1124b</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 11:26:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kwck9kpTURBXy9lZTVlMjBmM2JjNTg0ZmJjM2IwZTgzZDcwN2JjZjMxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leasing samochodów. Ministerstwo chce ukrócić przepisywanie aut na rodzinę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rzad-chce-ukrocic-leasingowe-kombinacje-ograniczy-przekazywanie-aut-rodzinie/gnlknmy</link>
			<description>Idą kolejne zmiany w opodatkowaniu leasingu samochodów. Ministerstwo Finansów proponuje uszczelnienie przepisów, które istotnie ograniczą wykupy samochodu z leasingu i darowanie pojazdu np. żonie czy dziecku. Dziś w ten sposób można legalnie uniknąć podatku. Resort chce taką możliwość istotnie ograniczyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">8068d403-54ad-488f-895f-bb015eb5bd3c</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 11:23:07 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l0Lk9kpTURBXy80NTUxYTMyZDU1ZDEwZjQ1OGNhOTBlYjUxMmVjMGIyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To koniec IP Box? Programiści zapłacą wyższe podatki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ministerstwo-finansow-chce-uszczelnic-ip-box-programisci-zaplaca-wyzsze-podatki/j4zt52k</link>
			<description>Ministerstwo Finansów chce uszczelnić podatkową ulgę IP Box, z której najczęściej korzystają programiści, ale też freelancerzy i start-upy technologiczne. Pozwala ona bowiem obniżyć podatek dochodowy do 5 proc., co jest bardzo atrakcyjnym poziomem opodatkowania. Ministerstwo uznało jednak, że IP Box jest wykorzystywany w sposób sprzeczny z celem ulgi. Proponuje więc doprecyzowanie, które spowoduje, że wielu programistów i freelancerów straci prawo do opodatkowania 5 proc. stawką.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb527050-f61c-4021-a375-4b89b95540a6</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 11:21:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eISk9kpTURBXy9jNzE0OTcxYWEyY2QyYzY3MzAwOGEyYjkzMjU4NmVlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawa zdecyduje o nocnej prohibicji. Już w czwartek głosowanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/warszawa-rada-miasta-zdecyduje-o-nocnym-zakazie-sprzedazy-alkoholu/nqe1brm</link>
			<description>W czwartek Rada Warszawy podejmie decyzję w sprawie wprowadzenia nocnego zakazu sprzedaży alkoholu w sklepach i na stacjach benzynowych. To kulminacja długiej debaty, która podzieliła miasto i wywołała spór w szeregach Koalicji Obywatelskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef4eff7f-e5fa-4463-8e69-40a88ed45125</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 11:16:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OxUk9kpTURBXy8yOGMxZmYzYzc2MGU2MzVlYTQ3YzkwMGNhNjc2NmZiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Merz o umowie z Mercosur. Jasna deklaracja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kanclerz-niemiec-friedrich-merz-szybkie-sfinalizowanie-umowy-mercosur/er7fq7w</link>
			<description>Kanclerz Niemiec Friedrich Merz zapowiedział we wtorek, że będzie zabiegał o jak najszybsze sfinalizowanie umowy między Komisją Europejską a blokiem Mercosur, skupiającym kraje Ameryki Południowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8ebc129-ab7d-4fc9-81fc-2c61a5a2c63b</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:50:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NNhk9kpTURBXy8wNzRmMTQ5MzE4YzkxMWM1NzVjZTg3NGVlMzQ5YWVhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europejska motoryzacja w kryzysie. Sprzedaż spada, konkurencja rośnie [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/europejski-rynek-motoryzacyjny-w-kryzysie-co-przyniesie-przyszlosc/q6mk1pn</link>
			<description>Sprzedaż samochodów na europejskich rynkach odnotowuje spadki. Branża motoryzacyjna zmaga się z brakiem wzrostu w segmencie aut elektrycznych, a coraz większe zagrożenie stanowią konkurencyjne marki z Chin — wynika z najnowszego raportu Allianz Trade. Eksperci zwracają uwagę na rosnącą presję geopolityczną, niepewność ekonomiczną i potrzebę pilnych działań.</description>
			<guid isPermaLink="false">fcb3a430-b370-4988-9ad4-6996393b11a4</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:30:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Uak9kpTURBXy8xM2Q3ZDYxMDZmYTJlYzEyNDlkODExMDRhYWMxOTVhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wstrząsający raport. Rosja przetrzymuje ukraińskie dzieci w ponad 200 miejscach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/raport-humanitarian-research-lab-ukrainskie-dzieci-w-rosyjskich-obozach/p95h26j</link>
			<description>Ukraińskie dzieci porwane przez Rosję są przetrzymywane w ponad 200 placówkach na terenie Federacji Rosyjskiej i w okupowanych częściach Ukrainy — wynika z raportu opublikowanego we wtorek przez Humanitarian Research Lab działające przy Yale School of Public Health. Badacze zidentyfikowali 210 lokalizacji, w tym obozy letnie i sanatoria, szkoły kadetów, placówki medyczne, a nawet jedną bazę wojskową.</description>
			<guid isPermaLink="false">94219ed0-0282-4bef-b945-bc132226d83e</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:28:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/suGk9kpTURBXy82YTczOWMyZjA3MGM2NWU4OGVkYjNhYjFhYjg4NmI3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To zmora dla firm. Koszty pracy w Polsce rosną dwa razy szybciej niż średnia w UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zmora-pracodawcow-koszty-pracy-w-polsce-rosna-dwa-razy-szybciej-niz-srednia-w-ue/z3h51xb</link>
			<description>Najwyższy wzrost kosztów pracy w Unii Europejskiej notują Bułgaria i Węgry - wynika z wtorkowego raportu Eurostatu. Polska jest bardzo blisko czołówki, niemal z dwucyfrowym wynikiem. Po przeciwnej stronie w statystykach są takie kraje jak Francja czy Dania.</description>
			<guid isPermaLink="false">f44aa249-985c-4e3f-bec5-b5bb79c5a50c</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:12:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YgTk9kpTURBXy8yNDVlZWE3MzRhODlmYzMxNTBhNTY4M2RmNDVmMTc3My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKO BP rusza ze specjalną ofertą dla drobnych inwestorów. Znamy warunki emisji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pko-bp-zaczyna-specjalna-oferte-dla-drobnych-inwestorow-znamy-warunki-emisji/69e3nmg</link>
			<description>PKO Bank Hipoteczny, spółka zależna PKO BP, lada chwila rozpocznie pierwszą skierowaną do drobnych inwestorów publiczną ofertę listów zastawnych, czyli długoterminowych obligacji o niskim ryzyku. Wiemy, kiedy odbędzie się oferta, jakie będzie oprocentowanie i jak bank spróbuje zachęcić klientów. Dla potencjalnych nabywców przewidziano zachęty w postaci braku prowizji od udzielenia kredytu mieszkaniowego i darmowego prowadzenia rachunku maklerskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f97f9f3-502d-4f37-8db2-22c9e7a63a80</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:12:16 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W_jk9kpTURBXy84Mzk5YTUyYzAyZDExYzRhMDY0N2Y3MDA2MGI3Njg2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poprawa warunków mieszkaniowych, ale różnice między miastem a wsią pozostają. GUS podaje dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-warunki-mieszkaniowe-poprawiaja-sie-ale-wciaz-sa-braki/c790tcw</link>
			<description>Według najnowszych danych Głównego Urzędu Statystycznego na koniec 2024 r. w Polsce było prawie 16 mln mieszkań, co oznacza wzrost o 1,2 proc. rok do roku. Choć warunki mieszkaniowe poprawiają się, wciąż pozostają braki — 2,2 proc. mieszkań nie ma wodociągu, 4,7 proc. toalety, a 6,1 proc. łazienki.</description>
			<guid isPermaLink="false">040674fe-036c-44be-8a59-d2d39a1ebfc7</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:11:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2XCk9kpTURBXy81NmNkNGM1MjU5NDc4NjRlZGNiYTRmNTAyYjJmZWFkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ministerstwo Finansów musi znaleźć oszczędności na 30 mld zł&quot;. Gdzie je znaleźć?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/budzet-sie-nie-spina-i-potrzeba-30-mld-zl-oszczednosci-oto-mozliwosci/6sbn6mp</link>
			<description>Deficyt budżetu państwa za ostatnie 12 miesięcy przekroczył już sumę zaplanowaną w ustawie na 2025 r. &quot;Jeśli Ministerstwo Finansów chce uniknąć konieczności nowelizacji budżetu, to musi zacząć wydawać mniej niż w ubiegłym roku&quot; — wskazują ekonomiści Banku Pekao. Stratne mogłyby być na tym np. samorządy, ale też przedsiębiorcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">616446f0-b610-4946-b62d-7e99f467fc9e</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 09:17:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eQXk9kpTURBXy81NTMxZGI0ODY2Yzk1ZDkxMzdkMjFiNTMyOTcyNDE3YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skrócony czas pracy. Testy potrwają przez cały 2026 r. Ile firm się zgłosiło?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/skrocony-czas-pracy-w-polsce-pilotaz-rusza-w-styczniu-2026-r-ile-firm-sie-zglosilo/rzz5b33</link>
			<description>Do pilotażu skrócenia czasu pracy zgłosiły się 1994 firmy — ogłosiło dziś Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej. Program sprawdzi różne modele krótszej pracy przy utrzymaniu obecnych wynagrodzeń i zatrudnienia. Testy potrwają przez cały 2026 rok. — Te liczby pokazują zainteresowanie i gotowość polskich firm do wprowadzania zmian. To jasny sygnał troski o pracownika i przyszłość gospodarki — powiedziała ministra Agnieszka Dziemianowicz-Bąk.</description>
			<guid isPermaLink="false">21097945-9cdd-45c9-9434-dacde9446456</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:58:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vBUk9kpTURBXy9mMjdmZTJjYTdjNjRiOGY1NDYxNTFjZDhmMjJjM2ZhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny droższy niż zakładano. Nowe prognozy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/deloitte-wplyw-systemu-kaucyjnego-na-ceny-napojow-i-gospodarke/11z06nm</link>
			<description>Wprowadzenie systemu kaucyjnego w Polsce będzie wymagało znacznych nakładów finansowych. Jak wynika z najnowszego raportu firmy doradczej Deloitte, całkowite koszty związane z wdrożeniem mechanizmu sięgną ponad 40 mld zł w najbliższych 10 latach. To wyższa kwota niż rok wcześniej przewidywał ten sam zespół ekspertów.</description>
			<guid isPermaLink="false">1ffaaf62-5332-4516-b0a6-0609d764e4e9</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:44:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iOXk9kpTURBXy85YTZmNmNhOTI2Y2I5MjQ4MjBlNDIwMjg1NDUwZDhhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Barometr ofert pracy na najniższym poziomie w tym roku. Gdzie szukają pracowników?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gdzie-szukaja-pracownikow-nowy-barometr-ofert-pracy/nrdcdmn</link>
			<description>&quot;Pracodawcy wciąż ostrożnie podchodzą do rekrutacji nowych pracowników&quot; — czytamy w raporcie BIEC. Przekłada się to na dalszy spadek wartości barometru ofert pracy przy równoczesnym wzroście bezrobocia. Spośród szerokich grup zawodowych w sierpniu nowych ogłoszeń zatrudnienia przybyło jedynie dla przedstawicieli zawodów wymagających wykształcenia w naukach ścisłych lub inżynieryjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2440de7-7d81-41ec-9b03-42bd6694425f</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:04:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zeok9kpTURBXy9hZDA3MWM4NDc4MDI5OGM5OGRmZDUzOTM5YzJhZmRmZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Japonia dystansuje się od propozycji USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/japonia-rzad-dystansuje-sie-od-cel-usa-na-chiny-i-indie-za-rope/95b9w1v</link>
			<description>Minister finansów Japonii Katsunobu Kato zdystansował się od propozycji władz USA, by kraje G7 podniosły cła na import z Chin i Indii w odpowiedzi na dalsze kupowanie przez te dwa państwa rosyjskiej ropy. Waszyngton chce w ten sposób zwiększyć presję na Rosję w związku z inwazją na Ukrainę.</description>
			<guid isPermaLink="false">1736e0ef-c6fe-4c1c-bc07-f6c2562082cf</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:23:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6msk9kpTURBXy8wNzY0OTJlYzA4NjE2ZjNhOWQ5ODE2ODI0NDlmYzkzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>13 mln Polaków korzysta z Temu. A z Shein?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/top-5-rynkow-temu-w-europie-polska-wysoko-w-rankingu/ex9gdm3</link>
			<description>Shein, internetowa platforma z odzieżą, w ostatnim półroczu cieszyła się w Unii Europejskiej większą popularnością niż inny chiński gigant Temu, choć jej wzrost był nieco mniejszy. Ilu klientów z Polski odwiedza Shein i Temu?</description>
			<guid isPermaLink="false">8282987e-5a11-42f6-9bb1-5380a5f83eef</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zY6k9kpTURBXy8yZWI2OTBmOWYxMzJiZmQ4YmFkMGQyNzJhNzBhMWE4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opinia TSUE w sprawie wskaźnika WIBOR to nie przełom, lecz wyważona interpretacja [POLEMIKA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tsue-opinia-rzecznika-w-sprawie-wibor-co-oznacza-dla-kredytobiorcow-polemika/95vfhqf</link>
			<description>Opinia Rzeczniczki Generalnej TSUE w sprawie hipotek z WIBOR daje konsumentom narzędzie do badania przejrzystości, ale równocześnie ogranicza możliwości kwestionowania samego wskaźnika. Wskazuje, że obowiązki banku są ściśle określone i mogą być realizowane także pośrednio. Brak przejrzystości nie oznacza automatycznej abuzywności. Skutki ewentualnego stwierdzenia abuzywności pozostawiono sądom krajowym. To nie przełom, lecz wyważona interpretacja chroniąca konsumentów i stabilność rynku finansowego — pisze w opinii dla Business Insidera radca prawny Katarzyna Urbańska, dyrektor działu prawnego Związku Banków Polskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">992ab6b5-98d3-4e25-bfd2-cfab1039ce1f</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:30:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A9ok9kpTURBXy9lMjNmYTU2NjI2ZmUwZWJhMjA3NTdiNjc3MTg0ZmI0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niskie płace w urzędach hamują rozwój OZE. Transformacji nie będzie bez sprawnej administracji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/energetyka-odnawialna-kluczowe-zmiany-dla-szybszego-rozwoju-oze/9b6gk09</link>
			<description>Niskie zarobki urzędników i chaos przestrzenny — według nowego raportu Instytutu Reform to jedne z głównych przyczyn długotrwałości procesów inwestycyjnych w energetyce odnawialnej. Do obsługi złożonych procedur jest zwyczajnie zbyt mało ludzi, a obecny stan prawny pozostawia sporo do życzenia. Ekspertki proponują zmianę przepisów i wzmocnienie kluczowych instytucji wraz z ich kadrami.</description>
			<guid isPermaLink="false">d54845f3-af64-4681-a4e9-4a1640117dea</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:27:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q5Jk9kpTURBXy81MTQ5YTZjOGVhN2Y4OWYxNjM2YzNhMGYwN2ZjOTc1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto nie będzie musiał stosować KSeF? Będzie kilka takich grup</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/krajowy-system-e-faktur-wyjasniamy-kogo-ominie-ksef/y0r1wqe</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur ma dotyczyć podatników VAT czynnych i zwolnionych, ale w praktyce może decydować to, jakim identyfikatorem podatkowym się posługujesz (NIP czy PESEL). Sprawa nie jest jednak jednoznaczna, dlatego wyjaśniamy, kogo KSeF ominie. Eksperci wskazują kilka grup podatników. Oczywiście system nie będzie też dotyczył konsumentów, ale oni z zasady nie są podatnikami VAT.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ce83d5e-1922-4c7c-92c3-2f0ca8625a7e</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:24:09 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wTnk9kpTURBXy9iNmEyMWVlYWM4NmM4OGU5NWVhZTczNGRiYTBjOThmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki spotyka się z Emmanuelem Macronem. Pięć ważnych tematów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/o-czym-bedzie-rozmawial-karol-nawrocki-z-emmanuelem-macronem-na-liscie-mercosur-i/g4dgf50</link>
			<description>We wtorek 16 września Karol Nawrocki udaje się do Paryża, gdzie spotka się z Emmanuelem Macronem. Kluczowym tematem będzie bezpieczeństwo, ale nie zabraknie zagadnień gospodarczych. Nawrocki zapowiada, że poruszy z prezydentem Francji kwestię umowy o wolnym handlu między UE a południowoamerykańskim blokiem handlowym Mercosur. Jednak w polsko-francuskich relacjach gospodarczych są też inne ważne obszary, w tym polskie plany rozwoju energetyki jądrowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">65a7ef6f-0085-4b48-a392-3b079df67e84</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:15:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8KQk9kpTURBXy9mMjJmYmQ2YWFhZThhNDBjMGQ2MDM3N2VjYTNkNmQ2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump pozywa &quot;New York Times”. Domaga się miliardów dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/donald-trump-pozywa-new-york-times-zada-15-mld-dol-za-znieslawienie/xh87yd5</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump złożył pozew przeciwko dziennikowi &quot;New York Times&quot;, który oskarżył o bycie &quot;tubą&quot; Partii Demokratycznej. Zarzuca redakcji rozpowszechnianie nieprawdziwych informacji oraz otwarte wspieranie jego rywalki, Kamali Harris, podczas ostatnich wyborów prezydenckich. Domaga się 15 mld dol. odszkodowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">1af040c6-320b-48ab-b02f-ba5a6962b692</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:54:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2oYk9kpTURBXy82NmQ4ODUxY2RjZTE5MmRjMWM2OGU4MjA2NWY1NDEwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy &quot;naucz się programować&quot; to wciąż dobra rada? Ośmioro topowych menedżerów odpowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/czy-warto-uczyc-sie-programowania-topowi-menedzerowie-it-odpowiadaja/nseqq33</link>
			<description>Zapytaliśmy ośmioro menedżerów z branży technologicznej, czy uczenie się programowania to wciąż dobry pomysł w erze sztucznej inteligencji. Dyrektor generalny Okta stwierdził, że pomysł, iż każdy powinien nauczyć się programować, jest &quot;śmieszny&quot;. Inni, jak szef działu badań Google, twierdzili, że podstawy programowania wciąż mają wartość.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6ad913d-3f6a-4cf1-a323-e5ba764effd9</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:18:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/actk9kpTURBXy85YTJmZWY4YzMzYzcyNmQ1OWE4MzE3NTk1ODk1MzE2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupujesz lub sprzedajesz kryptowaluty? Fiskus dostanie twoje dane na tacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/dac8-koniec-anonimowosci-w-kryptowalutach-co-to-oznacza-dla-polakow/39ncz3d</link>
			<description>W Polsce inwestującymi w kryptowaluty są przede wszystkim osoby prywatne. Dla nich wdrożenie DAC8 oznacza koniec komfortu opartego na przekonaniu, że &quot;fiskus i tak się nie dowie&quot;. Nawet jeśli nie uda się wdrożyć dyrektywy do końca 2025 r. i tak fiskus otrzyma dane, również z giełd zagranicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">010432ca-6316-4bb0-b03c-61b566be6ddc</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:16:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pEMk9kpTURBXy83NWYyYWM2MTNhZDBiYmEwOThiMWJjYTIxZDQ5NjJjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Decyzja rządu pociągnie za sobą podwyżki. Policzyliśmy to [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/placa-minimalna-2026-pociagnie-za-soba-inne-podwyzki-policzylismy-to-kwoty/wgbz69r</link>
			<description>Podwyżka płacy minimalnej cieszy pracowników, ale przedsiębiorców już niekoniecznie. Również tych, którzy nie zatrudniają żadnych pracowników. Wraz z najniższą krajową rośnie bowiem cała masa innych wskaźników. W tym również składki ZUS dla początkujących przedsiębiorców. Policzyliśmy, co wydarzy się w 2026 r. po poniedziałkowej decyzji rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">edc8fb96-51ac-4663-810d-0cfb537a8639</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SJ9k9kpTURBXy80MjA1ZDMyZDllYjA3ZDRkMTk5YjA4ZWEzMzJkZDdiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nikt mu takich uprawnień nie nadał&quot;. Minister Tuska o polityce prezydenta i rządu [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/rezultaty-maja-byc-widoczne-do-2027-r-to-on-rozliczy-ministrow-donalda-tuska-z/q8j19q0</link>
			<description>Zgodnie z konstytucją to rząd odpowiada za prowadzenie polityki wewnętrznej i zewnętrznej. Prezydent nie jest ośrodkiem konkurencyjnej władzy wykonawczej ani ośrodkiem sprawowania nadzoru nad rządem. Nikt mu takich uprawnień nie nadał — mówi Maciej Berek, minister w Kancelarii Premiera. W rozmowie z Business Insider Polska podaje szczegóły nowego programu rządu i wyjaśnia, skąd będą pieniądze na jego realizację.</description>
			<guid isPermaLink="false">f9fe611b-fc31-4581-b7a3-868dd4cacae1</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dnmk9kpTURBXy83NTFmZmQyZjMwODExYzAzMjdhMDk2NzkzN2JmODM0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamknięcie granicy z Białorusią uderzy w tę branżę. &quot;Będą perturbacje&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zamkniecie-granicy-z-bialorusia-w-te-branze-uderzy/ygw03bb</link>
			<description>&quot;Część firm może nie przetrwać&quot; — ocenia prezes Zrzeszenia Międzynarodowych Przewoźników Drogowych. W ten sposób komentuje zapowiedziane zamknięcie granicy z Białorusią. Zwraca uwagę, że przerwy w usługach transportowych przekładają się na brak przychodów, podczas gdy koszty działalności pozostają niezmienne.</description>
			<guid isPermaLink="false">b127e0f9-8c24-49df-a680-202eaa138d40</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 19:56:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Qjk9kpTURBXy80OTc0ODk4OGQzNmQ4MGFhYjVhMTcxNDFmMWQxNGZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Francja ma nowego premiera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-premier-francji-kim-jest-sebastien-lecornu/hfk1gvm</link>
			<description>Kryzys polityczny we Francji chwilowo zażegnany? Długo nie trzeba było czekać na następcę dotychczasowego premiera po przegranym wotum zaufania dla rządu. Prezydent Francji Emmanuel Macron mianował Sebastiena Lecornu nowym premierem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0116325-1e82-440a-9f10-b898cd691cb1</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:28:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ATwk9kpTURBXy85MTM4NTFhYzMxNGVkYmI1NmIwY2FjYzgzYTZmOTU5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy na górnictwo w nowym projekcie. Na co mogą liczyć górnicy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/odprawy-i-emerytury-dla-gornikow-miliardy-na-gornictwo-w-nowym-projekcie/xvdqldr</link>
			<description>Osłony dla górników i schemat procesu wygaszania kopalń zawiera najnowsza wersja projektu nowelizacji ustawy górniczej, którą opublikowano we wtorek. Maksymalny limit wydatków z budżetu państwa przeznaczonych na wykonywanie zadań i realizację tych działań ma wynosić 8,63 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">38d430c7-992c-4f86-a862-b291a8121616</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:04:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/shnk9kpTURBXy9mMzUzMDE5OWE2NmU3NDI0ZjMyNTUxMzE2Mzg5ZWUxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy iPhone 17. Apple odkrył karty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowy-iphone-17-premiera-od-apple/cb97sp2</link>
			<description>Apple na wtorek 9 września zaplanował premierę najnowszego iPhone'a 17 podczas swojej konferencji &quot;Awe dropping&quot;. Co wiemy na temat najnowszego modelu? Prezes przekonywał, że to największy przeskok w historii iPhone'ów. Mają być bardziej wytrzymałe, dłużej pracujące, szybsze i robiące dobre zdjęcia. Ceny sięgają 1199 dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4c9e952-e338-4204-baaa-d48dde3ffbfd</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 17:36:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3UUk9kpTURBXy85MDcyMDQzYzc3NmVhOGMyY2Q5YzFkMTE2YWFjNTEyYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS wyjaśnia jak mieć wyższą emeryturę. Najnowszy komunikat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/pozniejsze-przejscie-na-emeryture-korzysci-i-zasady-wedlug-zus-2025/9dx98mj</link>
			<description>Seniorzy, którzy pozostają aktywni zawodowo po osiągnięciu wieku emerytalnego, mogą otrzymać większe świadczenie. Dla osoby w wieku 60 lat każde 100 tys. zł zapisane na koncie w ZUS to 375 zł miesięcznej emerytury. Każdy dodatkowy rok pracy może podnieść wysokość emerytury nawet o kilkanaście procent — wylicza Zakład Ubezpieczeń Społecznych. Dlaczego warto odłożyć w czasie decyzję o zakończeniu pracy?</description>
			<guid isPermaLink="false">808fda65-bd1a-4639-be2d-ddfdcd4da371</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:18:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tkGk9kpTURBXy81ZmRiNWQzYTQ4YWEzYzE5MTgyMDI3NGU2NDllOTllYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może położyć kres próbom podważania uczciwości ustalania wskaźnika WIBOR [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/to-moze-polozyc-kres-probom-podwazania-uczciwosci-ustalania-wskaznika-wibor-opinia/hk7z4ml</link>
			<description>Jeśli TSUE w oczekiwanym za około trzy miesiące wyroku podzieli ocenę wyrażoną w czwartek przez Rzecznika Generalnego, położy to kres próbom podważania przed sądami cywilnymi poprawności czy uczuciowości procesu ustalania wskaźnika referencyjnego WIBOR — pisze w opinii dla Business Insidera Wojciech Wandzel, adwokat z kancelarii KKG Legal, która reprezentuje banki.</description>
			<guid isPermaLink="false">d21e7606-9d7a-4f68-b2b4-731666f9490d</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 11:21:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uo3k9kpTURBXy84ODYxZjk0ZDg3NGZkZmUxNTBkNzUxYjZlYWUzNjk4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TSUE uderza w kredyty z WIBOR. Oto skutki dla klientów [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rozpoczyna-sie-kolejny-etap-sporow-sadowych-tym-razem-chodzi-o-wibor-opinia/w8tsy7z</link>
			<description>Opinia Rzecznika Generalnego jest korzystna dla konsumentów i może ułatwić im uzyskanie korzystnego wyroku w sporze z bankiem dotyczącym kredytu złotowego ze zmiennym oprocentowaniem opartym o wskaźnik referencyjny WIBOR — pisze w opinii dla Business Insidera radca prawny Radosław Górski.</description>
			<guid isPermaLink="false">b45f6f10-154e-466a-a056-c02eb1c5a734</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:50:23 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D56k9kpTURBXy8yNGNhYmU3NmZmNmZlYTJlNjUyMWZhY2JjOTBiYWYwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w kolejnej spółce Polsatu. Żona Solorza traci stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zmiany-w-kolejnej-spolce-polsatu-zona-solorza-traci-stanowisko/0v01yxy</link>
			<description>Żona Zygmunta Solorza Justyna Kulka straciła w środę stanowisko w radzie nadzorczej Polsat Media, a sam Solorz został odwołany z funkcji przewodniczącego. To kolejna spółka, w której dochodzi do dużych zmian personalnych — pisze &quot;Puls Biznesu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">abd01d88-5fe0-4274-b8de-007d7fb62eec</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:39:56 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3P2k9kpTURBXy9iZDAyMTkyOGQ0Y2ZmZDI0YTBiYWE4NWViY2YzYmIwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>81-letni Larry Ellison na szczycie listy miliarderów. Elon Musk spada po 300 dniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/larry-ellison-na-szczycie-najbogatszy-czlowiek-swiata-wedlug-bloomberga/qppkb6l</link>
			<description>Larry Ellison, współzałożyciel i prezes technologicznego giganta Oracle, po raz pierwszy w historii znalazł się na szczycie listy najbogatszych ludzi świata. Według wyliczeń Bloomberg Billionaires Index, jego majątek osiągnął wartość 393 mld dolarów, co pozwoliło mu wyprzedzić Elona Muska, dotychczasowego lidera zestawienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f65b4f0c-0d8d-4ea1-a988-e098c42aa474</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:20:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eY2k9kpTURBXy81ZDQ5YjZmMjg1ZGM1MTIyZmQ5ZjdkMGNmMzdhN2M0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes ZBP o opinii TSUE. &quot;To potężny cios w argumentację kancelarii prawnych&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/opinia-rzecznika-tsue-banki-komentuja-wibor-zgodny-z-prawem/jpmm116</link>
			<description>WIBOR zgodny z prawem — tak Tadeusz Białek, prezes Związku Banków Polskich, interpretuje dzisiejszą opinię Rzecznika Generalnego TSUE. Zwraca uwagę, że sądy nie mogą badać metody ustalania wskaźnika WIBOR, a unijna dyrektywa o ochronie konsumentów nie zobowiązuje banków do szczegółowych informacji m.in. o metodzie jego wyznaczania.</description>
			<guid isPermaLink="false">8522d474-ebaf-4888-8e1e-acd4f91cae9c</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:17:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jXTk9kpTURBXy9lMmVjZjAxMzNiOGQ0N2IyZjk4ZmE3ZWNlNDZhZGE4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>11 września zatrząsnął światem. Oto, co się zmieniło po zamachu na World Trade Center</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/zamach-na-world-trade-center-zmienil-latanie-zakazy-plynow-i-kuloodporne-drzwi-do/7ctwfbz</link>
			<description>Dziś mija kolejna rocznica tragedii z 11 września – momentu, w którym świat lotnictwa został na zawsze przewartościowany. Poranki bez płynów w bagażu podręcznym, zaostrzona kontrola bezpieczeństwa, kuloodporne drzwi w kabinach pilotów – to tylko niektóre z wielu zmian, które stały się normą. W artykule przypominamy, jak zamach na World Trade Center ukształtował podróżowanie tak, jak je dziś znamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b5fc92f-77ef-4db8-9da4-27bcf2c01581</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 09:55:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MbJk9kpTURBXy8zNjliM2JhOTlhNWZlYmQ2ZDJmNTgyNTE0YzBiNGQ3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy kurs w państwowych spółkach. Wojciech Balczun o planach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wojciech-balczun-nowy-minister-aktywow-panstwowych-o-swoich-planach/7ygyb2p</link>
			<description>Wojciech Balczun, nowy minister aktywów państwowych, zapowiada odejście od polityki na rzecz profesjonalizmu w zarządzaniu państwowymi spółkami. W rozmowie z redaktor naczelną WNP Aleksandrą Helbin podkreśla, że jego priorytetem jest stabilność, przewidywalność i merytoryczne podejście do nadzoru właścicielskiego. Balczun już na początku swojej kadencji wprowadził istotne zmiany personalne w kluczowych firmach, takich jak Orlen, PZU czy JSW.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf5982cb-a923-449d-9d89-3e77aed38d3c</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 07:20:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xxZk9kpTURBXy85ZTVmNDRmMzQ4NTNlNTg5MmVhZTVhMWVmNWFkZjRjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zawody jak z science fiction. Tak będą pracować nasze dzieci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dzieci-chca-byc-youtuberami-i-lekarzami-oto-przyszlosc-rynku-pracy/l2j49jp</link>
			<description>Nasze dzieci będą wykonywać zawody, które jeszcze nie istnieją. Jak choćby nostalgista albo projektant emocji. A które zawody nie znikną z powodu rozwoju sztucznej inteligencji? — Jednym z najbezpieczniejszych zawodów jest nauczyciel — wskazała w programie &quot;Onet Rano Finansowo&quot; Justyna Suchecka, dziennikarka tvn24.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">69eb116a-ab0d-4c44-8749-a71ad1659591</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 05:21:08 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qlok9kpTURBXy8wNmU4NGMzNmY5OTg2ODQ2MWY5Y2ZlMzdiODVkZjEyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stało się. Deweloperzy muszą ujawniać ceny mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-przepisy-juz-obowiazuja-deweloperzy-musza-ujawniac-ceny/mmfcbbq</link>
			<description>Od czwartku 11 września deweloperzy w Polsce muszą się dostosować do nowych przepisów. Kilkanaście tygodni po wprowadzeniu obowiązku ujawniania cen dla nowych inwestycji, przepisy objęły wszystkie nieruchomości znajdujące się w sprzedaży, bez względu na datę rozpoczęcia ich oferowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">5551e26b-c744-4f7c-a3a9-b2fafaf567c3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 04:50:31 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AOMk9kpTURBXy9kMTExMTExYzBjMzYwMGVmZTRhNDc4NjFlMThlYzA0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Młodzi Polacy i ich podejście do gotówki. Ilu nigdy jej przy sobie nie nosi? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/mlodzi-odwracaja-sie-od-gotowki-niektorzy-nigdy-jej-nie-nosza-sondaz/krmkebv</link>
			<description>Ponad połowa młodych dorosłych Polaków na co dzień korzysta z płatności bezgotówkowych — wynika z badania &quot;Preferencje płatnicze Polaków 2025&quot;. Co więcej, aż 8 na 10 osób z tej grupy deklaruje, że sklepy oferujące płatności cyfrowe zachęcają ich do ponownych wizyt.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6b48adf-cd12-4000-b1e2-c7fea6781c14</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 04:39:22 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ztyk9kpTURBXy9hZTZiODdlZjI2OTY4ZjExYWM4ZmQ2ODQzMzI3N2E4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świat w kryzysie po decyzji Donalda Trumpa. Ameryka odcina miliardy na pomoc</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/usaid-i-globalna-pomoc-jakie-konsekwencje-niesie-decyzja-trumpa/mvdbq7b</link>
			<description>Administracja Trumpa zamroziła pomoc zagraniczną, zakłócając programy na całym świecie, które zajmowały się wszystkim — od pomocy żywnościowej po usuwanie min lądowych. Co to oznacza dla światowej stabilności i wpływów Ameryki na całym świecie?</description>
			<guid isPermaLink="false">4d821e02-7942-46da-8d31-dae1b9c75938</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 19:37:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uZ7k9kpTURBXy9hYzJjNGRmNTlkYmZiNGY3YWFlYWY0NDNkYTlkNGY0NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego nie pozwalamy sobie pomóc? Oto co myślimy o psychoterapii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/polacy-wola-cierpiec-w-milczeniu-niz-szukac-pomocy-oto-co-myslimy-o-pomocy/gz28ke8</link>
			<description>Polki i Polacy niechętnie przyznają się do kłopotów ze swoim zdrowiem psychicznym. Dla wielu diagnoza psychologiczna brzmi jak wyrok, a jednocześnie sporej części towarzyszy obniżony nastrój i zmęczenie. Najnowsze badania Instytutu Psychologii Polskiej Akademii Nauk odsłaniają niepokojącą prawdę o kondycji psychicznej naszego społeczeństwa i barierach, które stoją na drodze do szukania profesjonalnej pomocy.</description>
			<guid isPermaLink="false">873a3e25-2e12-49db-b0b0-b74bd44e3059</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 17:43:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lXrk9kpTURBXy83NGYwZGUxMzhkYTQ2ZTI5YjY5OTBhNDk5ZjhlODVlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Critterz&quot; tworzony głównie z użyciem technologii OpenAI. Nowa rzeczywistość dla twórców filmów animowanych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/critterz-tworzony-glownie-z-uzyciem-technologii-openai-nowa-rzeczywistosc-dla-tworcow/03ch8qb</link>
			<description>Czy &quot;Critterz&quot; to przyszłość kina, czy tylko odważny eksperyment? OpenAI wspiera powstanie pełnometrażowej animacji, którą zespół chce ukończyć w dziewięć miesięcy, z budżetem poniżej 30 mln dol. Następnie celem jest pokazanie filmu na festiwalu w Cannes w maju 2026 r. To radykalnie inna skala czasu i kosztów niż w tradycyjnych produkcjach animowanych, które zwykle powstają przez trzy–cztery lata i potrafią kosztować od 70 do 200 mln dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6f121ad-ccf4-4e34-b9e5-f602ba278518</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 16:24:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MHjk9kpTURBXy8yNzJjMDJjOTRlZTA0NTFkMjI0NTk2ZTc3NzYzYmQzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pałac Putina to twierdza. W środku kasyno, shisha bar i bunkier na wypadek wojny [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/palac-putina-luksusowa-rezydencja-z-bunkrem-nad-morzem-czarnym/ysg2281</link>
			<description>Pod czarnomorskim wzgórzem, w luksusowej rezydencji wartej miliardy dolarów, Władimir Putin miał przygotować kryjówkę na najgorszy scenariusz. Pałac otoczony zakazem lotów kryje w sobie nie tylko kasyno, lodowisko i shisha bar, ale przede wszystkim — system podziemnych tuneli prowadzących do bunkra, który ma zapewnić rosyjskiemu przywódcy bezpieczeństwo, świeże powietrze, wodę i drogę ucieczki w razie wojny czy ataku chemicznego. To monumentalna twierdza luksusu i paranoi, która zdradza obsesję Putina na punkcie własnego przetrwania.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7e1971f-ef1e-4ad5-9411-0ca19cd732a8</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 15:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mhOk9kpTURBXy83Mjg0NGMwNTYxY2I1ZmNmYWUyMDYzNWNhZWU5MWUyYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Polsce ruszyła fabryka AI. GPU jako paliwo nowej rewolucji przemysłowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/w-polsce-ruszyla-fabryka-ai-gpu-jako-paliwo-nowej-rewolucji-przemyslowej/qlzl0sc</link>
			<description>Sztuczna inteligencja staje się infrastrukturą krytyczną. O tym, kto będzie kreował innowacje i budował gospodarczy dobrobyt w nadchodzącej dekadzie, zadecyduje nie tylko dostęp do talentu, danych i kapitału, lecz przede wszystkim do mocy obliczeniowej. &quot;GPU to paliwo nowej rewolucji przemysłowej&quot; — w Polsce i Europie Środkowo-Wschodniej ten zwrot ma dziś bardzo konkretny wymiar, czyli uruchomienie przez Beyond.pl fabryki AI opartej na superkomputerze F.I.N.</description>
			<guid isPermaLink="false">58e722ca-7b52-4390-8a12-61c8498b4f40</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 13:01:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Sck9kpTURBXy9lYjlkNDdhMjYyZTM1NzkzZmQzNzM2Mzk2OGQzYzAwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraków pójdzie drogą Katowic i opodatkuje pustostany? Łatwo nie będzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/krakow-podatek-od-pustostanow-czy-miasto-pojdzie-sladem-katowic/gxqy3w9</link>
			<description>Zaczęło się od Katowic, a teraz po podatek od pustostanów może sięgnąć Kraków. O ile pomysł krakowskiej opozycji poprze rada miasta. Chodzi o podatek od niesprzedanych nieruchomości przez deweloperów. Jak informowaliśmy w Business Insiderze, prezydent Katowic zażądał od deweloperów wyższego podatku, bo uznał, że niesprzedane mieszkania oznaczają, że są one związane z prowadzeniem działalności gospodarczej. Część krakowskich radnych uważa, że to również szansa dla Krakowa, aby zebrać więcej pieniędzy do budżetu miasta.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1b82b2f-f33f-4a8a-9803-6cd51dd0ed39</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 10:00:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RuJk9kpTURBXy84YTg3MGEwZjJiMDZkZDA5Yjc1YzUwNmU1YmNiNGFkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokój dla studenta. Coraz trudniej o ofertę do 1000 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jak-go-przygotowac-pokoj-dla-studenta-ceny-przekraczaja-1000-zl/cpzejj9</link>
			<description>Sezon najmu mieszkań trwa w najlepsze, a przed nami kolejna fala popytu. Wrzesień tradycyjnie oznacza wzmożone zainteresowanie pokojami do wynajęcia, jednak tegoroczna sytuacja rynkowa jest wyjątkowo trudna dla studentów. Już dane serwisu Otodom z lipca pokazały, że dostępność pokojów spadła o 12 proc. w porównaniu z poprzednim rokiem, podczas gdy ceny systematycznie rosną. Co więcej, oferty do 1000 zł stają się rzadkością — obecnie stanowią już tylko połowę rynku, podczas gdy jeszcze trzy lata temu było to aż 75 proc. wszystkich ogłoszeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">817e479b-dbfe-4c48-a255-5397f1b61bd7</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 09:13:05 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0oJk9kpTURBXy9mMzBlZmIzY2EyMzJiMTUxY2JlZDBkZGU0YTA4ZTgwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odszkodowanie za zniszczony przez dron budynek. Tylko w jednej sytuacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/odszkodowanie-za-szkody-od-dronow-co-mowia-polisy-ubezpieczeniowe/chv7jj1</link>
			<description>Wydarzenia z 10 września 2025 r., kiedy rosyjski dron spadł na budynek w miejscowości Wyryki niedaleko Włodawy, uszkadzając dach budynku mieszkalnego, postawiły przed właścicielami nieruchomości pytanie o możliwość uzyskania odszkodowania. Choć nikomu nic się nie stało, incydent obudził wątpliwości dotyczące zakresu ochrony ubezpieczeniowej w przypadku tego typu zdarzeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">66a10814-fb75-4412-9c01-9e76a4b46065</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 09:04:52 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zjRk9kpTURBXy9mYWI0MTQ4ZGQ4MTU5NTEzOWM3ZGM3ODdmZDYxOWUxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy jesteśmy w dobrym momencie na zakup mieszkania? Oto nastroje Polaków [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/czy-to-dobry-moment-na-zakup-mieszkania-optymizm-rosnie-sondaz/pbdew4e</link>
			<description>Coraz więcej Polaków dostrzega sprzyjające warunki na rynku nieruchomości — wynika z badania portalu Nieruchomosci-online.pl przeprowadzonego w sierpniu. Eksperci wskazują na kilka czynników sprzyjających tej zmianie, takich jak obniżki stóp procentowych czy większa elastyczność cenowa na rynku wtórnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">c2274acb-35e4-4e14-bfbb-b47222b6d100</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 09:00:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gPCk9kpTURBXy81NTY1M2M2ODIxN2U3Y2ZkOWNmZjIxOTQyZTMwMjEyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Usunąłem wszystkie aplikacje z telefonu poza połączeniami i SMS-ami. W moim życiu zmieniło się wiele</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/usunalem-praktycznie-wszystkie-aplikacje-z-telefonu-oto-jak-zmienilo-sie-moje-zycie/3rr66g2</link>
			<description>Miałem problem ze skupieniem, snem i relacjami z ludźmi, bo byłem uzależniony od telefonu. Postanowiłem usunąć wszystkie aplikacje, łącznie z e-mailem, tak aby mój telefon odbierał tylko połączenia i SMS-y. Ta drastyczna zmiana bardzo mi pomogła.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce136218-bc42-45c0-b219-ffbdceee0ccc</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:47:26 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H46k9kpTURBXy81Y2ViNDlhYjU0ZmRhNWQ0ODUwNjgyNGI5NDgxMmU5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samotna walka Volkswagena z Chińczykami. Oto plan koncernu na baterie do aut tanich i drogich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ten-sam-rozmiar-ale-rozne-zasiegi-oto-plan-volkswagena-na-baterie-do-aut-tanich-i/xz0twxg</link>
			<description>Akumulator stanowi w samochodzie elektrycznym dużą część wartości dodanej — która omija europejskich producentów aut. Chiny są tu absolutnym monopolistą. Tylko Volkswagen odważa się pójść własną drogą z projektem &quot;PowerCo&quot;. Ta strategia to zarówno szanse, jak i ryzyka. Co ciekawe baterie mają mieć jednakowy rozmiar niemal we wszystkich modelach, ale na większy zasięg mogą liczyć tylko nabywcy tych droższych.</description>
			<guid isPermaLink="false">114e6db7-21c3-42ac-9fda-fbc1f1501521</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:46:02 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bq4k9kpTURBXy83Y2NkYjU5ZjM0YjYwZWNhYjBhZWFmMDc2YmY0OWMwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberatak na Jaguar Land Rover. Tysiące miejsc pracy zagrożone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/cyberatak-na-jaguar-land-rover-eksperci-ostrzegaja-przed-fala-bankructw/ck6zr2l</link>
			<description>Problemy Jaguar Land Rover (JLR) związane z cyberatakiem, który ujawniono 1 września, wciąż się pogłębiają - donosi BBC. Awaria systemów komputerowych zmusiła koncern do zamknięcia linii produkcyjnych na całym świecie. Przestoje dotknęły fabryki w Solihull, Halewood i Wolverhampton, które pozostaną nieczynne co najmniej do środy, ponieważ trwa ocenianie szkód oraz usuwanie skutków ataku.</description>
			<guid isPermaLink="false">45f48a4b-8b5a-408b-a137-257ecb83ae28</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:44:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ORvk9kpTURBXy9kOTc5MDY3M2Q3ZDk1OWQ5MmVkN2YyMDE0ZmFlNDUzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weto prezydenta Nawrockiego. Kluczowa branża polskiej gospodarki ocenia konsekwencje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/brakuje-80-tys-kierowcow-w-polsce-weto-prezydenta-moze-dodatkowo-zaszkodzic/2emnmyy</link>
			<description>Pod koniec sierpnia prezydent Karol Nawrocki zawetował nowelizację ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w Polsce. Poza kwestiami dotyczącymi świadczeń, np. 800 plus, oznacza to, że od 1 października 2025 r., nie będzie już przedłużenia legalnego pobytu w oparciu o specustawę. Tysiące Ukraińców będą miały do wyboru pozostać w Polsce nielegalnie albo wyjechać. Chodzi o tych, którzy przyjechali przed wojną. Tymczasem kluczowa dla polskiej gospodarki branża transportu drogowego zmaga się z niedoborem pracowników. O tym, czy temat utrudnień dla Ukraińców pogorszy i tak złą sytuację, z Piotrem Czajkowskim, menadżerem ds. floty w międzynarodowym przewoźniku DSV-Global Transport and Logistics, rozmawia Jacek Frączyk.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff6df996-0fcf-49d2-8d0f-32e6c74b5d12</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:15:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xhzk9kpTURBXy9kNmIwNzVjM2EyNDE1Y2U5ZmRlY2RkYjY0YTgwZGIwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Manipulacje, intrygi i plotki. Znasz to ze swojej firmy? &quot;Ludzie stają się toksyczni pod wpływem warunków&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/znasz-te-przypadki-ze-swojej-pracy-ekspertka-mowi-skad-biora-sie-toksycy/zk56dqd</link>
			<description>Toksyczny szef oraz &quot;koleżanki&quot; i &quot;koledzy&quot; — to jeden z głównych powodów, dla których pracownicy &quot;rzucają papierami&quot; — częściej niż z powodu niskich zarobków. Psycholożka i ekspertka od korporacji podkreśla jednak w rozmowie z Business Insiderem, że &quot;nikt nie rodzi się toksyczny&quot;, ale niewłaściwa kultura organizacji pozwala wydobyć na wierzch najgorsze cechy. Dodaje, że czasami nieświadomie sami wzmacniamy toksyczne wzorce, np. swoim zachowaniem wobec szefa.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a0f5f92-10bb-480f-a692-1f37d6a9bdb9</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:00:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o9ok9kpTURBXy85ZTE5Njc5MWViYThjZTE2ODk1YTA2OGQ0MjMwZDgzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drony bojowe. Tania rewolucja, która zmienia oblicze wojen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/drony-bojowe-tania-rewolucja-ktora-zmienia-oblicze-wojen/wd9nh8s</link>
			<description>Drony bojowe zmieniły geografię współczesnych wojen. Od Górskiego Karabachu, przez Jemen i Etiopię, po pełnoskalową wojnę Rosji przeciwko Ukrainie stały się lotnictwem masowym — relatywnie tanim, trudnym do zneutralizowania i dostępnym w wersjach od kieszonkowych FPV po ciężkie platformy MALE. Wyjaśniamy, dlaczego bezzałogowce są dziś tak ważne w planowaniu operacji oraz jakie są ich ograniczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">72a3f7e1-d7bf-491a-bc0e-91b87528f53c</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 06:55:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/09uk9kpTURBXy9kNWY1OWIyNDA4MWVkYTlmN2RmMWQ2NmM3OTRmOTk4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najniższa krajowa wzrośnie od 2026 roku. Kluczową datą 15 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-wyniesie-placa-minimalna-w-2026-roku-szczegoly-projektu-rozporzadzenia/45h56sj</link>
			<description>Płaca minimalna wzrośnie od stycznia 2026 r. O ile? Do 15 września Rada Ministrów musi podjąć ostateczną decyzję w sprawie wysokości najniższej krajowej. Rozporządzenie ma zostać opublikowane w Dzienniku Ustaw, a propozycja budzi wiele pytań i emocji wśród milionów pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">f531a731-91c4-4927-a14c-d871e51957dd</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kRbk9kpTURBXy9mZTA4MzYxZjM5NGU0MjcxY2Y4N2VhNTA4NzBjNjNmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miał 35 lat, gdy usłyszał diagnozę. Rak atakuje coraz młodszych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/zdrowy-styl-zycia-a-ryzyko-raka-co-mowia-najnowsze-badania/fhl41t9</link>
			<description>Rak coraz rzadziej jest chorobą kojarzoną wyłącznie z wiekiem starszym. Onkolodzy alarmują: zachorowalność wśród młodych dorosłych wzrosła aż o 40 proc. od lat 70. i obejmuje coraz więcej typów nowotworów, w tym raka jelita grubego, piersi czy trzustki. Chorują trzydziestoletni sportowcy i osoby prowadzące zdrowy tryb życia, które nigdy nie spodziewałyby się takiej diagnozy. Lekarze mówią wprost: to niepokojący trend, którego przyczyn wciąż do końca nie rozumiemy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e183c32f-344d-4f08-977f-c046c250cc6b</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 19:13:49 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uTFk9kpTURBXy8wODk0N2UzN2ZmOGRhMDYxYjUyNGI4YzQzYzlmZWVlOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Apple szykuję niespodziankę AI. Inwestorzy naciskają, aby gigant przejął Perplexity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/apple-szykuje-niespodzianke-ai-gielda-wolalaby-aby-gigant-przejal-perplexity/wpcyq3f</link>
			<description>Apple znalazła się w centrum burzy o AI. Z jednej strony w Cupertino powstaje odpowiedź na Perplexity i ChatGPT o roboczej nazwie World Knowledge Answers i ma to być nowy tryb wyszukiwania i odpowiadania, który zostanie wbudowany w odświeżoną Siri. Z drugiej — coraz głośniej słychać z Wall Street, że inwestorzy i analitycy tracą cierpliwość i woleliby, aby Apple zapewniło dostęp do wysokiej jakości AI w krótkim czasie. Zamiast budować, kupcie Perplexity — przekonują głosy z giełdy.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a1df15b-2d86-4ef5-a3e8-fb76811706f2</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 18:56:11 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lyyk9kpTURBXy8yMGQwZjU1MmRmZGZmMWE3YWMxNWQ4MWJlNjVmM2Y3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziadkowie kupują, rodzice proszą: przestańcie. Skąd ten zalew zabawek?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/zabawki-kontra-inflacja-jak-ceny-zmienialy-sie-przez-dekady/r6xlw56</link>
			<description>Ceny żłobków i przedszkoli szybują w górę, inflacja rośnie od dekad, ale zabawki dla dzieci… tanieją. W efekcie salony rodziców-milenialsów uginają się od plastikowych lalek i samochodzików, których nigdy wcześniej nie można było kupić tak tanio i w takiej ilości. To paradoks współczesnego rodzicielstwa: koszt opieki nad dziećmi bije rekordy, a ich pokoje toną w zabawkach, których nikt już nie nadąża chować.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d5e6f4f-dab3-46ad-acf3-88f2578c41e6</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 18:45:31 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_GGk9kpTURBXy85NWYyYTBjMzk3MTZmZWJhMjQzZTJkOWQyMDkzYzIyMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca w IT. Firmy szukają partnerów a nie &quot;rzemieślników kodu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-it-sie-zmienia-kogo-dzis-szukaja-pracodawcy/fjpqf3z</link>
			<description>Paradoks współczesnego rynku IT polega na tym, że jednocześnie mamy nadmiar kandydatów i niedobór specjalistów. — Z jednej strony widzimy mnóstwo zagubionych kandydatów na rynku pracy, z drugiej — firmy wciąż mają problem ze znalezieniem pracowników, którzy potrafią sprostać nowym wyzwaniom — zauważyła Dorota Piekarska, ekspertka HR w No Fluff Jobs, współprowadząca debatę o przyszłości świata IT w Polsce, podczas której eksperci próbowali odpowiedzieć na pytanie, kogo dziś naprawdę brakuje w IT i jak przygotować organizacje na nadchodzące zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec94b553-4c33-4446-81ae-bd5ec6481e15</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 18:35:13 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5gDk9kpTURBXy8wNmI2ZmU0YTFhZjk1MGI5MzY2Y2Y3MWU3MDU4NGY2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pula w Eurojackpot rośnie do 116 mln euro. W Polsce były duże wygrane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pula-w-eurojackpot-rosnie-do-116-mln-euro-w-polsce-byly-duze-wygrane/4l2r7eg</link>
			<description>Olbrzymia pula Eurojackpot w wysokości 100 mln euro po raz kolejny pozostała nieodebrana, bo nikt nie zgarnął głównej nagrody. Wzrosła teraz do aż 116 milionów euro. Na liście osób, które otrzymały wysokie wygrane znalazło się pięciu Niemców i jeden Węgier. W Polsce padło wiele wygranych, ale dopiero piątego stopnia. Tu też są niemałe pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce043343-8a86-4e27-9758-a23d8ffc6672</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 17:09:52 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gM-k9kpTURBXy83NTk3MDQwY2IxN2Q0MDdkNmQ5MDhlNmM5NmEwMjg0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uniwersytet Stanforda ostrzega przed skutkami AI. Młodzi to &quot;kanarki w kopalni&quot; rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/uniwersytet-stanforda-mlodzi-pracownicy-ofiarami-generatywnej-ai/xm31l65</link>
			<description>Młodzi pracownicy w Stanach Zjednoczonych są pierwszymi ofiarami transformacji napędzanej generatywną sztuczną inteligencją — wynika z najnowszego raportu Stanford University. Podobnie jak kanarki w kopalniach ostrzegały przed niewidzialnym zagrożeniem, tak teraz najmłodsze pokolenie na rynku pracy sygnalizuje zmiany, które mogą przekształcić całe sektory gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">12e097f7-93d2-46d7-8b6f-6428b3d1b17e</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 15:57:06 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sVrk9kpTURBXy84NjQxMzRhOTgyMTQzMzgzZTc0ZjdiMzkwYmVlOTFiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie ignoruj emocji w zespole. Kluczowe zasady skutecznego wsparcia pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-liderzy-moga-wspierac-zespoly-w-obliczu-kryzysow-praktyczne-porady/el92ryt</link>
			<description>Kryzysy w pracy nie zawsze mają spektakularny charakter. Mogą być efektem wydarzeń zewnętrznych, takich jak wojna czy pandemia, ale równie często rodzą się w codziennym funkcjonowaniu firmy — z powodu konfliktów, nadmiernego przeciążenia czy wypalenia. Problemy osobiste, jak rozwód, choroba w rodzinie czy żałoba, w naturalny sposób przenikają do pracy, bo nie jesteśmy w stanie zostawić emocji za drzwiami biura. Dlatego warto pamiętać, że profilaktyka kryzysów zaczyna się od codziennych decyzji organizacyjnych, które chronią zdrowie psychiczne pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f932aab-f25a-439d-90d9-0fef739d68ca</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 15:43:31 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/83Kk9kpTURBXy8zZWZiYmI5MDhjNzA4NTA1NDcyOTE5MDliMzhjMTJkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zagłuszanie sygnału GPS. Dlaczego ta technika coraz częściej uderza w europejskie lotnictwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/zagluszanie-sygnalu-gps-jamming-spoofing-dlaczego-ta-technika-coraz-czesciej-uderza-w/l4erytp</link>
			<description>Zagłuszanie sygnału GPS — nazywane też jammingiem GPS lub zakłóceniami GNSS — z tematu niszowego stało się kwestią bezpieczeństwa i polityki. 31 sierpnia 2025 r. samolot z przewodniczącą Komisji Europejskiej Ursulą von der Leyen, lecący do Płowdiwu w Bułgarii, doświadczył problemów z nawigacją satelitarną. Część instytucji i mediów wskazywała na celowe zakłócenia i możliwy rosyjski udział. Spór o szczegóły pokazuje jednak coś szerszego: od 2022 r. raporty o zagłuszaniu i spoofingu mnożą się zwłaszcza wzdłuż wschodniej flanki NATO, wpływając na lotnictwo i żeglugę.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1e1d45a-d967-4236-b5b0-614fa9cb6353</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 14:54:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bhik9kpTURBXy82ODMyZjRjNTJiMmM5YjU0MzQ5NDJlODU2OTg5ZmM3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto 10 nieoczywistych i poszukiwanych zawodów przyszłości. Sprawdź, czy masz odpowiednie umiejętności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jakie-zawody-beda-w-przyszlosci-eksperci-wskazali-10-nowych-profesji/mcpn4f6</link>
			<description>W nadchodzących latach na całym świecie znikną i powstaną miliony miejsc pracy. Jakie zajęcia będą w przyszłości najbardziej pożądane? Na postawie rozmów z ekspertami przedstawiamy dziesięć profesji — i mówimy, co trzeba umieć, aby je wykonywać.</description>
			<guid isPermaLink="false">c59fd549-70c4-46e5-b7b3-3daceabf361f</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 14:35:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MUuk9kpTURBXy83YzgwN2MzMzE5OTAxYTZjYTIxZjM2NWQyNDIzOTNlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już po awarii terminali płatniczych w całym kraju. Mamy wyjaśnienia operatorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/juz-po-awarii-terminali-platniczych-w-calym-kraju-mamy-wyjasnienia-operatorow/0rnzs7v</link>
			<description>W serwisie Downdetector zaraz po godz. 12:00 zaświeciło się w sobotę na czerwono przy kartach Visa, Mastercard, Bliku. Z całej Polski przychodziły informacje o awarii terminali płatniczych w sklepach i punktach handlowych. Jeden z operatorów terminali, firma eService poinformowała, że po ponad dwóch godzinach przywrócono funkcjonalności. Problem nie dotyczył terminali Polcardu, sześciocyfrowe kody Blik działały bez problemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7072b52-5dfe-4aca-b80d-d69a4879bc6c</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:37:46 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/imek9kpTURBXy9lZTcyOWU5OTA1MjZmNjQwYTVjNjM4OGZjZTRlNzhiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka awaria terminali płatniczych. Problem z płatnościami w całej Polsce zażegnany po trzech godzinach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/wielka-awaria-terminali-platniczych-problem-z-platnosciami-w-calej-polsce-zazegnany/ew6cs5x</link>
			<description>Z całej Polski dobiegały informacje o wielkiej awarii terminali płatniczych w sklepach i punktach handlowych oraz na stacjach benzynowych. Od 12:00 nie działały płatności kartą oraz BLIK-iem, co widać w zgłoszeniach w serwisie Downdetector. Jak wynika z ustaleń Business Insider Polska w jednym z polskich banków, problem dotyczył kart kredytowych. Przed godz. 15:00 pojawił się komunikat operatora terminali eCard, że problem jest już zażegnany. Nie podano jeszcze przyczyn.</description>
			<guid isPermaLink="false">1eb40139-f1dd-4372-9282-7717cfdc0e7c</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 11:43:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MhOk9kpTURBXy80MzVmZGEwNjE5ZmMyNjZiMTQzYWY4NmMxNWFmYjRhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy eldorado rzeczywiście się skończyło? Tyle zarabiają programiści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/13-wrzesnia-swieto-programistow-ile-zarabia-programista-i-pracownicy-it/qlkljye</link>
			<description>13 września obchodzone jest święto programistów. Ile zarabia programista w 2025 r.? Wynagrodzenia w tym zawodzie są bardzo zróżnicowane — zależą m.in. od doświadczenia i formy współpracy. Na jaką pensję mogą liczyć juniorzy i seniorzy? Oto kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">338d3dd8-a889-4ca8-bb61-8fe7a2dd17b3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 08:08:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BM-k9kpTURBXy83ZGY3YmVlNGZkMDAyN2NkMjMzN2Q2YzVjZGIzZDBkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkasz na parterze i płacisz za windę? Sądy mają coraz więcej takich spraw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/mieszkasz-na-parterze-i-placisz-za-winde-sady-maja-coraz-wiecej-takich-spraw/xweb221</link>
			<description>Skoro mieszkasz na parterze, to nie korzystasz z windy. A i tak musisz płacić za jej konserwację i utrzymanie. To nie podoba się coraz większej liczbie Polaków, którzy decydują się na pójście do sądu. A te wydają często bardzo różne wyroki.</description>
			<guid isPermaLink="false">8879bf7d-a096-4b37-bfc6-219ac43b0df9</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 07:46:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iUOk9kpTURBXy82NzQyNDUxMmIzNTE1MTlmNDg3NTM2MzZhNjQ5MmM3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mamy po 23 lata i planujemy intercyzę. Daleko nam do bogactwa, ale chcemy od początku mieć sprawiedliwy związek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jestesmy-mlodzi-i-juz-planujemy-intercyze-to-nie-brak-zaufania-oto-nasze-motywacje/erwdhzd</link>
			<description>Ja i mój partner mamy zupełnie różne pochodzenie, ale zgadzamy się co do intercyzy — jest kluczowa. Konstruujemy ją tak, by była korzystna dla nas obojga. Te rozmowy w rzeczywistości jeszcze bardziej nas do siebie zbliżyły i wzmocniły nasz związek.</description>
			<guid isPermaLink="false">659a6f52-78df-4228-99af-298e4f1ffda4</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:51:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i1Rk9kpTURBXy9lMmQxNDg1NzExZWRlYzk3NzI5ZTA1ODhmMzk4YTBkMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odkryj moc medytacji w codziennym życiu. Podcast &quot;Slow life w dużym mieście&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odkryj-moc-medytacji-w-codziennym-zyciu-podcast-slow-life-w-duzym-miescie/2ge7s7h</link>
			<description>Czy medytacja to tylko siedzenie w pozycji lotosu i liczenie oddechów? Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, w 12. odcinku swojego podcastu obala najpopularniejsze mity i pokazuje, jak każdy może zacząć medytować – nawet w centrum wielkiego miasta.</description>
			<guid isPermaLink="false">2dab3f19-2e45-49e7-a9a4-9bb137839a6b</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RRBk9kpTURBXy82ZmY1MzU0N2M3NTQwYWUzZGFlMTVkNTE5ZTBlMDE4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Solorz wraz z żoną odwołani z kolejnej spółki. Jest komunikat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/solorz-wraz-z-zona-odwolani-z-kolejnej-spolki-jest-komunikat/5k8n5sy</link>
			<description>Zygmunt Solorz i Justyna Kulka zostali odwołani z rady nadzorczej PAK-PCE, spółki zależnej Cyfrowego Polsatu działającej w branży energetycznej. To kolejne w ostatnich dniach odwołanie miliardera i ciąg dalszy wojny o władzę w jego imperium. Wcześniej twórca Polsatu stracił stanowisko w Polsat Media.</description>
			<guid isPermaLink="false">68a819a6-44dc-40ec-a098-b6041a21c80c</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 05:08:44 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hIzk9kpTURBXy8zMmM3NmNlMWM0NTE3M2I1ZjY5M2IyMWZjNTRhMDBkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kogo może wezwać armia? Magda zamarła, gdy usłyszała o dronach. Już raz wojsko się o nią upomniało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kiedy-i-po-kogo-moze-zglosic-sie-wojsko-magda-jest-pielegniarka-i-po-nia-armia-sie/mt6gq5f</link>
			<description>Przymusowy pobór do wojska zawieszono w Polsce ponad dekadę temu, ale obowiązek obrony Ojczyzny wciąż pozostaje w mocy i dotyczy szerokiej grupy obywateli. — Jak jesteś pielęgniarką, wojsko ma prawo przyjść po ciebie zawsze — opowiada nam Magda. Wie, co mówi, bo wojsko się do niej w przeszłości zgłosiło. Na wszelki wypadek miała w pracy spakowaną walizkę. Gdy usłyszała o rosyjskich dronach nad Polską, zamarła. — Ostatnio dostałam informację, że zrobili ze mnie podoficera. Bez studiów wojskowych. Na ćwiczeniach byłam może 30 lat temu. Jakiś generał podpisał, że teraz jestem szefem — mówi w rozmowie z Business Insiderem.</description>
			<guid isPermaLink="false">829e8a5c-7401-49c9-9092-9f34ac70ffbf</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 04:48:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/esKk9kpTURBXy9jNmE0OWQ1YjE3YzU3ZmE0ZDQwNGYzYWVhZWFkZjg0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Posłowie ostro pracowali. Sprawdź, jak zmienili prawo [LISTA USTAW]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/poslowie-ostro-pracowali-tak-sejm-zmienil-prawo-lista-ustaw/x3ghbwc</link>
			<description>Zgodnie z zapowiedzią Szymona Hołowni, marszałka Sejmu, na zakończonym posiedzeniu działo się bardzo dużo. Choć harmonogram zmieniano w ostatniej chwili z powodu nalotu dronów, posłowie uchwalili 25 ustaw. Wśród nich znalazły się te pilne — o pomocy obywatelom Ukrainy czy zamrożeniu cen energii, a także wprowadzające rewolucję w prawie pracy, ubezpieczenia dla sołtysów, domniemanie niewinności oraz pakiet deregulacyjny. Oto zestawienie wszystkich zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">bbecf983-b5f7-4f27-bda9-9f9dbae07c92</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 03:42:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wy_k9kpTURBXy8wOTJhNGNjYzY1MDBhMmE0NGYwMDY3OTg2MzgxMmRmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Finanse Ukrainy pod presją wojny. Rząd zakłada rekordowy deficyt w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rekordowy-deficyt-ukrainy-w-stanie-wojny-rzad-przedstawil-budzet-na-2026-r/42m4x1c</link>
			<description>Rząd Ukrainy przedstawił projekt budżetu na 2026 r., który zakłada rekordowy deficyt — aż 18,4 proc. PKB. Jak poinformowała w poniedziałek premier Julia Swyrydenko, dokument przewiduje dochody na poziomie 2,8 bln hrywien (ok. 67 mld dol.) i wydatki rzędu 4,8 bln hrywien (116 mld dol.).</description>
			<guid isPermaLink="false">3bf6533f-ed63-4d3a-818e-696f3f99f081</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 17:06:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jHXk9kpTURBXy8zYjUzMTdiZDRlYjk0MTU1Y2QzYWY3NjA3NzIyN2JjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo Finansów podaje dane za sierpień. Tyle wyniósł deficyt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ministerstwo-finansow-podaje-dane-za-sierpien-tyle-wyniosl-deficyt/933qgxj</link>
			<description>Po sierpniu 2025 roku deficyt budżetu państwa przekroczył 172 mld zł, wynika ze szacunkowego wykonania budżetu opublikowanego w poniedziałek przez Ministerstwo Finansów. Dochody państwa sięgnęły ponad 362,7 mld zł, natomiast wydatki wyniosły niemal 534,8 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">42575ca6-9619-4989-a660-161e34ea3e66</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 16:14:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ycnk9kpTURBXy81NWRlZTdjZmNmMDY4ZWM4OGExN2JkM2FmYjU1OTlkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jego brak jest bardzo złym rozwiązaniem. Minister w rządzie Tuska o TK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/minister-rzadu-donalda-tuska-o-kryzysie-w-tk-musimy-dzialac/zb6vmrg</link>
			<description>W Trybunale Konstytucyjnym brakuje już czterech sędziów, a w ciągu najbliższych miesięcy wakatów będzie jeszcze więcej. Marszałek Sejmu Szymon Hołownia apeluje, by rozpocząć dyskusję o obsadzaniu wolnych miejsc, ale rządząca koalicja wciąż zwleka z decyzją. Czy nadszedł moment, by zmienić podejście? &quot;Brak Trybunału to złe rozwiązanie, musimy doprowadzić do tego, żeby sąd konstytucyjny działał&quot; — mówi w rozmowie z Business Insider Polska Maciej Berek, minister w Kancelarii Premiera.</description>
			<guid isPermaLink="false">845146f7-ba2f-4201-8dec-959908573212</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 15:35:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y9ok9kpTURBXy9jODBlMDc1ODdiOWZmY2Q3MmQxZThjODRjNzdmNmEzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki rząd: kwestia reparacji dla Polski jest zamknięta. Padła inna propozycja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nie-bedzie-niemieckich-reparacji-dla-polski-rzad-w-berlinie-ma-inny-pomysl/1yg970r</link>
			<description>Pełnomocnik rządu Niemiec ds. współpracy z Polską Knut Abraham oświadczył w poniedziałek, że kwestia reparacji wojennych jest — w ocenie Berlina — prawnie zamknięta. Zaznaczył jednak, że konieczne jest &quot;nowoczesne przełożenie&quot; historycznego zobowiązania wobec Polski, które mogłoby przybrać formę współpracy w obszarze bezpieczeństwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">b181cc02-6bb9-401d-9a9f-87f957755382</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 15:09:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_mok9kpTURBXy80YWZhYWNjOGI2ZDI5MjM1ODJhOGIzZjAxODRkZTZkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>6,4 proc. mieszkańców UE w ubóstwie. Polska z jednym z najniższych wskaźników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niedostatek-w-ue-w-2024-r-polska-z-jednym-z-najnizszych-wskaznikow/mlpm90r</link>
			<description>Świeżo opublikowane dane Eurostatu wskazują, że w 2024 r. średnio 6,4 proc. mieszkańców Unii Europejskiej żyło w warunkach poważnego materialnego i społecznego niedostatku. To oznacza niewielką poprawę w skali całej wspólnoty — wskaźnik ten spadł o 0,4 pkt. proc. w porównaniu do roku poprzedniego.</description>
			<guid isPermaLink="false">85c78c87-ac35-4f42-be94-87489d3b5cea</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 13:46:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Udzk9kpTURBXy8wYTY5YzYyNjFjZDNkOGE3MTIxNWYzNTMyNWQ4MGY4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska ma niemal najniższy poziom wskaźnika wakatów w UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wakaty-w-polsce-mamy-niemal-najnizszy-poziom-w-ue/fxqxmnw</link>
			<description>Tylko w Rumunii jest mniej wakatów niż w Polsce. Podobna sytuacja z wolnymi miejscami pracy jest w Hiszpanii. Dane Eurostatu opublikowane w poniedziałek potwierdzają wcześniejsze doniesienia na temał bardzo małej liczby nowych ofert.</description>
			<guid isPermaLink="false">5327a85d-8c84-4e38-8ff2-4fc9843d49aa</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 13:40:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u-Ik9kpTURBXy9mMGEwZTkyOTk2NDk2YTdlOTljOTZmZWU4MjdmNzQzMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TSUE nie uderza w WIBOR. Adwokat banków odpiera zarzuty prawnika konsumentów [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/tsue-nie-uderza-w-wibor-banki-odpieraja-najnowsze-zarzuty-prawne-wobec-umow/26y9f8k</link>
			<description>Banki od dawna są na cenzurowanym — zarzuca im się niemal wszystko, często bez większych podstaw — pisze adwokat Wojciecha Wandzel z kancelarii KKG Legal. Jego zdaniem szczególnie absurdalny jest jeden z ostatnich zarzutów, które pojawiły się w Business Insider Polska po opinii Rzecznika Generalnego TSUE. Chodzi o twierdzenie, że banki miały łamać przepisy przy umowach zawieranych przed 2017 r. Problem w tym, że mowa o regulacjach, które… wtedy jeszcze nie istniały. Mec. Wandzel polemizuje też z innymi stwierdzeniami.</description>
			<guid isPermaLink="false">28c948e0-fc98-4a36-bc7e-f33dbe92bb43</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 13:38:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Dnk9kpTURBXy8yYzgwOWNhYjU2YzM2NGEyMDg1YzExODRiNDYwYjdmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Import wzrósł 10-krotnie mocniej od eksportu. Polska z miliardami na minusie w handlu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-handluje-ze-swiatem-duzy-wzrost-obrotow-z-korea-i-chinami/c0xvzql</link>
			<description>W pierwszych siedmiu miesiącach tego roku sprowadziliśmy do Polski towary o wartości przekraczającej 900 mld zł. To kwota o około 14,5 mld zł wyższa od wyceny eksportowanych towarów. Z danych GUS opublikowanych w poniedziałek wynika, że mieliśmy ujemne saldo w obrotach towarowych z USA, a dodatnie z Niemcami. W imporcie odnotowaliśmy duży wzrost obrotów z Koreą Południową i Chinami.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1ff7e8d-3a2f-4efd-8b29-9cc1bccfc747</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 12:27:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NxDk9kpTURBXy9iMzY0YzU3MzA0MTk0MzA5YTg2Y2Y5Y2I3MmMzMDE3Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Polska stała się potęgą&quot;. Były redaktor naczelny Bloomberga wylicza sukcesy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-stala-sie-potega-matthew-a-winkler-wylicza-nasze-sukcesy/rp6eww8</link>
			<description>Polska ma najszybciej rozwijającą się gospodarkę, najsilniejszą walutę rynków wschodzących, a powracający Polacy rozczarowani brexitem są znacznie zamożniejsi niż dekadę temu — wylicza Matthew A. Winkler, który nie kryje zachwytu naszą &quot;potęgą&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a8ddb45-05a4-43c3-9456-fcb1b10640c7</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 11:29:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1LOk9kpTURBXy8wMDg1NGVmMzNjZmQ5OWQxOGMxN2Y3NTAwMDg1MGMyZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny prądu i gazu spadną? Rząd szuka sposobów [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czy-ceny-gazu-i-pradu-wzrosna-w-2026-roku-rzad-szuka-sposobow-na-obnizki/kb8xwln</link>
			<description>Rząd pracuje nad pakietem rozwiązań, które mają przynieść obniżki cen prądu i gazu. Od października mają nad tym pracować resorty: energii, aktywów państwowych oraz finansów i gospodarki. Wśród sposobów mogą być na przykład zmiana mechanizmu obliczania opłaty dystrybucyjnej oraz zwiększenie konkurencji na rynku gazu.</description>
			<guid isPermaLink="false">da55f7bc-72f7-4677-8b49-cdf12f08fbe2</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 10:54:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oFYk9kpTURBXy8xYWYwMTUzNjMxZTRkZmI0MjY0YjUxNzM3ZDEzMWI0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W rok przybyło osób bez umów o pracę. Tyle jest zatrudnionych na zleceniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/umowa-zlecenia-ile-osob-w-polsce-tak-pracuje-nowe-dane-o-smieciowkach/789qrqf</link>
			<description>Prawie 1,4 mln pracowników w Polsce jest zatrudnionych wyłącznie na podstawie umów zlecenia i pokrewnych, co potocznie określa się &quot;śmieciówkami&quot;. W lekkiej przewadze są mężczyźni. Zdecydowanie najwięcej osób skupia sekcja, która obejmuje m.in. działalność agencji zatrudnienia świadczących usługi pośrednictwa pracy. Pokazujemy, jak w poszczególnych regionach kraju wygląda sytuacja.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b0120bb-e794-4e1b-8578-4b9427841ca4</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 10:37:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HCok9kpTURBXy81NGFlZmFlMzQ3OWU3ZWJmYTMyMTQ5ZjRhNDRiMTAxZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wsparcie dla powodzian największe w historii. Nowe zasady wypłat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/marcin-kierwinski-o-pomocy-powodzianom-nigdy-tak-wielka/ezk1ch9</link>
			<description>8 mld zł w ramach 30 różnych instrumentów wsparcia. Tyle pieniędzy, jak poinformował w poniedziałek szef MSWiA Marcin Kierwiński, trafiło na tereny powodziowe. &quot;Nigdy wcześniej w historii katastrof naturalnych w Polsce pomoc poszkodowanym nie była tak wielka, komplementarna i szeroka&quot; - chwalił działania rządu Kierwiński.</description>
			<guid isPermaLink="false">4af8adef-fdd3-46f2-b7e2-099045f33d59</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 10:16:38 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uqjk9kpTURBXy8xNzAwMDIyMzFkOGJiZThhYzM5ODRiYzQzYTYzMDRlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekonomiści ocenili inflację. Bazowy wskaźnik jest najniżej od początku 2020 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-w-komentarzach-ekonomistow-bazowy-wskaznik-najnizej-od-lat/7qyhxk9</link>
			<description>Poniedziałkowe dane o inflacji przyniosły lekki niedosyt, ale ekonomiści twierdzą, że jest dobrze i podwyżki cen będą na akceptowalnych poziomach przez dłuższy czas. Zwracają uwagę na jeden z problemów — inflacja usług obniża się w ślimaczym tempie. Oceniają, jak może się to przełożyć na stopy procentowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">adcce9e2-cd98-4ce7-9e0c-ca81b0ccba08</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 09:43:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w_sk9kpTURBXy8xMzc5NWZmMTQ1ODM4NTIwZDBhYjA0MTFjYTFkYWNjMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Żappsy za butelki. Żabka przystępuje do systemu kaucyjnego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zappsy-za-butelki-zabka-przystepuje-do-systemu-kaucyjnego/s4kws6w</link>
			<description>Żabka przystępuje do systemu kaucyjnego i wprowadza możliwość oddania jednorazowych opakowań po napojach w swoich placówkach. &quot;Dziś już w ponad 10 tys. sklepów klienci mogą oddać plastikowe butelki i puszki&quot; — czytamy w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">4371524e-2d80-4499-b22f-345e68ae133f</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 09:11:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jXIk9kpTURBXy8zOGQ3MzZiOWZlYTY0YmIwZmIyNTM4YzdlMGMyOWY0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawa GetBack. Prokuratura umarza śledztwo przeciwko Piotrowi Osieckiemu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sprawa-getback-prokuratura-umarza-sledztwo-przeciwko-piotrowi-osieckiemu/e144ffg</link>
			<description>Po siedmiu latach śledztwa prokuratura umorzyła postępowanie przeciwko Piotrowi Osieckiemu w sprawie zakupu EGB Investments przez GetBack. &quot;Siedem lat udowadniałem elementarne zasady ekonomii i fundamentalne uwarunkowania rynkowe realizacji transakcji M&amp;amp;A na rynku kapitałowym&quot; — napisał Osiecki na swoim profilu LinkedIn informując o zakończeniu sprawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8650d08a-9507-46b2-a5dd-93606b7c77e4</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:01:19 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/syTk9kpTURBXy83MmMxY2ExYWRiYmQyNjFlNzQxZGMzODJjMGFkMzMwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nadchodzi rewolucja w ZUS. Przedsiębiorcy dostaną gotowe rozliczenia. Są jednak haczyki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/jpu-zus-rewolucja-w-rozliczeniach-skladek-co-czeka-przedsiebiorcow/fmhtdn8</link>
			<description>Obecnie przedsiębiorcy muszą przesyłać jednolity plik kontrolny w VAT (JPK_V7) fiskusowi. Podobna rewolucja ma być w ZUS. Założenia jednolitego pliku ubezpieczeniowego (JPU ZUS) przedstawiło już Ministerstwo Pracy, Rodziny i Polityki Społecznej. Ma to ułatwić życie przedsiębiorcom, na początek prowadzącym jednoosobowe działalności gospodarcze. Z drugiej strony ZUS będzie miał większą kontrolę nad rozliczeniami składek. Eksperci wskazują też pierwsze problemy, jakie mogą pojawić się w związku z projektowanym JPU ZUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">87353333-c4c1-4455-a233-fedf0c1b0263</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:09:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v99k9kpTURBXy81ODRkMWVlZjUzYmU0YTg2YjI3Y2U5MjllMWM2ZGRiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fatalne wieści ze sklepów. Ceny nagle podskoczyły [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/fatalne-wiesci-ze-sklepow-ceny-nagle-podskoczyly/q83c363</link>
			<description>Przez ostatnie tygodnie ceny podstawowych produktów spadały, ale teraz mamy koniec tego trendu. Tym razem nasz koszyk jest niestety na czerwono - a to znaczy, że za zakupy płacimy o 0,5 proc. więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbf8f9b5-75f3-4095-96f3-eed85abb9b09</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:06:30 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hI-k9kpTURBXy9hMTI1YzZiNTJkMTkwYWI2OThhNTNjNmU4M2E1NTYyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przykro mi, prezesi. Ten futurolog przewiduje, że boty AI wkrótce wejdą do zarządów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/prezesi-sami-wpadna-w-sidla-ai-futurolog-mowi-o-przyszlosci/09q1x91</link>
			<description>Amerykańskie firmy mogą powołać &quot;współprezesa&quot; AI ze względu na wymogi efektywności – przewiduje futurolog Michael Tchong. Według niego rola AI w podejmowaniu decyzji i zwiększaniu wydajności podważa tradycyjne funkcje kierownicze. Nie wszyscy spodziewają się jednak przejęcia władzy przez boty. — CEO zawsze pozostanie człowiekiem – stwierdził jeden z obserwatorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">d92ab458-759d-4a5f-8ff8-0f5865b7f32e</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:04:53 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BAJk9kpTURBXy8xM2RjYWQ0ZTMwODlmYWYxZTdmYjYxNmY0NmQ0ZWFlMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pięć wyzwań związanych z KSeF. Z tym musi zmierzyć się każda firma</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/piec-niespodzianek-w-ksef-ktore-moga-zaskoczyc-kazda-firme/93qtkw4</link>
			<description>Do startu obowiązkowego KSeF pozostało już tylko nieco ponad cztery miesiące. Od 1 lutego największe podmioty będą musiały wystawiać faktury przez KSeF, a wszyscy odbiorcy za jego pośrednictwem będą musieli je odbierać. Kluczowe są więc przygotowania i gotowość do współpracy z KSeF. Część firm już z tym wystartowała, a niektóre kończą przygotowania. Tłumaczymy, na jakie pięć niespodzianek firmy muszą uważać i jak im zapobiec.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ad49aa3-461d-43eb-ba36-ebc86140e4c3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 04:14:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ulwk9kpTURBXy8xMDdjNzU1MTIzZWE0MWRlMmU4NzFiNGYwOWJiNWE2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>13. pensja gratis. Tyle musisz mieć oszczędności, żeby to było możliwe bez ryzyka [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/13-pensja-gratis-tyle-musisz-miec-oszczednosci-bez-ryzyka-tabele/vkdgfl7</link>
			<description>Zarabiasz średnią krajową i chciałbyś raz w roku dostać 13. pensję? Nie trzeba mieć hojnego pracodawcy, żeby sobie zapewnić taki przelew. Przydałyby się jednak oszczędności. Jakie? Dokładne kwoty prezentujemy w tabelach dla wynagrodzeń zaczynających się od minimalnej krajowej i sięgających nawet 50 tys. zł brutto.</description>
			<guid isPermaLink="false">98f811b8-fff9-47b9-bca5-2f6c702a6912</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/13ok9kpTURBXy85NmFlYTE1YWM1OGU4MTZjNDI2N2NlMDVkYWVlNWNlYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny już za dwa tygodnie. Resort wyjaśnia wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/system-kaucyjny-juz-za-dwa-tygodnie-resort-wyjasnia-watpliwosci/gmkcgsq</link>
			<description>Kaucja ma być doliczana do ceny przez wszystkie punkty sprzedaży z napojami objętymi systemem kaucyjnym, w tym automaty i restauracje — przypomniał w sobotę resort klimatu. Dodał, że system ma objąć opakowania ze szkła, plastiku i metalu, a kaucję będzie można odzyskać po zwrocie opakowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">c12ae941-d655-472c-8d3d-2010bc291fa3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 03:05:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qjhk9kpTURBXy9jMDQ5NmRlNzJlMjI2OTEyM2VkYjMxYTFlOTMyMjAyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracownicy się cieszą, firmy mogą zapłakać. Sejm uchwalił rewolucję w prawie pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/sejm-zmienil-kodeks-pracy-rewolucja-w-liczeniu-stazu-pracy-jakie-korzysci-dla/qje1njx</link>
			<description>Do tej pory praca na umowie cywilnoprawnej czy w ramach własnej działalności była z punktu widzenia stażu pracy &quot;niewidzialna&quot;. To się zmieni za sprawą nowelizacji Kodeksu pracy, którą właśnie uchwalił Sejm. Wprowadza ona fundamentalne zmiany w liczeniu stażu, od którego zależy m.in. wymiar urlopu, przyznanie nagrody jubileuszowej czy długość wypowiedzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">4556295f-b8c2-4e3a-8ec7-5fd90571d0fb</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 18:20:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E9zk9kpTURBXy83MjI4MzIxNDRjMGRhY2Y1MWU1M2I3YmIzZTVjMDg0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Państwowiec szefem NIK. Kim jest Mariusz Haładyj? [SYLWETKA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kim-jest-nowy-szef-nik-mariusz-haladyj-wybrany-przez-sejm-prawie-jednomyslnie/6dtw8vb</link>
			<description>Był wiceministrem w rządach Donalda Tuska, Ewy Kopacz, Beaty Szydło i Mateusza Morawieckiego. Ostatnio stał na czele sztabu prawników państwa w Prokuratorii Generalnej, a w piątek pod wieczór Sejm wybrał go na prezesa Najwyższej Izby Kontroli. Za tym ruchem stoi minister Maciej Berek, najbliższy współpracownik szefa rządu. W koalicji nie brakowało sceptycznych głosów wobec tej kandydatury, ale poparcia udzielił mu sam premier Donald Tusk.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6a9b0fd-2945-4912-957b-db427f3af0dd</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 17:12:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w9Jk9kpTURBXy8zYzM0NmVlY2QwYmIwODUwYjIzMGY1MGJiNjMzMTk4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy deweloperzy pokazują ceny mieszkań? Sprawdzamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/uokik-monitoruje-deweloperow-czy-przestrzegaja-nowych-przepisow/19mfgtd</link>
			<description>Od 11 września 2025 r. deweloperzy w Polsce mają obowiązek publikowania cen wszystkich oferowanych mieszkań i domów na swoich stronach internetowych. Nowa ustawa miała zakończyć erę ukrywania cenników i wprowadzić przejrzystość na rynku nieruchomości. Jednak już pierwszego dnia obowiązywania przepisów widać, że firmy deweloperskie szukają sposobów na omijanie ustawy, stosując różne zabiegi marketingowe, a do UOKiK wpłynęło kilkaset skarg.</description>
			<guid isPermaLink="false">70fac68a-6712-4e99-a24d-3d593ad1d709</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 15:46:01 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eDFk9kpTURBXy8xY2EzMWNlNjQ5NzYwNjRmMzRmMDkwZDAzZmNkMWQzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski z niezapowiedzianą wizytą w Kijowie. Odbył serię spotkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/radoslaw-sikorski-z-niezapowiedziana-wizyta-w-kijowie-mial-kilka-spotkan/h4mpp26</link>
			<description>Polski wicepremier i minister spraw zagranicznych spotkał się w piątek z prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim. Rozmawiali m.in. o dronach i współpracy w zakresie obronności. Radosław Sikorski w Ukrainie rozmawiał też z przedstawicielami brytyjskiego rządu i prezydentem Finlandii.</description>
			<guid isPermaLink="false">38fc96d4-1a0d-40e0-8319-9f862e4053ad</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:47:11 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9oYk9kqTURBXy81MjEwNWU3OTk1MWRmNmVkZTQ1NTE0OGY0YTczYzRkYS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TVN może zmienić właściciela. Oto plan syna najbogatszego człowieka świata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/media/tvn-moze-zmienic-wlasciciela-oto-plan-syna-najbogatszego-czlowieka-swiata/7tykrfw</link>
			<description>Na rynku mediów może dojść do jednej z największych transakcji ostatnich lat. Jak donoszą zagraniczne media, Paramount Skydance przygotowuje ofertę zakupu Warner Bros. Discovery (WBD), właściciela m.in. stacji TVN oraz serwisu Player.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b1cf2fe-9ad3-4c70-b960-0aac2f0efdd1</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:01:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hvxk9kpTURBXy84ZDBjOTg0MzRhYTIyNzAyOGIzYmIzOTJhM2NjNzc0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rafał Brzoska zapowiada dronową deregulację. &quot;W ciągu tygodnia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rafal-brzoska-zapowiada-deregulacje-sektora-dronowego-odpowiada-bylemu-premierowi/tgl2xcx</link>
			<description>&quot;Czas na deregulację polskiego prawa i zamówień na rzecz polskiego sektora dronowego!&quot; — zaapelował były premier. Błyskawicznie odpowiedział mu Rafał Brzoska: &quot;W ciągu tygodnia przedstawimy propozycje deregulacyjne wzmacniające możliwości rozwoju prywatnego biznesu obronnego w tym zwłaszcza dronowego&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">005d250c-cc07-4629-b164-c27a55530e89</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:44:55 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4s6k9kpTURBXy8zZjc3ODEwZGZhYTE2YWMzNzZhNGM1OGRlM2Q2NDI0NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwołany lub opóźniony lot? Masz prawo do odszkodowania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/odszkodowanie-za-opozniony-lot-komu-przysluguje-i-jak-je-uzyskac/dr2g21v</link>
			<description>Co zrobić, gdy lot zostanie odwołany lub opóźniony? Każdego roku tysiące pasażerów na całym świecie borykają się z takim problemem. Warto jednak wiedzieć, że przepisy Rozporządzenia 261/2004 Unii Europejskiej zapewniają podróżnym szereg praw, które mogą pomóc w takich sytuacjach. Oto wszystko, co warto wiedzieć przed podróżą.</description>
			<guid isPermaLink="false">f67b96da-564d-4715-99d1-aade7c5c1cbd</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:02:34 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b73k9kpTURBXy8xZWEzNmQ4YWRiMmRjOWQ0N2Y2YjNhNjg4OWFjZjZjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy znacznie mniej chętnie korzystali z oferty Ministerstwa Finansów. Znamy kwoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/obligacje-oszczednosciowe-ktore-najpopularniejsze/y4sjnyn</link>
			<description>O ponad 2 mld zł spadła w ciągu miesiąca sprzedaż obligacji oszczędnościowych. To za ich pośrednictwem państwo pożycza pieniądze od obywateli na potrzeby budżetowe. Najnowsze statystyki Ministerstwa Finansów pokazują, jaki rodzaj obligacji najbardziej przyciąga Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">273a45b0-5eaf-4127-9c68-b9d24db1d2f9</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:14:09 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i4kk9kpTURBXy9iNjFhOWNiYzNmZTgzNDgzMzc1OTQxZDVkMzZmNjQwYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biedny jak student? Miesięczne wydatki zbliżają się do psychologicznej granicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/portfel-studenta-co-w-nim-jest-i-ile-wynosza-miesieczne-wydatki/7wv2kp6</link>
			<description>Statystyczny student nadal jest w stanie utrzymać się za mniej niż 4000 zł. Choć wydatki młodych ludzi rosną z roku na rok, najnowsze badanie pokazuje, że połowa ankietowanych dobrze ocenia zmianę swojej sytuacji finansowej. Co składa się na wydatki studentów?</description>
			<guid isPermaLink="false">8d8a1be4-ceb8-47cf-8846-2c5c32222762</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 09:05:28 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hkek9kpTURBXy8xYWE3NzcyNWFlOWE1MmMyNzM5M2ZkZTI4Mjg1MGRhNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emerycie, chcesz więcej pieniędzy &quot;na rękę&quot;? Wystarczy jeden wniosek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-2025-emerytura-wyzsza-o-400-zl-wystarczy-wniosek-epd-21/r9bsmk9</link>
			<description>Emeryci i renciści mają szansę na dodatkowe pieniądze, jeśli ich roczny dochód nie przekracza 30 000 zł. Wystarczy złożyć prosty formularz EPD‑21, aby ZUS przestał potrącać zaliczki na podatek dochodowy. Jak działa ten mechanizm i kto może z niego skorzystać? Wyjaśniamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fbbbc81-c026-4c7b-8b11-ea52929f5622</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Suwk9kpTURBXy8yMjgxOWUyZmViNDJkOTFiZTRhN2FiNTE0MTkzNjliMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryanair: cyfrowe karty pokładowe i nowe zasady bagażowe. Co czeka pasażerów od listopada?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/ryanair-cyfrowe-karty-pokladowe-i-nowe-zasady-bagazowe-zmiany-od-listopada/1zv0e2z</link>
			<description>Od 3 listopada 2025 r. podróżni korzystający z usług Ryanaira będą musieli przygotować się na istotne zmiany. Irlandzki przewoźnik całkowicie rezygnuje z papierowych kart pokładowych, wprowadzając obowiązek odprawy online i nowe wytyczne dotyczące bagażu. Za złamanie nowych zasad przewidziano wysokie kary — nawet do 100 euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">3cbefcbb-b5c6-4138-ae21-4d5156163c58</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:15:19 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cg9k9kpTURBXy9kNjgwM2RlOWJjMjg1ZTJkMzEwNGY2MDZlNWJjODA4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto ma rację wokół sporu o WIBOR. Sprzeczne interpretacje opinii płynącej z TSUE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kto-ma-racje-wokol-sporu-o-wibor-sprzeczne-interpretacje-opinii-z-tsue/ywg7gbq</link>
			<description>Opinia Rzecznika Generalnego TSUE w polskiej sprawie dotyczącej kredytów mieszkaniowych ze stawką WIBOR wywołała lawinę komentarzy. Banki twierdzą, że jest korzystna dla nich, pełnomocnicy kredytobiorców zaś upatrują w niej szansę na podważanie umów hipotek. Wszystko wskazuje na to, że kluczowe będzie badanie, jak banki wypełniały obowiązki informacyjne. Ale wygląda na to, że w tym zakresie kancelarie konsumentów prowadzą daleko idącą interpretację.</description>
			<guid isPermaLink="false">5fd3f5d7-4ff5-4096-ab35-b0e789e59abd</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:09:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bj-k9kpTURBXy83OWVjNzAyMjIwZmE4NWVhODg3NjkxNzBhYWQ2YTFjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań na rynku wtórnym spadły nawet w Warszawie i Krakowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sierpniowa-stabilizacja-na-rynku-wtornym-ceny-mieszkan-w-dol-w-czterech-metropoliach/snblvbr</link>
			<description>Sierpień 2025 r. przyniósł wyraźne sygnały ochłodzenia na rynku mieszkań wtórnych w największych polskich metropoliach, jak wynika z najnowszej analizy ekspertów portalu GetHome.pl. Po raz pierwszy od długiego czasu średnie ceny metra kwadratowego używanych lokali spadły nie tylko w Warszawie i Krakowie, ale także w Poznaniu i Wrocławiu w porównaniu z analogicznym okresem poprzedniego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1fde85c-ad30-4826-aaa7-cab2837405fd</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:04:45 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wXbk9kpTURBXy80YmFiZmJhMjMwZTBkZGE4OTcwZjQyNWE0YTc1NjIwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Martwisz się, że AI odbierze ci pracę? Profesor wskazuje najbezpieczniejsze zawody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ktore-zawody-przetrwaja-w-dobie-ai-profesor-wylicza/hqxdqrb</link>
			<description>Profesor do spraw polityki AI, Baobao Zhang, stwierdziła, że w dobie automatyzacji najbezpieczniejszymi zawodami będą te wymagające empatii i umiejętności manualnych. Jednocześnie ostrzega młodych pracowników, aby pozostawali elastyczni, byli gotowi do przekwalifikowania się, jeśli zajdzie taka potrzeba i wykorzystywali sieci kontaktów w rywalizacji z AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">f08de59d-492e-49b8-9415-57d1b17f0f94</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:00:25 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d3Fk9kpTURBXy9kN2RlMDA4YzQwNjY2N2Q5Mzg1OWQ1OWRiYTJlMjZlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
