<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>To może być jedna z ostatnich okazji prezesa Fedu na obniżkę stóp procentowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/juz-dzis-kluczowa-decyzja-fed-na-szczytach-wladz-usa-widac-glebokie-podzialy/gp19xng</link>
			<description>Jerome Powell na stanowisku przewodniczącego Rezerwy Federalnej (Fed) pozostanie tylko do maja przyszłego roku. Środowe posiedzenie — biorąc pod uwagę podziały w Fed — może być jedną z niewielu szans na obniżkę stóp procentowych pod jego rządami. Do kolejnego luzowania polityki pieniężnej w największej gospodarce może dojść, dopiero gdy stery w Fedzie obejmie nominat Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4f4f72b-f55f-4229-a89b-c32389bb2d12</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FLdk9kpTURBXy9mYzdhMTc1ZThlODczNmYwMjA1OTk4ZDc3N2IzNDc3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes Orlenu spotkał się z ministrem Żurkiem. Wkrótce możliwy przełom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ireneusz-fafara-i-waldemar-zurek-spotkali-sie-w-sprawie-rozliczen-orlenu/1wg2n42</link>
			<description>Etap rozliczeń w Orlenie może niedługo wejść na nowy poziom. Wkrótce w jednej z kilkunastu spraw, którymi zajmują się prokuratury w całym kraju, może pojawić się pierwszy akt oskarżenia. Według ustaleń Business Insider Polska niedawno doszło do spotkania ministra sprawiedliwości i prokuratora generalnego Waldemara Żurka z prezesem Orlenu Ireneuszem Fąfarą.</description>
			<guid isPermaLink="false">10363815-3939-43ce-a136-264d0ab150d6</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gqak9kpTURBXy8xM2JlMTlmNWU4YjYyMjBjMzkwMjkxMWRlMjQ4NDVhYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracownicy Stokrotki szykują strajk i żądają 800 zł podwyżki. Oto ile zarabiają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pracownicy-stokrotki-szykuja-strajk-i-zadaja-800-zl-podwyzki-oto-ile-zarabiaja/c25th6j</link>
			<description>Związki zawodowe działające w liczącej prawie 1000 sklepów sieci Stokrotka prowadzą referendum strajkowe. Domagają się zwiększenia obsady sklepów i 800 zł podwyżki. Spółka komentuje, że co roku realizuje podwyżki &quot;oparte na aktualnych uwarunkowaniach rynkowych i sytuacji ekonomicznej&quot;. Płaci jednak bardzo mało. Jej sytuacja ekonomiczna w ub.r. była ciężka, wykazała wysoką stratę.</description>
			<guid isPermaLink="false">36e41982-3175-416b-ad71-2b0af439699f</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 18:11:42 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qryk9kpTURBXy9mZjhmMDlhMjc0N2I3NDZhYTkzYmQ5NjkzYjY2NmQ2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RPP obniża stopy procentowe. O tyle spadnie rata twojego kredytu [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/decyzja-rpp-o-stopach-procentowych-tak-wplynie-na-raty-kredytow-wyliczenia/qzt6g29</link>
			<description>Od kilkunastu do blisko 200 zł — tyle powinni oszczędzić klienci banków na miesięcznych ratach za kredyt mieszkaniowy. To efekt środowej decyzji Rady Polityki Pieniężnej, która zdecydowała się na cięcia stóp procentowych. Ekspert policzył przykładowe raty dla kredytów od 100 tys. do 1 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">59e63ff8-e3a4-4586-8957-c58966203c08</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 14:41:43 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jFEk9kpTURBXy80YTdiMzhlOGM1NmY2MjVlMDE2MTI1MGMyOTk5OWM2NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwolnienia u Zygmunta Solorza. Pracę straci prawie 80 proc. załogi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zwolnienia-w-ze-pak-u-zygmunta-solorza-w-kopalniach-prace-straci-prawie-80-proc/2ejrgvf</link>
			<description>&quot;Czekają nas naprawdę duże zwolnienia&quot; — przyznał prezes ZE PAK w związku ze zmianami w dwóch kopalniach należących do grupy miliardera Zygmunta Solorza. Aktualnie zatrudniają około 900 osób. Zwalniani pracownicy mogą jednak liczyć na dużą pomoc. Mają do wyboru dwie ścieżki.</description>
			<guid isPermaLink="false">cff31d1b-1eb5-422a-839f-99a36745b8ae</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 14:19:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aC-k9kpTURBXy9iNTAzMTBmZGExMDIxMTFhNDJhZDZiMGFiYTVhOWQzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek od nieruchomości rośnie w metropoliach. Tylko nieliczni płacą mniej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/podwyzki-podatku-od-nieruchomosci-ktore-miasta-oszczedzaja-mieszkancom/q7tgn6v</link>
			<description>Choć podwyżki podatku od nieruchomości stały się już coroczną normą, nie wszystkie samorządy decydują się wykorzystać maksymalne stawki dopuszczalne przez Ministerstwo Finansów. Najnowsza analiza portalu GetHome.pl pokazuje, że różnice między największymi miastami są znaczące.</description>
			<guid isPermaLink="false">9eadedd8-9ca0-48bc-9d59-229b337b28c1</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 12:38:23 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lglk9kpTURBXy9lYTJmYzZhNWZhMThiMDNiYTQ4MTZkZDVkYTNlZjBjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS zmienia terminy wypłat 800 plus w grudniu. Kiedy można spodziewać się przelewu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kiedy-dostane-800-plus-zus-ujawnia-przesuniete-terminy-wyplat/bbsgvg6</link>
			<description>ZUS, odpowiedzialny za wypłatę świadczenia 800 plus, potwierdził trzy istotne zmiany w harmonogramie grudniowych przelewów. Znamy szczegóły dotyczące nowych terminów. Kiedy na konto Polaków trafi świadczenie 800 plus?</description>
			<guid isPermaLink="false">c0fadd7b-f862-42ff-ba44-b9a025f82d47</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 12:29:40 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TUDk9kpTURBXy9mZTk4YmE3OGY2NzgwYmU3MGU1MTQwOTcwNjQxNTVhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złe wieści dla właścicieli SUV-ów. Wkrótce mogą zostać &quot;wyrzutkami&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/suv-em-do-centrum-nie-wjedziesz-na-razie-robi-sie-drozej/c5t896y</link>
			<description>W Europie samochody stają się coraz większe, a zjawisko to na Zachodzie zyskało już miano &quot;carspreading&quot;. Miasta — zwłaszcza w centrach — nie są do nich dostosowane. Niektóre metropolie już podejmują kroki, aby ograniczyć obecność takich pojazdów na ulicach. Z pierwszymi sukcesami.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff904a8a-2f89-4f99-ac1d-74f547c7816c</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 10:07:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/THik9kpTURBXy8xYTQ3YjQ0MTdjYTk4OGExMDAxYzZkNzM4M2VkYzc1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duński gigant rozbudowuje fabrykę w Polsce. Będzie masowo zatrudniał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/vestas-rozbudowuje-fabryke-w-polsce-zatrudni-300-osob-wiecej/z415ter</link>
			<description>Z jednej inwestycji zrezygnowali, ale nie oznacza to, że odpuszczają działalność w Polsce. Duńska firma Vestas ogłosiła rozbudowę swojej fabryki w województwie zachodniopomorskim. Nowa linia produkcyjna pozwoli zwiększyć zatrudnienie w zakładzie z 400 do 700 pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">48199a7b-8ca9-4533-9181-2b04985fee85</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 09:03:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iuok9kpTURBXy83ZjBiZDNjN2JiODJkMjFkYmJjZTI0Mzg5Y2U2MzhkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Strategiczny błąd polskich firm. Tak przepalają pieniądze [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-polskie-firmy-wykorzystuja-ai-raport-pwc-odslania-najwieksze-bariery-i-korzysci/ted82xv</link>
			<description>Wiele osób obawia się, że sztuczna inteligencja odbierze im pracę. I chociaż polskie firmy eksperymentują z AI na potęgę, w większości nie osiągają zadowalających wyników. W tym samym czasie pracownicy masowo wspomagają się narzędziami generatywnej AI — często bez zgody pracodawcy. Co naprawdę zmienia sztuczna inteligencja i dokąd zmierza ta rewolucja?</description>
			<guid isPermaLink="false">3058e3ee-f74b-41d5-8b4f-bcdf5f275c01</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:29:32 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HGyk9kpTURBXy9kMDI1ZDMwNzQ1N2E0NmJjYjFhMTVmZTQxZjMyNDIzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brytyjczycy wyliczyli efekt &quot;Heweliusza&quot;. Tak hit Netfliksa wpłynął na PKB Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rozrywka/brytyjczycy-wyliczyli-efekt-heweliusza-tak-hit-netfliksa-wplynal-na-pkb-polski/ww54hqq</link>
			<description>&quot;Heweliusz&quot;, czyli największa polska produkcja Netfliksa, przełożyła się na miliony PKB — wynika z raportu Oxford Economics. Do tego doszły miejsca pracy. Analitycy wyliczyli, jak serial, na którego stworzenie tylko w Polsce wydano ok. 62 mln zł, wpłynął na całą gospodarkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">273ffb0f-a930-46a5-9fca-19dbe10527d9</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:19:42 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5e-k9kpTURBXy83NTNjMzYyZjlmMmEwMmRmYjdhYTc5OTE1N2NkYjIwNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Marketing musi być traktowany jak silnik wzrostu i inwestycja, a nie centrum kosztów&quot;. Szef IAA i lider LinkedIn zdradza najlepsze praktyki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ai-zmienia-marketing-szef-iaa-i-lider-linkedin-zdradza-najlepsze-praktyki/640w4bs</link>
			<description>AI, presja regulacyjna i fragmentaryzacja mediów przewracają świat marketingu do góry nogami, ale jedno się nie zmienia — marki, które traktują marketing jak inwestycję we wzrost, wygrywają. Prezes IAA Globali i szef International Agency EMEA &amp;amp; LATAM w LinkedIn Fredrik Borestrom w rozmowie z Business Insiderem opowiada m.in.: dlaczego w B2B wygrywają firmy stawiające na efekty zamiast &quot;ładnych&quot; metryk tu i teraz, jak budować zaufanie poprzez liderów i pracowników na LinkedIn oraz dlaczego branża reklamowa musi wziąć większą odpowiedzialność za swój wpływ na planetę.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce0166d2-766c-4496-8a03-9c0bc3e7b781</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:40:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aODk9kpTURBXy8xM2Q2Yjc0YzA3ZTA4OTYzYmYwNTMzMjYzYzQ5M2FkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec &quot;świętej tradycji&quot; w NBP? Kredytobiorcy mogą spodziewać się prezentu na Mikołaja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/ostatnia-decyzja-rpp-ws-stop-procentowych-w-2025-r-koniec-swietej-tradycji/bgd5xyy</link>
			<description>Jeszcze w październiku szef NBP powoływał się na grudniową &quot;świętą tradycję&quot; RPP. Miesiąc później jego ton nieco złagodniał. Z kolei w środę 3 grudnia jego słowa mogą się zupełnie się zdezaktualizować. Eksperci są już tego w zasadzie pewni.</description>
			<guid isPermaLink="false">98d85b85-d9db-441a-af0c-1bdc8a27adf4</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:34:41 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ozRk9kpTURBXy8xOTg1ZjI2ZDVhNDMwMzI5YTQxNTBkMDc5MWRjOTI0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki na krawędzi wojny cenowej. W ten sposób klienci mogą powalczyć o tańszą hipotekę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/renegocjacja-czy-refinansowanie-hipoteki-tak-mozna-skorzystac-ze-spadajacego/wynjwqb</link>
			<description>Ostatnie obniżki stóp procentowych pozwalają zaoszczędzić spore pieniądze na ratach kredytów mieszkaniowych. Wbrew pozorom mogą z tego skorzystać także ci kredytobiorcy, którzy wcześniej zaciągnęli hipotekę o okresowo stałym oprocentowaniu. Mają dwa główne sposoby, aby skorzystać ze spadku stóp procentowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f5bdaff-0a28-4115-b5b2-7d21fdded248</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:27:07 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hbok9kpTURBXy9jM2IzMzE0Y2Y1MjhhMDJlOGZkMzFlN2U1YzA0MjZmMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wołodymyr Zełenski: Ukraina jest gotowa do wyborów. Podał kluczowe warunki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wolodymyr-zelenski-wybory-w-ukrainie-mozliwe-padly-warunki-w-strone-usa-i-europy/vj9r831</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski oświadczył we wtorek, że Ukraina jest gotowa przeprowadzić wybory w kraju. Podkreślił, że zwróci się on do parlamentu o przygotowanie odpowiednich ram prawnych umożliwiających głosowanie podczas stanu wojennego, co miałoby zapewnić legalność i bezpieczeństwo całego procesu. Wyjaśnił przy tym, jakie warunki są potrzebne do przeprowadzenia wyborów, a także, w jakim czasie mogłyby się one odbyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">73ba03b2-efe8-4412-b8a6-8889aa654a6b</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 20:27:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ub0k9kpTURBXy84OWM1NjkzMDJhYzU0NGYwM2VkZjM3OTAwZWYwNGQxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kijów rozdarty między żądaniami. Media: USA wyznaczyły Ukrainie nowy termin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trump-stawia-warunki-pokoju-ukrainie-media-jest-nowy-termin-od-usa/ws30dkj</link>
			<description>Wołodymyr Zełenski w ostatnich dniach znalazł się pod silną presją wysłanników Donalda Trumpa do spraw wojny w Ukrainie — podał we wtorek &quot;Financial Times&quot;, powołując się na źródła znające szczegóły rozmów. Dziennik pisze też, jaki czas od ludzi Trumpa prezydent Ukrainy otrzymał na akceptację planu pokojowego USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">09277b0e-bd80-4c0a-88f8-5574112d6abd</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 19:48:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hmSk9kpTURBXy9mYzA5YmUyNDFlMGM3MTMwOTExNjkyMGM0MmM4Y2ZmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Senat zdecydował o członkach Rady Fiskalnej. Prezydencka kandydatka odrzucona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/senat-zdecydowal-o-radzie-fiskalnej-kandydatka-prezydenta-odrzucona/j6k18p8</link>
			<description>We wtorek Senat wyraził zgodę na powołanie sześciu z siedmiu członków Rady Fiskalnej — nowego, niezależnego organu mającego nadzorować stabilność finansów publicznych. Przewodniczącym został ekonomista Sławomir Dudek. Jednocześnie senatorowie zdecydowali o odrzuceniu kandydatki prezydenta do nowej instytucji.</description>
			<guid isPermaLink="false">83761595-cb20-4908-a568-cf5588ec924a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:59:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BCXk9kpTURBXy9lNGUyNDIxMzRmY2VkMWM4N2Q2ZTRiYzNhMTZmYTE3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk premierem do końca kadencji? Polacy odpowiedzieli [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sondaz-donald-tusk-dotrwa-jako-premier-do-wyborow-polacy-wyrazili-swoje-zdanie/n59defc</link>
			<description>Debata o tym, czy Donald Tusk powinien pozostać na stanowisku premiera do końca obecnej kadencji, jest jednym z centralnych tematów krajowej polityki. Spór ten od miesięcy dzieli opinię publiczną, a emocje podsycają zarówno działania rządu, jak i ostre wystąpienia opozycji. Najnowszy sondaż UCE Research dla Onetu pokazuje, że Polacy nie mają jednolitego stanowiska w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d1d4a07-72cf-4193-a14f-23240e0dca3d</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:16:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gHFk9kpTURBXy80M2JlYjQ2NDMxNDhlNGQxM2I3NTQ0YWI3MjllMDZiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Jestem w szoku&quot;. Henryk Kania o decyzji sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/henryk-kania-o-decyzji-sadu-jestem-w-szoku-sytuacja-rodem-z-kafki-tylko-u-nas/p80x9v4</link>
			<description>Decyzją Sądu Apelacyjnego w Katowicach Henryk Kania ma szansę na otrzymanie listu żelaznego, gwarantującego mu zeznawanie przed sądem karnym z wolnej stopy. Sąd postawił jednak niełatwy do spełnienia warunek — podwyższył on kwotę poręczenia z 8 do 20 mln zł. Tylko wpłata takiej kwoty zagwarantuje Kani otrzymanie listu. W swoim najnowszym komentarzu przedsiębiorca skomentował taką decyzję sądu. Użył mocnych słów.</description>
			<guid isPermaLink="false">cab7b96b-e6d1-4de1-96d6-41b25c293d87</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:05:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tNLk9kpTURBXy9kNWIyMzgyMTc0OTQwMjhhY2ZiZmIzMmE4NGQ0MWY4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Finał głośnej afery budowlanej po ponad 20 latach. &quot;Nie ma przestępstwa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tak-sie-skonczyla-glosna-afera-budowlana-od-zatrzymania-minelo-ponad-20-lat/7fzmpcd</link>
			<description>We wtorek zapadła decyzja Sądu Okręgowego w Gorzowie Wielkopolskim, dotycząca tzw. gorzowskiej afery budowlanej. O udział w niej posądzano byłego prezydenta miasta Tadeusza Jędrzejczaka. Teraz został uniewinniony — informuje TVP Gorzów. Wyjaśnienie sprawy zajęło śledczym i sądom ponad 20 lat. Jędrzejczak wydał już w tej sprawie swoje oświadczenie, w którym powiedział o tym, co dalej.</description>
			<guid isPermaLink="false">70387d9b-60e4-4fa5-a4b3-bdf36e3eb234</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:41:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wvwk9kpTURBXy8yYWM0Yjk5MjE1YzkzNTQxZDlkN2QzMmFmMTBhZmMwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KE wprowadza nowe zasady kontroli żywności i roślin. Rewolucja na granicach wkrótce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/komisja-europejska-szykuje-rewolucje-na-rynku-zywnosci-nowe-kontrole-od-stycznia/ddehdlp</link>
			<description>Od początku przyszłego roku unijny rynek żywności, roślin i produktów pochodzenia zwierzęcego czekają poważne zmiany. Bruksela zapowiada działania, które mają wstrząsnąć łańcuchami dostaw i postawić nowe wymagania zarówno importerom, jak i organom kontrolnym w całej UE. Oto co się zmieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd65ec26-9d09-4e71-8c8a-16efa21de300</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:29:20 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xwKk9kpTURBXy8zOWY2Y2UzYWY4NTRhZWI3ZDhmY2JmMjNlNDQzOTEyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja na drogach. Zerowy limit alkoholu dla części kierowców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nowe-przepisy-juz-od-grudnia-okres-probny-i-zerowy-limit-alkoholu/z5t7gpc</link>
			<description>W najbliższych miesiącach polskich kierowców czeka szereg istotnych zmian w przepisach ruchu drogowego. Nowelizacja prawa przewiduje m.in. wprowadzenie zerowego limitu alkoholu dla młodych kierowców oraz wydłużony okres próbny. To jednak tylko część nowych regulacji, które będą stopniowo wchodzić w życie w latach 2025 i 2026.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec71480a-451a-4914-a5ce-5f5d1373390c</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:16:16 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dzdk9kpTURBXy8wNmUxYWExYWUxYzk3MzQxNDk5NzBhODI5YzMxOGFjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Media: Szymon Hołownia zdecydował. Chodzi o Polskę 2050</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/media-szymon-holownia-zdecydowal-w-sprawie-kandydowania-na-szefa-polski-2050/hrqq9ne</link>
			<description>Szymon Hołownia nie będzie ubiegał się o stanowisko przewodniczącego partii Polska 2050 — wynika z informacji Onetu. Termin zgłaszania kandydatur upływa jutro, a jego decyzja definitywnie kończy spekulacje, które narastały w ostatnich dniach w ugrupowaniu. Onet napisał również, kto jest faworytem byłego marszałka Sejmu w wyborach na szefa partii.</description>
			<guid isPermaLink="false">5df9d4f7-cacb-40ef-9d0f-98b398328793</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:11:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ei5k9kpTURBXy82Y2ViMDZjYTE5M2RhYTNiYWIwNTM4ZGEyNGQyMzUwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostra polityka migracyjna Donalda Trumpa już wpływa na rynek. Miejsca pracy są, pracowników nie ma</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/przybywa-ofert-pracy-w-usa-efekt-polityki-migracyjnej-trumpa/bbx9m91</link>
			<description>Po miesiącu przerwy wywołanym brakiem środków rządowych na opłacenie pracowników w USA ukazał się raport odnośnie do liczby ofert na rynku pracy. I porównując nowe dane z prognozami ekonomistów, można mówić o dużym zaskoczeniu. Rynek poszedł w zupełnie inną stronę, niż tego się obawiano.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b98b4d6-d4cf-4606-8a53-0ee77a9622b1</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:52:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tNrk9kpTURBXy9lNWFjOTBhOWJkMjA4NmFjOTgyYjNlZmEzYTZkMDUzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE odpowiada na strategię narodową USA. &quot;To absurd&quot;. Wspomina też o Rosji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kaja-kallas-komentuje-strategie-usa-to-rosja-ogranicza-wolnosc/b65zlt7</link>
			<description>Szefowa unijnej dyplomacji Kaja Kallas skomentowała nową strategię bezpieczeństwa narodowego USA, która krytycznie odnosi się do sytuacji w Europie. W jej opinii, wszelkie zarzuty dotyczące wolności powinny być kierowane w stronę Rosji, a nie Unii Europejskiej. Ujawniła też, czy Amerykanie doczekają się od UE odpowiedzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3bd8734-cd77-4132-9605-e79885ed9bd3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:30:03 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jA1k9kpTURBXy8wY2RiMDMxZDg1MzNjZjI0ZjVhMTE2OTQwOGUxMmQwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd Donald Tuska przedłuża ważny zakaz. Będzie nowelizacja ustawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zakaz-sprzedazy-panstwowej-ziemi-rolnej-rzad-donalda-tuska-przyjal-ustawe/hewq6tm</link>
			<description>Rada Ministrów przyjęła projekt nowelizacji ustawy, który przewiduje utrzymanie zakazu sprzedaży nieruchomości Zasobu Własności Rolnej Skarbu Państwa. W najnowszym komunikacie Kancelaria Premiera wymieniła argumenty przemawiające za utrzymaniem zakazu. Przekazała również, do kiedy przepisy te będą obowiązywać.</description>
			<guid isPermaLink="false">25caf2f2-695f-4d0f-af7f-7f39e42634f7</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:28:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nROk9kpTURBXy9jNzU2M2U4OTVhYjVmMzlmNTgyYmY3MTM0NjIyODE1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dariusz Lubera. Kim jest człowiek, który znalazł się w centrum energetycznej burzy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kim-jest-dariusz-lubera-kariera-funkcje-i-powiazania-menedzera-z-pge-i-tauronem/wggk01m</link>
			<description>Dariusz Lubera przejmie stery w PGE. Ze stanowiska prezesa państwowej spółki energetycznej został odwołany w poniedziałek Dariusz Marzec. Lubera to były wieloletni prezes innego państwowego giganta. Kim jest?</description>
			<guid isPermaLink="false">62da57c1-2054-43f1-b37c-db438fa0e866</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:16:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iHtk9kpTURBXy83MDViOTQ5NWFjNjgzN2Q1YjZlMTA2NWUwMjNiNGE0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski przemysł prosi o wsparcie. Jest apel do ministra Domańskiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/przemysl-walczy-o-innowacje-i-pomoc-publiczna-apel-do-ministra-finansow/3sq6ccw</link>
			<description>Od hutnictwa i produkcji cementu, przez branżę kosmetyczną po sektor OZE — polski przemysł oczekuje strategii i wsparcia w dekarbonizacji. — Stawką jest konkurencyjność oraz utrzymanie się na polskich i europejskich rynkach — mówią sygnatariusze apelu do ministra finansów i gospodarki Andrzeja Domańskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">46be616b-365d-4820-b68a-0cc20ef5540e</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:09:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fm-k9kpTURBXy8yNGMxNmM4NDZmYWFmYjEyYWQxYzc4OGIxMDljYWJlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bruksela zdecydowała w sprawie polskiego atomu. &quot;Stosunkowo niska cena energii&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/komisja-europejska-zgodzila-sie-na-wsparcie-elektrowni-lubiatowo-kopalino/59y1dcm</link>
			<description>Elektrownia jądrowa Lubiatowo-Kopalino może dostać wsparcie polskiego państwa. Potwierdziły się wcześniejsze przecieki — we wtorek Komisja Europejska ogłosiła zgodę na pomoc publiczną dla tej inwestycji. Umożliwi to wypłatę na budowę elektrowni 60,2 mld zł z budżetu. Znamy też kluczowe informacje dotyczące ceny z energii z Lubiatowa-Kopalina.</description>
			<guid isPermaLink="false">80637ca6-0daf-4791-b3f7-f83e95f5c5c9</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:05:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7yhk9kpTURBXy8xNDRmMmJmZjUyMzk0MzI5OTExODE5M2VlMDk2NGExMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemieckie media podają Polskę za wzór. &quot;Berlin mógłby się uczyć&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zaskakujace-opinie-niemieckich-mediow-o-polsce-berlin-moglyby-sie-uczyc/xfv24f6</link>
			<description>Portal bawarskiego dziennika &quot;Augsburger Allgemeine&quot; zwraca uwagę, że Polska wyróżnia się dziś dynamiką gospodarczą, która budzi zainteresowanie i — jak podkreślono — pewną zazdrość po zachodniej stronie Odry. Podczas gdy Niemcy od trzech lat zmagają się z recesją, Polska notuje stabilny wzrost, który — zdaniem gazety — nie jest przypadkiem, lecz efektem pragmatycznych decyzji i konsekwentnie realizowanej polityki modernizacyjnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">c48acfce-05f3-4c9f-b621-17f99ebcc1f4</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:47:25 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_vGk9kpTURBXy82MTZkZDBmZDNlNWU1YWMxOTNjOTM3Zjk2YjgxMjVhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziura w zdrowiu rośnie szybciej niż PKB. Do 2060 r. sięgnie 434 mld zł [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/narodowy-instytut-zdrowia-alarmuje-luka-w-finansowaniu-zdrowia-rosnie/4768636</link>
			<description>W najnowszym raporcie eksperci przedstawiają prognozy, które pokazują skalę problemu w finansowaniu polskiej ochrony zdrowia. Analizy ujawniają, że bez głębokiej korekty koszty leczenia zaczną rosnąć szybciej niż możliwości ich pokrycia. To pytanie o przyszły model systemu: czy pozostanie solidarny, czy pacjenci będą musieli coraz częściej dopłacać z własnej kieszeni?</description>
			<guid isPermaLink="false">d0c0ab7d-7c5f-45f7-901b-9ce4787463fe</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:27:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KDwk9kpTURBXy8zMTVkYzIwNmJkNmU1NDU2YjIwNzk1NzE3NmZhNjY2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prowizja dzieli klientów i agentów. Eksperci wskazują na brak komunikacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/eksperci-o-konflikcie-klientposrednik-komunikacja-kluczem-do-wspolpracy/2mqs307</link>
			<description>Klienci i pośrednicy mijają się w oczekiwaniach — i to na wielu poziomach, wynika z najnowszego badania Nieruchomosci-online.pl. Brak komunikacji, niedoceniana rola agenta oraz poczucie niewystarczającej wartości usługi to najczęstsze źródła konfliktów. Eksperci podkreślają: bez zrozumienia wzajemnych perspektyw trudno o poprawę.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f1bc0f3-9a78-4df4-a129-b6f80f68651a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:26:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gzek9kpTURBXy9lOWY3ODVlOWNlNDkyYWZjOGRlZjk5YzA2Y2MzZTA5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Renta wdowia. Zmiany w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/renta-wdowia-2026-o-ile-wzrosnie-limit-i-kto-skorzysta-z-nowych-zasad/fg13m7t</link>
			<description>Renta wdowia: nadchodzą zmiany w limitach w 2026 r. Co czeka świadczeniobiorców? Obecnie ze świadczenia korzysta około 900 tys. osób, jednak wielu wdowom i wdowcom odmówiono prawa do niego z powodu przekroczenia obowiązującego limitu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae2369a1-d5c3-46d1-9be4-accacd113215</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:22:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2xk9kpTURBXy9lM2QxMjU1MDJiOTI0YWE2NmVlZDJlYWFlNWE3MzI3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premie świąteczne dla urzędników ujawnione. Jedni dostaną 1450 zł, inni — nic</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/swiateczne-swiadczenia-dla-pracownikow-samorzadowych-ile-wyniosa-w-2025-r/4cm26gn</link>
			<description>Świąteczne świadczenia dla pracowników samorządowych to tzw. karpiowe. Wielu urzędników może liczyć na wsparcie finansowe przed świętami. Do kogo trafi &quot;karpiowe&quot; w 2025 r. i ile wyniesie? Niektóre miasta zrezygnowały z wypłat.</description>
			<guid isPermaLink="false">6df753ab-45a2-48e6-b212-3a5e80bfcdb8</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:55:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Mdk9kpTURBXy9jZDMyYWM5MTE1MTZhNzc5ZGY2MThkZDU1NGM3MjZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lego, Hot Wheels, Remigiusz Mróz i Gabi. Oto hity tegorocznych świąt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-wydajemy-teraz-na-bombki-i-lampki/w3b5p1p</link>
			<description>Na lampki wydajemy średnio 49 zł, a na bombki 33 zł. to średnio o kilka złotych więcej niż przed rokiem — wynika z danych serwisu Allegro. Z analizy wynika też, że 6 na 10 ankietowanych planuje zrobić świąteczne zakupy z większym wyprzedzeniem niż zwykle.</description>
			<guid isPermaLink="false">9bc9419c-0790-4a86-a20b-7ec72df380d6</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:45:15 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yatk9kpTURBXy81YTYzOWIzMzVkZWY1MGFhNjZkN2U5NDk5M2E4ZGE4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS zaskakuje seniorów. Po latach mogą dostać więcej pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowe-przepisy-obejma-tysiace-osob-zus-podniesie-emerytury-w-2026-r/cg5wtmx</link>
			<description>ZUS zapowiedział proces, który może oznaczać wyższe emerytury dla tysięcy Polek i Polaków. Od 1 stycznia 2026 r. Zakład Ubezpieczeń Społecznych automatycznie przeliczy wysokość tzw. emerytur czerwcowych przyznanych w latach 2009–2019. Co ważne, emeryci i renciści nie muszą składać żadnych wniosków, ponieważ ZUS zajmie się tym z urzędu.</description>
			<guid isPermaLink="false">66627630-473b-4f41-ae45-cf03b50c482d</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:40:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/he3k9kpTURBXy9lY2VhN2M5ZTMzYWU5NTc5NmQ0MmZkZTMyYTgzZGJlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobra wiadomość dla emerytów. Zmiany już od 1 stycznia 2026 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-czerwcowe-automatyczne-przeliczenie-w-zus-od-1-stycznia-2026/8b9rp0c</link>
			<description>ZUS automatycznie przeliczy tzw. emerytury czerwcowe. Nowe przepisy wejdą w życie 1 stycznia 2026 r. Kogo obejmą? Co w przypadku, gdy nowa kwota okaże się niższa od dotychczasowej? ZUS wydał komunikat w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b93bca3-cd9b-430a-8cb8-d5ec14a2635f</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8R1k9kpTURBXy82NmVlN2FhOTI1MzNiNzczMDk3NTc2YTlmM2Q5ZGM0NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy komentują amerykańską strategię bezpieczeństwa. Jasne stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/friedrich-merz-apeluje-o-wieksza-niezaleznosc-europy-w-obronnosci/plf7706</link>
			<description>Kanclerz Niemiec Friedrich Merz wezwał we wtorek do większej niezależności Europy od Stanów Zjednoczonych w kwestiach bezpieczeństwa. Jego wypowiedź była reakcją na niektóre elementy nowej amerykańskiej strategii bezpieczeństwa, które uznał za nieakceptowalne z perspektywy europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">78521174-d26f-4fad-bd87-cf1b6024f5f3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:15:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LmEk9kpTURBXy9hMzI4Mjk3NGUyMzgwNzk1ZTIyZGUwYjIwZWNiOTVjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy szukają polskich pracowników. 3 tys. euro miesięcznie i zakwaterowanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-niemczech-dla-polskich-specjalistow-wynagrodzenie-kusi/ry8932f</link>
			<description>W Centralnej Bazie Ofert Pracy pojawiły się trzy propozycje zatrudnienia z Niemiec skierowane do polskich specjalistów. Firma poszukuje montera okien, glazurnika oraz tynkarza. Wynagrodzenie może zachęcać, a dodatkowo przewidziane są premie za nadgodziny i zagwarantowane zakwaterowanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">aadf8185-abe0-4dee-9eaa-5fcfc3746a0f</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:07:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3IEk9kpTURBXy84ZTQ3OTJjNzU1MjMyYTY2Njc4NGE0MjMzYzcxYTIwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To wpłynie na życie tysięcy Polaków. Tak zmienią się renty od 1 stycznia 2026 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacja-rent-2026-podwyzka-nowe-stawki-i-renta-wdowia-wszystko-co-trzeba-wiedziec/e9b7877</link>
			<description>Rok 2026 przyniesie zmiany w rentach: waloryzację i nowe zasady przeliczania świadczeń. Zmiany dotyczą m.in. renty z tytułu niezdolności do pracy, renty socjalnej i renty rodzinnej. Podniesione zostaną też limity dotyczące renty wdowiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5728344-2f01-4d81-b771-e5d0281dd397</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:56:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pmQk9kpTURBXy8zYjE0MGFlNGM5MzE3Zjg0YTllZjhlNTI4MjhjYTdjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Działania Rosji &quot;jak terroryzm islamistyczny&quot;. &quot;FT&quot; pisze wprost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dzialania-rosji-jak-terroryzm-islamistyczny/f7zrp7r</link>
			<description>Dla państw leżących najbliżej frontu, w tym Polski, prowadzona przez Rosję wojna hybrydowa stanowi tak wielkie zagrożenie dla cywilów, jak terroryzm islamistyczny, który był głównym problemem dla służb wywiadowczych w Europie przez ostatnie 20 lat — ocenia &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0a865cd-0e21-4cb9-8cbe-7b78fcee110c</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:46:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vchk9kpTURBXy8wNzZkZjNiNTVhY2U4YWU1NGRkM2FlM2JmZjk1ZTgxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Putin łapie się za głowę, Polacy zadowoleni. Gaz od dawna nie był tak tani</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-gazu-od-dawna-nie-byl-tak-nisko-putin-lapie-sie-za-glowe-polacy-zadowoleni/wb4slnv</link>
			<description>Sytuacja robi się coraz lepsza dla Polski jako importera gazu, a coraz gorsza dla Rosji, jako eksportera tego surowca. Notowania holenderskich kontraktów na gaz z dostawą na styczeń spadły do niewidzianego od bardzo dawna poziomu. Jak się okazuje, może to być dobra informacja dla polskich firm, a szczególnie dla jednego sektora.</description>
			<guid isPermaLink="false">95681e40-c70a-495d-a275-cb2fdfac5d33</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:42:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6qrk9kpTURBXy9iNTlhZmUzYmNmYmExNzY4ZmQ3MDM2YzU2YWZlMzNjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski miliarder swoich menadżerów nazywa &quot;żołnierzami&quot;. &quot;Odpoczywać będą, gdy zakończą kariery&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/miliarder-dariusz-milek-menadzerow-nazywa-zolnierzami-lubi-dzwonic-w-weekendy/q7f7y30</link>
			<description>Dariusz Miłek zaczynał na bazarze w Lubinie, później były sklepy franczyzowe &quot;Żółta stopa&quot;, a w końcu CCC z hasłem &quot;Cena Czyni Cuda&quot;. Miłek lubi dzwonić do menadżerów w weekendy i sprawdzać, czy są dostępni. &quot;Jestem największym europejskim producentem obuwia w Chinach. Gdy wjeżdżam do miasta, to na ekranach pojawiają się napisy »Welcome to Dariusz Miłek Grupa CCC«&quot; — mówił w rozmowie z &quot;Forbesem&quot;. Teraz jest na 9. miejscu na Liście 100 Najbogatszych Polaków 2025.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c5a2ca0-c993-425f-8bde-c755b49e6949</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FGgk9kpTURBXy80YTUwZjA2YTU1YWRmYTkyZmNkOTc2NDQzYzZlNjY5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z listem żelaznym dla Henryka Kani? Jest decyzja sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sad-apelacyjny-w-katowicach-zmienil-decyzje-w-sprawie-henryka-kani/ngvgswx</link>
			<description>Sprawa Henryka Kani nabiera nowego tempa. We wtorek Sąd Apelacyjny w Katowicach zmienił postanowienie sądu pierwszej instancji. Podwyższył wysokość poręczenia i to znacznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">41bbebe3-dbe0-4fa4-83e9-8d98fcb9a087</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:38:24 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x28k9kpTURBXy8zOGQ4NGRhM2RlZmRkYmQ3NzE4OGM1ODFhNzhlMDAzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykańska sieć otwiera 27. lokal w Polsce. Mają być kolejne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/popeyes-otwiera-27-lokal-w-polsce-maja-byc-kolejne/swgtpz9</link>
			<description>Sieć restauracji Popeyes otworzyła swoją kolejną restaurację w Polsce — tym razem w Rzeszowie. — Grudzień planujemy zamknąć z wynikiem około 30 lokali — mówi Business Insider Polska Jerzy Tymofiejew CEO Rex Concepts CEE, który odpowiada za rozwój firmy w naszym kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">2adb9ce5-4c21-4292-8a7e-5711e411ef67</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:25:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sVVk9kpTURBXy85MDY4NTAxZjVhYzNlYzg3YWQ5MWUzOTE0NzE4ZjAwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen wziął się za cysterny. Wyprodukował ich już 200</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/orlen-wzial-sie-za-cysterny-wyprodukowal-ich-juz-200/y3wmec0</link>
			<description>Nie każdy wie, że największa polska firma zajmuje się również... produkcja cystern. Z taśmy niedawno zjechał dwusetny taki pojazd.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bdb0e29-cc48-468d-9c9b-192991ebcfb0</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:21:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qBVk9kpTURBXy85ZWIxNjllNDgyYzdlNzlkYjNlM2JlN2M2Y2M3MGJkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mercedes-Benz stawia na robotaksówki. Mało kto się tego spodziewał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/mercedes-benz-stawia-na-robotaksowki-malo-kto-sie-tego-spodziewal/vdhxyrq</link>
			<description>Mercedes-Benz wchodzi w segment robotaksówek, nawiązując strategiczne partnerstwo z chińskim developerem oprogramowania Momenta Global. Wspólnie dostarczą flotę autonomicznych limuzyn.</description>
			<guid isPermaLink="false">bcf24fc3-2ac2-47c4-8dcc-532c9c97bc6b</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:18:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_V5k9kpTURBXy82ZmRhYTg5YWZhNDVkZTIzOGExYTQyNmMwYWQyYTAwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mocne słowa Donalda Trumpa. Ukraina &quot;to już nie demokracja&quot;, a Europa &quot;jest słaba&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/europa-pod-ostrzalem-trumpa-prezydent-usa-kwestionuje-demokracje-ukrainy/qmgtjh8</link>
			<description>W szerokim wywiadzie dla POLITICO Donald Trump uderza w europejskich przywódców i Ukrainę, uważając, że &quot;to już nie demokracja&quot;. Prezydent USA nie tylko ostro ocenia kondycję Europy i jej liderów, lecz także sygnalizuje gotowość ingerowania w politykę krajów UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">f29e987a-125a-4bdc-b2f8-6912d13e55e0</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:10:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Oik9kpTURBXy84YmZhZmU1MjkwZjI5ZGM5NDBkZTliZWQxZDVhODgwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z Apple uciekają dyrektorzy. Gigant ma spory problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/z-apple-uciekaja-dyrektorzy-gigant-ma-spory-problem/0bj1f4w</link>
			<description>Apple przeżywa największe przetasowania kadrowe od dekad. W krótkim czasie firma straciła kluczowych ludzi od sztucznej inteligencji, wzornictwa, prawa, polityki publicznej i operacji. Na horyzoncie rysuje się teraz ryzyko odejścia szefa działu układów scalonych. U giganta zrobiło się nieciekawie tuż przed świętami.</description>
			<guid isPermaLink="false">f29aa168-8b6a-4dd6-b05f-582eba6a86a9</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:01:13 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NKjk9kpTURBXy8wMDQ5MWQ0YzgzOTNmNzZiMjE4YTQyOTBkMWFiZThlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia Adam Glapiński? Wynagrodzenia zarządu NBP robią wrażenie [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zarobki-w-nbp-ile-zarabia-adam-glapinski-marta-kightley-i-czlonkowie-zarzadu-pelna/9hm9lcy</link>
			<description>Cały zarząd Narodowego Banku Polskiego w 2024 r. zarobił w sumie przeszło 8,4 mln zł. Rekordzistą jest prezes Adam Glapiński, na którego konto wpłynęło ponad 1,3 mln zł. Najmniej zarobił za to Paweł Mucha, którego roczne wpływy są o ponad 1 mln zł niższe niż prezesa NBP.</description>
			<guid isPermaLink="false">c01645fb-e273-4624-9104-c53b9fc37ec7</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:42:31 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qgok9kpTURBXy9iMDBiY2IzNGU1MTg0ZmVjNmI4YzAzNDIwNzcwMDFlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz bliżej budowy CPK. Wojewoda podjął decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/coraz-blizej-budowy-cpk-rygor-natychmiastowej-wykonalnosci/qb8z5v9</link>
			<description>Wojewoda mazowiecki nadał rygor natychmiastowej wykonalności dla decyzji lokalizacyjnej CPK. Ma to przyspieszyć start kluczowego projektu infrastrukturalnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">34b5fe05-fc2d-4d3f-a158-b3b62972b1d4</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:42:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r2Lk9kpTURBXy8yMThmZDlmMDU2ODAwZGU3MjdjNzAyMjBhZWRlNzM2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z ustawą o kryptowalutach? Donald Tusk apeluje do prezydenta i zapowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawa-o-kryptowalutach-blokowana-przez-karola-nawrockiego-tusk-odpowiada/7gweg9q</link>
			<description>Ustawa o kryptowalutach stała się kolejnym punktem sporu między rządem a prezydentem. Karol Nawrocki zawetował ustawę, a próba odrzucenia weta w Sejmie się nie udała. Teraz Donald Tusk zapowiedział, co dalej z ustawą. Zaapelował też bezpośrednio do prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">150dd21b-2ef7-4c88-85ba-77717143e10a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:34:40 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_B8k9kpTURBXy9iNDViYmI0NTExNzQyNTEwNjQ5MzhiYzdkYTA4ZmI1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka Brytania ma &quot;uwolnić&quot; miliardy i dać je Ukrainie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wielka-brytania-ma-uwolnic-miliardy-i-dac-je-ukrainie/xdsz3wn</link>
			<description>Uwolnienie zamrożonych aktywów Rosji w Europie, o wartości do 100 mld funtów, w celu udzielenia pomocy Ukrainie nastąpi w ciągu najbliższych dni — podaje londyński &quot;The Times&quot;, powołując się na źródła w brytyjskim rządzie. Kwota ta obejmuje 8 mld funtów zdeponowanych w brytyjskich bankach.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e33e241-70bd-4833-83c7-094daea4fd84</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:20:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qs_k9kpTURBXy84NTMyMWIwOWYzYjI0OGE3ZmI0NDkyNTZjYWRhYmYxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budowa elektrowni jądrowej ma &quot;ruszyć z kopyta&quot;. Premier wskazuje termin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/premier-tusk-wskazuje-date-startu-budowy-elektrowni-jadrowej/7d4jb33</link>
			<description>Premier mówi, że budowa elektrowni jądrowej w Polsce będzie mogła ruszyć w grudniu. &quot;Budowa będzie mogła ruszyć z kopyta&quot; — dodał Donald Tusk.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca7863bd-5d2c-47b0-b9b9-02f814b5c8a0</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:48:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nqmk9kpTURBXy9mNzM1ZjIyZjAwMjVkNWJmMTc0NDg0YWJmNmM3YmZhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fala żywności z Ukrainy płynie do Europy. Oto co najczęściej trafia na półki w polskich sklepach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ukrainskie-slodycze-szturmuja-europe-polska-kluczowym-odbiorca/d8cy8fq</link>
			<description>Produkty spożywcze z Ukrainy płyną szerokim strumieniem również do Polski. W szczególności ukraińska branża cukiernicza notuje dynamiczny wzrost eksportu, a Polska pozostaje jednym z kluczowych rynków zbytu. W pierwszych dziewięciu miesiącach 2025 r. eksport słodyczy z Ukrainy wzrósł o 30 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b8a21f3-55c9-40d1-b6f6-5b5786d5b1a4</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:37:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xhyk9kpTURBXy8yNmM2NjZmZmFlNTQ4N2Q5NzhmZjFmY2IzY2I5YjYwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konflikt w NBP. Prezes Glapiński reaguje na &quot;bunt&quot;. Część osób straciła stołki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/konflikt-w-nbp-prezes-glapinski-reaguje-na-bunt-czesc-osob-stracila-stolki/xsvjxze</link>
			<description>NBP w ogniu konfliktu. Trzech członków zarządu właśnie straciło nadzór nad kluczowymi departamentami, a Rada Polityki Pieniężnej apeluje o &quot;nieeskalowanie działań&quot;. Powodem ostrej reakcji Adama Glapińskiego jest &quot;utrata zaufania przez prezesa i nienależyte wykonywanie obowiązków&quot; — czytamy w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ac24fa7-d907-4f32-932d-6c195bb1e134</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:35:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J3Fk9kpTURBXy8xNzYzODg2NTljZGY0ZDcyNjYzZWFlYzY2OWI1NTA1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa strategia USA i jej wpływ na Ukrainę i Europę. Oceny ekspertów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/stany-zjednoczone-zmieniaja-strategie-wobec-europy-i-ukrainy-eksperci-komentuja/lz8mp2r</link>
			<description>Administracja Stanów Zjednoczonych wprowadziła nową strategię bezpieczeństwa narodowego, która zmienia dotychczasowe podejście do relacji z Europą i Ukrainą. Dokument kładzie nacisk na sprawy wewnętrzne oraz działania w sąsiedztwie USA, takich jak region Indo-Pacyfiku, jednocześnie redefiniując stosunki z Rosją. Zmiana ta może wpłynąć na sytuację Ukrainy w konflikcie z Rosją, choć nie musi oznaczać drastycznego pogorszenia relacji z Unią Europejską.</description>
			<guid isPermaLink="false">17910d52-9e4e-410d-a495-898cdfe45cfe</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:31:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gVxk9kpTURBXy9kY2ZkMDkzODY1MjMzNWRmN2ZlNmZjNjk2ZmVmYjZlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Imigranci dostają w Polsce pracę.  Takiego wzrostu nie było od dawna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/imigranci-dostaja-w-polsce-prace-najwiekszy-wzrost-od-25-roku/1xzb48t</link>
			<description>Tak wysokiego, jak w czerwcu wzrostu liczby pracujących imigrantów w Polsce nie było od maja 2023 r. — wynika z przeliczenia najnowszych, dostępnych danych GUS. Szybko rośnie ich udział w naszym rynku pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">61a13234-19c2-4887-850a-c8455aa4afa7</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:29:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/km6k9kpTURBXy84NThmNWU1NzQ2OTY4NGE5YWU3YmJhMDE0OWU0ODhmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera RARS. Jest drugi akt oskarżenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/afera-rars-jest-drugi-akt-oskarzenia/tnscxgb</link>
			<description>Prokuratura Krajowa poinformowała, że śledztwie dotyczącym afery w Rządowej Agencji Rezerw Strategicznych dwie osoby zostały oskarżone o popełnienie przestępstwa płatnej protekcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4fe8a4f-2bdd-43a5-a2c5-c93779b07cc0</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:25:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sl-k9kpTURBXy9hZjgzNDY3MTA1Y2M5YjQ5NDQzNzYyNzM4NDRjYjcwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;FT&quot;: zaskakująca decyzja Pekinu. Chodzi o chipy Nvidii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ft-zaskakujaca-decyzja-pekinu-chodzi-o-chipy-nvidii/ev233vf</link>
			<description>Pekin zamierza ograniczyć dostęp do zaawansowanych chipów H200 firmy Nvidia — pomimo decyzji Donalda Trumpa o zezwoleniu na eksport tej technologii do Chin — czytamy w &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">cfc47b16-e3ab-4d31-82ba-5daab409aef9</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:21:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ebOk9kpTURBXy85MTZhY2YzMWNlMDBhMDFlZmEzNjNmN2ExMDUwNjQ4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katastrofa w Rosji. Rozbił się wielki samolot</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/katastrofa-w-rosji-samolot-mial-nalezec-do-ministerstwa/0wm27c4</link>
			<description>Rosyjski wojskowy samolot transportowy An-22 rozbił się we wtorek w obwodzie iwanowskim na północny wschód od Moskwy z siedmioma członkami załogi na pokładzie — poinformowała telewizja państwowa Rossija w programie Wiesti. Rosyjskie władze przekazały więcej szczegółów.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e47fe55-7a5a-4cb5-a762-1161ef86abd3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:58:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ghik9kpTURBXy82ZWNmOTE2MWQ2ZThkZTM4YTUwNjlhOWNmZGNhYzM4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle kosztowało rekordowe zamówienie na Pyszne.pl w 2025 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tyle-kosztowalo-rekordowe-zamowienie-na-pysznepl-w-2025-r/915dbnm</link>
			<description>4,5 tys. zł — tyle zapłacił entuzjasta kuchni gruzińskiej z Warszawy. Było to rekordowe zamówienie z platformy Pyszne.pl w 2025 r. Serwis podsumował też najpopularniejsze dania mijającego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">35934657-b259-40f0-a602-90a5a056da24</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:50:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qI4k9kpTURBXy8wNmFmMjE5NDg1Y2RkYjlhMzg4YjBmNzU4ZDkzNzE3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z kryptoaktywami? Rząd wraca do prac nad nową starą ustawą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-ponownie-zajmuje-sie-ustawa-o-rynku-kryptoaktywow-mica-na-horyzoncie/23ke803</link>
			<description>We wtorek rząd zajmie się nowym projektem ustawy kryptoaktywach, który — jak wynika z informacji przekazanych przez wiceministra finansów Juranda Dropa — jest tożsamy z ustawą uchwaloną przez Sejm 7 listopada 2025 r., a następnie zawetowaną przez prezydenta Karola Nawrockiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">963df9d5-7f3f-4e69-ad9c-609670a3d88b</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:48:40 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NKdk9kpTURBXy9mYzQ1ZDU3MjY2NGIzNDAxNWZiYzE5NDU2ZTk1YmMxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Putin chciał dominacji w dziedzinie AI. Teraz Rosja walczy o utrzymanie się w wyścigu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/rosja-nie-ma-szans-w-wyscigu-technologicznym-putin-chce-dominacji-w-ai/emsk97w</link>
			<description>Prezydent Władimir Putin od lat powtarza, że Rosja musi stać się jednym z liderów sztucznej inteligencji. Rzeczywistość jest jednak inna. Wojna w Ukrainie, sankcje i masowy odpływ specjalistów sprawiły, że kraj został zepchnięty na margines globalnego wyścigu technologicznego. Problem się pogłębia.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f5bfefc-72df-4767-b2cd-1cf22fb2df76</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:21:36 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zFxk9kpTURBXy9mZDRkOTBmY2MwNzM4MzNkNGU4MWVmNzcwM2M4YWE1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jakie prezenty pod choinkę kupują Polacy w tym roku? Znamy odpowiedź</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jakie-prezenty-pod-choinke-kupuja-polacy-w-tym-roku-znamy-odpowiedz/mx00hvy</link>
			<description>Z najnowszego badania PayPo wynika, że jedna kategoria wyraźnie dominuje, jeśli chodzi o prezenty pod choinkę dla dorosłych — to kosmetyki i perfumy. Wiadomo też, ile wydamy w tym roku na upominki.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba603410-7c5d-42a6-90d0-44b8dcccaad5</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:16:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jJPk9kpTURBXy8wM2UxOWNmMWY4NDExNjRiMzRjNDdhMmUwYTA3M2I1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump otwiera drzwi dla Nvidii w Chinach. Chce jednak swoją dole</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-wprowadza-nowa-polityke-dla-nvidii-takie-zasady-sprzedazy-chipow-h200/2nv225f</link>
			<description>Donald Trump ogłosił w poniedziałek, że Nvidia otrzyma zgodę na sprzedaż swoich układów sztucznej inteligencji H200 &quot;zatwierdzonym klientom” w Chinach oraz innych krajach. To wszystko pod warunkiem, że strony zgodzą się na jeden, kluczowy z punktu widzenia prezydenta USA, warunek.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec4e2c1d-b249-4911-b6b2-9fcf3978bb4b</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:10:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eyjk9kpTURBXy8yYmM1ZjgzNGM4OGFkZTM2YzRhZTI3ZDdlZjM1MWI3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wynagrodzenia w Polsce rosną. W tych branżach najszybciej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia-w-polsce-rosna-selektywnie-tu-padaja-rekordy-plac/7pv6t99</link>
			<description>Przeciętne wynagrodzenie w sektorze przedsiębiorstw osiągnęło we wrześniu 2025 r. poziom 8750 zł — o 8,2 proc. więcej niż rok wcześniej. Z nowych danych Centrum Analitycznego Gremi Personal wynika jednak, że rynek pracy rozjeżdża się na dwa tory. Sektory przemysłowe i technologiczne szybciej podnoszą płace, podczas gdy usługi — mimo większej liczby ofert — wchodzą w fazę stabilizacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">44d4e2e8-dbed-4ed3-bb38-7884ce979b36</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:00:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VtUk9kpTURBXy9mYTY4YTA4MTFkN2M2Y2EwZDNiZDZiNWFiNDlkNTY5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Popyt na kredyty mieszkaniowe wystrzelił. BIK: ponad 50 proc. wzrost r/r</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-kredytow-mieszkaniowych-zaskakuje-popyt-rosnie-o-ponad-polowe/nyqqjge</link>
			<description>Rynek kredytów mieszkaniowych weszł w końcówkę roku z wyraźnym przyspieszeniem. Listopad 2025 r. przyniósł ponad 50 proc. wzrost wartości zapytań o finansowanie zakupu nieruchomości. Eksperci wskazują na efekt obniżek stóp proc. i rosnącą skłonność Polaków do zadłużania się na mieszkania.</description>
			<guid isPermaLink="false">b80c9b18-0949-4168-a285-9c8cdf4ef16b</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 09:54:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gemk9kpTURBXy9jYjZlNmMyMDIxNzAwYTU3MDdjNTRiNTBkMzBiZWI1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska wyrównała Niemcom straty w USA. Cła Donalda Trumpa nadrobione z naddatkiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-wyrownala-niemcom-straty-w-usa-cla-donalda-trumpa-nadrobione-z-naddatkiem/2hbfjx1</link>
			<description>Amerykanie nałożyli na kraje Unii Europejskiej cła i w największym stopniu odbiło się to na Niemczech. Ale to, co straciło się na jednym rynku, można zawsze odrobić na innym. Okazuje się, że już wzrost eksportu do Polski nadrobił Niemcom w październiku straty na kierunku amerykańskim. To jednak nie wszystko.</description>
			<guid isPermaLink="false">15f65cd1-6c29-4f95-bcb9-653f2e590901</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 09:31:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MlTk9kpTURBXy8wNWIwNzhmYWRkM2RlMGJmN2ZlNDUzYzBhOGNiMDljMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sundar Pichai i jego ludzie mają kolejny problem. To może zaboleć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/unia-wszczyna-postepowanie-wobec-amerykanskiego-giganta/gcc30w4</link>
			<description>Bruksela znów podnosi temperaturę w relacjach z Big Techami. Tym razem pod lupą znalazł się jeden z największych graczy w świecie AI, a unijni urzędnicy mówią wprost o możliwym naruszeniu zasad. To już kolejny sygnał, że Europa zaostrza kurs wobec technologicznych gigantów — i wygląda na to, że stawka jest znacznie wyższa, niż mogłoby się wydawać na pierwszy rzut oka.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2025843-7a0c-4dc0-9c75-b44d8c85c2b4</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 09:02:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8yDk9kpTURBXy9iZjBiYjg3YWM2ODlkNjYyOGY3NjBjNzkwMGViMGI5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ulga podatkowa, o której nie mówi się głośno. 840 zł mniej dla wielu Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ulga-podatkowa-840-zl-kto-moze-z-niej-skorzystac-i-jak-wypelnic-pit-a/mw9cyyp</link>
			<description>Ulga na składki członkowskie dla związków zawodowych to rozwiązanie, które pozwala zmniejszyć obciążenia podatkowe dla osób zrzeszonych w organizacjach pracowniczych. Rzeczywista korzyść zależy od progu podatkowego. Jaką kwotę można odliczyć?</description>
			<guid isPermaLink="false">aac00572-2ed5-4aa1-88e4-83a5140bcc5d</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S8Qk9kpTURBXy82NGU0NTlhNmFjNWM0OTU5YjM5MjRlOWQyOGRiOGIzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryzys w systemie opieki zdrowotnej w Polsce. Szpitale przesuwają zabiegi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wstrzymane-zabiegi-w-kielcach-szpitale-swietokrzyskie-pod-presja-finansowa/mw3esgx</link>
			<description>Szpitale województwa świętokrzyskiego, podlegające samorządowi, alarmują o braku refundacji przez Narodowy Fundusz Zdrowia. W konsekwencji, w Wojewódzkim Szpitalu Zespolonym w Kielcach przesunięto zabiegi dla setek pacjentów. Dyrektorzy pięciu placówek przedstawili dane dotyczące narastających zobowiązań podczas poniedziałkowego spotkania.</description>
			<guid isPermaLink="false">61d4c4ec-8e9e-48c1-8392-0c2cbd0e8650</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 06:45:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/irHk9kpTURBXy80MTVkZTdhODljY2IyOWQ3NTA3MDE4NTE0ZGE1NjZmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>5 tys. zł prezentu na święta? Tak Polacy rozdysponowaliby dodatkowe pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-o-dodatkowych-5-tys-zl-na-swieta-wyjazdy-wakacyjne-na-pierwszym-miejscu/441v6bm</link>
			<description>Gdyby Polacy otrzymali na święta 5 tys. zł, największa grupa badanych przeznaczyłaby te środki na wyjazd wakacyjny. Takie wnioski płyną z badania „Finanse a Święta”, przeprowadzonego przez Maison&amp;amp;Partners. Jednocześnie niemal 40 proc. respondentów zadeklarowało, że nowy dzień wolny od pracy, przypadający na Wigilię Bożego Narodzenia, nie zmieni ich świątecznych planów.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a86a3d9-6afc-4e7e-9fef-2ed595107dd0</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 06:29:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QzGk9kpTURBXy9iZTI0ZjdhMDljN2FiNzY3ZjU3Mzg4YTJjNWQ4ODc3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z roku na rok coraz drożej. O tyle więcej zapłacimy w tym roku za święta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-zywnosci-rosna-przed-swietami-eksperci-o-zmianach-w-sklepach/rg31cq8</link>
			<description>Ceny artykułów codziennego użytku w listopadzie wzrosły o 4,2 proc. w porównaniu z ubiegłym rokiem, ale tempo podwyżek w sklepach zaczyna zwalniać — wynika z raportu przygotowanego przez UCE Research i Uniwersytety WSB Merito.</description>
			<guid isPermaLink="false">70f74f91-f0ad-47fd-8b15-02f558562b67</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 05:59:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/69Tk9kpTURBXy8xM2Q0YTA5ZmU2YTY1ZDk2MTZkZTViMmIzOTQxMzdhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy się budzi. Tu ruszą rekrutacje od stycznia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/perspektywy-pracy-w-2026-r-sprawdz-kogo-szukaja-pracodawcy/p5snrpn</link>
			<description>Wszystko wskazuje na to, że pierwsze miesiące 2026 r. zapowiadają się dość optymistycznie dla poszukujących pracy. Według badania ManpowerGroup prognoza netto zatrudnienia dla Polski na I kwartał przyszłego roku wynosi +22 proc., co oznacza skok o 11 pkt proc. wobec końcówki 2025 r. i wzrost o 7 pkt proc. w ujęciu rok do roku. Nie oznacza to jednak, że wszędzie będzie różowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">48bb7a74-eb01-490c-88cb-e378b770e2fa</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 05:42:47 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s6Dk9kpTURBXy9lOThkZTcwYzRmODE1MjdjYjUyMDg5MGY2OTFhODQ0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Składka zdrowotna ryczałtowców. Zobacz, jak uniknąć ponad 7 tys. zł dopłaty za cały 2025 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/skladka-zdrowotna-2025-r-ekspert-radzi-jak-uniknac-wysokiej-doplaty/46edj1f</link>
			<description>Wielu przedsiębiorców pod koniec roku może wpaść w wyższy próg przychodowy składki zdrowotnej. A to oznacza konieczność dopłat. Tłumaczymy ile trzeba dopłacić, jeśli w grudniu przychód liczony od początku roku przekroczy 60 tys. zł lub 300 tys. zł. Dopłaty można jednak uniknąć, ale trzeba działać. Ekspert mówi, co można zrobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">a926eb76-2193-4b11-862c-71a2f7a9851a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IKIk9kpTURBXy83OWQzOWVkZGE4ZGYxOTllMTE5YWNjZWU4Nzg5NzVlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA zawieszają część sankcji wobec rosyjskiego giganta. Waszyngton tłumaczy decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rosyjski-gigant-paliwowy-bez-czesci-sankcji-administracja-donalda-trumpa-podjela/z8dnh3y</link>
			<description>Administracja Stanów Zjednoczonych ogłosiła w czwartek, że czasowo zawiesza część sankcji wobec rosyjskiego koncernu naftowego Łukoil. Decyzja dotyczy działalności jego stacji paliwowych działających poza terytorium Rosji i ma na celu zapewnienie ich dalszego funkcjonowania. Departament Skarbu USA wydał oświadczenie w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">325173d2-6b23-498b-8531-952619682851</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 20:32:24 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lNzk9kpTURBXy8xMGM5MmRhOWRjOGQ0ZmI4MTM3YWJjNTRmZjY4MTU2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Do 100 tys. zł będzie zwolnione z podatku. Nowego podatku. Oto szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/osobiste-konta-inwestycyjne-oki-zwolnienie-z-podatku-juz-w-2026-roku/kf9s5n7</link>
			<description>Mamy już estoński CIT. Teraz planowany jest projekt ustawy zakładający zwolnienie z podatku dla polskich inwestorów kapitałowych na wzór rozwiązań szwedzkich. Chodzi o nowy podatek od wartości aktywów zgromadzonych na OKI, czyli np. oszczędności i akcji włożonych do osobistych kont inwestycyjnych. Nie będzie od nich podatku Belki, a dodatkowo będzie zwolnienie z podatku OKI. Nie brak tu jednak zaskoczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3d683f5-fa3b-4b12-be62-05228acd7eca</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:36:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dr2k9kpTURBXy9mM2JhOWQ2NDc1ZDQ1OWYyYjE3ZGFhY2Y1NzIwOGYxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miastotwórczość zamiast szybkiej sprzedaży. Eiffage zmienia reguły gry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/eiffage-zmienia-polska-deweloperke-prezes-o-rynku-i-technologiach/kk76r7c</link>
			<description>Eiffage od lat buduje w Polsce po cichu, ale konsekwentnie — od centrów handlowych po akademiki i projekty PRS. Dziś stawia na profesjonalizację rynku, technologie i współpracę z samorządami. O kosztach budowy, presji płacowej i nowej definicji deweloperki opowiada Tymon Nowosielski, prezes Eiffage Immobilier Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">2e06e236-2320-4878-868c-fcf682970e6c</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:15:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5WQk9kpTURBXy8zZmY1ZjllYTc1MmZhZTQxYzc4ODVmNDJiNmI3MzEyMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w najmie krótkoterminowym? Oto co znalazło się w projekcie ustawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sejm-polska-2050-chce-rewolucji-na-rynku-najmu-krotkoterminowego/b54rzt0</link>
			<description>W Sejmie pojawił się projekt, który może całkowicie przebudować rynek najmu krótkoterminowego w Polsce. Posłowie Polski 2050 chcą rejestrów gminnych, obowiązkowych zgód wspólnot i surowych kar, ale w projekcie jest znacznie więcej niż tylko nowe formalności.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fb59221-a446-4114-a7d8-27c58354f1be</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:03:16 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QP1k9kpTURBXy9lYzVjYmVjMmY2MWFkMmFmODgwYjc0N2NmZGY2OTUyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne podejście do zamiany samozatrudnienia w etat. PSL mówi twardo nie. Co zrobi rząd?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/pracodawcy-i-psl-blokuja-zmiany-w-pip-rzad-szuka-kompromisu-przed-deadlinem-kpo/wp2z6jd</link>
			<description>Takiego sporu w koalicji 15 października dawno nie było. W sprawie kluczowej reformy dla rynku pracy PSL wraz z przedstawicielami pracodawców ogłosili twarde &quot;nie&quot;. Konferencje w tej sprawie zorganizowali w dniu, w którym Stały Komitet Rady Ministrów zajął się nowelizacja ustawy, która de facto zamieni samozatrudnienie i umowy zlecenie w umowy o pracę. I SKRM przyjął projekt.</description>
			<guid isPermaLink="false">6158b2fd-2c77-4f8d-becf-2819d7654aa2</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:30:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jobk9kpTURBXy8wMjVlN2IyYzM5OWFlOGE0NWM3MWJmZWE0YTJiMDIwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sylwestrowy boom w polskiej turystyce. Jeden kierunek notuje 90 proc. obłożenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/sylwester-2025-gdzie-jechac-ten-kierunek-w-polsce-zostal-juz-niemal-wyprzedany/ez31dn2</link>
			<description>Święta i sylwester to nie tylko okazja do spotkań w gronie rodziny i znajomych, ale także dni wolne od pracy, które można wykorzystać na podróże. Polacy coraz chętniej spędzają poza domem nie tylko sylwestra, ale także święta. Największą popularnością cieszą się góry. W niektórych kurortach już nie ma miejsc, w innych — szybko się kurczą. Ile średnio kosztuje nocleg w tym okresie?</description>
			<guid isPermaLink="false">6647b865-adf3-4d25-bc01-8e6f293f4759</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:21:35 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qlKk9kpTURBXy8yMTIxOTJiY2NmNWM2OWU4YTE0M2U4MjBkMTk2MGJmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koszt kaucjomatów w wielkiej sieci sklepów w Polsce. Kwota robi wrażenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/koszt-kaucjomatow-w-wielkiej-sieci-sklepow-w-polsce-kwota-robi-wrazenie/6p0dkhf</link>
			<description>Od początku października w każdym sklepie sieci Kaufland ruszył system kaucyjny. Przedstawiciele sieci zapewniają, że automaty działają sprawnie, a proces zwrotu kaucji jest szybki i intuicyjny. &quot;Chcemy pokazać, że ekologia może być po prostu wygodna&quot; — twierdzi Paweł Pawlak, odpowiedzialny za wdrożenie systemu kaucyjnego Kaufland Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">204a9ec6-7967-46fe-b489-c8f2b8d7a1ef</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 10:42:21 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0w4k9kpTURBXy9jZjdhYmE4MWE4NGI5ZjQyMWQ1MDkzMDgzNzYwZjMxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie lotnisko w Polsce wraca do życia. Docelowo 10 mln pasażerów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wielkie-lotnisko-w-polsce-wraca-do-zycia-docelowo-10-mln-pasazerow/130297f</link>
			<description>W czwartek wieczorem lotnisko wznowi operacje lotnicze. Jego władze podały, że najtrudniejsza faza prac budowlanych, która blokowała ruch lotniczy, dobiegła końca. To jednak nie koniec zmian. Port lotniczy ma w planach rozbudowę terminala, co pozwoli podwoić liczbę obsługiwanych pasażerów.</description>
			<guid isPermaLink="false">96ffcebd-22ec-40b1-ac5a-d1b804eb0a83</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 10:09:26 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xljk9kpTURBXy8yZTUzNDBlYjA3MDQ2NTRlNDhiZjJkZTU1Mjg2NzMyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski startup przejęty przez amerykańskiego giganta od sztucznej inteligencji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/openai-kupuje-neptuneai-polski-startup-przejety-przez-giganta-sama-altmana/d76x2qj</link>
			<description>Firma Neptune, założona przez Piotra Niedźwiedzia, zyskała już jakiś czas temu międzynarodowe uznanie i pozyskała znaczne fundusze na rozwój. Teraz jej działalnością zainteresowała się firma Sama Altmana (na zdjęciu), czyli twórcy ChataGPT. Choć o kwocie za przejęcie nikt oficjalnie nie mówi, pojawiła się informacja o całkiem dużej sumie.</description>
			<guid isPermaLink="false">c750668f-68c5-4b20-ac49-d9385540590b</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:45:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RuEk9kpTURBXy83NzQ3YzViMjU0ZDE1ZTJkNGE3OGU5YTJkNTM3MjM3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupujący odzyskali siłę negocjacji. W 2026 r. ceny mogą znów ruszyć w górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-stabilne-ale-to-moze-byc-cisza-przed-fala-wzrostow/xlw5xqy</link>
			<description>Po rekordowych wzrostach, pandemicznych zawirowaniach i gwałtownych zmianach stóp procentowych rynek mieszkań w Polsce wreszcie złapał oddech. Ceny wyhamowały, popyt zaczyna się odbudowywać, a kupujący odzyskali argumenty do negocjacji. Eksperci ostrzegają jednak: ta stabilizacja może być tylko krótkim przystankiem przed kolejną falą podwyżek.</description>
			<guid isPermaLink="false">dee1c5eb-8b12-4b83-a6d7-fcac8ccb5278</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:04:37 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ES5k9kpTURBXy9iZWQ4MGYwM2Y5MTgyMjdkNGIzOGMzYTBkNjJhODFkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie będzie zakazu aut spalinowych po 2035 r.? UE &quot;otwiera furtkę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ue-odpusci-z-elektrykami-presja-niemcow-przynosi-efekty/24y4c38</link>
			<description>Unia Europejska wyraźnie odpuszcza w sprawie aut spalinowych. Po niemieckiej interwencji nie słychać już głosów o bezwzględnym zakazie ich sprzedaży po 2035 r. Wręcz przeciwnie, jest &quot;otwartość&quot; na różne technologie.</description>
			<guid isPermaLink="false">00e11892-06be-4846-9301-76799f8e8284</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 07:10:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vt8k9kpTURBXy82NDg3MDE3NTBlNTExMTIwZDEwMWQ4YTY0MDY0OTdjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amazon reaguje na strach przed bańką AI. Obiecuje drugą falę rewolucji. &quot;To będzie nowa chmura&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amazon-reaguje-na-strach-przed-banka-ai-zapowiada-druga-fale-rewolucji/qgg9h69</link>
			<description>Gdy na rynku wracają obawy o bańkę AI, Amazon obiecuje przełom. Firma Jeffa Bezosa chce uciec do przodu i zapowiada nową klasę agentów AI. Takich, którzy mają pamięć i są w stanie sami wyciągać wnioski. Podczas konferencji w Las Vegas sprawdziłem, na czym mają polegać zmiany zapowiadane przez amerykańskiego giganta.</description>
			<guid isPermaLink="false">62d9ec49-3b4d-4766-8ec0-d5958d8e0877</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:33:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KKxk9kpTURBXy83ZjM0YjU0YzhjY2NiZjc0ZTAxZmExMjNlYzJjYTgyZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak mają wyglądać przyszłe emerytury. Polska z jednym z najgorszych systemów [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/szok-po-przejsciu-na-emeryture-tak-maja-wygladac-przyszle-emerytury-tabele/gkbk1c4</link>
			<description>Nagły przeskok o kilka tysięcy złotych — taką przyszłość dla młodych Polaków wchodzących na rynek pracy kreślą eksperci od emerytur. Relację między przyszłym świadczeniem i wynagrodzeniem precyzyjnie opisują najnowsze szacunki OECD. Twórcy raportu podobne wyliczenia przeprowadzili dla kilkudziesięciu krajów i nasz wyróżnia się w kilku elementach. Niestety nie jest to powód do dumy. Szczególnie niepokojąco wyglądają prognozy dla kobiet.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bc56cc9-ad0a-47e0-a069-c22215bdd010</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:24:47 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dO6k9kpTURBXy9lN2YxY2MzMjE4YzBiZDJjNjU0NDY3YTM1MzZkNzIxNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po co zakładają jej skarpetę? Ten niezwykły etap produkcji capocollo zaskakuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/martina-franca-jak-powstaje-unikalna-wedlina-capocollo-poznaj-proces/sles91k</link>
			<description>Capocollo di Martina Franca to więcej niż wędlina — to produkt, który powstaje na styku lokalnej tradycji, unikalnego ekosystemu i rzemiosła przekazywanego w rodzinach od pokoleń. Włoscy producenci z Apulii twierdzą, że jego smak zaczyna się… na drzewach fragno, których żołędzie jedzą tamtejsze świnie. Dalej jest już tylko bardziej wyjątkowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f851282-796a-4552-8ccd-692c3b897a3f</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 19:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M7Bk9kpTURBXy8xMzQzODhkMjkwNGFiODNjOTE1YWM2OTM0YjljNTNiNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy 2026. Sprawdź, co czeka pracowników branży finansowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-finansach-w-2026-r-zmiany-w-wymaganiach-wobec-kandydatow/j12sqw3</link>
			<description>Najnowszy &quot;Przegląd wynagrodzeń i trendów na rynku pracy 2026&quot; przygotowany przez Michael Page pokazuje, że polski sektor finansowy wchodzi w etap głębokiej transformacji. Dane z raportu i komentarze ekspertów wskazują, że po latach prostego outsourcingu Polska stała się hubem zaawansowanych finansów — a to całkowicie zmienia oczekiwania wobec kandydatów.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc500ea6-b4fc-4479-b15c-f8bff9813f02</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ogEk9kpTURBXy9hMmY1ZGU1MjYxMjNhM2MxMTRlNjVhNTI0Nzc1YTVhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Atrakcyjna cena to nie wszystko. Sprawdź, czy remont się opłaci [PORADNIK]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkanie-do-remontu-czy-pulapka-eksperci-gratkapl-radza-na-co-uwazac/x9v86b0</link>
			<description>Atrakcyjna lokalizacja, niska cena i dopisek &quot;do generalnego remontu&quot; — takie ogłoszenia rozpalają wyobraźnię kupujących. Czy jednak za pozorną okazją nie kryje się finansowa pułapka? Eksperci portalu Gratka.pl radzą, co warto sprawdzić, jak realnie ocenić opłacalność takiej inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">58beba58-ad9e-496b-bb01-b989a2a2d754</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 17:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MFqk9kpTURBXy8xNTUzMGIzYTczM2ZhODA4MWMwY2Q3NmE5ZjA2ZDk0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lody Häagen-Dazs. Tak polski imigrant zbudował lodowe imperium</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/haagen-dazs-luksus-ktory-wymyslil-polski-imigrant/sr3kygr</link>
			<description>Gdy pod koniec lat 50. XX w. supermarkety zaczęły wycofywać jego lody z półek, Reuben Mattus stanął przed wyborem: podjąć walkę cenową, na którą nie miał środków, albo stworzyć produkt, który kompletnie wywróci zasady rynku. Wybrał to drugie. Decyzję, którą jego żona Rose wspominała jako &quot;szaleństwo&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a19ab59-eebe-46ed-97dc-0aaf88e5118d</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yt2k9kpTURBXy8yYTlmZTlhM2Q3NmRmN2U5ZWQ4ZDdjMTg2OWQyYmFjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niewidziana wcześniej &quot;czarna księga” Epsteina ujawnia nowe nazwiska. Wśród nich Trump</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/donald-trump-wsrod-kontaktow-epsteina-kulisy-sledztwa-dziennikarzy/nd93dfw</link>
			<description>Numer telefonu Donalda Trumpa widnieje w osobistej książce adresowej Jeffreya Epsteina z lat 90., do której nikt wcześniej nie miał dostępu. Gdy tajemniczy artefakt z czasów, gdy Epstein budował swoją sieć wpływów, trafił w ręce Insidera, dziennikarze ruszyli tropem ponad 200 nieznanych wcześniej nazwisk. Ich odkrycia rzucają nowe światło na skalę kontaktów finansisty, który przez lata unikał odpowiedzialności. W 2021 r. Business Insider zdobył książkę adresową, której nikt wcześniej nie widział.</description>
			<guid isPermaLink="false">6739c99c-5a03-47b7-afa2-b482cd62feff</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fQJk9kpTURBXy8zN2M0MTg3OGQzZDIwZDMyNzA0OWFkMGJjYTgxODNlZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mało znane fakty na temat właściciela TVN. Jego założyciele mają związek z Polską</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/fuzja-netflixa-i-warner-bros-za-imperium-stoja-czterej-bracia-z-polski/yv4ng7q</link>
			<description>Fuzja medialnych gigantów stała się faktem. Netflix przejmuje Warner Bros. Discovery. Mało Polek i Polaków wie, że jedna z najbardziej wpływowych rodzin Hollywoodu pochodziła ze wsi na Mazowszu. Bracia Warner w latach 20. wyemigrowali do USA, gdzie stworzyli filmowe imperium.</description>
			<guid isPermaLink="false">81a94f9f-a5a3-40f6-b3ef-d963aabfa400</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 12:54:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x_Vk9kpTURBXy9hNzUyMTkzZmM2M2M5NDc1MjQ1NmRjZDUxZGUzMzMxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emmanuel Macron jak Donald Trump. Grozi i wzywa Pekin do działań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/francja-stawia-ultimatum-chinom-emmanuel-macron-grozi-nalozeniem-cel/81h73xw</link>
			<description>Jak się okazuje, nie tylko Stany Zjednoczone są państwem, które ma problem z deficytem handlowym we współpracy gospodarczej z Chinami. Podobną postawę do relacji z Państwem Środka zaprezentował także prezydent Francji Emmanuel Macron w najnowszym wywiadzie dla francuskiego dziennika &quot;Les Echos&quot;, opublikowanym w niedzielę.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9121275-5722-4b24-9075-90747c14e6af</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 12:39:06 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JwKk9kpTURBXy9kNTIxNzA1MGNlY2U5NTIxNWYzMmE4N2Y2NzU2M2E3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie masz wielkiego majątku? My też. I tak spisaliśmy testament</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kiedy-warto-spisac-testament-majatek-nie-gra-roli-pomysl-o-dzieciach/l2h6qnn</link>
			<description>Po adopcji naszych dwóch synów cały czas martwiłam się o to, co stanie się z nimi, jeśli coś mi się przydarzy. W 2020 r. mój mąż i ja zdecydowaliśmy się w końcu zabrać za planowanie majątku. Musieliśmy odbyć ze sobą trudne rozmowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd245c1f-774b-40cf-a4c6-0f55e346c122</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 12:27:35 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3k1k9kpTURBXy9lYjk1NzU5YmUzNmVkOTJiY2ZhNWIyY2RhOWUwZTk0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrowersje wokół ustawy o kryptowalutach. Karol Nawrocki uzasadnił swoje weto</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-pojawil-sie-w-kanale-zero-skomentowal-weto-do-ustawy-o-kryptowalutach/snqx3se</link>
			<description>W sobotę prezydent Karol Nawrocki był gościem Kanału Zero. Jednym z wątków poruszanych w trakcie rozmowy było weto do ustawy o kryptoaktywach, które w ostatnich dniach mocno dzieli scenę polityczną. Prezydent Nawrocki uzasadnił w rozmowie, dlaczego zdecydował się zawetować ustawę i zwrócił się do rządzących.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbd1cd41-fa23-4483-b39a-29b89b8c7d76</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 08:36:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k7Uk9kpTURBXy81ZTBlNDE3ZjY2NzAxYWVmYmEzYjBkNmQwNjc1YjZmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak się zarabia w mundurówce. Na etacie możesz o tym pomarzyć [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/tak-sie-zarabia-w-mundurowce-jeden-szczegol-zwraca-uwage-kwoty/gbp66g9</link>
			<description>Kariera w mundurówce poza tym, że — jak to w służbach — potrafi być bardzo trudna, ma też sporo korzyści. Stabilność zatrudnienia, niezłe zarobki, wcześniejsza emerytura — to tylko niektóre z nich. Ale jest jeszcze coś. Funkcjonariusze mają przywilej, o którym mówi się mniej, a z punktu widzenia ich dochodów jest wręcz najistotniejszy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d05e8293-bdad-4b6b-8e1c-292324b3116c</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OAKk9kpTURBXy83NzIxNTFkYTdiOWU0OGJmMjQxNWMyOTIwYmMxMjdkMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ma 50 lat i wysłała 100 CV. Bez efektu. Aż znalazła pracę, gdzie o wiek nikt nie pyta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wyslala-100-cv-i-uslyszala-cisze-malgorzata-o-pracy-ktora-znalazla-po-50/yby3hm8</link>
			<description>Anna wysłała dokładnie 100 CV i poczuła się dyskryminowana aż do dnia, w którym odezwała się do niej pewna instytucja. — To była jedyna konkretna oferta pracy, jaką dostałam i jestem zadowolona. Nie ma herbaty w saszetkach, ale na korytarzu spotykam starszych ode mnie — mówi nam 50-latka. I nie jest jedyna. Małgorzata nigdy nie przypuszczała, że po 25 latach w biznesie, zacznie pracę poza nim.</description>
			<guid isPermaLink="false">2cc750e1-e179-47cc-936b-ef8ec75bb3cd</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nqek9kpTURBXy81ZmEzMmU2YjFhNzQ4OTFjMTZlZDcwN2Q4MTNmYzJjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>29 tys. zł czeka w ZUS. Wielu Polaków nie wie, że trzeba złożyć wniosek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-odzyskac-pieniadze-z-zus-po-zmarlym-instrukcja-krok-po-kroku/4dps7j3</link>
			<description>Na kontach w ZUS po zmarłych Polakach pozostaje średnio 29 tys. zł. To środki pochodzące z ich składek emerytalnych, które nie są wypłacane automatycznie. Aby je odzyskać, rodzina musi złożyć odpowiedni wniosek. Wciąż wiele osób nie zdaje sobie sprawy, że mogą ubiegać się o te pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d0da7dc-be9e-4a57-9927-a95d49468bd2</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 04:55:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nB3k9kpTURBXy82NWJlNThiYmI0NGI2ZWExMGNjNGIwMjVhYzI5MTNmYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko złoto. Cena tego surowca jeszcze mocniej pnie się w górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/srebro-bije-rekordy-cenowe-eksperci-mowia-o-nowej-erze/0fcg9sg</link>
			<description>Jak można zobaczyć w ostatnich miesiącach, spośród wszystkich surowców nie tylko cena złota potrafi zaskakiwać sporymi wzrostami. Faworytem na tym rynku okazuje się także srebro. Cena surowca ponownie zaskakuje rynki finansowe, bijąc kolejne historyczne rekordy. Eksperci wskazali na możliwe przyczyny takiej sytuacji i mówią, jakich cen srebra możemy spodziewać się w nadchodzących miesiącach.</description>
			<guid isPermaLink="false">0765b501-e083-4650-9e42-bfdfc4573d6a</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 19:41:45 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fa8k9kpTURBXy83ZGQ1YzNhNjk1MDRhZGI5NmM3Y2U5ZWU0NWM5Nzc1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>SMR-y mają zmienić cenę energii. Członek zarządu Respect Energy wyjaśnia [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kilkanascie-smr-ow-i-mozna-zamykac-elektrownie-gazowe-cena-pradu-ma-zaskoczyc-wywiad/8jm9cjb</link>
			<description>Niska cena, jaką deklaruje za produkowany prąd przyszły wykonawca elektrowni jądrowych niskomodułowych SMR w Polsce to nie jedyna ich zaleta. Mają wiele innych przewag nad reaktorami dużych mocy — wynika z rozmowy Business Insidera z Tomaszem Zadrogą, dyrektorem inwestycyjnym i członkiem zarządu Respect Energy. To firma, która wraz z francuskim EDF ma już wybrane lokalizacje na budowę kilku SMR-ów w Polsce i przymierza się do inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b70cfa3c-4a79-43d4-83bb-4b74aa637595</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 18:18:50 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KyHk9kpTURBXy83YzBkOTE2YmIwMzI3NjYxNTM1NDM5Yzg0OWViM2UwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brie i camembert mogą zniknąć z rynku. Naukowcy ostrzegają przed wyginięciem pleśni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ser-brie-i-camembert-w-niebezpieczenstwie-naukowcy-bija-na-alarm/gjx805y</link>
			<description>Branża serów pleśniowych, warta miliardy dolarów, stoi przed zaskakującym zagrożeniem. Jedyny szczep pleśni odpowiedzialny za powstanie brie i camemberta może nie przetrwać kolejnych dekad. Naukowcy mówią wprost: &quot;czujemy panikę&quot; — bo zamiennika może w ogóle nie być.</description>
			<guid isPermaLink="false">0302dd36-f27d-4a6c-a3cd-5f08259479b8</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 17:26:56 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lvok9kpTURBXy85MGUxZDQ0ZjdlZmQ1YWIxOTAzYTNkY2Q5YzI1ZTQzZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wydali 500 mln dol., by stworzyć idealne jabłko. Oto efekt 20 lat pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/idealne-jablko-z-laboratorium-cosmic-crisp-podbija-stany-zjednoczone/fr9bqx1</link>
			<description>Powstaje w laboratorium, kosztowało setki milionów dolarów i ma uratować jabłkowy biznes w USA. Cosmic Crisp — owoc dwóch dekad badań Washington State University — to dziś najbardziej ambitny projekt w historii amerykańskiej hodowli jabłek. Czy &quot;idealne jabłko&quot; warte pół miliarda dolarów spełni pokładane w nim nadzieje?</description>
			<guid isPermaLink="false">3c5c60ff-2219-4470-a911-6f2121c54675</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 15:53:01 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d4lk9kpTURBXy8wOGM4NDNlMTJkYjM2ZWNiNzVmOTQ1MjdlYzQwODU4Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja przynosi firmom zyski, ale ma to swoją cenę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wdrozenie-ai-w-pracy-zyski-dla-firmy-wyzwania-dla-pracownikow-i-hr/mpn2wqf</link>
			<description>Wdrożenie sztucznej inteligencji miało być dla firm prostą receptą na efektywność. Tymczasem najnowsze dane z amerykańskiego rynku pracy ujawniają niepokojący paradoks. Okazuje się, że pracownicy, którzy najszybciej zaprzyjaźnili się z nową technologią, stają się dla pracodawców grupą najwyższego ryzyka.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea23aca4-e36f-4a7c-bd21-64f81b9d26d3</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 15:21:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ph1k9kpTURBXy9kN2JhYmQ0YWRjMDg2ZjAwOGQ3YmNiOWZkMWYxMjliMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Planujesz płacić BLIK? Może być dziś problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kolejna-awaria-blika-i-pko-bp-w-polsce-lawinowy-wzrost-zgloszen/l0elltb</link>
			<description>W sobotę po południu wielu użytkowników zaczęło zgłaszać trudności z korzystaniem z systemu płatności mobilnych BLIK oraz systemu banku PKO BP. Business Insiderowi udało się skontaktować z bankiem PKO BP w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8733b1ce-cd1b-4cd1-b665-aae63f97be67</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 14:51:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sogk9kpTURBXy8wYWFjYmNkYTQ2NTUyYzdmZDE3ZTc0NjQ1ODM5ZDFmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Suburbanizacja w Polsce nabiera tempa. Nowe osiedla rosną coraz szybciej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-miastach-szybuja-polacy-wybieraja-spokojne-przedmiescia/yffxp0y</link>
			<description>Ceny mieszkań w dużych miastach biją rekordy, a wielu Polaków szuka alternatywy poza metropoliami. Podmiejskie osiedla kuszą przestrzenią, spokojem i niższymi kosztami, ale czy naprawdę warto zamienić centrum na obrzeża? Dane oraz wypowiedzi ekspertów pozwoliły nam znaleźć odpowiedź na takie pytanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3b8aa19-49ad-42de-92a2-18e5ff876295</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 13:06:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sOik9kpTURBXy8wMzQzN2NmYjkwODY2ODY0OGY5NTM3NGM2NGFiOGEwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem menedżerką i widzę u pracowników coraz więcej AI-owego niechlujstwa. Nie mogę im powiedzieć: zwalniam was</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ai-slop-niechlujstwo-bije-po-oczach-a-ja-nie-moge-powiedziec-pracownikom-zwalniam-was/rp1yfrg</link>
			<description>Specjalistka ds. marketingu treści, mówi, że widzi ślady AI w pracy, którą redaguje. Swoim podwładnym wyjaśnia, że mogą korzystać z AI, ale pod jednym warunkiem. — Gdybym chciała dostać sieczkę, wygenerowałabym ją sama — podkreśla w rozmowie z Business Insiderem.</description>
			<guid isPermaLink="false">1818d087-8bbe-44b8-92b6-619610cbdaed</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:33:37 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G8mk9kpTURBXy81NDg1NGYwZTExYjY5ZGFmY2E4NTVjMzFlZWM5NDA5Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziewięć opcji, by skompromitować się na firmowym &quot;śledziku&quot;. Eksperci od etykiety radzą, czego unikać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/eksperci-od-etykiety-radza-tych-tematow-na-firmowej-imprezie-nie-poruszaj/e1d24tf</link>
			<description>Nikt nie chce być &quot;tym&quot; współpracownikiem. Wiesz, tym, o którym wszyscy rozmawiają po imprezie firmowej. Business Insider zapytał ekspertów od etykiety o błędy, których należy unikać podczas takich spotkań. Ci sugerują m.in., że są tematy — nie tylko finansowe — których lepiej nie poruszać.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b63dcbf-c7aa-4dd6-8bfb-05e6ba40ef52</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 05:29:48 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kv1k9kpTURBXy9iMTE4M2Y2NjUyY2ExNThlMjYwNWQwZThhN2FjZmRkYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już po spotkaniu liderów europejskich z prezydentem Ukrainy. Oto ustalenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/plan-pokojowy-dla-ukrainy-wolodymyr-zelenski-rozmawial-z-przywodcami-europejskimi/qrxwz1b</link>
			<description>Ukraina będzie dalej pracować nad amerykańskim planem pokojowym, ale z uwzględnieniem koordynacji ze strony państw europejskich. To główny przekaz po spotkaniu liderów europejskich z Wołodymyrem Zełenskim, do którego doszło w poniedziałek w Londynie. Rzecznik biura premiera Wielkiej Brytanii oświadczył, że obecny moment jest najbliższy pokojowi od blisko czterech lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">f901aa6b-c146-461a-9251-1655c5cabd92</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:05:27 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hgek9kpTURBXy8zNGZkOGU0YjMyMWM5YjcyYTA0MDE5NWYxMDkxNmM0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prokuratura nie chce Henryka Kani w Polsce? Znamy szczegóły  [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/list-zelazny-dla-henryka-kani-prokuratura-gra-na-dwa-scenariusze-znamy-szczegoly/jg1214e</link>
			<description>We wtorek Sąd Apelacyjny w Katowicach rozpatrzy odwołanie od decyzji przyznającej Henrykowi Kani list żelazny w zamian za 8 mln zł kaucji. Z ustaleń Business Insider Polska wynika, że prokuratura przewiduje dwa scenariusze: w pierwszym wnosi o uchylenie listu, w drugim – na wypadek odmowy – domaga się znaczącego podwyższenia poręczenia. Zaskoczenie budzi nie tylko sama wysokość kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">f9c60e03-44fa-4897-bc44-ce27dbb76dec</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:29:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I_Dk9kpTURBXy80ODA2OWIyNmM4NzU4MjFkNmY4NGI1YzE5MGM3MjEyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prokuratura tworzy specjalny zespół. Chodzi o kryptowaluty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/specjalny-zespol-w-prokuraturze-chodzi-o-przestepstwa-na-rynku-kryptowalut/54jeswp</link>
			<description>Prokurator Krajowy Dariusz Korneluk powołał w Prokuraturze Krajowej specjalny zespół. Będzie zajmował się przestępczością na rynku kryptowalut.</description>
			<guid isPermaLink="false">a126de84-d8f0-4d62-b83c-72b29a4e2883</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:07:31 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xe4k9kpTURBXy9mNWJjNzI2YmE2MWJkMDA1OWNkMmNkOWNhZGQ3NzlhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ludzie Marka Zuckerberga u Karola Nawrockiego. Rozmawiali o unijnych regulacjach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-rozmawial-z-ludzmi-od-marka-zuckerberga-co-z-unijnymi-regulacjami/14tvk5d</link>
			<description>Od kilku dni między UE i USA toczy się spór o regulacje dotyczące technologicznych gigantów. W centrum uwagi znalazła się platforma X od Elona Muska, ale także Meta Platforms Marka Zuckerberga głośno krytykuje unijne przepisy. W poniedziałek przedstawiciele amerykańskiej firmy spotkali się w Pałacu Prezydenckim i rozmawiali z Karolem Nawrockim. Tematów było kilka.</description>
			<guid isPermaLink="false">45bdef6e-9df0-4bde-93e1-cdf3d21cb383</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:28:25 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8yPk9kqTURBXy9kMTgxY2NhYWFhYmI4NDFkZWI4Nzg3NzE2ZjVhYzVjZS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były minister znalazł pracę. Trafi do zarządu państwowego banku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jakub-jaworowski-w-bgk-byly-minister-w-rzadzie-donalda-tuska-w-zarzadzie-banku/zkgwxzn</link>
			<description>Decyzją ministra finansów Andrzeja Domańskiego i na polecenie premiera Donalda Tuska doszło do zmian we władzach kluczowej instytucji w systemie finansowania rozwoju gospodarczego Polski. Do zarządu trafił człowiek, który jeszcze w tym roku pełnił funkcję szefa kluczowego resortu w rządzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0321a95d-8a8d-4f25-ba55-f3c9cdf3f579</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:19:28 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lt5k9kpTURBXy85MGIxMzY4MzQxYWNhY2ViMTcwYTFhMGNmNTU5ZDFiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lotniczy gigant deklaruje, że pomoże Polsce. &quot;Scyzoryk w powietrzu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/gigant-zapowiada-pomoc-dla-polski-mozecie-na-nas-liczyc/wrpct2h</link>
			<description>Toczy się walka, który model samolotu wesprze polskie wojsko. Ta rozgrywa się między dwoma gigantami: brazylijskim Embraerem i jego KC-390 Millenium oraz A400M francuskiego Airbusa. Sprawa wydaje się jeszcze bardziej pilna z powodu wojny za wschodnią granicą.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd049b4a-3583-4bbb-a2d6-1c2553f22129</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:07:21 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hn3k9kpTURBXy82ZTY4NzZiMDk2NjA2NzFjNTIyZGMyNTA4YzcxY2Q2Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mają po 30-40 lat i spory problem. Lekarze wypisują na to L4</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/lekarze-wypisuja-zwolnienia-przez-alkohol-problem-w-polsce-narasta/qfhbg3c</link>
			<description>W Polsce rośnie liczba zaświadczeń lekarskich z kodem C, czyli związanych z czasową niezdolnością do pracy spowodowaną nadużyciem alkoholu. Osoby w wieku 30 i 40 lat dostają z tej okazji nawet tydzień wolnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a5d47ef-6bc5-479c-840a-96e6c724698c</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:01:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yCEk9kpTURBXy9jOWIzNmQ0NDMyMzQ1Y2MxYmY0ZDhlYzE1MjY2ZmNiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Młodzieżowe Słowo Roku 2025. Znamy zwycięzcę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/mlodziezowe-slowo-roku-2025-co-znaczy-szpont-i-szponcic/0fpn36s</link>
			<description>Znamy wyniki 10. edycji plebiscytu na Młodzieżowe Słowo Roku. Werdykt ogłoszono 8 grudnia na finałowej gali w Muzeum Sztuki Nowoczesnej w Warszawie. Przypomnijmy  organizatorem plebiscytu jest Wydawnictwo Naukowe PWN. Wyjaśniamy miedzy innymi jaki jest cel tego prowadzonego od dekady projektu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4457c01-0c29-443c-a2e0-1641ac76e8c5</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 13:32:57 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OAYk9kpTURBXy81NDk5MzM5MTk5YmIyYTJlNGQxZDdhNDc3ZTE3NGY0Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy to dobry moment na zakup mieszkania? Najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-na-sprzedaz-aktualne-ceny-i-dostepna-oferta/xtmpk6b</link>
			<description>Na rynku nieruchomości przetasowania: sprzedaż lokali z drugiej ręki spadła, bo uwagę kupujących przejęły agresywne promocje deweloperów. Jednocześnie w największych miastach zaczęły rosnąć ceny mieszkań używanych — mimo mniejszej liczby ofert. Co to oznacza dla osób planujących zakup nieruchomości? Czy teraz bardziej opłaca się polować na okazję z rynku wtórnego, czy korzystać z wyprzedaży na rynku pierwotnym? I gdzie ceny mogą znów odbić? Sprawdzamy najnowsze trendy, które mogą przesądzić o tym, kiedy i co warto kupić.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f8206f2-1ffa-4482-a02a-8acd36f3112a</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 13:31:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s1Vk9kpTURBXy9jOThkOGE5YTljYzJlNDQ1MTAzYmMwNDU3ZTZhN2VlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waloryzacja emerytur wg Karola Nawrockiego. Tyle mieliby dostać seniorzy [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/pomysl-prezydenta-na-emerytury-tyle-zyskaliby-seniorzy-tabela/6vrh4e9</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki pokazał swój pomysł na podniesienie emerytur. De facto sprowadza się on do wprowadzenia waloryzacji kwotowo-procentowej, którą znamy chociażby z ostatnich lat rządów PiS. Sprawdziliśmy, co oznaczałoby to dla świadczeń seniorów. Poniżej prezentujemy konkretne wyliczenia, które pokazują, ile wyniesie zysk w propozycji prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">049a53d3-e342-433a-acbd-c1967b06a9ee</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:07:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r-_k9kpTURBXy83M2FiN2U3OGIzZTM1ZmExMGM3YmI1MDMzZjFiYmVkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziewięciodniowa wycieczka po Indiach w znakomitej cenie. Można przedłużyć o pobyt na plażach Goa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/dziewieciodniowa-wycieczka-po-indiach-w-znakomitej-cenie-mozna-przedluzyc-o-pobyt-na/7vlheg7</link>
			<description>Indie od lat przyciągają podróżników niezwykłą różnorodnością. Ta dziewięciodniowa wycieczka objazdowa to propozycja, która łączy klasyczne atrakcje z komfortem podróży w atrakcyjnej cenie. Program obejmuje najważniejsze punkty na turystycznej mapie kraju, w tym słynny Taj Mahal, kolorowy Jaipur i pełen historii Delhi. Dla tych, którzy pragną doświadczyć jeszcze więcej, przewidziano możliwość przedłużenia wyprawy o relaksujący pobyt na Goa – regionie słynącym z rajskich plaż i kolonialnego uroku.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd80a9d1-a16e-40ad-8536-bacf31d30e15</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CCak9kpTURBXy8zY2M4MTZiZjgzNjFmMWI5ZDliZDY2YzI1YTBiNWJjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS upomni się o zaległe składki. Rząd ujawnia nowe szczegóły reformy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rzad-szykuje-wprowadza-nowe-uprawnienia-dla-inspektorow-pracy-zus-moze-zyskac-wiecej/v9wtccg</link>
			<description>Rząd przedstawił kluczowe założenia reformy Państwowej Inspekcji Pracy, której reforma ma być jednym z kamieni milowych Krajowego Planu Odbudowy. Jak informuje &quot;Gazeta Wyborcza&quot;, projekt ustawy przeszedł już przez Stały Komitet Rady Ministrów. Najważniejsza zmiana dotyczy sposobu przekształcania umów cywilnoprawnych w umowy o pracę.</description>
			<guid isPermaLink="false">6dd0fc99-fcb3-404b-9b3b-c0584c92fa6b</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:41:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QGok9kpTURBXy83MGYzNTc1ZDUxODQ0NThlZDI0N2RlNTk4Nzc3NzQ1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS ocenił pomysł Karola Nawrockiego na &quot;emerytury po nowemu&quot;. Prezydent nie będzie zadowolony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-proponuje-waloryzacje-emerytur-zus-komentuje/tftkcyt</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zaproponował rewolucję w sposobie waloryzacji emerytur i rent. Zamiast dotychczasowej podwyżki procentowej, jednakowej dla wszystkich świadczeń, najmniej uposażeni seniorzy mieliby otrzymywać gwarantowaną kwotową podwyżkę. Pomysł ten ocenił Zakład Ubezpieczeń Społecznych w swojej najnowszej analizie.</description>
			<guid isPermaLink="false">29d16c58-894f-4b1b-b4fe-808fc650ceb2</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:37:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FFok9kpTURBXy8yY2UwMDA3YWZlOGFiNDNmMjBlMWQ3Zjc3MjI0YTk2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie trudniej o mieszkanie komunalne od gminy. Rząd popiera zakaz bonifikat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/mieszkania-komunalne-bez-bonifikat-tomasz-lewandowski-apeluje-o-reforme/knl5m90</link>
			<description>Rząd popiera zakaz udzielania bonifikat na wykup mieszkań komunalnych, choć projekt w tej sprawie jest poselski. Zasób mieszkaniowy gmin przez lata zmniejszył się z 2 mln do 755 tys.</description>
			<guid isPermaLink="false">3dd49655-2d0f-478c-bf41-836e116a640b</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:27:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MUQk9kpTURBXy85ZDQwNzkzMDQwMmYxNGU4MjRiM2I3NWMxZGY2ODFkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryptowaluty. Jest kolejny ruch rządu. Czy inwestorzy są zagrożeni?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/donald-tusk-nie-odpuszcza-ustawy-o-kryptoaktywach-rzad-szykuje-nowe-zmiany/8hkrtp8</link>
			<description>Nie ustaje burza w sprawie ustawy o kryptoaktywach, którą musi wdrożyć Polska. Ministerstwo Finansów opublikowało już nowe założenia do kolejnej ustawy o kryptoaktywach, tzw. ustawy 2.0. We wtorek 9 grudnia projektem ma się zająć rząd. Tłumaczymy, co wynika z założeń i czy Polacy inwestujący w kryptowaluty są obecnie słabiej chronieni przed oszustwami na rynku krypto?</description>
			<guid isPermaLink="false">4f7914f7-7f1f-4020-ba3b-4f45fbb669e3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:42:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q2Qk9kpTURBXy85ZGExZmZjNzIxY2NjYmZiZTIxYjQzZGU2NzZmYTJlMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 5 tys. zł zwrotu podatku. Zostało mało czasu, aby skorzystać z prostego triku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ikze-a-podatek-zobacz-jak-zyskac-nawet-4-tys-zl/wm7rbxt</link>
			<description>Jeśli wiosną przyszłego roku nie chcesz martwić się, czy w corocznym zeznaniu podatkowym wyjdzie ci spora dopłata, to masz ostatnie kilka tygodni, by zacząć działać. Dzięki temu, zamiast dopłaty może się pojawić zwrot i to nawet na poziomie 3-4, a w przypadku przedsiębiorców aż 5 tys. zł. Wystarczy prosty trik, na który zostało mało czasu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b702baa-e8f4-4719-b616-409769d1cfc9</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:20:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nysk9kpTURBXy8wNWM4NDJiNmQ4NDI3OWEzN2ZlMWQ4MjQyNjM4YWRjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grubszy portfel za rządów PiS czy KO? Polacy ocenili w najnowszym sondażu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tusk-czy-morawiecki-kto-lepiej-dbal-o-portfele-polakow-zaskakujace-wyniki-sondazu/b1lvn22</link>
			<description>Kwestia zarobków i bogacenia się obywateli dominuje w rozmowach o działaniach rządu — zarówno poprzedniego, jak i obecnego. Rosnące koszty życia, zmieniające się tempo inflacji, podwyżki płac, a także szerokie programy socjalne wpływają na to, jak Polacy oceniają działalność polityków. Nowy sondaż United Surveys by IBRiS dla Wirtualnej Polski pokazuje, jak respondenci postrzegają działania dwóch ekip rządzących: Donalda Tuska i Mateusza Morawieckiego w sferze gospodarczej. Wskazali, kto lepiej dbał o ich dobrobyt.</description>
			<guid isPermaLink="false">f03c81d3-fe84-483f-8db2-9d5054aabd3a</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 07:34:53 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HyIk9kpTURBXy9kOGU2NTU0ZWMyY2MwYWU0YjZhNGVlNmZlMDVmNTBiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Polska oddaje kontrolę nad swoją cyfrową tożsamością? Suwerenność danych w czasach rosnącej globalizacji technologii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/czy-polska-oddaje-kontrole-nad-swoja-cyfrowa-tozsamoscia-suwerennosc-danych-w-czasach/e4rqbxy</link>
			<description>Polska w ostatnich latach przyspieszyła cyfryzację – rozwija e-usługi publiczne, inwestuje w infrastrukturę i coraz śmielej sięga po nowoczesne technologie. Jednak wraz z postępującą digitalizacją widać, że aż 43% firm zwraca uwagę na lokalizację przetwarzania danych, podczas gdy jedynie 6% dostrzega realne wsparcie państwa dla krajowych dostawców IT. Takie wnioski płyną z raportu Polcom „Barometr cyfrowej transformacji polskiego biznesu 2025-2026”. W efekcie rośnie pytanie o to, kto faktycznie kontroluje dane Polek i Polaków oraz kluczowe zasoby państwa. I czy w tej kwestii nie zbliżamy się do niebezpiecznej zależności.</description>
			<guid isPermaLink="false">1df90f0b-8c0b-47a4-8e58-d99754b00f6b</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2E6k9kpTURBXy84ZTVmNDExYmZjZTYxOWM5OTczZmM2NzQwNjExZWJkZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świąteczna drożyzna atakuje. Mamy nowe dane [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiateczna-drozyzna-atakuje-mamy-nowe-dane/vs9764p</link>
			<description>W sklepach widać wyraźny efekt zbliżających się świąt — jest coraz drożej. O ile tydzień temu informowaliśmy o wzroście ceny koszyka o 0,7 proc., to teraz ceny podskoczyły o niemal 2 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2ed07a0-7ae3-4afd-90e4-6bc8eb48e5d3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:21:22 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3mZk9kpTURBXy9hOTg1OWU4MzFiZDIwMmNlMzQxMWJmY2QzMzA0OTZiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump wkracza w dużą transakcję. Sprawa dotyczy właściciela TVN</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/netflix-blisko-wielkiego-przejecia-donald-trump-zapowiada-interwencje/yrt55xj</link>
			<description>Donald Trump, zapowiedział w niedzielę swoje zaangażowanie w proces decyzyjny dotyczący potencjalnego przejęcia części koncernu Warner Bros. Discovery przez Netflix. Transakcja, która może znacząco wpłynąć na rynek mediów i rozrywki, budzi kontrowersje w administracji oraz wśród polityków.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6061df4-7e4e-4872-a378-947f8deb9737</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 05:37:24 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9V9k9kpTURBXy9lNjRkNTI4NDU4ZDg0M2FkZTA5M2UwOTE5ZDhkNThiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe otwarcie dla właścicieli działek. To musisz wiedzieć o najnowszym wyroku TK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/wlasciciele-dzialek-musza-to-wiedziec-oto-konsekwencje-najnowszego-wyroku-tk/ke2wn8p</link>
			<description>Działek, przez które przebiegają linie energetyczne, gazociągi czy inne sieci przesyłowe, są w kraju miliony. Nowy wyrok Trybunału Konstytucyjnego otwiera przed ich właścicielami drogę do wypłat pieniędzy od firm. Ekspertki z kancelarii KBiW Kurpiejewski Budzewski i Wspólnicy podpowiadają, jak zawalczyć o wynagrodzenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">043bb52f-13ed-4d6f-9743-51d54b7c12e4</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 05:26:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/APBk9kpTURBXy8xMjMzOGY0ZGQ3MWNjOWFkMjViZDI5OTA4OGM4OWRiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marco Rubio reaguje na ukaranie amerykańskiej firmy przez KE. Padły mocne słowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/komisja-europejska-ukarala-platforme-x-stanowcza-reakcja-sekretarza-stanu-usa/hrztxkd</link>
			<description>Komisja Europejska w piątek nałożyła karę w wysokości 120 mln euro na platformę X należącą do miliardera Elona Muska za naruszenie przepisów Aktu o usługach cyfrowych (DSA) dotyczących przejrzystości. Na taką decyzję KE zareagował we wpisie na platformie X sekretarz stanu USA Marco Rubio.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f2b32d4-07f8-4554-8c63-5073596eedb9</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 19:46:45 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z-ak9kpTURBXy9iZjc3YmQwYjBhNmIzNGJjMjgwZmViMjdhNmVhNDQ4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk i inni premierzy piszą do KE. Ostrzegają w sprawie planowanego zakazu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/donald-tusk-i-inni-szefowie-rzadow-ostrzegaja-ke-chodzi-o-zakaz-aut-spalinowych/ngl9vqq</link>
			<description>Premierzy sześciu państw Unii Europejskiej — Polski, Węgier, Słowacji, Włoch, Czech i Bułgarii — skierowali do przewodniczącej Komisji Europejskiej Ursuli von der Leyen list, w którym domagają się przeglądu unijnych regulacji dotyczących sektora motoryzacyjnego. Sygnatariusze ostrzegają, że obecne przepisy osłabiają konkurencyjność europejskich producentów i prowadzą do ograniczania możliwości rozwojowych tej gałęzi gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b72f7e8-87fa-44c5-98d3-00668e5a2a4f</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 19:11:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x0Pk9kpTURBXy9mZDMzMjNmNTYzZWEzOThhYmUzNDg5OWI3NGY4MjQyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyjątkowa jednomyślność rządu i opozycji. Dobre informacje dla firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ceny-pradu-i-wnioski-o-zamrozenie-firmy-dostaly-prezent-od-calego-sejmu/s5jp7rm</link>
			<description>Głosowało 433 posłów, nikt nie był przeciw i nikt nie wstrzymał się od głosu — to na warunki polskiego Sejmu wyjątkowa sprawa. Co połączyło przedstawicieli od lewej do prawej strony sceny politycznej? Ceny prądu. Uchwalona ustawa wychodzi naprzeciw dużej części Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">870f2c2b-e06f-49b1-b91b-42bdaca927b9</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 17:33:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zblk9kpTURBXy9mOTY2ODQyYTYzYzI2NzgzNGNkZDcxNjRmNTIwMTc2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk zapowiada kolejny ruch w sprawie regulacji kryptoaktywów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kryptowaluty-bez-regulacji-donald-tusk-zapowiada-kolejny-ruch/dppgftq</link>
			<description>Rząd nie odpuszcza tematu regulacji rynku kryptowalut i ogółem kryptoaktywów. Po wecie Karola Nawrockiego i braku większości w Sejmie do przeforsowania zmian, Donald Tusk zapowiedział: &quot;my i tak złożymy tę ustawę&quot;. Odniósł się też do tego, czy jest gotowy do negocjacji z prezydentem, by przygotować wspólny projekt.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a7fabcd-419b-4046-b760-ba6d1955fc88</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 17:11:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-fk9kpTURBXy85MjMxMTc1ODcxMmYwYzY5ZTgyZWU4YjFlOWFlMzViNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tańsze tankowanie na Mikołaja? Eksperci prognozują ceny paliw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-w-grudniu-eksperci-oceniaja-czy-bedzie-taniej-na-mikolaja/44mlfqv</link>
			<description>Ostatnie tygodnie 2025 r. powinny upłynąć pod znakiem dalszych spadków cen na stacjach - przewidują eksperci. Jakich cen oczekują na najbliższe dni? Zobacz, jakie są średnie ceny w skali kraju i gdzie można liczyć na promocyjne tankowanie na Mikołaja.</description>
			<guid isPermaLink="false">e460a6d5-1622-43e0-aed9-40d8045454d6</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 16:45:25 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rKOk9kpTURBXy83ZDRjMTM4ZGEwYjVkYmY0MWU0MjVhODcxMDM3OTczNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska 2050 zapowiada ustawę o kryptowalutach. Ma odpowiadać na uwagi Karola Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bedzie-nowa-ustawa-o-kryptowalutach-polska-2050-odpowiada-karolowi-nawrockiemu/ww2p5k0</link>
			<description>Po tym, jak Sejm nie zdołał odrzucić weta prezydenta Karola Nawrockiego do ustawy o rynku kryptoaktywów, Polska 2050 natychmiast zareagowała, przedstawiając nowy projekt regulacji. Jak poinformował poseł ugrupowania Adam Gomoła, nowe przepisy mają uwzględniać najważniejsze zastrzeżenia zgłoszone przez prezydenta, przy jednoczesnym zachowaniu kluczowych założeń dotyczących wdrożenia unijnego rozporządzenia MiCA.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8880b39-e54c-4bfc-986f-1e6ab9511dc9</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 16:29:10 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Akgk9kpTURBXy8xNGJmNDllZTA4ZTgxYzZiNjc1NmJhNWIyNmE5ODZmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duża transakcja na polskim rynku bankowym. Biznes detaliczny zmienia właściciela</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/knf-zatwierdzila-podzial-banku-handlowego-velobank-przejmuje-biznes-detaliczny/ldf4gv4</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego jednogłośnie zezwoliła na podział Banku Handlowego w Warszawie poprzez wyodrębnienie części majątku w formie zorganizowanej części przedsiębiorstwa i przeniesienie jej na rzecz VeloBanku, w sposób określony w planie podziału — podano w piątek w komunikacie na stronie KNF. Zamknięcie transakcji przewidziano na połowę przyszłego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">591b9320-e667-4784-9217-320255ebdd6c</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 15:09:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PxTk9kpTURBXy81YzMyN2NmZGM1ZTAwNjFjMWY3Mjc1MzliNjMxOGNjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisja Europejska ukarała giganta mediów społecznościowych. Trzy zarzuty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/x-elona-muska-zaplaci-kare-pierwsza-taka-decyzja-w-ue/6bbxd3c</link>
			<description>Komisja Europejska nałożyła na właściciela platformy X (dawniej: Twitter), kojarzonej głównie z miliarderem Elonem Muskiem, karę finansową za naruszenie obowiązków wynikających z Aktu o usługach cyfrowych (DSA). To pierwsza tego typu decyzja na podstawie nowych regulacji unijnych. Chodzi m.in. o &quot;niebieski znacznik&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">a38af548-89ba-4660-88f4-e59abcb1dbfd</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:40:56 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Srk9kpTURBXy9hZTcwNTJkZjFhYzFjY2FkN2VlMDJlZjM0MDc0ZmRiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki powrót do polskiej bankowości. Były szef KNF z nowym stanowiskiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wielki-powrot-do-polskiej-bankowosci-andrzej-jakubiak-z-nowym-stanowiskiem/9bmb5wx</link>
			<description>Niegdyś stał na czele Komisji Nadzoru Finansowego i stał na straży stabilności polskich banków. Po odejściu z KNF odsunął się w cień, choć jego przejście do jednej z instytucji finansowych wzbudziła kontrowersje. Dzisiaj Andrzej Jakubiak otrzymał zgodę na formalne objęcie nowego stanowiska w polskiej bankowości, zbliżonego bardziej do swojej nadzorczej niż biznesowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">19531052-7943-4c40-b60c-de51ecf8a6b5</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:26:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cuJk9kpTURBXy83M2RmNWZkNGFkY2YwOTZhYjc1ODIxZjNlOGU2ZGJiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z kryptoaktywami. Burza w Sejmie. Prawnicy tłumaczą skutki, na chłodno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kryptoaktywa-polska-opoznia-wdrozenie-eksperci-ostrzegaja-i-tlumacza-skutki/pb4phjw</link>
			<description>Koalicja rządząca nie zdołała przekonać posłów opozycji, by odrzucili weto prezydenta Karola Nawrockiego do ustawy o kryptoaktywach. Prezydent uznał, że polskie przepisy to nadregulacja. Zapytaliśmy prawników, kto w sporze o kryptoaktywa ma rację. Wyjaśniamy też, czy Polacy inwestujący w kryptowaluty będą bardziej narażeni na oszustwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cac6b43-da64-4d3e-a91e-66043908a12d</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:02:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1uVk9kpTURBXy82OTU2YTI4MjVmMjk1MDAyNWVlZjY2MDI4OGEwNWMyNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes firmy Drutex nie żyje. Wiadomo, do kogo trafią wszystkie akcje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/leszek-gierszewski-nie-zyje-wiadomo-do-kogo-trafia-wszystkie-akcje-drutex/1echcyf</link>
			<description>&quot;Wspólnie będziemy kontynuować Jego dzieło, dbając o dalszy rozwój i bezpieczeństwo spółki&quot; — napisała w piątkowym oświadczeniu dr Kamila Gierszewska, wiceprezes zarządu Drutex S.A. To ona zgodnie z wolą zmarłego Leszka Gierszewskiego staje się jedyną właścicielką.</description>
			<guid isPermaLink="false">9aa4507c-dd7b-4c0c-9718-5af035fe8b97</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:58:53 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hyHk9kpTURBXy8wMjgwNmY3MWM4YjM3MWM1NGRmZmU4NDVmYjc0YzUzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>299,82 zł na rękę miesięcznie z ZUS. Komu przysługują dodatkowe pieniądze?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ryczalt-energetyczny-2025-komu-przysluguje-i-jak-uzyskac-29982-zl-z-zus/2vl06fv</link>
			<description>Ryczałt energetyczny to świadczenie wypłacane przez ZUS, wynoszące obecnie 299,82 zł netto miesięcznie. Przysługuje ono niektórym emerytom i rencistom, pomagając w pokryciu kosztów energii, gazu czy ogrzewania.</description>
			<guid isPermaLink="false">0251d611-229f-48e6-9269-96a2a228ab71</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:40:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cobk9kpTURBXy9kMWU0YmVmNWRlOTFlMmNhOWE1MWJlYzJhNjg4MDA3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryptowaluty w centrum politycznego sporu. W Sejmie starcie rządu z wizją prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kryptowaluty-i-weto-karola-nawrockiego-burzliwa-debata-w-sejmie/wjj18x2</link>
			<description>Premier Donald Tusk mówił o rosyjskiej mafii, minister finansów Andrzej Domański obalał mity związane z przeregulowaniem, a szef kancelarii prezydenta Karola Nawrockiego tłumaczył, co jest nie tak w zawetowanej ustawie o kryptoaktywach. Piątkowe obrady Sejmu były bardzo burzliwe, a wszystko zaczęło się od tajnego posiedzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">d03ffe19-fdb0-4eea-8813-598117432b4b</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:08:31 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XHQk9kpTURBXy8wMGE3N2NmMGQyN2VkMGZiOTk1MTQ3OWYyM2JmMjIyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Netflix kupi część biznesu właściciela TVN. Zawrotna kwota</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/netflix-kupi-studia-i-dzial-streamingu-warner-bros-discovery/nv42hv8</link>
			<description>&quot;Netflix kupi studia i dział streamingu Warner Bros. Discovery&quot; — informuje Reuters. Agencja wskazała już nawet konkretną kwotę transakcji. Robi wrażenie. Analitycy wskazują, jaki plan biznesowy na to przejęcie ma gigant streamingu.</description>
			<guid isPermaLink="false">49892ff3-1195-429e-9c80-bf6958c3fc32</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:27:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GDZk9kpTURBXy9lMjk3NzE4NjAyYmMyZTk4YmVhODNhYTFhYjQ4YzE3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbyt ciężka torba na takie wynagrodzenie? Oto ile zarabia listonosz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ile-zarabia-listonosz-w-polsce-oto-wymagania-i-zarobki-jakie-oferuje-poczta-polska/t8tw1cz</link>
			<description>Listonosz, znany także jako doręczyciel pocztowy, to jeden z najbardziej rozpoznawalnych zawodów w Polsce. Pracownicy Poczty Polskiej codziennie dostarczają listy, awiza, przekazy pieniężne i paczki do domów adresatów. Ile zarabia listonosz?</description>
			<guid isPermaLink="false">19db5d7b-1e86-41ec-9bd5-bc72098f15e9</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ajvk9kpTURBXy9hNzRhNmE4MGJkNzUzYTEzODZkNjE2OWM5ZTc0ZTkwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryptowaluty? Jarosław Kaczyński: powinny być zakazane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kryptowaluty-jaroslaw-kaczynski-zakazac/sk3rswg</link>
			<description>W piątek w Sejmie odbędzie się głosowanie za odrzuceniem prezydenckiego weta w sprawie ustawy o kryptoaktywach. Swoje kategoryczne zdanie w tej sprawie wyraził prezes PiS Karol Nawrocki.</description>
			<guid isPermaLink="false">21c43681-f316-4614-8282-640b95619883</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 10:09:06 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ik0k9kpTURBXy9mNzY3MDEyNTViNWJmMDE3MzA5MDkxYmRjNjg4YmQ0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Primark wejdzie do trzech nowych miast. Znamy lokalizacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/primark-wejdzie-do-trzech-nowych-miast-znamy-lokalizacje/6t5mqmb</link>
			<description>Pierwszy polski sklep sieci Primark został otwarty w 2020 r. w Warszawie w Galerii Młociny. Firma ma obecnie swoje punkty również w Krakowie, Wrocławiu, Poznaniu, Katowicach, Łodzi oraz w Bydgoszczy. Teraz przyszedł czas na kolejne inwestycje sieci, której historia liczy już blisko 60 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d1b7226-0c65-4583-9113-0657152eb1c9</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 09:00:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YIWk9kpTURBXy80YTU5MGUxMzhkNDc5M2Q4YmFlODE2ZjZiMjhlOGNmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministra zdrowia: składka zdrowotna już nie wystarcza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ministra-zdrowia-nfz-potrzebuje-wsparcia/p6clp90</link>
			<description>Ministra zdrowia Jolanta Sobierańska-Grenda po raz kolejny zabrała głos nt. składek zdrowotnych. W TVN24 przyznała, że nie wystarcza, by pokryć wszelkie koszty. Jakie plany ma więc resort zdrowia?</description>
			<guid isPermaLink="false">c0744ad9-098b-4174-b5a0-2ab5837b9f58</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:51:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1OUk9kpTURBXy8xNTU1ZWIwNzQzNmU4ZDY1YWExMjVlODg0ZDFjM2FlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska płaca minimalna w 2025 r. Tak wypadamy na tle innych krajów UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wzrost-minimalnego-wynagrodzenia-w-polsce-tempo-lepsze-niz-na-zachodzie/w6le8xj</link>
			<description>Minimalne wynagrodzenie w Polsce wynosi obecnie równowartość 1100 euro. To zaledwie połowa niemieckiej pensji i 60 proc. francuskiej. W zestawieniu wszystkich krajów Unii wypadamy średnio. Ale dla portfela ważniejsza od samej kwoty na przelewie jest realna wartość tych pieniędzy — a tu Polska rozbiła bank.</description>
			<guid isPermaLink="false">83599885-aae3-49ad-acfd-5f1a4fa9dc00</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rQPk9kpTURBXy9lNDI2ZGY0OWFkNjM1NzFmNzI4MTMwZjhhYjdlNTgwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmowe floty tylko na prąd? Taki pomysł ma Komisja Europejska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/komisja-europejska-planuje-rewolucje-w-firmowych-flotach-branza-alarmuje-o/l36x4s2</link>
			<description>Komisja Europejska rozważa wprowadzenie regulacji, które zobowiązałyby firmy w krajach UE do zakupu wyłącznie samochodów elektrycznych. Pomysł ten, jak donosi „Rzeczpospolita”, wzbudza poważne obawy wśród przedstawicieli branży motoryzacyjnej, którzy wskazują na potencjalne negatywne skutki.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9bb1575-63e9-4eb3-b061-ce1ee06f4363</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:49:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-C9k9kpTURBXy83NjA1ZjFkZjlmMzFjNTkzNzk3NmJiMTdlZDk3OTFjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dywidendy z polskich banków w 2026 r. Tyle powinny wypłacić inwestorom [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/banki-w-polsce-szykuja-rekordowe-dywidendy-inwestorzy-moga-zacierac-rece-kwoty/k7z4x5t</link>
			<description>Jeśli chcesz zarobić na miliardowych dochodach polskich banków, to dobry moment. Dzięki dobrej kondycji branża znowu może podzielić się zyskiem: dywidendy szerokim strumieniem popłyną do Skarbu Państwa, polskich OFE i TFI, a także inwestorów indywidualnych. Tyle że lepiej się pospieszyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8e0d40a-83e6-4620-bc80-c23d795adb93</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:09:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u53k9kpTURBXy8yYjEzOWE1NGQ0ZTFiZjI4ODBiY2I5YTQxMWMwZDE0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważne zmiany dla kupujących mieszkanie. Co jeszcze uchwalił Sejm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-uchwalil-przelomowe-zmiany-dla-polakow-juz-od-2026-r/g2545fr</link>
			<description>Jak liczyć metraż pod skosami czy ściankami działowymi, żeby sprawiedliwie i jednolicie ustalać powierzchnię i cenę mieszkań? Sejm przyjął nowe zasady, które mają skończyć z chaosem w tej kwestii. To niejedyna zmiana w prawie przyjęta podczas czwartkowego posiedzenia. W sumie posłowie zakończyli prace nad 14 ustawami ważnymi dla członków spółdzielni mieszkaniowych, górników, pracowników i samorządów.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5a098ce-f9ca-454a-99d8-f1ce13489e90</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:59:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xLkk9kpTURBXy84ODg0ZDkwNGRmZTQ0ZTBlYjc1N2MzMWE4NjA3M2U3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Składka zdrowotna 2026. Nawet milion osób zapłaci więcej. Ty też?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/skladka-zdrowotna-uderzy-w-przedsiebiorcow-w-2026-sprawdz-szczegoly/6lqdrq2</link>
			<description>Składka zdrowotna to dla przedsiębiorców i etatowców duże obciążenie. W 2026 roku będzie ono jeszcze większe i to nawet dla miliona małych przedsiębiorców, którzy opłacają minimalną składkę. Tłumaczymy, jakie składki trzeba będzie płacić w 2026 r., w zależności od formy opodatkowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4e31bf2-daa5-4ad1-b14a-c16e92e7b7bb</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:20:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IRpk9kpTURBXy8zYjI4ZWY5MmYwYmQxOGM3NmIwZDZlNTc3MWU5MjM5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister aktywów państwowych ocenia prezesów spółek. &quot;Nie będzie żadnej miotły&quot; [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wojciech-balczun-o-przyszlosci-orlenu-pzu-i-jsw-takie-zmiany-szykuje-ministerstwo/fcdl6td</link>
			<description>Jaka przyszłość czeka prezesów państwowych spółek bez konkursów? Jak uratować Jastrzębską Spółkę Węglową i Grupę Azoty? Na pytania te w wywiadzie dla Business Insider Polska odpowiada minister aktywów państwowych Wojciech Balczun. Zdradza też, czy przybyło mu politycznych wrogów.</description>
			<guid isPermaLink="false">86413ae6-ca30-484c-9785-ba08499d2b88</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zJmk9kpTURBXy8zM2U4YmI1M2E1MjllYjFhM2ZkNzRmZDUzNGQ2MzIzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
