<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Pierwsze orędzie noworoczne Karola Nawrockiego. Zwrócił się do Polaków i wskazał trzy cele</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-wyglosil-oredzie-noworoczne-co-powiedzial/7gdt9ty</link>
			<description>W środę 31 grudnia 2025 r. o godz. 20, tuż przed powitaniem nowego roku, prezydent Karol Nawrocki wygłosił orędzie noworoczne. &quot;Trzy cele: rozwój, bezpieczeństwo i lepsze życie Polaków. Niech to będzie jeden nasz wspólny dobry kierunek na ten nadchodzący nowy rok&quot; — powiedział.</description>
			<guid isPermaLink="false">8779f1a7-9fd1-49a4-8c09-ccbb5855e07c</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:02:56 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ru8k9kpTURBXy85Yjc5MGY2MjVlY2NiZjBhODZmZjY5ZGM1YmFjZDJjOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest akt oskarżenia wobec byłego ministra. &quot;Niecelowe i nieoszczędne wydatki publiczne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rozliczenia-rzadu-pis-jan-krzysztof-ardanowski-ma-akt-oskarzenia/5s63sml</link>
			<description>Prowadzone przez prokuraturę śledztwo w sprawie nieprawidłowości w działalności Krajowego Ośrodka Wsparcia Rolnictwa (KOWR) przyniosło konkretne efekty. Jest akt oskarżenia wobec Jana Krzysztofa Ardanowskiego. W sprawie ważną rolę odgrywa spółka Eskimos.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ed41eb9-6443-4610-ac99-281726f4d8f0</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 18:24:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Qdk9kpTURBXy9hOTI3Mjg3Yjk3ODA5YzVjYzllYWRkZDA4ODRlNWY4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uszkodzenia dwóch podmorskich kabli w jednym dniu. Służby informują o działaniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/podmorskie-kable-na-baltyku-znowu-uszkodzone-dwa-kraje-alarmuja/hymml2q</link>
			<description>Uszkodzony został podmorski kabel światłowodowy między Estonią a Szwecją — powiadomił w środę szwedzki Urząd ds. Poczty i Telekomunikacji (PTS). Wcześniej fińskie władze poinformowały o awarii kabla łączącego Helsinki z Tallinem.</description>
			<guid isPermaLink="false">51c2a731-f718-412d-96cb-12523a23eef5</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 17:46:25 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g-ik9kpTURBXy80MTFlNDM4NGIzYzViNTk1MTU4ZGVlOGFlYmFmYjA0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki dziennik wskazuje, ilu żołnierzy może pojechać do Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/zolnierze-w-ukrainie-po-wojnie-niemiecki-dziennik-wskazuje-ilu-moze-pojechac/56y9tkl</link>
			<description>Nieoficjalnie wiadomo, że są już w Brukseli plany na wsparcie Ukrainy, gdy dojdzie do zakończenia wojny. Zostały opracowane przez ekspertów wojskowych z brytyjskich i francuskich sił zbrojnych we współpracy z Brukselą.</description>
			<guid isPermaLink="false">367da6ff-a5c8-4e87-b8ee-ecaed7e1b9d2</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 17:18:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6sAk9kpTURBXy80NzI0YmFmMWU1MWVjNThhZjk1MGRiZjE0NTQ4MDE4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biuro Bezpieczeństwa Narodowego publikuje mapy. Tak Rosja i Białoruś prowokują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-i-bialorus-prowokuja-polske-biuro-bezpieczenstwa-narodowego-publikuje-mapy/m4s0ss6</link>
			<description>Przez ostatnie miesiące polskie służby odnotowały wiele przypadków wtargnięcia w przestrzeń powietrzną lub naruszenia stref zakazu lotów zarówno w Polsce, jak i w innych państwach sojuszniczych. Informacje te graficznie przedstawiło BBN. Ostrzega, że 2026 r. też będzie niespokojny.</description>
			<guid isPermaLink="false">50fd0137-daa8-4f20-b7f7-6ff402451461</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:49:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l8Zk9kpTURBXy8zMTkyODFjODlhYTU0MTU1YjZmMjg4MDQ0ZDRmZTFmOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny roztaczają parasol ochronny nad swoimi rolnikami. Nakładają dodatkowe cła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chiny-nakladaja-nowe-cla-kogo-najbardziej-dotkna/rtf6mpq</link>
			<description>Ochrona krajowego przemysłu — tym Chiny uzasadniają nowe cła, jakie wejdą od 1 stycznia 2026 r. na kolejne trzy lat. Obejmą m.in. Stany Zjednoczone. Ogłoszona stawka wynosi ponad 50 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">70ac3b6b-84e8-4aa2-98bd-c613325e90f4</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:20:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UEyk9kpTURBXy9jNmI4Njk1YzE3YjM0YWRmNWJjNThiMzc1YzY4ZjM1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiąc złotych na osobę. Oto najbiedniejsze miasto w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/oto-najbiedniejsze-miasto-w-polsce-zaledwie-100896-zl-na-osobe/158kzlv</link>
			<description>Ministerstwo Finansów opublikowało najnowsze dane dotyczące dochodów podatkowych na mieszkańca. Wynika z nich, że Boguszów-Gorce to najbiedniejsze miasto w Polsce. Na jednego mieszkańca przypada tu zaledwie 1008,96 zł rocznie. To ogromna różnica w porównaniu do najbogatszych miast, gdzie wskaźnik ten przekracza 32 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">5445f88c-1c3d-4e3e-ae97-77110a40a111</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:53:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T5sk9kpTURBXy8wMjVkYTc2MjY1ZTUzZDNiMjMyMTRmZGMwOTVmOWFjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wydawca &quot;Wyborczej&quot; chce od państwa dużego odszkodowania. Wskazuje unijne przepisy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wydawca-wyborczej-chce-odszkodowania-od-panstwa-kwota-robi-wrazenie/khd63hw</link>
			<description>Wydawcy prasowi przez ostatnie lata nie mogli skutecznie dochodzić nowych praw i wynagrodzeń przewidzianych w unijnej dyrektywie. Wszystko przez brak odpowiednich regulacji w kraju. Cierpliwość w tej kwestii skończyła się w kilku spółkach Grupy Agora, które skierowały sprawę do sądu.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb28a4ff-2710-480c-9af9-0b3f2055a829</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:28:58 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mtLk9kpTURBXy81NTdhYWQ3MzYxNjFkMjNlNDY0OTQ3ZTQ3NDI0ZTA4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zima dała o sobie znać. Oto ile kosztowało odśnieżanie Warszawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/oto-ile-kosztowalo-odsniezanie-warszawy-po-sniezycy-170-plugoposypywarek/l0gg2ny</link>
			<description>Po tak długim oczekiwaniu na śnieg i przegranych nadziejach na &quot;białe święta&quot; zima jednak w końcu dała o sobie znać. Śnieżyce, jakie przeszły przez Polskę przedostatniego dnia roku zmusiły instytucje publiczne do rzucenia na drogi i ulice przeznaczonych do tego maszyn. W Warszawie odśnieżaniem zajęło się 170 pługoposypywarek.</description>
			<guid isPermaLink="false">d728792a-1aa1-41c5-abb3-f52026d6654c</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:10:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HRBk9kpTURBXy85NTdjY2U1NDRkMWZkNDM0N2RhYWM4ZWI0YWEyN2UxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Jest ostateczna decyzja!&quot;. CPK przekazuje ważną wiadomość tuż przed końcem roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/cpk-jest-ostateczna-decyzja-nowe-wiesci-w-sprawie-portu-polska/hkj67l7</link>
			<description>Żeby pełną parą mogła ruszyć budowa Portu Polska, potrzebny jest szereg zgód. Spółka CPK właśnie poinformowała o rozstrzygnięciu w kwestii decyzji środowiskowej dla nowego lotniska. Ujawniła też, kto wygrał w najnowszym przetargu.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8268397-8f82-46e0-8a48-d32f8a918a17</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 14:47:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/06sk9kpTURBXy9jMTJjYTA3YWQ4YWNhZjU0NWUyNDU1YTU5MmUwOTE2MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiemy, ile w tym roku zarobiła Iga Świątek. Imponująca kwota</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wiemy-ile-w-tym-roku-zarobila-iga-swiatek-kwota-robi-wrazenie/jryn2b3</link>
			<description>Iga Świątek za sprawą majątku szacowanego na 135 mln zł jest jedną z najbogatszych polskich sportowców. W tym roku dzięki zwycięstwom w prestiżowych turniejach m.in. w Wimbledonie, Cincinnati Open i Korea Open jej konto powiększyło się o kolejne miliony. Wiemy, o ile dokładnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a89df597-7038-4110-aa69-a312ee273400</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 14:30:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/odMk9kpTURBXy9lYThmMDdmZmI3ODhmODk1Njg5MTQ2MDhlZmEwOWEzNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Awantura na posiedzeniu rządu w sprawie kontrowersyjnej reformy na rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/awantura-na-rzadzie-donald-tusk-mial-ostro-zareagowac-na-te-zmiany/50v90ck</link>
			<description>Premier Donald Tusk poczuł się oszukany? Z doniesień TVN24 wynika, że we wtorek na posiedzeniu rządu ostro zareagował na informacje o tym, co dzieje się z kontrowersyjną reformą, w której centralne miejsce zajmuje Państwowa Inspekcja Pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">017f1282-ee38-4565-ab29-5b743fba1140</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 14:23:57 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2xZk9kpTURBXy83NTk0YjQ0Yzk0Y2MzYThlOGE1MDc3NWViNTIzYTI1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Likwidacja abonamentu RTV i co dalej? Ministerstwo finansów stawia opór</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/abonament-rtv-do-likwidacji-ministerstwo-finansow-komentuje-sporna-kwestie/7z24850</link>
			<description>Ministerstwo kultury chce likwidacji abonamentu RTV. Zaproponowany sposób finansowania mediów publicznych nie podoba się Ministerstwu Finansów i Gospodarki. Resort podaje kwoty i wskazuje, że są one niemożliwe do poniesienia. Dodaje, kiedy mogłoby się to zmienić.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f9f954d-f657-41ab-bcf9-bdc718aad783</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:37:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XUQk9kpTURBXy83YTE4YWFiYzljZWYxNTQyMTAzNDhkMGFlNmE0NjU0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump awansuje na liście miliarderów. &quot;Oszałamiająca liczba transakcji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/donald-trump-zyskuje-70-proc-awans-na-liscie-miliarderow-bloomberga/w2eet36</link>
			<description>Ze swoim majątkiem Donald Trump i jego rodzina nie zdołali awansować do pierwszej 500 rankingu Bloomberga, ale i tak wzrost wartości ich majątku jest imponujący, licząc od kampanii reelekcyjnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbe69275-cc3d-49c8-a376-d1054254f3cf</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:12:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Hpk9kpTURBXy8xMTUzZjFiM2ZiNjMzMjIyNWEyMDM0YWU1MWZhYTdkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważny wyrok w sprawie frankowej. Tak sąd ocenił żądanie kredytobiorcy o dodatkowe pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wazny-wyrok-w-sprawie-frankowiczow-sad-stawia-tame-dodatkowym-roszczeniom-wobec/97zhjh3</link>
			<description>W polskim sporze o kredyty frankowe zapadło kolejne orzeczenie, które może zmienić dotychczasowe oczekiwania wielu stron zaangażowanych w wieloletnie procesy z bankami. Sposób, w jaki sąd odniósł się do roszczeń o dodatkowe kwoty ponad tradycyjne rozliczenia, otwiera istotną dyskusję o granicach formalnych i praktycznych konsekwencji wcześniejszych wyroków i strategii prawnych po obu stronach tego sporu.</description>
			<guid isPermaLink="false">962f118c-5e6f-4f41-b0e0-429fd40a86bf</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:51:42 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/usCk9kpTURBXy9lNzQ1ZTI4NGY3MjY3Y2M1MGU4NmRiNjBkMWQ5YThhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najwięksi wygrani i przegrani 2025 r. Tak hossa na giełdach zmieniła ranking miliarderów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/trump-gieldy-i-kryptowaluty-oto-najwieksi-zwyciezcy-i-przegrani-2025-r/3vt29zt</link>
			<description>W 2025 r. majątki 500 najbogatszych ludzi świata wzrosły o rekordowe 2,2 bln dolarów — wynika z najnowszego Bloomberg Billionaires Index. Łączna wartość ich aktywów osiągnęła poziom 11,9 bln dol., a głównymi motorami tego wzrostu były hossa na giełdach, dynamiczny rynek kryptowalut oraz rosnące ceny metali szlachetnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">5bf518ae-efdb-4a90-b82e-a15563b2bdbb</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:29:10 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vCLk9kpTURBXy81YWZhN2U0NDI3OGZkYjBhMTAxN2RmODM0N2NmZDFhZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy płyną do banków. Historyczna passa trwa mimo spadku stóp procentowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/listopad-przyniosl-bankom-wysoki-zysk-nowy-rekord-sektora-coraz-blizej/6qnkphq</link>
			<description>Banki kontynuują dobrą passę, do czego przyczyniają się podwyższone stopy procentowe, niezła koniunktura gospodarcza i dobra spłacalność kredytów. W listopadzie zanotowały jeden z wyższych wyników w ostatnich miesiącach, a zysk netto sektora w całym 2025 r. będzie rekordowy. Pytanie brzmi, jak mocno pobity zostanie rezultat z 2024 r., który był dotychczas najwyższym w historii.</description>
			<guid isPermaLink="false">1211cc85-f8d9-4c1f-8828-28e3a16f1cf4</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:08:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nTCk9kpTURBXy9lOTM3ZTk5MzgzMDIyYzMwNDg0MDQyMmY5MzQ0NTg3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paczki-bumerangi. Polacy w styczniu masowo zwracają nietrafione prezenty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/masowe-zwroty-nietrafionych-prezentow-paczki-bumerangi/3mstv4f</link>
			<description>Dla sklepów internetowych i branży logistycznej, kurierskiej święta są punktem kulminacyjnym roku. Prawdziwe wyzwania zaczynają się jednak wraz z nadejściem nowego roku. Wtedy właściciele obserwują, jak ledwo co wypracowane zyski topnieją w oczach.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1754234-4d00-4360-b631-b93b731ffb2d</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 11:52:57 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TX9k9kpTURBXy82OGVjNmU3ZDMzZjQxYjAwY2ZhMWNhYjg4MTFlNzVmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fajerwerki w sylwestra. Co grozi za złamanie przepisów?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/fajerwerki-w-sylwestra-jakie-sa-zasady-i-kary-za-zlamanie-przepisow/retpts5</link>
			<description>Wielu Polaków sądzi, że w sylwestra można bez ograniczeń odpalać fajerwerki. Tymczasem przepisy dotyczące używania materiałów pirotechnicznych obowiązują także 31 grudnia i 1 stycznia — zarówno w miejscach publicznych, jak i na prywatnych posesjach. Za ich naruszenie grożą wysokie kary finansowe, a w niektórych przypadkach nawet odpowiedzialność karna.</description>
			<guid isPermaLink="false">d52f80ad-7680-4d82-9f0b-f282f5d10599</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 11:26:11 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kqsk9kpTURBXy9hZDE5OGIxNzJjODA3ZDAyMzM3NGRmNGI4OWQyYmQyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy przygotowują się na nowy rodzaj wojny. Tajny plan ujawnia zagrożenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/cyberataki-i-sabotaz-w-centrum-uwagi-berlin-ujawnia-plan-obrony/renh2p5</link>
			<description>Niemiecki rząd opracował szczegółowy plan obrony, który zakłada, że cyberataki, sabotaż i dezinformacja mogą być wstępem do konfliktu zbrojnego. Dokument, do którego dotarło POLITICO, wskazuje, że Berlin traktuje działania hybrydowe jako realne przygotowanie do wojny. Niemcy mają odegrać kluczową rolę w logistyce i wsparciu wojsk NATO w razie eskalacji zagrożenia ze strony Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4a0bb6a-88b1-4afd-8d3e-8876d9b2740d</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 11:07:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZCHk9kpTURBXy9mMWYyMTRkNGU4NzYyNGUyZjBiMTFmMWMyZDI5MGZkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister finansów komentuje zaskakujące dane o inflacji. Ekonomiści mówią co dalej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/minister-finansow-komentuje-zaskakujace-dane-o-inflacji-ciecie-stop-procentowych-juz/86beclw</link>
			<description>Najnowsze dane o inflacji przyniosły miłą niespodziankę. Grudniowa inflacja wyhamowała do poziomu 2,4 proc., schodząc poniżej celu NBP i przebijając rynkowe prognozy. Ekonomiści wskazują, że inflacja może na początku roku wyraźnie spaść poniżej celu. Przed RPP trudny dylemat: kontynuować cykl obniżek stóp procentowych już w styczniu, czy poczekać na nową projekcję inflacyjną i marcowe otwarcie sezonu gospodarczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">a970a4b0-ac0a-4571-9973-b663698da76f</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:56:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XTOk9kpTURBXy9kN2E2OWRjZWMyOGMwZTA5MGViYjc5MWNkMWIyYjYxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawie 600 interwencji służb w związku z trudną sytuacją pogodową. MSWiA informuje oraz ostrzega</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/marcin-kierwinski-o-trudnych-warunkach-na-drogach-apel-do-kierowcow/n6l46ls</link>
			<description>Do godziny 10 w środę służby odnotowały niemal 600 zgłoszeń dotyczących interwencji związanych z trudnymi warunkami pogodowymi — poinformował szef MSWiA Marcin Kierwiński po posiedzeniu sztabu kryzysowego. Większość zgłoszeń została już obsłużona, choć w niektórych miejscach działania wciąż trwają.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc590829-8310-4b7a-92a0-3493d8970bec</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:36:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zJ6k9kpTURBXy84OTFmODVkODcwNThiZWQyZTI0OWYyOTYzYmQyNjI5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego 5G zawiodło oczekiwania? Eksperci: to nie technologia, to marketing</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/5g-mialo-byc-rewolucja-dlaczego-po-pieciu-latach-czujemy-rozczarowanie/bgp219t</link>
			<description>5G miało odmienić świat — obiecywano operacje przeprowadzane z drugiego końca globu, samochody bez kierowców i inteligentne miasta wolne od korków. Minęło pięć lat, a większość z tych wizji pozostała w reklamach operatorów. Zamiast technologicznego skoku ludzkość dostała droższą infrastrukturę, mylące mapy zasięgu i pytanie, które coraz częściej powraca: czy 5G było największym przeszacowaniem w historii technologii?</description>
			<guid isPermaLink="false">88eb146f-f88f-4a66-a383-60543687db34</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:33:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vs2k9kpTURBXy82YTJkYTBiMjZiNzAzNmQyMDFiNTE0ZDcwNGE1OTMyOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Noworoczna obniżka cen paliw. Trzecia na rynku sieć stacji ogłasza promocję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/noworoczna-promocja-na-paliwa-trzecia-siec-stacji-na-rynku-oglasza-obnizki/5lhqnkr</link>
			<description>Sieć Orlenu ma w Polsce tyle samo stacji benzynowych co czterech kolejnych graczy. Co nie znaczy, że ci nie mają szans na walkę o swój kawałek rynku. Trzecia co do wielkości sieć właśnie ogłosiła promocję noworoczną. Od 1 do 6 stycznia tankowanie na wybranych stacjach będzie tańsze o 20 groszy za litr.</description>
			<guid isPermaLink="false">59fc9176-3dda-4819-bef8-474ab48a5dc9</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:31:06 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jjzk9kpTURBXy9iMGE5OWQyMzM5Y2QzNTA4N2RjYmVkNDI5ZWFkOTkzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostatnie takie dane z polskiej gospodarki w tym roku. Jest szybki odczyt inflacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-konczy-sie-2025-rok-pod-wzgledem-inflacji-gus-publikuje-najnowsze-dane/llqk5yj</link>
			<description>To już ostatnie takie informacji z polskiej gospodarki w 2025 roku. Najnowszy, tak zwany szybki odczyt Głównego Urzędu Statystycznego, pokazuje, jak kształtowały się ceny w polskiej gospodarce. Informacje te mogą mieć znaczenie zarówno dla domowych budżetów, jak i decyzji ekonomicznych podejmowanych przez firmy i instytucje.</description>
			<guid isPermaLink="false">231e816d-e4e8-4c78-879d-c8134b863bfb</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 09:00:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cslk9kpTURBXy9jMmNiN2FmMzhjMzg3N2UyNzQwMzMxMGYyMDIyMWNlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny rzucają wyzwanie amerykańskiej blokadzie Wenezueli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/chinski-tankowiec-thousand-sunny-plynie-po-wenezuelska-rope-waszyngton-obserwuje/0jk1b1g</link>
			<description>Chiński tankowiec Thousand Sunny, należący do klasy VLCC (Very Large Crude Carrier), zmierza w kierunku Wenezueli, aby załadować ropę naftową i dostarczyć ją do Chin. Działanie to odbywa się w kontekście ogłoszonej przez prezydenta Donalda Trumpa blokady wenezuelskiej ropy, która ma uniemożliwić finansowanie przestępczości zorganizowanej przez reżim Nicolása Maduro.</description>
			<guid isPermaLink="false">5fba9b64-fcc0-42f1-9913-a5a07e04637c</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:36:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D2nk9kpTURBXy80YjYxZDQ0YWE1OTY3Zjc4NmU3NjNiZmZmNjRmNjcwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapaść w urzędach pracy. Ofert tyle, co 20 lat temu. Wskaźnik Rynku Pracy ostrzega</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-w-martwym-punkcie-biec-pracodawcy-i-bezrobotni-omijaja-urzedy/s8dj449</link>
			<description>Polska gospodarka, choć w dobrej kondycji, to kończy rok z wyraźnymi sygnałami ostrzegawczymi płynącymi z rynku pracy. Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych opublikowało najnowszy indeks WRP, który obrazuje sytuację pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2a79a02-9395-4d1c-997d-d1f7075f116c</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:29:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tkCk9kpTURBXy83ZmE5YjNiZDVhMDY1MDAyYWU5YjI3MmJjNmI1MDViZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Bajka z dreszczykiem&quot;. Niemieckie media o doniesieniach o ataku na rezydencję Władimira Putina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bajka-z-dreszczykiem-niemieckie-media-o-doniesieniach-o-ataku-na-rezydencje-wladimira/x6h79xg</link>
			<description>Rosyjskie doniesienia o rzekomym ukraińskim ataku na rezydencję Władimira Putina w regionie Nowogrodu wywołały falę komentarzy w mediach. Dziennikarze podkreślają brak dowodów na takie zdarzenie, wskazując, że Kreml może używać tej historii, by usprawiedliwić dalszą eskalację wojny.</description>
			<guid isPermaLink="false">f19d9bab-48db-4844-a806-a8e7fb16f9f6</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:14:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SGPk9kpTURBXy8wMDI1Yjc3ZmIyZTljNDExYjk2YTc3YmU2NDllYzRkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska pod śniegiem. Co grozi za nieodśnieżone drogi?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/obfite-opady-sniegu-w-polsce-takie-kary-groza-za-nieodsniezone-drogi/lj4znh7</link>
			<description>W Polsce panuje bardzo trudna sytuacja pogodowa. W nocy kraj opanowały zawieje, zamiecie śnieżne i silny wiatr, co przekładało się na trudne warunki na drogach i ulicach. Warto pamiętać, na kim spoczywa obowiązek doprowadzenia chodników i dróg do stanu używalności, a także, jak wysokie kary grożą za zaniedbanie tego obowiązku.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fc1dabf-f301-40e2-a3c1-46e31c0d24b4</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:36:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cixk9kpTURBXy9kNWNjMTdmMDU4ZWMzYzk2NzM4MjVhZWYxZWI3NTllMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska kardiologia na rozdrożu. Brak pieniędzy może zablokować kluczową reformę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/krajowa-siec-kardiologiczna-pod-znakiem-zapytania-brakuje-finansowania/tyd0vxg</link>
			<description>Choć fundamenty prawne dla reformy systemu leczenia chorób układu krążenia zostały już stworzone, pojawiają się wątpliwości, czy Krajowa Sieć Kardiologiczna (KSK) ruszy zgodnie z planem w nadchodzącym roku — informuje &quot;Rzeczpospolita&quot;. Problemem może być brak odpowiednich mechanizmów finansowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">e505ae76-1f5f-426d-b5b0-411a5566d655</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:27:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/irHk9kpTURBXy80MTVkZTdhODljY2IyOWQ3NTA3MDE4NTE0ZGE1NjZmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska w strefie euro? Oto, co sądzą Polacy w najnowszym sondażu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-nie-chca-euro-sondaz-pokazuje-przywiazanie-do-zlotego/n3nk3fc</link>
			<description>Debata o przyszłości polskiej waluty nabiera rumieńców a najnowsze badania opinii wywołują spore emocje — nie tylko zresztą w kręgach ekonomistów. Temat wejścia do strefy euro i potencjalnej rezygnacji ze złotego budzi silne reakcje zwykłych Polaków i skłania do refleksji nad naszym stosunkiem do Unii Europejskiej oraz własnej tożsamości gospodarczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb01fe1d-8b79-4ba7-95b5-590c9a6f6a1d</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:51:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h_5k9kqTURBXy81NjRlNzFiNDI4N2RkMGUxYWMzMDVkNzMxZWQ2NGI4OS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pamiętasz książeczki oszczędnościowe? Quiz o finansach w PRL!</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pamietasz-ksiazeczki-oszczednosciowe-quiz-o-finansach-w-prl/bcpgtn5</link>
			<description>Kolejki do banku, pieczątka w książeczce i poczucie, że pieniądz nie ma wielkiej wartości — finanse w PRL rządziły się własnymi prawami. Ten quiz to podróż do czasów, gdy oszczędzanie było rytuałem, a system działał zupełnie inaczej niż dziś.</description>
			<guid isPermaLink="false">69388c73-bdad-467d-8788-5fb959b3c2fe</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:08:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l3Zk9kpTURBXy9hMDk3ZGU3OTA4ZGNmY2VjODYzNzEwMDc2MzRkYzA1YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd rozstrzygnie, czy banki oddadzą więcej. Stawką setki milionów złotych dla frankowiczów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/role-sie-odwracaja-sad-rozstrzygnie-czy-to-frankowiczom-nalezy-sie-dodatkowe/vbgse4g</link>
			<description>W polskim systemie prawnym toczy się kolejna ważna sprawa dotycząca kredytów we szwajcarskich frankach. Przed sądami stanie pytanie o to, czy osoby, które spłaciły już takie zobowiązania, mogą dochodzić dodatkowych roszczeń finansowych od banków, co wzbudza szerokie zainteresowanie zarówno w środowisku prawnym, jak i wśród samych kredytobiorców.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0a52cc3-179d-47d1-ace6-f6f35252ca81</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:05:41 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GJLk9kpTURBXy8xN2EzMzIwZmU4NTE2YmViNDA4NzA0MjA3ZmU3MmI1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lubimy sobie postrzelać w sylwestra. Polska w czołówce globalnego rynku fajerwerków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/branza-fajerwerkow-w-polsce-pod-lupa-wzrosty-wyzwania-i-rekordowe-liczby/ewq7fx5</link>
			<description>Polska zajmuje piąte miejsce na świecie zarówno pod względem eksportu, jak i importu fajerwerków, a krajowa branża pirotechniczna generuje roczne obroty liczone w setkach milionów złotych, co czyni z niej jednego z kluczowych graczy na globalnym rynku. Jak informuje Stowarzyszenie Importerów i Dystrybutorów Pirotechniki, sytuacja ta prędko się nie zmieni, gdyż w ostatnich latach branża tylko rośnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8b9c586-1a6a-4527-a967-9fa7ee081432</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:04:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vegk9kpTURBXy9jOTk2ODEzNWU3NjE4NzAzMDZiOGQyN2RmZjI1MzkxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Manus trafia do Mety. Zuckerberg ma teraz asa w rękawie — pytanie, czy wykorzysta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/manus-trafia-do-mety-zuckerberg-ma-teraz-asa-w-rekawie-pytanie-czy-go-wykorzysta/3ecnfg1</link>
			<description>Meta płaci ponad 2 mld dol. za Manus. To start-up, który rozwija AI nie tylko do rozmawiania, ale też wykonywania wielu zadań od A do Z. Singapurska firma z chińskimi korzeniami będzie nadal oferować usługi w dotychczasowym modelu, niemniej jej technologie będą też włączane do takich aplikacji jak WhatsApp, Instagram czy Facebook. Mark Zuckerberg może wprowadzić sporo zamieszania na rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">070e227c-1731-41b4-9594-23118965822c</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 05:47:04 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KzYk9kpTURBXy9jY2JiYjZhMTMzODRmODIyMjhlMTU3ZDhiMTAzNDVkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>O tej sprawie Donald Tusk grzmiał w exposé. Jest ruch prokuratury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/prokuratura-umarza-sprawe-smr-glos-zabral-w-tej-sprawie-donald-tusk/q47rr24</link>
			<description>W tle polskiej debaty o praworządności, inwestycjach gospodarczych i rozliczeniu poprzedniej ekipy rządzącej pojawił się nowy, zaskakujący zwrot akcji w jednym z ważniejszych śledztw ostatnich miesięcy. Prokuratura podjęła decyzję, która może mieć konsekwencje daleko wykraczające poza samą sprawę, a do całej sytuacji odniósł się jeden z najważniejszych liderów politycznych w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">07af3d74-d045-4e8a-8a21-ba6c56daddc6</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 05:25:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r88k9kpTURBXy9mNTQyZjY0ODM0ODcxYzhiNzRiNWU5ZWUxN2YyMzc2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w podatku od spadków i darowizn 2026. Koniec z bezlitosnym prawem?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/spadki-i-darowizny-2026-nowe-zasady-zgloszen-i-zwolnien-z-podatku/6ykzefz</link>
			<description>Dotychczas, jeśli podatnik dostał spadek lub darowiznę, ale zapomniał o obowiązkach podatkowych, to miał duży problem. Terminu nie można było przywrócić, nawet jeśli spóźnienie nastąpiło ze względu na chorobę czy problemy z uzyskaniem dokumentów. Efekt? Trzeba było zapłacić podatek od spadków i darowizn. Od 2026 r. to ma się zmienić. Będą też inne, bardzo istotne dla nabywców, modyfikacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">12c7f089-c52c-4067-b504-2ca7ef07be0e</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fvzk9kpTURBXy9jOTVjMTViMTY3ODAzMDU1Y2QwZDBkZjg3M2E4YmNjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz 30 lub 40 lat? Wchodzisz w złoty okres. Tak zarabiają twoi rówieśnicy [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/30-i-40-latkowie-wchodza-w-zloty-okres-tyle-zarabiaja-ich-rowiesnicy-tabele/8xzrbzg</link>
			<description>Jeśli urodziłeś się w latach 80. lub na początku 90., to prawdopodobnie jesteś lub właśnie wchodzisz w swój najlepszy okres, jeśli chodzi o wynagrodzenie. Szczególnie w przypadku mężczyzn. Sprawdziliśmy, w jakim wieku zarabia się w Polsce najlepiej i jak twoja pensja ma się do tej, którą otrzymują twoi rówieśnicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a31598dc-d9df-4b30-b82f-d400aa105110</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ztyk9kpTURBXy8wYjRkZjM1MmE3ZjE5NWYzODRjODMyZjQ4ZWQwYTcwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent kontra MSZ. Impas w sprawie nominacji ambasadorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/impas-w-sprawie-nominacji-ambasadorow-prezydent-kontra-msz/1y4stqh</link>
			<description>Między najwyższymi przedstawicielami władzy rozgorzał spór, który zatrzymuje kluczową procedurę w polskiej dyplomacji. W samym środku politycznych tarć znalazły się nominacje na strategiczne stanowiska ambasadorskie — temat, który w ostatnich tygodniach przyciąga uwagę komentatorów i ekspertów od stosunków międzynarodowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">0290aa72-866e-4e53-b4fb-a83aa027b2da</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:38:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WXsk9kpTURBXy8xNTkxZmM2NDZkMWU2NTBmNTU2Y2YxOWE5OTg3MGNlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy dla par w Polsce. Ostre stanowisko otoczenia Karola Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-chce-nowych-praw-dla-par-karol-nawrocki-mowi-stanowcze-nie/0ne4e85</link>
			<description>W polskiej debacie publicznej ponownie pojawił się temat zmian w prawie dotyczącym osób żyjących w nieformalnych związkach. Rząd przedstawił propozycje nowych rozwiązań, które miałyby zmienić status prawny takich par, ale ich przyszłość wciąż stoi pod znakiem zapytania ze względu na stanowisko najwyższych przedstawicieli państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">8bcd8d97-70ef-4a31-b315-1ed567a97eda</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:04:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iJ7k9kpTURBXy8zYjNjODY0MTI4YjlmMTcwZDY4ZGYyMmE0YzRkZWYxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Górnicy kontra zarząd JSW. Rozmowy bez porozumienia, związkowcy mówią &quot;nie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jsw-bez-porozumienia-ze-zwiazkowcami-konflikt-o-koszty-pracy-narasta/krghjms</link>
			<description>Wtorkowe negocjacje między zarządem Jastrzębskiej Spółki Węglowej (JSW) a związkami zawodowymi w sprawie czasowego ograniczenia kosztów pracy zakończyły się fiaskiem. Spółka apeluje o kompromis, związkowcy zaś stanowczo odrzucają propozycje zarządu, zarzucając mu przerzucanie odpowiedzialności finansowej na pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a85eee9-55f5-4451-860e-68f9e0339846</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:28:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U5gk9kpTURBXy83ZTVhMjQ4NGY0YmQ5NjA1ZmMwODk4YTdjNzNhMmE5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanada deklaruje wsparcie dla Ukrainy. Gwarancje bezpieczeństwa i miliardowe fundusze na odbudowę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kanada-deklaruje-wsparcie-dla-ukrainy-gwarancje-bezpieczenstwa-i-miliardowe-fundusze/8q24xwm</link>
			<description>Kanada jest gotowa zaoferować Ukrainie solidne gwarancje bezpieczeństwa, wspierając jednocześnie wysiłki na rzecz odbudowy kraju — ogłosił premier Mark Carney po wtorkowych rozmowach z europejskimi liderami.</description>
			<guid isPermaLink="false">83e1b915-054d-4f98-8b40-7afe2a50399b</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:47:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z3Pk9kpTURBXy80MDI2ZDIzODEwZmNiNjk5NmU2NjY0YzEyOWU3NzU5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryzys humanitarny w Strefie Gazy. Dyplomaci apelują do Izraela o zniesienie ograniczeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/strefa-gazy-na-skraju-katastrofy-humanitarnej-apel-dyplomatow-do-izraela/pp9z2e0</link>
			<description>Sytuacja humanitarna w Strefie Gazy osiągnęła poziom krytyczny, a warunki życia mieszkańców pogarszają się z każdym dniem. Ulewne deszcze, ochłodzenie i zniszczona infrastruktura dodatkowo komplikują życie ponad 2 mln ludzi. W związku z tym szefowie dyplomacji 10 państw wystosowali we wtorek wspólny apel do władz Izraela o zniesienie ograniczeń na dostawy pomocy humanitarnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">db4cb32f-0ba5-4371-9b7e-c2ac9ae99d86</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:01:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AP8k9kpTURBXy81ZDBhNDM3ZGY1NTVjODFmZGFjY2Y5ZjUzMjVhOTU2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Twoja babcia wiedziałaby od razu. Znasz te skróty z PRL? [QUIZ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rozwiklasz-te-skroty-w-prl-znalo-je-nawet-dziecko/6pnz0td</link>
			<description>W czasach PRL znał je dosłownie każdy obywatel Polski Ludowej. W tamtej epoce były one elementem codzienności, podobnie tak jak ocet na półkach czy propaganda w &quot;Trybunie Ludu&quot;. Czy uda ci się prawidłowo rozszerzyć skróty takie jak PZPR, FSO czy CPN? Sprawdź, ile pamiętasz naprawdę wiesz o epoce słusznie minionej! Komplet punktów zgarnie prawdziwy amator PRL.</description>
			<guid isPermaLink="false">2e35147a-21e8-4e60-9e40-d65a7acb306b</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NE5k9kpTURBXy9iNDZkNzJhY2FiMTQxZGQwMGY1MTE5ZTUzOWRhMzBhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostatnia tona węgla z Bobrka. Symboliczny koniec ponad stuletniej kopalni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kopalnia-bobrek-konczy-wydobycie-po-stu-latach-co-stanie-sie-z-terenami/rt7qzqx</link>
			<description>We wtorek z kopalni Bobrek w Bytomiu wyjechała symboliczna ostatnia tona węgla, co definitywnie zakończyło wydobycie w tym zakładzie. Od 1 stycznia 2026 roku kopalnia formalnie wejdzie w proces likwidacji, realizowany na podstawie nowelizacji ustawy o funkcjonowaniu górnictwa węgla kamiennego.</description>
			<guid isPermaLink="false">02952889-9594-485b-827c-953db36aea41</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:21:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m8vk9kpTURBXy9mZjRmYjMzZWY2M2U2NTI1MGEzZTc1YzgxMWFkZGEyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Styczeń kluczowy dla pokoju w Ukrainie. Dwa spotkania mogą zmienić wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wolodymyr-zelenski-zapowiada-kluczowe-rozmowy-ws-pokoju-w-ukrainie/t5hs7m0</link>
			<description>Doradcy ds. bezpieczeństwa narodowego państw z tzw. koalicji chętnych spotkają się 3 stycznia w Ukrainie, a już trzy dni później, 6 stycznia, odbędą się rozmowy przywódców tych krajów we Francji. Informację tę przekazał we wtorek prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5b9ef15-80c4-4fa7-966f-400eb1d2d4a5</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:48:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JGZk9kpTURBXy84ZTcwMTUxNDRlNzgwOWVhN2Y5YTUwNjkzZGYwODcyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa linia 400 kV po testach. Prąd z morskich farm wiatrowych trafi do sieci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/energia-z-baltyku-gotowa-do-przesylu-przelomowy-moment-dla-pomorza/4z1q9xd</link>
			<description>Prąd z Bałtyku popłynie do polskich domów. 30 grudnia Polskie Sieci Elektroenergetyczne poinformowały o osiągnięciu pełnej gotowości technicznej infrastruktury przesyłowej do odbioru energii z morskich farm wiatrowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cef8193-ce12-46b5-8c44-f8741576c8e7</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:25:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GlEk9kpTURBXy8yMmM0ZjA4ZTIxYmZjOWY4ZjBhNGIzYzIzNzYxNjZlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojna Rosji z Ukrainą na zakręcie. Premier Polski mówi o &quot;pokoju na horyzoncie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ukraina-i-rosja-blisko-przelomu-donald-tusk-komentuje-nowe-negocjacje/7yeh97b</link>
			<description>Premier Donald Tusk ocenił, że &quot;pokój jest na horyzoncie&quot;, komentując ostatnie rozmowy dotyczące zakończenia wojny Rosji z Ukrainą. Sszef rządu mówił o tym podczas otwarcia posiedzenia Rady Ministrów, które było — jak zaznaczył — ostatnim posiedzeniem rządu w 2025 roku oraz pierwszym ćwierćwieczu XXI w.</description>
			<guid isPermaLink="false">2ceb7496-3a79-47a7-be9c-95e35affcbb5</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:55:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojHk9kpTURBXy9hOWY1ZGIxYjJiZTZiNjYzNDVhODZiNjU1NTgzZWJjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spektakularny napad na bank w Niemczech. Przewiercono się przez ścianę do skarbca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/spektakularny-napad-na-bank-w-niemczech-nie-powstydzilby-sie-go-sam-kwinto/l5b88kk</link>
			<description>Spektakularny skok na bank w Niemczech, którego nie powstydziłby się Henryk Kwinto. Włamywacze przewiercili się przez ścianę do skarbca oddziału Sparkasse w Gelsenkirchen i splądrowali skrytki depozytowe. Policja przyznaje, że przestępcy działali z dużą wiedzą techniczną i wykorzystali świąteczny spokój. Trwa śledztwo, a funkcjonariusze apelują o pomoc do świadków.</description>
			<guid isPermaLink="false">82b8add7-a50e-4b66-8878-5cc41d349cef</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:40:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JU5k9kpTURBXy8wNzY0OTg3MmRhZDA4YWFjZTI0ZDUwYWNmNzYzYzdkMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE apeluje o spokój w Cieśninie Tajwańskiej. Chiny zaostrzają napięcia manewrami wojskowymi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/chiny-prowadza-cwiczenia-wojskowe-wokol-tajwanu-unia-europejska-ostrzega/q2t7pbl</link>
			<description>Ćwiczenia wojskowe prowadzone przez Chiny wokół Tajwanu wywołują rosnące napięcia w regionie. Komisja Europejska wyraziła swoje zaniepokojenie, podkreślając konieczność zachowania stabilności i status quo w Cieśninie Tajwańskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">dda67bbd-446e-4c33-bd36-422a0b892ed1</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:23:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z47k9kpTURBXy8wZmZiZTkzMTJkZWFmMDUwMDNlNmQ1ZDNiN2U1NWU5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Meta przejmuje chiński start-up AI. Historyczna transakcja w cieniu napięć USA-Chiny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/meta-przejmuje-chinskie-manus-ai-mark-zuckerberg-stawia-na-innowacje/bxnp1yw</link>
			<description>Meta, gigant technologiczny kierowany przez Marka Zuckerberga, ogłosił przejęcie chińskiego start-upu Manus, specjalizującego się w rozwiązaniach opartych na sztucznej inteligencji — informuje &quot;Financial Times&quot;. Transakcja, określana jako jedna z największych w historii firmy, plasuje się zaraz po zakupie WhatsAppa i inwestycji w Scale AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">8616ad46-7d50-4af9-810d-29630e971965</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:49:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UaHk9kpTURBXy82YjdiZGRjZDNkNjEzMGJmYTc4OWJiOTkxYTRiNGZiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Saldo rachunku bieżącego Polski na dużym minusie. NBP publikuje nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polski-rachunek-biezacy-na-duzym-minusie-nowe-dane-nbp/rhm1j3t</link>
			<description>W ostatnim czasie z Polski wypłynęło więcej pieniędzy, niż do niej wpłynęło z tytułu sprzedaży towarów, usług czy wypłaty wynagrodzeń — wynika z najnowszych danych Narodowego Banku Polskiego. Czy miliardy złotych na minusie to powód do niepokoju?</description>
			<guid isPermaLink="false">0bef172a-4697-4d54-9c07-9db90a638870</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:43:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VhXk9kpTURBXy83NWU4MmM1MWZhNWU1OTAyNjI1MzI1ZTBlYTYyNjMxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochody Polaków rosną, ale czy możemy się równać z innymi krajami? Oto porównanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dochody-polakow-jak-wypadaja-na-tle-obywateli-innych-krajow/57zz0kx</link>
			<description>Bogacimy się, ale jeszcze daleko nam do Zachodu. Proste porównanie przeciętnego rocznego dochodu do dyspozycji przeciętnego Polaka ze średnią dla UE plasuje nas na mocno odległym miejscu w rankingu. Nieco lepiej wygląda statystyka z wykorzystaniem standardu siły nabywczej. Nowe dane przedstawił we wtorek GUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">024c8a40-87a1-48c7-b093-0785fadedefc</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:20:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8-mk9kpTURBXy82NzljOTE4NTdhNDA2NjdkMDZkNWUxYzU2ZTMwZTYwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe reguły wywozu odpadów od 1 stycznia. Śmieciarka może ich nie zabrać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/gmina-zmienia-zasady-odbioru-smieci-mieszkancy-moga-doznac-szoku/q62xd6l</link>
			<description>Od 2026 r. mieszkańców gminy Śrem czekają duże zmiany w kwestii odbioru śmieci. Szczególnie jedna z nowych zasad może budzić zaskoczenie. Jeżeli okaże się, że worek nie będzie pełny przynajmniej do połowy, firma może go nie odebrać. Zmieni się też harmonogram wywozu śmieci, samej ich segregacji oraz zasady dotyczące odpadów wielkogabarytowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb144bce-ff5a-4816-b311-53484e773fcf</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:18:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Adk9kpTURBXy83NzEzOTE3YWJkMDhjYjZiZGRhNmZiMTQ0ZWJjMTMzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd zdecydował o projekcie ustawy o osobie najbliższej. &quot;Historyczny moment&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/historyczna-decyzja-w-sejmie-katarzyna-kotula-komentuje/01xmjze</link>
			<description>Rada Ministrów zatwierdziła projekt ustawy o statusie osoby najbliższej w związku oraz umowie o wspólnym pożyciu. &quot;To przełomowy krok w kierunku zapewnienia bezpieczeństwa i ochrony prawnej osobom żyjącym w związkach jednopłciowych i heteroseksualnych, które nie zdecydowały się na formalizację swojego związku&quot; — podkreśliła Katarzyna Kotula, sekretarz stanu w KPRM. Co zawiera projekt?</description>
			<guid isPermaLink="false">f56ea605-48b6-4be5-8db3-4f88d03533ad</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:17:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PM1k9kpTURBXy9kMjljYjQ1YmM1NWI1M2MyZGNiMGZiZTZkMjAwNGU5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od 1 stycznia zasiłek pogrzebowy wzrasta do 7 tys. zł. Oto wszystko, co warto wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zasilek-pogrzebowy-2025-warunki-wysokosc-i-dokumenty-potrzebne-do-wyplaty/zb25snm</link>
			<description>Zasiłek pogrzebowy wzrośnie z 4 tys. zł do 7 tys. zł od 1 stycznia 2026 roku. To nie koniec. Co jeszcze się zmieni? Komu przysługuje zasiłek pogrzebowy? Jakie dokumenty i w jakim terminie trzeba złożyć? Oto wszystko, co warto wiedzieć.</description>
			<guid isPermaLink="false">980fb720-bb77-40a2-bd4a-1e9238f1b29a</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BAqk9kpTURBXy9kMTE1NGY0NWIyMjcyZWU0MTNjNjM5ZTdiZWFkOTEyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Bądź bojaźliwy, gdy inni są chciwi&quot;. Pięć kluczowych lekcji inwestowania od Warrena Buffetta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/piec-wnioskow-z-kariery-warrena-buffetta-co-warto-wiedziec-o-inwestowaniu/egcg0cd</link>
			<description>Warren Buffett przez dekady udowadniał, że na giełdzie wygrywają nie ci najszybsi, ale najbardziej zdyscyplinowani. Jego decyzja o odejściu z fotela CEO Berkshire Hathaway symbolicznie zamyka epokę jednego z najskuteczniejszych inwestorów w historii. Z listów do akcjonariuszy, wystąpień publicznych i realnych decyzji inwestycyjnych Wyroczni z Omaha można wyciągnąć uniwersalne lekcje — o długoterminowym myśleniu, unikaniu rynkowych mód i sile procentu składanego. Oto pięć zasad Buffetta, które mogą pomóc także dziś, gdy rynki są pełne emocji i niepewności.</description>
			<guid isPermaLink="false">bfdfccd5-ea5c-4ac5-b1ec-05373a0ef967</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:10:48 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eslk9kpTURBXy83ZTUwYTJjMGM2M2YyNWJmY2FlMmMxNDk1MDBiZGI1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te regiony stanowią o sile polskiej gospodarki [TABELA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pkb-polski-z-podzialem-na-wojewodztwa-nowe-dane-gus-tabela/bvf341s</link>
			<description>Które województwa mają największy wkład w polską gospodarkę, a które mogą się pochwalić najszybszym wzrostem? M.in. na te pytania odpowiada najnowszy raport GUS. Zebranie tak szczegółowych danych wymaga długiego czasu, więc prezentowany obraz dotyczy 2024 r. Wśród liderów jest np. Wielkopolska i Małopolska.</description>
			<guid isPermaLink="false">935631ec-d01a-4506-8373-33ccd0c4079b</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:10:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w52k9kpTURBXy9kMzI0YzFlNTBlOWQyYWY0MDU0ODhlMmZlNGU3NDY4OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Głos daje zarobić. Audiobooki coraz częściej wygrywają z twardą oprawą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/glos-daje-zarobic-audiobooki-coraz-czesciej-wygrywaja-z-twarda-oprawa/zw1tyed</link>
			<description>Audiobooki potrafią dziś sprzedawać się lepiej niż wydania w twardej oprawie, nawet gdy sam druk wciąż trzyma się mocno — podaje &quot;Wall Street Journal&quot;. Tempo wzrostu w audio wyraźnie wyhamowało, ale w trudnym roku dla wydawców to właśnie słuchanie pozostaje jednym z jaśniejszych punktów rynku. O przewadze coraz częściej decyduje nie tylko treść, lecz także to, kto i jak ją opowiada.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f201178-3949-4ee3-85ee-67e5b73ba74a</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:59:02 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O_Lk9kpTURBXy9jMTMyMTMxYzQyZTEwMzhjY2ZhMzg5M2VjNTVjMGMyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie Elektrownie Jądrowe z rekordowym wsparciem. Pierwszy blok już w 2036 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-elektrownia-jadrowa-z-rekordowym-wsparciem-kluczowy-etap-inwestycji/d8jg268</link>
			<description>Projekt pierwszej elektrowni jądrowej w Polsce wchodzi w kolejny, kluczowy etap. Decyzja o przekazaniu wielomiliardowego wsparcia finansowego otwiera drogę do dalszych prac nad inwestycją, która ma na dekady zmienić krajowy miks energetyczny i wzmocnić bezpieczeństwo energetyczne państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">b50b0f8e-1fff-495c-9c6a-3d5338355b6d</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:36:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-iAk9kpTURBXy80YzE2MzY3MWVlNWM5YjU3Yjk1ZDI2YmNmNzgyZjVkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Druga gospodarka świata znów sięga po finansową bazukę. Tak Pekin chce stymulować wzrost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chiny-pompuja-miliardy-w-gospodarke-znowu-siegaja-po-finansowa-bazuke/8j6kc10</link>
			<description>Chiny gospodarczo rosną w szybkim tempie, ale ma to swoją cenę. Władze pompują ogromne pieniądze w miejsca, gdzie gospodarka niedomaga. Najnowsza odsłona dotacji zaplanowanych na 2026 r. opiewa na kwotę odpowiadającą miliardom dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">c9c29a23-44ed-4e95-a29e-c898578e8c32</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:28:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bFwk9kpTURBXy9iZmI2ZjhiOGNmYTA4YzdjOTM3NTJlZTRlMTgyNjRjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksport gazu z Rosji do UE spadł do najniższego poziomu od dziesięcioleci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gaz-z-rosji-wypierany-z-europy-eksport-na-najnizszym-poziomie-od-dziesiecioleci/15prpny</link>
			<description>Ostatni raz tak mała ilość gazu płynęła rurociągami z Rosji do Unii Europejskiej w połowie lat 70. ubiegłego wieku. Szczyt współpracy w tym zakresie nastąpił w latach 2018–2019. Szczegółowe statystyki pokazują wielką skalę zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">54c8607c-eb14-4162-a6e4-c16b36c81f83</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:09:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jivk9kpTURBXy81YzQzMjhhMTIyMGQ2ZmFhM2NjYWY2ZDQxMDM3OTVkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk: &quot;humanoidalne roboty będą wszędzie&quot;. Chiny mogą wygrać ten wyścig</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/elon-musk-humanoidalne-roboty-beda-wszedzie-chiny-moga-wygrac-ten-wyscig/m2xw0f6</link>
			<description>Elon Musk ustawia humanoidalne roboty w centrum historii o przyszłości Tesli i jej wycenie &quot;na dziesiątki bilionów dolarów&quot;. Problem w tym, że Tesla wciąż nie sprzedaje Optimusa, a tymczasem to chińskie firmy mogą jako pierwsze uruchomić produkcję na naprawdę dużą skalę — z politycznym wsparciem Pekinu, silnym łańcuchem dostaw i presją demograficzną w tle.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cd1c233-3405-40f1-8a62-d4d7af5b864f</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:04:15 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VFKk9kpTURBXy84ZDQ2OTlmZmM4ODM4ODM5ODRmOTg1YTU2ZDE2OWY0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Silniki z Boeingów zasilą AI. Centra danych stawiają na odrzutowce i diesla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/silniki-z-boeingow-zasila-ai-centra-danych-stawiaja-na-odrzutowce-i-diesla/g2q5jd8</link>
			<description>Kolejki do podłączenia nowych mocy do sieci sięgają nawet siedmiu lat, więc deweloperzy centrów danych AI szukają prądu &quot;na miejscu&quot;. W efekcie obok serwerowni wyrastają turbiny wywodzące się z lotnictwa i całe farmy generatorów diesla — szybciej dostępne, ale głośniejsze, brudniejsze i często droższe od energii z sieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">37291ae4-2a70-4527-8ab0-b5dc3fd0270d</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:43:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nupk9kpTURBXy84OTc4M2M1ZmZkZmU5Yzk5NmMyOTI3ZjNkMjQ5MGJiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 5 tys. zł zwrotu podatku. Czas tylko do 31 grudnia 2025 roku, aby skorzystać z prostego triku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ikze-a-podatek-zobacz-jak-zyskac-nawet-4-tys-zl/wm7rbxt</link>
			<description>Jeśli wiosną przyszłego roku nie chcesz martwić się, czy w corocznym zeznaniu podatkowym wyjdzie ci spora dopłata, to masz ostatnie dni, by zacząć działać. Dzięki temu, zamiast dopłaty może się pojawić zwrot i to nawet na poziomie 3-4, a w przypadku przedsiębiorców aż 5 tys. zł. Wystarczy prosty trik, na który zostało mało czasu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b702baa-e8f4-4719-b616-409769d1cfc9</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nysk9kpTURBXy8wNWM4NDJiNmQ4NDI3OWEzN2ZlMWQ4MjQyNjM4YWRjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w Karcie Dużej Rodziny od 1 stycznia. Będą dodatkowe uprawnienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karta-duzej-rodziny-zyskuje-nowe-przywileje-wydluzony-zasilek-dla-bezrobotnych-od/qdnv9dm</link>
			<description>Rodziny wielodzietne korzystające z Karty Dużej Rodziny zyskają od 2026 r. istotne wsparcie. Zmiany w przepisach powiążą posiadanie Karty Dużej Rodziny z dłuższym okresem pobierania zasiłku dla bezrobotnych, co ma poprawić bezpieczeństwo finansowe rodzin wychowujących co najmniej troje dzieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4761fa2-d8e6-402a-bade-d7a544d1140e</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:59:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t-Yk9kpTURBXy9kYjg2YmM5NTQ3MmUxOWJkMWE5YWRhODFhY2I1N2MzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska walczy o gigafabryki sztucznej inteligencji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zmiany-ke-w-przetargach-na-gigafabryki-ai-polska-walczy-o-inwestycje/5h033e0</link>
			<description>Komisja Europejska zmodyfikowała zasady dotyczące budowy gigafabryk sztucznej inteligencji, co może znacząco wpłynąć na plany Polski w tym zakresie. Jak poinformował w rozmowie z PAP wiceminister cyfryzacji Dariusz Standerski, nowy model oparty na przetargach europejskich pozwoli na udział firm spoza Unii Europejskiej. Mimo to Polska nie zamierza rezygnować z projektu bałtyckiej gigafabryki, mimo że Estonia i Łotwa wycofały się z konsorcjum.</description>
			<guid isPermaLink="false">2840e8c6-7912-4464-901f-6c8172310927</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:40:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AcPk9kpTURBXy80NDg3NzliNTM3NGYxMjA5OTAxYzg3NWQxNmZlZTRmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa gwiazda wśród kurortów. Miasto &quot;wywindował&quot; słynny hotel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowa-gwiazda-wsrod-kurortow-miasto-wywindowal-slynny-hotel/ky82ttp</link>
			<description>Które polskie kurorty przyciągają najwięcej turystów? Na topie wciąż są Międzyzdroje, Kołobrzeg i Świnoujście — wynika z raportu Triverna.pl. Wschodzącą gwiazdą jest jednak Szczyrk.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a566b80-0f2d-4d43-af0c-0bfea114fd19</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:57:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TWXk9kpTURBXy9lM2M1NWY1YWM5NTU1ZWVjYWM5NzcxMTIyOTg0YmQ0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwolnili mnie z pracy w wieku 57 lat. Przez 20 miesięcy nie mogłam znaleźć zatrudnienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolniono-mnie-z-pracy-w-wieku-57-lat-brak-odpowiedzi-mnie-dobijal/4cbp2lk</link>
			<description>Po tym, jak zwolniono mnie z pracy w wieku 57 lat, przez 20 miesięcy nie mogłam znaleźć zatrudnienia. Musiałam sprzedać mieszkanie i podejmować dorywcze prace, żeby związać koniec z końcem. Odrzucenia bardzo mnie przytłoczyły i popadłam w depresję. Miałam wrażenie, że wszystko się na mnie wali. Czasami nawet oddychanie wydawało się trudne.</description>
			<guid isPermaLink="false">f49d5937-29ac-483b-80f1-2413465f4b18</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 06:36:30 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mjlk9kpTURBXy83YTQ5ZjlhNDE2Y2JlZmE0OWI5NDI0ODA0NGJjYjAyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Składki ZUS wzrosną od 2026 r. Będą też zmiany, ale jest problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/maly-zus-plus-po-nowemu-od-stycznia-2026-co-musisz-wiedziec-o-uldze/7n5nens</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. wzrosną duży i preferencyjny ZUS. Będą też zmiany w uldze, czyli małym ZUS Plus dla drobnych przedsiębiorców. Z ulgi w 2026 r. będą mogli skorzystać nawet ci, którzy wcześniej już z niej skorzystali. Są jednak wątpliwości, do kiedy trzeba zgłosić zakładowi chęć powrotu do małego ZUS Plus. Co innego bowiem przekazują konsultanci ZUS, a co innego można przeczytać na stronach biznes.gov.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">020d4672-8176-42e0-a367-49beef81adba</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 05:37:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hy2k9kpTURBXy84MmYzN2JiN2MyYWE2NGE3YzQwNzY5NDU3YmVlODk3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Witamy w złotej erze monitorowania pracowników. Oto jak szef może cię dziś śledzić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/masz-sluzbowy-telefon-sledzenie-pracownikow-wchodzi-na-nowy-poziom/4ft6s8w</link>
			<description>Twój szef nigdy nie miał tylu sposobów, by zaglądać ci przez ramię. Pracodawcy coraz częściej wykorzystują technologię do monitorowania aktywności pracowników — a nawet ich lokalizacji. Mają dziś więcej władzy niż kilka lat temu, więc pracownikom może być trudniej się przeciwstawić.</description>
			<guid isPermaLink="false">59402206-1480-4100-9a43-017127657ef5</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 05:17:01 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nYWk9kpTURBXy82NTJlNDg3ZmE3N2Y0ODY0ODRkMjVhMzU4Njc0ZTc4Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyjechali pracować do Norwegii 20-30 lat temu. Dziś mają takie emerytury [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/wyjechali-pracowac-do-skandynawii-dzis-maja-takie-emerytury-kwoty/jd1bml8</link>
			<description>Business Insider Polska dotarł do najnowszych danych NAV, czyli norweskiego odpowiednika ZUS, z których wynika, że w Polsce żyją obecnie tysiące osób, którym należy się emerytura z tamtejszego systemu. Co roku nad Wisłę z północy płyną setki milionów koron. Mamy też podobne dane dla Szwecji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f49b5e5d-5207-47c0-8fbb-226f868051d5</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1u9k9kpTURBXy8zMmY0YWUxZjFmNjQ4Yzc2MDEwMDYzMGVmMjE5ZjRlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zgniłe warzywa napędzają całe osiedle. Zobacz, jak powstaje biogaz przyszłości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/biogaz-z-odpadow-spozywczych-na-targu-w-hajdarabadzie-zasila-cala-okolice/3kn77h8</link>
			<description>Na targu Bowenpally w indyjskim Hajdarabadzie każdego dnia zostaje niesprzedanych nawet 10 ton żywności. Zamiast trafić na wysypisko, odpady zamieniają się tu w energię, która zasila oświetlenie uliczne, budynki i kuchnię przygotowującą posiłki dla 800 osób. To przykład działania biogazu — taniego, lokalnego i zaskakująco czystego źródła energii, które mogłoby ograniczyć emisje i zmniejszyć skalę globalnego marnowania żywności. Skoro świat wyrzuca 1,3 mld ton jedzenia rocznie, dlaczego takie instalacje nadal są wyjątkiem, a nie normą? I czy technologia z indyjskiego rynku może stać się wzorem dla reszty świata?</description>
			<guid isPermaLink="false">86e17539-7407-4cd2-beb4-14a43769358e</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:14:54 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hWgk9kpTURBXy82YTE2YzdkZjMxYjI3MzRiYmFlNDBkMzg3ZDJhMzA2OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wychowałam się na Florydzie. Zapomnij o zatłoczonych Orlando czy Miami. Oto cztery niedoceniane miejsca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-na-florydzie-co-zobaczyc-ukryte-perelki-od-rodowitej-mieszkanki/1bqbr1g</link>
			<description>Mieszkam na Florydzie całe życie i spędziłam czas w każdej części tego stanu. Wielu turystów odwiedza Orlando i South Beach w Miami. Chcesz unikalnych doświadczeń? Poleciłam kilka innych miejsc.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5d24548-5a3c-4fdd-b440-7b58132b06e5</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:30:29 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-lrk9kpTURBXy9kYTU5ZDI5MGE0MGZkNGZlNWE0NWUyMzU2YzYzMTgzZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czas na narty. Ile wydamy w Polsce, Słowacji i Bułgarii?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ceny-skipassow-w-polsce-bulgarii-i-na-slowacji-ile-kosztuje-dzien-na-stoku-dla/wjjgcqh</link>
			<description>Od 137 w Polsce do 235 zł na Słowacji – tyle trzeba zapłacić za jeden dzień na stoku od osoby. Rodzinny pobyt na nartach może uderzyć po kieszeni. Decydując się na wyjazd, trzeba jednak najpierw sprawdzić, czy ośrodek, do którego się wybieramy, na pewno jest otwarty. Pogoda, na razie, nie sprzyja narciarzom.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bad00fd-a24b-4d4a-929a-987bbf473d47</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:06:58 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zSJk9kpTURBXy81MDM2MTcwZTYzZDM0MWFjZjJkZGM4MzEzZjZjNjZlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Włączmy myślenie po polsku. MAP o wyzwaniach i planach na 2026 r. [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-buduje-pozycje-lidera-regionu-panstwowe-spolki-napedzaja-wzrost/1y7bl89</link>
			<description>W ostatniej dekadzie zrewidowano wiele poglądów dotyczących uprawniania polityki gospodarczej oraz zaczęto poszukiwać nowych instrumentów jej realizacji. Pandemia COVID19, trudna sytuacja geopolityczna (której jaskrawym przykładem jest rosyjska agresja na Ukrainę) oraz rosnąca rywalizacja gospodarcza, która zaburza sytuację na wielu rynkach i powoduje napięcia społeczne, spowodowały, że &quot;niewidzialna ręka rynku&quot; znalazła się w odwrocie, a interwencjonizm państwa na wielu płaszczyznach okazał się niezbędny.</description>
			<guid isPermaLink="false">05d0b9a4-82ee-4ad6-8bf0-36866724e284</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 05:01:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rX3k9kpTURBXy84NTI0ODQxNGNhNmE2N2Q2NDI3YzBjNGVhN2Y5NzMxNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W co zainwestować 10 tys., 100 tys. i 1 mln zł? Sześć strategii od eksperta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/co-zrobic-z-oszczednosciami-szesc-gotowych-strategii-eksperta-od-inwestycji/pm8hdle</link>
			<description>Masz oszczędności, ale nie wiesz, jak je dobrze ulokować w obecnych, trudnych do przewidzenia czasach? W Business Insiderze poprosiliśmy prezesa i zarządzającego jednego z Towarzystw Funduszy Inwestycyjnych o nakreślenie trzech prostych i trzech bardziej wyrafinowanych sposobów na to, jak można zainwestować od 10 tys. zł do 1 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d9f5086-ebbe-4577-81cd-05e534e1e5e8</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L7Ok9kpTURBXy9iN2U0ZTQ1MmU5NDNhZGY3M2U0YTE3YTkxMDAyMjA3OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Które miasta w Polsce są najbardziej zagrożone w razie wojny? Raport wskazuje jasno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ktore-miasta-w-polsce-sa-najbardziej-zagrozone-w-razie-wojny-raport/z8zlrm6</link>
			<description>Raport Banku Gospodarstwa Krajowego wskazał zagrożone miasta w Polsce, które najbardziej ucierpiałyby na skutek wojny. Analitycy wskazali, że najwyższy poziom zagrożenia militarnego mają Warszawa i Gdańsk. Raport ujawnił także, w jakim stopniu polskie regiony i samorządy są przygotowane do kryzysu, jaką mają zdolność reakcji oraz zdolność do odbudowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f26eb743-4e43-4bb3-8ab4-30ba0175d5b9</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 03:58:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jKAk9kpTURBXy9mYzk0YWNkZDhiZTkxYjVkNDZhZjVlODdkZTRjMzJkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wołodymyr Zełenski twarzą w twarz z Donaldem Trumpem. &quot;Jesteśmy na ostatnim etapie rozmów&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/trump-i-zelenski-wymienili-pierwsze-zdania-jestesmy-na-ostatnim-etapie-rozmow/h1w5c73</link>
			<description>Z lekkim opóźnieniem rozpoczęło się w niedzielę wieczorem wyczekiwane spotkanie prezydentów Ukrainy i USA. &quot;Wojna ta toczy się od dawna. Jeśli jej nie zakończymy, zginą miliony ludzi. Kolejne kroki jesteśmy w stanie wykonywać bardzo szybko&quot; — powiedział Donald Trump.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d9854e6-1ddb-45c5-986a-94582aeb64ed</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:40:48 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ipWk9kpTURBXy9kZjEwNTViMWRkNmIwZDRkNjhjYjBiYmQ3Zjg1Y2M5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>IT zniknie z firm. Zastąpi je ET. Prognoza na 2026 r. byłego szefa IT w JP Morgan</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/it-zniknie-z-firm-zastapi-je-et-prognoza-na-2026-r-bylego-szefa-it-w-jp-morgan/jdqsd8f</link>
			<description>W nadchodzącym roku rola kluczowego dyrektora w firmach, czyli dyrekotra ds. informacji (CUI) przejdzie ewolucję. Na czym będzie polegać? W rozmowie z Business Insiderem tłumaczy Mike Blandina, były szef IT w amerykańskim JP Morgan, a obecnie dyrektor ds. IT w Snowflake w swojej prognozie dotyczącej cyfryzacyjnych trendów w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">ceecd907-f0d0-403e-bb21-a44bb2217434</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:16:26 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/37qk9kpTURBXy81MWVlMWNlNWQ0NWJiY2QxODcyZTE4MmVjMmIzNzdmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump rozmawiał z Władimirem Putinem. Kolejny będzie Wołodymyr Zełenski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-rozmawial-z-wladimirem-putinem-co-wiadomo/twqtbn5</link>
			<description>&quot;Prezydent Donald Trump powiedział, że odbył »dobrą i bardzo owocną« rozmowę telefoniczną z rosyjskim przywódcą Władimirem Putinem przed bezpośrednim spotkaniem z prezydentem Ukrainy&quot; — informuje Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">a68b551c-9279-4e6b-91a8-1fcfa2e22056</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:27:43 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cJ6k9kpTURBXy84OTg4Yzc5NDYzY2U5ZDdlMzA1NzZmODc3ZjY1M2Q1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarder przez 37 lat nie wyzbył się syndromu oszusta. O majątku mówi: nie wiem, jak to się stało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/miliarder-zdradza-swoje-sekrety-strach-dlugi-i-tzw-ludzie-wyslij-usun/cwd3n9b</link>
			<description>Miliarder John Morgan czasem budzi się z przyspieszonym tętnem, wdzięczny, że znalazł się we własnym łóżku, a nie w miejscu, do którego nocą potrafi zaprowadzić go jego umysł. W powracającym śnie jest uwięziony w starym samochodzie, z prawie pustym portfelem, niepewny, jak sobie poradzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">8cd41309-4dba-4459-ab4b-1f8a09eed633</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:36:55 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sbEk9kpTURBXy81N2UwYzE0OGEzYzc4ZjIzY2FhOGIxNDAyYzYzMTdiYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Losy wojny mogą rozstrzygnąć się do końca roku? Wołodymyr Zełenski daje nadzieję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wolodymyr-zelenski-i-donald-trump-twarza-w-twarz-rosnie-temperatura-przed-spotkaniem/dbkskj1</link>
			<description>Losy wojny, którą Rosja prowadzi przeciwko Ukrainie, mogą rozstrzygnąć się jeszcze przed końcem tego roku — oświadczył w niedzielę prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski. Słowa te podnoszą temperaturę oczekiwania na wieczorne spotkanie ukraińskiego przywódcy z Donaldem Trumpem.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2eb72c8-8a05-499c-a210-5b2b3e1a5edc</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 14:33:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VOOk9kpTURBXy83NWZlNDFlMDU2NTVhMDFhZDQ0ODg1N2YxMjE4NDg1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Policja w Las Vegas dostała flotę Cybertrucków Tesli. To oni za tym stoją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/policja-tego-amerykanskiego-miasta-dostala-flote-cybertruckow-tesli/ttthfhr</link>
			<description>Policja w Las Vegas jako pierwsza w USA otrzymała flotę 10 Tesli Cybertruck. Pojazdy zostały podarowane przez znanych darczyńców z Doliny Krzemowej, którzy wcześniej pomogli Elonowi Muskowi przejąć Twittera. Pojawienie się futurystycznych radiowozów wywołało debatę o sensowności takiego wyboru.</description>
			<guid isPermaLink="false">280f1168-a9a3-4265-83c8-4d72b2cb86a9</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 13:07:16 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tjik9kpTURBXy85ZGM5NWRlMWMyMDg2NzNlZTMwNDM3ZTg1ZmY3YzQxNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro powinien stawić się przed prokuraturą? Oto opinia Polaków [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/zbigniew-ziobro-nie-wraca-do-polski-co-sadza-polacy-sondaz/16svpcw</link>
			<description>Czy ewentualne aresztowanie Zbigniewa Ziobry zmienia zdanie Polaków na temat tego, czy były minister sprawiedliwości powinien wrócić do kraju i stanąć przed organami państwa? Odpowiedź w najnowszym badaniu jest jednoznaczna.</description>
			<guid isPermaLink="false">1ee3d5d3-f6d2-4bf6-970a-63cbda5fbf62</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:06:07 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-WBk9kpTURBXy9lN2NkMTAyNzUxOGMyN2I2ZGVjNTQ4NmIxMmRjYjQ1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wołodymyr Zełenski jest już w USA. Spotka się wcześniej z Donaldem Trumpem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wolodymyr-zelenski-spotka-sie-z-donaldem-trumpem-wczesniej-niz-planowano/jd0y4st</link>
			<description>Prezydent Ukrainy przybył w sobotę wieczorem do Stanów Zjednoczonych. W niedzielę na Florydzie będzie rozmawiać na temat planu pokojowego z Donaldem Trumpem. Ukraiński przywódca pierwszy raz odwiedzi &quot;zimowy Biały Dom&quot;. Przypominamy poprzednie spotkania Donalda Trumpa i Wołodymyra Zełenskiego, które obfitowały we wzloty i upadki.</description>
			<guid isPermaLink="false">608c84a5-8ed6-4bc4-8275-059283ebdf62</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 08:39:40 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wTck9kpTURBXy85YTAyNGIyOWU1YjdjZWExZDk2YTYyMGNjOTIzM2M2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa architektura bezpieczeństwa. Doradca szefa MON komentuje [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/mon-widzi-potencjal-w-morzu-baltyckim/ryskt6q</link>
			<description>Europa wchodzi w nową fazę bezpieczeństwa, w której o pozycji państw nie decydują już deklaracje ani dokumenty programowe, lecz zdolność do realnego działania. Zmiany w strategii Stanów Zjednoczonych jasno pokazały, że Europa musi szybciej przejmować odpowiedzialność za własną obronę, odporność infrastruktury oraz zaplecze przemysłowe. W Berlinie wywołało to debatę o autonomii strategicznej i dystansowaniu się od USA. Warszawa odpowiedziała inaczej — nie dyskusją, lecz wdrożeniem — pisze w komentarzu dla Business Insider Polska Maciej Samsonowicz, doradca ministra obrony narodowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a6ded80-6000-4362-ad4d-1b8b4890ab2f</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 08:10:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SSnk9kpTURBXy9jZjlmOGQzMDAyZWE1Y2YwYzk1ZmQ5NjFjOTRmYzgwMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Idzie kryzys? Sprawdziliśmy, w których regionach grożą masowe zwolnienia [MAPY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rekordowa-fala-zwolnien-w-polsce-tysiace-osob-zagrozonych-wzrosty-rok-do-roku-mapy/tbyr3lq</link>
			<description>Czy przez Polskę przetacza się rekordowa fala zwolnień? Gdyby popatrzeć na zbiorcze dane, to tak. Do końca września pracodawcy zgłosili chęć zwolnienia ponad 88 tys. pracowników. To aż o 53,8 tys. więcej niż w całym poprzednim roku. Za tak duży wzrost odpowiada tylko jedno województwo, a nawet powiat. To Warszawa. Trudna sytuacja jest jeszcze w dwóch województwach: śląskim i małopolskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">14354a3c-a795-48ab-8d86-559804fa265b</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NRik9kpTURBXy8wZTgzZWQ1ODE4N2FlZjBjNDQwZDM3NDY3MTNkZTFkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk rozmawiał z przywódcami Ukrainy i Unii Europejskiej. Zdał krótką relację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/plan-pokojowy-dla-ukrainy-donald-tusk-zdal-krotka-relacje-z-rozmow/038mle5</link>
			<description>Premier Donald Tusk zdał krótką relację z sobotnich rozmów z przywódcami państw UE i NATO w związku z sytuacją w Ukrainie. Szef polskiego rządu wskazał, że panowała zgoda co do kluczowej kwestii dla planu pokojowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">36a5b197-559f-472e-9f9a-f2f9b6ad43b6</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 19:54:20 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UXhk9kpTURBXy82OWNhNmNiNTVmMzg0MjJlOTA1ZjE2MDE1YTQ3MGZmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Starsze biurowce wypadają z gry. Deweloperzy ostrożni, popyt stabilny [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/prognoza-na-2026-r-firmy-stawiaja-na-jakosc-biur-ograniczona-oferta-i-wyzsze/ce8tenk</link>
			<description>Ograniczona nowa podaż, rosnąca selektywność najemców i powrót do biuro-centrycznego modelu pracy zmieniają układ sił na rynku biurowym. Końcówka 2025 r. pokazała wyraźnie, że w cenie nie jest już skala, lecz realna jakość — zarówno lokalizacyjna, jak i funkcjonalna.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c6ef5f9-8d3b-49f7-9da6-c0ca42b551b3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 19:09:19 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kk9k9kpTURBXy85OTIyN2JhZWVmMWZkODJlZDRmNDYyYTI3MGQ3NjJkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Presja górników z PG Silesia przyniosła efekt. Jest odpowiedź ministra energii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/protest-gornikow-w-pg-silesia-jest-blizej-przelomu/jj6wv51</link>
			<description>Po kilku dniach minister energii Miłosz Motyka odpowiedział na apele górników z Silesii, którzy prosili o spotkanie. Do rozmowy między nim a przedstawicielami protestujących ma dojść zaraz po weekendzie. Znana jest godzina i miejsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">de7704b6-7466-4731-972d-3eb27c1877c3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 18:30:14 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IVFk9kpTURBXy9jMGY0NDM5MTNmMmU0MDg4OTI3NThjNWI1M2I3YjZjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spędziłem tydzień w Japonii i popełniłem finansowe błędy. Sześć rzeczy zrobiłbym inaczej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/moj-pierwszy-raz-w-japonii-szesc-rzeczy-powinienem-zrobic-inaczej/kv7xkep</link>
			<description>Niedawno spędziłem nieco ponad tydzień w Tokio i kilku okolicznych japońskich miastach. Byłem zachwycony tą podróżą, ale żałuję, że spakowałem się zbyt obficie. Mój tydzień w Japonii mógłby być też lepszy, gdybym wcześniej wypłacił gotówkę i nie był aż tak oszczędny.</description>
			<guid isPermaLink="false">41d97bb7-0c30-4507-bbf8-ab8b31c4edb2</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 17:46:22 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ovYk9kpTURBXy9mMDVhOTc0YmE3NGY4MGZlOTNhYmY2ODgyZjAwMzVlNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Negocjacje w UE trwają już prawie 12 lat. Podróżujący samolotami mogą stracić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prawa-pasazerow-podrozujacy-samolotami-moga-stracic/6ymdjsl</link>
			<description>Negocjacje nad zmianą unijnego rozporządzenia o prawach pasażerów ciągle nie mogą się zakończyć. Trwa przeciąganie liny między przewoźnikami i pasażerami. Unijna organizacja konsumentów alarmuje, że jeśli negocjatorzy zgodzą się na poluzowanie przepisów, unijni pasażerowie będą chronieni w znacznie mniejszym stopniu, niż gwarantują im to obecne przepisy.</description>
			<guid isPermaLink="false">26ef1925-a69d-468e-95e5-95d755ba8beb</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 17:08:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gs4k9kpTURBXy9mZGQyMzU2OTk1NzgwNzA5YTJiYmE1YmU4NGVjMDc2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef MON zapowiada ważne umowy. &quot;Początek budowy zakładu produkującego pociski rakietowe&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wladyslaw-kosiniak-kamysz-zapowiada-podpisanie-waznych-umow/nyb9y4f</link>
			<description>Kluczowe przedsiębiorstwo polskiego przemysłu obronnego z ponad stuletnią tradycją zostanie dokapitalizowane. Do tego dojdzie do podpisania umowy między polską i koreańską spółką z branży zbrojeniowej. Najbliższe plany zdradził w mediach społecznościowych minister obrony.</description>
			<guid isPermaLink="false">4ffab5a5-66e3-443d-a6db-9f09b28c2fc4</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 16:27:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eDjk9kpTURBXy8yZjZiMGZiMzQ2MzkxYjZiYWY1ZDFmYmJmODNlYWY3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ożywienie na rynku mieszkań w 2025 r. Oto wyzwania na 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/2026-r-przyniesie-nowe-wyzwania-dla-rynku-mieszkan-ceny-pod-kontrola/7xv9tv1</link>
			<description>Stabilizacja stóp procentowych, duża oferta i rosnąca rola najmu instytucjonalnego zmieniają układ sił na rynku mieszkaniowym. Po trudnym początku 2025 r. druga połowa roku przyniosła wyraźne ożywienie, a 2026 r. zapowiada się jako czas selektywnego, ale zdrowego wzrostu. Eksperci są zgodni: rynek wchodzi w fazę równowagi, choć nie zabraknie nowych wyzwań regulacyjnych i kosztowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">98843326-5e22-42ed-93ee-aed2cb1f52a2</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 15:42:44 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojKk9kpTURBXy8xODk0YTlhODI3MThkMjVhMzNhZmVjNjRjY2JlNDIyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundacja rodzinna w praktyce. Zainteresowanie rośnie, ale procedury nie nadążają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/fundacja-rodzinna-czy-testament-ekspertka-tlumaczy-kluczowe-roznice/30h7d5n</link>
			<description>Wpis do rejestru trwa dziś nawet rok, ale mimo tego proces tworzenia fundacji rodzinnej nie musi się zatrzymać. W okresie przejściowym to w kancelarii notarialnej zapadają kluczowe decyzje. Dlaczego? W szczegółach wyjaśnia notariusz Anna Szmigiera-Wyrzykowska z Warszawskiej Izby Notarialnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">13a0c7ba-5e53-46b2-8f50-aff8be6cdbf3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:30:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Isk9kpTURBXy8yNGU1YThlYWMzY2ZjYTkzOTU2NDY0YjZkMTI0YTdiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Górnicy z Silesii nie ustępują. Szykują specjalną akcję na poniedziałek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/protest-w-pg-silesia-gornicy-szykuja-specjalna-akcje-na-poniedzialek/wpb5g2s</link>
			<description>Związkowcy z całego regionu zapowiedzieli na poniedziałek pikietę solidarnościową z protestującymi górnikami czechowickiego Przedsiębiorstwa Górniczego Silesia. Jak poinformował rzecznik podbeskidzkiej Solidarności Artur Kasprzykowski, w wydarzeniu wezmą udział rodziny górników oraz mieszkańcy Czechowic-Dziedzic.</description>
			<guid isPermaLink="false">67703770-b971-478c-a566-9d17f518eea4</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 13:46:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nPPk9kpTURBXy9hNDY4YmQ4YmRlOGQ1NjU5YTQyNzIzZWY1Yzg3ODcyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy ocenili swój stosunek do USA i Donalda Trumpa. Mamy najnowszy sondaż [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-ogb-polacy-ocenili-donalda-trumpa-i-usa-w-roli-sojusznikow-tylko-u-nas/jhtwrjz</link>
			<description>Dokładnie 5 listopada 2025 r. minął rok od wyborów prezydenckich w USA, a już za miesiąc pierwsza rocznica zaprzysiężenia Donalda Trumpa na 47. prezydenta Stanów Zjednoczonych. W najnowszym sondażu Ogólnopolskiej Grupy Badawczej przeprowadzonym na zlecenie National Polish American Foundation, którego wyniki Business Insider Polska poznał jako pierwszy, Polacy wypowiedzieli się na temat swojego stosunku do Donalda Trumpa, USA oraz tego, czy w razie zagrożenia USA przyjdą nam z pomocą.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b977455-0a82-4005-bdae-31df3e43e767</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 09:28:14 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y1Dk9kpTURBXy85ZTE3M2VlMjNhMmIwY2JjYzA2MWMzMDgxMzI0YWJmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zrezygnowaliśmy z mężem z prac, by przez rok podróżować. Najbardziej martwiła mnie przerwa w CV. Oto jaki był koniec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/czy-luka-w-cv-oznacza-problemy-przetestowala-to-na-sobie/5tvy8c9</link>
			<description>Wypalona pracą w start-upie Maria zrobiła ze swoim mężem arkusz podróżniczy. Lista zainspirowała ją, by zaproponować rzucenie pracy i roczną podróż dookoła świata. Jej największą obawą, była luka w CV. Myślała, że jej zaszkodzi. Była w dużym błędzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c46afe5-9173-4f62-bd6b-9312ca0466c4</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 05:36:32 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/epvk9kpTURBXy8wNWQ1Mjc1NDM3OGJhY2I5MzJlNjQyOTljZDQ1ZmIwNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump przed spotkaniem z Zełenskim. Mówi, co dalej z Ukrainą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/trump-zabral-glos-przed-spotkaniem-z-zelenskim-nie-ma-nic/3qnhhcs</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski &quot;nie ma nic, dopóki tego nie zatwierdzę&quot; — powiedział prezydent USA Donald Trump w opublikowanej w piątek wypowiedzi dla portalu Politico. W niedzielę na Florydzie mają odbyć się rozmowy między obydwoma przywódcami w sprawie zakończenia wojny na Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">24f91c3e-061e-4f85-84ee-ce7225272136</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 05:30:26 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YVvk9kpTURBXy81ODdmMTAzNzNhOTllMWQ2MTgyM2VjZjlkN2M2OGE0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wejście do piekielnego pieca. Tak Amerykanie tworzą pociski dla Ukrainy [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/usa-zwiekszaja-produkcje-amunicji-dla-ukrainy-rosja-nadal-ma-przewage/nr4ft03</link>
			<description>Wojna w Ukrainie na nowo zdefiniowała globalny wyścig zbrojeń, a szczególnie jeden jego segment: produkcję pocisków artyleryjskich dużego kalibru. Podczas gdy USA w 2022 r. wytwarzały ich zaledwie 14 tys. sztuk miesięcznie, dziś — po otwarciu nowych fabryk i miliardowych inwestycjach — moce produkcyjne potroiły się. Mimo to Zachód wciąż nie nadąża za Rosją, która rocznie wytwarza nawet trzy razy więcej amunicji niż USA i Europa razem wzięte. A zapotrzebowanie jest ogromne. Jak wygląda produkcja pocisków w amerykańskich fabrykach i dlaczego tempo ich wytwarzania może zdecydować o przebiegu wojny?</description>
			<guid isPermaLink="false">a96fdec9-8973-4cd7-8b2c-b38c01d00891</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 05:06:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eVpk9kpTURBXy9iMTA2MDFkOTBkM2RkY2Y2MTcxNWU5ZjQxNWVlYTFlZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle oszczędności powinien mieć 40-latek. Zapomnij o trzech pensjach [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-oszczednosci-powinien-miec-40-latek-zapomnij-o-trzech-pensjach-kwoty/rq666bm</link>
			<description>Utarło się, że poduszka finansowa w wysokości trzech pensji jest wystarczająca do poczucia ekonomicznej stabilności. Nic bardziej mylnego. Kolejne szacunki pokazują, że w zależności od wieku ta kwota może sięgać nawet równowartości kilkuletniego wynagrodzenia. Teoretycznie trzy pensje powinniśmy odkładać każdego roku. Oszacowaliśmy, jakie oszczędności powinien mieć statystyczny 30-, 40- czy 50-latek.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3295369-bb4f-4eaa-a6a8-fbdf1f3542ac</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k0rk9kpTURBXy8zY2RjZmIzNjg0NmJiMGI0NWIyZjY3NTI3MTNkMGFmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stowarzyszenie Filmowców Polskich pod lupą. &quot;Luksusowe auta, alkohol i horrendalne płace&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/stowarzyszenie-filmowcow-polskich-pod-lupa-gdzie-wyplywaly-miliony/p4v4fz8</link>
			<description>Polscy artyści często narzekają na brak pieniędzy. W teorii mogą liczyć na wsparcie np. ze strony Stowarzyszenia Filmowców Polskich. Jak twierdzą przedstawiciele rządu, przez wiele lat miliony się marnowały.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d5315c6-4da2-4fb5-8fcb-be9a4a2766f6</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:56:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g8Mk9kpTURBXy9hYWE4MWIwYjczZmE2YjRkYmYxZTY3NWQ3MTE1NjVhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Porsche, Bugatti i egipscy miliarderzy. Całą trójkę może połączyć jedna transakcja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/porsche-bugatti-i-egipscy-miliarderzy-to-moze-byc-duza-transakcja/25371g6</link>
			<description>Słynna marka samochodów Porsche, jako spółka, ma udziały w Bugatti. Nieoficjalnie mówi się, że to się może zmienić. Do gry chce wejść globalna firma venture capital. Łączy potencjał bliskowschodnich miliarderów z najbardziej innowacyjnymi projektami technologicznymi w Stanach Zjednoczonych i Europie</description>
			<guid isPermaLink="false">def1b64e-36e5-4230-9a4a-e0aecc65ceb5</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:30:23 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cdlk9kpTURBXy9lNDNhYjczODkwNzBlYjU0NjljMjcwZWRhYWJlZTJlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister funduszy ma odpowiedź na braki w ofercie mieszkań. Podaje konkretne liczby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-z-sim-oto-plany-ministerstwa-funduszy-na-2026-r/40xv1nr</link>
			<description>W Polsce brakuje mieszkań. W ramach Społecznych Inicjatyw Mieszkaniowych (SIM) z udziałem samorządów i Krajowego Zasobu Nieruchomości (KZN) w ostatnich dwóch latach powstało prawie 1500 mieszkań. Przez kolejne 12 miesięcy ma ich powstać znacznie więcej. Minister funduszy i polityki regionalnej Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz zapowiedziała przyspieszenie w mieszkalnictwie.</description>
			<guid isPermaLink="false">af2d2600-2e3b-4e11-acb3-8baf5d8f5a36</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:04:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z4uk9kpTURBXy9hMDliOTJlMDlhYmQwZjMxNmIxMTU3ZDI3ZmY5NTFkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Myślała, że musi zapłacić 32 proc. podatku. Jest kluczowa interpretacja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/podatek-od-odszkodowania-dyrektor-kis-wydal-kluczowa-interpretacje-ws-pit/778dshb</link>
			<description>Lekarka zapłaciła podatek od odszkodowania za bezprawne wypowiedzenie warunków pracy. Najnowsza interpretację wskazuje, że nie musiała tego robić. Dyrektor Krajowej Informacji Skarbowej opublikował wyjaśnienie, które rozwiewa wątpliwości dotyczące opodatkowania takich świadczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">df2fe54e-2d49-4b12-b348-baebb72e64bf</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:35:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p0ok9kpTURBXy9jM2NlOTg0NTk4ZjZmZWJiYzIxNDU5YjUwM2UzZDAwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef MON chce spotkania z prezydentem. &quot;Można tak było od razu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-dostal-propozycje-od-wladyslawa-kosiniaka-kamysza/5qd2x4l</link>
			<description>Wicepremier, szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz poinformował w poniedziałek, że wspólnie z ministrem Tomaszem Siemoniakiem zwrócił się z wnioskiem do prezydenta Karola Nawrockiego, żeby wspólnie z wszystkimi szefami służb spotkać się i przedstawić plany na 2026 r. Odpowiedź ze strony kancelarii prezydenta przyszła szybko.</description>
			<guid isPermaLink="false">284abfb0-c2ff-4ed9-b7d7-b1d50fd8dde5</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:07:11 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QIGk9kpTURBXy9iNDc5YzVmNzZlNGVlN2RjODU2NWI2Njg2NTAwY2JhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump drugi raz rozmawiał z Władimirem Putinem. Różne relacje USA i Kremla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-rozmawial-z-wladimirem-putinem-kreml-byl-zszokowany/h1me67n</link>
			<description>Prezydent USA kontynuuje serię rozmów o pokoju w Ukrainie. Drugi raz w krótkim czasie był w kontakcie z prezydentem Rosji. Biały Dom wskazał na pozytywy. Z kolei ze strony rosyjskich urzędników dominuje bojowa narracja.</description>
			<guid isPermaLink="false">0075529c-7f6a-485b-9f4c-886a3fd2c1e8</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:14:43 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lexk9kpTURBXy81MTRhZDc3OWU0ZGQ2ZGFmMTIyZDIyZGEyOTYxN2M4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kadrowe trzęsienie ziemi w imperium rodziny Solorzów. Oto pełne zestawienie zmian</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/imperium-rodziny-solorzow-przeszlo-kadrowe-trzesienie-ziemi-wszystko-co-musisz/64nww17</link>
			<description>W czołowej medialnej grupie w kraju doszło do kompletnego przemeblowania w wielu spółkach dobrze znanych Polakom. Głośne nazwiska odchodzą, a w ich miejsce pojawia się dużo równie znanych postaci z różnych branż. Wszystkie najważniejsze informacje zebraliśmy w jednym miejscu. Sytuację komentują przedstawiciele Grupy Polsat Plus.</description>
			<guid isPermaLink="false">d51af9ea-c347-453b-8d7a-d8c6f9f2c4f6</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:32:52 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9vVk9kpTURBXy82ZjY3MDBlYWIyYzYwZDg5YTZjNWU0MTRlY2U1ZTQ5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szanse na zakończenie rosyjskiej agresji słabną. Kreml wytacza nowe działa - oskarżenia i groźby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/atak-dronow-na-rezydencje-putina-wolodymyr-zelenski-to-klamstwo/9eydlf1</link>
			<description>W środku trwających rozmów na temat warunków zakończenia wojny rosyjskiej agresji wobec Ukrainy pojawiło się nowe — i kontrowersyjne — oskarżenie. Rosyjskie władze twierdzą, że Ukraińcy mieli zaatakować rezydencję Władimira Putina dronami, a Moskwa przedstawia ten incydent jako akt „państwowego terroryzmu”. Ukraiński prezydent Wołodymyr Zełenski odrzuca te zarzuty jako kłamstwo, twierdząc, że to element narracji mającej podkopać negocjacje  i usprawiedliwić dalsze ataki. Co dokładnie stało się tej nocy i jakie mogą być konsekwencje tych sprzecznych wersji wydarzeń?</description>
			<guid isPermaLink="false">7f025c77-d797-49c3-8282-160f22e51141</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:52:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lswk9kpTURBXy9iOGJjNzIzMmNkZmI2NDU1YzljYTljMWYwYjcyNjBjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nina Terentiew. Kobieta, która stworzyła współczesną polską telewizję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nina-terentiew-kobieta-ktora-stworzyla-wspolczesna-polska-telewizje/1styw56</link>
			<description>Jeszcze podczas wigilii Polsatu siedziała w pierwszym rzędzie, dziś już wiadomo, że Nina Terentiew nie będzie już członkinią rady nadzorczej stacji. Według źródeł Business Insider Polska po odejściu z rady pozostanie w spółce Grupa Polsat Plus w roli doradczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">d03861bb-eb93-4d7f-897d-79740f299ebe</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:19:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k6Tk9kpTURBXy8wYmNmNmEwODZhZWM0YTYyY2Q2ZDA1NzVjMWE4NzJhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Cesarzowa telewizji&quot; odejdzie z Polsatu. Będzie miała nową rolę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nina-terentiew-odejdzie-z-rady-nadzorczej-polsatu-co-dalej-z-cesarzowa-telewizji/k4bzn5l</link>
			<description>Po latach bycia jedną z najważniejszych postaci polskich mediów odchodzi kobieta, którą przez dekady nazywano „cesarzową telewizji”. To ona miała przemożny wpływ na ramówki stacji telewizyjnych, kariery gwiazd, szanse nowych formatów. Co stoi za tą decyzją, jaka czeka ją przyszłość w imperium Solorza i jakie konsekwencje może to mieć dla przyszłości Polsatu?</description>
			<guid isPermaLink="false">676b059d-68c2-4ed8-83ac-100a45dd973f</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:14:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/skRk9kpTURBXy8yN2JmYjExNzNjNDRkMzliNjEyMDAwMTdiZDlmOTNjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Był prawą ręka Donalda Tuska. Eks-minister ląduje w spółce Solorzów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/karuzela-kadrowa-w-spolkach-solorzow-byla-prawa-reka-donalda-tuska-ze-stanowiskiem/wnbhc6c</link>
			<description>W biznesie Solorzów znów zrobiło się gorąco — po ostatnich decyzjach sądu dotyczących sukcesji w rodzinnych spółkach ruszyła prawdziwa &quot;karuzela kadrowa&quot;. Największym zaskoczeniem jest były minister i niezwykle wpływowy poseł dawnej Platformy Obywatelskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c8051da-bb1d-40a5-84c2-32a102862885</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:07:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6EKk9kpTURBXy84ZDY3OWQ1OGI2ODIzYzgwNzlmYTEzNjliMWRlNTJmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poparcie partii zależne od sytuacji finansowej. Polacy ocenili swoje portfele [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polacy-ocenili-wlasne-finanse-zwolennicy-ktorych-ugrupowan-oceniaja-je-najgorzej/t8ch7k8</link>
			<description>Badanie United Surveys by IBRIS przygotowane dla Wirtualnej Polski objęło tysiąc dorosłych Polaków i zostało przeprowadzone w dniach 19-21 grudnia za pomocą ankiet internetowych oraz wywiadów telefonicznych. Respondentów pytano, jak oceniają swoją osobistą sytuację finansową na koniec 2025 r. w porównaniu do początku tego roku. Odpowiedzi można interpretować na dwie strony: poparcie dla ugrupowań zależy od zmiany sytuacji wyborców lub wyborcy odpowiadają dlatego tak, a nie inaczej, bo popierają rząd, lub go nie popierają.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d670d9a-b1fa-475c-bd99-7a4128a64876</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 13:20:49 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sL7k9kpTURBXy9jNDY5ZDkwYjhmYjc5MTM2NzRiNzEzMDBkMDRlYjdlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka inwestycja Jacka Sasina w tarapatach. Hyundai walczy z Azotami o miliardy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polimery-police-pod-lupa-prokuratury-hyundai-zada-miliardow-od-grupy-azoty/krh4qr3</link>
			<description>Gigantyczna inwestycja przemysłowa, która miała być jednym z najważniejszych projektów w polskiej gospodarce ostatnich lat, właśnie znalazła się w epicentrum poważnego konfliktu prawno-biznesowego. Wart miliardy złotych projekt Polimery Police, został zgłoszony do prokuratury, a koreański wykonawca — Hyundai Engineering — domaga się od Grupy Azoty odszkodowań, idących w miliardy złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">c328198c-fc10-49ce-a2fb-81e2337e2714</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:55:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dt6k9kpTURBXy9iMzZhMDU0Mjk0NTg1N2ZiZDlmZGFiZmY3N2U2OTY1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy PiS wróci do władzy w 2027 roku? Polacy zaskoczyli w najnowszym sondażu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/powrot-pis-do-wladzy-polacy-powiedzieli-co-mysla-na-ten-temat-sondaz/q5gqdwg</link>
			<description>Wybory parlamentarne zaplanowane na koniec 2027 r. już teraz budzą emocje i spekulacje dotyczące przyszłości polskiej sceny politycznej. Najnowszy sondaż Instytutu Badań Pollster, przeprowadzony na zlecenie &quot;Super Expressu&quot;, pokazał, czy Polacy przewidują, że PiS uda się wrócić do władzy za niecała dwa lata.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b4ccfa0-6bd8-4e00-9910-5930c5c5afa7</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:48:59 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rd0k9kpTURBXy9hMzg2NmU4ZTIyN2VhNjg0ZGVjMGJhY2I5Y2Y5NmQyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny etap największej inwestycji w Polsce. &quot;Chcemy się rozsądnie spieszyć&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pierwsza-elektrownia-jadrowa-w-polsce-rozpoczyna-nowy-etap-prac-chcemy-sie-rozsadnie/rj73gb4</link>
			<description>Od ostatecznego tempa i kosztu tej inwestycji zależeć będą ceny prądu w Polsce. Planowane jest wydanie 192 mld zł. Właśnie podpisany został aneks do umowy, który oznacza przejście do kolejnego etapu prac.</description>
			<guid isPermaLink="false">af16db6b-53ec-4e82-8855-7c378bf23b31</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 11:34:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YSBk9kpTURBXy8wN2ZkZGM4NTIyODc3Yzk3MWYzZTQwYTQ3NGI5NTRmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lotnisko Chopina. Miliard na rozbudowę, żeby zamknąć po trzech latach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/lotnisko-chopina-podziala-przez-trzy-lata-po-rozbudowie-wytwarzanie-masy-krytycznej/hh7xbkv</link>
			<description>Nowa faza w historii największego lotniska w Polsce ponownie zaczyna budzić gorące emocje. Lotnisko Chopina ma zostać rozbudowane za prawie miliard złotych, ale paradoksalnie – zaledwie na kilka lat przed planowanym zakończeniem jego działalności. Czy taki projekt ma sens ekonomiczny i jaki wpływ będzie miał na przyszłość polskiego rynku lotniczego? Sprawdź najnowsze informacje i argumenty po obu stronach tej kontrowersyjnej inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b794f3ba-43e9-41a4-ad5c-c4b0c422c4dc</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 10:53:21 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0nOk9kpTURBXy9iYjVjYzYwOTlmYmE0NTUwNDNiMjUwNmU1OTFkMTI4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS pokazał kalendarz wypłat emerytur na 2026 r. Są zaskoczenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-pokazal-kalendarz-wyplat-emerytur-na-2026-r-sa-zaskoczenia/yhzn2j8</link>
			<description>W przyszłym roku emeryci znowu dostaną trzynastki i czternastki, a część seniorów otrzyma niespodziankę jeszcze przed sylwestrem. ZUS podał &quot;Faktowi&quot; harmonogram wypłat świadczeń na przyszły rok. Jest kilka zaskoczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c3cd9f9-b5a9-481c-84a6-4cab6fae7a37</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 10:25:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6XUk9kpTURBXy85NTc2YmU1MGY5YWI5YjI2NmYxNmE0ODYxMTYzZjA1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrowersyjna zmiana przepisów. Władimir Putin otwiera pole do korupcji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wladimir-putin-zmienia-zasady-kontroli-urzednikow-kreml-ogranicza-jawnosc/12n5513</link>
			<description>Władimir Putin podpisał ustawę, która wywołuje lawinę pytań i kontrowersji. Dlaczego Kreml zdecydował się na taki krok właśnie teraz i jakie mogą być jego konsekwencje – zarówno wewnętrzne, jak i międzynarodowe?</description>
			<guid isPermaLink="false">162a36b7-a19a-4e5c-b019-62345cc4bec8</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 09:58:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OlNk9kpTURBXy81MmZhYWVlY2RjY2E4YjExMGNjZjJiNWExZWM2OGFkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie pieniądze dla producenta ważnego uzbrojenia. Polski rząd uruchomił specjalny fundusz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zm-tarnow-dostaje-kilkaset-milionow-potrojenie-kapitalow-na-produkcje-kluczowego/59vp5r9</link>
			<description>Ta inwestycja potroi kapitały własne producenta elementów uzbrojenia polskiej armii, które jak się okazało po wojnie za naszą wschodnią granicą, są kluczowe na współczesnym polu walki. Źródłem finansowania jest państwowy Fundusz Inwestycji Kapitałowych, zasilany co roku częścią dywidend spływających ze spółek należących do Skarbu Państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">41d8a9c3-42cd-433a-b3fb-683ae550993e</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 09:47:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o8xk9kpTURBXy84ZGE4MGRlZGVjOTIwNjVmYTM0Nzk2MzA5ZDFmZmM5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waloryzacja emerytur w 2026 r. Oto wyliczenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/tyle-wyniosa-emerytury-w-2026-r-wyliczenia/dh5zkxm</link>
			<description>Rząd zaplanował na 2026 r. przeznaczenie około 55 mld zł na waloryzację emerytur i rent. Prognozy wskazują, że świadczenia wzrosną o 4,88 proc. Zakład Ubezpieczeń Społecznych (ZUS) już teraz przygotował pierwsze symulacje, które pokazują, jak mogą zmienić się wypłaty. Oto one.</description>
			<guid isPermaLink="false">986272ba-0648-4319-81be-a96df8f73f14</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 09:45:37 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZzTk9kpTURBXy84YTUyYTU0NDRkZjk0YzdmMzM1OWZiNTczNTc5MTUxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dni wolne od pracy 2026. Kiedy najlepiej wziąć urlop?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/urlop-w-2026-roku-sprawdz-jak-kilka-dni-wolnego-zamienic-na-dwa-tygodnie/bqdyxkb</link>
			<description>Polacy zastanawiają się jak będą kształtować się dni wolne od pracy w 2026 roku. Nadchodzący rok nie będzie tak łaskawy dla pracowników, jak 2025. Długich weekendów będzie mniej, a część świąt przypadnie w soboty lub niedziele. Wciąż jednak da się zaplanować urlop tak, by z kilku dni wolnego zrobić nawet dwa tygodnie odpoczynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e92c9968-32ee-4576-876f-e44dae72d388</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l12k9kpTURBXy9jNGJjNGI4NGNlNDJhYjg3ZTY0Y2RlYTg0MDFhMTEyNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już dawno nie było tak drogo. Tak nas żegna 2025 r. w sklepach [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/juz-dawno-nie-bylo-tak-drogo-tak-nas-zegna-2025-r-w-sklepach/sc17bfm</link>
			<description>Koszyk podrożał o 2,4 proc. w ciągu tygodnia. Fatalne wieści? Sprawdziliśmy też, jak wyglądały też ceny rok temu o tej samej porze.</description>
			<guid isPermaLink="false">94c74850-43af-442f-a029-fae1f369b711</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:00:44 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_1ik9kpTURBXy8zOGYyY2I2ZDY0NzIyMjRiZjNlNmMyMDBkODQ5MTkxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najniższa krajowa 2026. Polacy dostaną wyższe wynagrodzenia, te dodatki i opłaty też pójdą w górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podwyzka-placy-minimalnej-od-2026-r-sprawdz-co-jeszcze-wzrosnie/hj7hs7v</link>
			<description>Zmiany w przepisach dotyczących najniższego wynagrodzenia w nadchodzącym roku ponownie wywołują dyskusje w różnych środowiskach — od pracowników po ekspertów gospodarczych. Zmiana wysokości płacy minimalnej to nie tylko kwestia budżetów domowych, ale potencjalnie także szerszych skutków ekonomicznych i społecznych, które warto obserwować z uwagą</description>
			<guid isPermaLink="false">de351304-63ca-4852-a3fe-e0a4871b1457</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 05:18:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3MOk9kpTURBXy82MDhkNGVjOGJjYjI3NjIxMWViOWIwMDUwMzJkYTFmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyjątkowo ciekawy czas na rynku mieszkań. Sprawdź prognozę cenową na 2026 r. [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/najem-i-zakup-mieszkan-w-2026-r-nowe-trendy-wedlug-eksperta-otodom/03plwfh</link>
			<description>Po latach skrajnych emocji rynek nieruchomości znalazł się w punkcie, który może zaskoczyć nawet doświadczonych uczestników. Z pozoru spokojny, w rzeczywistości pełen napięć i sprzecznych sygnałów. Nadchodzące miesiące pokażą, kto najlepiej odczyta nową logikę gry.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc3dd0e4-d173-427e-834e-735a7364b246</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HGlk9kpTURBXy9kMDA2ZTEyODcwODVkZDIxYWFjMzE3MWFkZTAyZTY3Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lekarka zdradza swój trik na budowanie mięśni. Kluczowy jest &quot;de-load&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-cwiczyc-by-efektywnie-budowac-miesnie-lekarka-zdradza-swoj-trik/2jv054t</link>
			<description>&quot;De-load&quot; (po polsku możemy to nazwać &quot;odciążeniem&quot;) to przerwa od zwykłego planu treningowego, dzięki której wraca się ze zwiększonymi siłami. Lekarka trenująca trójbój siłowy mówi, że zmniejsza intensywność treningów, aby zapobiec wypaleniu i kontuzjom. Jeśli na siłowni czujesz ból i rozdrażnienie oto, co możesz zrobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">98766aff-8fbd-4c3a-b913-fa5629aec769</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 15:35:13 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kl-k9kpTURBXy8yMTliNjM1ZmJmOWY2YzA0ZGI4NTg1NzY1ZGM2NGRlOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozmowa telefoniczna prezydentów Polski i USA. Podano, jakie były tematy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prezydent-nawrocki-rozmawial-z-trumpem-podano-jakie-byly-tematy/0g985le</link>
			<description>W piątek prezydenci Polski i USA — Karol Nawrocki i Donald Trump rozmawiali telefonicznie m.in. na temat relacji transatlantyckich i bezpieczeństwa w regionie w związku z wojną na Ukrainie — podała Kancelaria Prezydenta RP. Podkreśliła, że w szczególności dyskutowano o postępach uzgodnień pokojowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f1edb6e-215b-4213-93cb-ab0a8ce8bbfb</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 15:12:58 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JsVk9kpTURBXy81ZWQzZDc4MTg1ZTMyM2Q5NTZhOTZkZTIzNWVlNGEwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obrazy, które wreszcie &quot;słuchają&quot; poleceń. Nowy tryb Images w ChatGPT robi duże wrażenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowy-tryb-images-w-chatgpt-robi-ogromne-wrazenie-obrazy-wreszcie-sluchaja-polecen/9xexs4s</link>
			<description>OpenAI wprowadziło nową wersję generowania obrazów w ChatGPT. Zasilana jest modelem GPT-Image-1.5 i ma być wyraźnie lepsza w edycji istniejących zdjęć, dokładniejsza w wykonywaniu instrukcji i mocniejsza w renderowaniu tekstu na grafikach — a przy tym działać nawet cztery razy szybciej. Jak jest w praktyce? Wszystko to się zgadza, a efekty (poniżej) robią ogromne wrażenie. To doskonałe rozwiązanie do szybkich iteracji i kreatywnych eksperymentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">2fca0082-9774-4591-bd3a-cadb811922c5</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:41:57 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mpek9kpTURBXy9kOWU1MTM4YWUyZWM2ZjkyMjUyMWQ5ZmE4YjNhMzRhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opony dostają drugie, a nawet trzecie życie. Nowoczesny proces zmienia przemysł motoryzacyjny [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/bieznikowanie-opon-zmienia-branze-motoryzacyjna-marangoni-stawia-na-ekologie/0dxxjkg</link>
			<description>Branża oponiarska stoi przed cichą rewolucją, która może radykalnie ograniczyć koszty produkcji i emisje CO2. Zamiast wyrzucać zużyte opony, firmy takie jak Marangoni coraz częściej stawiają na bieżnikowanie — proces, który pozwala wykorzystać nawet dwie trzecie wartości nowej opony, oszczędzić 80 proc. energii i dać jej drugie, a nawet trzecie życie. W świecie, w którym recykling staje się nie tylko ekologiczny, ale też opłacalny, bieżnikowanie pokazuje, jak przemysł może odzyskać kontrolę nad kosztami i surowcami. Jak dokładnie wygląda ten proces i dlaczego może stać się przyszłością motoryzacji?</description>
			<guid isPermaLink="false">d662bc0e-7eb3-4482-9384-3709f4b20046</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:15:30 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R-nk9kpTURBXy8yZGRhZjM0Nzk2YmI5ODcxM2RkZjFkMTczMWQ1MTE5Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Często jeżdżę do Włoch odwiedzać rodzinę. Zamiast tłumów w Wenecji, zobacz te siedem pobliskich perełek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-zobaczyc-na-polnocy-wloch-mam-tam-rodzine-i-poznalam-ukryte-perelki/34t3056</link>
			<description>Gdy myślimy o regionie Veneto na północy Włoch, większości podróżnych pewnie od razu przychodzi do głowy Wenecja. I choć uważam, że odwiedzenie krętych kanałów, gondoli i słynnych na cały świat placów jest obowiązkowe, w okolicy jest o wiele więcej do zobaczenia poza najbardziej turystycznymi i zatłoczonymi punktami.</description>
			<guid isPermaLink="false">5435be12-fa96-448f-adc2-91ea8c562ddc</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:58:20 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DbLk9kpTURBXy8xNWM5ZmFhODA5NjBhYzQzYzhmODk5NmNhYTVhN2FkMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z jakich rozwiązań prawnych korzystają ludzie majętni? [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/piec-sposobow-na-ochrone-majatku-z-takich-rozwiazan-korzystaja-bogaci/ysfqhsz</link>
			<description>Największym błędem osób zamożnych w Polsce jest nadal nadmiernie pompowanie majątku prywatnego lub przekazywanie aktywów poza swoją kontrolę np. członkom rodziny. Poniżej przedstawiam pięć lepszych rozwiązań prawnych, z których najczęściej korzystają osoby zamożne wraz z wyjaśnieniem, dlaczego to robią i od jakiego poziomu majątku takie struktury mają sens ekonomiczny.</description>
			<guid isPermaLink="false">f76fb8ef-1e92-4100-9cf3-706e6f0c2f42</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:15:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xzAk9kpTURBXy85ODViOGZjYjkwNTA3N2YwZWI0OWY1ZDMwZTQxY2NmNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedałem firmę i mam więcej pieniędzy, niż kiedykolwiek mógłbym wydać. A jednak w wieku 66 lat nie mam planów przejścia na emeryturę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/sprzedal-firme-za-fortune-patrzylem-jak-miliony-wplywaja-mi-na-konto-nic-nie-poczulem/2twt8p9</link>
			<description>David Chung jest &quot;seryjnym przedsiębiorcą&quot; i dyrektorem generalnym kilku marek kosmetycznych. Farmacy Beauty, którą założył w 2015 r., została przejęta przez giganta Procter &amp;amp; Gamble za 350 mln dol. Jak w rozmowie z Business Insiderem mówi biznesmen, w życiu nie kieruje się pieniędzmi i w wieku 66 lat nie potrafi sobie wyobrazić przejścia na emeryturę.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a212bd5-dd7f-43c9-9517-fc25befbe361</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:18:41 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FiOk9kpTURBXy8wOGVmMTJhNGViOGY2ZjRlZjQ1ZjQ4ZTJkNWM5ZDhlZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kościół Naturalny, Kościół Słońca. W Polsce jest ponad 200 związków wyznaniowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ile-kosciolow-i-zwiazkow-wyznaniowych-dziala-w-polsce-dane/fbvzwk6</link>
			<description>Różokrzyżowcy, Związek Wyznaniowy &quot;Wierzę w Dobro Człowieka&quot;, Kościół Naturalny, Kościół Słońca — to zaledwie kilka z zarejestrowanych w Polsce związków wyznaniowych i Kościołów. Tylko w ostatnich latach rejestr prowadzony przez MSWiA powiększył się o dziesięć nowych wpisów.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a3e5b27-4d01-4dc8-84a0-a843304b688a</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5uSk9kpTURBXy9hMzM5ZTMxMTQ4ZDc2ZTE3MDgxZGMxNGRjMTFjYmMzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
