<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Zamknięcie granicy z Białorusią. Rozporządzenie już opublikowane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zamkniecie-granicy-z-bialorusia-rozporzadzenie-opublikowane-w-dzienniku-ustaw/0ctktsm</link>
			<description>W Dzienniku Ustaw ukazało się rozporządzenie ws. czasowego zawieszenia ruchu granicznego na przejściach z Białorusią. Rząd tłumaczy, że takie działania mają na celu &quot;wysłanie wyraźnego sygnału o gotowości do podjęcia radykalnych działań w kontekście pogarszającego się bezpieczeństwa na granicy&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">78282369-455d-4355-9aa0-f7d61aa217f8</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 17:25:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qfBk9kpTURBXy9lODAwNWVkMmUzZTc0MTZjZTU5NWQ5MGJlMWViMDRhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskoczenie na stacjach paliw. Cenowy raport z rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-eksperci-mowia-o-milym-zaskoczeniu/z2j1epv</link>
			<description>Początek września przyniósł zwrot na rynku paliw. Ceny wzrosły i tankowanie miało być systematycznie droższe. Tymczasem w ostatnich dniach paliwa niespodziewanie zaliczyły kilkugroszowe przeceny. Eksperci wskazują średnie stawki w kraju i pokazują miejsca, w których jest najtaniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">bacae1c3-d7eb-474b-90b1-90f3e2e89300</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 17:09:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tUFk9kpTURBXy9iNGRiNGZlYzg1OGZiNGM1ZDhlZTY3NTljNDNlMzBjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisja Europejska zdecydowała w sprawie wielkiego przejęcia w polskiej bankowości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/austriacy-przejma-bank-santander-jest-decyzja-komisji-europejskiej/gsqtpcq</link>
			<description>Jest zielone światło na przejęcie Santander Bank Polska przez Austriaków. Komisja Europejska nie widzi zagrożenia związanego np. z ograniczeniem konkurencji. To jedna z największych tego typu transakcji w naszym kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">eddd883f-4874-4fd2-b7c2-1a744b9cfb11</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:17:11 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/twck9kpTURBXy9iNjFiMWFmZjQ0MjEyODU0YmU0ODZlMTA3YTQwOGM4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fitch ostrzega przed długiem Polski. Deficyt może być dwukrotnie wyższy od mediany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fitch-perspektywa-ratingu-polski-obnizona-powody-i-prognozy/d5knjdt</link>
			<description>Pogorszenie stanu finansów publicznych było kluczowym czynnikiem stojącym za decyzją o obniżeniu perspektywy ratingu Polski ze stabilnej do negatywnej — ocenił Milan Trajkovic, główny analityk agencji Fitch odpowiedzialny za Polskę. Podkreślił, że wskaźniki fiskalne kraju coraz wyraźniej odbiegają od wyników państw o podobnym ratingu, także w regionie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad20f590-fd9b-4084-8d37-d37aa82b868b</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:59:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qVNk9kpTURBXy9lYzBlMGJjMzBkZmU0OWFlNjdkN2MyYzBhZDc4MmI5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanclerz Niemiec w końcu zabrał głos w sprawie nalotu dronów na Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nalot-dronow-na-polske-kanclerz-niemiec-zabral-glos/v2g47kr</link>
			<description>Z całego świata w stronę Polski płyną słowa wsparcia w związku z nocnym nalotem rosyjskich dronów. Dość długo z komentarzem czekał kanclerz Niemiec. Friedrich Merz po południu nazwał ten akt lekkomyślnym i agresywnym, podkreślając, że Rosja naraziła życie obywateli państwa członkowskiego NATO i Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c826241-e8c9-4a2f-89fe-f7dd0d47faed</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:21:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HEFk9kpTURBXy83MzkzMjVjMTkzMGIwMGU4MjUyYTk2MGYzODNmMDgzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd za zmianami dla doradców podatkowych. Więcej za egzamin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-przepisy-dla-doradcow-podatkowych-togi-i-wyzsze-kary/1myn0y0</link>
			<description>Rząd przyjął projekt nowelizacji ustawy o doradztwie podatkowym. Rozszerza on kompetencje doradców o opłaty takie jak cukrowa czy od tzw. &quot;małpek&quot;. Doradcy w sądach administracyjnych mają występować w togach. Do 100 tys. zł wzrośnie też kara za świadczenie usług doradczych bez uprawnień. Projekt zakłada też istotne zmiany w egzaminie na doradcę podatkowego i wzrost opłat.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3fedfc9-f340-40c3-8ab0-cbc199f1f953</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:05:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F9Vk9kpTURBXy80Zjg3Y2ZkMTMyNjBhOTAwOGU3OWI1Njc0ZDVlM2E1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie drony nad Polską. Jak działa dron Gerbera, wykonany z pianki i sklejki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/drony-nad-polska-czym-sie-roznia-drony-shahed-136-gieran-2-i-gerbera/kfbjz90</link>
			<description>Kilkanaście rosyjskich dronów naruszyło przestrzeń powietrzną Polski w nocy z 9 na 10 września. Część obiektów została zestrzelona. Znaleziono m.in. dron typu Gerbera, który jest określany jako dron-wabik oraz tańsza i uproszczona wersja irańskiego Shaheda-136. Co wiemy o rosyjskich dronach?</description>
			<guid isPermaLink="false">4236da21-6122-456b-a05a-959a336cd12a</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:36:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a-rk9kpTURBXy9lY2FlYjk3ODc2NmMyNTk4YzU3YThjZDYxYmI3Y2VjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mniej wniosków kredytowych, wolniejsza sprzedaż, dawkowanie lokali przez deweloperów. Czy to cisza przed burzą na rynku? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/stopy-procentowe-a-kredyty-warto-czekac-na-dalsze-spadki-analiza/254s45s</link>
			<description>Sierpień przyniósł wyhamowanie na rynku mieszkaniowym — wpłynęło mniej wniosków kredytowych, wolniejsza była sprzedaż, a deweloperzy ograniczyli inwestycje. Jednocześnie banki chętniej udzielają kredytów, a ceny nowych mieszkań w największych miastach od dwóch miesięcy stoją w miejscu. Ciekawe wnioski przyniosła też publikacja Głównego Urzędu Nadzoru Budowlanego dotycząca jakości materiałów budowlanych. Ekspert portalu RynekPierwotny.pl analizuje dla Business Insider Polska najważniejsze fakty z rynku nieruchomości.</description>
			<guid isPermaLink="false">17a17573-8668-45ee-bdef-205fe0c157d0</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:48:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IgFk9kpTURBXy9kZWNiZGZlZDIzYzEwMTc0N2Q5Y2E2MTgwYzFkNDcwMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeśli iPhone 17, to w wersji Air. Apple daje realny impuls do wymiany starszego smartfona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jesli-iphone-17-to-w-wersji-air-apple-daje-realny-impuls-do-wymiany-starszego/yn66ftm</link>
			<description>Najnowszy iPhone 17 Air jest ekstremalnie cienki (5,6 mm) i wyraźnie lżejszy (165 gramów), a zarazem ma klasę wydajności &quot;Pro&quot;. Jeśli ktoś szukał smartfona z dużym ekranem, a przy tym cienkiego i lekkiego, Air może okazać się strzałem w dziesiątkę. To również jedyna z nowości Apple'a, która jest faktycznie &quot;namacalnym&quot; powodem, by wymienić starsze generacje telefonów na coś nowszego. Oczywiście pod warunkiem, że będziemy w stanie zaakceptować jego wysoką cenę.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c2a1452-b8d0-493c-81b8-8abbe9b65acc</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:09:41 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PwPk9kpTURBXy9iNjdlZjJhMzFmNDI5NjNmMzY2NjQ0Y2E3NDM3MjBlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>WIBOR to nie franki. Dlaczego kwestionowanie wskaźnika może zaszkodzić polskiej gospodarce [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/opinia-tsue-juz-11-wrzesnia-czy-zmieni-stan-gry-kredytobiorcy-czekaja-na-przelom/dydn67z</link>
			<description>Już 11 września poznamy opinię Rzecznika Generalnego Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej w sprawie dotyczącej stawki WIBOR. Na sam wyrok poczekamy jeszcze co najmniej kilka miesięcy, ale opinia będzie jego zapowiedzią. Tomasz Leśko, radca prawny, wyjaśnia, o co toczy się gra w tym sporze. Gra toczy się o stabilność gospodarki i pewność prawa, które opierają się na dotrzymywaniu umów i przewidywalności orzecznictwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4928d92-a30a-4530-8c24-4134f7382922</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 10:39:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Tgk9kpTURBXy8zZWFiNDM0NmU2ZDlkNjQ0MTA1NjVkZjA1NzMyNzFlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie drony nad Polską. Czy to moment na art. 4 NATO?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/drony-nad-polska-co-zrobi-nato-czy-uruchomi-4-czy-5-artykul-traktatu/9r457z3</link>
			<description>NATO uruchomiło art. 4. Paktu Północnoatlantyckiego — poinformował rzecznik rządu Adam Szłapka na antenie Polsat News. Umożliwia to pilne konsultacje między państwami członkowskimi NATO.</description>
			<guid isPermaLink="false">de6e1515-debd-4e05-83e6-546228a6574f</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 09:14:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gcxk9kpTURBXy85ZjI1ZjBiMGZlZGIzMWFiMGIwOTlkZjU4MzM3Yzc5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komu przysługuje renta rodzinna? Oto wszystko, co warto wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/renta-rodzinna-w-2025-roku-kto-ile-i-jak-uzyska-swiadczenie-kompletny-poradnik/d38dvwn</link>
			<description>Renta rodzinna to świadczenie wypłacane przez Zakład Ubezpieczeń Społecznych. Jest przyznawane po śmierci członka rodziny, który miał prawo do emerytury lub renty z tytułu niezdolności do pracy lub spełniał warunki do ich otrzymania. Ile wynosi renta rodzinna w 2025 r.? Czym różni się od renty wdowiej?</description>
			<guid isPermaLink="false">2669fbdf-8869-4902-895a-39fec21e56bd</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2qkk9kpTURBXy82YmRhNzAwODJmMDQyOWM0NGZkNzk1ZTNhNGViOTc1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta opinia może wskazać kierunek. Ważą się losy milionów kredytów ze stawką WIBOR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/opinia-rzecznika-generalnego-tsue-waza-sie-losy-milionow-kredytow-ze-stawka-wibor/qqws881</link>
			<description>W czwartek 11 września zaplanowane jest ogłoszenie opinii Rzecznika Generalnego Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej w pierwszej polskiej sprawie dotyczącej kredytów mieszkaniowych o zmiennym oprocentowaniu opartym na wskaźniku WIBOR. Prawdopodobnie wskaże ona kierunek, w którym pójdzie TSUE, wydając wyrok spodziewany na początku przyszłego roku. Może on mieć kluczowe znaczenie dla milionów kredytobiorców i polskiego systemu finansowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a91169a-5d72-43d2-87a2-788a81a5dcaf</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:20:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bUyk9kpTURBXy9mOTI2ODNjOWM0YTVkMmQ2MTIwNzZiMDZkOTcxZmY3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Złej baletnicy przeszkadza rąbek u spódnicy&quot;. Doradca prezydenta recenzuje rząd [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/doradca-prezydenta-zabiera-glos-w-sprawie-budzetu-kompletnie-niewiarygodne/nl0kmq2</link>
			<description>— Problem w tym, że mimo planów ograniczania deficytu, rząd stale dodaje nowe wydatki. Ministerstwo Finansów musi odpowiedzieć na pytanie, czy zawsze wszystkie wydatki są konieczne. Cała ścieżka ograniczania deficytu jest kompletnie niewiarygodna — mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska Leszek Skiba, doradca społeczny prezydenta Karola Nawrockiego. Zwraca uwagę, że resort finansów konstruując budżet, nie poświęca uwagi temu, jak wyglądają wydatki i stawia na wyższe podatki.</description>
			<guid isPermaLink="false">b252cb8e-e9dd-4320-86cb-257b24013f8b</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JgSk9kpTURBXy82ZDZlMjRjZDQ3YWQyMzkzYzM5NzAwNjJjODRmNzM4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamknięcie granicy z Białorusią uderzy w tę branżę. &quot;Będą perturbacje&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zamkniecie-granicy-z-bialorusia-w-te-branze-uderzy/ygw03bb</link>
			<description>&quot;Część firm może nie przetrwać&quot; — ocenia prezes Zrzeszenia Międzynarodowych Przewoźników Drogowych. W ten sposób komentuje zapowiedziane zamknięcie granicy z Białorusią. Zwraca uwagę, że przerwy w usługach transportowych przekładają się na brak przychodów, podczas gdy koszty działalności pozostają niezmienne.</description>
			<guid isPermaLink="false">b127e0f9-8c24-49df-a680-202eaa138d40</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 19:56:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Qjk9kpTURBXy80OTc0ODk4OGQzNmQ4MGFhYjVhMTcxNDFmMWQxNGZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Francja ma nowego premiera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-premier-francji-kim-jest-sebastien-lecornu/hfk1gvm</link>
			<description>Kryzys polityczny we Francji chwilowo zażegnany? Długo nie trzeba było czekać na następcę dotychczasowego premiera po przegranym wotum zaufania dla rządu. Prezydent Francji Emmanuel Macron mianował Sebastiena Lecornu nowym premierem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0116325-1e82-440a-9f10-b898cd691cb1</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:28:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ATwk9kpTURBXy85MTM4NTFhYzMxNGVkYmI1NmIwY2FjYzgzYTZmOTU5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy na górnictwo w nowym projekcie. Na co mogą liczyć górnicy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/odprawy-i-emerytury-dla-gornikow-miliardy-na-gornictwo-w-nowym-projekcie/xvdqldr</link>
			<description>Osłony dla górników i schemat procesu wygaszania kopalń zawiera najnowsza wersja projektu nowelizacji ustawy górniczej, którą opublikowano we wtorek. Maksymalny limit wydatków z budżetu państwa przeznaczonych na wykonywanie zadań i realizację tych działań ma wynosić 8,63 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">38d430c7-992c-4f86-a862-b291a8121616</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:04:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/shnk9kpTURBXy9mMzUzMDE5OWE2NmU3NDI0ZjMyNTUxMzE2Mzg5ZWUxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy iPhone 17. Apple odkrył karty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowy-iphone-17-premiera-od-apple/cb97sp2</link>
			<description>Apple na wtorek 9 września zaplanował premierę najnowszego iPhone'a 17 podczas swojej konferencji &quot;Awe dropping&quot;. Co wiemy na temat najnowszego modelu? Prezes przekonywał, że to największy przeskok w historii iPhone'ów. Mają być bardziej wytrzymałe, dłużej pracujące, szybsze i robiące dobre zdjęcia. Ceny sięgają 1199 dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4c9e952-e338-4204-baaa-d48dde3ffbfd</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 17:36:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3UUk9kpTURBXy85MDcyMDQzYzc3NmVhOGMyY2Q5YzFkMTE2YWFjNTEyYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier: udział Polski większy niż Francji, Włoch i Hiszpanii razem wziętych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/miliardy-dla-polski-z-ue-na-obronnosc-donald-tusk-robimy-nie-gadamy/wx209tk</link>
			<description>&quot;Robimy, nie gadamy!&quot; — skomentował wtorkową decyzję Komisji Europejskiej Donald Tusk. Dzięki niej nasz kraj otrzyma prawie 44 mld euro z programu SAFE na obronność. Premier podkreślił, że to zdecydowanie najwięcej pieniędzy ze wszystkich państw UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">21a38267-dae8-4af4-82d1-713da1ee40e5</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 16:13:50 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XlOk9kpTURBXy8wMGNjNjE2NDViZmE5MWM4NTBhOTlmNWYxNjg1NWZhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa miliardy na ratunek Poczty Polskiej. Projekt opuścił komisję sejmową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dwa-miliardy-na-ratunek-poczty-polskiej-projekt-opuscil-komisje/5kq1clx</link>
			<description>Sejmowa komisja infrastruktury nie zgłosiła we wtorek poprawek do rządowego projektu ustawy przewidującej przekazanie blisko 2 mld zł Poczcie Polskiej na sfinansowanie obowiązku świadczenia usługi powszechnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">838055aa-d7d5-41fb-af92-b1f8b269607e</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:52:15 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Snak9kpTURBXy80Y2Q0ZGIxYzcwNmE1NGI0Nzk3MTY0NTBhY2VkNTAzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardowe kontrakty dla państwa pod lupą CBA. Prezes spółki zatrzymany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/korupcja-przy-miliardowych-kontraktach-dla-panstwa-cba-zatrzymuje-prezesa-spolki/m405m1w</link>
			<description>Agenci Centralnego Biura Antykorupcyjnego zatrzymali w poniedziałek rano Grzegorza K., prezesa spółki Fabryka Pojazdów Szynowych Cegielski — wynika z ustaleń tvn24.pl. To właśnie ta firma w ostatnich miesiącach pozyskała od państwowych zamawiających kontrakty o wartości kilku miliardów złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5c380c1-3685-44cc-9b10-9c93d8d38fe9</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:38:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1bpk9kpTURBXy8yN2I3NjY3ZjA4MGQwNmJjODdlMjRmODc4YWM1ODZlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd ma nową ustawę o obniżce cen prądu. Zbigniew Bogucki mówi, co zrobi prezydent</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-znowu-zawetuje-ustawe-o-cenach-pradu-zbigniew-bogucki-zabral-glos/07wz498</link>
			<description>We wtorek rząd ma przyjąć ustawę przedłużającą zamrożenie cen energii elektrycznej dla gospodarstw domowych do końca roku. Projekt jest odpowiedzią na prezydenckie weto wobec tzw. ustawy wiatrakowej. Szef kancelarii prezydenta Zbigniew Bogucki odpowiedział, czy prezydent podpiszę nową ustawę procedowaną przez rząd.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef21f5b9-4b8f-4fe1-bf00-0bb10e53abca</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:21:24 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/upLk9kpTURBXy80N2M2MDVhZmMwNDM1NmQzNzgyOTQyNGMzZWY0ZDNmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk ogłasza sukces. Polska otrzyma miliardy z UE na obronność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/donald-tusk-oglasza-sukces-polska-otrzyma-miliardy-na-wojsko-z-ue/0jmwdey</link>
			<description>Polska ma otrzymać największą pulę środków z unijnego programu SAFE — poinformował we wtorek premier Donald Tusk. Chodzi o preferencyjne pożyczki na zakup sprzętu wojskowego i amunicji, które mają wzmocnić potencjał obronny państw UE w obliczu rosnącego zagrożenia ze strony Rosji. Szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz przekazał, że Komisja Europejska przekaże Polsce 43,7 miliarda euro z programu SAFE.</description>
			<guid isPermaLink="false">54a5de18-e1f2-4943-aad0-ad3e5a96f79e</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:56:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BJJk9kpTURBXy8wOTZiZTEzNTYyMDc1NDg4NWZmNDIzMzc5MmNlZTRkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Autobusy na paliwo przyszłości. Orlen podpisał umowę na dostawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/autobusy-na-paliwo-przyszlosci-orlen-podpisal-umowe-na-dostawy/xxh2bzs</link>
			<description>Orlen, którego siedziba i główny zakład produkcyjny znajdują się w Płocku, będzie dostarczał niskoemisyjny wodór dla autobusów tamtejszej komunikacji miejskiej — ogłosił we wtorek płocki Urząd Miasta. Na ulicach Płocka pierwsze autobusy wodorowe pojawią się w połowie 2026 r. Wodór to paliwo nieodległej przyszłości, które może zastąpić nie tylko obecne samochody spalinowe, ale i będzie konkurować z bateryjnymi elektrykami.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc250246-0d29-4f40-889d-0ae4dca2104b</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:29:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6mGk9kpTURBXy81OThmZGMxZTk4MDUwMzM1MjJmMDhlOWFjYTc5OTA1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk ostro skrytykował Karola Nawrockiego. Chodzi o 800 plus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zmiany-w-800-plus-dla-ukraincow-donald-tusk-ostro-skrytykowal-karola-nawrockiego/349rx80</link>
			<description>Premier Donald Tusk zapowiedział zmianę zasad przyznawania świadczenia 800 plus dla obywateli innych państw. Jak wyjaśnił przed posiedzeniem rządu, świadczenie będzie przysługiwało cudzoziemcom pracującym w Polsce, a także tym, którzy znaleźli się w sytuacji wymuszonego bezrobocia. Mocno skrytykował przy tym podejście prezydenta Karola Nawrockiego do pomocy Ukraińcom.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a41b288-43f9-4d95-88cf-e37deebd566c</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:53:06 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_O7k9kpTURBXy8yN2NkZTY0YjY3MjMxODQ4NTgyZjcwMDgxNTQ3OWZmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>iPhone 17 w drodze. Oto wszystko, co musisz wiedzieć o premierze 9 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/apple-iphone-17-premiera-2025-data-modele-specyfikacja/w3lhrzb</link>
			<description>Apple pokaże najnowszy iPhone 17 podczas swojej konferencji &quot;Awe dropping&quot;, która odbędzie się we wtorek, 9 września. To jedno z najbardziej wyczekiwanych wydarzeń w świecie technologii. Tym razem firma z Cupertino ma zaprezentować aż cztery wersje iPhone'a 17. Kiedy ruszy ich sprzedaż?</description>
			<guid isPermaLink="false">9fa092df-18e8-4c95-be32-e99c962106fd</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:37:17 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Cdk9kpTURBXy9jZWYzODY5ZmFmNjY5YWVjODUxNWYxY2Y4MjIyZjAzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wzrost składki zdrowotnej odbije się na branży IT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/podniesienie-skladki-zdrowotnej-o-37-proc-mocno-uderzy-w-branze-it/l495wjr</link>
			<description>Od 2026 r. przedsiębiorcy mogą zmierzyć się z wyższymi kosztami prowadzenia działalności. Minimalna składka zdrowotna wzrośnie nawet o 37 proc. W górę pójdą także składki ZUS. To złe wiadomości dla branży IT, w której kontrakty B2B są najpowszechniejszą formą współpracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa869931-67ba-423f-b3c4-a48b1085aded</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:21:57 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QzNk9kpTURBXy81NTM5N2U4OGRjYTM5ZjQzYmVjZDI5ZjU1ZmEyNjU1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Nawrocki chce kolejnych sankcji na Rosję. &quot;Sankcje wtórne są niezbędne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prezydent-nawrocki-chce-kolejnych-sankcji-na-rosje-sankcje-wtorne-sa-niezbedne/y9y0l11</link>
			<description>Kolejne pakiety sankcji na Rosję jak również sankcje wtórne są niezbędne — ocenił prezydent Karol Nawrocki w Helsinkach, podczas wspólnej konferencji z prezydentem Finlandii Alexandrem Stubbem. Ten wtórował mu dodając, że Europa i USA aktualnie koordynują swoją politykę sankcyjną wobec Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b698844d-9db8-49a3-afda-61343c70f318</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:08:04 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oOsk9kpTURBXy81MjczOThmZjQxOTg5NWExODA1MzRmYmM1ODVjOWI2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugoda na 3,3 mld dol. Fox News pozostaje pod jednym przywództwem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/usa-murdochowie-osiagneli-porozumienie-lachlan-przejmuje-kontrole/qqsfv80</link>
			<description>Rodzina australijskiego magnata medialnego Ruperta Murdocha osiągnęła porozumienie w sprawie przyszłości swojego medialnego imperium. Wieloletni spór o kontrolę nad firmami Fox Corporation i News Corp został w poniedziałek rozstrzygnięty dzięki ugodzie opiewającej na 3,3 mld dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">14e48e72-ff7e-408f-9a02-6b8e4db8a3ae</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:11:41 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v4Uk9kpTURBXy80YjA5M2EyZDI0NjE4YWU1Njk0Yjk4ZWU4YjI0YTNhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Volkswagena gra na dwa fronty. Co z tymi elektrykami?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/szef-vw-gra-na-dwa-fronty-publicznie-zachwala-elektryki-a-w-waskim-gronie-maluje/5q9280t</link>
			<description>Szef VW Oliver Blume głośno promował podczas targów IAA przejście na elektrycznego ID.Polo. W węższym gronie jednak maluje ponurą wizję elektromobilności i domaga się więcej czasu na odejście od silników spalinowych. To wywołuje konsternację, a nawet oburzenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e55acf7-8aec-43f0-b856-6639e58e98b6</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:50:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cogk9kpTURBXy82MzEzYmEyOGZmNTM1MWFmMjEyZDliZjMwOTY3NWM5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe prawo zamówień publicznych. Rodzime firmy zyskują przewagę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zamowienia-publiczne-nowe-przepisy-ograniczaja-firmy-z-chin-i-turcji/ltmee3j</link>
			<description>Firmy z Chin czy Turcji od wtorku mają w praktyce minimalne szanse na to, by zawrzeć umowę i zrealizować publiczne zamówienie w Polsce — informuje we wtorek &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">13445f20-21da-495e-86ce-6f87ccc4a0be</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:09:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OXbk9kpTURBXy83MTliMTM0M2YwMmY4OWQwOWQ5NzU4NTA1OTI5ZDA3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarządzałam setkami pracowników. Oto pięć najczęstszych błędów proszących o awans lub podwyżkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-prosic-o-awans-i-podwyzke-a-czego-unikac-ekspertka-radzi/b55q87n</link>
			<description>Andrea Wasserman, ekspertka wspierająca menedżerów, mówi, że timing jest jednym z najważniejszych elementów decyzji o awansie. Podwyżki to decyzje biznesowe, nie prezenty, a zrozumienie kontekstu wokół ciebie jest kluczem do sukcesu. Buduj wiarygodność i dostosuj się do potrzeb biznesowych, aby zwiększyć swoje szanse na rozwój kariery — radzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f4a1674-0cff-4f76-8100-8379ba08e160</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:06:36 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/63pk9kpTURBXy9hNWM3Njc4MWUxYzAyOTE2MDI4ZGMyMTExNmM3MDcwMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski rynek magazynowy bije rekordy w odnowieniach umów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polski-rynek-magazynowy-rekordowe-odnowienia-umow-w-2025-r/mfss77s</link>
			<description>Pierwsze półrocze 2025 r. przyniosło polskiemu rynkowi magazynowemu rekordowe wyniki w obszarze renegocjacji i odnowień umów najmu, jak podają eksperci JLL. Mimo trudniejszego otoczenia makroekonomicznego w Europie krajowy sektor przemysłowy wykazał się wyjątkową odpornością na spowolnienie gospodarcze.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b34a82d-ca9c-46ed-906a-1425cc6123b8</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:02:33 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rhmk9kpTURBXy83NjdmNTE3MTJmMjY4NGE5YTcyY2NjYjJiNTJhNzdjMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Setki Koreańczyków zatrzymanych w USA. Hyundai i LG płacą za wielką akcję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/korean-air-samolot-zabierze-zatrzymanych-koreanczykow-z-usa/lchc4jz</link>
			<description>Rzecznik południowokoreańskich linii lotniczych Korean Air potwierdził we wtorek agencji Reutera, że samolot czarterowy ich linii uda się w tym tygodniu do USA, aby zabrać do kraju setki obywateli Korei Południowej zatrzymanych przez służby imigracyjne w fabryce koncernu Hyundai w stanie Georgia.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf833a6f-b13d-4add-a56a-a5345644848c</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:39:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_7ik9kpTURBXy83MTI2YzcyNDQwZmY4YmQ5NGU2ZjBhZDMyMmMxZmZjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki mają zwracać pieniądze klientom. &quot;To nie kwestia uznaniowa. Takie jest prawo&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/banki-maja-zwracac-pieniadze-klientom-to-nie-kwestia-uznaniowa-takie-jest-prawo/vy6k2qq</link>
			<description>Spór banków z Urzędem Ochrony Konkurencji i Konsumentów w zakresie tzw. nieautoryzowanych transakcji płatniczych wkracza w decydującą fazę. Po paru latach postępowań banki negocjują z urzędem warunki wydania decyzji zobowiązującej, która wprawdzie pozwala uniknąć kary, ale wymusza dostosowanie się do wymogów Urzędu w zakresie zwrotów pieniędzy klientom. O kompromis może być trudno, pierwsze banki zawiązały rezerwy na ten cel.</description>
			<guid isPermaLink="false">b209a126-47ce-46fe-9fb3-462e7eb6a9e6</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:13:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L2Zk9kpTURBXy9kZjQ2MDUwNDQxM2JmYzliZjNlY2Y3YTRmZGVjZWI1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bon ciepłowniczy to nawet 3,5 tys. zł. Komu rząd dopłaci do rachunku za ogrzewanie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bon-cieplowniczy-dla-kogo-nawet-35-tys-zl-doplaty-od-panstwa/sfg1qpg</link>
			<description>Rząd we wtorek ma przyjąć ustawę o bonie ciepłowniczym, która ma stanowić wsparcie dla obywateli w związku z rosnącymi cenami ciepła. Będzie można dostać nawet 3,5 tys. zł dopłaty do rachunku, ale trzeba będzie spełnić kilka warunków. Sprawdziliśmy, co kryje się w projekcie ustawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff9373d8-4b98-4570-a703-9a7325d96e51</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EAQk9kpTURBXy82MDBhYjFhZmE2YTQ2ZGVkNWZmNTQ0NWYyMzRiOTJmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS wyjaśnia jak mieć wyższą emeryturę. Najnowszy komunikat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/pozniejsze-przejscie-na-emeryture-korzysci-i-zasady-wedlug-zus-2025/9dx98mj</link>
			<description>Seniorzy, którzy pozostają aktywni zawodowo po osiągnięciu wieku emerytalnego, mogą otrzymać większe świadczenie. Dla osoby w wieku 60 lat każde 100 tys. zł zapisane na koncie w ZUS to 375 zł miesięcznej emerytury. Każdy dodatkowy rok pracy może podnieść wysokość emerytury nawet o kilkanaście procent — wylicza Zakład Ubezpieczeń Społecznych. Dlaczego warto odłożyć w czasie decyzję o zakończeniu pracy?</description>
			<guid isPermaLink="false">808fda65-bd1a-4639-be2d-ddfdcd4da371</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:18:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tkGk9kpTURBXy81ZmRiNWQzYTQ4YWEzYzE5MTgyMDI3NGU2NDllOTllYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może położyć kres próbom podważania uczciwości ustalania wskaźnika WIBOR [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/to-moze-polozyc-kres-probom-podwazania-uczciwosci-ustalania-wskaznika-wibor-opinia/hk7z4ml</link>
			<description>Jeśli TSUE w oczekiwanym za około trzy miesiące wyroku podzieli ocenę wyrażoną w czwartek przez Rzecznika Generalnego, położy to kres próbom podważania przed sądami cywilnymi poprawności czy uczuciowości procesu ustalania wskaźnika referencyjnego WIBOR — pisze w opinii dla Business Insidera Wojciech Wandzel, adwokat z kancelarii KKG Legal, która reprezentuje banki.</description>
			<guid isPermaLink="false">d21e7606-9d7a-4f68-b2b4-731666f9490d</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 11:21:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uo3k9kpTURBXy84ODYxZjk0ZDg3NGZkZmUxNTBkNzUxYjZlYWUzNjk4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TSUE uderza w kredyty z WIBOR. Oto skutki dla klientów [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rozpoczyna-sie-kolejny-etap-sporow-sadowych-tym-razem-chodzi-o-wibor-opinia/w8tsy7z</link>
			<description>Opinia Rzecznika Generalnego jest korzystna dla konsumentów i może ułatwić im uzyskanie korzystnego wyroku w sporze z bankiem dotyczącym kredytu złotowego ze zmiennym oprocentowaniem opartym o wskaźnik referencyjny WIBOR — pisze w opinii dla Business Insidera radca prawny Radosław Górski.</description>
			<guid isPermaLink="false">b45f6f10-154e-466a-a056-c02eb1c5a734</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:50:23 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D56k9kpTURBXy8yNGNhYmU3NmZmNmZlYTJlNjUyMWZhY2JjOTBiYWYwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w kolejnej spółce Polsatu. Żona Solorza traci stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zmiany-w-kolejnej-spolce-polsatu-zona-solorza-traci-stanowisko/0v01yxy</link>
			<description>Żona Zygmunta Solorza Justyna Kulka straciła w środę stanowisko w radzie nadzorczej Polsat Media, a sam Solorz został odwołany z funkcji przewodniczącego. To kolejna spółka, w której dochodzi do dużych zmian personalnych — pisze &quot;Puls Biznesu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">abd01d88-5fe0-4274-b8de-007d7fb62eec</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:39:56 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3P2k9kpTURBXy9iZDAyMTkyOGQ0Y2ZmZDI0YTBiYWE4NWViY2YzYmIwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>81-letni Larry Ellison na szczycie listy miliarderów. Elon Musk spada po 300 dniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/larry-ellison-na-szczycie-najbogatszy-czlowiek-swiata-wedlug-bloomberga/qppkb6l</link>
			<description>Larry Ellison, współzałożyciel i prezes technologicznego giganta Oracle, po raz pierwszy w historii znalazł się na szczycie listy najbogatszych ludzi świata. Według wyliczeń Bloomberg Billionaires Index, jego majątek osiągnął wartość 393 mld dolarów, co pozwoliło mu wyprzedzić Elona Muska, dotychczasowego lidera zestawienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f65b4f0c-0d8d-4ea1-a988-e098c42aa474</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:20:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eY2k9kpTURBXy81ZDQ5YjZmMjg1ZGM1MTIyZmQ5ZjdkMGNmMzdhN2M0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes ZBP o opinii TSUE. &quot;To potężny cios w argumentację kancelarii prawnych&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/opinia-rzecznika-tsue-banki-komentuja-wibor-zgodny-z-prawem/jpmm116</link>
			<description>WIBOR zgodny z prawem — tak Tadeusz Białek, prezes Związku Banków Polskich, interpretuje dzisiejszą opinię Rzecznika Generalnego TSUE. Zwraca uwagę, że sądy nie mogą badać metody ustalania wskaźnika WIBOR, a unijna dyrektywa o ochronie konsumentów nie zobowiązuje banków do szczegółowych informacji m.in. o metodzie jego wyznaczania.</description>
			<guid isPermaLink="false">8522d474-ebaf-4888-8e1e-acd4f91cae9c</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:17:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jXTk9kpTURBXy9lMmVjZjAxMzNiOGQ0N2IyZjk4ZmE3ZWNlNDZhZGE4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>11 września zatrząsnął światem. Oto, co się zmieniło po zamachu na World Trade Center</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/zamach-na-world-trade-center-zmienil-latanie-zakazy-plynow-i-kuloodporne-drzwi-do/7ctwfbz</link>
			<description>Dziś mija kolejna rocznica tragedii z 11 września – momentu, w którym świat lotnictwa został na zawsze przewartościowany. Poranki bez płynów w bagażu podręcznym, zaostrzona kontrola bezpieczeństwa, kuloodporne drzwi w kabinach pilotów – to tylko niektóre z wielu zmian, które stały się normą. W artykule przypominamy, jak zamach na World Trade Center ukształtował podróżowanie tak, jak je dziś znamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b5fc92f-77ef-4db8-9da4-27bcf2c01581</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 09:55:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MbJk9kpTURBXy8zNjliM2JhOTlhNWZlYmQ2ZDJmNTgyNTE0YzBiNGQ3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważne informacje dla posiadaczy hipotek. Rzecznik TSUE zabrał głos w sprawie WIBOR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wazne-informacje-dla-kredytobiorcow-rzecznik-tsue-zabral-glos-w-sprawie-wibor/zqsjehw</link>
			<description>W czwartek Rzecznik Generalny TSUE przedstawił opinię w sprawie kredytów mieszkaniowych ze wskaźnikiem WIBOR. Może ona wskazać kierunek, w którym pójdzie TSUE, wydając spodziewany za kilka miesięcy wyrok. Rzecznik zasugerował, że dyrektywa o ochronie konsumentów może być stosowana do oceny klauzuli zmiennego oprocentowania opartego na WIBOR. Jednak jego zdaniem sąd nie może badać metody ustalania wskaźnika WIBOR.</description>
			<guid isPermaLink="false">c65aa033-382e-424d-ab01-78837c9be6d5</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:24:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/--zk9kpTURBXy85MTM3ZjAxN2YxMDI3MDg5ZjljNDE1ZTYyNjliOGY0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy kurs w państwowych spółkach. Wojciech Balczun o planach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wojciech-balczun-nowy-minister-aktywow-panstwowych-o-swoich-planach/7ygyb2p</link>
			<description>Wojciech Balczun, nowy minister aktywów państwowych, zapowiada odejście od polityki na rzecz profesjonalizmu w zarządzaniu państwowymi spółkami. W rozmowie z redaktor naczelną WNP Aleksandrą Helbin podkreśla, że jego priorytetem jest stabilność, przewidywalność i merytoryczne podejście do nadzoru właścicielskiego. Balczun już na początku swojej kadencji wprowadził istotne zmiany personalne w kluczowych firmach, takich jak Orlen, PZU czy JSW.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf5982cb-a923-449d-9d89-3e77aed38d3c</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 07:20:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xxZk9kpTURBXy85ZTVmNDRmMzQ4NTNlNTg5MmVhZTVhMWVmNWFkZjRjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zawody jak z science fiction. Tak będą pracować nasze dzieci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dzieci-chca-byc-youtuberami-i-lekarzami-oto-przyszlosc-rynku-pracy/l2j49jp</link>
			<description>Nasze dzieci będą wykonywać zawody, które jeszcze nie istnieją. Jak choćby nostalgista albo projektant emocji. A które zawody nie znikną z powodu rozwoju sztucznej inteligencji? — Jednym z najbezpieczniejszych zawodów jest nauczyciel — wskazała w programie &quot;Onet Rano Finansowo&quot; Justyna Suchecka, dziennikarka tvn24.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">69eb116a-ab0d-4c44-8749-a71ad1659591</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 05:21:08 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qlok9kpTURBXy8wNmU4NGMzNmY5OTg2ODQ2MWY5Y2ZlMzdiODVkZjEyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uproszczone restrukturyzacje będą wreszcie możliwe. Koniec z podatkowym absurdem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowelizacja-cit-wchodzi-w-zycie-jakie-skutki-dla-polaczen-spolek/h9nqn39</link>
			<description>Uproszczone restrukturyzacje polegające na połączeniu spółek sióstr wprowadziła w zeszłym roku nowelizacja Kodeksu spółek handlowych. Problem w tym, że z powodów podatków firmy nie chciały korzystać z tego uproszczenia. Fiskus uznaje bowiem, że połączenia bezemisyjne są opodatkowane. Nie zgadzały się z tym sądy administracyjne, a eksperci komentowali, że stanowisko fiskusa to absurd. Problem rozwiązuje dopiero nowelizacja, która wejdzie w życie 18 września 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d6475da-af39-41a1-a582-c6783f701fd2</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 05:06:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w6ok9kpTURBXy84MjJjMTJhZDMyODI0Y2FlMGNlMzQ0ZjZiOWExODljYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stało się. Deweloperzy muszą ujawniać ceny mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-przepisy-juz-obowiazuja-deweloperzy-musza-ujawniac-ceny/mmfcbbq</link>
			<description>Od czwartku 11 września deweloperzy w Polsce muszą się dostosować do nowych przepisów. Kilkanaście tygodni po wprowadzeniu obowiązku ujawniania cen dla nowych inwestycji, przepisy objęły wszystkie nieruchomości znajdujące się w sprzedaży, bez względu na datę rozpoczęcia ich oferowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">5551e26b-c744-4f7c-a3a9-b2fafaf567c3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 04:50:31 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AOMk9kpTURBXy9kMTExMTExYzBjMzYwMGVmZTRhNDc4NjFlMThlYzA0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Młodzi Polacy i ich podejście do gotówki. Ilu nigdy jej przy sobie nie nosi? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/mlodzi-odwracaja-sie-od-gotowki-niektorzy-nigdy-jej-nie-nosza-sondaz/krmkebv</link>
			<description>Ponad połowa młodych dorosłych Polaków na co dzień korzysta z płatności bezgotówkowych — wynika z badania &quot;Preferencje płatnicze Polaków 2025&quot;. Co więcej, aż 8 na 10 osób z tej grupy deklaruje, że sklepy oferujące płatności cyfrowe zachęcają ich do ponownych wizyt.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6b48adf-cd12-4000-b1e2-c7fea6781c14</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 04:39:22 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ztyk9kpTURBXy9hZTZiODdlZjI2OTY4ZjExYWM4ZmQ2ODQzMzI3N2E4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Górnicy dostaną odprawy i dłuższe urlopy. Zatrudnienie w branży węglowej dalej spada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/gornictwo-wegla-kamiennego-nowe-zasady-wygaszania-kopaln/wreqphw</link>
			<description>Właściciele kopalń węgla kamiennego samodzielnie zajmą się ich zamykaniem. Pracownicy zakładów będą też otrzymywać świadczenia takie jak urlopy i odprawy, co ma złagodzić przebieg wygaszania sektora. Po długich konsultacjach pojawił się nowy projekt ustawy o górnictwie. Jej przyjęcie ma być pilne. Jak przekonuje minister energii, jeśli ustawa nie wejdzie w życie najpóźniej 1 stycznia 2026 r., narażone zostanie bezpieczeństwo energetyczne państwa. Strona związkowa chciałaby jednak szerszego oddziaływania zaplanowanych osłon.</description>
			<guid isPermaLink="false">dffb3ddc-1ac3-4010-9bf9-ffd17eff29f7</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kqyk9kpTURBXy85OWNlNTE4ZTZkNzQxNjg5M2EzNmM1NzAzNmM1Nzk4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świat w kryzysie po decyzji Donalda Trumpa. Ameryka odcina miliardy na pomoc</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/usaid-i-globalna-pomoc-jakie-konsekwencje-niesie-decyzja-trumpa/mvdbq7b</link>
			<description>Administracja Trumpa zamroziła pomoc zagraniczną, zakłócając programy na całym świecie, które zajmowały się wszystkim — od pomocy żywnościowej po usuwanie min lądowych. Co to oznacza dla światowej stabilności i wpływów Ameryki na całym świecie?</description>
			<guid isPermaLink="false">4d821e02-7942-46da-8d31-dae1b9c75938</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 19:37:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uZ7k9kpTURBXy9hYzJjNGRmNTlkYmZiNGY3YWFlYWY0NDNkYTlkNGY0NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego nie pozwalamy sobie pomóc? Oto co myślimy o psychoterapii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/polacy-wola-cierpiec-w-milczeniu-niz-szukac-pomocy-oto-co-myslimy-o-pomocy/gz28ke8</link>
			<description>Polki i Polacy niechętnie przyznają się do kłopotów ze swoim zdrowiem psychicznym. Dla wielu diagnoza psychologiczna brzmi jak wyrok, a jednocześnie sporej części towarzyszy obniżony nastrój i zmęczenie. Najnowsze badania Instytutu Psychologii Polskiej Akademii Nauk odsłaniają niepokojącą prawdę o kondycji psychicznej naszego społeczeństwa i barierach, które stoją na drodze do szukania profesjonalnej pomocy.</description>
			<guid isPermaLink="false">873a3e25-2e12-49db-b0b0-b74bd44e3059</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 17:43:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lXrk9kpTURBXy83NGYwZGUxMzhkYTQ2ZTI5YjY5OTBhNDk5ZjhlODVlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyższe opłaty dla kierowców. Największa zmiana od ponad 20 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ministerstwo-infrastruktury-nowe-stawki-za-badania-techniczne-od-2025-r/c4131j6</link>
			<description>Nowe, wyższe stawki opłat za przeprowadzanie badań technicznych pojazdów wejdą w życie od 19 września 2025 r. – poinformowało w czwartek Ministerstwo Infrastruktury. Rozporządzenie w tej sprawie opublikowano już w Dzienniku Ustaw. W przypadku samochodów osobowych opłata wzrośnie o 51 zł do 149 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">128f0e40-e4a9-4044-bfa4-d3f3317963ba</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 17:40:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/59Yk9kpTURBXy83YzA4Y2RlZmYzY2YzMzM4MjAwNDExNTNkZDM1Y2IzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Critterz&quot; tworzony głównie z użyciem technologii OpenAI. Nowa rzeczywistość dla twórców filmów animowanych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/critterz-tworzony-glownie-z-uzyciem-technologii-openai-nowa-rzeczywistosc-dla-tworcow/03ch8qb</link>
			<description>Czy &quot;Critterz&quot; to przyszłość kina, czy tylko odważny eksperyment? OpenAI wspiera powstanie pełnometrażowej animacji, którą zespół chce ukończyć w dziewięć miesięcy, z budżetem poniżej 30 mln dol. Następnie celem jest pokazanie filmu na festiwalu w Cannes w maju 2026 r. To radykalnie inna skala czasu i kosztów niż w tradycyjnych produkcjach animowanych, które zwykle powstają przez trzy–cztery lata i potrafią kosztować od 70 do 200 mln dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6f121ad-ccf4-4e34-b9e5-f602ba278518</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 16:24:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MHjk9kpTURBXy8yNzJjMDJjOTRlZTA0NTFkMjI0NTk2ZTc3NzYzYmQzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pałac Putina to twierdza. W środku kasyno, shisha bar i bunkier na wypadek wojny [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/palac-putina-luksusowa-rezydencja-z-bunkrem-nad-morzem-czarnym/ysg2281</link>
			<description>Pod czarnomorskim wzgórzem, w luksusowej rezydencji wartej miliardy dolarów, Władimir Putin miał przygotować kryjówkę na najgorszy scenariusz. Pałac otoczony zakazem lotów kryje w sobie nie tylko kasyno, lodowisko i shisha bar, ale przede wszystkim — system podziemnych tuneli prowadzących do bunkra, który ma zapewnić rosyjskiemu przywódcy bezpieczeństwo, świeże powietrze, wodę i drogę ucieczki w razie wojny czy ataku chemicznego. To monumentalna twierdza luksusu i paranoi, która zdradza obsesję Putina na punkcie własnego przetrwania.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7e1971f-ef1e-4ad5-9411-0ca19cd732a8</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 15:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mhOk9kpTURBXy83Mjg0NGMwNTYxY2I1ZmNmYWUyMDYzNWNhZWU5MWUyYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Labubu wkracza do świata luksusowych produktów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/labubu-inspiruje-luksus-moynat-i-lung-lacza-sily/ht284sz</link>
			<description>Luksusowa paryska firma Moynat, która należy do koncernu LVMH, ogłosiła ekskluzywną współpracę ze znanym artystą Kasingiem Lungiem, twórcą m.in. Labubu. Efektem kolaboracji będzie limitowana edycja galanterii skórzanej, której premiera będzie miała w październiku w Szanghaju.</description>
			<guid isPermaLink="false">b528166d-b9a7-480e-a376-b36e370e6ac0</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 14:12:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ou2k9kpTURBXy85NDk2ZDc3ZDNiNTcxZTllYjg0NjM5NzQyN2FmOGJhMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dodatkowe wojska na terenie Polski. Jest podpis prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/operacja-eastern-sentry-jest-podpis-prezydenta-karola-nawrockiego/qtv2g1s</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zatwierdził pobyt wojsk NATO na terytorium Polski w ramach operacji &quot;Eastern Sentry&quot;. Decyzja została ogłoszona przez Biuro Bezpieczeństwa Narodowego w niedzielę za pośrednictwem platformy X. Postanowienie ma charakter niejawny.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a7b674d-00c4-4b9d-aedc-49239c85c455</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 13:55:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LXZk9kpTURBXy85NTI4Yjc0Njc0NjQzNDY2Njg5YmViNWUyZmI3NGU3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KE reaguje na list Donalda Trumpa. Raczej go to nie usatysfakcjonuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bruksela-odpowiada-na-list-donalda-trumpa-nie-bedzie-zadowolony/rbebgme</link>
			<description>Prezydent USA zażądał, by kraje UE wprowadziły cła na Chiny i odeszły od importu rosyjskiej ropy. Rzecznik Komisji Europejskiej w odpowiedzi na pytania RMF FM podkreśla, że Bruksela będzie działać zgodnie z unijnym prawem. UE nakłada restrykcje na podmioty spoza swoich granic tylko wtedy, gdy istnieje związek z jurysdykcją UE lub jej członków, na przykład w przypadku tranzytu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad6b67e9-9bbb-4f96-b7f6-220708444f35</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 13:23:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OlJk9kpTURBXy9mZTllNjFjZjJmNmU3ODYyY2FjN2FkMGNkNTFhODRkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk wzywa do &quot;rozwiązania parlamentu&quot; w Wielkiej Brytanii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/elon-musk-wzywa-do-zmiany-rzadu-w-wielkiej-brytanii-mocne-slowa/jerex3b</link>
			<description>Elon Musk wezwał do &quot;rozwiązania parlamentu&quot; i &quot;zmiany rządu&quot; w Wielkiej Brytanii. Miliarder niespodziewanie przemawiał do tłumu uczestniczącego w antyimigranckim wiecu &quot;Zjednoczyć Królestwo&quot;. Właściciel Tesli skorzystał także z okazji, by nawiązać do śmierci Charliego Kirka i nazwać środowiska lewicowe &quot;partią morderstwa&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee14219f-4793-4980-b2f6-1d1301da49df</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 13:07:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yaCk9kpTURBXy8wN2Y2MjUwOTgxNzBlNzk0ZGQxZWRmMTRmODQ0Y2IwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Polsce ruszyła fabryka AI. GPU jako paliwo nowej rewolucji przemysłowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/w-polsce-ruszyla-fabryka-ai-gpu-jako-paliwo-nowej-rewolucji-przemyslowej/qlzl0sc</link>
			<description>Sztuczna inteligencja staje się infrastrukturą krytyczną. O tym, kto będzie kreował innowacje i budował gospodarczy dobrobyt w nadchodzącej dekadzie, zadecyduje nie tylko dostęp do talentu, danych i kapitału, lecz przede wszystkim do mocy obliczeniowej. &quot;GPU to paliwo nowej rewolucji przemysłowej&quot; — w Polsce i Europie Środkowo-Wschodniej ten zwrot ma dziś bardzo konkretny wymiar, czyli uruchomienie przez Beyond.pl fabryki AI opartej na superkomputerze F.I.N.</description>
			<guid isPermaLink="false">58e722ca-7b52-4390-8a12-61c8498b4f40</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 13:01:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Sck9kpTURBXy9lYjlkNDdhMjYyZTM1NzkzZmQzNzM2Mzk2OGQzYzAwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samolot wypadł z pasa na lotnisku w Krakowie. Jest oficjalny komunikat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/samolot-wypadl-z-pasa-w-krakowie-akcja-sluzb-operacje-lotnicze-wstrzymane/m8wnz3v</link>
			<description>Na krakowskim lotnisku w Balicach doszło do niebezpiecznego incydentu — donosi portal RMF FM. Samolot należący do linii Enter Air, wykonując manewr lądowania, znalazł się poza wyznaczonym pasem</description>
			<guid isPermaLink="false">2d0c38bc-393c-4c58-b4d5-757ee1feddf9</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 12:16:25 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pvyk9kpTURBXy9mNTczN2U4NDZjOGYxMjczOGUzNmY2OGU0NWM0ZGU2OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nietypowy problem z arabskimi turystami w Zakopanem. Zalewają łazienki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/woda-zalewa-piony-hotelarze-maja-problem-z-arabskimi-turystami-na-podhalu/g3xl4bp</link>
			<description>W kilku pensjonatach na Podhalu pojawiły się nietypowe ogłoszenia w języku polskim, angielskim i arabskim. Informują turystów o konieczności zakręcania wody w łazience, a także o potencjalnych wysokich karach finansowych za zalanie pokoi — donosi &quot;Gazeta Wyborcza&quot;. Skąd wzięły się takie problemy? Właściciele hoteli wskazują na kwestie kulturowe oraz nietypowe sytuacje związane z niewłaściwym użytkowaniem łazienek.</description>
			<guid isPermaLink="false">f02f1a49-6065-45a5-b51f-f6beae467283</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 12:06:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R1Xk9kpTURBXy85OWU2MmM3MDk0MTU1ODBjN2NiMmE0YTY1OWQ3NTViMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Apple blokuje tłumaczenie AirPods w Unii Europejskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/apple-blokuje-tlumaczenie-airpods-w-unii-europejskiej/9eejrdm</link>
			<description>Innowacyjna funkcja nowych słuchawek firmy Apple niedługo po ich premierze została zablokowana w Unii Europejskiej. Dostęp do nowego narzędzia do tłumaczenia na żywo, które wprowadzono w AirPods, jest niedostępne w UE, ponieważ giganci technologiczni zmagają się z surowymi przepisami cyfrowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">85486067-555a-4d43-8fec-87c8d85f71da</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 11:41:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xrJk9kpTURBXy82NjA4MGU1NDJkMTRiM2JiM2QwZDkwYWM3MzYxMjBiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Arabskie NATO przeciwwagą dla Izraela? Egipt naciska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-sojusz-militarny-egipt-proponuje-arabskie-nato/5r6se83</link>
			<description>Egipt stara się zainicjować powstanie wspólnych arabskich sił zbrojnych, które miałyby działać na zasadach podobnych do NATO. Celem jest wzajemna ochrona państw członkowskich przed zewnętrzną agresją. Pomysł ten, choć pojawił się już prawie 9 lat temu, wrócił za sprawą działań Izraela.</description>
			<guid isPermaLink="false">893684d9-31b8-4de1-81e1-5780b3992039</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 11:35:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iAIk9kpTURBXy83MWQxOWE2MzYyZDc1MTk4ZjZkN2NkNzlkMmQ1YmJmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Test na patriotyzm i dojrzałość&quot;. Donald Tusk o działaniach Kremla w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-ostrzega-przed-dzialaniami-kremla-w-polsce-test-na-patriotyzm/bzwqzs2</link>
			<description>Donald Tusk w niedzielnym wpisie w serwisie X zwrócił uwagę na problem narastających prorosyjskich nastrojów w Polsce. Zdaniem szefa rządu negatywne emocje wobec Ukrainy są celowo rozbudzane przez Kreml, który wykorzystuje autentyczne obawy społeczne. Tusk podkreślił, że rolą polityków jest przeciwdziałanie tym tendencjom, a nie ich wzmacnianie.</description>
			<guid isPermaLink="false">aeb50f7c-a994-4934-9f20-11808bb83153</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 11:22:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m15k9kpTURBXy9mZTczMzQxNmI0OWU3OTgzN2U4N2FhZThmZDUyM2U2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W co gra Putin z dronami? Niemiecki politolog mówi o teorii dwóch frontów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niemiecki-politolog-mowi-o-drugim-froncie-putina-jest-nim-polska/dncfbxe</link>
			<description>Wtargnięcie rosyjskich dronów w polską przestrzeń powietrzną wywołało reakcję zarówno w Polsce, jak i na arenie międzynarodowej. Niemiecki politolog Herfried Muenkler stwierdził w rozmowie z tygodnikiem &quot;Die Zeit&quot;, że incydent ten nie był przypadkowy i miał kilka celów — zarówno militarnych, jak i politycznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">fab9ed8e-0abd-495f-b89c-460613bef0db</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 11:04:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XwWk9kpTURBXy85MGMzZWVhNmY0YWE0ZDI5ZGU5NDhiZjJkZDUxZTI3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marco Rubio w Izraelu. Da zielone światło do aneksji Zachodniego Brzegu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/marco-rubio-z-misja-w-izraelu-przecieki-nie-sa-dobre-dla-palestyny/3v38n4t</link>
			<description>Sekretarz stanu USA Marco Rubio rozpoczął dwudniową wizytę w Izraelu, gdzie jednym z kluczowych tematów jego spotkań ma być planowana aneksja części Zachodniego Brzegu Jordanu przez Izrael. Portal Axios poinformował, że kwestia ta, mająca związek z uznaniem Państwa Palestyńskiego przez zachodnie kraje, jest jednym z priorytetów rozmów Rubia w Jerozolimie.</description>
			<guid isPermaLink="false">537221bb-eba2-43ef-b63c-f05a92b75d40</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 10:52:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TQXk9kpTURBXy9kMDdiNTAxMTdlYTgzZjNkOGFmM2I5NWJlZTlhODY0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taryfy Donalda Trumpa jednak nielegalne? Proces, który może zatrząść USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-zaplaca-za-cla-donalda-trumpa-bilionowy-proces-i-rujnujace-skutki/f3te3rr</link>
			<description>Sąd Najwyższy zgodził się rozpatrzyć i przyspieszyć sprawę dotyczącą tego, czy taryfy nałożone przez Donalda Trumpa są legalne. Jeśli nie są, administracja USA może być zmuszona do zwrotu 1 bln dol. przychodów z ceł. A w przeszłości rząd federalny musiał już wypłacać zwroty w wyniku sądowej decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">dce7a20f-6317-4d57-b05a-42222e64724a</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 10:33:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dTkk9kpTURBXy8zZmRjMGNiNzkyMjdhMmM2NmIwZWJhYTlkMmUxY2RlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraków pójdzie drogą Katowic i opodatkuje pustostany? Łatwo nie będzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/krakow-podatek-od-pustostanow-czy-miasto-pojdzie-sladem-katowic/gxqy3w9</link>
			<description>Zaczęło się od Katowic, a teraz po podatek od pustostanów może sięgnąć Kraków. O ile pomysł krakowskiej opozycji poprze rada miasta. Chodzi o podatek od niesprzedanych nieruchomości przez deweloperów. Jak informowaliśmy w Business Insiderze, prezydent Katowic zażądał od deweloperów wyższego podatku, bo uznał, że niesprzedane mieszkania oznaczają, że są one związane z prowadzeniem działalności gospodarczej. Część krakowskich radnych uważa, że to również szansa dla Krakowa, aby zebrać więcej pieniędzy do budżetu miasta.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1b82b2f-f33f-4a8a-9803-6cd51dd0ed39</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 10:00:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RuJk9kpTURBXy84YTg3MGEwZjJiMDZkZDA5Yjc1YzUwNmU1YmNiNGFkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokój dla studenta. Coraz trudniej o ofertę do 1000 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jak-go-przygotowac-pokoj-dla-studenta-ceny-przekraczaja-1000-zl/cpzejj9</link>
			<description>Sezon najmu mieszkań trwa w najlepsze, a przed nami kolejna fala popytu. Wrzesień tradycyjnie oznacza wzmożone zainteresowanie pokojami do wynajęcia, jednak tegoroczna sytuacja rynkowa jest wyjątkowo trudna dla studentów. Już dane serwisu Otodom z lipca pokazały, że dostępność pokojów spadła o 12 proc. w porównaniu z poprzednim rokiem, podczas gdy ceny systematycznie rosną. Co więcej, oferty do 1000 zł stają się rzadkością — obecnie stanowią już tylko połowę rynku, podczas gdy jeszcze trzy lata temu było to aż 75 proc. wszystkich ogłoszeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">817e479b-dbfe-4c48-a255-5397f1b61bd7</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 09:13:05 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0oJk9kpTURBXy9mMzBlZmIzY2EyMzJiMTUxY2JlZDBkZGU0YTA4ZTgwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odszkodowanie za zniszczony przez dron budynek. Tylko w jednej sytuacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/odszkodowanie-za-szkody-od-dronow-co-mowia-polisy-ubezpieczeniowe/chv7jj1</link>
			<description>Wydarzenia z 10 września 2025 r., kiedy rosyjski dron spadł na budynek w miejscowości Wyryki niedaleko Włodawy, uszkadzając dach budynku mieszkalnego, postawiły przed właścicielami nieruchomości pytanie o możliwość uzyskania odszkodowania. Choć nikomu nic się nie stało, incydent obudził wątpliwości dotyczące zakresu ochrony ubezpieczeniowej w przypadku tego typu zdarzeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">66a10814-fb75-4412-9c01-9e76a4b46065</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 09:04:52 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zjRk9kpTURBXy9mYWI0MTQ4ZGQ4MTU5NTEzOWM3ZGM3ODdmZDYxOWUxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy jesteśmy w dobrym momencie na zakup mieszkania? Oto nastroje Polaków [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/czy-to-dobry-moment-na-zakup-mieszkania-optymizm-rosnie-sondaz/pbdew4e</link>
			<description>Coraz więcej Polaków dostrzega sprzyjające warunki na rynku nieruchomości — wynika z badania portalu Nieruchomosci-online.pl przeprowadzonego w sierpniu. Eksperci wskazują na kilka czynników sprzyjających tej zmianie, takich jak obniżki stóp procentowych czy większa elastyczność cenowa na rynku wtórnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">c2274acb-35e4-4e14-bfbb-b47222b6d100</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 09:00:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gPCk9kpTURBXy81NTY1M2M2ODIxN2U3Y2ZkOWNmZjIxOTQyZTMwMjEyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Usunąłem wszystkie aplikacje z telefonu poza połączeniami i SMS-ami. W moim życiu zmieniło się wiele</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/usunalem-praktycznie-wszystkie-aplikacje-z-telefonu-oto-jak-zmienilo-sie-moje-zycie/3rr66g2</link>
			<description>Miałem problem ze skupieniem, snem i relacjami z ludźmi, bo byłem uzależniony od telefonu. Postanowiłem usunąć wszystkie aplikacje, łącznie z e-mailem, tak aby mój telefon odbierał tylko połączenia i SMS-y. Ta drastyczna zmiana bardzo mi pomogła.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce136218-bc42-45c0-b219-ffbdceee0ccc</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:47:26 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H46k9kpTURBXy81Y2ViNDlhYjU0ZmRhNWQ0ODUwNjgyNGI5NDgxMmU5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samotna walka Volkswagena z Chińczykami. Oto plan koncernu na baterie do aut tanich i drogich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ten-sam-rozmiar-ale-rozne-zasiegi-oto-plan-volkswagena-na-baterie-do-aut-tanich-i/xz0twxg</link>
			<description>Akumulator stanowi w samochodzie elektrycznym dużą część wartości dodanej — która omija europejskich producentów aut. Chiny są tu absolutnym monopolistą. Tylko Volkswagen odważa się pójść własną drogą z projektem &quot;PowerCo&quot;. Ta strategia to zarówno szanse, jak i ryzyka. Co ciekawe baterie mają mieć jednakowy rozmiar niemal we wszystkich modelach, ale na większy zasięg mogą liczyć tylko nabywcy tych droższych.</description>
			<guid isPermaLink="false">114e6db7-21c3-42ac-9fda-fbc1f1501521</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:46:02 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bq4k9kpTURBXy83Y2NkYjU5ZjM0YjYwZWNhYjBhZWFmMDc2YmY0OWMwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberatak na Jaguar Land Rover. Tysiące miejsc pracy zagrożone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/cyberatak-na-jaguar-land-rover-eksperci-ostrzegaja-przed-fala-bankructw/ck6zr2l</link>
			<description>Problemy Jaguar Land Rover (JLR) związane z cyberatakiem, który ujawniono 1 września, wciąż się pogłębiają - donosi BBC. Awaria systemów komputerowych zmusiła koncern do zamknięcia linii produkcyjnych na całym świecie. Przestoje dotknęły fabryki w Solihull, Halewood i Wolverhampton, które pozostaną nieczynne co najmniej do środy, ponieważ trwa ocenianie szkód oraz usuwanie skutków ataku.</description>
			<guid isPermaLink="false">45f48a4b-8b5a-408b-a137-257ecb83ae28</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:44:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ORvk9kpTURBXy9kOTc5MDY3M2Q3ZDk1OWQ5MmVkN2YyMDE0ZmFlNDUzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weto prezydenta Nawrockiego. Kluczowa branża polskiej gospodarki ocenia konsekwencje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/brakuje-80-tys-kierowcow-w-polsce-weto-prezydenta-moze-dodatkowo-zaszkodzic/2emnmyy</link>
			<description>Pod koniec sierpnia prezydent Karol Nawrocki zawetował nowelizację ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy w Polsce. Poza kwestiami dotyczącymi świadczeń, np. 800 plus, oznacza to, że od 1 października 2025 r., nie będzie już przedłużenia legalnego pobytu w oparciu o specustawę. Tysiące Ukraińców będą miały do wyboru pozostać w Polsce nielegalnie albo wyjechać. Chodzi o tych, którzy przyjechali przed wojną. Tymczasem kluczowa dla polskiej gospodarki branża transportu drogowego zmaga się z niedoborem pracowników. O tym, czy temat utrudnień dla Ukraińców pogorszy i tak złą sytuację, z Piotrem Czajkowskim, menadżerem ds. floty w międzynarodowym przewoźniku DSV-Global Transport and Logistics, rozmawia Jacek Frączyk.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff6df996-0fcf-49d2-8d0f-32e6c74b5d12</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:15:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eFUk9kpTURBXy85MDY3NTRlZmZjNjRhMmJlNWIwYzFiNDljZDY3ZTAxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Manipulacje, intrygi i plotki. Znasz to ze swojej firmy? &quot;Ludzie stają się toksyczni pod wpływem warunków&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/znasz-te-przypadki-ze-swojej-pracy-ekspertka-mowi-skad-biora-sie-toksycy/zk56dqd</link>
			<description>Toksyczny szef oraz &quot;koleżanki&quot; i &quot;koledzy&quot; — to jeden z głównych powodów, dla których pracownicy &quot;rzucają papierami&quot; — częściej niż z powodu niskich zarobków. Psycholożka i ekspertka od korporacji podkreśla jednak w rozmowie z Business Insiderem, że &quot;nikt nie rodzi się toksyczny&quot;, ale niewłaściwa kultura organizacji pozwala wydobyć na wierzch najgorsze cechy. Dodaje, że czasami nieświadomie sami wzmacniamy toksyczne wzorce, np. swoim zachowaniem wobec szefa.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a0f5f92-10bb-480f-a692-1f37d6a9bdb9</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:00:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o9ok9kpTURBXy85ZTE5Njc5MWViYThjZTE2ODk1YTA2OGQ0MjMwZDgzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak polska klasyka pokonuje dubajską czekoladę. Rozmawiamy z szefem Wedla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/powiedzial-nie-dubajskiej-czekoladzie-szef-wedla-tlumaczy/jmfmxh3</link>
			<description>Nowe trendy pojawiają się i znikają — mówi w rozmowie z Business Insider Polska Maciej Herman, dyrektor zarządzający firmy Wedel. Dlatego legendarna polska marka nie zdecydowała się na wypuszczenie swojej &quot;dubajskiej czekolady&quot;. Szef firmy mówi natomiast, jakie eksperymenty podobają się klientom — i czy możliwy jest powrót taniej czekolady.</description>
			<guid isPermaLink="false">7cfe6c18-6f9e-48a9-9d5d-7979a6ebdc3e</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 06:59:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MHhk9kpTURBXy85NTM3ODRiOGU2M2Q3MjI2ZDBmOGI4NGFiNDE3ODFkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drony bojowe. Tania rewolucja, która zmienia oblicze wojen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/drony-bojowe-tania-rewolucja-ktora-zmienia-oblicze-wojen/wd9nh8s</link>
			<description>Drony bojowe zmieniły geografię współczesnych wojen. Od Górskiego Karabachu, przez Jemen i Etiopię, po pełnoskalową wojnę Rosji przeciwko Ukrainie stały się lotnictwem masowym — relatywnie tanim, trudnym do zneutralizowania i dostępnym w wersjach od kieszonkowych FPV po ciężkie platformy MALE. Wyjaśniamy, dlaczego bezzałogowce są dziś tak ważne w planowaniu operacji oraz jakie są ich ograniczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">72a3f7e1-d7bf-491a-bc0e-91b87528f53c</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 06:55:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/09uk9kpTURBXy9kNWY1OWIyNDA4MWVkYTlmN2RmMWQ2NmM3OTRmOTk4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najniższa krajowa wzrośnie od 2026 roku. Kluczową datą 15 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-wyniesie-placa-minimalna-w-2026-roku-szczegoly-projektu-rozporzadzenia/45h56sj</link>
			<description>Płaca minimalna wzrośnie od stycznia 2026 r. O ile? Do 15 września Rada Ministrów musi podjąć ostateczną decyzję w sprawie wysokości najniższej krajowej. Rozporządzenie ma zostać opublikowane w Dzienniku Ustaw, a propozycja budzi wiele pytań i emocji wśród milionów pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">f531a731-91c4-4927-a14c-d871e51957dd</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kRbk9kpTURBXy9mZTA4MzYxZjM5NGU0MjcxY2Y4N2VhNTA4NzBjNjNmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miał 35 lat, gdy usłyszał diagnozę. Rak atakuje coraz młodszych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/zdrowy-styl-zycia-a-ryzyko-raka-co-mowia-najnowsze-badania/fhl41t9</link>
			<description>Rak coraz rzadziej jest chorobą kojarzoną wyłącznie z wiekiem starszym. Onkolodzy alarmują: zachorowalność wśród młodych dorosłych wzrosła aż o 40 proc. od lat 70. i obejmuje coraz więcej typów nowotworów, w tym raka jelita grubego, piersi czy trzustki. Chorują trzydziestoletni sportowcy i osoby prowadzące zdrowy tryb życia, które nigdy nie spodziewałyby się takiej diagnozy. Lekarze mówią wprost: to niepokojący trend, którego przyczyn wciąż do końca nie rozumiemy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e183c32f-344d-4f08-977f-c046c250cc6b</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 19:13:49 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uTFk9kpTURBXy8wODk0N2UzN2ZmOGRhMDYxYjUyNGI4YzQzYzlmZWVlOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Apple szykuję niespodziankę AI. Inwestorzy naciskają, aby gigant przejął Perplexity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/apple-szykuje-niespodzianke-ai-gielda-wolalaby-aby-gigant-przejal-perplexity/wpcyq3f</link>
			<description>Apple znalazła się w centrum burzy o AI. Z jednej strony w Cupertino powstaje odpowiedź na Perplexity i ChatGPT o roboczej nazwie World Knowledge Answers i ma to być nowy tryb wyszukiwania i odpowiadania, który zostanie wbudowany w odświeżoną Siri. Z drugiej — coraz głośniej słychać z Wall Street, że inwestorzy i analitycy tracą cierpliwość i woleliby, aby Apple zapewniło dostęp do wysokiej jakości AI w krótkim czasie. Zamiast budować, kupcie Perplexity — przekonują głosy z giełdy.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a1df15b-2d86-4ef5-a3e8-fb76811706f2</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 18:56:11 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lyyk9kpTURBXy8yMGQwZjU1MmRmZGZmMWE3YWMxNWQ4MWJlNjVmM2Y3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziadkowie kupują, rodzice proszą: przestańcie. Skąd ten zalew zabawek?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/zabawki-kontra-inflacja-jak-ceny-zmienialy-sie-przez-dekady/r6xlw56</link>
			<description>Ceny żłobków i przedszkoli szybują w górę, inflacja rośnie od dekad, ale zabawki dla dzieci… tanieją. W efekcie salony rodziców-milenialsów uginają się od plastikowych lalek i samochodzików, których nigdy wcześniej nie można było kupić tak tanio i w takiej ilości. To paradoks współczesnego rodzicielstwa: koszt opieki nad dziećmi bije rekordy, a ich pokoje toną w zabawkach, których nikt już nie nadąża chować.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d5e6f4f-dab3-46ad-acf3-88f2578c41e6</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 18:45:31 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_GGk9kpTURBXy85NWYyYTBjMzk3MTZmZWJhMjQzZTJkOWQyMDkzYzIyMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca w IT. Firmy szukają partnerów a nie &quot;rzemieślników kodu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-it-sie-zmienia-kogo-dzis-szukaja-pracodawcy/fjpqf3z</link>
			<description>Paradoks współczesnego rynku IT polega na tym, że jednocześnie mamy nadmiar kandydatów i niedobór specjalistów. — Z jednej strony widzimy mnóstwo zagubionych kandydatów na rynku pracy, z drugiej — firmy wciąż mają problem ze znalezieniem pracowników, którzy potrafią sprostać nowym wyzwaniom — zauważyła Dorota Piekarska, ekspertka HR w No Fluff Jobs, współprowadząca debatę o przyszłości świata IT w Polsce, podczas której eksperci próbowali odpowiedzieć na pytanie, kogo dziś naprawdę brakuje w IT i jak przygotować organizacje na nadchodzące zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec94b553-4c33-4446-81ae-bd5ec6481e15</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 18:35:13 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5gDk9kpTURBXy8wNmI2ZmU0YTFhZjk1MGI5MzY2Y2Y3MWU3MDU4NGY2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pula w Eurojackpot rośnie do 116 mln euro. W Polsce były duże wygrane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pula-w-eurojackpot-rosnie-do-116-mln-euro-w-polsce-byly-duze-wygrane/4l2r7eg</link>
			<description>Olbrzymia pula Eurojackpot w wysokości 100 mln euro po raz kolejny pozostała nieodebrana, bo nikt nie zgarnął głównej nagrody. Wzrosła teraz do aż 116 milionów euro. Na liście osób, które otrzymały wysokie wygrane znalazło się pięciu Niemców i jeden Węgier. W Polsce padło wiele wygranych, ale dopiero piątego stopnia. Tu też są niemałe pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce043343-8a86-4e27-9758-a23d8ffc6672</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 17:09:52 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gM-k9kpTURBXy83NTk3MDQwY2IxN2Q0MDdkNmQ5MDhlNmM5NmEwMjg0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uniwersytet Stanforda ostrzega przed skutkami AI. Młodzi to &quot;kanarki w kopalni&quot; rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/uniwersytet-stanforda-mlodzi-pracownicy-ofiarami-generatywnej-ai/xm31l65</link>
			<description>Młodzi pracownicy w Stanach Zjednoczonych są pierwszymi ofiarami transformacji napędzanej generatywną sztuczną inteligencją — wynika z najnowszego raportu Stanford University. Podobnie jak kanarki w kopalniach ostrzegały przed niewidzialnym zagrożeniem, tak teraz najmłodsze pokolenie na rynku pracy sygnalizuje zmiany, które mogą przekształcić całe sektory gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">12e097f7-93d2-46d7-8b6f-6428b3d1b17e</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 15:57:06 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sVrk9kpTURBXy84NjQxMzRhOTgyMTQzMzgzZTc0ZjdiMzkwYmVlOTFiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie ignoruj emocji w zespole. Kluczowe zasady skutecznego wsparcia pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-liderzy-moga-wspierac-zespoly-w-obliczu-kryzysow-praktyczne-porady/el92ryt</link>
			<description>Kryzysy w pracy nie zawsze mają spektakularny charakter. Mogą być efektem wydarzeń zewnętrznych, takich jak wojna czy pandemia, ale równie często rodzą się w codziennym funkcjonowaniu firmy — z powodu konfliktów, nadmiernego przeciążenia czy wypalenia. Problemy osobiste, jak rozwód, choroba w rodzinie czy żałoba, w naturalny sposób przenikają do pracy, bo nie jesteśmy w stanie zostawić emocji za drzwiami biura. Dlatego warto pamiętać, że profilaktyka kryzysów zaczyna się od codziennych decyzji organizacyjnych, które chronią zdrowie psychiczne pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f932aab-f25a-439d-90d9-0fef739d68ca</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 15:43:31 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/83Kk9kpTURBXy8zZWZiYmI5MDhjNzA4NTA1NDcyOTE5MDliMzhjMTJkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dron uderzył w rafinerię ropy w Ufie. Rosja traci swoje możliwości produkcyjne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dron-uderzyl-w-rafinerie-ropy-w-ufie-rosja-traci-swoje-mozliwosci-produkcyjne/ntjvtfw</link>
			<description>Rafineria ropy w Ufie, stolicy Baszkirii położonej na pograniczu europejskiej i azjatyckiej części Rosji, została uszkodzona w sobotę w wyniku ataku dronowego — poinformował gubernator tego regionu Radij Chabirow, cytowany przez agencję Reutera. Ukraińskie siły zbrojne wyeliminowały już ponad jedną piątą mocy produkcyjnych paliw w Rosji — wyliczy ukraiński Instytut Wyspy Węży.</description>
			<guid isPermaLink="false">24e5674d-13d2-49d6-a8e7-d1e87e9ba289</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 15:15:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IV_k9kpTURBXy8yMzAzZTJiYjFmYjdhMGQ0MWY1YmMxNjU0MmM4ZjA0OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zagłuszanie sygnału GPS. Dlaczego ta technika coraz częściej uderza w europejskie lotnictwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/zagluszanie-sygnalu-gps-jamming-spoofing-dlaczego-ta-technika-coraz-czesciej-uderza-w/l4erytp</link>
			<description>Zagłuszanie sygnału GPS — nazywane też jammingiem GPS lub zakłóceniami GNSS — z tematu niszowego stało się kwestią bezpieczeństwa i polityki. 31 sierpnia 2025 r. samolot z przewodniczącą Komisji Europejskiej Ursulą von der Leyen, lecący do Płowdiwu w Bułgarii, doświadczył problemów z nawigacją satelitarną. Część instytucji i mediów wskazywała na celowe zakłócenia i możliwy rosyjski udział. Spór o szczegóły pokazuje jednak coś szerszego: od 2022 r. raporty o zagłuszaniu i spoofingu mnożą się zwłaszcza wzdłuż wschodniej flanki NATO, wpływając na lotnictwo i żeglugę.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1e1d45a-d967-4236-b5b0-614fa9cb6353</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 14:54:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bhik9kpTURBXy82ODMyZjRjNTJiMmM5YjU0MzQ5NDJlODU2OTg5ZmM3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto 10 nieoczywistych i poszukiwanych zawodów przyszłości. Sprawdź, czy masz odpowiednie umiejętności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jakie-zawody-beda-w-przyszlosci-eksperci-wskazali-10-nowych-profesji/mcpn4f6</link>
			<description>W nadchodzących latach na całym świecie znikną i powstaną miliony miejsc pracy. Jakie zajęcia będą w przyszłości najbardziej pożądane? Na postawie rozmów z ekspertami przedstawiamy dziesięć profesji — i mówimy, co trzeba umieć, aby je wykonywać.</description>
			<guid isPermaLink="false">c59fd549-70c4-46e5-b7b3-3daceabf361f</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 14:35:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MUuk9kpTURBXy83YzgwN2MzMzE5OTAxYTZjYTIxZjM2NWQyNDIzOTNlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już po awarii terminali płatniczych w całym kraju. Mamy wyjaśnienia operatorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/juz-po-awarii-terminali-platniczych-w-calym-kraju-mamy-wyjasnienia-operatorow/0rnzs7v</link>
			<description>W serwisie Downdetector zaraz po godz. 12:00 zaświeciło się w sobotę na czerwono przy kartach Visa, Mastercard, Bliku. Z całej Polski przychodziły informacje o awarii terminali płatniczych w sklepach i punktach handlowych. Jeden z operatorów terminali, firma eService poinformowała, że po ponad dwóch godzinach przywrócono funkcjonalności. Problem nie dotyczył terminali Polcardu, sześciocyfrowe kody Blik działały bez problemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7072b52-5dfe-4aca-b80d-d69a4879bc6c</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:37:46 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/imek9kpTURBXy9lZTcyOWU5OTA1MjZmNjQwYTVjNjM4OGZjZTRlNzhiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka awaria terminali płatniczych. Problem z płatnościami w całej Polsce zażegnany po trzech godzinach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/wielka-awaria-terminali-platniczych-problem-z-platnosciami-w-calej-polsce-zazegnany/ew6cs5x</link>
			<description>Z całej Polski dobiegały informacje o wielkiej awarii terminali płatniczych w sklepach i punktach handlowych oraz na stacjach benzynowych. Od 12:00 nie działały płatności kartą oraz BLIK-iem, co widać w zgłoszeniach w serwisie Downdetector. Jak wynika z ustaleń Business Insider Polska w jednym z polskich banków, problem dotyczył kart kredytowych. Przed godz. 15:00 pojawił się komunikat operatora terminali eCard, że problem jest już zażegnany. Nie podano jeszcze przyczyn.</description>
			<guid isPermaLink="false">1eb40139-f1dd-4372-9282-7717cfdc0e7c</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 11:43:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MhOk9kpTURBXy80MzVmZGEwNjE5ZmMyNjZiMTQzYWY4NmMxNWFmYjRhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy eldorado rzeczywiście się skończyło? Tyle zarabiają programiści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/13-wrzesnia-swieto-programistow-ile-zarabia-programista-i-pracownicy-it/qlkljye</link>
			<description>13 września obchodzone jest święto programistów. Ile zarabia programista w 2025 r.? Wynagrodzenia w tym zawodzie są bardzo zróżnicowane — zależą m.in. od doświadczenia i formy współpracy. Na jaką pensję mogą liczyć juniorzy i seniorzy? Oto kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">338d3dd8-a889-4ca8-bb61-8fe7a2dd17b3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 08:08:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BM-k9kpTURBXy83ZGY3YmVlNGZkMDAyN2NkMjMzN2Q2YzVjZGIzZDBkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny już za dwa tygodnie. Resort wyjaśnia wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/system-kaucyjny-juz-za-dwa-tygodnie-resort-wyjasnia-watpliwosci/gmkcgsq</link>
			<description>Kaucja ma być doliczana do ceny przez wszystkie punkty sprzedaży z napojami objętymi systemem kaucyjnym, w tym automaty i restauracje — przypomniał w sobotę resort klimatu. Dodał, że system ma objąć opakowania ze szkła, plastiku i metalu, a kaucję będzie można odzyskać po zwrocie opakowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">c12ae941-d655-472c-8d3d-2010bc291fa3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 08:05:24 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qjhk9kpTURBXy9jMDQ5NmRlNzJlMjI2OTEyM2VkYjMxYTFlOTMyMjAyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkasz na parterze i płacisz za windę? Sądy mają coraz więcej takich spraw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/mieszkasz-na-parterze-i-placisz-za-winde-sady-maja-coraz-wiecej-takich-spraw/xweb221</link>
			<description>Skoro mieszkasz na parterze, to nie korzystasz z windy. A i tak musisz płacić za jej konserwację i utrzymanie. To nie podoba się coraz większej liczbie Polaków, którzy decydują się na pójście do sądu. A te wydają często bardzo różne wyroki.</description>
			<guid isPermaLink="false">8879bf7d-a096-4b37-bfc6-219ac43b0df9</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 07:46:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iUOk9kpTURBXy82NzQyNDUxMmIzNTE1MTlmNDg3NTM2MzZhNjQ5MmM3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy podnoszą alarm. To pierwsze takie dane w tym roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niemcy-podnosza-alarm-to-pierwsze-takie-dane-w-tym-roku/713x10b</link>
			<description>Po raz pierwszy w tym roku inflacja w Niemczech zaczęła rosnąć. Na dodatek, tempo jest jednym z szybszych w całej Europie. Ekonomiści przewidują, że taka sytuacja może się utrzymać w najbliższych miesiącach, co powoduje niepokój niemieckich mediach i wśród mieszkańców zza naszej zachodniej granicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">3f372d07-ca48-4279-a699-a89d6d3650e3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 07:13:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6TMk9kpTURBXy9iNGY3MWEzZDdjNmFkOTM2Y2Q0ODI3YTBmMmIzZGQ2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mamy po 23 lata i planujemy intercyzę. Daleko nam do bogactwa, ale chcemy od początku mieć sprawiedliwy związek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jestesmy-mlodzi-i-juz-planujemy-intercyze-to-nie-brak-zaufania-oto-nasze-motywacje/erwdhzd</link>
			<description>Ja i mój partner mamy zupełnie różne pochodzenie, ale zgadzamy się co do intercyzy — jest kluczowa. Konstruujemy ją tak, by była korzystna dla nas obojga. Te rozmowy w rzeczywistości jeszcze bardziej nas do siebie zbliżyły i wzmocniły nasz związek.</description>
			<guid isPermaLink="false">659a6f52-78df-4228-99af-298e4f1ffda4</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:51:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i1Rk9kpTURBXy9lMmQxNDg1NzExZWRlYzk3NzI5ZTA1ODhmMzk4YTBkMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odkryj moc medytacji w codziennym życiu. Podcast &quot;Slow life w dużym mieście&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odkryj-moc-medytacji-w-codziennym-zyciu-podcast-slow-life-w-duzym-miescie/2ge7s7h</link>
			<description>Czy medytacja to tylko siedzenie w pozycji lotosu i liczenie oddechów? Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, w 12. odcinku swojego podcastu obala najpopularniejsze mity i pokazuje, jak każdy może zacząć medytować – nawet w centrum wielkiego miasta.</description>
			<guid isPermaLink="false">2dab3f19-2e45-49e7-a9a4-9bb137839a6b</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RRBk9kpTURBXy82ZmY1MzU0N2M3NTQwYWUzZGFlMTVkNTE5ZTBlMDE4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fitch obniża rating Francji. Wskazuje na ryzyko polityczne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rating-francji-w-dol-agencja-fitch-widzi-ryzyko-polityczne/9vlldmd</link>
			<description>Agencja ratingowa Fitch obniżyła rating Francji, wskazując, że zawirowania związane z powtarzającymi się upadkami rządów zmusiły kraj do trwałej walki o ograniczenie rosnącego zadłużenia. Tydzień temu ta sama agencja obniżyła perspektywę ratingu Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">693c49a9-3605-4b67-860d-10f9671d0c42</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 05:44:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fgzk9kpTURBXy8yZDUyOGIwMmE0ZGZmNjk0Njg3ZDQ1ZWM0MzUzMjE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Solorz wraz z żoną odwołani z kolejnej spółki. Jest komunikat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/solorz-wraz-z-zona-odwolani-z-kolejnej-spolki-jest-komunikat/5k8n5sy</link>
			<description>Zygmunt Solorz i Justyna Kulka zostali odwołani z rady nadzorczej PAK-PCE, spółki zależnej Cyfrowego Polsatu działającej w branży energetycznej. To kolejne w ostatnich dniach odwołanie miliardera i ciąg dalszy wojny o władzę w jego imperium. Wcześniej twórca Polsatu stracił stanowisko w Polsat Media.</description>
			<guid isPermaLink="false">68a819a6-44dc-40ec-a098-b6041a21c80c</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 05:08:44 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hIzk9kpTURBXy8zMmM3NmNlMWM0NTE3M2I1ZjY5M2IyMWZjNTRhMDBkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kogo może wezwać armia? Magda zamarła, gdy usłyszała o dronach. Już raz wojsko się o nią upomniało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kiedy-i-po-kogo-moze-zglosic-sie-wojsko-magda-jest-pielegniarka-i-po-nia-armia-sie/mt6gq5f</link>
			<description>Przymusowy pobór do wojska zawieszono w Polsce ponad dekadę temu, ale obowiązek obrony Ojczyzny wciąż pozostaje w mocy i dotyczy szerokiej grupy obywateli. — Jak jesteś pielęgniarką, wojsko ma prawo przyjść po ciebie zawsze — opowiada nam Magda. Wie, co mówi, bo wojsko się do niej w przeszłości zgłosiło. Na wszelki wypadek miała w pracy spakowaną walizkę. Gdy usłyszała o rosyjskich dronach nad Polską, zamarła. — Ostatnio dostałam informację, że zrobili ze mnie podoficera. Bez studiów wojskowych. Na ćwiczeniach byłam może 30 lat temu. Jakiś generał podpisał, że teraz jestem szefem — mówi w rozmowie z Business Insiderem.</description>
			<guid isPermaLink="false">829e8a5c-7401-49c9-9092-9f34ac70ffbf</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 04:48:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/esKk9kpTURBXy9jNmE0OWQ1YjE3YzU3ZmE0ZDQwNGYzYWVhZWFkZjg0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tam się rodzą podatki dla budżetu państwa. Liderzy drastycznie zmniejszyli wpłaty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podatki/tam-sie-rodza-podatki-dla-budzetu-panstwa-liderzy-drastycznie-zmniejszyli-wplaty/st6hkgv</link>
			<description>Teoretycznie wszyscy płacą podatki, ale jest część gospodarki, która je faktycznie wytwarza oraz część, która je konsumuje. Postanowiliśmy przyjrzeć się bliżej tej pierwszej, czyli firmom, które wytwarzają jakieś dobra czy usługi, są w stanie zapłacić ze swoich zarobków pracownikom oraz wpłacić za nich PIT, za siebie opłacają też CIT i szereg innych podatków, a gdy chcą wypłacić udziałowcom dywidendę, to jeszcze od niej też muszą odprowadzić podatek. Z naszego zestawienia wyszło, które firmy w największym stopniu zasilają budżet i bez których ten budżet po prostu nie istnieje. Zobaczmy, na jakich filarach opierają się finanse państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">1bd65362-d9ee-4d00-a27b-3191645a8296</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 04:06:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z9xk9kpTURBXy8wMDUzMDZiOTEwYjYwNzIwOTlmMDcxZDVmNDlhNjljZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Posłowie ostro pracowali. Sprawdź, jak zmienili prawo [LISTA USTAW]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/poslowie-ostro-pracowali-tak-sejm-zmienil-prawo-lista-ustaw/x3ghbwc</link>
			<description>Zgodnie z zapowiedzią Szymona Hołowni, marszałka Sejmu, na zakończonym posiedzeniu działo się bardzo dużo. Choć harmonogram zmieniano w ostatniej chwili z powodu nalotu dronów, posłowie uchwalili 25 ustaw. Wśród nich znalazły się te pilne — o pomocy obywatelom Ukrainy czy zamrożeniu cen energii, a także wprowadzające rewolucję w prawie pracy, ubezpieczenia dla sołtysów, domniemanie niewinności oraz pakiet deregulacyjny. Oto zestawienie wszystkich zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">bbecf983-b5f7-4f27-bda9-9f9dbae07c92</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 03:42:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wy_k9kpTURBXy8wOTJhNGNjYzY1MDBhMmE0NGYwMDY3OTg2MzgxMmRmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek wojenny i zawieszenie świadczeń. Członek RPP mówi wprost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podatek-wojenny-i-zawieszenie-swiadczen-czlonek-rpp-mowi-wprost/j4see3h</link>
			<description>Potrzebny jest zarówno podatek wojenny, jak i czasowe zawieszenie świadczeń socjalnych — mówi w rozmowie money.pl członek RPP Ludwik Kotecki. &quot;Skoro prezydent mówi, że martwi się finansami publicznymi, może partie opozycyjne też powinny się martwić i pokazać, że są odpowiedzialne&quot; — zaznacza.</description>
			<guid isPermaLink="false">9eebfcbe-849f-4e14-b9e0-5dc585b5bb89</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:50:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z04k9kpTURBXy82ZmZhNWI0M2NmOWVmYjgzZDg3MjhmMDZjOTA5YjVlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Nawrocki jedzie do Berlina. Wiadomo, z kim się spotka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezydent-nawrocki-jedzie-do-berlina-wiadomo-z-kim-sie-spotka/dqe8by7</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki udaje się do Berlina, gdzie we wtorek spotka się z prezydentem Niemiec Frankiem-Walterem Steinmeierem oraz z kanclerzem Friedrichem Merzem. Tego samego dnia polski przywódca w Paryżu spotka się z prezydentem Emmanuelem Macronem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e5c34305-9f32-460f-9d75-667cfe6be747</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:26:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fV4k9kpTURBXy9mNzUyYThjMGU1MzQ5YTg5YzZmYmE3YWMwM2E0MDE0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AfD rośnie w siłę w Niemczech. Zaskakujący wynik w wyborach samorządowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/afd-rosnie-w-sile-w-niemczech-zaskakujacy-wynik-w-wyborach-samorzadowych/dmv4f36</link>
			<description>AfD umacnia swoją pozycję w Nadrenii Północnej-Westfalii. Wstępne szacunki wskazują, że skrajnie prawicowa partia zdobyła około 14,5 proc. głosów w niedzielnych wyborach samorządowych. To znaczący wzrost w porównaniu do wyniku z 2020 r., kiedy AfD zanotowała zaledwie 5 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">98f80637-e1be-4db9-85d5-b98b0db6bd4c</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:24:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aNAk9kpTURBXy8yOTQwYTVjZTlkNzExMDQ3NWFiZTQ4M2FiNGM4NTZiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wzrost cen ropy. Trump apeluje o sankcje na Rosję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wzrost-cen-ropy-trump-apeluje-o-sankcje/p88hne7</link>
			<description>Notowania ropy naftowej wzrosły na światowych giełdach w pierwszym dniu nowego tygodnia, podsycane napięciami związanymi z handlem rosyjskimi surowcami. Prezydent Stanów Zjednoczonych, Donald Trump, wezwał europejskich sojuszników do zaostrzenia polityki wobec Rosji, uznając dotychczasowe sankcje za niewystarczające.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a5dda33-9407-4515-9a25-d5b2da0e7efe</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:03:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9_xk9kpTURBXy84ZjBiNjRiMjRlNTMxYWNmZTBmZDU0ZjRlNTdhYTQ4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Freedom Edge&quot;. Ruszają kluczowe manewry z udziałem wojsk USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/freedom-edge-ruszaja-manewry-usa-z-dwoma-sojusznikami/bnmpmkd</link>
			<description>Wojska Korei Południowej, USA i Japonii rozpoczęły ćwiczenia na wodach międzynarodowych na południe od południowokoreańskiej wyspy Czedżu. Pięciodniowe manewry mają zacieśnić współpracę uczestników w dziedzinie bezpieczeństwa wobec zagrożenia ze strony Pjongjangu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d88b3e9f-aad5-42c2-ae62-973de1ceea66</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:01:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vHpk9kpTURBXy83ZjMyNDY2YzNhMGU4N2QyYzI1MDI1NTBkZjNjYzViMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sondaż partyjny. KO ucieka PiS-owi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-sondaz-partyjny-ko-ucieka-pis-owi/47phpl1</link>
			<description>Z najnowszego badania OGB na temat preferencji partyjnych wynika, że KO umacnia się na pozycji lidera. Partia zanotowała wzrost o 1,2 pkt proc. w porównaniu z poprzednim badaniem tego samego ośrodka.</description>
			<guid isPermaLink="false">77a1746e-f4a1-42e0-a91b-afb5a3bb4c57</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:50:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6KVk9kpTURBXy85N2IwMzRkYjRiNWEzMGY0NmU0ZDMzZTU1NTcxNDA1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Aż 90 proc. firm zwiększyło swoje przychody. &quot;Ruszą po więcej&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/az-90-proc-firm-zwiekszylo-swoje-przychody-rusza-po-wiecej/wgcqtmd</link>
			<description>Aż 90 proc. polskich firm zwiększyło swoje przychody w zeszłym roku — wynika z badania Adyen Index: Retail Report. Teraz przedsiębiorcy pracują nad realizacją strategii na bieżący rok — 29 proc. z nich planuje otworzyć nowe sklepy stacjonarne w kraju, a 24 proc. rozwijać sprzedaż w social commerce.</description>
			<guid isPermaLink="false">640951bc-afe4-4078-be88-c9f7f2f84fad</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:21:34 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g4Ek9kpTURBXy9kZmZlYjkzMjZkMjBiYzBmYmZiYmYyZGQzYjMzZGY2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nadchodzi rewolucja w ZUS. Przedsiębiorcy dostaną gotowe rozliczenia. Są jednak haczyki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/jpu-zus-rewolucja-w-rozliczeniach-skladek-co-czeka-przedsiebiorcow/fmhtdn8</link>
			<description>Obecnie przedsiębiorcy muszą przesyłać jednolity plik kontrolny w VAT (JPK_V7) fiskusowi. Podobna rewolucja ma być w ZUS. Założenia jednolitego pliku ubezpieczeniowego (JPU ZUS) przedstawiło już Ministerstwo Pracy, Rodziny i Polityki Społecznej. Ma to ułatwić życie przedsiębiorcom, na początek prowadzącym jednoosobowe działalności gospodarcze. Z drugiej strony ZUS będzie miał większą kontrolę nad rozliczeniami składek. Eksperci wskazują też pierwsze problemy, jakie mogą pojawić się w związku z projektowanym JPU ZUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">87353333-c4c1-4455-a233-fedf0c1b0263</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:09:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v99k9kpTURBXy81ODRkMWVlZjUzYmU0YTg2YjI3Y2U5MjllMWM2ZGRiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fatalne wieści ze sklepów. Ceny nagle podskoczyły [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/fatalne-wiesci-ze-sklepow-ceny-nagle-podskoczyly/q83c363</link>
			<description>Przez ostatnie tygodnie ceny podstawowych produktów spadały, ale teraz mamy koniec tego trendu. Tym razem nasz koszyk jest niestety na czerwono - a to znaczy, że za zakupy płacimy o 0,5 proc. więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbf8f9b5-75f3-4095-96f3-eed85abb9b09</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:06:30 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hI-k9kpTURBXy9hMTI1YzZiNTJkMTkwYWI2OThhNTNjNmU4M2E1NTYyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przykro mi, prezesi. Ten futurolog przewiduje, że boty AI wkrótce wejdą do zarządów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/prezesi-sami-wpadna-w-sidla-ai-futurolog-mowi-o-przyszlosci/09q1x91</link>
			<description>Amerykańskie firmy mogą powołać &quot;współprezesa&quot; AI ze względu na wymogi efektywności – przewiduje futurolog Michael Tchong. Według niego rola AI w podejmowaniu decyzji i zwiększaniu wydajności podważa tradycyjne funkcje kierownicze. Nie wszyscy spodziewają się jednak przejęcia władzy przez boty. — CEO zawsze pozostanie człowiekiem – stwierdził jeden z obserwatorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">d92ab458-759d-4a5f-8ff8-0f5865b7f32e</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:04:53 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BAJk9kpTURBXy8xM2RjYWQ0ZTMwODlmYWYxZTdmYjYxNmY0NmQ0ZWFlMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski przemysł obronny czeka rewolucja? Prezes ARP zapowiada otwarcie na sektor prywatny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polski-przemysl-obronny-czeka-rewolucja-prezes-arp-zapowiada-zwrot/b368fm4</link>
			<description>Rozwój polskiego przemysłu obronnego nie jest już wyłącznie zadaniem państwowych przedsiębiorstw. Jak zapowiada nowy prezes Agencji Rozwoju Przemysłu, Bartłomiej Babuśka, rozwiązania mające przyspieszyć odbudowę zdolności obronnych Polski będą opierać się na współpracy między sektorem publicznym i prywatnym. Przykładem ma być spółka RFK, która powstała na bazie dawnego Rafako.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d890351-8e6b-4635-8ad7-cba071e3ccd5</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 04:54:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UbDk9kpTURBXy83ODQ3OWZiOGFhZTM4NjJjYmY3MmJmZTk0MGM5NzI5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fatalne dane z firm. Tylko 30 proc. nie ma problemu z zaległymi płatnościami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ponad-60-proc-przedsiebiorcow-ma-problem-z-zaleglymi-platnosciami/d7fpkfg</link>
			<description>W I półroczu br. 28,3 proc. ankietowanych firm nie miało problemów z zaległymi płatnościami od kontrahentów, a 11,1 proc. respondentów nie potrafiło się określić w tej kwestii — wynika z raportu UCE Research. Oznacza to, że co najmniej 60 proc. biznesów zmaga się z przeterminowanymi należnościami.</description>
			<guid isPermaLink="false">5afec140-c49d-48a7-a634-24a4141287f3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 04:52:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KBvk9kpTURBXy81NTVkYjZlZGY1MzE0OTk0ZGYxMDFlZDgzODA3NDY3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kluczowy chiński polityk przyjeżdża do Polski. Rozmowy o Białorusi w tle</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kluczowy-chinski-polityk-przyjezdza-do-polski-rozmowy-o-bialorusi-w-tle/7d706jq</link>
			<description>W poniedziałek w podwarszawskim Helenowie odbędzie się spotkanie szefa chińskiej dyplomacji Wang Yi z wicepremierem i ministrem spraw zagranicznych Radosławem Sikorskim. Tematem rozmów mają być kwestie strategiczne: chińska polityka wobec wojny w Ukrainie oraz przyszłość eksportu polskiego drobiu do Chin. Wizyta Wang Yi to pierwsza od sześciu lat okazja do spotkania na takim szczeblu dyplomatycznym między Polską a Chinami.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d49cdc7-dd0b-40d1-a5ff-9a395d4c8e18</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 04:36:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Zrk9kpTURBXy9jMjU3Y2UyYmNmOTRmZWRhNjM0MTJlMzAyMzgyMzFhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dzieci coraz mniej, ale &quot;dziecięce&quot; zakupy rosną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dzieci-coraz-mniej-ale-dzieciece-zakupy-rosna/20bwg08</link>
			<description>Polski rynek artykułów dziecięcych nie kurczy się mimo spadku liczby urodzeń. W zeszłym roku jego wartość sięgnęła 15 mld zł, a według prognoz OC&amp;amp;C Strategy Consultants w 2029 r. przekroczy 17 mld zł — podaje &quot;Puls Biznesu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">9dc5f4cd-d856-4ef5-94a3-b13c2e999086</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 04:30:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vtZk9kpTURBXy8yOGNhZWUyMWQ2NTE0N2FiNTM1ODdkYWI5YWU3NzgwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Najważniejsza jest repolonizjacja&quot;. Minister mówi wprost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/najwazniejsza-jest-repolonizjacja-minister-mowi-wprost/geljmpt</link>
			<description>Wiele celów jest dla mnie ważnych, ale najistotniejsza jest repolonizacja rozumiana jako tzw. local content — powiedział w wywiadzie dla &quot;Polska. Metropolia Warszawska&quot; minister aktywów państwowych Wojciech Balczun.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2bc8965-70d2-4ea6-8d5f-02a662f1614c</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 04:22:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZJSk9kpTURBXy9iZTJmYTg2YzUwNzlhMzg4MWNjYzcwMTc1NTA4YjE5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pięć wyzwań związanych z KSeF. Z tym musi zmierzyć się każda firma</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/piec-niespodzianek-w-ksef-ktore-moga-zaskoczyc-kazda-firme/93qtkw4</link>
			<description>Do startu obowiązkowego KSeF pozostało już tylko nieco ponad cztery miesiące. Od 1 lutego największe podmioty będą musiały wystawiać faktury przez KSeF, a wszyscy odbiorcy za jego pośrednictwem będą musieli je odbierać. Kluczowe są więc przygotowania i gotowość do współpracy z KSeF. Część firm już z tym wystartowała, a niektóre kończą przygotowania. Tłumaczymy, na jakie pięć niespodzianek firmy muszą uważać i jak im zapobiec.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ad49aa3-461d-43eb-ba36-ebc86140e4c3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 04:14:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ulwk9kpTURBXy8xMDdjNzU1MTIzZWE0MWRlMmU4NzFiNGYwOWJiNWE2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump znów krytykuje Europę. &quot;Nie robią, co do nich należy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/trump-znow-krytykuje-europe-sankcje-sa-niewystarczajace/vx3w9vb</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump stwierdził, że europejskie sankcje przeciwko Rosji są &quot;niewystarczające&quot; i muszą zostać zaostrzone, zanim USA nałożą własne ciężkie restrykcje. Stwierdził również, że wkrótce zostaną wznowione rozmowy trójstronne z Rosją i Ukrainą.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3288d24-7265-4343-9692-9b7cde96888e</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 04:12:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/glWk9kpTURBXy9hNWU5N2ZlZGMxNzM5NjU1ZmE1MzljNTdlM2NkMTczZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>13. pensja gratis. Tyle musisz mieć oszczędności, żeby to było możliwe bez ryzyka [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/13-pensja-gratis-tyle-musisz-miec-oszczednosci-bez-ryzyka-tabele/vkdgfl7</link>
			<description>Zarabiasz średnią krajową i chciałbyś raz w roku dostać 13. pensję? Nie trzeba mieć hojnego pracodawcy, żeby sobie zapewnić taki przelew. Przydałyby się jednak oszczędności. Jakie? Dokładne kwoty prezentujemy w tabelach dla wynagrodzeń zaczynających się od minimalnej krajowej i sięgających nawet 50 tys. zł brutto.</description>
			<guid isPermaLink="false">98f811b8-fff9-47b9-bca5-2f6c702a6912</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/13ok9kpTURBXy85NmFlYTE1YWM1OGU4MTZjNDI2N2NlMDVkYWVlNWNlYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylu Polaków wierzy, że sojusznicy pomogą nam w razie ataku Rosji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tylu-polakow-wierzy-ze-sojusznicy-pomoga-nam-w-razie-ataku-rosji/y776zre</link>
			<description>67 proc. ankietowanych uważa, że sojusznicy (czyli m.in. USA, Niemcy czy Francja) pomogą nam w przypadku ataku Rosji na Polskę; przeciwnego zdania jest 33 proc. badanych — wynika z sondażu Instytutu Badań Pollster dla &quot;Super Expressu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8410043-7385-4a09-8b76-7fbb92d4a31f</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 04:06:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vjfk9kpTURBXy9hOGUyZGNmMTk0MDZkMTM0MWI0NjBlMmU4OGQzYzcyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd zaskoczy płacą minimalną na 2026 r.? 5 tys. zł coraz bliżej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/placa-minimalna-2026-rzad-ma-ostatnie-godziny-na-decyzje/exs84ep</link>
			<description>Właśnie ważą się losy przyszłorocznej płacy minimalnej. Rada Ministrów w lipcu zaproponowała, że najniższe wynagrodzenie wzrośnie o 140 zł i wyniesie 4806 zł miesięcznie brutto. Rok temu jednak w ostatniej chwili podwyżka okazała się bardziej okazała. Rząd ma czas na decyzje najpóźniej do poniedziałku. Zdaniem eksperta jednak niespodzianki nie należy się spodziewać.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b221f92-48d3-447e-b7cd-a43a6dd99aec</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Sep 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7wlk9kpTURBXy9hYjNlMDBiZWJkMjFiMTU1N2JjNzQwYmNmNjYxNWVkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szkolili AI na treściach bez zgody autorów. Teraz zapłacą 1,5 mld dol. Anthropic zawiera ugodę z pisarzami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/szkolili-ai-na-tresciach-bez-zgody-autorow-teraz-zaplaca-15-mld-dol-anthropic-zawiera/klgwy6m</link>
			<description>Anthropic poinformował sąd federalny w San Francisco, że zgodził się zapłacić 1,5 mld dol. w ramach ugody kończącej pozew zbiorowy autorów książek. Pisarze zarzucali firmie, że bez pozwolenia wykorzystała ich utwory do trenowania chatbota Claude. Wspólny wniosek o zatwierdzenie ugody trafił do sędziego Williama Alsupa po tym, jak w sierpniu ogłoszono samo porozumienie — bez podania jego wartości.</description>
			<guid isPermaLink="false">22a552fc-0903-4207-86fa-7ac7edf34e79</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 19:38:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/666k9kpTURBXy8zMjlmN2U2NzhmNWI2YWU0ZWNhNWUwNzQ2YTNkNTM4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Francji Bayrou zrezygnuje. Rząd upadł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/premier-francji-bayrou-zrezygnuje-rzad-upadl/5f1xxjm</link>
			<description>Premier Francji François Bayrou ogłosił, że poda się do dymisji po przegranym głosowaniu nad wotum zaufania w Zgromadzeniu Narodowym. W poniedziałek, 8 września 2025 r., za rządem opowiedziało się 194 posłów, przeciw było 364, co przesądziło o upadku gabinetu i uruchomiło konstytucyjny scenariusz zmian na szczytach władzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">64a7d08b-c0fe-4668-a86f-f935489a1bab</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 17:19:36 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5DDk9kpTURBXy8yYjA3NWQ5MWEyYWY5ODMyZmJiN2E0MWU3NDYyYjE0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zełenski wyjaśnił, co uznałby za zwycięstwo Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/zelenski-wyjasnil-co-uznalby-za-zwyciestwo-ukrainy/6vp8p0b</link>
			<description>W najnowszej rozmowie z ABC News prezydent Wołodymyr Zełenski wyjaśnił, że miarą zwycięstwa w trwającej wojnie z Rosją jest dla Kijowa samo przetrwanie jako państwa. Jak podkreślił, celem Władimira Putina pozostaje pełna okupacja Ukrainy, a dopóki Rosji nie uda się tego osiągnąć, &quot;zwycięstwo jest po naszej stronie&quot;. Zełenski akcentował, że chodzi o przetrwanie &quot;z naszą tożsamością, naszym państwem i naszą niezależnością&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca4aa4d2-528c-4f24-82d1-cd47c4960a12</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:16:54 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K1vk9kpTURBXy80NzdhNmIxNzJkMTk4OTZhZmFkNDhkNGY3MGY2ODE1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyniki zaskoczyły. Zapytano o to, który z liderów Konfederacji mógłby zostać premierem [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wyniki-zaskoczyly-zapytano-o-to-ktory-z-liderow-konfederacji-moglby-zostac-premierem/92xzmwh</link>
			<description>Przedstawiciele Konfederacji coraz wyraźniej sygnalizują, że po wyborach parlamentarnych w 2027 r. chcieliby, aby to właśnie ich kandydat objął urząd premiera. Wyniki badań opinii publicznej wskazują, że bez tego ugrupowania powstanie rządu będzie praktycznie niemożliwe.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d9297e8-a730-43e3-98ac-04278c6380b8</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:01:56 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ICyk9kpTURBXy8yNTEwOWZmNTJiYWIzMjlhMjY0MWUwZGQwN2IzYjEzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ogromne osiągnięcie konkurencji Starlinka. Internet z kosmosu o prędkości 1,2 Gb/s</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ogromne-osiagniecie-konkurencji-starlinka-internet-z-kosmosu-o-predkosci-12-gbs/m96qbny</link>
			<description>Amazon zrobił ważny krok w wyścigu o internet z orbity. W trakcie publicznego testu Project Kuiper uzyskał przepustowość przekraczającą 1,2 gigabita na sekundę. Wynik — dokładnie 1289 Mb/s zmierzone w Speedteście Ookli — osiągnięto na terminalu klasy enterprise z anteną fazowaną, którą szef programu Rajeev Badyal określa jako pierwsze komercyjne rozwiązanie tego typu zdolne do utrzymywania gigabitowych prędkości w łączności z satelitami na niskiej orbicie okołoziemskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">3dd9cf7d-bc41-4e8d-9c06-bd91d7acef84</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:17:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q7jk9kpTURBXy84YThkYTE2MjFkYWZkNjM1Yjk2MjdiMTBiNDRjMzFkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdeterminowani i zdezorientowani. Jak Zetki odnajdują się na rynku pracy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-dla-pokolenia-z-ambicje-kontra-rzeczywistosc/4xn8w44</link>
			<description>Mimo powszechnego niedoboru talentów rynek pracy dla najmłodszych pracowników wyraźnie się kurczy. Według danych Randstad od stycznia 2024 r. globalna liczba rekrutacji na stanowiska juniorskie zmniejszyła się o 29 proc. W rezultacie młodzi ludzie, zaczynający swoje życie zawodowe, mierzą się z ogromną konkurencją i niejasną wizją swojej kariery.</description>
			<guid isPermaLink="false">93d84faf-3bc0-4b4b-b8fc-5c04bb695fcb</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:15:16 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V_Jk9kpTURBXy80Yjg4MzBkNWYyYWE2M2UwMmI0ZTEyOGM0OWY2OGQwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tesla traci udziały w amerykańskim rynku. Najgorsze wyniki od prawie ośmiu lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tesla-elona-muska-traci-udzialy-w-rynku-nawet-w-usa-najnowsze-dane/6hg8nh2</link>
			<description>Elektryczne samochody Elona Muska marki Tesla kiedyś mogły się pochwalić niemal 80-procentowym udziałem w sprzedaży elektryków w USA. Teraz wynik ten jest o połowę mniejszy. Najnowsze dane pokazują, że sprzedaż pojazdów elektrycznych w Stanach Zjednoczonych każdego miesiąca osiąga sześciocyfrowe wartości.</description>
			<guid isPermaLink="false">52e0aa25-10e9-46e5-b747-969147d965be</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:47:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dBSk9kpTURBXy8yZDk1MjJkNGUyZmJjNWE5YWUzYmQzMjVlMmNkZWFiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ratuje życie za grosze? Tyle zarabia ratownik medyczny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ile-zarabia-ratownik-medyczny-oto-jak-wyglada-praca-i-zarobki/8n6v1s5</link>
			<description>Ratownik medyczny to zawód z misją — dający satysfakcję, ale też bardzo odpowiedzialny i stresujący. 8 września ratownicy obchodzą w Polsce swoje święto. Czy ich zarobki są adekwatne do trudu, jaki na co dzień wkładają w swoją pracę?</description>
			<guid isPermaLink="false">77767424-98c5-413c-a563-e1b0c5e7967a</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:20:53 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JYkk9kpTURBXy9iMTJlZTE5NzIyZTUxZTI2M2RmZjAwMGNhZTI2NWY2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyspy Kanaryjskie, Grecja, Egipt. Ile kosztuje wyjazd? Sprawdzamy ceny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/oferty-first-minute-na-lato-2026-sprawdz-ceny/163j7v2</link>
			<description>Ceny wakacyjnych wyjazdów zorganizowanych osiągnęły nowe rekordy w trzech popularnych kierunkach: na Wyspach Kanaryjskich, w Grecji i Egipcie – wynika z najnowszego raportu Instytutu Badań Rynku Turystycznego Traveldata. Ile kosztują wyjazdy w sezonie 2026?</description>
			<guid isPermaLink="false">c9424a75-8263-469d-a052-33bf29a67de7</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:47:03 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Og7k9kpTURBXy9lZmUyZGU5ODcwMmJiN2YyNmFkMDk3NDZhNmE3ZjUyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkania w średnich miastach nawet trzy razy tańsze niż w stolicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sosnowiec-kontra-warszawa-roznice-w-cenach-mieszkan-siegaja-trzykrotnosci/nyhg0pg</link>
			<description>Mieszkania w polskich miastach średniej wielkości mogą kosztować nawet trzykrotnie mniej niż w stolicy. Największe różnice cenowe pokazuje analiza Grupy Morizon-Gratka, z której wynika, że w najtańszym Sosnowcu przeciętny metr kwadratowy kosztuje zaledwie 5836 zł, podczas gdy w Warszawie ceny sięgają powyżej 17 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">abadf186-2ce9-4b92-9519-ee9002432610</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:20:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZWKk9kpTURBXy8wM2RhMjZlMzc4ZWRjNzY4YWY3ZjVlY2NhMGRkNzg3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy wypowiedzieli się na temat cen mieszkań. Jakie wieści dla kupujących?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-od-deweloperow-oto-jakie-nastroje-panuja-w-branzy/zzs9m39</link>
			<description>Ponad 60 proc. z badanych deweloperów przewiduje w najbliższym czasie przyspieszenia tempa sprzedaży mieszkań. To duża zmiana w porównaniu z nastrojami w branży w poprzednich miesiącach. Jeszcze większa grupa nie planuje modyfikacji cenników. Choć jest też zauważalny odsetek tych, którzy szykują podwyżki cen mieszkań.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6d6db11-6ea2-4633-8f1b-9ab6cb735448</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:13:32 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D8ck9kpTURBXy83N2NmYjFmMjU3NDQ5ZmY3MDYxYzQ0YTJmYmU3YWVkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>InPost sponsorem hiszpańskiego klubu.  Spółka Rafała Brzoski podjęła ważną decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/inpost-stawia-na-atletico-madryt-spolka-rafala-brzoski-podjela-wazna-decyzje/pekxteg</link>
			<description>Grupa InPost, należąca do jednego z najbogatszych Polaków Rafała Brzoski, oraz Atlético Madryt, jeden z najbardziej rozpoznawalnych klubów piłkarskich LaLiga, ogłosiły kontynuację współpracy partnerskiej na sezon 2025/2026. Decyzja ta ma dalej wzmacniać pozycję marki InPost na Półwyspie Iberyjskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f26f659-7941-4eb9-bba8-31737d444fa4</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:56:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZXTk9kpTURBXy9hY2JjMzBkYTVmOGEzMjliNGQ0Mjc3NjEzZWU1ZGZiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera z polskim biznesmenem. Zatrudnił ochronę po fali hejtu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polski-biznesmen-po-aferze-zatrudnil-ochrone-czuje-sie-osaczony/tgxbkcf</link>
			<description>W trakcie US Open czapkę przeznaczoną dla kilkuletniego kibica od Kamila Majchrzaka przejął dorosły mężczyzna — Piotr Szczerek, prezes firmy Drogbruk. Nagranie obiegło świat, a na przedsiębiorcę spadła fala krytyki. Jak donosi &quot;Gazeta Wyborcza&quot;, w trosce o bezpieczeństwo rodziny biznesmen zdecydował się na wynajęcie ochrony. W jego obronie stanął m.in. były prezydent Kalisza.</description>
			<guid isPermaLink="false">df6b0cdb-b5c0-4665-b7ff-bbaa1a02b4f7</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:26:33 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8aUk9kpTURBXy80NzMyNDZjYWM2ODk5YzBiYmJmOGU3NDMwZGExYjE2NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy chcą ograniczeń w 800 plus. Chodzi nie tylko o Ukraińców [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polacy-chca-ograniczen-w-800-plus-chodzi-nie-tylko-o-ukraincow-sondaz/xtvst81</link>
			<description>Prawie połowa Polaków opowiada się za tym, aby świadczenie 800 plus przysługiwało wyłącznie pracującym rodzicom. Chodzi tu nie tylko o obcokrajowców, ale także o polskie rodziny będące beneficjentami programu – wynika z sondażu SW Research przeprowadzonego dla &quot;Rzeczpospolitej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd590875-8a63-4d64-9880-1dab4c6d0271</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:19:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RZkk9kpTURBXy9mZDk5ODJiMjBkZDU3M2IzZDI3YTcyNGMyNzY5ODcwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracownicy się cieszą, firmy mogą zapłakać. Sejm uchwalił rewolucję w prawie pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/sejm-zmienil-kodeks-pracy-rewolucja-w-liczeniu-stazu-pracy-jakie-korzysci-dla/qje1njx</link>
			<description>Do tej pory praca na umowie cywilnoprawnej czy w ramach własnej działalności była z punktu widzenia stażu pracy &quot;niewidzialna&quot;. To się zmieni za sprawą nowelizacji Kodeksu pracy, którą właśnie uchwalił Sejm. Wprowadza ona fundamentalne zmiany w liczeniu stażu, od którego zależy m.in. wymiar urlopu, przyznanie nagrody jubileuszowej czy długość wypowiedzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">4556295f-b8c2-4e3a-8ec7-5fd90571d0fb</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 18:20:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E9zk9kpTURBXy83MjI4MzIxNDRjMGRhY2Y1MWU1M2I3YmIzZTVjMDg0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa o zamrożeniu cen prądu. Sejm podjął decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawa-o-zamrozeniu-cen-pradu-sejm-podjal-decyzje/v7s6t3m</link>
			<description>Sejm uchwalił ustawę o bonie ciepłowniczym, która także przedłuża „mrożenie” cen energii elektrycznej na poziomie 500 zł/MWh dla gospodarstw domowych. Oznacza to, że rachunki za prąd nie wzrosną do końca 2025 r. Przepisy przewidują także wprowadzenie bonu ciepłowniczego w wysokości do 1750 zł w 2025 r. i do 3500 zł w 2026 r. dla gospodarstw domowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f94c9124-1618-4ca9-85b0-8d130553b3bb</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 18:10:09 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qbRk9kpTURBXy9hMTM4YzU3NjIwZjYxMjJlNmQ2NzI4ZjY2NjRiNzU1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm zdecydował o 800 plus dla obywateli Ukrainy. Oto koszty ustawy dla państwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-uchwalil-nowe-zasady-800-plus-dla-cudzoziemcow-co-sie-zmieni/q5k70cq</link>
			<description>Aby cudzoziemiec, w tym obywatel Ukrainy, mógł pobierać 800 plus, będzie musiał spełnić trzy kluczowe warunki. Co do zasady — musi być aktywny zawodowo, zarabiać minimum 50 proc. minimalnego wynagrodzenia i mieć dzieci w polskiej szkole. Tak zdecydował Sejm po burzliwym sporze o odebraniu świadczenia niepracującym Polakom. Okazuje się jednak, że by ZUS i Straż Graniczna mogły weryfikować, czy cudzoziemcy spełniają wszystkie warunki, trzeba najpierw wydać 30 mln zł na dostosowanie systemów informatycznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">94ad5628-4ff9-4422-8f90-d20363c4673a</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 17:59:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Btlk9kpTURBXy80ZWI5YWU1Mzc1NmRjZWZlMDVkZmFlMTkxYzUyYzIyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Państwowiec szefem NIK. Kim jest Mariusz Haładyj? [SYLWETKA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kim-jest-nowy-szef-nik-mariusz-haladyj-wybrany-przez-sejm-prawie-jednomyslnie/6dtw8vb</link>
			<description>Był wiceministrem w rządach Donalda Tuska, Ewy Kopacz, Beaty Szydło i Mateusza Morawieckiego. Ostatnio stał na czele sztabu prawników państwa w Prokuratorii Generalnej, a w piątek pod wieczór Sejm wybrał go na prezesa Najwyższej Izby Kontroli. Za tym ruchem stoi minister Maciej Berek, najbliższy współpracownik szefa rządu. W koalicji nie brakowało sceptycznych głosów wobec tej kandydatury, ale poparcia udzielił mu sam premier Donald Tusk.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6a9b0fd-2945-4912-957b-db427f3af0dd</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 17:12:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w9Jk9kpTURBXy8zYzM0NmVlY2QwYmIwODUwYjIzMGY1MGJiNjMzMTk4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bruksela opóźnia decyzję o celu klimatycznym na 2040 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/unia-europejska-decyzja-o-celu-klimatycznym-2040-odroczona/1ty4460</link>
			<description>Ministrowie środowiska Unii Europejskiej nie podejmą w najbliższym czasie decyzji o wyznaczeniu ambitnego celu klimatycznego na rok 2040. Kluczowe rozmowy w tej sprawie zostały odroczone na skutek działań Polski oraz Francji, Włoch i Niemiec. Finalnie 11 państw poparło pomysł odroczenia prac nad przyjęciem zaproponowanego przez Komisję Europejską kierunku.</description>
			<guid isPermaLink="false">768a8081-dcc1-4625-ac08-0d71fa459464</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 16:53:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qdlk9kpTURBXy82YTZjNmJjNTNkODU0ZmM1ZWU0MjY0ZjMyNDlkODdhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy deweloperzy pokazują ceny mieszkań? Sprawdzamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/uokik-monitoruje-deweloperow-czy-przestrzegaja-nowych-przepisow/19mfgtd</link>
			<description>Od 11 września 2025 r. deweloperzy w Polsce mają obowiązek publikowania cen wszystkich oferowanych mieszkań i domów na swoich stronach internetowych. Nowa ustawa miała zakończyć erę ukrywania cenników i wprowadzić przejrzystość na rynku nieruchomości. Jednak już pierwszego dnia obowiązywania przepisów widać, że firmy deweloperskie szukają sposobów na omijanie ustawy, stosując różne zabiegi marketingowe, a do UOKiK wpłynęło kilkaset skarg.</description>
			<guid isPermaLink="false">70fac68a-6712-4e99-a24d-3d593ad1d709</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 15:46:01 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eDFk9kpTURBXy8xY2EzMWNlNjQ5NzYwNjRmMzRmMDkwZDAzZmNkMWQzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Japonia obniża limit cenowy na rosyjską ropę. Zamraża aktywa kolejnych podmiotów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowe-sankcje-japonii-wobec-rosji-co-oznaczaja-dla-kremla/brz30gb</link>
			<description>Władze Tokio ogłosiły dodatkowe sankcje na Rosję. Obejmują one obniżenie pułapu cenowego na rosyjską ropę naftową do 47,6 dol. oraz rozszerzenie listy osób i podmiotów objętych zamrożeniem aktywów. Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski zadeklarował, że &quot;zdecydowanie docenia&quot; ruch Japonii.</description>
			<guid isPermaLink="false">acb93620-b2b0-438a-a5b6-7dcc2755a8b4</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 14:37:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iGMk9kpTURBXy81MjJiMTk0YjBjM2I1YzNlNzRlZTM2OGNiMmQxZWMwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy priorytety resortów energii oraz klimatu. Zaskakujące braki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/znamy-priorytety-resortow-energii-oraz-klimatu-i-srodowiska-zaskakujace-braki/p3dwgzn</link>
			<description>Z listy priorytetów resortu klimatu wynika, że nie znalazły się na niej system kaucyjny oraz rozszerzona odpowiedzialność producenta (ROP). Zamiast tego ministerstwo Pauliny Henning-Kloski koncentruje się na magazynach energii, rozwiązaniu problemu niebezpiecznych odpadów, poszukiwaniu surowców krytycznych oraz parku narodowym w dolinie Dolnej Odry. Z kolei resort energii stawia na obniżanie cen energii i rozwój atomu, jednak wśród jego priorytetów brak Krajowego Planu na rzecz Energii i Klimatu.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf5fabe3-a1e5-4083-97f1-506f75ecf517</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:56:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5sZk9kpTURBXy85MDkxYWY2M2NkMTM3YmVkODYwYjI3MjBiZDIzZjYwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bank Rosji uległ presji. Jest reakcja na problemy w gospodarce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopy-procentowe-w-dol-bank-rosji-pod-presja/1ygjvn8</link>
			<description>Rosyjski bank centralny ponownie obniża stopy procentowe w obliczu rosnącej presji gospodarczej. Cięcie jest jednak wyraźnie mniejsze niż przewidywali eksperci. Polityka banku od dłuższego czasu budzi duży sprzeciw wśród rosyjskich firm.</description>
			<guid isPermaLink="false">26b7cf03-bd8d-4f71-9665-7002981ade83</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:40:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O2xk9kpTURBXy83MjRkODRhNDUyYjBmM2E3MTliYTdmYjQ0NDg4NDY1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tak miało być. System kaucyjny nie wystartuje 1 października</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/system-kaucyjny-2025-kiedy-ruszy-i-co-oznacza-opoznienie-dla-konsumentow/c02zq6r</link>
			<description>System kaucyjny w Polsce miał wystartować 1 października 2025 r. Jednak ruszy tylko na papierze. Branża prognozuje opóźnienia. Producenci, operatorzy i handlowcy zgodnie twierdzą, że pierwsze butelki i puszki objęte kaucją pojawią się na sklepowych półkach dopiero pod koniec roku. Co poszło nie tak?</description>
			<guid isPermaLink="false">50e6f72a-fbbf-4105-825c-bbffaad709b1</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:27:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iOXk9kpTURBXy85YTZmNmNhOTI2Y2I5MjQ4MjBlNDIwMjg1NDUwZDhhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski z niezapowiedzianą wizytą w Kijowie. Odbył serię spotkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/radoslaw-sikorski-z-niezapowiedziana-wizyta-w-kijowie-mial-kilka-spotkan/h4mpp26</link>
			<description>Polski wicepremier i minister spraw zagranicznych spotkał się w piątek z prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim. Rozmawiali m.in. o dronach i współpracy w zakresie obronności. Radosław Sikorski w Ukrainie rozmawiał też z przedstawicielami brytyjskiego rządu i prezydentem Finlandii.</description>
			<guid isPermaLink="false">38fc96d4-1a0d-40e0-8319-9f862e4053ad</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:47:11 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9oYk9kqTURBXy81MjEwNWU3OTk1MWRmNmVkZTQ1NTE0OGY0YTczYzRkYS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spore rozczarowanie w polskim bilansie. Wpłynął na to zwiększony import aut z Chin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zwiekszony-import-aut-z-chin-wplynal-na-polski-deficyt-towarowy/8g8g5yn</link>
			<description>Po zaskakująco dobrych danych za czerwiec w lipcu saldo obrotów na rachunku bieżącym Polski okazało się zdecydowanie ujemne i wypadło gorzej od prognoz ekonomistów. Pogorszenie widać także w obrotach towarowych, bo import nadal rośnie szybciej niż eksport ze względu na ożywienie konsumpcji i wciąż spore zakupy nośników energii oraz słabszy popyt z zagranicy na polskie wyroby.</description>
			<guid isPermaLink="false">fed78309-93cf-4758-8928-d39f955ad19c</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:31:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mTCk9kpTURBXy81ODY4NzMzYjU4OWUwNzMxNzkxODk5MjRjOGRiNmJjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TVN może zmienić właściciela. Oto plan syna najbogatszego człowieka świata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/media/tvn-moze-zmienic-wlasciciela-oto-plan-syna-najbogatszego-czlowieka-swiata/7tykrfw</link>
			<description>Na rynku mediów może dojść do jednej z największych transakcji ostatnich lat. Jak donoszą zagraniczne media, Paramount Skydance przygotowuje ofertę zakupu Warner Bros. Discovery (WBD), właściciela m.in. stacji TVN oraz serwisu Player.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b1cf2fe-9ad3-4c70-b960-0aac2f0efdd1</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:01:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hvxk9kpTURBXy84ZDBjOTg0MzRhYTIyNzAyOGIzYmIzOTJhM2NjNzc0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rafał Brzoska zapowiada dronową deregulację. &quot;W ciągu tygodnia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rafal-brzoska-zapowiada-deregulacje-sektora-dronowego-odpowiada-bylemu-premierowi/tgl2xcx</link>
			<description>&quot;Czas na deregulację polskiego prawa i zamówień na rzecz polskiego sektora dronowego!&quot; — zaapelował były premier. Błyskawicznie odpowiedział mu Rafał Brzoska: &quot;W ciągu tygodnia przedstawimy propozycje deregulacyjne wzmacniające możliwości rozwoju prywatnego biznesu obronnego w tym zwłaszcza dronowego&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">005d250c-cc07-4629-b164-c27a55530e89</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:44:55 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4s6k9kpTURBXy8zZjc3ODEwZGZhYTE2YWMzNzZhNGM1OGRlM2Q2NDI0NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwołany lub opóźniony lot? Masz prawo do odszkodowania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/odszkodowanie-za-opozniony-lot-komu-przysluguje-i-jak-je-uzyskac/dr2g21v</link>
			<description>Co zrobić, gdy lot zostanie odwołany lub opóźniony? Każdego roku tysiące pasażerów na całym świecie borykają się z takim problemem. Warto jednak wiedzieć, że przepisy Rozporządzenia 261/2004 Unii Europejskiej zapewniają podróżnym szereg praw, które mogą pomóc w takich sytuacjach. Oto wszystko, co warto wiedzieć przed podróżą.</description>
			<guid isPermaLink="false">f67b96da-564d-4715-99d1-aade7c5c1cbd</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:02:34 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b73k9kpTURBXy8xZWEzNmQ4YWRiMmRjOWQ0N2Y2YjNhNjg4OWFjZjZjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie każda umowa do podważenia. Adwokat banków analizuje opinię TSUE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinia-rzecznika-tsue-co-oznacza-dla-sporow-z-bankami-o-wibor/6ely5w6</link>
			<description>Prawnicy konsumentów mówią o sukcesie w TSUE. Rzeczywistość jest jednak bardziej skomplikowana. Adwokat Bartosz Miąskiewicz, reprezentujący banki w sporach z konsumentami, przyznaje, że opinia Rzecznika Generalnego dopuszcza ocenę umów, ale wskazuje też wyraźnie, czego sądy nie mogą robić. — Przede wszystkim jednak należy poczekać na orzeczenie, bo to ono wyznaczy kierunek — podkreśla adwokat.</description>
			<guid isPermaLink="false">277abccb-e90b-4559-9b06-313587818cfd</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:42:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bKik9kpTURBXy9jZGFjNjBmNDQwMzUxMjgxZTg0ZWNmOGQ4MTMxNzEzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy znacznie mniej chętnie korzystali z oferty Ministerstwa Finansów. Znamy kwoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/obligacje-oszczednosciowe-ktore-najpopularniejsze/y4sjnyn</link>
			<description>O ponad 2 mld zł spadła w ciągu miesiąca sprzedaż obligacji oszczędnościowych. To za ich pośrednictwem państwo pożycza pieniądze od obywateli na potrzeby budżetowe. Najnowsze statystyki Ministerstwa Finansów pokazują, jaki rodzaj obligacji najbardziej przyciąga Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">273a45b0-5eaf-4127-9c68-b9d24db1d2f9</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:14:09 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i4kk9kpTURBXy9iNjFhOWNiYzNmZTgzNDgzMzc1OTQxZDVkMzZmNjQwYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>EBC jeszcze nie powiedział ostatniego słowa. Te czynniki mogą zaważyć o cięciach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ebc-jeszcze-nie-powiedzial-ostatniego-slowa-te-czynniki-beda-decydujace-dla-ciec/gvnhjmk</link>
			<description>Choć prezes Christine Lagarde przekonywała po czwartkowej decyzji o utrzymaniu stóp procentowych bez zmian, że polityka pieniężna EBC znalazła się w dobrym miejscu, to nie można wykluczyć, że w tym cyklu dojdzie do jeszcze jednego cięcia stóp. Przemawia za tym kilka czynników.</description>
			<guid isPermaLink="false">73954e1a-8337-4556-b032-251ec4279348</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 09:49:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zejk9kpTURBXy9hMTBlZGMwNzI2ZGU5YTQ5NjExOTFjNzE0ZWEyNGFhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biedny jak student? Miesięczne wydatki zbliżają się do psychologicznej granicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/portfel-studenta-co-w-nim-jest-i-ile-wynosza-miesieczne-wydatki/7wv2kp6</link>
			<description>Statystyczny student nadal jest w stanie utrzymać się za mniej niż 4000 zł. Choć wydatki młodych ludzi rosną z roku na rok, najnowsze badanie pokazuje, że połowa ankietowanych dobrze ocenia zmianę swojej sytuacji finansowej. Co składa się na wydatki studentów?</description>
			<guid isPermaLink="false">8d8a1be4-ceb8-47cf-8846-2c5c32222762</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 09:05:28 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hkek9kpTURBXy8xYWE3NzcyNWFlOWE1MmMyNzM5M2ZkZTI4Mjg1MGRhNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten kraj pilnie kupuje systemy obrony. Tłumaczy to &quot;sytuacją w Polsce&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ten-kraj-pilnie-kupuje-nowe-systemy-tlumaczy-to-sytuacja-w-polsce/2mf3lxr</link>
			<description>Dania zakupi osiem naziemnych systemów obrony powietrznej dalekiego lub średniego zasięgu od producentów europejskich za rekordową kwotę 58 mld koron (7,7 mld euro) — podaje rząd w Kopenhadze.</description>
			<guid isPermaLink="false">669cf735-53da-49fb-a40c-c4e0e8d52373</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:40:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zXvk9kpTURBXy8wMDZjZTZlYThjOGRhZDRkMThkMjQ3NTQxYTYwZjg0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy program rządu Donalda Tuska. Znamy detale</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowy-program-rzadu-donalda-tuska-stawiaja-na-bezpieczenstwo-i-innowacje/e8x1dyl</link>
			<description>To ma być nowe otwarcie. Zgłoszone przez wszystkich ministrów priorytety rząd ujął w czterofilarowy program pracy. Najważniejszy filar to: &quot;Bezpieczna Polska. Bezpieczni Polacy&quot;. Pozostałe trzy dotyczą innowacyjnej i konkurencyjnej gospodarki oraz sprawnego i nowoczesnego państwa. Jak mówi nam osoba z Kancelarii Premiera, najważniejsze cele mają być zrealizowane do 2027 r. Ma o to zadbać Maciej Berek, minister do spraw nadzoru nad wdrażaniem polityki rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a299fd6f-cd37-47b8-abe4-483dc896f5d5</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:57:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ILBk9kpTURBXy80Zjc1Njk5YTEyNDIzYjA3OTEyMzUwNDUyYTRmMGM0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emerycie, chcesz więcej pieniędzy &quot;na rękę&quot;? Wystarczy jeden wniosek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-2025-emerytura-wyzsza-o-400-zl-wystarczy-wniosek-epd-21/r9bsmk9</link>
			<description>Emeryci i renciści mają szansę na dodatkowe pieniądze, jeśli ich roczny dochód nie przekracza 30 000 zł. Wystarczy złożyć prosty formularz EPD‑21, aby ZUS przestał potrącać zaliczki na podatek dochodowy. Jak działa ten mechanizm i kto może z niego skorzystać? Wyjaśniamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fbbbc81-c026-4c7b-8b11-ea52929f5622</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Suwk9kpTURBXy8yMjgxOWUyZmViNDJkOTFiZTRhN2FiNTE0MTkzNjliMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryanair: cyfrowe karty pokładowe i nowe zasady bagażowe. Co czeka pasażerów od listopada?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/ryanair-cyfrowe-karty-pokladowe-i-nowe-zasady-bagazowe-zmiany-od-listopada/1zv0e2z</link>
			<description>Od 3 listopada 2025 r. podróżni korzystający z usług Ryanaira będą musieli przygotować się na istotne zmiany. Irlandzki przewoźnik całkowicie rezygnuje z papierowych kart pokładowych, wprowadzając obowiązek odprawy online i nowe wytyczne dotyczące bagażu. Za złamanie nowych zasad przewidziano wysokie kary — nawet do 100 euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">3cbefcbb-b5c6-4138-ae21-4d5156163c58</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:15:19 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cg9k9kpTURBXy9kNjgwM2RlOWJjMjg1ZTJkMzEwNGY2MDZlNWJjODA4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto ma rację wokół sporu o WIBOR. Sprzeczne interpretacje opinii płynącej z TSUE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kto-ma-racje-wokol-sporu-o-wibor-sprzeczne-interpretacje-opinii-z-tsue/ywg7gbq</link>
			<description>Opinia Rzecznika Generalnego TSUE w polskiej sprawie dotyczącej kredytów mieszkaniowych ze stawką WIBOR wywołała lawinę komentarzy. Banki twierdzą, że jest korzystna dla nich, pełnomocnicy kredytobiorców zaś upatrują w niej szansę na podważanie umów hipotek. Wszystko wskazuje na to, że kluczowe będzie badanie, jak banki wypełniały obowiązki informacyjne. Ale wygląda na to, że w tym zakresie kancelarie konsumentów prowadzą daleko idącą interpretację.</description>
			<guid isPermaLink="false">5fd3f5d7-4ff5-4096-ab35-b0e789e59abd</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:09:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bj-k9kpTURBXy83OWVjNzAyMjIwZmE4NWVhODg3NjkxNzBhYWQ2YTFjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań na rynku wtórnym spadły nawet w Warszawie i Krakowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sierpniowa-stabilizacja-na-rynku-wtornym-ceny-mieszkan-w-dol-w-czterech-metropoliach/snblvbr</link>
			<description>Sierpień 2025 r. przyniósł wyraźne sygnały ochłodzenia na rynku mieszkań wtórnych w największych polskich metropoliach, jak wynika z najnowszej analizy ekspertów portalu GetHome.pl. Po raz pierwszy od długiego czasu średnie ceny metra kwadratowego używanych lokali spadły nie tylko w Warszawie i Krakowie, ale także w Poznaniu i Wrocławiu w porównaniu z analogicznym okresem poprzedniego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1fde85c-ad30-4826-aaa7-cab2837405fd</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:04:45 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wXbk9kpTURBXy80YmFiZmJhMjMwZTBkZGE4OTcwZjQyNWE0YTc1NjIwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Martwisz się, że AI odbierze ci pracę? Profesor wskazuje najbezpieczniejsze zawody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ktore-zawody-przetrwaja-w-dobie-ai-profesor-wylicza/hqxdqrb</link>
			<description>Profesor do spraw polityki AI, Baobao Zhang, stwierdziła, że w dobie automatyzacji najbezpieczniejszymi zawodami będą te wymagające empatii i umiejętności manualnych. Jednocześnie ostrzega młodych pracowników, aby pozostawali elastyczni, byli gotowi do przekwalifikowania się, jeśli zajdzie taka potrzeba i wykorzystywali sieci kontaktów w rywalizacji z AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">f08de59d-492e-49b8-9415-57d1b17f0f94</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:00:25 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d3Fk9kpTURBXy9kN2RlMDA4YzQwNjY2N2Q5Mzg1OWQ1OWRiYTJlMjZlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF. Jak uzyskać dostęp do systemu, komu dać uprawnienia i do czego służą certyfikaty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/jak-uzyskac-dostep-do-ksef-w-firmie-i-dzialalnosci/6dhtrd6</link>
			<description>Upoważnienie do KSeF, uprawnienia, certyfikat, kody QR — to wszystko na pierwszy rzut oka brzmi jak czarna magia. Niestety każda firma i przedsiębiorca musi poznać te terminy, aby dostać się do Krajowego Systemu e-Faktur, a następnie wystawiać i odbierać faktury ustrukturyzowane. Czasu pozostało coraz mniej, a jak mówią eksperci, już dziś warto zadbać o dostęp do systemu. Tłumaczymy, dlaczego i jak się do niego zalogować.</description>
			<guid isPermaLink="false">183726a4-c578-452f-9f56-b3cfd65552e3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 04:53:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L8lk9kpTURBXy80MTg3MmQzMmEzNzA4ZDNiNjViZjk0ZjliOTVjYTg5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
