<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Tej ustawy prezydent nie zawetował. Chodzi o emerytury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wysokosc-emerytury-na-dwa-kliki-w-mobywtelu-prezydent-podpisal-ustawe/xv9f0ct</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawą o likwidacji Centralnej Informacji Emerytalnej, wymyślonej za rządów PiS. To jednak nie oznacza, że nie powstanie miejsce, w którym każdy będzie mógł sprawdzić w jednym miejscu wysokości prognozowanej emerytury.</description>
			<guid isPermaLink="false">61dc5f20-b3b3-4970-a323-ea6cbd3a371b</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 17:22:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k28k9kpTURBXy9hNzQzYmRhY2ZhNDgyYzkwMTA0NTM5MjJmNmZkM2ViYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie ma odwrotu od KSeF. Prezydent podpisał ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/prezydent-karol-nawrocki-podpisal-nowelizacje-ksef-20-tlumaczymy-zmiany/jjl5gjs</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał nowelizację VAT, która domyka rewolucję fakturową, czyli KSeF 2.0. Fakturowanie po nowemu, przez Krajowy System e-Faktur, ma ruszyć od 1 lutego 2026 r. i od 1 kwietnia 2026 r. Dzięki KSeF fiskus będzie na bieżąco wiedział wszystko o transakcjach przedsiębiorców. To będzie rewolucja zarówno w VAT, jak i w podatku dochodowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c4ecabf-2c3a-44c1-98ec-2d6771919a41</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 17:03:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NKYk9kpTURBXy8xZmJhN2RjNjFmMzFhOTkzYmE3NGViNTljZGZhOTI0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd mówi: chcemy wspierać giełdę, ale jednocześnie podcina jej fundamenty. Nie może się to udać [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cezary-kocik-podatek-cit-dla-bankow-to-cios-w-oszczednosci-polakow/hl2y953</link>
			<description>Propozycja wybiórczego podniesienia podatku CIT wyłącznie dla sektora bankowego to działanie nie tylko szkodliwe i dyskryminujące. To krótkowzroczny ruch, za który najwyższą cenę zapłacą nie banki, a miliony Polaków oszczędzających na emeryturę oraz cała polska gospodarka stojąca przed ogromnymi wyzwaniami inwestycyjnymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">82379710-ba3b-4c7f-910b-a8548fedf8fa</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 15:09:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xfPk9kpTURBXy82Nzk4ZDhkMmIwYWJkZjYwNDkwNDE1MmJmMzU5MjYxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w dół w większości miast. Drożeją praktycznie już tylko w Trójmieście</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-mieszkan-w-polsce-spadki-w-10-miastach-gdzie-najtaniej/f0pw5pg</link>
			<description>Mieszkania na sprzedaż w największych miastach Polski osiągnęły sufit i ich ceny spadają — czytamy w raporcie Rankomatu i Rentier.io. Na 17 monitorowanych miast w 10 ceny spadły w tym roku. W Krakowie i Warszawie metr kwadratowy nadal kosztuje najwięcej, bo średnio ponad 15 tys. zł, ale ceny tam szły w dół. Największy spadek nastąpił w Katowicach.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ea09b10-47ed-4f22-98fd-8aa6e1523a57</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 15:07:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lUfk9kpTURBXy8zODE4Y2YyYTM1NDJhYjNmZmNjNjk0NGRhNDQ2ZDg4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cła USA na UE mogą przetrwać nawet 20 lat. Eksperci wskazują polityczną korzyść</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cla-usa-na-unie-europejska-gospodarcze-skutki-i-polityczne-korzysci/dln6xp3</link>
			<description>Amerykańskie cła nałożone na UE mogą obowiązywać nawet 20 lat i choć szkodliwe gospodarczo są jednocześnie atrakcyjne politycznie, nie wymagają podnoszenia podatków i dlatego mogą być utrzymane także przez administracje Demokratów - wynika z analizy think tanku Bruegel.</description>
			<guid isPermaLink="false">a67a1b53-650a-4e78-9e0e-810206115c31</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 13:09:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yDfk9kpTURBXy85YjFlZDYzOTJiZDk3YTFjYzYzOTc0NWZiZjczYTJjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Większość Polaków czuje presję na ciągły rozwój kompetencji, ale niemal połowa nie widzi w tym wymiernych korzyści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polski-rynek-pracy-czy-rozwoj-kompetencji-przeklada-sie-na-awans/0b8hwdt</link>
			<description>Blisko dwie trzecie aktywnych zawodowo Polaków odczuwa presję na rozwój kompetencji, ale niewielu widzi w tym realne przełożenie na swoją karierę. Najnowszy raport No Fluff Jobs ujawnia, że oczekiwania pracodawców wobec kandydatów są postrzegane jako zbyt wygórowane przez niemal połowę badanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">54c4d699-f02e-4747-bf96-5c3aeb60df5a</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:36:37 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bxEk9kpTURBXy8wNGNjZGI0MmFkMjQzYzg3MGE0MzNhN2YyNjdhZjM1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kadrowe trzęsienie ziemi w Orlenie. Dwie osoby odwołane z zarządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dymisje-w-zarzadzie-orlenu-prace-traca-znani-menedzerowie/tkk9mbb</link>
			<description>Rada nadzorcza Orlenu odwołała dzisiaj członka zarządu Artura Osuchowskiego oraz wiceprezes ds. finansowych Magdalenę Bartoś – wynika z informacji Business Insider Polska. Osuchowski do niedawna odpowiadał on m.in. za energetykę w płockim koncernie, ale prezes spółki Ireneusz Fąfara odebrał mu ten obszar i obecnie sam nadzoruje te kwestie. Według naszych źródeł inicjatorem dymisji tego członka zarządu był sam prezes Orlenu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1271240-4678-4278-81f1-184b1aacd46f</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:22:32 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h2Vk9kpTURBXy9iYzhjYWU0YTc1ZDcyNzRhMmNmYmM5ZjA3NmM2ZWNiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być przełom i koniec wojny handlowej USA-UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/unia-europejska-nowe-przepisy-celne-co-zmieni-sie-w-handlu-z-usa/vh4x0f5</link>
			<description>Unia Europejska zamierza przyspieszyć prace nad zniesieniem ceł. Decyzja ta wpisuje się w żądania prezydenta Donalda Trumpa, który uzależnia od niej obniżenie ceł na samochody eksportowane z UE do Stanów Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">68a870c7-03d8-483d-80b9-7b23d8d5d8ba</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 09:56:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mMek9kpTURBXy82OWE2MTQzOWY4MjU4MjNhMDc0NjU2ZTRhYmI0MjkxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen chce ulg podatkowych. Proponuje nowe progi dla gazu i ropy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-zmiany-w-podatku-od-kopalin-postulaty-dotyczace-gazu-i-ropy/ejr2jbl</link>
			<description>Polski Koncern Naftowy Orlen wystosował oficjalną opinię dotyczącą projektu Ministerstwa Finansów, postulując zmiany w podatkach od wydobycia gazu ziemnego i ropy naftowej. W propozycji firmy pojawiły się sugestie, by wprowadzić ulgi w analogiczny sposób, jak planowane dla sektora miedziowego. Według Orlenu, specjalne rozwiązania podatkowe mogłyby wesprzeć realizację niezbędnych inwestycji w obrębie transformacji energetycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7301652-b672-44e0-97de-2ae7446d7bc1</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:25:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cGYk9kpTURBXy80MDA4MjEyZjIyZTM4ZDY2YjM4YzNlOTM3NDA1NTYyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle osób dostanie od ZUS czternastki w pierwszym terminie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-osob-dostanie-od-zus-czternastki-w-pierwszym-terminie/kcq0ynh</link>
			<description>W najbliższych dniach ZUS rozpocznie wypłatę czternastej emerytury. W pierwszym terminie świadczenie otrzyma 674,1 tys. osób na łączną kwotę brutto ponad 991,2 mln zł — mówi rzecznik ZUS Karol Poznański.</description>
			<guid isPermaLink="false">f508134b-6925-4ad4-bde4-02eb228f8c36</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:58:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SKBk9kpTURBXy9kNjBhYzk0ZjJkNWUzZGEwM2VjODhmNzMzMTIxYjJjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Revolut podsumował wakacyjne wyjazdy Polaków. Oto urlopowe hity sezonu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-na-wakacje-jezdzili-polacy-a-kto-przyjezdzal-nad-wisle-revolut-pokazuje-dane/rj9cqqh</link>
			<description>Polscy użytkownicy platformy Revolut podróżujący od maja do sierpnia najchętniej wybierali Włochy, Hiszpanię i Chorwację jako miejsca urlopu — wynika z najnowszych danych udostępnionych przez platformę finansową. Platforma podaje też dane o najszybciej rosnących kierunkach oraz o statystykach dotyczących obcokrajowców przyjeżdżających do Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7c301b3-1d85-420a-beb0-d833f3a84468</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:53:14 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-Pk9kpTURBXy9mYjVjNjNiN2JjYzYwZjJlMjI4NjcxMGZkODY2OTM4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>330 zł za nocleg. W których krajach wrześniowy wypoczynek jest najtańszy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/w-ktorych-krajach-wrzesniowy-wypoczynek-jest-najtanszy/dyn68ct</link>
			<description>Polacy coraz częściej jadą na wakacje po sezonie - wynika z analizy platformy Travelist.pl. Wówczas nawet w popularnych kurortach jest spokojniej, a przy tym i taniej. Ile trzeba więc zapłacić za wrześniowe noclegi?</description>
			<guid isPermaLink="false">7130eba4-59cc-41bd-ae00-1a8351c42eb2</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:28:15 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9X5k9kpTURBXy9iNGJiODEzMGM4ODQ5ZTk1MGM3ZGQzNTY5NjJkODZhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak KSeF zmieni terminy związane z wystawianiem faktur? Uwaga na pułapkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-jak-zmiany-wplyna-na-daty-wystawiania-faktur-sprawdz-szczegoly/92nwenp</link>
			<description>Obowiązkowy Krajowy System e-Faktur wprowadzi duże zmiany w zakresie wystawiania i odbierania faktur. Będzie też pułapka, przed którą warto się zabezpieczyć. Każda firma musi więc odpowiednio ustawić procesy i procedury. Poza tym, jak mówią doradcy podatkowi, data otrzymania faktury może być inna niż data jej wystawienia. A to kluczowe sprawy zarówno dla sprzedawców, jak i nabywców, którzy chcieliby odliczyć VAT. Na tym przykładzie widać również, jak trudny może być KSeF dla firm, zwłaszcza na początku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e67661fd-3ae7-4186-af0d-5eb976967033</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:37:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PWwk9kpTURBXy82OTMxOGNkNjExNWE2MDkwMGMzNmQ4YmYzZjFmMWQ5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump grozi cłami za podatek cyfrowy. Ile może wynieść i czy Polska go wprowadzi?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/donald-trump-grozba-cel-za-podatek-cyfrowy-co-zrobi-polska/4p0k7xc</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zapowiedział nałożenie dodatkowych ceł na kraje, które posiadają podatek cyfrowy. Nad takim podatkiem pracuje już Ministerstwo Cyfryzacji. Chodzi o to, aby big techy, w tym z Chin (m.in. Alibaba, TikTok), USA (m.in. Google, Meta, Amazon) i innych krajów nie unikały podatków od przychodów uzyskiwanych w Polsce, ale płaciły je, podobnie jak inne firmy świadczące usługi w kraju. Według wyliczeń analityków wpływy z podatku cyfrowego w pierwszym roku mogłyby wynieść 1,7 mld zł. Czy są szanse na podatek cyfrowy?</description>
			<guid isPermaLink="false">ffacb945-6b6e-42c4-a614-1f53e25cfef0</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6Kk9kpTURBXy84ZTYxZTQ2NjgxMTkwYzI3ZjVjNDEzNDkyMWUyMWMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Karol Nawrocki popełnił błąd? Oto skutki weta w sprawie Ukrainy [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawa-o-pobycie-ukraincow-zawetowana-jakie-beda-konsekwencje-analiza/g887y5l</link>
			<description>W ciągu dwóch kadencji, czyli 10 lat, Andrzej Duda podpisał 1850 ustaw, a zawetował 19. Karol Nawrocki po niecałym miesiącu urzędowania odmówił podpisania już czterech. Jedna z nich może wywołać poważne skutki, bo dotyczy bezpośrednio ponad miliona obywateli Ukrainy, ale także tysięcy polskich przedsiębiorców. Decyzja prezydenta o tyle dziwi, że na odwrócenie jej skutków Polska ma tylko miesiąc. W tak krótkim czasie przyjęcie nowych i dobrych przepisów może się nie udać.</description>
			<guid isPermaLink="false">2124d2a9-a16a-4272-958b-7634bae0ba92</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:27:30 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L47k9kpTURBXy85ZTVjYjdkZTRiYTNmMmE0Y2Q1N2M5NTllNGQ5NjYyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po wecie Karola Nawrockiego nie będzie prostszych rachunków za prąd. Przemysł też obejdzie się smakiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-weto-dla-deregulacji-w-energetyce-biznes-krytykuje/pqznjhy</link>
			<description>Deregulacji w energetyce nie będzie — zadecydował prezydent. Weto dla rządowej ustawy oznacza zablokowanie przepisów, które miały uprościć rachunki, ułatwić inwestycje w mniejsze i średnie źródła OZE oraz zwiększyć możliwość przyłączania do sieci magazynów energii. Głowa państwa uzasadnia swój wybór m.in. ryzykiem nadużyć i ochroną stabilności systemu, ale biznes mówi o ciosie dla całej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">f60941c0-0b9c-4c11-88f5-79d50e7aca4c</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GFqk9kpTURBXy9hY2U0YzFlZWQ1N2ViMGJiMjNlMWZlYTYwMTZkNDIyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki gigant zbrojeniowy zainwestuje ponad 1 mld euro w Bułgarii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/niemiecki-rheinmetall-inwestuje-w-bulgarii-produkcja-pociskow-155-mm/2dww1gw</link>
			<description>Niemiecka firma zbrojeniowa Rheinmetall poinformowała we wtorek, że zamierza produkować w Bułgarii proch strzelniczy oraz pociski artyleryjskie kaliber 155 mm. Firma podpisała dwie umowy joint venture, które opiewają łącznie na ponad 1 mld euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">a792cf3f-fcee-4af4-a0f5-94013a66aa82</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:12:04 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gVxk9kpTURBXy9kY2ZkMDkzODY1MjMzNWRmN2ZlNmZjNjk2ZmVmYjZlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz dostawać 5 tys. zł emerytury? Tyle musisz zarabiać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/40-latkowie-sie-zdziwia-tyle-musza-zarabiac-by-miec-5-tys-zl-emerytury/0dwnesj</link>
			<description>Nie myślisz jeszcze o emeryturze? Błąd. Lepiej zacznij, bo na starość będziesz klepać biedę. Policzyliśmy, ile musi zarabiać dzisiejszy 40-latek, żeby dostać chociaż 4 lub 5 tys. zł brutto z ZUS. Kwoty porażają, szczególnie wśród kobiet. A wielu przedstawicieli tego pokolenia nie ma na ten temat pojęcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">4bb1b6a9-7b44-4052-9649-3df95b20113d</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:29:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ONck9kpTURBXy9jZjlhY2M5YzA1ZWUxNzBmMTgwOGE5MjI0MTk4N2Y5Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Audi Q5 TDI zaskakuje oszczędnością i komfortem. Tak jeździ hybrydowy diesel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/audi-q5-tdi-hybrydowy-suv-z-dieslem-czy-to-idealny-dlugodystansowiec/376p2lj</link>
			<description>Audi Q5 to jeden z ciekawszych SUV-ów w swojej klasie. O stonowanej, ale jednak dynamicznej sylwetce. Zawsze z lekko zaznaczonym, sportowym charakterem, lecz bez pretensjonalnej stylizacji znanej z aut BMW. Czy w wersji hybrydowej z dieslem to idealny długodystansowiec na nowe czasy?</description>
			<guid isPermaLink="false">2e0d569a-6f32-4374-a8f2-658b4c0f13d2</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:20:57 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mj0k9kpTURBXy9iMzc4MmE3M2IzNTFjYjk0OTMxMTQ0ZGMwM2M4OTRiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Volkswagen ID.Buzz kusi stylem retro. Komfort i technologia zaskakują w środku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/volkswagen-idbuzz-styl-retro-i-nowoczesnosc-w-jednym-modelu/rsc3x8c</link>
			<description>Jedno jest pewne: Volkswagen ID.Buzz wygląda doskonale. Pewnie dlatego często widzimy ten model na ulicach miast w ciekawym malowaniu, nierzadko pełniącym funkcję reklamową. Ale ID.Buzz to nie tylko efektowny bus nawiązujący do modelu sprzed dziesięcioleci. To także przestronne, rodzinne auto. Na dodatek ekologiczne, bo na prąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">21979bec-447b-46a7-9733-ccd0cc94cb32</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:06:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Spik9kpTURBXy85NWNhMmVlMjI1MDA3Mzc2ZThjOGI4ODliYmQ0OTU4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyfrowa transformacja w energetyce. Jak działa CSIRE [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/csire-kluczowe-narzedzie-dla-rynku-energii-w-polsce-dowiedz-sie-wiecej/pd3p60y</link>
			<description>Od 1 lipca w Polsce działa Centralny System Informacji Rynku Energii (CSIRE). Zarządzany jest przez Polskie Sieci Elektroenergetyczne i gromadzi dane o funkcjonowaniu detalicznego rynku energii, a do udziału w nim są zobowiązani operatorzy, sprzedawcy oraz pozostali uczestnicy rynku. O zastosowaniu i wdrożeniu CSIRE rozmawiamy z Bartłomiejem Nieścierowiczem, członkiem zarządu CGI Polska — firmy konsultingowej IT będącej wykonawcą systemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f4aaf6f-d78e-446a-b017-8b1a64458d3d</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:49:43 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KlBk9kpTURBXy8zZjBmODM5YjVjMmIxMjQyOWFlZDY2NzE2ZTY4M2Y3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek od pustostanów? Deweloperzy dostali już żądania dopłaty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/deweloperzy-zaplaca-wyzszy-podatek-sa-pierwsze-decyzje/ykd13wm</link>
			<description>Deweloperzy znaleźli się na celowniku fiskusa. Tym razem chodzi o podatek od nieruchomości, który pobierają gminy i miasta. Prezydent Katowic zażądał od deweloperów wyższego podatku, bo uznał, że niesprzedane mieszkania oznaczają, że są one związane z prowadzeniem działalności gospodarczej. Zdaniem ekspertów taka interpretacja prezydenta jest błędna. Niewykluczone, że tą drogą pójdą też inne miasta.</description>
			<guid isPermaLink="false">89139fed-8dfb-4598-98ec-a7910d99dcff</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:45:29 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ny5k9kpTURBXy80MzYyZjY0ODc1Y2U2MGRmMTRiMzExZTEwZmJmYzNjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kosmiczne różnice w wynagrodzeniach lekarzy. &quot;To grzech założycielski NFZ&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarobki-lekarzy-w-polsce-dlaczego-system-generuje-dysproporcje/4grceye</link>
			<description>Kosmiczne zarobki lekarza z Konina, o których w ubiegłym tygodniu na platformie X pisał były minister cyfryzacji Janusz Cieszyński, rozpaliły dyskusję o finansach w polskiej ochronie zdrowia. Medialne rekordy to jednak wyjątek, a nie reguła. Według danych Agencji Oceny Technologii Medycznych i Taryfikacji mniej niż 1 proc. lekarzy zarabia powyżej 100 tys. zł, a mediana dochodów specjalistów wynosi 24,6 tys. zł brutto. Problem nie leży w pazerności lekarzy, ale w samym systemie. To przez sposób, w jaki NFZ wycenia procedury, dochodzi do podziału oddziałów na &quot;opłacalne&quot; i &quot;deficytowe&quot;. To prowadzi do dysproporcji płacowych i sprawia, że w wielu regionach pacjenci czekają na zabiegi w absurdalnych kolejkach.</description>
			<guid isPermaLink="false">756e0640-2764-4066-a6e0-488cedea8f07</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:39:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8NEk9kpTURBXy9lZTMwNWM1YTg1NjFlYmJkYzY3M2Q0MmNjNDdkNmRmMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zniknie pułapka dla drobnych sprzedawców i usługodawców. Jest podpis prezydenta Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zmiany-w-dzialalnosci-nierejestrowanej-od-2026-r-co-warto-wiedziec/mcgd2ve</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawę, która od 2026 r. wprowadzi ważne zmiany dla osób prowadzących działalność nierejestrowaną — m.in. nowy limit kwartalny przychodów i większą elastyczność rozliczeń. Dziś limit jest miesięczny, łatwo go przekroczyć, co ma skutki podatkowe i składkowe. Co w praktyce oznacza zmiana? Tłumaczymy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a61d6ebe-95d8-4d94-90c6-0746f3ab7717</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:29:16 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L1ok9kpTURBXy9kMzM4OGUxNDA2NjY1NzdlMDg0MjlmMzIxNjMwZmVhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oszczędzanie po polsku dla opornych. Ekspert mówi, że wielu już na początku popełnia prosty błąd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-zaczac-oszczedzac-ekspert-radzi-w-kilku-prostych-krokach/mwhnx41</link>
			<description>Nie zarabiasz źle, ale na koniec każdego miesiąca zostają ci marne grosze? Pieniądze rozchodzą się, nie wiadomo gdzie? Jeśli chcesz oszczędzać, to dobrze trafiłeś. Ekspert radzi, jak zacząć swoją przygodę z odkładaniem pieniędzy od zera oraz jakich popularnych błędów unikać. I jaki powinien być twój pierwszy krok, jeśli masz z oszczędzaniem duży problem.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7603527-0ee1-4d83-bca0-48a9280213ee</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:20:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NHTk9kpTURBXy81YTkxMTY4OGFjZDBiZjBmNzlkOThlYWQzYmJmNWVjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje falę podwyżek podatków. Sprawdź, które dotkną cię najbardziej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rzad-szykuje-fale-podwyzek-podatkow-sprawdz-ktore-dotkna-cie-najbardziej/shmew66</link>
			<description>Rząd szuka dodatkowych wpływów do budżetu. Od 2026 r. planuje podwyżki wielu podatków i opłat. Zapowiedziane zostały już podwyżki podatku bankowego, akcyzy na alkohol, podatku od wygranych w konkursach, opłaty cukrowej, opakowaniowej, podatku od smartfonów (opłata reprograficzna). Są też zapowiedzi nowego podatku cyfrowego. Do tego dochodzi uszczelnienie CIT (cen transferowych) i VAT (Krajowy System e-Faktur), a także podwyżka podatku od nieruchomości. Otwarte pozostaje pytanie, na co zgodzi się prezydent. Zapowiedział już, że wyższą akcyzę na alkohol oraz tzw. opłatę cukrową zawetuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">680eb6f9-4f55-41cc-a53a-6215a302c3a7</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vU6k9kpTURBXy84ZWI2ZWNmMDIzZmFlMTk4OTE0YmZjMDI4NDQyNDIyYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA i Europa uruchamiają sankcje wobec Iranu. Marco Rubio zapowiada dalsze działania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-marco-rubio-o-sankcjach-wobec-iranu-e3-uruchamia-mechanizm/xvyvv0w</link>
			<description>Sekretarz stanu USA Marco Rubio wyraził zadowolenie z uruchomienia przez Niemcy, Francję i Wielką Brytanię (E3) mechanizmu sankcyjnego wobec Iranu. Według szefa amerykańskiej dyplomacji kraje te pokazały, że Teheran &quot;w znaczącej mierze nie realizuje&quot; swych zobowiązań dotyczących kwestii nuklearnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">def0e206-6978-4470-9850-302d8e863a50</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 16:09:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TMJk9kpTURBXy85MDNhOTc3MWE0Y2E1NDA4NjljYzE5ZmUzMjJiNTFiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Henryk Kania chce powrócić do Polski. Chciałby walczyć o swoje imię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/henryk-kania-wroci-do-polski-sad-zdecyduje-o-jego-przyszlosci/dzxqbb2</link>
			<description>Henryk Kania, który od kilku lat mieszka w Argentynie, na początku września może otrzymać tzw. list żelazny. Dzięki temu przedsiębiorca miałby okazję oczyścić swoje imię przed sądami w Polsce. Przedsiębiorca utrzymuje, że nie jest przestępcą i liczy, że sądy w Polsce są niezależne i niezawisłe.</description>
			<guid isPermaLink="false">aecdc479-d1f6-4b17-b8ec-7724003195b5</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 16:08:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KRok9kqTURBXy83MGJlMDFhMmUzNjVmOWU5MjA5OTdkMjMzNmE5MGM0Ny5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera SKOK Wołomin. Tyle lat za kratami może spędzić główny oskarżony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/afera-skok-wolomin-koniec-procesu-i-zapowiedz-poteznej-kary/m4lskd3</link>
			<description>Po pięciu latach procesu sędzia w czwartek zamknął przewód sądowy w jednej z najgłośniejszych afer III RP. Prokuratura chce 15 lat więzienia dla oskarżonego w sprawie SKOK Wołomin Piotra Polaszczyka. W czwartek przed warszawskim sądem zakończył się proces o &quot;wypranie&quot; 358 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">36e81015-8378-40fe-9bcc-c6ccd7147009</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 15:33:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vzgk9kpTURBXy8wYzcxMDlmYzk1NmE2NjAzOTVhMDhlNjRkNjBlZjE0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Historyczny dzień w Szczecinie. Pierwszy taki transport zawitał do portu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/statek-z-rekordowym-tonazem-zawital-do-portu-w-szczecinie-wideo/vv7g8zn</link>
			<description>Po raz pierwszy przy nabrzeżu w Szczecinie zacumował statek z 50 tys. ton ładunku. Jednostka MV Tokugawa dostarczyła śrutę sojową. Przyjęcie masowca z zanurzeniem około 11 m było możliwe dzięki pogłębieniu toru wodnego — poinformował w komunikacie zarząd portu.</description>
			<guid isPermaLink="false">72872aa3-b4ef-4fd8-8ea6-453e2c143ea9</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 15:20:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aDkk9kpTURBXy9jMjUyOGNiN2RhNjA0NWE4NjcyMzFlNWRkYjM3N2UwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ujawniono zapiski z posiedzenia, na którym RPP cięła stopy. Znamy już przyczyny decyzji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ujawniono-zapiski-z-posiedzenia-na-ktorym-rpp-ciela-stopy-znamy-juz-przyczyny-decyzji/1wj10q3</link>
			<description>Tego nie spodziewała się większość ekonomistów. Na początku lipca RPP obniżyła stopy procentowe o 0,25 pkt proc., co według wcześniejszych słów prezesa NBP mogło zapowiadać kolejne cięcia w następnych miesiącach. Czy tak się naprawdę stanie? Prawdopodobieństwo jest tym większe, im niższa będzie inflacja, ale treść obrad z 2 lipca może dać też sporo informacji. NBP właśnie ujawniła zapiski z rozmów Rady.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a526a9a-785b-4b9e-a961-c430cd62abbf</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 15:18:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z62k9kpTURBXy83YWNlZmVkZmI3Y2ExODYzNTA3ZTkwYjFmMjEwNzQwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budżet państwa na 2026 r. Co ma rząd do zaoferowania obywatelom?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/budzet-panstwa-na-2026-r-co-z-socjalem-800-plus-i-emeryturami/bj36qwj</link>
			<description>Podwyżki wynagrodzeń w budżetówce, miliardy na mieszkania, więcej pieniędzy na ochronę zdrowia — zakłada budżet państwa w 2026 r., którego wstępny zarys w czwartek przedstawił minister finansów. Zapewnił, że są zarezerwowane środki na programy socjalne, takie jak Aktywny Rodzic, renta wdowia, 800 plus czy 13. i 14. emerytura.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3610a46-5959-43b3-baf7-7f92e9554f11</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 14:55:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Mzk9kpTURBXy82OTljYWM1ZDU5NWUzMWJlODM5MDBkYzE0YzIyYjRkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Robert Makłowicz wkracza na nowy rynek. Inwestuje w domy w Chorwacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/robert-maklowicz-inwestuje-w-apartamenty-nowy-biznes-w-chorwacji/xpe028h</link>
			<description>Robert Makłowicz zdecydował się zainwestować w nową branżę. Popularny krytyk kulinarny, przedsiębiorca i miłośnik Bałkanów zaangażował się w budowę apartamentów w Chorwacji. We współpracy z renomowanym studiem architektonicznym Makłowicz przygotował projekt lokali na jednym z chorwackich półwyspów.</description>
			<guid isPermaLink="false">680f3067-7a08-47c8-ac7b-a8ae860769bd</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 14:44:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2e1k9kpTURBXy85YmQ4NzQwMGZjNGIyZjRhMTY5NWM3YmUzYjE3ZGJjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister gospodarki uspokaja biznes. &quot;Nie wierzę w kryzys finansowy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/francja-minister-gospodarki-uspokaja-kryzys-finansowy-nie-grozi/1ltn3ey</link>
			<description>Minister gospodarki Francji Eric Lombard oznajmił w czwartek na spotkaniu ze zrzeszeniem pracodawców MEDEF — największym we Francji — że krajowi nie grozi kryzys finansowy. Zapewnił, że deficyt budżetowy spadnie, tak jak przewidywano, do 5,4 proc. PKB na koniec br.</description>
			<guid isPermaLink="false">67e3c106-b777-4d28-83a2-926ba74512e3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 14:40:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p5Kk9kpTURBXy9mMDUxNGE3MGY5ZDIyZTk3NzlhYTNmZmM5YWViNDFmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budżet na 2026 r. Tyle pieniędzy rząd planuje wydać na obronność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/budzet-2026-potezna-kwota-na-obronnosc-tyle-pieniedzy-rzad-planuje-wydac/pwlmqfd</link>
			<description>Z wydatkami na obronność nie dobijemy do poziomu 5 proc. PKB, ale planowane nakłady nie będą wiele mniejsze. Minister Andrzej Domański, ogłaszając w czwartek plan budżetu na 2026 r., w kontekście armii wspomniał o kwocie 200 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">19c01970-4635-428d-8caa-bd2462003b7c</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 14:26:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P0qk9kpTURBXy80MjcwMjUyNGE1NTY2NmQyYTQxYThlODAyM2MxOTdjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujący zwrot w amerykańskiej gospodarce. Rośnie tak szybko, jak polska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zaskakujacy-zwrot-w-amerykanskiej-gospodarce-rosnie-tak-szybko-jak-polska/ylbp1v4</link>
			<description>O 3,3 proc. w ujęciu annualizowanym wzrosła amerykańska gospodarka w drugim kwartale — wynika z drugiego odczytu Biura Analiz Ekonomicznych USA. To dużo lepsze dane niż przy odczycie pierwszym. Kwartał wcześniej PKB w największej gospodarce globu spadał. Z czego wziął się tak duży zwrot?</description>
			<guid isPermaLink="false">da6dab76-ce44-4c9d-862f-fe975e5fc973</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 14:16:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tUwk9kpTURBXy9hNzJhYWE5NWYzMDBkYmI5NmExZTFjYzE4Zjg2MjYwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy biją rekord eksportu broni. Ukraina otrzymała sprzęt za 8,15 mld euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niemcy-rekordowy-eksport-uzbrojenia-w-2024-r-ukraina-liderem-zakupow/jmg6sbw</link>
			<description>W 2024 r. Niemcy odnotowały rekordowy wynik w eksporcie uzbrojenia, osiągając wartość 12,83 mld euro — informuje Bankier.pl. Głównym odbiorcą niemieckiego sprzętu wojskowego stała się Ukraina, która w obliczu trwającej rosyjskiej agresji zamówiła aż 64 proc. całej eksportowanej broni.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9b8078f-3512-4371-9e44-bc750e208789</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 14:05:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bOLk9kpTURBXy8xOGFmZWQzODg5Nzg4MjM0MjkzMzFlZWU2NGYzMzc1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie skrzydła świętują. 28 sierpnia obchodzimy Święto Lotnictwa Polskiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/swieto-lotnictwa-polskiego-28-sierpnia-2025-historia-i-znaczenie-swieta-sil/fdjpz4h</link>
			<description>28 sierpnia to wyjątkowy dzień — Święto Lotnictwa Polskiego. Jest okazją do uhonorowania zarówno lotnictwa wojskowego, jak i cywilnego oraz przemysłu lotniczego. Skąd ta data? Została wybrana na pamiątkę sukcesu, który rozsławił polskie lotnictwo na świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b705b82-b0de-4397-b5f5-5b3c046b8d69</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 14:03:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fn1k9kpTURBXy9iYjMyYjQyNjdiYjhiODRlN2EwYzdkM2I5ZDI5NzAzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rada Ministrów przyjęła wstępny budżet na 2026 r. Andrzej Domański zdradza szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rada-ministrow-przyjela-wstepny-budzet-na-2026-r-andrzej-domanski-zdradza-szczegoly/xtw2yfs</link>
			<description>— Rada Ministrów przyjęła wstępną wersję budżetu na rok 2026. — poinformował na konferencji prasowej Andrzej Domański, minister finansów i gospodarki dodając, że projekt jutro trafi do Rady Dialogu Społecznego. Zaznaczył także, że będzie to budżet realizowany &quot;w bardzo konkretnym otoczeniu makroekonomicznym&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc7ca53f-6e84-4b11-8d5c-782c5b4b5341</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:51:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wvhk9kpTURBXy80OTlkMmU4NWYxNzY2ZjBmNjg3ODY1NjQyNzRiNmIzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Modernizacja wiatraków i łatwiejsza budowa fotowoltaiki. Rząd chce obejść weta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/energetyka-w-polsce-nowe-inicjatywy-po-zawetowaniu-kluczowych-ustaw/jfscene</link>
			<description>Po blokadzie dwóch kluczowych ustaw — odległościowej i deregulacyjnej — przez prezydenta, resorty energii i klimatu nie zamierzają zwalniać tempa. W czwartek ich szefowie zaprezentowali pakiet nowych inicjatyw legislacyjnych, odzwierciedlających część odrzuconych przepisów, w zmodyfikowanej formie. Strategia ta, jak podkreślają ministrowie, ma służyć m.in. stabilizacji cen energii oraz ułatwieniom w rozwoju odnawialnych źródeł energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca041ac7-8f24-4ef0-ba2e-74f7b537cc1b</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:30:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YC6k9kpTURBXy83NjM2NTI0OTdhMTc3MmUwOGY2ZTIwY2I3OWQ5MDQ1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski &quot;król nakrętek&quot; sprzedał biznes Włochom. Zgarnął grube miliony euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polski-krol-nakretek-sprzedal-biznes-wlochom-zgarnal-grube-miliony-euro/nm541dm</link>
			<description>Krzysztof Grządziel ostatecznie pozbył się założonego przez siebie biznesu nakrętkowego. Firma przeszła w całości na Włochów. Już od kilkunastu lat mieli oni wiodący wpływ na spółkę, a Grządzielowi został udział mniejszościowy, stanowisko prezesa no i sowite dywidendy oraz wynagrodzenie. Teraz pożegnał się z firmą całkowicie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0020cb80-a4a8-41d5-9243-92bb25e2f4a8</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 12:46:57 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TdXk9kpTURBXy9lZmFjZTM4YzZiZDY3MzA0NTFiMDVkYmMwNDI1ZDhlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>3 proc. inflacji i 3 proc. wzrostu. Rząd zaprezentuje projekt nowego budżetu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-tusk-o-budzecie-2026-ambitne-cele-i-bezpieczenstwo-finansowe/g7kjvxc</link>
			<description>&quot;To jest budżet Polski bardzo ambitnej i Polski bezpiecznej. Nikomu nie pozwolimy zepsuć ambitnych projektów w infrastrukturze, energii, obronie, ale nie pozwolimy też nikomu przesadzić i wysadzić bezpieczeństwa finansowego państwa&quot; – powiedział Donald Tusk. Premier mówił o niskim poziomie inflacji i przywróceniu wzrostu gospodarczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">30d22933-6963-4a50-97da-be91c6ed3d3d</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 12:44:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tJZk9kpTURBXy9jODRlYjNhNmExMGVhMzcwNzRiM2IxNjI4ZTgxNjYzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w zarządzie Orlenu. Trzy kluczowe stanowiska do obsadzenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-konkurs-na-trzy-stanowiska-w-zarzadzie-zgloszenia-do-11-wrzesnia/wk96wvc</link>
			<description>Rada nadzorcza Orlenu rozpisała konkurs na trzy stanowiska w zarządzie spółki, obejmujące swym zakresem finanse spółki, a także segment energetyki i transformacji oraz obszar spraw prawnych i compliance — podał w czwartek koncern. Zgłoszenia można składać do 11 września.</description>
			<guid isPermaLink="false">f87a4a8e-15ff-4376-a63f-378be5c64615</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 12:36:30 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h2Vk9kpTURBXy9iYzhjYWU0YTc1ZDcyNzRhMmNmYmM5ZjA3NmM2ZWNiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dorobił się fortuny. &quot;Najmłodszy polski milioner&quot; pozywa dziennikarza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/najmlodszy-polski-milioner-piotr-kaszubski-pozywa-za-tekst-sprzed-dekady-szczegoly/bl842dr</link>
			<description>Ponad dekadę temu Szymon Krawiec, dziennikarz tygodnika &quot;Wprost&quot;, opublikował artykuł zatytułowany &quot;Bajka o milionerze&quot;, w którym przyjrzał się postaci Piotra Kaszubskiego, wówczas przedstawianego przez część mediów jako najmłodszy polski milioner. Teraz, po upływie ponad 10 lat, Krawiec poinformował, że został pozwany przez Kaszubskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3ad9049-b432-4a65-805d-ce89335bebe7</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 12:01:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PAlk9kpTURBXy9jMDM3ZTljYTlmYWMyMzdhNWM0NTM4ZWQ3NDRiN2NlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd rozważa rezygnację z obietnicy wyborczej? 31 mld zł kosztów dla budżetu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/koszty-reformy-zasilkow-chorobowych-czy-zus-przejmie-finansowanie/yvn4tth</link>
			<description>Resort rodziny, pracy i polityki społecznej poinformował, że gotowy jest projekt ustawy przewidujący przejęcie przez ZUS finansowania absencji chorobowej od pierwszego dnia niezdolności do pracy. Jak podaje Interia, dalsze losy propozycji zależą od pozytywnego stanowiska Komitetu Ekonomicznego Rady Ministrów, który kształtuje politykę gospodarczą państwa. W ostatnich dniach pojawiły się jednak doniesienia, że rząd rozważa rezygnację z pomysłu, by ZUS wypłacał zasiłki od samego początku choroby pracownika.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b8427e0-821e-485b-b8d6-8276f84c7884</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 11:50:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GE8k9kpTURBXy9kMmFjNGJmOTYwZDFmYzZjMDYyM2ZiZGM2YjY2NzU3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd pracuje nad budżetem na 2026 r. Ma być lepiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/planowany-deficyt-budzetowy-na-2026-r-wyniesie-271-mld-zl-szczegoly/wdjgwb0</link>
			<description>Deficyt budżetowy w 2026 r. ma wynieść około 271 mld zł — wynika z nieoficjalnych informacji money.pl. To oznacza, że planowana obecnie na przyszły rok dziura budżetowa będzie niższa niż w bieżącym roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf18b5f9-9c04-4102-8d1b-20d794d9e625</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 11:34:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EQIk9kpTURBXy9kZjY1NGU5ODhhMTU4MTE5MmQ5Y2Q3ZWRlMDliMzNmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraina wprowadza nowe prawo. Na liście Polska, Niemcy i Czechy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowe-prawo-w-ukrainie-co-zmienia-i-jak-dotyczy-polski/l4pdy6x</link>
			<description>Ukraina wprowadza zmiany w prawie dotyczącym obywatelstwa. Nowa ustawa, uchwalona przez ukraiński parlament w czerwcu, umożliwia obywatelom Ukrainy posiadanie paszportów innych państw. Prezydent Wołodymyr Zełenski ogłosił szczegóły podczas Światowego Kongresu Ukraińców, zapowiadając, że pierwsze kraje objęte nowymi przepisami to Polska, Niemcy i Czechy.</description>
			<guid isPermaLink="false">47b84cab-8ea1-4692-9d2c-aa8ac30dd508</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 11:15:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wF7k9kpTURBXy83NTAyNTlhOTVlMWIyMTc5ZGU3MWQ2OGY2NjQ2NzFmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska liderem wydatków na obronność w NATO. Rekordowy poziom 4,48 proc. PKB</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-liderem-nato-rekordowe-wydatki-na-obronnosc-w-2023-r/tjp8krg</link>
			<description>Polska zajmuje pozycję lidera w NATO pod względem wydatków na obronność w relacji do produktu krajowego brutto (PKB). Z opublikowanego przez Sojusz zestawienia wynika, że nasz kraj przeznaczy na ten cel aż 4,48 proc. PKB, co stawia Polskę na czele 32 państw członkowskich NATO. Drugie miejsce zajmuje Litwa z planowanym poziomem 4 proc. PKB, a trzecie Łotwa z wynikiem 3,73 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">e34826b2-c8d2-46f2-9220-a03e11adb648</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 11:06:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/auZk9kpTURBXy8zNWYyYzkyM2YwN2VmYjI5OTMwMzM0YjZjNmM0NTU1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Microsoft zwalnia pracowników. Wtargnęli do gabinetu prezesa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wtargneli-do-biura-prezesa-microsoftu-i-nie-chcieli-wyjsc-powazne-zarzuty/8nfvew8</link>
			<description>Grupa propalestyńskich demonstrantów wtargnęła w środę do gabinetu prezesa Microsoftu Brada Smitha. Wśród siedmiorga osób było też dwoje pracowników firmy. Odmówili opuszczenia pomieszczenia i próbowali nagrywać scenę z ukrycia. Protest dotyczył związków Microsoftu z Izraelem, który prowadzi wojnę w Strefie Gazy. Protestujący zostali aresztowani, a pracownicy zwolnieni z firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e77e184f-5bb7-4391-8a32-790b2a7d67b9</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 10:44:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KdBk9kpTURBXy9kNzUyYzA0YjlhM2Q1YzM3ZGU5NWMyZGIxN2YwMThkYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cud budowlany czy skandal? Dom w Zakopanem pojawił się w nocy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dom-na-kolkach-w-zakopanem-powstal-w-jedna-noc-nadzor-budowlany-wszczyna-postepowanie/fqvrnen</link>
			<description>Zakopane ponownie zmaga się z problemem domów na kółkach. Tym razem kontrowersyjna inwestycja pojawiła się na Wyskówkach, gdzie na teren chroniony wjechał mobilny dom. Sprawą zajął się już nadzór budowlany. Mieszkańcy próbowali zatrzymać transport i podkreślają, że teren objęty jest restrykcyjnymi przepisami ochrony przyrody, które uniemożliwiają im nawet rozbudowę istniejących budynków.</description>
			<guid isPermaLink="false">cfe70063-dff1-41d6-8f53-bdabcf9fdb1a</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 10:43:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ht8k9kpTURBXy9iYzlkN2ExNTRlZmFlNmFhZDcwYjdmYWIxZWQxMDc3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Macron grozi odwetem wobec USA. Trump zapowiada cła na cyfrowe usługi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/macron-o-clach-trumpa-mozliwe-dzialania-wobec-gigantow-cyfrowych/qn6y1g8</link>
			<description>Prezydent Francji Emmanuel Macron zasugerował możliwość działań odwetowych wobec amerykańskich gigantów cyfrowych po tym, jak prezydent USA Donald Trump zagroził nałożeniem ceł na unijne produkty. Polityczna przepychanka zwiastuje potencjalne zaostrzenie relacji handlowych pomiędzy dwoma najważniejszymi graczami w świecie zachodnim.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e237e94-cca3-4dfc-95be-b177a690d450</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 10:28:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vktk9kpTURBXy9hMmNlNDhlZTRlYzZhMGUzMTZkMmJiMTY5MzA3NDZjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bogucki: większość ustaw prezydenta trafi do Sejmu w tym roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prezydent-karol-nawrocki-realizacja-obietnic-wyborczych-w-toku/5w3xdhk</link>
			<description>Większość obietnic wyborczych prezydenta Karola Nawrockiego ma zostać zrealizowana w najbliższych miesiącach. Jak poinformował Zbigniew Bogucki, szef jego kancelarii, jeszcze w tym roku można spodziewać się działań legislacyjnych w tym zakresie. Jedną z bardziej kontrowersyjnych propozycji pozostaje obniżka VAT z 23 na 22 proc., choć – jak przewiduje Bogucki – rząd raczej nie poprze tego pomysłu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae808004-1d3d-421b-867c-7a6feed86c97</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:58:31 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vcRk9kpTURBXy8wZWY1Zjc1MGIwMTA5YzhjNDllZjE0YzE2ODAzNzc2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urzędnicy i mundurowi zamiast rolników i pracowników fabryk. Kurczy się rynek pracy w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kurczy-sie-rynek-pracy-w-polsce-urzednicy-i-mundurowi-zamiast-rolnikow-i-pracownikow/wp1vsy6</link>
			<description>Według najnowszych danych GUS w marcu w gospodarce narodowej pracowało 15 mln 76 tys. osób. To o 19,3 tys. mniej rok do roku. Sytuacja byłaby jeszcze gorsza, gdyby nie wzrost zatrudnienia w obronie narodowej i bezpieczeństwie publicznym. Największy spadek widać w rolnictwie.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb4f3c28-08ae-492f-b7c8-7806092f773b</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:50:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Krwk9kpTURBXy8zYjJiNjIwNjJkOWE5YWU3YTA3MTVhYTA4MWViYWFjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>J.D. Vance o relacjach z Ukrainą. &quot;To frustrowało mnie bardziej niż Zełenski&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jd-vance-o-relacjach-z-ukraina-mowi-o-frustracjach-i-worku-bez-dna/c0rpt4w</link>
			<description>W wywiadzie dla gazety &quot;USA Today&quot; wiceprezydent USA J.D. Vance ocenił, że mimo &quot;pewnych różnic zdań&quot; obecna administracja ma dobre relacje z prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim. Skrytykował za to Joego Bidena. Za jego kadencji Ukraina miała stać się jak &quot;worek&quot;, do którego Ameryka &quot;wyrzucała pieniądze bez żadnego planu faktycznego rozwiązania problemu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">dba703a7-4e11-4889-8c5d-8e42d9790ce5</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:33:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zz6k9kpTURBXy80MzY5OGE4MjVhMzY3NDA1ZTY3ZmM0NTRkNzZmYTI0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wicepremier Krzysztof Gawkowski ocenia prezydenta. &quot;Rząd z szantażystami nie będzie rozmawiał”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-pierwsza-rada-gabinetowa-w-napietej-atmosferze/g5vnrl3</link>
			<description>Pierwsza Rada Gabinetowa zwołana przez prezydenta Karola Nawrockiego upłynęła w napiętej atmosferze i szybko przerodziła się w pole politycznej wymiany ciosów między głową państwa a rządem — podsumowuje &quot;Rzeczpospolita&quot;. Posiedzenie poświęcone było sytuacji finansów publicznych oraz wielkim inwestycjom infrastrukturalnym – takim jak Centralny Port Komunikacyjny czy planowane elektrownie jądrowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">835eaa1a-3d63-4b38-a0e7-1e995feae16c</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:17:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IrMk9kpTURBXy83MTg1MjRkYWNkMDMyOGU1NzBjMzdlNGNlNDVkZTAwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka Brytania, Francja i Niemcy chcą przywrócenia sankcji wobec Iranu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wielka-brytania-francja-i-niemcy-chca-przywrocenia-sankcji-wobec-iranu/p9nqr9h</link>
			<description>Wielka Brytania, Francja i Niemcy przygotowują się do uruchomienia mechanizmu ONZ, który pozwoli na ponowne nałożenie sankcji na Iran — informuje dziennik &quot;Financial Times&quot;, powołując się na swoje źródła wśród europejskich urzędników. Posunięcie to może zaostrzyć napięcia między Zachodem a Teheranem.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc25055d-a5fe-4dfa-b8bb-7221c7450d16</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:14:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hGck9kpTURBXy8xYjE5YzVjODUzNDJiZjQ1MTYwMmM2MGM1NjhhYjgyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kampania ukraińskich dronów przybiera na sile. Rosja odczuwa skutki ataków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ukraina-kolejne-ataki-dronow-na-rosyjskie-rafinerie-ropy-naftowej/ycfwn95</link>
			<description>Ukraina poinformowała o kolejnych uderzeniach w rosyjską infrastrukturę paliwową. Tym razem celem stały się dwie rafinerie ropy naftowej – Kuibyshev w obwodzie samarskim oraz Afipsky w Kraju Krasnodarskim. Ataki wpisują się w nasilającą się w ostatnich tygodniach kampanię Kijowa wymierzoną w sektor energetyczny Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">966a881a-2a74-44df-a171-86662a7916ac</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 08:45:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b1pk9kpTURBXy83ZjVkOWRmZTg3OTA4NDM0YWI3ZDVhYTJhZjg0NWQxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja uderzyła w przedstawicielstwo UE. Jest reakcja szefowej KE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-uderzyla-w-przedstawicielstwo-ue-jest-reakcja-szefowej-ke/wd8vjl1</link>
			<description>W wyniku zmasowanego ataku rakietowego i dronowego na Kijów poważnie uszkodzona została siedziba przedstawicielstwa Unii Europejskiej w stolicy Ukrainy – poinformowała w czwartek stała przedstawicielka UE Katarina Mathernova.</description>
			<guid isPermaLink="false">20de3540-5c91-40cf-bcc4-7cb784456ea7</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 08:24:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dtxk9kpTURBXy80MDA5ZjU4YjI3MDI0MmYzMmI3ZmNlOWI2ZWU5M2E0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Każdy Polak może się spodziewać przesyłki od Ministerstwa Obrony Narodowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rzad-przygotowal-poradnik-bezpieczenstwa-dla-polakow-trafi-do-kazdego-domu/mz2nxkm</link>
			<description>Rząd opracował specjalny poradnik bezpieczeństwa, który ma trafić do wszystkich Polaków i pomóc im w radzeniu sobie w sytuacjach kryzysowych. Dokument zawiera wskazówki dotyczące takich zdarzeń jak klęski żywiołowe, powodzie czy zagrożenia terrorystyczne. Wicepremier i minister obrony narodowej Władysław Kosiniak-Kamysz podkreślił podczas czwartkowej konferencji, że opracowanie jest dostępne już teraz w formie elektronicznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce9e19b1-eb74-4442-9037-f2c8decc5ca3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 08:03:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/blrk9kpTURBXy80Y2ZhZGVjZTZiYTA1YmE1Yjk4NDQ1OTNjOTQwZTIzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gospodarka przyśpiesza dzięki eksportowi. Jest jednak jeden hamulec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gospodarka-przyspiesza-dzieki-eksportowi-jest-jednak-jeden-hamulec/nnefte5</link>
			<description>Wskaźnik Wyprzedzający Koniunktury w sierpniu 2025 r. wzrósł o 0,5 pkt w stosunku do wartości sprzed miesiąca i tym samym odrobił straty z minionych dwóch miesięcy — podało Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych. Tym, co hamuje wzrost, jest ograniczony popyt wewnętrzny. Polacy z ostrożnością podchodzą do zwiększania zakupów.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a7d4d14-ec3f-452b-8e62-0d6f85d5bd09</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 08:02:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wOik9kpTURBXy84NzRiNjhkOGZiMTM4YWM5OTEyMjUyM2Q3NDY3NTUyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak szefowie dbają o swój wizerunek? Mamy badanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jak-szefowie-tworza-swoj-wizerunek-mamy-badanie/jm8rmjl</link>
			<description>77 proc. liderów uważa budowanie marki za ważny element rozwoju biznesu — wynika z szerokiej ankiety UCE Research na zlecenie Impact Relations, nowego podmiotu doradztwa komunikacyjnego, założonego przez Martę Tyszer. W jaki sposób to robią? Wygrywają media społecznościowe i eventy. Ale ponad 20 proc. liderów biznesu nic nie robi w ramach personal branding — wynika z badania.</description>
			<guid isPermaLink="false">e548d64c-dc60-4bbc-b1c4-e8dda0d832a8</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 07:55:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hoxk9kpTURBXy84ODZlODM3NGM0ZWIxM2Q3NTI4NmM5MmJiZjMyNGVmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Parlament Francji zdecyduje o wotum zaufania dla rządu. Jest data głosowania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/parlament-francji-zdecyduje-o-wotum-zaufania-dla-rzadu-jest-data-glosowania/bs1v9rq</link>
			<description>Prezydent Francji Emmanuel Macron oficjalnie ogłosił zwołanie nadzwyczajnej sesji Zgromadzenia Narodowego na 8 września. Posiedzenie odbywa się na wniosek premiera François Bayrou, który zamierza przedstawić parlamentowi sytuację finansów publicznych i zwrócić się o wotum zaufania dla rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b82d3d5-93a7-4437-9932-6b0d2da63cc0</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 07:54:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7d4k9kpTURBXy9hZDI2Y2E0MmNlNjAxZGRlNWY2ZWY1MzMzMWFkNDljNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To już oficjalnie. Orlen potwierdza inwestycję w &quot;mały atom&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/to-juz-oficjalnie-orlen-potwierdza-inwestycje-w-maly-atom-jest-lokalizacja-elektrowni/qrnjwpr</link>
			<description>We Włocławku powstanie pierwsza w Europie mała elektrownia jądrowa BWRX-300 — podał Orlen. Tym samym potwierdziły się wcześniejsze doniesienia Business Insidera o porozumieniu z firmą Synthos.</description>
			<guid isPermaLink="false">f50c800c-3695-4168-8178-f8e0d8f49d15</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 07:42:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xnuk9kpTURBXy9kNTdlNzczOTYwMjAxZDMxZjFlZTQxZjViNzYyOTdkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od października w sklepie możesz się zdziwić. Podejdziesz do kasy, a tu wyższa cena</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/system-kaucyjny-wplynie-na-ceny-od-pazdziernika-w-sklepie-mozesz-sie-zdziwic/t8kb1b0</link>
			<description>Polska przygotowuje się do uruchomienia systemu kaucyjnego, który zostanie wdrożony od 1 października 2025 r. Nowe przepisy obejmą wybrane opakowania po napojach, w tym plastikowe butelki, puszki metalowe oraz szklane butelki wielokrotnego użytku. Zmiany wpłyną nie tylko na sposób oddawania opakowań, ale również na prezentację cen produktów w sklepach — zwraca uwagę Portal Spożywczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa6d9723-31ca-4ff9-b400-c554005c3a85</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:33:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sugk9kpTURBXy9hNzgxZDc2Y2JiODdkM2E4NWU1NTRmNjkzNmQ5MWUwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz 30 lub 40 lat? Wchodzisz w złoty okres. Tak zarabiają twoi rówieśnicy [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/30-i-40-latkowie-wchodza-w-zloty-okres-tyle-zarabiaja-ich-rowiesnicy-tabele/8xzrbzg</link>
			<description>Jeśli urodziłeś się w latach 80. lub na początku 90., to prawdopodobnie jesteś lub właśnie wchodzisz w swój najlepszy okres, jeśli chodzi o wynagrodzenie. Szczególnie w przypadku mężczyzn. Sprawdziliśmy, w jakim wieku zarabia się w Polsce najlepiej i jak twoja pensja ma się do tej, którą otrzymują twoi rówieśnicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a31598dc-d9df-4b30-b82f-d400aa105110</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ztyk9kpTURBXy8wYjRkZjM1MmE3ZjE5NWYzODRjODMyZjQ4ZWQwYTcwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nazwał Karola Nawrockiego &quot;pachanem&quot;. Co mu grozi? Oto jak kończyły się procesy o obrazę prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zniewazenie-prezydenta-co-grozi-za-slowa-witalija-mazurenki/kk76xm4</link>
			<description>Dziennikarz Witalij Mazurenko powiedział, że zachowanie prezydenta Karola Nawrockiego jest zachowaniem &quot;pachana&quot;, czyli przywódcy kryminalnego. Szef Kancelarii Prezydenta oraz przedstawiciele PiS domagają się ścigania Mazurenki z urzędu za znieważenie głowy państwa, za co grozi do trzech lata więzienia. Podobne sprawy w przeszłości pokazują jednak różne podejście sądów do granic krytyki wobec głowy państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">887c5867-e579-4876-b6e0-bd962c193a36</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:43:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dEwk9kpTURBXy8yMDM0NjUyYTE0MGJhODJiZDM5OTEwNTI5ZGFjYzk4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odbierasz faktury? Zobacz, jak KSeF zmieni terminy i jak uniknąć problemów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-data-otrzymania-faktury-a-terminy-platnosci-wyjasniamy/rl3dq50</link>
			<description>Obowiązkowy Krajowy System e-Faktur wprowadzi duże zmiany zarówno w zakresie wystawiania, jak i odbierania faktur. Każda firma musi wiedzieć, jak odbierać faktury z KSeF, bo od tego zależy moment odliczenia VAT. A jak mówią doradcy podatkowi, w obowiązkowym KSeF data otrzymania faktury może być inna niż data jej wystawienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea90f246-2faa-4724-a862-64f257a38132</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:36:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j2kk9kpTURBXy83Zjk4NjgxNDAzNzJlYjgwNjBiOTc3NWMzOTQ5MDIyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważą się losy finansów państwa. Dziura budżetowa może być większa o 30 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/waza-sie-losy-finansow-panstwa-dziura-budzetowa-moze-byc-wieksza-o-30-mld-zl/xbzfvcm</link>
			<description>Niższe od założeń dochody i ograniczone pole do przesuwania — a tym bardziej cięcia — wydatków powodują, że wagi nabiera pytanie o konieczność nowelizacji tegorocznego budżetu. Szczególnie że lada dzień poznamy główne założenia planu finansowego państwa na 2026 r. Według niektórych ekonomistów deficyt budżetowy może już w tym roku przebić barierę 300 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc5ec4da-2534-4b56-832c-d059f27fed4b</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:23:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hHuk9kpTURBXy9jZTBkZTc2NWY0ZTgzZGZlOGU5NjQyMTk1NTViYWY2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RFK Jr. zatopił 500 mln dol. na rozwój szczepionek mRNA. Twierdzi, że &quot;nie chronią skutecznie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rfk-jr-zatopil-500-mln-dol-na-rozwoj-szczepionek-mrna-nie-chronia-skutecznie/94f6b5w</link>
			<description>Niektórzy miliarderzy, jak Michał Sołowow, chcą budować fabryki szczepionek, natomiast na początku sierpnia amerykański Departament Zdrowia (HHS) ogłosił wygaszenie finansowania rozwoju szczepionek mRNA w ramach agencji BARDA. Anulowano 22 projekty warte łącznie ok. 500 mln dol. Sekretarz HHS Robert F. Kennedy Jr. uzasadnił ruch stwierdzeniem, że szczepionki mRNA &quot;nie chronią skutecznie&quot; przed infekcjami górnych dróg oddechowych. Pieniądze zostaną teraz przesunięte na &quot;bezpieczniejsze, szersze platformy&quot; szczepionkowe. Decyzja wywołała natychmiastową burzę w środowisku medycznym i branży biotechnologicznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">e217900e-034b-47f1-bb98-65faa3f1991f</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:17:14 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HhDk9kpTURBXy80OGI4MmE0Y2IyMDc3OTYyY2MyZjBiZDk0Y2ZjZGFiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska ma być &quot;szczepionkowym Tajwanem&quot;. Znamy plan najbogatszego Polaka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-ma-byc-szczepionkowym-tajwanem-oto-plan-najbogatszego-polaka/ewv90h1</link>
			<description>Kontrolowana przez najbogatszego Polaka spółka SyVento BioTech chce być częścią — a może i motorem — szczepionkowej rewolucji. W Skawinie ruszył zakład, który — jak przekonują przedstawiciele firmy — może sprawić, że Polska w dziedzinie szczepionek będzie odgrywała podobną rolę jak Tajwan w świecie najnowocześniejszych technologii.</description>
			<guid isPermaLink="false">29a7d432-1d05-4b9f-9e6a-c4955acb5344</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:04:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dlIk9kpTURBXy9mYzQ2NzRmODQyYzJhYThkYmVhMzhmMzZiZmZiNDNkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ani klasa średnia, ani bogacze. Sprawdź, czy jesteś polskim &quot;Henrykiem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ani-klasa-srednia-ani-bogacze-sprawdz-czy-jestes-henrykiem/g85lewx</link>
			<description>&quot;Gdy patrzę na statystyki, czuję, że mi się udało. Tylko dlaczego klienci mi współczują, a rodzina się dziwi, że mnie nie stać na dom?&quot; — zastanawia się Jacek, prawnik z Poznania. Przedstawiciel klasy, o której tak mało mówi się w Polsce, a która ostatnio tak mocno rośnie w siłę. W USA nazywają ich skrótowo HENRY, a jako że trudno o polski odpowiednik, spolszczyliśmy to do &quot;Henryka&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">31dc11f1-7f32-40d1-9fd2-cf253d2987bb</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uuek9kpTURBXy9lNzE4ZjdmODVjZTJhN2I1MjY1YzYwYTQyYTExNGRlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najlepsze miasta do życia w Polsce. Nowa edycja z zupełnie nowym liderem [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ranking-najlepszych-miast-do-zycia-2025-zupelnie-nowy-lider-i-antybohater-mapa/p9lk613</link>
			<description>Jakie są najlepsze miasta do życia w Polsce? Wracamy z odświeżonym rankingiem Business Insidera, w którym porównujemy 16 miast pod względem trzech kluczowych wskaźników ekonomicznych i w trzech aspektach pozafinansowych. Gdy zsumowaliśmy te składowe, okazuje się, że mamy nowego lidera. Są też inne spektakularne awanse.</description>
			<guid isPermaLink="false">52b2c4f2-aabc-4eae-924a-4a71b700edfa</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 03:59:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FA6k9kpTURBXy9jY2VkOTYzMzg5ZDRlYTBhNDZlZDNmOTI0Zjc5ZjljZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaczynają wcześnie rano. Tak ćwiczą mężczyźni sukcesu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/poranny-trening-jak-mezczyzni-sukcesu-zaczynaja-swoj-dzien/sc6fd7e</link>
			<description>Dla mężczyzn sukcesu poranny trening to nie tylko sposób na dobrą formę, ale i rytuał, bez którego trudno im wyobrazić sobie dzień. Jedni wybierają Nike i Lululemon, inni wspierają się technologią – od ChatGPT po opaski Whoop. Od luksusowych gadżetów po proste, sprawdzone zestawy – ich sportowe niezbędniki pokazują, że w świecie biznesu aktywność fizyczna to element stylu życia, a nie tylko hobby.</description>
			<guid isPermaLink="false">03c2101c-0865-4c7a-9bef-72ee0dfb32a0</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 19:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eZ-k9kpTURBXy9lYWM4YTc3NzkxYmM3MWUxMzZhN2U5YzkxNGU5MTU3My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Papierowe CV wracają do łask? Tak wygląda rekrutacja w erze AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/papierowe-cv-kontra-ai-dlaczego-tradycyjne-metody-wracaja-do-lask/emzlxc4</link>
			<description>W świecie, gdzie sztuczna inteligencja coraz mocniej wpływa na rynek pracy, kandydaci i rekruterzy szukają bardziej &quot;ludzkich sygnałów&quot;, by odnaleźć się w cyfrowym chaosie. Papierowe CV, osobiste wizyty i zadania offline wracają do łask, gdy technologia zaczyna zacierać granice między autentycznością a automatyzacją. W obliczu frustracji kandydatów i przeciążenia rekruterów kreatywność staje się kluczem do skutecznej rekrutacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b26d7a6-c86a-438d-a969-41dd9f1a9d62</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y3Fk9kpTURBXy9jNjA4ZTE5NzhlYzllYzRmN2UzYWNhNTZhODE2OWMyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wygląda życie w amerykańskiej szkole wojskowej? Dzień zerowy na Uniwersytecie Norwich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/norwich-najstarsza-prywatna-uczelnia-wojskowa-w-usa/pyjevdk</link>
			<description>Wartość przywództwa, dyscypliny i edukacji w środowisku wojskowym – to fundamenty, na których od ponad dwóch wieków buduje swoją reputację Uniwersytet Norwich. W sierpniowy poranek 371 nowych rekrutów rozpoczyna swoją drogę w najstarszej prywatnej uczelni wojskowej w USA, gdzie czesne sięga 47 tys. dol. rocznie, a połowa absolwentów trafia do służby wojskowej. Dzień zerowy to nie tylko początek intensywnego szkolenia, ale także inwestycja w kompetencje, które mają przygotować przyszłych liderów do wyzwań cywilnych i militarnych</description>
			<guid isPermaLink="false">ed4c202f-7d17-480c-a92c-62fafe9351f6</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 17:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bhhk9kpTURBXy9kMThmN2M0Njg4ZGRmNGRmNzYzYjg5N2QwMDIxMzFlNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedyś jeździli nimi prezesi i gwiazdy. Co zabiło ikonę prestiżu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/limuzyny-kiedys-ikona-stylu-dzis-zapomniany-element-motoryzacji/5dv3s9e</link>
			<description>Kiedyś były symbolem luksusu i prestiżu, dziś coraz częściej kojarzą się z kiczem i przeszłością. Limuzyny – niegdyś ulubiony środek transportu prezesów, celebrytów i nowożeńców – powoli znikają z ulic. Dziennikarka amerykańskiego Business Insidera przygląda się, jak te wydłużone pojazdy przeszły drogę od statusowego must-have do zapomnianego reliktu</description>
			<guid isPermaLink="false">6a719a15-63c8-4ce0-b669-a6b6c35c8334</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PVAk9kpTURBXy9hYjdlYzYwMDlhMWNjZTAzYWJkNWFhZjJmMmEwY2NmNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samochody elektryczne mają jedną ogromną wadę. Nie są to baterie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/samochody-elektryczne-maja-jedna-ogromna-wade-nie-sa-to-baterie/1htjb0g</link>
			<description>Abonament na… konie mechaniczne. Motoryzacja zmierza w kierunku, gdzie od dawna jest już sektor oprogramowania, czyli oferowania różnych rozwiązań w ramach abonamentu. W samochodach elektrycznych to o tyle łatwiejsze, że w dużym stopniu są one zarządzane przez komputer i oprogramowanie. A to znaczy, że niektóre rzeczy można łatwo zdalnie włączać lub wyłączyć, zależnie od tego, czy klient opłaca abonament.</description>
			<guid isPermaLink="false">74e958cc-b141-4f7f-b73c-088fa4072305</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dCBk9kpTURBXy9mMzUxOTM4MTc2MjAyNWU0NWU5ZTQ2MzYxMDVjMWZiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bunkry przetrwania i życiowe przewroty. Poznaj preppersów ery AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-zamknie-nas-w-ludzkim-zoo-nowa-generacja-preppersow-szykuje-sie-na-apokalipse/9xsrm0k</link>
			<description>Szykując się na wszechmocną sztuczną inteligencję, technolodzy podgrzewają atmosferę, wydają oszczędności emerytalne i budują bunkry.</description>
			<guid isPermaLink="false">39bb415d-1263-4730-b70a-24776139d71b</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:28:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v6ik9kpTURBXy83YTZmZWY0ZDQ2N2NmMWZhMDk0YzU4NDYxNGVmNDY5MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy i Ukraińcy różnią się w pracy. Tak podchodzą do tego firmy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-ukrainskie-firmy-radza-sobie-na-polskim-rynku-pracy/wxk77vr</link>
			<description>Coraz więcej ukraińskich firm rozwija w Polsce swoje zespoły. To szansa na wymianę doświadczeń i dostęp do nowych talentów, ale też codzienne lekcje radzenia sobie z różnicami w oczekiwaniach, sposobie pracy i podejściu do obowiązków. Rozmowy z przedstawicielami kilku ukraińskich firm pokazują, że proces ten wymaga wzajemnego zrozumienia, elastyczności i zmian w sposobie rekrutacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0e5e342-29b8-40d6-bbe2-59cc88899adc</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:09:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/99ak9kpTURBXy83Zjg2MjgxZWFlMjQ4NTg2NjcyY2VlODRhZWI1YTQ1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca zdalna pod lupą. Pracujemy krócej, ale robimy więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarzadzanie-zespolem-zdalnym-strategie-dla-wiekszej-efektywnosci/vjkr7cl</link>
			<description>Hybrydowe i zdalne modele pracy są już normą w wielu branżach. Jednak liderzy wciąż mają wątpliwości co do ich efektywności. Podejrzenia pracodawców nie są zupełnie bezpodstawne. Dane Instytutu Gallupa potwierdzają, że w trybie zdalnym faktycznie poświęcamy mniej czasu obowiązkom służbowym. Jednak dobra wiadomość jest taka, że nie musi się to wiązać ze spadkiem produktywności. Wręcz przeciwnie, krótszy dzień pracy może nawet zwiększać efektywność. Pod warunkiem, że firma stworzy ku temu odpowiednie warunki.</description>
			<guid isPermaLink="false">f96dc3cb-dc2a-4b47-b22c-f6589f0d54b8</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 13:39:53 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y-ok9kpTURBXy84ZjFhNTVhYWI5NTM0ODJjMGJmYzhjOTc2MGNkY2E0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google wprowadza nowe smartfony z AI. Niektóre funkcje budzą kontrowersje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-wprowadza-nowe-smartfony-z-ai-niektore-funkcje-budza-kontrowersje/tr0h4vh</link>
			<description>Google oficjalnie pokazał serię telefonów Pixel 10 — trzy modele (Pixel 10, Pixel 10 Pro i Pixel 10 Pro XL) z nowym układem Tensor G5 i pakietem funkcji AI, które wyraźnie ustawiają te smartfony w roli &quot;telefonów ze sztuczną inteligencją&quot;. Przedsprzedaż ruszyła 20 sierpnia, a sprzedaż detaliczna startuje 28 sierpnia. Cała trójka trafia do oficjalnego Google Store w Polsce oraz do lokalnych sieci sprzedaży. Pytanie tylko, czy są to urządzenia, na które warto zwrócić uwagę? Odpowiadamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a613fe16-1292-43b8-b774-15979e91f280</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 13:34:35 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTNk9kpTURBXy8xNjJjYWE3ZGY0MmFhNDk1N2RkZjhmMjI1NmI5NjlhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wspólne konto w związku? My założyliśmy je wiele lat przed ślubem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wspolne-konto-bankowe-to-byl-przelom-w-naszym-zwiazku-wiekszy-niz-slub/ffwb4f3</link>
			<description>Po trzech latach randkowania mój ówczesny partner i ja zdecydowaliśmy się otworzyć wspólne konto bankowe. Była to największa zmiana w naszym związku. Teraz mamy kilka różnych wspólnych kont na różne cele. Nasz system działa.</description>
			<guid isPermaLink="false">17c25376-a84c-4851-881c-be4ff4cd485f</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 12:05:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cwFk9kpTURBXy85ZDQyNzgwNjUyYzgzYjIxMjYxZmRlNTM3MDVkYjBlZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłam w 90 krajach. Dla jednego zmieniłam swoje zasady podróży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/bylam-w-90-krajach-dla-jednego-zmienilam-swoje-zasady-podrozy/f1e9c0q</link>
			<description>Byłam w ponad 90 krajach i często odwiedzam każdy tylko raz — ale wciąż wracam na Islandię. W tym kraju jest tak wiele do zrobienia — od relaksu w lagunach po wędrówki po lodowcach. Odwiedziłam Islandię już kilka razy. Kocham przygodę, lokalne jedzenie i ludzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">287b8dc0-4906-4f0c-ae71-174e0345f4b7</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 10:02:15 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J1sk9kpTURBXy84Zjc4YmE3MzA1NTQwY2NkODYxNzJiNDY3NDNlYjRlOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bogate kraje mają poważny problem. Przed tym ostrzegają szefowie banków centralnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jackson-hole-wyzwania-demograficzne-dla-najwiekszych-gospodarek/jky56bj</link>
			<description>Największe gospodarki świata stają w obliczu poważnych wyzwań demograficznych, które mogą negatywnie wpłynąć na ich wzrost oraz stabilność cen — pisze dziennik &quot;Financial Times&quot;, relacjonując dyskusję bankierów centralnych podczas dorocznego sympozjum w amerykańskim Jackson Hole, które odbyło się w ostatnio piątek w USA. Dziennik podkreśla, że brak wystarczającej liczby pracowników zmusza decydentów do szukania rozwiązań, w tym zwiększania napływu siły roboczej z zagranicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef248b2c-d100-4a6c-a5f1-833a970622a0</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 09:32:34 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VR1k9kpTURBXy9hZDI2YWE4NjJmNmQ5ZjA0Y2UyOWJiYzc3NTZkMDQ2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wracam do Portugalii regularnie. Jeden region jest dla mnie szczególny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kocham-cala-portugalie-ale-ten-jeden-region-bije-inne-na-glowe/kqgzngz</link>
			<description>Uwielbiam Portugalię i odwiedziłam zarówno miasta, jak i małe wioski w całym kraju. Uważam, że region Alentejo — ze wspaniałymi plażami i ogrodami — jest najbardziej niedoceniany. Za każdym razem, gdy tam jadę, upewniam się, że wybiorę się na moją ulubioną wędrówkę w Porto Covo i odwiedzę jezioro Alqueva.</description>
			<guid isPermaLink="false">68104cbb-c125-445b-8a1c-3a3a0452d82e</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:14:08 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UIVk9kpTURBXy9kYmViNTYxNGE0ZTM2OTE5OWUzMTkzOGExNzFkYTg5Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie ZUS nie może, tam pracodawca wyśle detektywa. &quot;Te dwie branże wracają jak bumerang&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-pracodawcy-walcza-z-naduzyciami-l4-detektywi-i-kontrole-zus/vhmfm4c</link>
			<description>Do lipca tego roku lekarze w Polsce wystawili już 16,4 mln zwolnień lekarskich, które przełożyły się na 171 mln dni absencji chorobowej. To wzrost o pięć proc. w porównaniu do analogicznego okresu w 2024 r. Nie oznacza to jednak, że Polacy częściej chorują. Coraz więcej zwolnień to tzw. lewe L4 – przykrywka dla dodatkowego urlopu, pracy u konkurencji czy metoda na przeczekanie wypowiedzenia. Rosnąca skala zjawiska to poważne wyzwanie dla przedsiębiorców i całego systemu ubezpieczeń społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">58b53b09-fbfc-4ab9-a0df-07b5320addf0</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9ZBk9kpTURBXy9jNmI3MDZkNTRjNjY1MWQwMzcyNzgxZGQ3NTYyNmE4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przedstawicielka &quot;kanapkowego pokolenia&quot;. &quot;Utkwiłam między kosztownymi nastolatkami a starzejącymi się rodzicami&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kanapkowe-pokolenie-godzi-sie-z-losem-utkwilam-miedzy-kosztownymi-nastolatkami-a/qqjs767</link>
			<description>Kiedy moje dzieci były niemowlętami, czekałam na czas, kiedy nie będą mnie już tak bardzo potrzebować. Teraz gdy są już samodzielne, to z kolei moi rodzice potrzebują mojej pomocy. To oznacza, że mój mąż i ja nie zaznamy beztroskiego życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">48a5c0a8-31b8-41ea-91fd-e758b4ac7cf2</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 19:21:32 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3xwk9kpTURBXy81NmNjNGE5Mzg2YWYwNWQ0ZTczMGRkMDE1ZWMxMjcxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec rekrutacji w kapciach. Pracodawcy naciskają na rozmowy kwalifikacyjne offline</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ai-w-rekrutacji-pracodawcy-mowia-dosc-i-chca-cie-zobaczyc-na-zywo/k4gfrjy</link>
			<description>Sztuczna inteligencja miała być rewolucją, która ułatwi życie zarówno kandydatom do pracy, jak i rekruterom. CV miały być dopasowane do ofert, procesy bardziej efektywne, a rozmowy merytoryczne. Rzeczywistość nie maluje się jednak tak różowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">b9b737e8-ce7d-4c8e-8468-e4facca9376d</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 19:15:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y60k9kpTURBXy9hYmQ5YmY0MjQxNjk5OWE5YTA2YzRkMjEzMDdkMTBhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To najstarsze jednorazowe kubki świata. Czy przetrwają walkę z plastikiem?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kulhady-najstarsze-jednorazowe-kubki-swiata-historia-i-przyszlosc/h22y82m</link>
			<description>Wyglądają niepozornie, ale mają za sobą tysiące lat historii. Kulhady – tradycyjne gliniane kubki używane w Indiach – mogą być najstarszymi jednorazowymi naczyniami na świecie. Choć przez wieki były nieodłącznym elementem lokalnych herbaciarni, dziś ich przyszłość stoi pod znakiem zapytania. W obliczu konkurencji ze strony plastiku i papieru, rzemieślnicy walczą o przetrwanie, a smak herbaty – jak twierdzą jej miłośnicy – nigdy nie był bardziej zagrożony.</description>
			<guid isPermaLink="false">668d846a-b098-44eb-84f0-db844fcd6a3d</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 18:55:58 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ie3k9kpTURBXy82YzVlYzA0MzVlZTVhMGE1ZGFjMWJiNjA4ZWYxZmFhMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto nasz trik na podróże z dzieckiem. I zarazem sekret szczęśliwego małżeństwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-z-dzieckiem-oto-sekret-naszego-szczesliwego-malzenstwa/jc0qeqy</link>
			<description>Moja żona i ja oboje uwielbiamy podróżować samodzielnie, ale narodziny dziecka sprawiły, że planowanie samotnych wyjazdów stało się trudniejsze. Wymyśliliśmy pewne rozwiązanie — zawsze, gdy wybieramy się na wakacje rodzinne, jedno z nas przyjeżdża kilka dni wcześniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f61a1f9-9e1a-402f-8b0a-8954b7d6247e</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 17:57:31 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iuAk9kpTURBXy8yMzJiNTUyODhjMzFlNzQ4MmJmYjJlZWY3MjhjMWM1YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapomnij o paintballu. Wilcza wataha pokazuje, jak budować zespół w firmie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/biznes-i-przyroda-czego-wilki-moga-nauczyc-menedzerow/c6gnkrn</link>
			<description>Wyjazd integracyjny. Dla jednych okazja do wyrwania się od codziennych obowiązków i złapania oddechu, dla innych – największy koszmar i festiwal żenady. W teorii ma służyć budowaniu zespołu, inspirowaniu go i pogłębianiu relacji. W praktyce często sprowadza się do przejażdżki quadami, paintballa i wieczornej imprezy. Ale integracja może wyglądać inaczej. Może być prawdziwą przygodą i cenną lekcją biznesu. Na przykład od wilków, które od milionów lat doskonalą sztukę &quot;zarządzania zespołem&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">bce6eb77-d5de-45f5-b657-5c6e4c65e375</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 17:49:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xn0k9kpTURBXy84MTE4ZjgwNGIxMGU1MzI0Yjg0MTU4MTg0OGQ3ODZhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szklane butelki jednorazowe w systemie kaucyjnym. Nowe plany ministerstwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/szklane-butelki-jednorazowe-w-systemie-kaucyjnym-nowe-plany-ministerstwa/c8q9h49</link>
			<description>Wiceminister klimatu Anita Sowińska zapowiedziała, że podejmie inicjatywę, aby włączyć jednorazowe opakowania ze szkła do systemu kaucyjnego. Takich butelek nie dodano do systemu na etapie prac nad nowelą ustawy, która przesunęła jego start na 1 października br.</description>
			<guid isPermaLink="false">7176e58b-c6fa-4f4b-b71c-ca96a05f7b6c</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 16:28:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ycek9kpTURBXy9jM2YyMzIzZmUwOGIyNGViYzBkNGFmODNkZjNmZGFiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny chcą uczestniczyć w siłach pokojowych ONZ w Ukrainie. Mieszane reakcje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/chiny-chca-uczestniczyc-w-silach-pokojowych-onz-w-ukrainie-mieszane-reakcje/rsm7fx4</link>
			<description>Chiny zasygnalizowały gotowość do udziału w siłach pokojowych na Ukrainie — pod warunkiem że byłyby rozmieszczone pod mandatem ONZ — przekazał w sobotę portal tygodnika &quot;Welt am Sonntag&quot;, powołując się na informacje uzyskane od europejskich dyplomatów.</description>
			<guid isPermaLink="false">56d5115c-32a5-4e3e-8b3b-2113086ac33a</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 15:54:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SEPk9kpTURBXy82MGEyNTlmMGRkMjk5ZWZjOTA2MzQ2NzFjNWIzMzgyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>mObywatel zyska nowe funkcje. Wyszukasz księgi wieczyste</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/mobywatel-zyska-nowe-funkcje-wyszukasz-ksiegi-wieczyste/v7kb2ze</link>
			<description>Możliwości wyszukiwania w aplikacji mObywatel danych z KRS i ksiąg wieczystych po numerze PESEL oraz wydawanie przez Centralną Informację Ksiąg Wieczystych dokumentów elektronicznych z mocą dokumentów wydawanych przez sąd to główne założenia projektu Ministerstwa Sprawiedliwości, który został wpisany do wykazu prac legislacyjnych rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a59b260-b4d3-4ac6-8630-908be7f1e4c0</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 15:37:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r6ak9kpTURBXy8yZjViNmQxODE1MThiMTA0YTYwOWFiMTVhZWE4YmI0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański rząd chce udziałów w Intelu. To może być zła wiadomość dla rynku i konkurentów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amerykanski-rzad-chce-udzialow-w-intelu-to-moze-byc-zla-wiadomosc-dla-rynku-i/kml0qwe</link>
			<description>SoftBank zaskoczył rynek, obejmując za 2 mld dol. nowo wyemitowane akcje Intela po 23 dol. za sztukę. Transakcja podniosła kurs Intela w handlu posesyjnym i została odczytana jako sygnał, że globalny gracz od AI i właściciel Arm wierzy w amerykański powrót producenta z Santa Clara. Równolegle administracja Donalda Trumpa prowadzi rozmowy o wejściu rządu USA do akcjonariatu Intela nawet na poziomie ok. 10 proc. poprzez konwersję części grantów z ustawy CHIPS na kapitał. Na dziś to wciąż negocjacje, ale Biały Dom myśli o tym zdecydowanie na poważnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f87b2a5-b306-4a35-9752-19d5f4230d6c</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 11:30:01 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jzjk9kpTURBXy9kYTI5ZTQzNGJiNTUzMTIxMzE2NGZiNjA1YTdiYzViYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska najczęściej atakowana przez hakerów. Wiadomo skąd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/polska-najczesciej-atakowana-przez-hakerow-wiadomo-skad/n87vr4f</link>
			<description>Polska znalazła się na czele najczęściej atakowanych państw w ramach tzw. haktywizmu, czyli motywowanych politycznie ataków hakerskich, wyprzedzając m.in. Ukrainę i Izrael – wynika z raportu Ośrodka Cyberbezpieczeństwa Przemysłowego (ZIUR) w baskijskim mieście San Sebastian.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa9ce997-cae8-48dc-ae4f-3cd555614772</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:52:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xqjk9kpTURBXy84ODQxMGQwYWIzNmU5NDY2MzE5NmNhMWM1NjI2MWEzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Job hugging&quot; to nowa rzeczywistość. Pracownicy nie chcą już ryzykować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/job-hugging-nowy-trend-na-rynku-pracy-dlaczego-pracownicy-zostaja/mlw1032</link>
			<description>Era wielkiej rezygnacji dobiegła końca – teraz pracownicy kurczowo trzymają się swoich stanowisk, obawiając się niepewności rynku pracy i spowolnienia zatrudnienia. Widoczne w USA zjawisko &quot;job hugging&quot;, jak nazwali je eksperci Korn Ferry, pokazuje nową rzeczywistość: mimo malejącej lojalności wobec pracodawców i presji powrotu do biur, pracownicy nie chcą ryzykować zmiany pracy. W obliczu spadającej liczby ofert, planowanych redukcji i niestabilności gospodarczej, bezpieczeństwo zatrudnienia stało się priorytetem – nawet kosztem rozwoju zawodowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce48db77-c7ea-465b-89a2-91bdf7ed4db4</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:37:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t49k9kpTURBXy80ZGVmNmMyZTBiZGZiNGZmMGJhNzI3MzkzZDhiODRhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opakowania po chipsach – katastrofa, o której milczą producenci. Kto zatrzyma ten plastikowy koszmar?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/opakowania-chipsow-dlaczego-sa-trudne-do-recyklingu/s2r61rk</link>
			<description>Co roku na całym świecie produkuje się ponad 6 milionów ton chipsów, które najczęściej trafiają do wielowarstwowych opakowań z tworzyw sztucznych i aluminium. Choć chronią one smak i świeżość przekąsek nawet przez pół roku, są praktycznie niemożliwe do recyklingu, co stanowi poważny problem dla środowiska. Startup Without, założony przez Anisha Malpaniego, próbuje zmienić ten stan rzeczy, przetwarzając zużyte opakowania na okulary przeciwsłoneczne i inne produkty, choć proces recyklingu tych materiałów jest niezwykle skomplikowany i wymaga innowacyjnych rozwiązań technologicznych. Czy duże firmy podejmują odpowiedzialne działania, by rozwiązać ten problem, czy wciąż pozostaje on wyzwaniem dla całej branży?</description>
			<guid isPermaLink="false">e6f5b5a4-e118-433b-89b4-b765d595a935</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 09:33:58 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4K_k9kpTURBXy9hNmJiODIwYWQ2YmNiY2FjZDhkZGQyZTVjNDE3MmZiZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były szef dyplomacji Trumpa ostrzega: żadnych ustępstw  terytorialnych Kijowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/mike-pompeo-putin-reaguje-tylko-na-sile-komentarz-w-financial-times/fk90gk6</link>
			<description>Mike Pompeo, były szef amerykańskiej dyplomacji za czasów pierwszej prezydentury Donalda Trumpa, w komentarzu opublikowanym w &quot;Financial Times&quot; kreśli ramy porozumienia pokojowego, które – jego zdaniem – może zatrzymać rosyjską agresję bez podważania suwerenności Kijowa. Każdy &quot;pokój&quot; budowany na podstawie ustępstw terytorialnych Ukrainy autor nazywa prostą receptą na kolejną wojnę.</description>
			<guid isPermaLink="false">177e27c6-0874-499c-8146-470a77759c14</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:04:39 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GA7k9kpTURBXy9kY2Q2NjA1MjZiZjQ3Y2EzODRhN2VjOTUzNGZjYmVhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle aut elektrycznych zarejestrowano w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/tyle-aut-elektrycznych-zarejestrowano-w-polsce/k6jr65g</link>
			<description>Ponad 100 tys. samochodów całkowicie elektrycznych (BEV) zarejestrowanych było na koniec lipca br; liczba aut osobowych wzrosła o ponad 50 proc. rok do roku — wynika z raportu PEVO Index. Liczba ogólnodostępnych punktów ładowania zwiększyła się natomiast do ponad 10,7 tys.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c8c26aa-9b96-4554-869f-68d12c83ea88</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:46:05 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fuLk9kpTURBXy80NjIzMTY3NDY2ZTc2YjEwNDlmYzI5MzAzZTZkMjc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Porządki w domu i w życiu. Podcast &quot;Slow life w dużym mieście&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/porzadkowanie-jako-droga-do-spokoju-i-kreatywnosci-posluchaj-podcastu/8p8hkkm</link>
			<description>W kolejnym odcinku swojego podcastu Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, pokazuje nieoczywistą więź między porządkiem w naszym domu a stanem naszego umysłu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad78acbc-cc10-475d-8628-4384320176d3</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TdAk9kpTURBXy82OGYzYWY0M2QxYTBkYzIxNmNiZjQwYjdiMTQzOWI4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taniej w górach czy nad morzem? Oto paragonowe podsumowanie wakacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/taniej-w-gorach-czy-nad-morzem-mamy-zaskakujace-dane/cj77fjm</link>
			<description>Wypoczynek w Polsce już dawno przestał się kojarzyć z niskimi cenami — turyści raczej obawiają się &quot;paragonów grozy&quot; w popularnych kurortach. Gdzie jednak łatwiej je dostać — nad morzem czy w górach? Eksperci platformy PanParagon.pl udowadniają, że to górskie miejscowości mają droższą ofertę gastronomiczną.</description>
			<guid isPermaLink="false">35509aaf-ad62-45f6-a145-af5a8d750fa4</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 03:58:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9d8k9kpTURBXy9kYjBjODkyZGJlM2JmZDRmNzI4NjA4ZTRmMzZkZDg1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaleją nas miliony ton odpadów z łopat turbin wiatrowych? Nic nie jest wieczne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ile-odpadow-produkuje-energia-wiatrowa-startup-robi-z-nich-meble/tfmlngf</link>
			<description>Energia wiatrowa uchodzi za jedno z najczystszych źródeł odnawialnej energii, lecz kwestie zarządzania odpadami powstałymi podczas produkcji i demontażu turbin wciąż pozostają wyzwaniem dla branży. Innowacyjny startup przekształca te odpady w designerskie meble, tworząc nowy model biznesowy łączący ekologię z rentownością. To przykład, jak gospodarka o obiegu zamkniętym może zrewolucjonizować rozwój sektora odnawialnych źródeł energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">e026d14c-0012-45e4-b197-de0ba3de21d5</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 03:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xK1k9kpTURBXy8yN2VjN2U4ODZhNzFiZDE2ZjFhOWZlN2JmOWMxMjI1MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tu emeryci czują się najlepiej. Zaskakujący lider wśród krajów dla seniorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/najlepszy-kraj-dla-emerytow-2025-estonia-wygrywa-z-portugalia-i-hiszpania/0kr0ffg</link>
			<description>Które kraje są najbardziej przyjazne seniorom? Gdzie najlepiej przeprowadzić się na emeryturze? Analiza firmy Everly Life obejmuje aż 137 krajów i uwzględnia takie czynniki jak koszty utrzymania, jakość opieki zdrowotnej, bezpieczeństwo oraz infrastrukturę. Oto top 10 krajów.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c380718-2f9a-442d-8876-903b3fc05337</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 14:37:38 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LB8k9kpTURBXy9lZDBmMWJkNGJjNjg0MzVjMGUwYTJiNjE0OGQyZmQ4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weto prezydenta dla pomocy Ukraińcom. Eksperci wskazują na duży problem dla firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/weto-karola-nawrockiego-to-uderzy-w-polskich-pracodawcow-i-gospodarke/850rjky</link>
			<description>&quot;To uderzy nie tylko w samych migrantów, ale także w polskich pracodawców i gospodarkę&quot; — tak o skutkach weta Karola Nawrockiego mówi ekspertka jednej z największych organizacji biznesowych w Polsce. Zwraca uwagę, że decyzja prezydenta jest sprzeczna z działaniami Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">32f44716-7c6d-4948-8704-62508c814088</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:56:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7A4k9kpTURBXy8zYzk5NDRhYjNhMTkxMTFkYzA1MzQxYTczZDNkYWMzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Prezydenckie weta tną na oślep&quot;. Minister pisze o zdradzie sąsiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/weto-karola-nawrockiego-blokuje-wsparcie-dla-ukrainy-zdrada-sasiada/tk23g1x</link>
			<description>&quot;To koniec internetu Starlink, który Polska dostarcza toczącej wojnę Ukrainie&quot; — wskazuje szef resortu cyfryzacji Krzysztof Gawkowski, komentując prezydenckie weto. &quot;Krzywdzi Pan ludzi, którzy walczą o swoją niepodległość i jednocześnie pomaga Rosji&quot; — zarzucił minister prezydentowi.</description>
			<guid isPermaLink="false">b64b2b83-131f-4770-8d7a-d44e70d66d36</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:38:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/87_k9kpTURBXy84NDQzNDJjYmFhOWMxYWIwMDBjZGI2ZjNiNjJhYzUzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cios dla dorabiających emerytów i rencistów. Niższe limity już od 1 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/limity-dorabiania-do-emerytury-i-renty-od-wrzesnia-2025-najnowsze-kwoty-i-zasady-zus/h7f95k7</link>
			<description>Od 1 września 2025 r. pracujący emeryci i renciści, którzy nie osiągnęli jeszcze wieku emerytalnego, będą mogli dorobić mniej niż dotychczas. Powodem jest zmiana przeciętnego miesięcznego wynagrodzenia, które stanowi podstawę do ustalania progów przychodów. Sprawdź, co się zmieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">de4d76fa-1c71-4ce9-96c7-1b89194270a7</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:31:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zF6k9kpTURBXy80M2YzMzJhM2RjZWVjZjdkYWFhMmZlNjBhYWRjNmVkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powrót z urlopu nie musi boleć. Cztery triki, które pomogą wrócić do rytmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zjawisko-post-vacation-blues-dotyka-co-trzecia-osobe-wracajaca-z-urlopu-oto-jak-z-nim/5ydrjfg</link>
			<description>Urlop powinien obniżać stres, a jednak dla wielu z nas jest jego źródłem. Zjawisko post-vacation blues, czyli spadku nastroju po powrocie z wakacji, według Gallupa dotyka nawet co trzeciego pracownika. Wielu z nas odczuwa też silne napięcie tuż przed wyjazdem. Czy da się to zmienić?</description>
			<guid isPermaLink="false">08436ab8-f7a2-47f9-aca2-42fca9ac2191</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/74Ek9kpTURBXy80YmZkMWZlMmVlZDVhYmExYzZiZDRmZWY4ZTVkYWRkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weto Karola Nawrockiego. Ministra: za utratę pracy nie można karać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/weto-karola-nawrockiego-za-utrate-pracy-nie-mozna-karac/jde0f6f</link>
			<description>&quot;To abc ludzkiej przyzwoitości. Wstyd, że zabrakło jej prezydentowi&quot; — tak o kolejnym wecie Karola Nawrockiego mówi szefowa resortu rodziny Agnieszka Dziemianowicz-Bąk. Prezydent jest nieugięty i twierdzi, że 800 plus powinno przynależeć tylko tym Ukraińcom, którzy podejmują się wysiłku pracy w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">869caf76-0dd6-413f-89ee-243b2a8af263</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:05:53 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yTUk9kpTURBXy9kZjZiZGNlMjFjMWJmN2ZjYmI3ZTM0YmUyOWVjMjllOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To pierwszy na świecie bank oparty o sztuczną inteligencję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pierwszy-na-swiecie-bank-oparty-o-sztuczna-inteligencje-gdzie-i-jak/qttggn0</link>
			<description>&quot;Bez papierkowej roboty, bez opłat, bez czekania&quot; — tak reklamuje się Ryt Bank, który chwali się, że jest pierwszym bankiem, który idzie pod prąd tradycyjnej bankowości i jest oparty na AI. Na taki krok zdecydowali się w Malezji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd6dca4a-cf40-46c8-abdb-b6390e08535a</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:26:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hJtk9kpTURBXy84ZTIzYmEyNGNjMDAzMmRlMDA1NDgxYWY3YjI0MzRiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki zdecydował w sprawie ośmiu ustaw. Są weta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-zdecydowal-w-sprawie-osmiu-ustaw-zobacz-podsumowanie/gf084pk</link>
			<description>&quot;Te rozwiązania, które są dla Polski dobre, spotykają się z moją otwartością, z otwartością mojej kancelarii i biorę za nie odpowiedzialność&quot; – powiedział Karol Nawrocki. Na osiem ustaw, którymi się zajął, trzy nie znalazły poparcia. Dotyczą Ukraińców i przedsiębiorców. Będą za to zmiany m.in. dla nauczycieli.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fbf8039-9720-4ec7-9a2f-6e969cbe5941</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 10:39:30 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JbFk9kpTURBXy82MDZlZjdlNzBmMjllYTMyMDJmMDZiNTAzYjQ0NjVkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne weto prezydenta. &quot;Nie godzę się, żeby obniżać kary za przestępstwa skarbowe&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/weto-karola-nawrockiego-nie-godze-sie-zeby-obnizac-kary/syb2jwb</link>
			<description>Od nowego roku przedsiębiorcy mieli odczuć ulgę. Miały wejść w życie niższe kary za przestępstwa skarbowe, które nie powodują bezpośrednich strat w podatkach. Poniedziałkową decyzją Karola Nawrockiego tak się nie stanie. Jak mówią eksperci od podatków, weto prezydenta zatrzymuje zmiany, które miały zmniejszyć represyjność prawa karno-skarbowego wobec przedsiębiorców i płatników podatków. Chyba prezydent został źle poinformowany&quot; - komentują eksperci.</description>
			<guid isPermaLink="false">db226e0d-f58e-4e9d-8f35-dc234ca48367</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:39:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lsGk9kpTURBXy9mY2Y5NTU4N2VjNWE1MDc1MmE0NDI5Y2I3ODg4YzQwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ozempic, Wegovy i Saxenda podbijają rynek. Koszt terapii odchudzającej może zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ozempic-wegovy-saxenda-jak-dzialaja-leki-na-odchudzanie/n1dr9xm</link>
			<description>Stajemy się coraz bardziej wygodni — mimo ogromnego propagowania uprawiania sportu — cały czas część z nas chciałaby mieć idealną sylwetkę bez większego wysiłku. Tym właśnie eksperci tłumaczą tak ogromną popularność tzw. zastrzyków na odchudzanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c4c4fe4-01f2-4770-a8e8-a89373e74bfd</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:05:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Khwk9kpTURBXy9kYjA0ZThlZjllY2Y2Y2YyY2RmNzQxMmEwZjAwZGJiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Polecam to miasto każdemu&quot;. Amerykanka zachwycona &quot;polską Wenecją&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wroclaw-zachwycil-amerykanke-zakochalam-sie/hztpgrc</link>
			<description>Zanim dodałam Wrocław do naszego planu podróży samochodowej po Europie, nawet nie wiedziałam, że w ogóle istnieje. Zakochałam się w uroczym rynku, pięknych kanałach i pysznej kuchni. Wydawał się spokojniejszy niż inne europejskie miasta, które odwiedziliśmy, i nie mogę się doczekać, aby tam wrócić.</description>
			<guid isPermaLink="false">c86657ef-0c7e-4005-9cd3-c940337ff813</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:34:22 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7-Wk9kpTURBXy9hOTVjMDgwMGI0YmVlOGE0M2ViMGVlYzgwZDlkYmY5Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny idą w dół. Sprawdzamy, czy jest taniej niż w zeszłym roku [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-ida-w-dol-ale-czy-jest-taniej-niz-w-zeszlym-roku/yd52tdt</link>
			<description>Jako konsumenci mamy powody do zadowolenia — w ciągu tygodnia ceny podstawowych artykułów spadły o ponad 1 proc. Niestety, musimy za nie płacić o ok. 2 zł 30 gr więcej niż o tej samej porze 2024 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4df52c8-9f24-4d06-b8e5-898d85310018</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:24:17 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Wtk9kpTURBXy8yNGJhNjQ3ZGM0MTNlN2M2OTFkZjllYzJjMGUyZWQzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem negocjatorem wynagrodzeń. Oto sześć rzeczy, których nigdy bym nie zrobił i jedna zasada, której zawsze się trzymam</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-negocjowac-podwyzke-jestem-negocjatorem-i-oto-moje-rady/vlcf1rv</link>
			<description>Jeremy Barnyak jest negocjatorem wynagrodzeń, który pomaga menedżerom wyższego szczebla uzyskiwać lepsze oferty pracy. Mówi, że osoby poszukujące pracy powinny wchodzić w negocjacje z wcześniej przygotowanym planem i zapoznać się z doświadczeniami innych. Podkreśla, że dyskomfort związany z procesem negocjacji może się opłacić i że usłyszenie &quot;nie&quot; jest w porządku.</description>
			<guid isPermaLink="false">f03b9024-911b-43d2-9649-0d30f2c1e357</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:52:52 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9T-k9kpTURBXy85ZWI0ZDBmODE1YzZiZGRkZjEyNDIwNjI0MjE5NGNlMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czterodniowy tydzień pracy. Tylu jest chętnych na dopłaty państwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/czterodniowy-tydzien-pracy-tylu-jest-chetnych-na-doplaty-panstwa-jakie-kwoty/xvsg78z</link>
			<description>Resort pracy przekonuje, że można pracować krócej za tę samą płacę. W pierwszym tygodniu zbierania wniosków do udziału w pilotażu testującym m.in. czterodniowy tydzień pracy zgłosiło się 150 pracodawców. Kolejnych kilkuset właśnie wypełnia wnioski.</description>
			<guid isPermaLink="false">43fa1217-717e-4618-9423-b9336b39cdf4</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 18:57:07 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z5Wk9kpTURBXy9kYzVmODM0OTg5NzE2YjBmNmZkMWQ0Mjc2OTFkNjZmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Rząd łamie dane słowo&quot;. Branża ostrzega, że piwo uwarzą nam niemieckie browary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wyzsza-akcyza-na-alkohol-co-z-cenami-piwa-branza-ostrzega/v0w0qd3</link>
			<description>Branża producentów piwa jest zaskoczona i rozczarowana planami rządu na podwyżki akcyzy. &quot;To cios nie tylko w browary&quot; — ostrzega. Wskazuje, że od przyszłego roku piwo stanie się na tyle drogie, że wielu Polaków po prostu nie będzie na nie stać, a coraz więcej będziemy go sprowadzać np. z Niemiec, gdzie akcyza jest trzykrotnie niższa.</description>
			<guid isPermaLink="false">1166b69c-65ca-4a52-8866-57fd0401c1f0</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 18:23:06 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3sqk9kpTURBXy82ZTcyYTQzZTNjMGJhOTE1NjY2MDI2ZmVkODVlODY5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po ile paliwo w ostatnim tygodniu wakacji? Nowe prognozy ekspertów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-na-ostatni-tydzien-wakacji-po-ile-benzyna-diesel-i-gaz/ldd95t6</link>
			<description>Przed nami ostatni tydzień wakacji. Kierowcy, którzy planują tankować auto w kolejnych dniach, nie powinni narzekać. Eksperci wskazują, że najpopularniejsza benzyna powinna kosztować około 5,78 zł, a diesel 5,92 zł za litr. Ostrzegają jednak, że na horyzoncie czają się podwyżki cen paliw.</description>
			<guid isPermaLink="false">88c201e2-73b3-4a29-9cc6-5a9be7dec71d</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 16:41:11 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yjGk9kpTURBXy85YTgxNDdlNTdkODA1NjQ1MDUwM2UzMjJhOTE4Y2IyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracuje jako technik turbin wiatrowych. Jeden błąd może go kosztować życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/technik-turbin-wiatrowych-jest-jak-saper-myli-sie-tylko-raz/7e3zpg9</link>
			<description>Technik turbin wiatrowych to zawód dla osób o stalowych nerwach i niebywałej precyzji. Praca na wysokościach, w trudnych warunkach pogodowych, przypomina misję saperów — tu jeden błąd może kosztować życie. Jak wygląda codzienność tych, którzy dbają o bezpieczeństwo i wydajność nowoczesnych farm wiatrowych?</description>
			<guid isPermaLink="false">eda5d0f1-889c-4375-95b0-83e1c10f8b24</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SQKk9kpTURBXy81MjkwMTk3YTY5NDhjZmQxYzYxMDI5Y2QwZjZhOTk3ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świadczenia 100 tysięcy emerytów pójdą w górę. Prezydent podpisał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/podwyzki-dla-emerytow-od-2026-r-zus-przeliczy-swiadczenia-prezydent-podpisal/bt0cjl9</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w czwartek 21 ustaw, w tym dotyczącą tzw. emerytur czerwcowych. Porządkuje ona legislacyjny chaos. Oznacza to, że ok. 100 tys. seniorów dostanie podwyżki. To dobra wiadomość również dla tych, którzy z ZUS-em poszli do sądu lub zastanawiają się, czy tego nie zrobić. Tłumaczymy, jakie będą skutki zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">22818334-f138-4bbb-a04a-39c0412a071c</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 09:41:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ul0k9kpTURBXy8xMDIwMjJmNmNmYjIzNGExM2FhOGJhMWE5YWNkODhkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mercedes EQS to nie klasa S na prąd. Nowoczesny liftback, który wyznacza trendy w motoryzacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/mercedes-eqs-luksus-i-technologia-w-elektrycznej-odslonie/ssze80m</link>
			<description>Zakup Mercedesa EQS to coś więcej niż tylko sięgnięcie po środek transportu. Takie auto, za tak duże pieniądze, musi wnosić jakąś wartość dodaną. I wnosi. Jest manifestacją zamożności, podkreśla entuzjazm wobec nowoczesnych technologii, pokazuje chęć przewodzenia motoryzacyjnej rewolucji. A przy okazji, jazda EQS-em to naprawdę nie lada przeżycie. Cisza, komfort i przytulne otoczenie doceni chyba każdy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8666ade0-ed8f-4974-82a7-d52f0328c90f</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 07:52:58 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lyOk9kpTURBXy85ZjhiNTNkMWRiMWE1ZDU4ZDNmYzFiYzQwMTc4ZDYzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spełnił marzenie o pracy w podróży. Życie brutalnie je zweryfikowało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/spelnil-marzenie-o-pracy-w-podrozy-zycie-brutalnie-je-zweryfikowalo/kgph7rd</link>
			<description>W styczniu 2019 r. Matt Lillywhite wylądował w Malezji, mając nadzieję, że zostanie pełnoetatowym cyfrowym nomadą. Życie za granicą było bardziej samotne, niż się spodziewał, a dodatkowo zarządzanie finansami okazało się nieoczekiwanym wyzwaniem. Obecnie Lillywhite mieszka z rodziną w Wielkiej Brytanii, podróżuje rzadziej i bardziej świadomie.</description>
			<guid isPermaLink="false">71c034e7-2b90-4e79-a57c-b3b1e580dcfb</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 04:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PpFk9kpTURBXy9mN2ZiM2U4OThjMzUyMTFmYTlhMTJjNmRjODk0MmU3ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF będzie obowiązkowy od 2027 r., jak wejdą kary i sankcje? Mamy stanowisko MF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-odroczenie-kar-do-2027-r-co-to-oznacza-dla-przedsiebiorcow-tylko-u-nas/2z46rez</link>
			<description>Formalnie KSeF ma ruszyć od lutego i kwietnia 2026 r. Jednak do końca 2026 r. nie będzie kar, jeśli ktoś nie będzie stosował obowiązkowego KSeF. Czy to oznacza, że wszyscy będą mogli do końca 2026 r. wystawiać faktury poza systemem i nic im za to nie grozi? A co z odliczeniem VAT z takich faktur i zaliczaniem wydatków do kosztów uzyskania przychodów w PIT i CIT? Mamy stanowisko Ministerstwa Finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">939e0bea-4334-4bb5-919a-1ccddd1a17a7</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p0bk9kpTURBXy9jMjgwYzdiODRjNmQ4YWYwODRjNDVjMzg3Yzc2MjUyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
