<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Minister zapowiada walkę ze śmieciówkami mimo decyzji Donalda Tuska. &quot;Nikt się z niczego nie wycofa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/minister-zapowiada-walke-ze-smieciowkami-mimo-decyzji-donalda-tuska/yr4fdcy</link>
			<description>Wicepremier i minister cyfryzacji Krzysztof Gawkowski zapowiedział, że Lewica będzie walczyć o przeprowadzenie reformy Państwowej Inspekcji Pracy, w tym m.in. o rozszerzenie uprawnień PIP w zakresie kontrolowania umów śmieciowych. W programie Polsatu &quot;Gość Wydarzeń&quot; stwierdził, że &quot;w rządzie nie ma spraw zamkniętych&quot;, a &quot;śmieciówki&quot; są w Polsce poważnym problemem.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a01f2f1-9317-4d30-8f63-285deb1e0097</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 21:06:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u6ak9kpTURBXy9iYTI4ZjVlYmQwMDJjY2E2M2QxNDg4MjUzN2ZkODRmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigantyczna kara dla ubezpieczyciela. &quot;Nieadekwatne składki OC&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ubezpieczenia/knf-ukarala-ubezpieczyciela-skladki-oc-byla-za-niskie/2y9k6nx</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego (KNF) nałożyła w środę 1,3 mln zł kary na Agro Ubezpieczenia Towarzystwo Ubezpieczeń Wzajemnych z powodu nieadekwatnych składek OC.</description>
			<guid isPermaLink="false">7914f1fb-0b5b-4517-a895-6b8b8fec6fd4</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:49:05 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/auLk9kpTURBXy9lMGZlNjM2OTM2NWIzZjRkYTgzMWZmY2EzZDU2ZjNjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto co Niemcy obiecały Ukrainie na 2026 r. To najważniejszy dostawca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/to-najwiekszy-w-europie-dostawca-broni-dla-ukrainy-kolejne-dostawy-w-planie/691cp6v</link>
			<description>Niemcy są największym w Europie dostawcą broni dla Ukrainy, drugim na świecie zaraz po USA. Chociaż od kwietnia 2025 r. informacje na temat konkretnych ilości sprzętu i jego wartości są utajnione, według ukraińskiego portalu Defense Express można założyć, że duże wsparcie ze strony Niemiec zostanie utrzymane. Minister obrony Boris Pistorius zapowiedział już m.in. wsparcie obrony powietrznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">d680bced-9879-472b-89c2-17484971f67a</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:03:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ryUk9kpTURBXy8zZDAyNDVjODAxZjEzNDk1YWZkMmNiMDU4Mjk5M2Q3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump chce zakazu dla wielkich inwestorów. Chodzi o jeden rynek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-chce-zakazu-dla-wielkich-inwestorow-chodzi-o-jeden-rynek/5kk6vcr</link>
			<description>Prezydent Donald Trump uważa, że Stany Zjednoczone powinny zabronić dużym inwestorom instytucjonalnym kupowania domów jednorodzinnych. Jak zaznacza, znacząco utrudnia to Amerykanom, zwłaszcza młodym, możliwość nabycia własnego lokum. Za trudności na rynku nieruchomości Trump obarczył rekordowo wysoką inflację, za którą — jego zdaniem — odpowiadają Joe Biden i Demokraci w Kongresie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8ebb632-795b-499e-8c0c-5d3bb087d7b6</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 19:10:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kt_k9kpTURBXy9hMGM5YjdhYTUzMGEzYTQyODYyYzViZTU2M2U1NmY5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwolnienia lekarskie pod ścisłą kontrolą. Prezydent Nawrocki podpisał ważną ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zus-bedzie-mial-nowe-mozliwosci-kontroli-prezydent-nawrocki-podpisal-ustawe/mchyl8j</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w środę nowelizację ustawy o systemie ubezpieczeń społecznych, która wprowadza nowe zasady orzecznictwa lekarskiego i porządkuje kwestię kontroli zwolnień lekarskich. W ustawie uwzględniono m.in. przypadki, w których można stracić zasiłek chorobowy. Dyskwalifikuje m.in. forsowny wyjazd w okresie rekonwalescencji, który może przedłużyć chorobę.</description>
			<guid isPermaLink="false">afb735cc-17ef-44d8-a1c0-95aae906f011</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:44:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hNlk9kpTURBXy8zYTY1NDFjMzQ4MDFkNjBhZTgzODFjMmQ4NDUwODBjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Popcornowe mózgi to nowa choroba cywilizacyjna? Neurolog bije na alarm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/popcornowy-mozg-jest-faktem-skale-ujawnily-najnowsze-badania/tlxsm9x</link>
			<description>Coraz częściej badacze mówią o nowej niepełnosprawności intelektualnej, którą określa się jako popcornowy mózg. Badania pokazują, że coraz trudniej nam się skupić, czemu winny jest nieustanny zalew informacji z mediów społecznościowych. To przekłada się m.in. na obniżanie produktywności, pogarszanie pamięci i zwiększenie stresu.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a6d7228-7392-48c0-9bf0-9a830f146c6c</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:44:15 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kAzk9kpTURBXy9iOTJkYmZhMGExYThlNjFlMGM3NmE3Y2UzODMyNzYwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent pokrzyżował plany rządu? Minister finansów mówi jasno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/co-z-budzetem-na-2026-r-po-wecie-prezydenta-minister-finansow-mowi-jasno/rfpnkq0</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zawetował pod koniec ubiegłego roku nowe stawki akcyzy na alkohol i opłatę cukrową, przez co wpływy budżetowe będą mniejsze, niż zakładał rząd. O to, czy budżet na 2026 r. po wecie prezydenta będzie wymagał zmiany, zapytano w środę ministra finansów Andrzeja Domańskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3b9c0e2-b3f0-4142-9fa5-2e1b02acb0d8</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:34:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ctgk9kpTURBXy80ZWIxMDM3ZDBmYjJkNzFkN2EyOWM2MjEwNzVhZjU5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto co Amerykanie planują zrobić z Wenezuelą. &quot;Kapitał będzie płynął&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/oto-co-amerykanie-planuja-zrobic-z-wenezuela-kapital-bedzie-plynal/wsntx26</link>
			<description>Sekretarz energii USA Chris Wright poinformował w środę, że rozmawia już z Wenezuelczykami i amerykańskimi firmami na temat inwestycji w przemysł naftowy w Wenezueli — podaje NBC News. W planie jest ustabilizowanie i zwiększenie produkcji ropy. Wright zapowiedział, że amerykańskie firmy, które działały tam wcześniej, teraz będą mogły wrócić.</description>
			<guid isPermaLink="false">12a47b7e-d2f5-4f54-8046-082c9bab2aac</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:11:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/owrk9kpTURBXy9kNjRjZGRkNjliODVlNWRiNjkxMmU2NjU2Y2U3ZGU2Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zajęcia w szkole mogą zostać zawieszone z powodu pogody. Jest jeden warunek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zajecia-w-szkole-i-przedszkolu-moga-zostac-zawieszone-z-powodu-pogody-wyjasniamy/8lym9w4</link>
			<description>Ze względu na intensywne opady śniegu i niskie temperatury, w środę zajęcia w szkołach prowadzonych przez powiat nidzicki (województwo warmińsko-mazurskie) zostały odwołane. Zgodnie z przepisami dyrektor szkoły lub przedszkola ma prawo zawiesić lekcje w związku z niekorzystnymi warunkami pogodowymi. Co więcej, możliwa jest też opcja zajęć prowadzonych zdalnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">cfa585a2-56a3-4691-8a93-327f1b57d74e</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:46:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bLfk9kpTURBXy82YzM1ODM3YjZjYzM2ZTM4NmRjM2U0MDgzMmE1M2U4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja reaguje i przedstawia żądania po przejęciu tankowca przez USA. &quot;Jawne piractwo&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosjanie-reaguja-na-przejecie-tankowca-przez-usa-oto-zadania-moskwy/dhzm5rq</link>
			<description>Rosjanie stanowczo reagują na przejęcie przez wojska amerykańskie tankowca Marinera, który płynie przez Atlantyk pod rosyjską banderą. Poseł partii Jedna Rosja, Andriej Kliszas, wprost nazwał zachowanie Amerykanów &quot;jawnym piractwem&quot;. Pojawiły się także żądania dotyczące traktowania załogi okrętu.</description>
			<guid isPermaLink="false">b54b1e38-2641-4f56-84d7-2761acbb9d67</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:24:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/47zk9kpTURBXy81Y2M1ZTEzOTJiYjFlZjVjOTZjNzNjYjljZjdiNmMxNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wakacje na jachcie i krem od Brada Pitta. Co dostaną laureaci i zwycięzcy Złotych Globów?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zlote-globy-2026-wiadomo-jakie-luksusowe-upominki-dostana-laureaci-i-zwyciezcy/vdg8h44</link>
			<description>Złote Globy to nie tylko wyróżnienie i docenienie dla aktorów, twórców i przedstawicieli świata filmu. To także okazja do otrzymania wyjątkowo cennych podarków. Ujawniono oficjalną torbę upominkową przygotowaną wyłącznie dla zwycięzców i wręczających nagrody podczas 83. gali Złotych Globów. W tym roku obdarowani mogą wybierać spośród darów o łącznej wartości 1 mln dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">96f999bc-3580-48a1-b9a4-73307077cfee</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:21:13 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uYik9kpTURBXy83MWYzNDg4ZmYyMzYxMGYzZjM0Y2IyMmQ4YTNjMWViZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kultowy sklep w Szczecinie zniknął po 50 latach. To koniec pewnej epoki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kultowy-sklep-spolem-w-szczecinie-znika-po-50-latach-to-koniec-pewnej-epoki/8qx6kks</link>
			<description>Z mapy Szczecina zniknął sklep odzieżowy Junior &amp;amp; Senior, który od lat 70. działał pod szyldem sieci Społem. Lokalne media nazywają go &quot;handlową ikoną&quot;, przypominając, że to nie pierwsza placówka Społem, która w tym roku przestała istnieć. Jeszcze przed świętami Bożego Narodzenia zamknięto słynny sklep spożywczy Stoczniowiec, uważany dawniej za jeden z najnowocześniejszych w regionie.</description>
			<guid isPermaLink="false">879428db-4990-4a9d-80cd-6ab390818933</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:15:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7lPk9kpTURBXy8xNjdhOTk5ODZkZGJjYzUxYTVkMDdlZGJlOTJmMzYyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Polacy popierają przyjmowanie uchodźców z Ukrainy? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ukraincy-w-polsce-polacy-podzieleni-sondaz/d1pr82b</link>
			<description>Polacy są podzieleni w kwestii przyjmowania uchodźców z Ukrainy — pokazuje najnowszy sondaż CBOS. Wyniki są najgorsze od ponad 10 lat. Zaraz po pełnoskalowej inwazji Rosji odsetek Polaków popierających przyjmowanie ukraińskich uchodźców wynosił ponad 90 proc. Kiedy to się zmieniło?</description>
			<guid isPermaLink="false">bcc849f7-cb6c-4ae1-ba3b-7b24c1f726bf</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:58:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jFWk9kpTURBXy9hNjYxNjU3ZmNmYjIyMGJkZTQ0MGEwOGExOWNjZWJjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Umowa z Mercosur. Minister rolnictwa: będą zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/umowa-ue-z-mercosur-minister-rolnictwa-ujawnia-beda-zmiany/tdjqmd0</link>
			<description>UE ma powrócić do bardziej restrykcyjnego zapisu dotyczącego klauzuli ochronnej do umowy z Mercosurem — powiedział minister rolnictwa Stefan Krajewski w środę w Brukseli. Jak przekazał, mechanizm będzie uruchamiany, gdy ceny produktów wrażliwych w Unii spadną o 5 proc., a nie o 8 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc37261e-905b-4d49-bb36-b12e49f602dc</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:00:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xpsk9kpTURBXy82MGQwNGE2YTIwZWU4ZWVhMjZmMGE0NDIxOTk2MGVjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marszałek Czarzasty reaguje w sprawie umów śmieciowych. Wywołał premiera do tablicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/marszalek-czarzasty-reaguje-w-sprawie-umow-smieciowych-wywolal-premiera-do-tablicy/k51ns3g</link>
			<description>Marszałek Sejmu Włodzimierz Czarzasty zapowiedział rozmowę z premierem Donaldem Tuskiem w środę wieczorem — ma ona dotyczyć m.in. reformy Państwowej Inspekcji Pracy. Chodzi m.in. o kwestię tzw. umów śmieciowych, z którymi walczy Lewica. Wcześniej, we wtorek premier poinformował, że rozmowy na ten temat nie będą kontynuowane. Czarzasty podkreślił jednak, że zaproponuje w tej sprawie nowe rozwiązania.</description>
			<guid isPermaLink="false">75bb9fa2-317f-472d-be4a-6c9f114aa66a</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:41:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J_Ok9kpTURBXy8zZjM1ZWYzYTRiYThjOGQ0NDU1YzU5NDM2N2FkNTBjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważna zmiana w świadczeniach z ZUS. Ponad 4 tys. zł niezależnie od dochodów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ponad-4-tys-dodatkowego-swiadczenia-teraz-przysluguje-wiekszej-grupie/zbcgx48</link>
			<description>Od marca 2026 r. osoby z niepełnosprawnościami otrzymają wyższe świadczenie wspierające. W zależności od stopnia niepełnosprawności, potrzebujący będą mogli otrzymywać od niespełna 800 zł do ponad 4,3 tys. zł miesięcznie — podaje &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot;. Wprowadzone zmiany rozszerzyły również grono uprawnionych do uzyskania pomocy.</description>
			<guid isPermaLink="false">06917a1e-1ef9-40b4-8b26-e5b3b0812fc8</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:07:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sY7k9kpTURBXy9lMGJlYmRiMmU1NTM0MjllMmM2OGUxYjk0Nzc4OTExMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podwyżki już nie cieszą pracowników. Firmy tną tempo wzrostu płac [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia-w-polsce-pod-lupa-gdzie-rosna-najszybciej-a-gdzie-hamuja-kwoty/c0drq6b</link>
			<description>Choć większość firm w Polsce nadal podnosi wynagrodzenia, dynamika wzrostu płac wyraźnie słabnie. Z &quot;Raportu płacowego Hays Poland 2026&quot; wynika, że rynek wchodzi w fazę płacowej stabilizacji: podwyżki stały się standardem, ale coraz rzadziej oznaczają znaczącą poprawę sytuacji finansowej pracowników. Najwyższe wzrosty koncentrują się dziś w wąskiej grupie ekspertów o unikalnych kompetencjach. Oto kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">2bd88604-eb9e-4470-919c-904c5b984b72</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:04:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WAWk9kpTURBXy8xZmIzM2Q4M2M1NWFiMTNjNWJjZTcxMTI1MjE3YzA0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy wzrost &quot;poduszki finansowej&quot; Ukrainy. Ekspert wskazuje trzy kluczowe czynniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rekordowy-wzrost-rezerw-finansowych-ukrainy-synergia-trzech-czynnikow/zsve2k0</link>
			<description>W 2025 r. Ukraina zanotowała wzrost rezerwy finansowej o 30 proc. w stosunku do poprzedniego roku. Szczytowym miesiącem był grudzień 2025 r. W tym roku Ukraina spodziewa się kolejnych 45 mld dol. Prezes Narodowego Banku Ukrainy, Andirj Pysznyj, wyjaśnia, skąd wziął się tak gwałtowny wzrost.</description>
			<guid isPermaLink="false">4bf03143-28a9-49a2-9be5-81416d606b00</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:49:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cubk9kpTURBXy8xZDhhZWQ5NGU5OTExYzFjN2U5OTc5OTU2NzljYjg1YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera na rynku deweloperskim. Kluczowy wierzyciel zabrał głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/afera-hreit-kluczowy-wierzyciel-zabral-glos/1exkh6c</link>
			<description>Jeden z kluczowych wierzycieli, którego wierzytelność przekracza 15 mln zł, złożył wniosek o sanację HREIT S.A. Spółka ocenia, że sanacja może zapewnić znacznie wyższy poziom zaspokojenia wierzycieli niż upadłość.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a6b1df8-a80c-4977-b0b3-d1136e6a87d2</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:46:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d-qk9kpTURBXy82NzY2M2I4YTNiMDA0ZGI3ZDVhMzQxMGJjYjNjZWY5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bez tego dokumentu wyjazd za granicę może kosztować majątek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jesli-jedziesz-za-granice-i-nie-masz-ekuz-to-mozesz-slono-zalowac/shh26br</link>
			<description>Wyjeżdżając za granicę warto zaopatrzyć się nie tylko w odpowiednie ubezpieczenie, ale także zadbać o kartę Karta EKUZ. Europejska Karta Ubezpieczenia Zdrowotnego daje prawo do korzystania z publicznej opieki medycznej podczas tymczasowego pobytu w wielu europejskich krajach na tych samych zasadach, co obywatele danego kraju. Warto zapoznać się z wyjątkami i szczegółami opieki, aby pobyt zagraniczny nie okazał się niezwykle kosztowny.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2a99cb7-f3dd-4eca-bb72-07de77f78066</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:18:38 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fsXk9kqTURBXy83ZjcyZDY1NTlhNThjOTc2YTQzZDZkODdiNGNjMDA3OS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To nie brak kompetencji niszczy Twoje CV. Ten błąd popełnia większość kandydatów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-napisac-cv-ktore-przyciagnie-uwage-pracodawcy/78hdbd8</link>
			<description>Według wielu samozwańczych internetowych ekspertów i doradców, w szukaniu pracy najważniejsze jest wysyłanie nawet kilkudziesięciu CV dziennie. Ich zdaniem, właśnie to jest wyznacznik wysiłku włożonego w znalezienie nowego zatrudnienia. Niestety, ta teoria stoi w kontrze do zasad dobrej i skutecznej aplikacji. Poświęcając procesowi szukania pracy cały dzień, jesteśmy w stanie stworzyć zaledwie kilka dobrych dokumentów. Jak więc powinno wyglądać dziś dobre CV?</description>
			<guid isPermaLink="false">8e6a02e9-33e6-44fd-bc28-5cd45b48eea8</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LSSk9kpTURBXy83YTI0MmExMTM4NzE1NWE3ZWJiYTUyMWRiM2I2NzVkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojna w Ukrainie zmienia polski rynek nieruchomości. Polacy mają obawy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sondaz-niepewnosc-na-rynku-nieruchomosci-w-2026-r-powodem-wojna-w-ukrainie/sc1hxpm</link>
			<description>Niepewność związana z wojną w Ukrainie i napięcia społeczne w Polsce w 2026 r. mogą wpływać na decyzje zakupowe Polaków — wynika z badania portalu Nieruchomosci-online.pl. Zdaniem Rafała Bieńkowskiego z działu analiz portalu, wojna i ogólny klimat niepewności wpływają na podejmowanie decyzji finansowych, w tym zakup nieruchomości. Portal pokazał także konkretne wyniki przeprowadzonego badania.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb79a377-ad11-4b23-9503-e192b5f1be0b</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:05:31 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ODhk9kpTURBXy8zMWZlODAxYTJiM2ZmNTJhMDk2MjRmZjg1MjA3Mzg4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanie po pościgu zajmują tankowiec. Jest powiązany z Wenezuelą i Rosją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/amerykanie-po-poscigu-zajmuja-tankowiec-jest-powiazany-z-wenezuela-i-rosja/q94qj4g</link>
			<description>Służby USA wchodzą na pokład tankowca pod rosyjską banderą — donosi Reuters. Akcja ma związek z blokadą nałożoną na statki wpływające i wypływające z portów w Wenezueli. Według Reutersa USA mogą jednocześnie przechwytywać inny statek w innym miejscu.</description>
			<guid isPermaLink="false">17a6653d-e454-4f13-b5c5-82a747b7fc1f</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:04:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OEQk9kpTURBXy8xMzI1ZjE4YzFmMGQzZDY4ZDgyNTc1NzM0ZGU0NzJlNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile warte jest złoto w skarbcu NBP? Rekordowa kwota</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ile-zlota-ma-nbp-adam-glapinski-coraz-blizej-celu/cm3vbwt</link>
			<description>Ile złota jest w skarbcach NBP? W najnowszym raporcie o aktywach rezerwowych Narodowy Bank Polski podał wartość zgromadzonego kruszcu.</description>
			<guid isPermaLink="false">bcfd9809-3c6d-4e87-a5d8-666e39801a0a</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:02:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/egWk9kpTURBXy9mMjU2MzMwZTdmZjE3YTk5MzYzYjI5NGNiNzJmYWRjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump chce przejąć Grenlandię. Padły słowa o wykorzystaniu sił zbrojnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-chca-przejac-grenlandie-wykorzystanie-sil-zbrojnych-jest-zawsze-opcja/kjyb062</link>
			<description>Administracja Donalda Trumpa ponownie rozważa przejęcie kontroli nad Grenlandią. &quot;Jest priorytetem bezpieczeństwa narodowego Stanów Zjednoczonych&quot; — podkreśla w opublikowanym przez &quot;The Guardian&quot; oświadczeniu rzeczniczka Białego Domu Karoline Leavitt. Nie wyklucza też użycia sił zbrojnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e42da6a-14a1-4987-88e6-b29eee6e3dc3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:35:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wlqk9kpTURBXy9lOWRkNDlhNmE1MThlNGY3MDM5YjI3MDM0NzAwYzUyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Połowa Polaków zarabia nie więcej niż ta kwota. Nowy raport płacowy z GUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cala-prawda-o-zarobkach-polakow-sprawdz-jak-duzo-osob-ma-takie-wynagrodzenie-jak-ty/4yh54fk</link>
			<description>Jaka kwota wynagrodzenia oddziela połowę Polaków z najwyższymi i najniższymi zarobkami? Na pewno nie jest to średnia krajowa. Główny Urząd Statystyczny policzył, że mediana zarobków jest od niej niższa o prawie jedną piątą. Wiadomo też, ile trzeba zarabiać, żeby łapać się do 10 proc. pracowników z najwyższymi płacami.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0712ab2-b3e8-4b90-906a-9f2bce8f9ccc</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:27:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tlsk9kpTURBXy9lYjI0YTI2NmU0OGMzZWI5MzlmNDU2MTI2NmRhYTJlOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińska armia zaatakowała czuły punkt Rosji. Nadal liczą straty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/precyzyjny-atak-ukrainy-na-rosyjskie-zaplecze-splonal-magazyn-z-ropa/vrp922q</link>
			<description>Ukraińskie siły zbrojne przeprowadziły w nocy z wtorku na środę precyzyjny atak na magazyn ropy naftowej Oskołnieftiesnab w rosyjskim obwodzie biełgorodzkim. Operacja zakończyła się rozległym pożarem, który objął znaczną część zakładu.</description>
			<guid isPermaLink="false">62405008-330f-4b70-9fb1-786411f9bec7</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:04:34 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rqUk9kpTURBXy9iMWM0MDA3ZWY3NmUwZTZkMmZjMTY1Nzk5NDM4MTcwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarabiają 20 tys. zł netto miesięcznie, a za piwo płacą 34 zł. Jak się żyje na największej wyspie świata?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/grenlandia-koszty-zycia-i-gospodarka/pg0tmmf</link>
			<description>Grenlandia, największa wyspa świata, od dawna kojarzyła się wielu Polakom głównie z surową przyrodą i wysokimi kosztami życia – ale dziś jej rola w globalnej gospodarce i geopolityce zyskała zupełnie nowy wymiar. W obliczu nasilających się deklaracji Donalda Trumpa o strategicznym znaczeniu i możliwych planach przejęcia terytorium, światowa debata o przyszłości Grenlandii dotyka już nie tylko ekonomii i logistyki, ale także bezpieczeństwa arktycznego, rywalizacji mocarstw i suwerenności lokalnej społeczności.</description>
			<guid isPermaLink="false">83890863-95af-409e-bacc-be7dc23617ba</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:59:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hrTk9kpTURBXy9mZTQwYzQxODIwMmI5NGE2YWZlMjI5NDRlYTJkMzcxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet pół miliona złotych dla Marty Nawrockiej. Do Sejmu wpłynęła petycja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nawet-pol-miliona-zlotych-dla-marty-nawrockiej-do-sejmu-wplynela-petycja/nfdb22c</link>
			<description>Do Sejmu wpłynęła petycja obywatelska w sprawie świadczenia dla małżonek prezydentów RP. W ciągu pięcioletniej kadencji Marta Nawrocka, żona urzędującej głowy państwa, mogłaby otrzymać nawet pół miliona złotych — pisze &quot;Fakt&quot;. &quot;Miałoby charakter rekompensaty, nie wynagrodzenia urzędowego i przysługiwałoby wyłącznie na czas trwania kadencji prezydenta RP&quot; — przekazali autorzy petycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6a6a9a6-dc83-4d73-a1a4-34f408a4b971</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:51:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sh-k9kpTURBXy8xMTM4MzQ0MTg0YTUwODQxYzdkNmM5MGZlNzMyNjUzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe informacje w sprawie właściciela TVN. Odrzucono ofertę przejęcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowe-informacje-w-sprawie-wlasciciela-tvn-odrzucono-oferte-przejecia/7v1phhe</link>
			<description>Warner Bros. Discovery odrzucił nową ofertę przejęcia koncernu przez Paramount Skydance. Decyzja ta została podjęta jednogłośnie przez władze firmy. Właściciel TVN wydał także oświadczenie, w którym uzasadnił podjętą przez siebie decyzję.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ca80a3c-705b-420e-a1fc-fe59bc3db60d</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:39:59 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S99k9kpTURBXy9jMDQ3ZjY0ODgzNGJlNmFjNGMwMjU1ZjBiMDZjNjhiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle Polacy są w stanie płacić za serwisy subskrypcyjne [BADANIE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-polacy-sa-w-stanie-placic-za-serwisy-subskrypcyjne/xet1ljv</link>
			<description>50 zł — tyle najczęściej Polacy są w stanie płacić za streamingi. Ale okazuje się, że całkiem sporo z nas może wyłożyć na to nawet trzy razy tyle.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c55b9c6-8390-4343-916f-1c2dc09a0027</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:39:50 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n9Hk9kpTURBXy8xZGFjMDBmMGRlODgzMmNlYTk2MDM1NGIxMWQ3MTJmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 378 zł dla emerytów. Wiemy, kto zyska najwięcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zwrot-podatku-od-trzynastej-i-czternastej-emerytury-padly-konkretne-kwoty/1qhbr7h</link>
			<description>Już w połowie lutego część emerytów i rencistów może otrzymać zwrot podatku PIT od trzynastej i czternastej emerytury. Wypłaty ruszą po udostępnieniu przez skarbówkę wstępnie wypełnionych deklaracji podatkowych za 2025 r. Najwięcej mają zyskać seniorzy pobierający niższe świadczenia. Jak zauważa &quot;Fakt&quot;, w niektórych przypadkach zwrot może sięgnąć nawet blisko 400 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">33ab625c-b988-4ec2-887f-f4bc9b36a217</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:28:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ViHk9kpTURBXy8xNmE2YzM4NGFhODdlZTY4ZTk1M2M1ZjlmNjhiMmI2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Morze kontra góry. Wiemy, gdzie Polacy wybierają się na ferie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wiemy-gdzie-polacy-wybieraja-sie-na-ferie/xt24zmy</link>
			<description>Zbliżają się ferie zimowe, a liczba rezerwacji jest wyraźnie wyższa niż rok temu — podają eksperci portalu rezerwacyjnego Triverna.pl. To nie góry są jednak numerem jeden.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c017243-e20e-4d76-8405-fa25f45d1246</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:23:53 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8pqk9kpTURBXy85Y2JlZWQ2YTJkN2M5OGM3MDFmNGRhMGI2MTRmYzA4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak rząd dba o bezpieczeństwo Polaków. Spodziewaj się przesyłki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/jak-przygotowac-sie-na-zagrozenia-rzad-rozsyla-poradnik-bezpieczenstwa/8kylsvr</link>
			<description>Do końca stycznia &quot;Poradnik bezpieczeństwa&quot; ma trafić do wszystkich gospodarstw domowych w Polsce. Rządowa publikacja ma pomóc obywatelom lepiej przygotować się na sytuacje kryzysowe — nie tylko te związane z ewentualnym konfliktem zbrojnym, ale również z awariami, zagrożeniami technicznymi czy codziennymi zdarzeniami losowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c00db8e-b39f-419a-a710-cbb297ae8464</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:33:44 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYvk9kpTURBXy84MGZhMThiMjE4ZjkzYjBkZTgwNDkwOTZhMWE5NmVhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyludnianie nie zatrzymało budów. Zaskakujące dane z peryferyjnych powiatów Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-domy-i-mieszkania-mimo-depopulacji-polski-rynek-wciaz-aktywny/fljnsev</link>
			<description>Choć wiele powiatów w Polsce od lat traci mieszkańców, budownictwo mieszkaniowe wcale nie zamarło. Najnowsza analiza RynekPierwotny.pl pokazuje, że nawet w najszybciej wyludniających się regionach liczba rozpoczynanych domów i mieszkań nie spada, a wręcz rośnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">74055e64-5d90-4cd0-812e-03fef834d298</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:20:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vmGk9kpTURBXy8zZGM4ZjVhOTAxNmJiN2Y5NGVkNTNiMGNjMTQ3ZjQ1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zima paraliżuje Europę. Lotniskom powoli kończy się sprzęt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zima-paralizuje-europe-lotniskom-powoli-koncza-sie-zapasy-produktow/8gs8rv1</link>
			<description>Zima daje się we znaki mieszkańcom Europy. Opady śniegu i mróz doprowadziły do odwołania setek lotów i opóźnień na kolei, zamknięcia szkół i awarii energetycznych. &quot;Od lat nie doświadczyliśmy tak ekstremalnych warunków pogodowych&quot; — mówi Agencji Reutera przedstawicielka linii lotniczych KLM. Tymczasem synoptycy ostrzegają, że najtrudniejsze warunki dopiero przed nami.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8543134-52da-4fbc-b18b-536e3d2e7b77</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:15:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fXLk9kpTURBXy84ODYyN2ZlZDMxZjJlMzJhMzE1NjdkM2Y5MTAzNDFjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto najtańsze i najdroższe kierunki w Polsce. Znamy ceny noclegów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oto-najtansze-i-najdrozsze-kierunki-w-polsce/1nbdc1v</link>
			<description>W 2025 r. średnia cena noclegu na Travelist.pl wyniosła 530 zł za noc dla dwóch osób, co oznacza wzrost o 6 proc. w porównaniu z rokiem ubiegłym. Portal pokazał jednak kilka miast z względnie tanimi ofertami.</description>
			<guid isPermaLink="false">a673e68e-3070-4f11-87aa-717b8910007b</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:14:12 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cXpk9kpTURBXy9iYmE0Y2JjNzRiYWM1YWQxZWYwNWNmODkzZGMxMmU0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z &quot;patologią umów śmieciowych&quot;? Jest oświadczenie ministry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dalsze-losy-reformy-pip-agnieszka-dziemianowicz-bak-zapewnia/rbpcy72</link>
			<description>We wtorek premier Donald Tusk oświadczył, że prace nad reformą PIP nie będą kontynuowane. Ministra pracy Agnieszka Dziemianowicz-Bąk zapewnia teraz, że będzie rozmawiać z koalicjantami na temat skutecznego narzędzia do walki z &quot;patologią umów śmieciowych&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">94b42c28-f7f9-4910-9feb-0e92f2b02025</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:49:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vE_k9kpTURBXy9hM2Y1YmYxOGUyMmUzMWI5NWQxOTg5MmUxZTVkNTU2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masowe zwolnienia w Krakowie. Szczególnie dotknięta jedna grupa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/krakow-pod-presja-zwolnien-bezrobocie-wsrod-mlodych-rosnie/7s41fgs</link>
			<description>W jednym z największych polskich miast rynek pracy znajduje się pod coraz większą presją. Najnowsze statystyki pokazują, że zwolnienia przybierają na sile, a bezrobocie wśród młodych rośnie szybciej niż w wielu innych regionach.</description>
			<guid isPermaLink="false">63431276-53b3-4c8a-9596-02d3e8c14693</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:33:31 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XG5k9kpTURBXy81NDlmMjJiYzYzYjRkMGJlNWJhODI5NzBkYjNiZWNiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kłopoty właściciela Biedronki. Musi zamknąć sklepy w Portugalii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jeronimo-martins-zamyka-hussel-w-portugalii-pracownicy-dostali-oferte/gcw76mj</link>
			<description>Grupa Jerónimo Martins, znana w Polsce przede wszystkim jako właściciel sieci Biedronka, podjęła decyzję o zakończeniu działalności marki Hussel na rynku portugalskim. Sieć specjalizująca się w sprzedaży czekolady oraz wyrobów cukierniczych okazała się nierentowna, a narastające problemy finansowe przesądziły o jej likwidacji. Wiadomo, ile sklepów zostanie zlikwidowanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f1b65be-12ba-498e-9ecb-6f38ec8b3718</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:22:04 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OIPk9kqTURBXy8wYzI0NDdmMTZlMWIxMTJkZDM1NmNlMzYwNGEwZWI5Ni5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy przemysł i walka o konkurencyjność. Co napędzało politykę klimatyczną w 2025 r.?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowa-gra-o-klimat-brak-usa-i-rosnaca-pozycja-chin-zmieniaja-uklad-sil/m7t2xmy</link>
			<description>Rok 2025 przyniósł tektoniczne ruchy w globalnej polityce klimatycznej. Choć transformacja energetyczna napędzana rynkami i technologia przyspieszyła, współpraca dyplomatyczna osłabła, a nowe podziały geopolityczne przestawiły układ sił — piszą dla Business Insider Polska Marcin Korolec, prezes Instytutu Zielonej Gospodarki i minister środowiska w latach 2011-2013 oraz Katarzyna Snyder, ekspertka międzynarodowej polityki klimatycznej i policy fellow w Instytucie Zielonej Gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">63308b97-7e80-4b85-aa3d-68ef7fd56c96</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:02:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dy3k9kpTURBXy84MDhmMzEwYWEzOWE4ZTJhNjU1Yjg3MzU5M2RmNDg1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niepokój w Europie po doniesieniach w sprawie Grenlandii. Kolejny kraj zabiera głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/grenlandia-wywoluje-napiecia-francja-reaguje-na-plany-usa/vxccpcj</link>
			<description>Spekulacje wokół możliwych działań Stanów Zjednoczonych wobec Grenlandii wywołały falę dyplomatycznych reakcji w Europie. Głos zabrała też Francja. &quot;To nie miałoby sensu&quot; — przekonuje Paryż.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c2fbc10-50ad-4912-90e1-cd4249af4b08</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:00:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Av7k9kpTURBXy9iMGRiMTIxYmQ4ZjQxMmVmODk5ZmUwMDk0Nzc3ZDg3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lego wprowadza jedną z największych zmian od 1978 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/lego-wprowadza-jedna-z-najwiekszych-zmian-od-1978-r/vcgrj9t</link>
			<description>Słynna duńska firma zaprezentowała &quot;Smart klocek&quot;. Jest on &quot;zasilany chipem&quot;, który ma &quot;ożywić&quot; zabawę produktami Lego.</description>
			<guid isPermaLink="false">a18d12db-3938-4589-8bf2-7086cf5a1acf</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:44:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-tkk9kpTURBXy8zOWExNjE2ODNjNWI5NGYzNDhmMDNjMWU2YzNiOGI0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump znów &quot;poluje&quot; na Grenlandię. Czy to możliwe, żeby należała do USA?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/donald-trump-chce-kupic-grenlandie-czy-to-w-ogole-mozliwe/7s3b2d3</link>
			<description>Po latach spekulacji idea zakupu Grenlandii przez Donalda Trumpa wraca w coraz bardziej niepokojącej odsłonie: były prezydent i obecna administracja USA nie tylko przypominają o swoich geostrategicznych ambicjach wobec największej wyspy świata, ale w ostatnich dniach nie wykluczyli nawet użycia siły militarnej jako jednej z opcji jej pozyskania. Choć amerykański sekretarz stanu podkreśla, że celem ma być pokojowa transakcja z Danią, Grenlandia i jej sojusznicy z NATO stanowczo sprzeciwiają się jakimkolwiek próbom odebrania wyspy jej suwerenności, a europejscy przywódcy zapowiadają wspólną obronę integralności terytorialnej partnera zachodniego bloku.</description>
			<guid isPermaLink="false">aed6a6c8-505b-47d8-9140-6a361f64dcf7</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sHfk9kpTURBXy8xYjFkMGE0OTJhODVjMmIzMTcwY2Y4NDc3OTllYjE5My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nie wiem, do czego on jest zdolny&quot;. Po Wenezueli Grenlandczycy zaczynają brać słowa Trumpa na poważnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/mieszkancy-grenlandii-komentuja-slowa-trumpa-zaczynamy-teraz-powoli-zwracac-sie/8dm45g5</link>
			<description>Jeśli Grenlandczycy nie byli zaniepokojeni groźbami prezydenta Donalda Trumpa dotyczącymi aneksji tego terytorium w trakcie jego pierwszej kadencji, teraz wielu z nich jest.  Dziś wprost przyznają Business Insiderowi, że groźby te wydają się dziś &quot;znacznie bardziej realistyczne&quot; niż jeszcze kilka miesięcy temu. Po niespodziewanym amerykańskim nalocie na Wenezuelę na Grenlandii naprawdę czuć napięcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e60ba16-1a0d-4a7e-88e0-c85098f91e1b</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:30:23 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FMMk9kpTURBXy9kYWMxMjMwYjcyM2Q5NTJmOTZlNWZhMzNkNGRhOTllZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Bezczelne USA&quot;. Chiny komentują akcję w Wenezueli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bezczelne-stany-chiny-komentuja-akcje-w-wenezueli/47t7338</link>
			<description>Pekin oskarża Waszyngton o stosowanie polityki zastraszania wobec Wenezueli. Według strony chińskiej USA &quot;bezczelnie&quot; użyły siły, żądając pierwszeństwa w dostępie do wenezuelskiej ropy naftowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">49a6165f-7c43-437f-95d1-69174d607c7d</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:19:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EAXk9kpTURBXy9hNDg1Nzg0Nzg3OWY1N2VlYmZhYjNkNGMyYWM2OTZkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co czeka rynek ropy po akcji w Wenezueli. Ekspertka komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/co-czeka-rynek-ropy-po-akcji-w-wenezueli/45sd031</link>
			<description>Gdy Amerykanie obalili Nicolas Maduro, wielu spodziewało się, że ropa może podrożeć na całym świecie. Tak się jednak nie stało — a ostatnio surowiec wręcz tanieje. Co jest przyczyną? Główna strateg inwestycyjna Saxo Banku ma wyjaśnienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ae74b8e-37ab-4cb8-8056-7ecf55db7805</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:12:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pGzk9kpTURBXy9mYmM4NTU3ZGZlNDM2Mzg0MWVhMmNiODJkNWMyNGMxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS zmienia terminy wypłat emerytur w 2026 r. Seniorzy muszą ostrożnie planować wydatki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zus-zmienia-terminy-wyplat-emerytur-w-2026-r-harmonogram-dla-seniorow/8qcymwh</link>
			<description>Ponad milion seniorów ma już na swoich kontach styczniowe emerytury, a w najbliższych dniach kolejne grupy emerytów i rencistów otrzymają świadczenia z Zakładu Ubezpieczeń Społecznych. Tymczasem nadchodzący 2026 r. zapowiada się jako wyjątkowo niestandardowy pod względem terminów wypłat.</description>
			<guid isPermaLink="false">87bfc3e6-13bf-4d87-85d0-7cde592ddbd4</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:45:17 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6XUk9kpTURBXy85NTc2YmU1MGY5YWI5YjI2NmYxNmE0ODYxMTYzZjA1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w 2026 r. Tyle trzeba zapłacić za metr kwadratowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-2026-r-ulegna-zmianie-pierwsze-prognozy-ekspertow/0y98g5f</link>
			<description>Po okresie wyraźnego wyhamowania rynek mieszkaniowy zaczyna stopniowo odzyskiwać równowagę. Jak informuje w środowym wydaniu &quot;Rzeczpospolita&quot;, popyt na mieszkania odbudowuje się, a w 2026 r. można spodziewać się wyraźniejszego powrotu klientów do biur sprzedaży deweloperów. Prognozy ekspertów dotyczące cen nie są jednak jednoznaczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e898330-38cb-4e52-bc6b-7c2f9838aa1e</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:32:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojKk9kpTURBXy8xODk0YTlhODI3MThkMjVhMzNhZmVjNjRjY2JlNDIyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja wysłała okręt wojenny do eskorty ściganego przez USA tankowca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/usa-scigaja-tankowiec-rosja-chce-go-chronic/kq3zxff</link>
			<description>Rosja wysłała okręt wojenny do eskorty tankowca Bella 1, ściganego przez siły amerykańskie przez Atlantyk — podaje BBC.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a46d981-212d-4fcd-82f1-5c75685cbafd</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:32:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e9Tk9kpTURBXy9jZjRhZjNkOGMyYjY4ODZlMzNmMjQ4ZWFlZDEwMmE1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmowa cenowa na rynku wnętrz. UOKiK nałożył karę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zmowa-cenowa-na-rynku-wnetrz-uokik-nalozyl-kare/ymlj1nx</link>
			<description>Urząd Ochrony Konkurencji i Konsumentów podał w środę, że wymierzył spółce Oltens1 karę w wysokości 256,3 tys. zł za udział w zmowie cenowej. Dodatkowo sankcjami objęto dwie osoby z kierownictwa firmy, które łącznie będą musiały uiścić niemal 65,8 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc3a56ba-bc28-4d4e-81c9-68711a9a8f5e</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:21:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/igyk9kqTURBXy9jYWI0NzM1NjM3MWZlOGQ1MWIyNzZhNjBmZjYzZWE3MS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA rozszerzają kosztowne wymagania wizowe. Nowe kraje na liście</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-zaciesnia-polityke-wizowa-nowe-zasady-uderzaja-w-podroznych/vp0vepq</link>
			<description>Administracja prezydenta Donalda Trumpa rozszerzyła kontrowersyjną politykę wizową, która może utrudnić podróże do Stanów Zjednoczonych obywatelom kolejnych krajów. Nowe zasady budzą sprzeczne reakcje — zwolennicy mówią o wzroście bezpieczeństwa, krytycy wskazują na ryzyko utrudnień i dyskryminacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0f3707b-58a8-4c5c-b015-f2a56c27e86f</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:04:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/juYk9kpTURBXy80NzgwNThkNmVhOWYzYzVkOGVkMmEwOGY3NDU3Y2ZkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz drożej w sklepach. Kolejna granica przekroczona [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/coraz-drozej-w-sklepach-mamy-najnowsze-dane/0rxptkp</link>
			<description>Mamy dalszy ciąg podwyżek w sklepach. Podstawowe zakupy kosztują już ponad 111 zł. Wiemy, jakie ceny poszły w górę najbardziej.</description>
			<guid isPermaLink="false">61fadc3f-d7c2-4a30-932c-70bfcbb29482</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:50:50 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eouk9kpTURBXy9mNjYyYmQ2ZjczY2EyZGY5MzEyMjUxNTFkN2IwMDBlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sondaż polityczny. Partia Donalda Tuska ma powody do obaw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-ibris-ko-na-czele-ale-traci-wladze-wszystko-przez-wynik-koalicjantow/l194ydz</link>
			<description>Początek nowego roku przynosi kolejne sygnały zmian w politycznych nastrojach Polaków. Po burzliwym 2025 r. naznaczonym sporami wokół rządu, relacji z opozycją oraz napięciami społecznymi, partie polityczne wchodzą w nowy etap rywalizacji o wyborców. Najnowszy sondaż pracowni IBRiS, przygotowany na zlecenie &quot;Rzeczpospolitej&quot;, pokazuje, że obecna koalicja rządowa miałaby problem z utrzymaniem władzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">6648dbcb-505d-4591-b9f2-874221778ba5</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:37:43 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/83Mk9kpTURBXy9iNWYxZTU1MGFjZWQwZmZiOThlMDcyMjBhZTM1NWVhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujące słowa Trumpa. Tak reaguje rynek ropy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zaskakujace-slowa-trumpa-tak-reaguje-rynek-ropy/tm47w7s</link>
			<description>Ropa naftowa tanieje na globalnych rynkach paliw po zapowiedziach Donalda Trumpa dotyczących surowca z Wenezueli — informują maklerzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b66efa0-a363-4b16-af11-5b6f9252bd09</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:04:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R3gk9kpTURBXy9lZjU3ZTI3NTU2OGM3ZjUxZTUwNGM4ZDQxNmJiZjM0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Święty Graal energetyki? Magazyny energii mogą wzmocnić lokalne wspólnoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/magazynowanie-energii-w-polsce-barbara-adamska-to-szansa-cywilizacyjna/251rb78</link>
			<description>Branża magazynowania energii jest świadoma swojej roli w transformacji i zamierza walczyć nie tylko o korzystne regulacje oraz systemy wsparcia, ale też o miejsce w nowym krajobrazie zielonego przemysłu w Polsce i w Europie.  - To dla nas szansa cywilizacyjna — mówi Barbara Adamska, prezeska Polskiego Stowarzyszenia Magazynowania Energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">400775f8-9dce-426e-a17d-ae1f28d4ac2d</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 06:00:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tQ4k9kpTURBXy84MjA5MTFjMWFiNDQwNThjMjcwYjNkZjU5MmMyNzMzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>450 tys. przedsiębiorców może skorzystać ze zwolnienia z VAT. Obowiązuje bowiem wyższy limit</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/limit-zwolnienia-z-vat-wzrosl-do-240-tys-zl-kto-na-tym-zyska/mm7hxnx</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. limit zwolnienia podmiotowego w VAT, czyli zwolnienia ze względu na wielkość sprzedaży, wzrósł z 200 tys. zł do 240 tys. zł. Tłumaczymy korzyści i wady związane ze zwolnieniem VAT, kto skorzysta na podwyższeniu limitu sprzedaży i co zrobić po jego przekroczeniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e9cdaeb-40a8-4c21-807d-2d729c7f6ea2</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 05:46:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3rVk9kpTURBXy9lOTc4MWFmNzI0YjM1OTU4ZDE4Mzk1M2M0MDlhNmUzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Euforia w USA. Są historyczne rekordy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/euforia-w-usa-sa-historyczne-rekordy/jqe1yp8</link>
			<description>Wtorkowa sesja na Wall Street zakończyła się wzrostami głównych indeksów, a Dow Jones i S&amp;amp;P 500 ustanowiły nowe historyczne rekordy. Zyskuje zwłaszcza jedna branża.</description>
			<guid isPermaLink="false">933cbddc-473b-446b-828e-9769c1cbe109</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 05:40:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VJPk9kpTURBXy8wMTRkODEzY2M5ZmVhZDRhNGM1Y2JmYzExZDcxODg5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump dogadał się z Wenezuelą. Chodzi o ropę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/trump-dogadal-sie-z-wenezuela-chodzi-o-rope/sv050ee</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ogłosił, że władze Wenezueli przekażą USA 30-50 mln baryłek &quot;objętej sankcjami ropy naftowej&quot;. Znamy nieco szczegółów tego porozumienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6e59840-4d69-4ded-8ba4-a594082c7e9f</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 05:25:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bprk9kpTURBXy8xZmQ1ZDIyMzQyZjliMThmNzFmNGYwNmY2NzY1YTM5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak będziemy kupować w 2026 r.? Konsument oczekuje wartości tu i teraz, a nie obietnic [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jak-bedziemy-kupowac-w-2026-roku-konsument-oczekuje-wartosci-tu-i-teraz-a-nie/j2emq48</link>
			<description>Kupowanie wchodzi w fazę większej dojrzałości — mniej emocji, więcej kalkulacji. Wchodząc w 2026 r., konsumenci coraz rzadziej podejmują decyzje zakupowe pod wpływem impulsu. Coraz częściej kierują się konkretem, przeliczeniem i przewidywalnością.</description>
			<guid isPermaLink="false">1200a768-fb08-46e4-85af-e90394a61d16</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 05:19:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WNWk9kpTURBXy8xNmExZDhlOGNjNzJjMGUwMTE4M2IzM2E1ZWFiMzNmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słyszałeś o KSeF, ale nie wiesz jeszcze, o co w nim chodzi? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-zmienia-wystawianie-faktur-od-1-lutego-co-musza-wiedziec-przedsiebiorcy/rhpzptm</link>
			<description>KSeF to Krajowy System e-Faktur i najważniejsza zmiana podatkowa tego roku. Wielu jednak, zwłaszcza drobnych przedsiębiorców, wciąż niewiele wie, o co chodzi w KSeF. Problem w tym, że nie wszystko za przedsiębiorcę zrobi księgowa lub biuro rachunkowe. Tłumaczymy więc o co chodzi w rewolucji fakturowej, która rusza już 1 lutego 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a19cc2a-e08a-40f0-950e-d3c594f29700</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 05:15:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oBhk9kpTURBXy81ZDE3Mjk1Y2ZlYmFmOGM3ZDZlNWY5NTRjNjIxMjI1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taki ma być plan Donalda Trumpa na Grenlandię. Są nowe doniesienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-chce-kupic-grenlandie-sa-nowe-doniesienia/4k8rmsq</link>
			<description>Sekretarz stanu USA Marco Rubio powiedział kongresmenom, że ostatnie wypowiedzi prezydenta Donalda Trumpa i osób z jego otoczenia &quot;nie oznaczają chęci inwazji&quot;. Cel ma być inny — miał przekonywać.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c2f383c-f7ce-42d4-a4f8-c14594eb4cbc</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 05:08:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f_9k9kpTURBXy8zMjg2MGY4OWMyZTc5NDYwZTg3NTk5MjViNTRiZTdjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze posiedzenie Sejmu w nowym roku. Tymi ustawami zajmą się posłowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/pierwsze-posiedzenie-sejmu-w-nowym-roku-bedzie-spor-o-samorzady-budzet-i-butelki/k4fjjbn</link>
			<description>W czwartek rusza posiedzenie Sejmu. Posłowie będą obradować tylko dwa dni, ale z harmonogramu wynika, że podejmą dużo ważnych decyzji. Skończą prace nad ustawą budżetową na 2026 r., być może uchwalą przepisy dla psychologów, ale także zdecydują o przyszłości wójtów, burmistrzów i prezydentów. Sporo będzie się działo na posiedzeniach komisji. Tu rozegra się bój o szklane butelki oraz ograniczenie w handlu ziemią.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5baf3b0-ed6b-4fff-b4e6-720b0795ff57</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 04:59:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-ABk9kpTURBXy9jYzQwMGI4MTFjNDFjZmE2NTcxOGU3YWUyYmJkN2IzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W 2026 r. AI stanie się pracownikiem, wejdzie w świat fizyczny i wymusi nowy porządek zaufania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/w-2026-r-ai-stanie-sie-pracownikiem-wejdzie-w-swiat-fizyczny-i-wymusi-nowy-porzadek/j9fxnn2</link>
			<description>Rok 2026 będzie mniej o zachwycie modelami, a bardziej o tym, czy potrafimy z nich zbudować powtarzalne procesy biznesowe. Z jednej strony dostajemy agentów AI, którzy nie tylko podpowiadają, ale wykonują zadania i rozliczają się z efektu. Z drugiej AI zaczyna działać poza ekranem — w robotach, magazynach, fabrykach i pojazdach. W tle rośnie też trzeci trend: walka o zaufanie, bezpieczeństwo i suwerenność danych. Oto najważniejsze trzy trendy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3e1d6fc-2c5c-4232-ad03-fa620666628f</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 19:03:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zfmk9kpTURBXy9kYWIxYjBmMzZjYjExOGU0ZDE3NDQ5NmMyNzMzYTAyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigant z Polski ostrzega przed falą zagrożeń w sieci. &quot;Nie da się zabezpieczyć wszystkiego&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ataki-w-sieci-z-wykorzystaniem-ai-ekspert-asseco-radzi-firmom/bwwhjwd</link>
			<description>Kampanie phishingowe generowane przez AI osiągają współczynnik kliknięć na poziomie 54 proc., podczas gdy tradycyjne metody osiągają jedynie 12 proc. Tak AI otwiera nową erę cyberbezpieczeństwa — podkreśla Mariusz Kujawski, wiceprezes ComCERT z Grupy Asseco. I wskazuje najważniejsze trendy z obszaru cyberbezpieczeństwa na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0fb1a03-2c91-4da5-8efa-a8f0a85ad796</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:51:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KAqk9kpTURBXy8yZWYyZTE4YjVhZTAxOTUxN2Y4ZDg3NWM3Y2ZmZjE5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brak własnych satelitów to ryzyko. To będzie jeden z kluczowych sektorów w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dane-satelitarne-zmieniaja-reguly-gry-bez-nich-panstwa-traca/vvdhg4q</link>
			<description>Brak własnych zdolności obserwacji Ziemi zmusza do polegania na decyzjach dostawców zewnętrznych — także w sytuacjach kryzysowych. Doświadczenia ostatnich lat pokazały, że dostęp do usług kosmicznych może stać się narzędziem presji politycznej lub ekonomicznej — podkreśla w swojej analizie Michał Bylicki, dyrektor sprzedaży w sektorze publicznym w CloudFerro.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc5f045d-45bc-42be-9e03-ce813a842686</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:45:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dLGk9kpTURBXy9jNWIwNWQ4MzA0YWExZTZiMWEyNDQzNGUwMmMxYzdiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Maduro jest jeńcem wojennym? Oto najważniejsze fakty [ANALIZA PRAWNA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/czy-maduro-jest-jencem-wojennym-czy-chroni-go-immunitet-oto-odpowiedzi-na/esgryqb</link>
			<description>W poniedziałek nowojorski sąd nie podjął żadnego rozstrzygnięcia wobec ujętego przez USA przywódcy Wenezueli oraz jego żony. Wyznaczył kolejną rozprawę dopiero na 17 marca br. Sam Nicolás Maduro mówi, że jest jeńcem wojennym i głową państwa. Jego obrona przekonuje, że przysługuje mu immunitet. Czy amerykański sędzia przyzna mu rację i zastosuje prawo międzynarodowe, czy jednak potraktuje jak przestępcę? Oto najważniejsze prawne fakty w sprawie, którą od 3 stycznia żyje cały świat.</description>
			<guid isPermaLink="false">7016654e-d0c7-4fb0-a936-87cd85f15f53</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AhWk9kpTURBXy9kNGVjNjIwZDYyNmU2YjRkNWI3ZDY4ZmQ1NDVlODVkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto 28 najbogatszych Amerykanów w historii. Elon Musk przebił legendy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/elon-musk-pobil-rekord-rockefellera-tak-zmienia-sie-lista-najbogatszych-amerykanow/pvpvk4g</link>
			<description>Nigdy wcześniej w Ameryce nie było aż tylu miliarderów co teraz. Jak jednak majątek historycznych postaci, takich jak przemysłowcy z epoki pozłacanej, wypada w porównaniu z najbogatszymi ludźmi roku 2025?</description>
			<guid isPermaLink="false">4720d9ee-2382-4794-a005-da484fd7d990</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:50:32 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4rQk9kqTURBXy9iNWQzNTRiZTZjZmU4NmQyNThiOTY4Y2ZlNTQzMTQ4OS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te zmiany mogą wpłynąć na zdolność kredytową Polaków. Pojawia się jednak ryzyko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bik-pod-presja-zmian-nowe-przepisy-moga-wplynac-na-koszty-i-dostepnosc-kredytow/mnzne17</link>
			<description>Nad Biurem Informacji Kredytowej zawisło widmo &quot;demonopolizacji&quot;, o którą zabiegają firmy pożyczkowe oraz biura informacji gospodarczej. Zwolennicy tej zmiany postulują, że zwiększyłaby ona konkurencyjność i obniżyłaby koszty udzielania kredytów, więc byłyby one tańsze i bardziej dostępne. BIK jednak broni swojej pozycji i ostrzega przed negatywnymi skutkami.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ca24d81-4e09-4b33-ad86-11f9c67b45da</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 10:58:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xnLk9kpTURBXy81ZTg4ZWQzOTdlNTQ5N2VmNzZmZTQyYzVmOGRkNzIzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa mapa energetyczna Europy. Budujemy na niej silną pozycję Orlenu [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kluczowe-trendy-2026-r-wedlug-prezesa-orlenu-wskazuje-na-baltyk/hh8l6rw</link>
			<description>&quot;Region Morza Bałtyckiego staje się nowym centrum zainteresowania dla energetyki. Aby na tym skorzystać, realizujemy największy w historii program inwestycyjny&quot; – pisze w ekskluzywnej opinii dla Business Insidera prezes Orlenu Ireneusz Fąfara, opisując zaangażowanie największego polskiego koncernu w wykorzystanie potencjału Bałtyku. Wylicza przy tym kluczowe trendy na 2026 r. w sektorze nierozerwalnie związanym z geopolityką.</description>
			<guid isPermaLink="false">76392715-5fa0-4021-900a-b85c6d6e3270</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 10:10:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p0tk9kpTURBXy9mM2RmMGMyYWZhMDViNGVkYjQxYTg0Y2IzN2I1OWU4Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF, czyli największe wyzwanie 2026 r. Co może pójść nie tak? [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-i-cyfrowa-transformacja-finansow-jak-uniknac-pulapek-przy-wdrozeniu-felieton/t85429h</link>
			<description>Obowiązkowe wdrożenie Krajowego Systemu e-Faktur (KSeF) w 2026 r. to jedna z najbardziej złożonych reform księgowo-technologicznych ostatnich lat. Choć idea e-fakturowania jest słuszna z perspektywy uszczelnienia systemu VAT i automatyzacji rozliczeń, skala zmian sprawia, że dla wielu podatników KSeF stanie się realnym wyzwaniem operacyjnym — pisze dla Business Insidera Marcin Sidelnik, partner w dziale podatkowo-prawnym PwC Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">f41c56d2-aa16-42c5-9aa2-e275b3b1f119</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 09:57:26 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uS1k9kpTURBXy8yNTBkZDZjZDYwMWU5YTU2OTVmMjUxZTRiOGFjMThhYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dzieciństwo spędziłam w Grecji. Omiń tłumy na Mykonos czy Santorini i odwiedź te sześć perełek na lądzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ktory-region-grecji-wybrac-zapomnij-o-wyspach/4l7yqp9</link>
			<description>Jako dziecko spędziłam wiele szczęśliwych letnich wakacji w Grecji na dość pięknej — choć trudnej i kosztownej do odwiedzenia — wyspie Alonissos. Jednak dopiero, gdy w moich połowie lat 20. przeprowadziłam się do Salonik, by studiować na studiach magisterskich, zdałam sobie sprawę, że w dużej mierze zaniedbałam grecki ląd.</description>
			<guid isPermaLink="false">6173c4dd-a5f8-4f40-9302-4d5a830dc8e6</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 09:40:14 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V-_k9kpTURBXy82MTE3NmY5MGUxNTE3MmVjMDhmYmFjM2FlNzM2NjNhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To będzie największe wyzwanie 2026 r. Prof. Marcin Wiącek wskazuje priorytety</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/to-politycy-wywolali-kryzys-i-powinni-go-zazegnac-rpo-o-wyzwaniach-na-2026-r/ebls1ct</link>
			<description>Największym wyzwaniem dla ochrony praw człowieka w Polsce jest kryzys władzy sądowniczej. Ta kwestia powinna być priorytetem w 2026 r. Tak uważa prof. Marcin Wiącek, rzecznik praw obywatelskich. W opinii dla Business Insider Polska zwraca też uwagę, że kolejnym problemem jest potrzeba zmiany podejścia do osób z niepełnosprawnościami, migrantów i bezpieczeństwa państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">08e5584f-8ac4-4e12-af75-087bb1c4aa10</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KsJk9kpTURBXy85NGQ2MTZmNmI4OTQ0NWU1OGFiY2QyYTc1NDEwOTM4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Czekamy 30 lat, poczekamy jeszcze kilka miesięcy&quot;. Główny Inspektor Pracy o wstrzymanej reformie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/panstwowa-inspekcja-pracy-zmienia-strategie-ale-wciaz-liczy-na-reforme/dgq0hh2</link>
			<description>Doniesienia medialne o tym, że reforma Państwowej Inspekcji Pracy utknęła w martwym punkcie, a projekt ustawy wrócił do poprawek, wywołały w sieci prawdziwą burzę. Oddech ulgi u części przedsiębiorców miesza się z rozczarowaniem związkowców. Tymczasem w samym gabinecie Głównego Inspektora Pracy panuje spokój, który może zaskakiwać.</description>
			<guid isPermaLink="false">9644fd64-0b54-4eae-b9c1-267323ffc3be</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:50:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RMKk9kpTURBXy9mZmZhZmI4NDljOGI1ZGU1Mjg2NTEwM2Q4Yjg2NzYyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłem na CES w Las Vegas i mam pięć kluczowych wniosków. Tym będzie żył świat technologii w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ces-2026-oto-piec-kluczowych-wnioskow-dla-biznesu/rtjp49j</link>
			<description>CES 2026 nie utnie spekulacji o kryzysie w rozwoju sztucznej inteligencji, choć giganci dwoją się i troją, by stało się inaczej. Tegoroczne targi technologiczne w Las Vegas pokazały jednak, że nie wszystko musi kręcić się wokół AI, jaką znamy dziś. Najwięksi gracze mówią już o rozwoju sztucznej inteligencji inaczej niż wcześniej. A niektóre pomysły Lenovo, Nvidii, czy AMD zaskoczyły analityków i ekspertów. Oto pięć moich wniosków z tego, co widziałem podczas najważniejszego wydarzenia technologicznego na świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b62b1fcc-75f7-489b-b8c9-76deeeee50e2</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:32:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C7ik9kpTURBXy8yYjZiYTEzYjJkMDM5ODAwMjNhNmExZDhhZmI0NDljYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump stawia poważne zarzuty, ale gra o ropę i imigrację. Adwokat z Nowego Jorku o sprawie Maduro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/sprawa-o-narkotyki-gra-o-rope-o-procesie-maduro-mowi-adwokat-z-nowego-jorku/2ew5zew</link>
			<description>Donald Trump uderza w Nicolása Maduro najcięższą artylerią prawną, ale w tej sprawie chodzi o coś więcej niż tylko walkę z narkotykami. Akt oskarżenia brzmi jak scenariusz thrillera polityczno-kryminalnego, a stawka może sięgać dożywocia. Czy amerykański sąd uzna immunitet urzędującego przywódcy i jak twarde karty trzyma prokuratura? Nowojorski prawnik tłumaczy, dlaczego proces może potrwać latami — i dlaczego może się opłacać USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">5959fc5f-6e49-4c29-aabb-b7f644c0add0</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:25:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pvbk9kpTURBXy8xMThiOTBhYmQ1NDBmNDU5OGIzZGUyNzM5OGI1YmQ5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samochodem do Czech, Austrii lub Słowacji? Mogą zabrać nie tylko tablice</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/czeska-i-austriacka-policja-bez-litosci-jak-polacy-traca-samochody-za-granica/p6b071f</link>
			<description>Polacy, którzy wybierają się samochodem do Czech, Słowacji lub Austrii np. na narty, mogą stracić tablice rejestracyjne, a nawet sam samochód. Przepisy obowiązujące w tych krajach przewidują bowiem bardzo surowe kary. W Czechach chodzi m.in. o sankcje dla kierowców poruszających się samochodami w leasingu. Karę można dostać nawet nie za swoje przewinienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">971bbe25-f4b9-4262-b557-b2adec322cbc</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Sgk9kpTURBXy8xMjc4MTExMjdmNzY1NTNhMjk3ZmVjMjYwNDk1ZjcyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nadchodzi przełom w sprawie umowy z Mercosurem. Taki jest plan [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wlochy-zmieniaja-zdanie-w-sprawie-mercosuru-polska-i-francja-sa-osamotnione-analiza/hqev8lf</link>
			<description>Wszystko wskazuje na to, że w sprawie umowy UE-Mercosur wszystko jest już przesądzone. Kluczowy kraj poprze podpisanie porozumienia. Polska i Francja mają być przeciw, ale to za mało, by je storpedować. W tej sytuacji najważniejsze są tak zwane klauzule ochronne, a także przyszła Wspólna Polityka Rolna. Przełomowe decyzje planowane są na piątek.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb965c46-2935-4a2c-945e-5aa3a2645c61</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B0Kk9kpTURBXy9hZmMyY2VlY2M3NjAxNWZhYmQ4NzU5NjgwODRlY2YyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nauka czytania w kryzysie? Eksperyment z książką do góry nogami ujawnia poważny problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-alfa-traci-umiejetnosc-czytania-w-eksperyment-z-ksiazka-do-gory-nogami-az/9h44lcn</link>
			<description>Coraz młodsze dzieci nie opanowywały podstawowych umiejętności czytania przed trzecią klasą. Ci, którzy przegapią ten kluczowy moment, będą mieli trudności na kolejnych etapach edukacji. Nawet biegli czytelnicy w wieku kilkunastu lat zaczęli unikać lektur, które zawierają złożone lub wielokrotnie złożone zdania. O wiele bardziej pewnie czują się z krótkimi tekstami lub streszczeniami.</description>
			<guid isPermaLink="false">516a61ec-a05b-41d9-b279-4a222adfb7d5</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 19:10:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Lkk9kpTURBXy8yNWRhN2YwNTllZTQxOWQzZjdhN2JiZjgxZWUzZDk0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Byłbym zaskoczony, gdyby do 2030 r. to się nie wydarzyło&quot;. Sam Altman o sztucznej inteligencji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/sam-altman-o-przyszlosci-sztucznej-inteligencji-superinteligencja-jest-blisko/m1ghf1s</link>
			<description>Sztuczna inteligencja już dziś potrafi więcej niż większość ludzi, a jej rozwój nie zwalnia ani na moment — przekonuje Sam Altman, szef OpenAI. W rozmowie z redaktorem naczelnym &quot;Die Welt&quot; mówi o nadejściu wielkich zmian i to w najbliższych latach.</description>
			<guid isPermaLink="false">c09c8478-9222-459a-b992-ede55829c19c</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 14:50:47 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rybk9kpTURBXy8yNzkwYmIwNTRhNGUwNjIxZDhhMjAwMzk0OWFlY2RhMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fani krzyczą &quot;za drogo&quot;, ale i tak kupują. Na czym polega fenomen Nintendo?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/nintendo-podnosi-ceny-switch-2-i-mario-kart-world-wywoluja-burze-wsrod-fanow/jzs1se6</link>
			<description>Cena jak za produkt premium i reakcje fanów, jakby Nintendo złamało niepisaną umowę z graczami. Switch 2 za 450 dol. i Mario Kart World za 80 dol. to najwyższe ceny w historii firmy i sygnał, że japoński gigant uznał, iż jego marka, gry i lojalność fanów są warte więcej niż kiedykolwiek. Dlaczego Nintendo podniosło poprzeczkę właśnie teraz — i czy gracze naprawdę to zaakceptują?</description>
			<guid isPermaLink="false">53d40d41-7ec0-4649-9e43-b99a4ee53d19</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 13:32:16 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E5fk9kpTURBXy8zZTI2ODU2ZWU4YjNiNzFiMGFmNTk3MGM4NzA4NWFiZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W wieku 55 lat przeprowadziłam się do Europy. Jeszcze nie jest idealnie, ale lepiej niż w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/po-50-przeprowadzilam-sie-z-usa-do-europy-nie-bylabym-w-stanie-zyc-tam-z-oszczednosci/djcqprq</link>
			<description>Natalie Lynch ma 56 lat i przeprowadziła się z USA do Europy w 2024 r. w poszukiwaniu wolniejszego tempa życia i niższych kosztów utrzymania. Teraz przyznaje, że życie w Europie nie jest bajką. &quot;Włochy nie są najlepszym miejscem dla samotnej kobiety z małym psem&quot; — mówi.</description>
			<guid isPermaLink="false">e06d35f7-d8a8-4871-9c15-3503f19e2f18</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:33:25 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iPTk9kpTURBXy8wZTYxMGRkYmFhOTYzYjg0ZDQ0MDkxMTBjNjUwYzMxYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Technologiczny rok 2026 w Europie. Pięć trendów dla biznesu [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/technologiczny-rok-2026-w-europie-piec-trendow-dla-biznesu-opinia/2hryc02</link>
			<description>Europa wchodzi w etap, w którym technologia przestaje być dodatkiem do strategii, a staje się strategią. W przyszłym roku nie będzie już czasu na myślenie — trzeba działać. Należy łączyć automatyzację z zaufaniem, a moc obliczeniową z suwerennością.</description>
			<guid isPermaLink="false">27d7a381-a189-44d6-98f7-45fbe8431f0a</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:03:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bTTk9kpTURBXy8wNjk1NjIzY2M3NjA1MjhiMWRjODk0ZTkyZjY2NjVmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ci kandydaci mają pod górkę, czyli jak w 2026 r. znaleźć pracę w wieku 50 plus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ekspertka-o-pracy-po-piecdziesiatce-w-2026-r-to-bedzie-kluczowe/j17egbp</link>
			<description>Rynek pracy w Polsce stoi przed nowymi wyzwaniami a zmieniające się warunki mogą w różny sposób odbijać się na karierach osób w dojrzałym wieku. W obliczu globalnych trendów i demograficznych zmian coraz częściej pojawiają się pytania o to, jak będą doceniane doświadczenie i długość aktywności zawodowej oraz jakie możliwości mogą się otworzyć dla tych, którzy mają za sobą wiele lat pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1036019d-7ec4-4d46-b2e6-fae71276d694</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:22:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LSPk9kpTURBXy9jMGEzYzliNGE4ZjYxMjRkYTk0YmY0ZmI4YWIxMjA1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Liderzy biznesu, których pożegnaliśmy w 2025 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pozegnania-2025-ludzie-ktorzy-uksztaltowali-polski-i-swiatowy-biznes/mm7j8hl</link>
			<description>W 2025 r. pożegnaliśmy ludzi, których decyzje i strategie współtworzyły fundamenty współczesnego biznesu — w Polsce i na świecie. Od logistyki i finansów, przez przemysł i farmację, po modę i kreatywne technologie — to oni wyznaczali standardy, które dziś uznajemy za oczywiste.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6326bb0-e5ef-44df-90f4-531731715505</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:52:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dggk9kpTURBXy81ZGE3OWJkNTFlMWQ5NGM2NTUzYjM5MGI1ZTVkZTA2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wstępują do strefy euro. Mieszkańcy boją się podwyżek, władze uspokajają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bulgaria-wprowadza-euro-burmistrz-sofii-zapewnia-nie-bedzie-podwyzek-cen/61wgbv0</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. Bułgaria oficjalnie dołącza do strefy euro. W związku z tą zmianą wielu mieszkańców obawia się wzrostu cen, zwłaszcza w codziennych wydatkach. Władze Sofii podkreślają jednak, że przygotowały pakiet regulacji, które mają zapobiec podwyżkom i zapewnić stabilność cen w stolicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c782c30-924d-4110-889c-06c6a75872ba</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:39:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/juwk9kpTURBXy80NTQzODVjYjE2NjJjYWZlYTgwZjY0ODM3N2FkYjI0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co zrobić, by osiągnąć sukces? Oto trzy kluczowe lekcje po rozmowach z 80 liderami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/liderzy-fortune-500-zdradzaja-swoje-nawyki-dyscyplina-i-odwaga-kluczem-do-sukcesu/2sm103m</link>
			<description>W 2025 r. rozmawiałam z ok. 80 menedżerami, w tym ponad 30 liderami firm z listy Fortune 500. Niektórzy zaczynali karierę w zupełnie nietypowy sposób — od pracy nauczyciela czy recepcjonistki, przez pisanie powieści, po nadzór kuratorski. Nie ma jednej recepty na sukces, ale rozmowy z tymi liderami pokazują, jakie wzorce naprawdę wyróżniają osoby stojące na szczycie.</description>
			<guid isPermaLink="false">42756b1a-a922-44b6-ae3d-9f33b72fb002</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 18:00:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MQ_k9kqTURBXy9mMjY0MjU4NDczNDk0ZDBhMDBlMWY5OWViZTNlNmQwYS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kary do 10 mln euro i osobista odpowiedzialność zarządów. Europejskie regulacje wymuszają rewolucję w IT Governance [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/kary-do-10-mln-euro-i-osobista-odpowiedzialnosc-zarzadow-europejskie-regulacje/rsdqj3t</link>
			<description>Rok 2026 przyniesie pełną presję regulacyjną na polski sektor B2B. Kumulacja nowych obowiązków — od cyberbezpieczeństwa po raportowanie ESG — sprawia, że IT Governance przestaje być domeną działów IT, a staje się kluczowym elementem zarządzania ryzykiem finansowym i prawnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">79b34455-54b1-4884-aa5f-fdbc32e38ef3</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:00:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oIjk9kpTURBXy83ZWRhYjM0ZDUyYTk1NGY5NjQ0YjQ1MjVhMjEzZWM3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pustynny prąd za grosze i plan na najtańsze centra danych świata. Europa może mieć poważny problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pustynny-prad-za-grosze-i-plan-na-najtansze-centra-danych-swiata-europa-moze-miec/bbzw4rx</link>
			<description>Na wybrzeżu Morza Czerwonego rośnie nowy typ infrastruktury strategicznej. To nie rurociągi, tylko hale pełne chipów GPU do przetwarzania zadań związanych ze sztuczną inteligencją. Arabia Saudyjska uważa, że znalazła przewagę, której Europie dziś najbardziej brakuje — ogrom taniej energii i ziemi. Stawką jest to, gdzie w przyszłości będą oferowane najtańsze odpowiedzi modeli AI i, rzecz jasna, kto będzie kontrolował rachunek.</description>
			<guid isPermaLink="false">73272b68-c331-479b-9cd0-d7e965cbb602</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:51:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/US7k9kpTURBXy9mYWMxNGFiMTI1OWI0MGNmN2NjZGE3Y2U2Mjc0MDQ5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obiecujący rok dla mieszkalnictwa. O planach mówi Tomasz Lewandowski, wiceminister rozwoju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/tomasz-lewandowski-ujawnia-plany-13-ustaw-do-wdrozenia/qh8644t</link>
			<description>Rok 2025 był dobry dla polskiego mieszkalnictwa. Tak uważa Tomasz Lewandowski, wiceminister rozwoju. Dlaczego? Nigdy bowiem w dziejach III RP nie przeznaczono na mieszkalnictwo tak dużych środków. Zdaniem wiceministra 2026 r. może okazać się jeszcze lepszy. Specjalnie dla Business Insider Polska Tomasz Lewandowski pisze o najważniejszych planach i wyzwaniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9b474dd-6ab9-4b4b-90f5-ef71a1bc3adc</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:14:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Pik9kpTURBXy9jN2I0NDExMzM1MmJlZWZlZTkyZGViNDU1MDdhYTIzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To miała być rewolucja w gastronomii. Restauracja Muska świeci pustkami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/miala-byc-rewolucja-w-gastronomii-jest-klapa-restauracja-muska-swieci-pustkami/pfpjws5</link>
			<description>Tesla Diner Elona Muska, który jeszcze pół roku temu przyciągał tłumy i wzbudzał ogromne zainteresowanie, dziś świeci pustkami. Zniknęły kolejki, robot serwujący popcorn, a nawet szef kuchni Eric Greenspan. Restauracja, która miała być symbolem innowacji i stylu retro-futurystycznego, obecnie przypomina cień samej siebie.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa6e8c3c-66e8-494d-9c9b-f4f681aacdf1</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:13:05 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vdmk9kpTURBXy8yMjg2N2Y3MWEwNjJjYjU2NDI2MzdmNjQ2M2Q5ZjI5OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja nie radzi sobie z newsami. Zaprzecza atakowi USA na Wenezuelę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/usa-zaatakowaly-wenezuele-schwytaly-nicolasa-maduro-chatgpt-nic-o-tym-nie-wie/rmpfrf5</link>
			<description>Amerykańskie siły pojmały w Caracas prezydenta Wenezueli Nicolása Maduro. Informacje na temat zaskakującej akcji błyskawicznie obiegły świat, jednak — jak udowodnił magazyn &quot;Wired&quot; — chatboty AI, takie jak ChatGPT, Claude, Gemini czy Perplexity, miały problem z oceną tej sytuacji. Ich odpowiedzi były rozbieżne, a niektóre z nich stanowczo zaprzeczały, by do takiego wydarzenia w ogóle doszło.</description>
			<guid isPermaLink="false">f75ffcc4-698c-4416-9644-c361e94ce938</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 12:41:41 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Bnk9kpTURBXy9lMjQ5ODMwMDk3NjE1ZjYxYWVkMmUxNDEyNmYyMGMxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziłam ponad 40 krajów, ale jest tylko jedno miasto, które wybrałabym do życia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/chiang-mai-bije-na-glowe-wszystko-co-widzialam-ale-ma-jedna-wade/9447h3c</link>
			<description>Byłam w wielu miejscach, ale gdybym miała wybór, zdecydowałabym się zamieszkać w Tajlandii. Byłoby to jednak z dala od plaż, które tak chętnie odwiedzają turyści.</description>
			<guid isPermaLink="false">3814223a-a2bf-4b3e-8053-fb56e35d00b9</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:47:06 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vnvk9kpTURBXy80NDBjZjI4NzUzMTA5YWQ5YmRiZTVkZTJkMDBhNWI3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeprowadziliśmy wywiady z dziesiątkami prezesów. Oto dziewięć codziennych nawyków ludzi sukcesu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/poranki-to-swietosc-tak-liderzy-biznesu-optymalizuja-swoj-czas/fw76fer</link>
			<description>Zebraliśmy najlepsze nawyki związane z produktywnością od czołowych menedżerów występujących w naszych artykułach. Ludzie ci chronią swoje poranki, jedzą nieprzypadkowe posiłki bogate i optymalizują codzienne spacery. Wielu z nich priorytetowo traktuje ćwiczenia i ruch w ciągu dnia, wskazując na korzyści dla zdrowia psychicznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">0eba1705-3062-4da9-b076-bd84b44d5aa1</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 09:15:37 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lO7k9kpTURBXy80Yjk1NjY2YjZmZGE0MTAxNGVjNmUxMjRiZTdjMWNjYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekspert obala mit o Ukraińcach pracujących w Polsce. &quot;To uderzyłoby w naszą gospodarkę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-ukraincow-kluczowa-dla-polskiego-pkb-ekspert-ostrzega-przed-zmianami/bx0vv97</link>
			<description>Rynek pracy w Polsce bez pracujących Ukraińców wyglądałby dziś zupełnie inaczej — o ich wpływie na gospodarkę mówi się coraz głośniej, a dane pokazują, że ich obecność jest jednym z istotnych filarów polskiego PKB. Jednocześnie szykują się zmiany w przepisach dotyczących zatrudnienia cudzoziemców, które mogą znacząco wpłynąć na tę sytuację i wywołać prawdziwą burzę w debacie publicznej. Oto dlaczego stabilność statusu pracowników zza naszej wschodniej granicy jest kluczowa nie tylko dla firm, lecz także dla całej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3cf2423-b907-455f-9c56-6775fdfad5de</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:50:22 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tkCk9kpTURBXy83ZmE5YjNiZDVhMDY1MDAyYWU5YjI3MmJjNmI1MDViZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Buble i hity podatkowe 2025 r. Nie brak zaskoczeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/hity-i-buble-podatkowe-2025-r-co-ucieszylo-a-co-rozgniewalo-podatnikow/25m4cd4</link>
			<description>Które zmiany podatkowe wywołały radość u podatników z powodu niższych obciążeń i miały pozytywny wpływ na prowadzenie działalności i na życie podatnika, a które wręcz przeciwnie — były absurdalne, niejasne i wywoływały u podatników rozczarowanie, gniew, a nawet wściekłość? Przedstawiamy zestawienie hitów i bubli podatkowych 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9fea541-df62-4f16-9a3d-8799aad6f8a6</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 06:55:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uiWk9kpTURBXy8yM2E1MGY4OWE1YmY3ZWMyYjk5NWNkNDhjZTM3MjgxZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Branża TSL walczy o kierowców. Pensje rosną, ale jest coś, co odstrasza kandydatów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/branza-tsl-ma-problem-z-kierowcami-stawki-rosna-ludzi-brakuje/ewpxfmj</link>
			<description>Europa desperacko szuka 230 tys. kierowców, z czego niemal 30 tys. &quot;na wczoraj&quot; potrzebuje polski transport. Mimo że rynek kusi zarobkami, nowi pracownicy omijają branżę szerokim łukiem. Co sprawiło, że zawód kierowcy stał się &quot;ostatnim wyborem&quot; i czy czeka nas paraliż dostaw?</description>
			<guid isPermaLink="false">fbe97f88-ee3a-487e-bae1-88ab61406e42</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 05:55:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zq_k9kpTURBXy9iM2JkZjlmNWIzNDk3ZDQ0MmNjYTExNDJjYmE3ZmRmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wynegocjować podwyżkę w 2026 roku? Tych słów lepiej nie używaj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/negocjacje-podwyzki-jak-unikac-bledow-i-skutecznie-rozmawiac-z-szefem/xxbm6zg</link>
			<description>Temat podwyżek wciąż wywołuje niepotrzebne emocje – zarówno po stronie pracowników, jak i przełożonych. W Polsce rozmowy o pieniądzach są często uznawane za temat tabu. Ekspertka HR w rozmowie z Business Insider tłumaczy m.in., jakich sformułowań unikać, o jakie kwoty prosić i kiedy jest najlepszy moment na &quot;zaczepienie&quot; szefa.</description>
			<guid isPermaLink="false">74242858-dd67-4b84-b73f-cf2a5f55bbf4</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 03:57:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2xgk9kpTURBXy80ODZmZmQ3MDYyNGU0MjczMDdkMThjMDE5YzVlMGQ4Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>LG chce oddać nam czas. Robot ma przejąć część domowych obowiązków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/lg-chce-oddac-nam-czas-robot-ma-przejac-czesc-domowych-obowiazkow/q95pjfw</link>
			<description>LG przywiezie na targi CES 2026 koncepcję Zero Labor Home i robota CLOiD — domowego asystenta z dwoma ramionami i dłoniami z pięcioma palcami. Firma sugeruje, że to właśnie taka zręczność ma być brakującym elementem inteligentnego domu, który nie tylko steruje urządzeniami, ale zaczyna fizycznie wykonywać rutynowe prace.</description>
			<guid isPermaLink="false">df54937f-64e8-4f46-ba48-4a8258118664</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 19:17:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zfMk9kpTURBXy8zZmIwMGJhNDdkNWQ5NTBjMDU4NjJlNjRiNzQ3OWRiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najwięksi wygrani i przegrani polskiej polityki w 2025 r. Polacy nie mają wątpliwości [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-czy-donald-tusk-polacy-wskazali-polityka-roku-sondaz/lzn43lk</link>
			<description>Rok 2025 upłynął w Polsce pod znakiem wyborów prezydenckich, które zdominowały krajową scenę polityczną. W sondażu SW Research przeprowadzonym dla rp.pl uczestników zapytano, kto ich zdaniem jest największym zwycięzcą roku w polskiej polityce. Jest wyraźny lider.</description>
			<guid isPermaLink="false">583a6bf1-fa10-4e32-8a01-62a0c36f1649</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 18:04:50 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gV9k9kpTURBXy9iZTAxZWQwN2Y3NzI5ODg3OGU2M2UyZDFlZTEwNjViMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wytrwałość, dane i wizja: jak powstaje startup zmieniający zdrowie [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jak-powstal-healthnix-karol-waluszewski-o-drodze-od-amazona-do-startupu-w-health/7qryxgl</link>
			<description>Jeszcze kilka lat temu Karol Waluszewski analizował dane w Amazonie, tworząc strategie dla Prime Video i logistyki. Dziś stoi na czele Healthnix — startupu, który chce zmienić sposób leczenia przewlekłego bólu. Impulsem była osobista historia przyjaciółki i własne doświadczenia ze sportu, które pokazały mu, jak ogromną moc ma żywienie w procesie zdrowienia. W rozmowie z Business Insider Polska opowiada, jak z londyńskich sal wykładowych i korporacyjnych biur trafił do świata health tech, gdzie technologia spotyka się z medycyną, a dane stają się narzędziem realnej zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">128b6cfc-fadb-4f9b-ab45-920e7ff9070a</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 17:39:36 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ln3k9kpTURBXy84Y2I3OTJmM2RhZmVhNmYwMWJiZGJlZjAyOWU2YzA1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PiS miał zdewastować &quot;dumę Polski&quot;. Byliśmy na miejscu. &quot;Feniks w popiele po szyję&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rekordowa-strata-w-2024-r-sprawdzilismy-jak-obecnie-wyglada-stadnina-w-janowie/ne3s8df</link>
			<description>Stadnina w Janowie Podlaskim odnotowała za 2024 r. 4 mln zł straty finansowej, ale 2025 r. według wstępnych danych był lepszy. Żeby dowiedzieć się, jak teraz wygląda sytuacja i co czeka stadninę w przyszłości, pojechaliśmy tam i zapytaliśmy ludzi, którzy żyją tym wyjątkowym miejscem. — Hodowla koni arabskich w Polsce jest jak feniks, który powstaje z popiołów — mówi nam ekspertka KOWR, Anna Stojanowska. — Ten rok był bardzo dobry — deklaruje prezes stadniny, Weronika Sosnowska.</description>
			<guid isPermaLink="false">65116177-2127-4477-8f58-6b50607f78f0</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:13:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qqBk9kqTURBXy8yZTdkY2QxZGIzNTkzMWFlZWI5ZjhmOGY2YjA4NTZkNC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak uniknąć powtórki ze Szwajcarii. Sprawdzamy obowiązki pożarowe właścicieli barów i restauracji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bezpieczenstwo-pozarowe-w-barach-i-restauracjach-jak-uniknac-tragedii/v0wzrht</link>
			<description>W pożarze w szwajcarskim barze, w Crans-Montana zginęli ludzie. Zapalił się dach. Dwa tygodnie wcześniej w Zakopanem również spłonął bar, ale ofiar na szczęście nie było. Wyjaśniamy, jakie wymogi w zakresie bezpieczeństwa przeciwpożarowego muszą wypełniać właściciele i zarządcy budynków takich jak bary, restauracje, kluby itp. Tłumaczymy też, jak się zachować, gdy w takich obiektach wybuchnie pożar.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5646808-2136-46b2-a96c-792d75ad8f63</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:01:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a_fk9kpTURBXy9jZGM1ZDFmMTU3MTAxYzgzNWI2ZWJmOWI4MTM4OWJjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W USA 19 stanów właśnie podniosło płacę minimalną. Oto które płacą najwięcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenie-minimalne-w-usa-gdzie-placa-najwiecej/gjms8re</link>
			<description>Od 1 stycznia płaca minimalna wzrosła w 19 stanach USA, co wpłynie na sytuację ponad 8 mln pracowników. Wciąż jednak w wielu miejscach kraju minimalne stawki są niższe niż w Polsce lub nie są określone wcale.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef850de0-4ab7-4365-9b1e-4f568595ae89</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 07:47:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rpRk9kpTURBXy83NTVmYTIyYzFmZmNkMTBiNTc3Y2ZhZWVlNjk2NDYzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja potrzebuje mnóstwo wody. Ekonomiści ostrzegają przed deficytem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sztuczna-inteligencja-pochlania-mnostwo-wody-ekonomisci-ostrzegaja/ecv8znh</link>
			<description>W 2028 r. centra danych, niezbędne dla rozwoju sztucznej inteligencji, mogą zużywać nawet 150 mln m sześc. wody rocznie — podał w analizie Polski Instytut Ekonomiczny. Wskazali, że konieczne będzie w przyszłości oszczędzanie wody.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef4eea39-7411-4354-8905-89b98ba1274a</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 07:18:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/45Hk9kpTURBXy9mOTJkODEyZjQ4ZmU4NmVmNmY0YmQzNWYyZGUwN2E2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pięć kierunków wakacyjnych, które będą droższe do odwiedzenia w 2026 r. Z powodu podatków turystycznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podatek-turystyczny-w-2026-r-w-tych-miejscach-wakacje-beda-drozsze/kqd3yvd</link>
			<description>Kilka popularnych miejsc planuje wprowadzić nowe lub podwyższyć istniejące podatki turystyczne w 2026 r., co zwiększy koszty podróży. Wśród tych kierunków są zarówno popularne europejskie miasta jak Barcelona, jak i topowe azjatyckie lokalizacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">d35f6299-19c0-4796-9c74-ef6715433f0f</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 06:24:41 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NvDk9kpTURBXy9jZDRiODMyYWQ3OWI4MjQxNTYwYzM1NjI2NjRkZTBmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk blokuje reformę rynku pracy. Awantura na posiedzeniu rządu. Co dalej?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/koniec-z-reforma-pip-co-zamiast-kamienia-milowego-kpo/zzge8f6</link>
			<description>Ostatniego dnia 2025 r., w środę, poszła w świat informacja, że na wtorkowym posiedzeniu rządu miało dojść do awantury, która trwała ponad godzinę, bo premier Donald Tusk i minister Maciej Berek poczuli się oszukani. W efekcie zostały zawieszone prace nad projektem ustawy reformującej Państwowej Inspekcji Pracy. Zaatakowane ministerstwa nie wiedzą jednak, co mogą zrobić, a związki zawodowe już protestują. Jakie rozwiązanie jest w grze?</description>
			<guid isPermaLink="false">5d5fae48-33ef-4632-af39-2210f92d44a2</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 05:44:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RF0k9kpTURBXy9kZGM3MWRiZTM4ZGNiYmFjNjQ4YmExNWM1ZTZkZDA1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci mówią o przełomie. Pracodawcy muszą ujawniać proponowane wynagrodzenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowelizacja-kodeksu-pracy-zmienia-rekrutacje-wynagrodzenie-do-ujawnienia/j5wgjf3</link>
			<description>Od 24 grudnia pracodawcy w Polsce będą mieli obowiązek ujawniać kandydatom informacje o proponowanym wynagrodzeniu. Nowelizacja Kodeksu pracy, która wprowadza te zmiany, ma na celu zapewnienie większej przejrzystości i równości w procesie rekrutacyjnym. Eksperci podkreślają, że nowe regulacje mogą znacząco ułatwić negocjacje warunków zatrudnienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe6589d7-0614-4518-96d5-1f1c3e5dba52</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 04:40:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T8gk9kqTURBXy8yNjM1NDQ4NjI0OTYwM2VmYWY4NGM1YWUwNDA1ZTlhMS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z nie chce mówić &quot;halo&quot; podczas odbierania telefonu. Jestem zaniepokojona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-redefiniuje-etykiete-telefoniczna-czy-mowisz-halo/hpy92de</link>
			<description>Pokolenie Z redefiniuje zasady etykiety telefonicznej i coraz rzadziej mówi &quot;halo&quot; odbierając połączenia. Młodzi ludzie z tej generacji, wychowani w erze smartfonów i wszechobecnych spamu, oczekują, że to dzwoniący rozpocznie rozmowę, zamiast tradycyjnego przywitania od odbierającego. Z czego wynika ta zmiana?</description>
			<guid isPermaLink="false">8b16af64-ed20-4cc6-8500-e5bf7236fcb4</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 03:59:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6urk9kpTURBXy85NmZjYWFkNjBkNjlmYTA1MmFjMDY3MzMyNjMzYzc0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe otwarcie w Azji Wschodniej. Strategiczny reset po miesiącach chłodu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/korea-poludniowa-i-chiny-oglaszaja-nowy-etap-wspolpracy-przelomowe-spotkanie-w/5jpwfzq</link>
			<description>Po okresie chłodnych relacji w Azji Wschodniej dotychczasowi konkurenci ogłosili nowy etap współpracy, który może mieć dalekosiężne konsekwencje dla gospodarki, technologii i bezpieczeństwa regionu. Spotkanie przywódców w Pekinie otwiera strategiczny reset między dwiema kluczowymi gospodarkami świata – od wspólnych inwestycji po partnerstwa technologiczne i pokojowe inicjatywy – co czyni ten moment jednym z ważniejszych zwrotów w najnowszej dyplomacji azjatyckiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">d11e4352-471f-4bb1-a7b6-c63015a43343</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 19:50:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NeNk9kpTURBXy82ZGRiNjMzYTk4OTIwMTYxZGY1YTdkZDZhZWFlNzg0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS wprowadza rewolucję w kontrolach L4. W 2026 r. dostanie nowe narzędzia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zus-wprowadza-algorytmy-do-kontroli-l4-nadchodza-zmiany-dla-pracownikow/6nydrjd</link>
			<description>Od 2026 r. Zakład Ubezpieczeń Społecznych wprowadza nowoczesne narzędzia do kontroli zwolnień lekarskich. Dzięki zaawansowanej analizie danych, ZUS będzie w stanie szybciej i skuteczniej wykrywać nadużycia związane z L4. Osoby, które traktują zwolnienie jako dodatkowy urlop, muszą liczyć się z większym ryzykiem kontroli.</description>
			<guid isPermaLink="false">344456a5-8177-4610-9ef1-60a6e7abcd25</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:29:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wC8k9kpTURBXy85NjMwZDU3Y2VmMDFmYTQzMTRjOWY5OWNjZGIxNzU5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Widok na morze tylko dla wybranych? Sprawdzamy ceny mieszkań w Trójmieście</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkanie-z-widokiem-na-zatoke-gdanska-dlaczego-to-inwestycyjny-pewniak/6e7jq6f</link>
			<description>Widok na Zatokę Gdańską to dziś jeden z najbardziej pożądanych, ale i najdroższych &quot;dodatków&quot; do mieszkania w Polsce. Choć rynek nieruchomości wyraźnie hamuje, ceny lokali nad morzem wciąż idą pod prąd. Sprawdzamy, ile kosztuje własny kawałek horyzontu w Trójmieście i dlaczego właśnie tu wciąż mówi się o inwestycyjnym pewniaku.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0d09d37-c836-46f2-ad3d-f872e8a7178e</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 15:53:35 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IJDk9kpTURBXy84ZjNmYjVmMWM0YzRhMTU4OTgzNzA1NDA0Mzc3ZjRkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maduro schwytany. Pięć sygnałów, które mają znaczenie dla rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/maduro-schwytany-piec-sygnalow-ktore-maja-znaczenie-dla-rynku/9k5s51c</link>
			<description>Co tak naprawdę wydarzenia w Wenezueli oznaczają dla inwestorów i gospodarki? Jest kilka kluczowych sygnałów, wskazują na realną sytuację. Oto pięć najważniejszych z nich.</description>
			<guid isPermaLink="false">cae7e15d-d335-46de-9e9f-a78b26cee8e9</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:29:44 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I9Lk9kpTURBXy9kYjJlMTU2MTY2ZDg3NzAyZDllOThmOGJlYTU0YzY3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd przyznał rację 80-latce. Bank ma jej zapłacić miliony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/80-latka-oszukana-przez-krewnego-na-miliony-sad-zaplaci-bank/5f7hqrc</link>
			<description>Citibank został ukarany grzywną w wysokości 3,5 mln dol. przez sąd w Nowym Jorku. 80-letnia kobieta została oszukana przez swojego krewnego. Bank rzekomo nie wykrył oszustwa i zataił dowody.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b0736e1-2037-4a3a-9583-bbc47617bbae</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:21:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AP9k9kpTURBXy9jNmQ4ZDhkM2RiMGQxZmJiNzNjOWQyNGE4Mzg1NjhmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiński gigant wyprzedza Teslę. Elon Musk kiedyś go wyśmiał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/elon-musk-wysmial-giganta-z-chin-bedzie-musial-to-odszczekac/50t45cb</link>
			<description>Chiński gigant BYD po raz pierwszy wyprzedził Teslę i został największym sprzedawcą pojazdów elektrycznych na świecie. W tym roku firma Elona Muska przeżyła prawdziwy rollercoaster. Nie pomogła też decyzja Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b4734c2-836e-4a67-bbb4-9199a8a18f53</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:28:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0eOk9kpTURBXy9mOGFjNzQwY2IwNjc0NDdiNGQxMDhhMTcxYjM5YWZiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Auchan sprzedaje sklepy w Polsce. Wiadomo komu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/auchan-sprzedaje-sklepy-w-polsce-wegrzy-na-zakupach/f4bq6b1</link>
			<description>Auchan Polska wyprzedaje swoje nieruchomości w Polsce. Firma właśnie podpisała przedwstępną umowę sprzedaży ośmiu centrów handlowych w różnych częściach kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">7d08e661-4f7f-480a-8b17-d0d99ca27208</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:20:59 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wVgk9kpTURBXy9hZmFiYzFmMDBiZWZhYzk1YTQ2ZjkyZjY5YjhlZTNmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 1879 zł od ZUS dla seniorek. Co trzeba zrobić, aby otrzymać świadczenie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/matczyna-emerytura-zus-2025-kto-ma-prawo-do-dodatkowych-4800-zl/ywly0vr</link>
			<description>Rodzicielskie Świadczenie Uzupełniające (RSU), znane również jako Matczyna Emerytura, to program wsparcia finansowego dla osób, które poświęciły swoje życie wychowywaniu dzieci, rezygnując z możliwości zdobycia minimalnego stażu pracy. Świadczenie, wypłacane przez Zakład Ubezpieczeń Społecznych (ZUS), w 2026 r. może wynosić nawet prawie 1880 zł miesięcznie. Oto, kto może skorzystać z tej formy wsparcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">17feca6c-7cdb-443c-9005-5c7d749aff28</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z77k9kpTURBXy9hMjUwNjlhYTQwMWU1OGUxZWI2MTEwMGViMDc1ZDdmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 9610 zł kary za brak jednego dokumentu. Kierowcy zapłacą więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ubezpieczenia/od-1-stycznia-2026-wyzsza-placa-minimalna-i-wyzsza-kara-za-brak-oc/d13jv75</link>
			<description>Rosnące koszty pracy w Polsce pociągną za sobą jeszcze jedno, mniej oczywiste obciążenie dla kierowców. Od 2026 r. wysokość finansowych sankcji za zaniedbania związane z posiadaniem pojazdu wzrośnie do poziomów nienotowanych od lat. Dla części właścicieli aut podwyżki mogą okazać się szczególnie bolesne — zwłaszcza jeśli przeoczą pewien kluczowy termin.</description>
			<guid isPermaLink="false">5baeda5c-f15b-44b1-b390-337ee68332c0</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:02:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TJ2k9kpTURBXy9jYzZmOTNkYzMwMDcyMDY2NmJiMzA0ZjEzNmUzMmE4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie na narty w Polsce? Oto, ile trzeba wydać i gdzie jest taniej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ceny-skipassow-w-polsce-bulgarii-i-na-slowacji-ile-kosztuje-dzien-na-stoku-dla/wjjgcqh</link>
			<description>Od 137 w Polsce do 235 zł na Słowacji – tyle trzeba zapłacić za jeden dzień na stoku od osoby. Rodzinny pobyt na nartach może uderzyć po kieszeni. Decydując się na wyjazd, trzeba jednak najpierw sprawdzić, czy ośrodek, do którego się wybieramy, na pewno jest otwarty. Pogoda, na razie, nie sprzyja narciarzom.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bad00fd-a24b-4d4a-929a-987bbf473d47</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:50:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Crk9kpTURBXy9hNWUyMWNjYjUxYjAwMGFkNWEwZGRlNThlMTg1M2IwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak mieszkają w UE? Polska powyżej średniej, Niemcy na końcu rankingu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jaka-mieszkaja-polacy-wlasne-lokum-i-12-pokoju-na-osobe/889kvqs</link>
			<description>Większość Europejczyków mieszka na swoim, a Polska znajduje się pod tym względem w europejskiej czołówce — wynika z najnowszych danych Eurostatu. Jak mieszkają Polacy?</description>
			<guid isPermaLink="false">98156975-4982-467c-af50-595712605c4c</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:04:15 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/buyk9kpTURBXy82ZWZlNjQ1YmVkYWEzNjBhYWYxNmJmZWQxY2FlN2U4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czyste powietrze z nowościami w 2026 r. Pojawi się bon wypłacany z góry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/czyste-powietrze-lista-rekomendowanych-wykonawcow-i-nowy-bon-w-2026-r/fwnx00z</link>
			<description>W II kwartale 2026 r. ma zostać uruchomiona lista sprawdzonych wykonawców inwestycji w ramach programu Czyste powietrze — poinformowała Dorota Zawadzka-Stępniak, prezes Narodowego Funduszu Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej (NFOŚiGW). Dodatkowo w pierwszym kwartale tego samego roku planowane jest wprowadzenie bonu na audyt energetyczny, który ma ułatwić beneficjentom dostęp do programu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e6bb656-b9cf-466a-b8c3-a89b58912d43</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:00:50 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/27ck9kpTURBXy85YjY0YmQ4NGY5NDJhMWUzZDRlMmEwZDZiZTYwMWZiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze posiedzenie rządu w nowym roku. Tym zajmie się ekipa Donalda Tuska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/pierwsze-posiedzenie-rzadu-w-nowym-roku-tym-zajmie-sie-ekipa-donalda-tuska/9ykwbyz</link>
			<description>Ze względu na przypadające we wtorek święto Trzech Króli, najbliższe i pierwsze w tym roku posiedzenie Rady Ministrów odbędzie się w środę. Ekipa Donalda Tuska zajmie się czterema kluczowymi projektami ustaw.</description>
			<guid isPermaLink="false">7891acb1-b949-4a15-ac60-782f568efbdb</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:25:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/40Zk9kpTURBXy9hMzA4YTcxNDMwNTI1YTA4MDk2OWEwMzMwZGJkMmU4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta reforma ma pomóc seniorom. Prace przyspieszają. Nie będzie dużo czasu na złożenie wniosku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/bon-senioralny-kto-dostanie-wsparcie-czasu-na-zlozenie-wniosku-nie-bedzie-duzo/p4ymf4d</link>
			<description>Rząd przyspiesza swoje prace nad długo wyczekiwanym bonem senioralnym. Za jego pośrednictwem państwo ma płacić za opiekunów, którzy będą pomagać osobom po 75. roku życia w ich mieszkaniach oraz domach w codziennych czynnościach. Pieniądze na pomoc będą wypłacane na wniosek, a w tym roku będzie jedynie miesiąc na to, by go złożyć. Oto szczegóły.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0516a99-ae93-4e05-9ecb-78da7ded2ca8</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 07:58:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D9gk9kpTURBXy9lYmU4ZDFiMDJlODI1YzllM2Y4OGMzM2VhZjAzM2I0ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kultowa marka odzieżowa wchodzi na polski rynek. &quot;Nieustający wzrost popytu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/marka-lululemon-wchodzi-do-polski-w-2026-r-ma-ekscytujacy-potencjal/xen8z55</link>
			<description>Znana z segmentu odzieży sportowej premium i kultowego statusu wśród miłośników aktywności fizycznej na całym świecie marka, oficjalnie wkracza na polski rynek. To ruch, który może zmienić zasady gry w segmencie sportowej mody i przyciągnąć uwagę nie tylko fanów jogi i aktywnego stylu życia, lecz także branżowych ekspertów. Co wejście Lululemon oznacza dla polskich konsumentów, jak marka planuje konkurować na lokalnym rynku i dlaczego jej potencjał jest określany jako wyjątkowo ekscytujący?</description>
			<guid isPermaLink="false">c7d92b89-0f63-45fb-8d85-4137c5631628</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 07:17:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Khnk9kpTURBXy8wYWQ3ZTVhMDIyNTIzMTI3Y2U3NWZmMDgzNzlkOTYzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdy algorytm widzi twój portfel, ceny mogą być wyższe. Dynamiczne cenniki karą za zamożność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/gdy-algorytm-widzi-twoj-portfel-ceny-moga-byc-wyzsze-dynamiczne-cenniki-moga-wywolac/gbe5nwj</link>
			<description>W erze, gdy algorytmy decydują o coraz większej części naszego życia online, nawet to, ile zapłacimy za produkt, może nie być takie samo dla każdego. Wyobraź sobie, że za te same książki, bilety czy elektronikę możesz zapłacić więcej tylko dlatego, że system „rozpoznał” Twój poziom zamożności — to nie science-fiction, lecz realna praktyka dynamicznego ustalania cen.</description>
			<guid isPermaLink="false">614175a2-6822-4dfe-a9e8-cbfefddaa81b</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:29:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UvOk9kpTURBXy81ZGRlNjdiM2EwYjFkMTEyOTg3MzM0Y2FlYWQ5ZmM5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Reputacja lidera coraz częściej decyduje o ocenie firm. Co ten trend oznacza dla biznesu w 2026 r. [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/reputacja-lidera-coraz-czesciej-decyduje-o-ocenie-firm-co-ten-trend-oznacza-dla/w6rz81w</link>
			<description>Sposób, w jaki rynek ocenia firmy, stopniowo się zmienia. Obok wyników finansowych, oferty czy skali działalności coraz większe znaczenie ma to, kto stoi za organizacją i jak komunikuje jej decyzje. Dla klientów, pracowników i partnerów liczy się dziś nie tylko, &quot;co&quot; firma robi, ale także &quot;kto&quot; i &quot;dlaczego&quot; za tym stoi – zwłaszcza w momentach niepewności.</description>
			<guid isPermaLink="false">751f572f-0151-4dd3-9d5d-ffbd4c1a33c6</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:24:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bPQk9kpTURBXy8wNDZkMDdhZThhNTI2ZWY4ODU4OTcyYmNiZTM5NTAwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakładałem firmę, będąc 20-latkiem. Nie miałem nawet 500 dol. Dziś obroty sięgają setek milionów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/od-stodoly-do-milionowej-sprzedazy-oto-historia-firmy-20-latkow/606yxqp</link>
			<description>Tate Stock wraz z żoną Hannah założyli Chirp — firmę z branży wellness — gdy byli 20-latkami. Rozpoczął działalność z 450 dol. w kieszeni (ok. 1,617 zł), wykorzystując rury PVC i maty do jogi. Po drodze odrzucili kilku inwestorów, w tym jednego z popularnego programu &quot;Shark Tank&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6caf92d-7976-4039-b1b5-ebc184072144</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:21:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wYnk9kpTURBXy8xMmE3ZjBhYWIwNTQwMzUwMWRjN2ExMTJkYTQyMzE5MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy zarobiłem 1 mln dol., zaczęły się prośby o pieniądze. Musiałem wyeliminować z mojego życia niektóre relacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pieniadze-pokazaly-mi-prawde-o-najblizszych-pomogla-dopiero-terapia/gqvdje6</link>
			<description>Mówi się, że pieniądze szczęścia nie dają, okazuje się, że zabierają także przyjaźnie. Kiedy w końcu zarobiłem 1 mln dol., moi bliscy oczekiwali, że podzielę się swoim bogactwem. Przez pieniądze straciłem wieloletnie znajomości. Ale też nauczyłem się czegoś ważnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">47053dfc-cb77-4c99-9eaf-0b506596931e</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:15:06 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jw7k9kpTURBXy8zYTc3OTYxNDEyNTVjZWE5MzY2NTlkNTQzNDMyNjY2MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak opisywać ogłoszenia o pracę w 2026 r.? Mamy stanowiska PIP i Ministerstwa Pracy [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/ministerstwo-rodziny-i-pip-wyjasniaja-jak-poprawnie-pisac-nazwy-stanowisk-tylko-u-nas/mq3e22z</link>
			<description>Jakie ogłoszenie o pracę jest prawidłowe — szukamy &quot;osoby na stanowisko kierownika&quot; czy raczej &quot;osoby na stanowisko kierownika/kierowniczki&quot;? Specjalisty czy specjalistki, a może &quot;osoby do pracy na stanowisko specjalista&quot;? Takie pytania od 24 grudnia 2025 r. zadaje sobie tysiące rekruterów. Nazwy stanowisk w ogłoszeniach o pracę muszą być bowiem neutralne płciowo. Jak to rozumieć? Mamy stanowiska Państwowej Inspekcji Pracy i Ministerstwa Rodziny Pracy i Polityki Społecznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e180fb4-c773-4dd2-aa79-d3b7a1ab5805</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:10:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_f4k9kpTURBXy85NjI3NDA1NjdiMTY3OGExZDUwY2M5YTNiZWJiNzg1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Efekt akcji Trumpa w Wenezueli. Dwa scenariusze dla Polski [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/akcja-usa-w-wenezueli-co-oznacza-dla-polski-sa-dwa-scenariusze-analiza/wnslk19</link>
			<description>Pojmanie Nicolasa Maduro i ostrzał w Wenezueli — tak Stany Zjednoczone kolejny raz udowodniły, że potrafią przeprowadzić punktową, błyskawiczną akcję militarną. W tym USA wciąż są niezrównane — i to dobrze dla Polski. Gdy Twój sojusznik pokazuje swą siłę,, możesz czuć się pewniej. Gorzej, że interwencja może uwikłać Donalda Trumpa w kilka niekorzystnych dla Warszawy spraw.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f53e75d-939b-4283-a66c-af82a033519b</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dcKk9kpTURBXy81ZDQ2ZTRjOWQ3ZjFjZGVmODNjZmYzNDNiNDZhNjUwMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nagie zdjęcia polityków z AI na platformie X. Władze podjęły działania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/grok-na-platformie-x-generowal-nagie-zdjecia-politykow-wladze-francji-i-indii-podjely/4mz0g9n</link>
			<description>Chatbot Grok, stworzony przez firmę xAI należącą do miliardera Elona Muska, ponownie stał się obiektem kontrowersji. Tym razem ich powodem są generowane przez niego treści natury seksualnej. Działania w tej sprawie podjęły w piątek władze Francji i Indii.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6446c6c-27b3-41b5-a1d2-842067f88ea6</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 19:44:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vuLk9kpTURBXy8xOWVhM2E3MTAwN2YwYzRmYTZlZmU5NzVkNjFkZDkyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tesla przegrywa z chińskim BYD. Elon Musk pokłócił się o to z Donaldem Trumpem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/elon-musk-poklocil-sie-o-to-z-donaldem-trumpem-tesla-przegrywa-z-chinskim-byd/57vmk7w</link>
			<description>Kontrolowany przez Elona Muska koncern Tesla zanotował w 2025 r. drugi z rzędu spadek w liczbie dostarczonych samochodów i stracił status globalnego lidera rynku na rzecz chińskiego BYD — wynika z kwartalnych wyników obu spółek. To m.in. skutek tego, że Donald Trump nie przedłużył regulacji wprowadzanych jeszcze za Joe Bidena. Doprowadziło to do sporu Trumpa z Muskiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a2fad0c-fe12-462a-8932-f01b1c1d4897</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 19:20:37 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n0Hk9kpTURBXy84M2U0NzQ1OGJmNjVlN2UxMjM2MjgxOTk1ZDc2ZTFmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier komentuje pierwszy sondaż wyborczy w tym roku. Może być zadowolony tylko z wyniku Lewicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pierwszy-sondaz-wyborczy-w-tym-roku-premier-tusk-zadowolony-ale-tylko-z-wyniku-lewicy/p2exjfl</link>
			<description>Pojawił się pierwszy sondaż wyborczy, w którym pytania zadawano już w nowym roku. &quot;Z nowym rokiem mocnym krokiem&quot; — skomentował jego wyniki premier Donald Tusk w serwisie X. Jeśli spojrzeć na trendy, cieszyć się nie może raczej ze zmiany notowań swojego ugrupowania, ale z wyniku tylko jednego swojego koalicjanta, czyli Lewicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">de349288-9a80-42dd-8964-5ffe3abd4b33</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 18:33:42 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi-k9kpTURBXy9jOWRmOWY3OTZjYmM3ODdlNzYyNzY0ZGYwYmI3M2FlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto ile pieniędzy wpłynie do Polski z Unii w 2026 r. &quot;To absolutny rekord&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kpo-i-inne-fundusze-oto-ile-pieniedzy-wplynie-do-polski-z-unii-w-tym-roku-to/wzzcdd6</link>
			<description>Minister funduszy i polityki regionalnej Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz, wymieniając w piątek kwotę, jaka wpłynie z Unii do naszego kraju. Wyniesie ona prawie 200 mld zł. Dodała, że Polska potrzebuje inwestycji. Wskaźnik inwestycji do PKB jest u nas niższy od średniej UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">040fa96a-ada8-4c14-86f8-377240f903a4</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 17:36:58 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QYWk9kpTURBXy8wMzZjODFmMTMxYzcxOWRiNTA2MTViNWYwZDVlZDAzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Okradły polski sąd na miliony. Jest akt oskarżenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/okradly-polski-sad-na-miliony-jest-akt-oskarzenia/g9d65gd</link>
			<description>Jest akt oskarżenia wobec byłych głównych księgowych sądu rejonowego: Moniki S. i Małgorzaty K. Kobiety przez kilka lat dokonywały przelewów z rachunków sądu na konta swoje i rodziny — poinformowała w piątek ostrołęcka prokuratura.</description>
			<guid isPermaLink="false">6fd55144-80b7-4698-9bed-5594a29ad353</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 16:19:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oEbk9kpTURBXy8zYjU5MzI4NjJlOGY5NjVhZjYzZjk0M2U0MzdlYTdhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pekinowi przeszkadzają satelity Elona Muska. Ostrzeżenie na forum ONZ</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pekinowi-przeszkadzaja-satelity-starlink-spotkanie-w-onz-zainicjowala-rosja/shgkd9j</link>
			<description>Przedstawiciel Chin ostrzegł na forum Rady Bezpieczeństwa ONZ, że szybka ekspansja konstelacji satelitów internetowych, takich jak Starlink firmy SpaceX, stwarza poważne wyzwania dla bezpieczeństwa — przekazał w piątek dziennik &quot;South China Morning Post&quot;. Przedstawiciel Pekinu wskazał na ryzyko kolizji i ich wykorzystanie do celów wojskowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">20ef846e-0a8f-4666-b16c-dd493dbfa959</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:50:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NEHk9kpTURBXy8zNjZjMGRlYzQ1ZWM4NGUyNjEzZjU5NjMwYmZmMWNmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy na kontach emerytalnych Polaków. Rekordowa kwota zaskoczyła ekspertów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/pracownicze-plany-kapitalowe-bija-rekord-aktywa-przekroczyly-45-mld-zl/fyd5esy</link>
			<description>Połączenie rosnącej liczby uczestników i wpłacanych składek z hossą na rynkach finansowych sprawia, że wartość aktywów zgromadzonych w na kapitałowych kontach emerytalnych Polaków systematycznie rośnie. Z najnowszych informacji Polskiego Funduszu Rozwoju, który zarządza programem PPK, wynika, że aktywa w nich zgromadzone na koniec 2025 r. liczone są już w dziesiątkach miliardów złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7f23047-12f0-45db-bf30-b66465ca1ba3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:39:50 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8CKk9kpTURBXy9kNDRjNDcyODk2ODUxN2JhMjAxZWM3YWNkZDZiM2E5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już nie 5 tys. a nawet 30 tys. zł. Uwaga na kary od stycznia 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-przepisy-i-wysokie-kary-od-2026-r-zagrozenie-dla-zycia-i-zdrowia-ludzi/ctqnkzt</link>
			<description>Od piątku 2 stycznia 2026 r. obowiązują nowe, surowsze przepisy, które wprowadzają grzywny nawet do 30 tys. zł. To skutek nowelizacji Kodeksu wykroczeń. &quot;Państwo musi reagować&quot; — podkreśla wiceminister sprawiedliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">02a77334-d2aa-4794-bd51-b4808d588e04</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:18:50 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IdOk9kpTURBXy80YTJiNTI5MWViZTBjODcxZDQzYjhlNzhiODhmZTI2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek nieruchomości 2025. To w tej metropolii ceny rosną najszybciej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-trojmiescie-rosna-najszybciej-w-polsce-krakow-spada-z-podium/5z135es</link>
			<description>Jeszcze niedawno to Kraków był numerem dwa na mapie najdroższych miast w Polsce. Najnowsze dane pokazują jednak wyraźną zmianę trendu, która może na nowo ułożyć hierarchię krajowego rynku nieruchomości. Trójmiasto zanotowało skok, jakiego nie było od lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">6445e63e-10a0-44f6-9e24-5e0882ee7693</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:04:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rt_k9kpTURBXy82YzZiNmI5NGYyZmI0YzUzMjY2NTViZjY5MzNiMDRmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy od 2026 r. W tym kraju alimenciarze stracą prawo jazdy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nie-placisz-alimentow-nie-wsiadziesz-za-kolko-nowy-sposob-na-alimenciarzy/2jd1nz3</link>
			<description>W Polsce jest ponad 290 tys. tzw. alimenciarzy. Inne kraje również borykają się z tym problemem. Jeden z krajów wprowadza nowe narzędzie do walki z dłużnikami alimentacyjnymi, które będzie dotkliwe szczególnie dla kierowców.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc452e17-5669-41dc-9387-d20c64e627ea</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:58:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tIkk9kpTURBXy8zYTJiYWNmNTQ5NjU1Yjk4NTgwMmQ3NDYwMmJhNDQ3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Setki milionów złotych kwartalnie. NBP ostrzega o transakcjach oszukańczych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nbp-ostrzega-coraz-wiecej-przestepczych-przelewow-w-polsce-oto-nowe-dane/k44xql5</link>
			<description>Liczba i wartość bezgotówkowych transakcji oszukańczych — czyli karty płatnicze, polecenia przelewu i zapłaty — zwiększyły się w III kwartale 2025 r. — podał Narodowy Bank Polski w kwartalnym opracowaniu. Przede wszystkim odpowiadają za to polecenia przelewu, czyli popularne oszustwa np. na wnuczka, pracownika banku czy policjanta.</description>
			<guid isPermaLink="false">c22fa59b-d99e-415f-8e28-2e5f4062878b</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:01:54 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4sxk9kpTURBXy84MzllMmM0ODI2NzI5YzFmNWM1YTgyYTkzMzNmMWE3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Druga emerytura. Oto jak złożyć wniosek do ZUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/druga-emerytura-z-zus-jak-zlozyc-wniosek-kto-mozne-dostac/gh14dbx</link>
			<description>Emerytura zarówno z Polski, jak i z innego kraju UE? To możliwe, jednak wymaga spełnienia określonych warunków dotyczących stażu pracy i wieku emerytalnego. Kto może dostać &quot;drugą emeryturę&quot;?</description>
			<guid isPermaLink="false">23848c80-b264-4fe9-a239-2f78bf4858f0</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:29:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QqWk9kpTURBXy85NDMyYzFmOTk5YmQzZDc4YjE2ZGIwZGQwYjI5MmMzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy ocenili swój stosunek do USA i Donalda Trumpa. Mamy najnowszy sondaż [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-ogb-polacy-ocenili-donalda-trumpa-i-usa-w-roli-sojusznikow-tylko-u-nas/jhtwrjz</link>
			<description>Dokładnie 5 listopada 2025 r. minął rok od wyborów prezydenckich w USA, a już za niecałe trzy tygodnie pierwsza rocznica zaprzysiężenia Donalda Trumpa na 47. prezydenta Stanów Zjednoczonych. W najnowszym sondażu Ogólnopolskiej Grupy Badawczej przeprowadzonym na zlecenie National Polish American Foundation, którego wyniki Business Insider Polska poznał jako pierwszy, Polacy wypowiedzieli się na temat swojego stosunku do Donalda Trumpa, USA oraz tego, czy w razie zagrożenia USA przyjdą nam z pomocą.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b977455-0a82-4005-bdae-31df3e43e767</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:10:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y1Dk9kpTURBXy85ZTE3M2VlMjNhMmIwY2JjYzA2MWMzMDgxMzI0YWJmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzymiesięczna przerwa może być zaskoczeniem. Oto harmonogram niedziel handlowych na 2026 rok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/niedziele-handlowe-2026-kiedy-sklepy-sa-otwarte-kalendarz/r6xd181</link>
			<description>W 2026 r. sklepy będą otwarte wyłącznie w osiem spośród 52 niedziel. Dla niektórych zaskoczeniem może być długa przerwa — ponad trzymiesięczny okres z niedzielami bez handlu. Oto kalendarz na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">62def2bf-f988-4afc-ae39-5a55b461db7a</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:08:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tVfk9kpTURBXy8zZGQxNDUxOWY2YTBjNWI1YjJlODFkZGRjN2FmNjk4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oferują 8 tys. zł miesięcznie i dodatkowe benefity. Nie trzeba mieć wyższego wykształcenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/straz-ochrony-kolei-szuka-chetnych-do-pracy-wiadomo-kto-moze-dolaczyc-do-sok/8lcv4p2</link>
			<description>Straż Ochrony Kolei szuka nowych funkcjonariuszy. Oferuje nie tylko stabilną pracę, ale też atrakcyjne zarobki i szeroki pakiet dodatków. Wyjaśniamy, jakie warunki trzeba spełnić, by dołączyć do SOK i na jakie benefity mogą liczyć pracownicy SOK.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc797400-41d7-49d5-a52c-3f6de99738d4</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:17:50 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wplk9kpTURBXy85ODA1M2VmNTFmZDcwNjJlMzRiYzA2ZmU1MGQzOWUxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Belgijski ekspert bije na alarm w sprawie cyberbezpieczeństwa. &quot;Straciliśmy internet&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/cyberbezpieczenstwo-ue-daleko-za-usa-stracilismy-internet/yqt6p3h</link>
			<description>Europa znajduje się dziś daleko w tyle za Stanami Zjednoczonymi pod względem infrastruktury cyfrowej i kluczowych technologii — alarmuje Miguel De Bruycker, dyrektor Belgijskiego Centrum Cyberbezpieczeństwa (CCB). W rozmowie z &quot;Financial Times&quot; ocenił, że Unia Europejska w dużej mierze utraciła kontrolę nad internetem i usługami chmurowymi, oddając je w ręce amerykańskich firm technologicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">9677b875-ee15-4341-a72e-c550b6bf315e</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:15:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IBak9kpTURBXy82ZWQyZTU5ODk5ZjYxZjZhMGU2ZTcwYTgyZTYzMDg3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska pozostanie liderem wzrostu w UE. Co z wynagrodzeniami?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia-i-pkb-w-2026-r-prognozy-dla-polski/6lxq6xx</link>
			<description>Europa wchodzi w nowy rok z mieszanymi nastrojami, ale Polska ma powody do optymizmu. Po latach turbulencji nasza gospodarka znów przyspiesza — PKB rośnie szybciej niż w większości krajów UE, inflacja traci impet, a bezrobocie pozostaje rekordowo niskie. Za tymi liczbami kryje się jednak zmiana, która wpłynie na rynek pracy i portfele milionów Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">26e2f30a-ed56-412d-8816-19025194559f</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:04:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ppdk9kpTURBXy80YWU0YzRhZjE5NmFiNGQ1MTQ2ZmUyODVlNzkxYjViYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najniższa krajowa 2026. Polacy dostaną wyższe wynagrodzenia. Te dodatki i składki też pójdą w górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podwyzka-placy-minimalnej-od-2026-r-sprawdz-co-jeszcze-wzrosnie/hj7hs7v</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. wzrosła płaca minimalna. Dzięki temu wyższe pensje otrzyma ok. trzy miliony osób. Podwyżka przełoży się na portfele pracowników, ale też koszty przedsiębiorców. Wraz z podwyżką pensji minimalnej rosną inne powiązane świadczenia, dodatki i limity, od stawek za pracę w nocy po maksymalne odprawy i składki ZUS. Sprawdź, ile dokładnie więcej zarobisz, a ile zapłacisz. Kogo podwyżka ucieszy, a kogo zmartwi.</description>
			<guid isPermaLink="false">de351304-63ca-4852-a3fe-e0a4871b1457</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:53:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2nlk9kpTURBXy83Y2E3M2ZmN2JkYWJkOWY0OWFjZGE4NmZlNzc1MTEzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wyglądają obecnie ceny mieszkań? Ważne informacje dla kupujących i sprzedających</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-mieszkan-w-2025-r-bez-rewolucji-ceny-stabilne-lokalne-wyjatki/lmnwxkm</link>
			<description>Grudzień, mimo dużej liczby dni wolnych, potwierdził to, co było widać przez cały 2025 r. — popyt na nowe mieszkania nie zniknął, a ceny wyraźnie się ustabilizowały. Dane z największych miast pokazują, gdzie deweloperzy wciąż podnoszą stawki, a gdzie muszą mocno ciąć ceny.</description>
			<guid isPermaLink="false">78bd2ce5-2dcc-435d-84e3-02a712ad55d8</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 08:54:42 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YZkk9kpTURBXy9hMjJmN2FhOTY3MmQyZjliNWY5ZmRkYTllYzA4NmQwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pożar w szwajcarskiej Crans-Montanie. Donald Tusk zaoferował wsparcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/tragedia-w-crans-montanie-w-szwajcarii-donald-tusk-oferuje-wsparcie/dqkrcmq</link>
			<description>Premier Donald Tusk odniósł się do tragicznych wydarzeń, do których doszło w szwajcarskim kurorcie narciarskim Crans-Montana. W poniedziałek szef polskiego rządu złożył kondolencje rodzinom i bliskim ofiar pożaru, podkreślając jednocześnie solidarność Polski ze Szwajcarią oraz władzami kantonu Valais. Złożył również propozycję pomocy dla poszkodowanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">6778e9b2-282c-442f-9a0c-abde210013bd</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 08:49:09 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-cWk9kpTURBXy8zYzFjOWNhNGU3NjAwYjIzYzdmZThlY2QxNzQ1MTE0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marta Nawrocka otrzyma trzynastą emeryturę. Tyle może ona wynosić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pierwsza-dama-na-emeryturze-taka-trzynastke-otrzyma-marta-nawrocka/g6metvv</link>
			<description>Marta Nawrocka zakończyła pracę w Krajowej Administracji Skarbowej wraz z objęciem przez jej męża, Karola Nawrockiego, urzędu prezydenta. Choć jako pierwsza dama nie pobiera wynagrodzenia, przysługuje jej świadczenie emerytalne na zasadach obowiązujących dla formacji mundurowych. Już wkrótce na jej konto trafi także pierwsza tzw. trzynasta emerytura. &quot;Fakt&quot; wyliczył, ile może ona wynosić.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c299051-c500-433a-a164-f6c4f1ce2ec9</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:35:22 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HgFk9kpTURBXy8xOGUyZWIzYjUwNGJkNmFjZjEzYjA2YTY0ZjE3MmIzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skrywana pensja najpotężniejszej kobiety bankowości w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/christine-lagarde-tyle-zarabia-szefowa-ebc/k7tzlf8</link>
			<description>Christine Lagarde pełni funkcję szefowej Europejskiego Banku Centralnego od 2019 r. Francuska prawniczka i polityczka wcześniej kierowała Międzynarodowym Funduszem Walutowym oraz była ministrem finansów Francji. W piątek brytyjski dziennik &quot;Financial Times&quot; podał dane dotyczące wynagrodzenie szefowej EBC. Wynika z nich kilka zaskakujących informacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b36640fd-88a8-45fe-acaa-8cc7c2be09bb</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:27:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JB5k9kpTURBXy82NzY4MTBjZDg1N2JlMDMzN2JlMmNlMzM1MGM5NTIxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztandarowy projekt ministerstwa pracy ląduje w koszu. Zwrot akcji na ostatniej prostej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/spor-w-koalicji-rzadowej-donald-tusk-blokuje-reforme-lewicy/mt0wm4d</link>
			<description>Resort rodziny, pracy i polityki społecznej pracuje nad ustawą mającą na celu walkę z tzw. śmieciowym zatrudnieniem i wzmocnienia w tym aspekcie kompetencji Państwowej Inspekcji Pracy. Reforma, nad którą prace nadzoruje Agnieszka Dziemianowicz-Bąk została poddana dyskusji na ostatnim posiedzeniu rządu. Piątkowa &quot;Gazeta Wyborcza&quot; odsłoniła kulisy dyskusji, która według doniesień gazety była ostra. Zdecydowane stanowisko w sprawie reformy miał zająć premier Donald Tusk.</description>
			<guid isPermaLink="false">a595b1dd-5328-4029-b8f8-95356ea05e67</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:56:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qLKk9kpTURBXy9kMzFiNjJmMjFlNzljOWU1ZmE3YjMwMjcxMWUyMjk2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwolnili mnie po &quot;60&quot;. Złożyłem 900 aplikacji, a AI tylko przeszkadzała</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/szukalem-pracy-po-60-uslyszalem-bedzie-sie-pan-nudzil-tak-naprawde-chodzilo-o-wiek/4clhjcb</link>
			<description>62-letni mężczyzna został zwolniony w marcu 2024 r. Złożył 900 aplikacji, zanim w grudniu 2024 r. otrzymał nową ofertę pracy. Twierdzi, że sztuczna inteligencja może pomagać rekruterom, ale sprawia też, że dobrzy kandydaci są pomijani.</description>
			<guid isPermaLink="false">a62532b2-d2b1-4f4f-ae30-bca19162d09e</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:28:54 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OFSk9kpTURBXy9lYjJlZTNhMTA2MzQzZWEwNDk2Mzg1ZmZhYzk3ZWYzYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jaki będzie 2026 r.? Polacy podzieleni w najnowszym sondażu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-nowy-rok-bez-wielkich-zmian-polacy-oceniaja-przyszlosc-w-2026-r/ecbeynj</link>
			<description>Oczekiwania wobec 2026 r. są kształtowane nie tylko przez osobiste doświadczenia, lecz także przez wydarzenia międzynarodowe, tempo zmian w gospodarce oraz poczucie bezpieczeństwa — zarówno ekonomicznego, jak i społecznego. W najnowszym sondażu United Surveys dla Wirtualnej Polski Polacy ocenili czy nadchodzący rok będzie lepszy od poprzedniego.</description>
			<guid isPermaLink="false">3dc0db09-6aeb-40c2-b60d-bbfb43f756df</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:18:45 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7vJk9kpTURBXy81MzFjYjMxMDRhNzE1NjgzNWM1ODY2NzAzOGU5OTFlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jakie będą największe nieoczywiste wyzwania podatkowe w 2026 r. [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/2026-rokiem-zmian-w-podatkach-takie-beda-nieoczywiste-wyzwania/8xe7fbd</link>
			<description>Początek 2026 r. w sferze podatków zdominuje KSeF. Przedsiębiorcy i fiskus muszą jednak liczyć się również z wyzwaniami w innych podatkach. A tych nie będzie brakowało. Od ponad dwóch lat wszyscy czekamy na zmiany w ustawie CIT oraz ustawie PIT, w tym usunięcie przeróżnych naleciałości z czasów Polskiego Ładu. Kluczowe będą też zmiany w Ordynacji podatkowej. Jedno jest pewne: podatników w 2026 r. czeka wiele godzin nauki podatków.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a87f319-c022-4fd9-a004-fc736c4de1f7</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:08:50 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/khXk9kpTURBXy9mZjMwNjZmYjRlYWJjYjkyNzVlZTYxZmEyNTg0OTJhOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy nie mają złudzeń w sprawie wojny w Ukrainie. Jest najnowszy sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-polacy-nie-maja-zludzen-w-sprawie-wojny-w-ukrainie/w50tdq0</link>
			<description>Niepewność dotycząca przyszłości wojny w Ukrainie wciąż dominuje w debacie publicznej. Trwający już czwarty rok konflikt za wschodnią granicą Polski nie daje jednoznacznych sygnałów, które pozwalałyby z optymizmem patrzeć na najbliższe miesiące. W najnowszym sondażu pracowni IBRiS przeprowadzonym na zlecenie &quot;Rzeczpospolitej&quot; Polacy ocenili, czy wojna ta ma szansę zakończyć się w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d157f1f-6bda-43a8-a37b-d083c2ebc612</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 05:27:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oFvk9kpTURBXy85YWU4NGM0ZThiNTk5YzJmZWMwN2Y4MmRmYTRlZjMwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urodziłem się i wychowałem w Meksyku. Oto pięć najczęstszych błędów popełnianych przez turystów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-w-meksyku-lokals-opowiada-o-pieciu-najczestszych-bledach-turystow/251mwer</link>
			<description>Urodziłem się i wychowałem w Meksyku i widziałem, jak turyści popełniają wiele błędów podczas wizyt. Kraj ten to coś więcej niż tylko kurorty.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3be6286-e266-4139-b739-e366a9b2875b</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 05:15:47 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NM9k9kpTURBXy8wMTc3MjIwNzlkZjcxNzJiOTNiYzgyZDllNGQyNjdiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy 2026. To będzie trudny czas dla młodych kandydatów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-znalezc-pierwsza-prace-w-2026-r-rynek-pracy-stawia-wyzwania/p77lsvj</link>
			<description>Rok 2026 może okazać się krytycznym testem dla osób próbujących wejść na rynek pracy. Choć gospodarka nie zwalnia, znalezienie pierwszej pracy bez doświadczenia staje się coraz trudniejsze. Sprawdzamy, gdzie leży problem.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b963235-d57f-4d75-a5b3-d6f00e6fd4f0</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 05:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7p9k9kpTURBXy83MzExNDQ5YTJjMGM4MjIwYWI4MjZkMDg3NGVlYTIwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
