<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Kolejny taki ruch Fed. Jest decyzja w sprawie stóp procentowych w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/na-ta-informacje-czekaly-rynki-fed-zdecydowal-w-sprawie-stop-procentowych-w-usa/zbdmlnq</link>
			<description>Rezerwa Federalna, bank centralny Stanów Zjednoczonych, zdecydowała o kolejnej obniżce stóp procentowych o 25 punktów bazowych. Decyzja ta jest zbieżna z wcześniejszymi oczekiwaniami rynków finansowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d9b0a15-63db-4aae-86b7-1543f2c95322</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:00:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BI9k9kpTURBXy83YjJiZjg0YTVlN2FjNjczOTFmOWU0Yjc2OWVjMDVlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedaż działki w Zabłotni pod lupą. Minister rolnictwa zapowiada kontrolę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/afera-dzialki-w-zablotni-stefan-krajewski-zarzadza-kontrole-kowr/pdyy6ls</link>
			<description>Minister rolnictwa Stefan Krajewski ogłosił przeprowadzenie kompleksowej kontroli działań związanych ze sprzedażą działki w Zabłotni, uwzględniając audyt wszystkich decyzji Krajowego Ośrodka Wsparcia Rolnictwa od momentu jego powstania. Sprawa dotyczy terenów, przez które ma przebiegać linia kolei dużej prędkości do Centralnego Portu Komunikacyjnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab35be09-f68e-4607-9cb4-ed877c4d2fbe</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:29:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JCmk9kpTURBXy9mMzUwOTI3ZDQ4ZTJhYmM1ZjhiMTQ3Zjk0ODEyMDZkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Instytucje UE osiągnęły porozumienie. Idą ważne zmiany dla kierowców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wazne-zmiany-dla-kierowcow-w-ue-chodzi-o-prawo-jazdy-i-nie-tylko/5dvvw8s</link>
			<description>Po trzech latach rozmów i uzgodnień instytucje Unii Europejskiej — Komisja Europejska, Parlament Europejski oraz rządy państw członkowskich — osiągnęły historyczne porozumienie w sprawie zmian w przepisach drogowych. Od 2028 r. kierowców w całej Unii czeka nowa rzeczywistość — pojawią się cyfrowe prawa jazdy, jednolite zasady dla młodych kierowców oraz wspólny zakaz prowadzenia pojazdów za najcięższe wykroczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab7eb7b3-dc34-44e0-9d5b-8927480f7b64</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:25:16 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I2Dk9kpTURBXy81NzFmM2ZjYzc3OTZhZDQ5NTYxMTEyMGFmZTQ3ZjFiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Od ziarenka po puszkę&quot;. Jak rodzinna firma trafiła na mapę afery z CPK?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dawtona-a-kontrowersyjna-dzialka-pod-cpk-kim-jest-piotr-wielgomas/676zf7e</link>
			<description>Dawtona to polska firma spożywcza wytwarzająca przetwory owocowo-warzywne, której produkty są doskonale znane Polakom. Wiceprezes firmy, Piotr Wielgomas, znalazł się w centrum afery CPK po tym, jak kupił państwową ziemię strategiczną dla budowy Centralnego Portu Komunikacyjnego. Dawtona odcina się od zakupu działki. Kim jest jej właściciel?</description>
			<guid isPermaLink="false">6e8bed40-eeb7-4486-8856-c17c7e351a91</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:15:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BOlk9kpTURBXy8yMWY1Yzg3ZTc0ZmJkYTdjNzVhMWZmZTk5OTk3NzgyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>FUS z rekordowym budżetem. W 2026 r. wydatki przekroczą pół biliona złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/fus-z-rekordowym-budzetem-w-2026-roku-wyzsze-emerytury-i-nowe-swiadczenia/14lncdx</link>
			<description>Fundusz Ubezpieczeń Społecznych (FUS) w 2026 r. zapewni pełne i stabilne finansowanie świadczeń – wynika z projektu planu finansowego, nad którym pracuje obecnie polski parlament. Według dokumentu, łączna kwota wydatków FUS przekroczy 500 miliardów złotych, co oznacza najwyższy poziom w historii systemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">316b9ee1-af34-42dd-8f57-d55b5e83d93e</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 16:49:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/54Ak9kpTURBXy85ZWJkYWM4ZjY1ZGVjNGI3OGJiNGQxZDYwZmNiYjU1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto cel Żabki. Firma odkryła karty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/oto-cel-zabki-firma-odkryla-karty/wmj9ph0</link>
			<description>Żabka Group zanotowała w trzecim kwartale 2025 roku 1,279 mld zł skorygowanej EBITDA wobec 1,119 mld zł rok wcześniej — podała spółka. Firma skorygowała też swoje długoterminowe plany. Teraz chce mieć 16 tys. sklepów do końca 2028 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">35892cc0-2614-41d4-8250-353750f33420</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 16:44:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2bJk9kpTURBXy9lOWQxNzlhMDNjOTFmMTA2MTk5Nzk4YzM3YjQ4OTA2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Elokwencji nie starcza&quot;. Radosław Sikorski reaguje na słowa prezesa PiS o UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezes-pis-jaroslaw-kaczynski-skrytykowal-ue-odpowiedzial-mu-radoslaw-sikorski/hc0rprz</link>
			<description>Minister spraw zagranicznych Radosław Sikorski skomentował w środę na platformie X wypowiedzi polityków prawicy dotyczące Unii Europejskiej i wojny w Ukrainie. W swoim wpisie odniósł się do słów Jarosława Kaczyńskiego i Viktora Orbána, zarzucając im przekłamywanie rzeczywistości i odwracanie uwagi od prawdziwego zagrożenia płynącego ze strony Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">917f1afe-54ac-46a2-b1c0-c785c71c6779</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 16:37:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fuRk9kpTURBXy9lYjVjYTFhMWU2OWM3YjA5YTcwY2JkY2M1NmZhY2RmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bronisław Komorowski ujawnił prawdę o emeryturze swojej żony. Pomógł Andrzej Duda</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/komorowski-ujawnil-prawde-o-problemie-z-emerytura-zony-pomogl-im-duda/cnp7jce</link>
			<description>Bronisław Komorowski na antenie Radia ZET ujawnił, że jego żona omal nie utraciła praw emerytalnych przez to, że sprawowała funkcję pierwszej damy. Jak podkreślił, uratowały ją od tego działania Andrzeja Dudy. — Moja żona była bardzo aktywna i zarabiała równe zero — powiedział były prezydent RP.</description>
			<guid isPermaLink="false">396f7270-8962-41c8-aab6-ebf18a55aa68</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 16:30:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mahk9kpTURBXy9kZGIxNTVmMjc2MjY5YjAzNWYyNTc0NWQxZmRiMzU5My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrowersje wokół działki w Zabłotni. Rząd i CPK dążą do jej odzyskania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dzialka-pod-cpk-wywoluje-burze-maciej-lasek-komentuje-mozliwy-odkup/qv3f8s8</link>
			<description>Zmiana planu zagospodarowania przestrzennego w rejonie Centralnego Portu Komunikacyjnego (CPK) może stać się kluczowym krokiem w procesie odzyskania strategicznej działki w Zabłotni przez Krajowy Ośrodek Wsparcia Rolnictwa (KOWR). Jak poinformował Maciej Lasek, pełnomocnik rządu ds. CPK, liczy on na dobrą wolę obecnego właściciela nieruchomości, która została sprzedana w grudniu 2023 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">7672121f-7c4e-47e9-b5b6-50678339edae</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 15:43:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kcVk9kpTURBXy9mYzJlMDRhYmEzOTI5NDYxMWVlMDc1N2I3OGE0MmNkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraiński wywiad ogłosił sukces. Ważny rosyjski oficer został zlikwidowany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ukrainski-wywiad-uderza-w-rosje-ginie-podpulkownik-zamieszany-w-zbrodnie/rvmtpvn</link>
			<description>Ukraiński wywiad wojskowy (HUR) poinformował o likwidacji w Rosji podpułkownika oddziałów specjalnych OMON, który miał być zamieszany w zbrodnie wojenne popełnione w obwodzie kijowskim podczas rosyjskiej inwazji na Ukrainę w 2022 r. Jak przekazano w komunikacie, chodzi o Weniamina Mazżerina, oficera jednostki specjalnej &quot;Obierieg&quot;, który zginął w wyniku eksplozji samochodu, którym sam kierował.</description>
			<guid isPermaLink="false">12904dd8-3a9e-46e3-985a-1a2280596656</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 15:37:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uR5k9kpTURBXy9lYWU0YjYwN2RkMGRlYjhkNzAxYjMxNTA4ZDI2MGEzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryanair szykuje dużą zmianę dla pasażerów. Wchodzi już tej jesieni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ryanair-stawia-na-cyfrowe-karty-pokladowe-papierowe-bilety-znikna-jesienia/k3ypp1n</link>
			<description>Od listopada Ryanair wprowadza duże zmiany dla pasażerów. Największy w Europie tani przewoźnik rezygnuje z papierowych biletów i przechodzi w pełni na elektroniczne karty pokładowe. Jak tłumaczy linia, decyzja ma związek z troską o środowisko, ale jednocześnie przyniesie oszczędności, które mogą przełożyć się na niższe ceny biletów.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4b3c7eb-4e45-4d4b-8e2e-9327f004d705</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 15:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mQVk9kpTURBXy81MDE0NzVkMmY0YjU1ZDdkZTZiOGI5NzhmYzYzYjgyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański gigant motoryzacyjny zwalnia. Cła Trumpa nie pomagają branży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/general-motors-tnie-etaty-w-detroit-spowolnienie-rynku-aut-elektrycznych/msp1jlc</link>
			<description>Około 1,200 pracowników fabryki General Motors w Detroit, produkującej wyłącznie samochody elektryczne, straci pracę w związku z decyzją koncernu o przejściu na jedną zmianę produkcyjną. Redukcja zatrudnienia jest odpowiedzią na spowolnienie amerykańskiego rynku pojazdów elektrycznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">70fb41a9-ff7a-4df2-b46c-ddb54f5dfaa9</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 15:24:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NO1k9kpTURBXy9hMWNiMzBhNmY2NjhmZDg1M2U2MzA4NTU5M2E3ZTA2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro bez broni. Zaskakujący szczegół w jego oświadczeniu majątkowym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/oswiadczenie-majatkowe-zbigniewa-ziobry-polityk-nie-posiada-juz-broni/583kflf</link>
			<description>W cieniu wniosku o uchylenie immunitetu dla Zbigniew Ziobro – który najpewniej trafi pod obrady Sejmu dopiero pod koniec roku – uwagę ponownie przyciąga jego najnowsze oświadczenie majątkowe. Tym razem kluczowym elementem dyskursu staje się brak pozycji, która w poprzednich dokumentach budziła kontrowersje – broń.</description>
			<guid isPermaLink="false">50c6a6f6-a302-4eab-96fc-65507d063a87</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 15:20:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bsOk9kpTURBXy83ZjczOGU2ZjM3M2U1MWYxNGZlY2VmYmVmOGE3MjRhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od &quot;zagłady ludzkości&quot; do nowej strategii. &quot;Szokujący&quot; list Billa Gatesa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bill-gates-i-list-przed-cop30-nowa-perspektywa-miliardera-na-zmiany-klimatyczne/50sc5hm</link>
			<description>Bill Gates, miliarder i czołowy zwolennik redukcji emisji dwutlenku węgla, opublikował we wtorek esej, w którym twierdzi, że zasoby muszą zostać przesunięte z walki ze zmianami klimatycznymi na inne inicjatywy. CNN nazywa esej Gatesa szokującym i znaczącym sprzeciwem wobec &quot;apokaliptycznej&quot; społeczności aktywistów klimatycznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0da94b3-1519-42c7-bcc7-d05e8f40928e</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 14:52:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vFdk9kpTURBXy9hNTA4ZmRhODE0NmY2MjhlOTg1MmUyNTg1NjljYzU0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliony kont zagrożone. Hasła do Gmaila wyciekły do sieci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wyciek-183-mln-kont-gmaila-eksperci-ostrzegaja-przed-atakami-hakerow/0erfxfh</link>
			<description>Użytkownicy Gmaila muszą zachować szczególną ostrożność po ujawnieniu ogromnego wycieku danych, który objął aż 183 miliony kont e-mail. Specjaliści ds. bezpieczeństwa informują, że wśród ujawnionych informacji znalazły się nie tylko adresy e-mail, ale także powiązane z nimi hasła.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d98582e-a432-458e-a1a9-661984a84383</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 14:52:27 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mSck9kpTURBXy8yNDE0MDQ5MTVkMTIxNzRmYjcwNGIyYTVhNzM2NjZlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pojechali na wakacje all inclusive i się zaczęło. Przełomowy wyrok TSUE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zwrot-kosztow-za-wakacje-z-problemami-tsue-wyjasnia-zasady/0tt0fvp</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej wydał orzeczenie, które może zmienić sposób rozpatrywania skarg turystów na niedogodności podczas wyjazdów. W sprawie polskich turystów, którzy skarżyli się na zakłócenia podczas wakacji w Albanii, TSUE uznał, że podróżnemu należy się pełny zwrot kosztów wycieczki, nawet jeśli częściowo z niej skorzystał. Ostatecznie, jednak, ostateczny wyrok będzie zależał od polskich sądów.</description>
			<guid isPermaLink="false">435ecde7-81a3-44a4-9ab8-543ab8ba90d9</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 14:47:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OqLk9kpTURBXy83Yjk3YjM3YmI4ODEyM2RhNWFiNDlhNGM2YzVmMzdiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny gruntów pod budowę mieszkań będą rosły. Nasila się presja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-i-gruntow-ekonomisci-nie-maja-dobrych-informacji-dla-nabywcow/b2w7r3b</link>
			<description>W dużych miastach, w których brakuje mieszkań i jest deficyt terenów pod budowę, presja na podwyżki cen gruntów, a finalnie samych mieszkań, będzie największa. Ekonomiści PKO BP diagnozują sytuację, pokazują medianę cen i podsumowują obecną sytuację na rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c4d48c7-bde5-4021-895c-4ecf5441aaec</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 14:43:38 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/THpk9kpTURBXy9hZGJjZTZmMDA1YjBmMTk0MjkwNzE2ZTM4ZTE4ZGY3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budowa domu może stać się droższa. Oto aktualne zmiany cen materiałów budowlanych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/drgniecie-w-cenach-materialow-budowlanych-to-moze-wplynac-na-budowe-domu/1fyhede</link>
			<description>Ceny materiałów budowlanych we wrześniu 2025 r. spadły średnio o 0,7 proc. w porównaniu z ubiegłym rokiem. Równocześnie w dwóch kategoriach — płyty OSB i drewno oraz farby i lakiery — odnotowano wyraźne wzrosty. Eksperci wskazują, że może to być sygnał zmiany trendu na rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">98917d69-06a7-44c6-b433-a9f57e0b9caf</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 14:39:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hAuk9kpTURBXy9mOWRkYzc4MTVhOTBmYWNiNzA5YWIwYTc4NTBjNzQ2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Władimir Putin ogłasza testy nuklearnej torpedy Posejdon i rakiety Buriewiestnik</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-chwali-sie-bronia-atomowa-nowe-testy-torpedy-posejdon-i-rakiety-buriewiestnik/z0j4fpz</link>
			<description>Rosja przeprowadziła testy torpedy nuklearnej Posejdon — poinformował w środę Władimir Putin. Rosyjski prezydent odniósł się również do prób rakiety manewrującej Buriewiestnik, określając ją jako broń, której nie posiada żadne inne państwo na świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">3eb661a8-5832-4559-a7b5-34f35217da14</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 14:37:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T46k9kpTURBXy9jOWFjODRhY2Q0MDAzZWJiZGVjM2Q4MjQ5NDc3YjBkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe usługi Wizz Aira. Oto co przygotował przewoźnik</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wizz-air-wprowadza-wizz-class-nowa-klasa-biznes-juz-w-grudniu/b5vglvh</link>
			<description>Już w grudniu Wizz Air uruchomi pilotaż nowej usługi — Wizz Class, czyli własnej interpretacji klasy biznes. To duża zmiana w strategii węgierskiego przewoźnika, który dotychczas stawiał wyłącznie na model niskokosztowy. Jak informuje portal fly4free.pl, linia zaprezentowała szczegóły podczas konferencji w Londynie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca32ca1a-e874-4b8d-8cad-4eb695be8270</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 14:32:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9IOk9kpTURBXy81Y2Y0YjBjNjFmZjlkZWUyZTk2OWEzOWI1YTNlMDkwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wynegocjować podwyżkę? Tego słowa lepiej nie używaj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-prosic-o-podwyzke-siedem-sprawdzonych-sposobow/p4z1s0q</link>
			<description>Prośba o podwyżkę budzi w nas strach przed odmową i obawę, czy aby pracodawca nie obróci tego przeciwko nam. Jeśli jednak dobrze się do rozmowy przygotujemy i będziemy dysponowali konkretnymi argumentami, nasz szef nie tylko może się do naszej prośby przychylić, ale nawet doceni naszą kreatywność i zaangażowanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">47bd36ad-cdb2-4334-8500-dfd87952fff4</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 14:15:11 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fq5k9kpTURBXy9lMGQ4N2Y0YTgxOTkyYWQxYzgzYjgwMjI3Nzg3MzZhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czesi masowo jeżdżą do Polski. Prawdziwe oblężenie na targowiskach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/czesi-masowo-jezdza-do-polski-oto-glowny-powod-sa-bardziej-pobozni/k2h68yj</link>
			<description>Polskie targowiska i kwiaciarnie przy granicy z Czechami przeżywają w ostatnich dniach istne oblężenie. Nasi południowi sąsiedzi masowo przyjeżdżają tam przede wszystkim na zakupy cmentarne przed pierwszym weekendem listopada. &quot;Targowisko w uzdrowisku Kudowa-Zdrój cieszy się już taką renomą, że czeskie biura podróży organizują tam wycieczki&quot; — donosi portal TN.</description>
			<guid isPermaLink="false">d46b879e-fb3d-407e-bdb7-602733a2f281</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 14:10:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lOqk9kpTURBXy8wYzlkZTU3YTlkZWU2YmM0MmMwMmM5YmRiMGY5MTk2Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Władysław Kosniak-Kamysz o aferze działek pod CPK. &quot;To konieczne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wladyslaw-kosiniak-kamysz-apeluje-o-natychmiastowy-wykup-dzialki-pod-cpk/sechppw</link>
			<description>Władysław Kosiniak-Kamysz, wicepremier i szef Ministerstwa Obrony Narodowej, wyraził stanowczy apel o natychmiastowy wykup działek pod budowę Centralnego Portu Komunikacyjnego (CPK). Podczas konferencji prasowej w Kraśniku podkreślił, że oczekuje przyspieszenia działań w tym zakresie oraz rewizji umów zawartych przez poprzedni rząd, zwłaszcza w obszarze instytucji rolnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">abd148ec-7596-429a-a99d-1c67f6df55fd</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 14:03:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jzQk9kpTURBXy9iYmU1YzM2MWVmM2YwNWMwYzFlMTZiOGNjODQ1N2MxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pat w sprawie wprowadzenia cyfrowego euro. Jest szansa na przyspieszenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cyfrowe-euro-kiedy-jest-presja-ze-strony-donalda-trumpa/4krcd8b</link>
			<description>Prace przygotowawcze nad cyfrowym euro będą kontynuowane, ale perspektywa wprowadzenia waluty do obiegu jest dość odległa. Wśród decydentów w Europie są spory, ale połączyć może ich presja ze strony Stanów Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">63790682-98ab-446e-9cdd-ababe20178e8</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:34:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cTSk9kpTURBXy9iNjVlY2Y3NjQ4YjhmNzNmOGMzYzVmNTJhZGFmNzNiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najdroższy cmentarz w Polsce? &quot;Miejsce ziemne dla osób jeszcze żyjących&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ile-kosztuje-miejsce-na-cmentarzu-w-polsce-najdrozsze-cenniki-miejsc-pochowku/y2mhkxl</link>
			<description>Rezerwacja miejsca na cmentarzu jeszcze za życia to w Polsce możliwa opcja, choć wiąże się z niemałymi kosztami. &quot;Fakt&quot; sprawdził cennik jednego z warszawskich cmentarzy. Taka decyzja kosztuje 25,9 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">acc297a8-bc11-4b86-b699-fe40a04e540b</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:24:50 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Ask9kpTURBXy81NDBmZDc3ZGYzOWE2N2NlZmI0ZWI1MWI4MDcyZTQ5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wzięła ślub, będąc na L4. ZUS zażądał zwrotu zasiłku, spór rozstrzygnął sąd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zus-przegrywa-w-sadzie-z-panna-mloda-chodzi-o-slub-na-l4/h3jg7vz</link>
			<description>Na świeżo upieczonych małżonków czekała niemiła niespodzianka od ZUS. Zakład zażądał od pani Anny zwrotu zasiłku, ponieważ podczas uroczystości przebywała na L4. Kobieta nie zgodziła się z decyzją ZUS i udało jej się na drodze sądowej uchylić niekorzystną decyzję.</description>
			<guid isPermaLink="false">8433fd52-fbc9-4705-b08f-b4c901d1d83d</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:18:03 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0e4k9kpTURBXy82YjliOTgwMTIxN2M3MmM1YWIzOTBjZmM4NjcwYzMxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosjanie rzucili się na złoto. Szukają bezpiecznej przystani, bo nie mają wyboru</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosjanie-rzucili-sie-na-zloto-tak-chca-ochronic-majatek/z8rrdpw</link>
			<description>Od wybuchu wojny w Ukrainie obywatele rosyjscy mogli kupić prawie 300 ton złota. Pozbawieni tradycyjnych możliwości oszczędzania, takich jak euro i dolary amerykańskie, poszukują nowych sposobów na zachowanie swojego majątku.</description>
			<guid isPermaLink="false">c80d75c3-3cf9-4944-a546-91752f783baf</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:12:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fu5k9kpTURBXy84MDE0ODc4MDhmZGRlNjM3ODM1YmEyN2NjYzNiNzgyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poseł Konfederacji nie zapłacił za zakupy w sklepie IKEA. Wiemy, o jakie produkty chodziło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/mandat-dla-posla-za-kradziez-w-ikei-siec-potwierdza-o-jakie-produkty-chodzilo/7dbn958</link>
			<description>Poseł Konfederacji Konrad Berkowicz wyniósł ze sklepu IKEA bez płacenia co najmniej kilka produktów. Polityk został zatrzymany przez pracowników ochrony, a następnie wezwana została policja, która ukarała go mandatem w wysokości 500 zł. &quot;Zwykła nieuwaga&quot; — tłumaczył we wpisie w mediach społecznościowych. TVN24 ustaliło listę artykułów, które parlamentarzysta miał wynieść ze sklepu. Potwierdziło je biuro prasowe sieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">96e1bd43-5b59-489a-9e8c-0209c4b507d3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:05:52 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LuTk9kpTURBXy8wMWQwMTY1NzRmOGU4MjE0ZDQzMjUwNjZmZTJiODVjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE utrzymuje kurs w sprawie obronności. Zmniejszenie sił USA nie zmienia planów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/obrona-ue-bez-zmian-po-ruchu-usa-komisja-europejska-stawia-na-wlasne-projekty/64ddxcs</link>
			<description>Komisja Europejska pozostaje niezachwiana w realizacji swoich planów w zakresie obronności, pomimo decyzji Stanów Zjednoczonych o ograniczeniu obecności wojskowej na wschodniej flance NATO. Rzecznik KE, Thomas Regnier, zapewnił w środę, że zmiany te nie zakłócą harmonogramu wdrażania kluczowych projektów obronnych Unii, w tym Straży Wschodniej Flanki.</description>
			<guid isPermaLink="false">040350e4-f0d1-458d-9b98-5fa8021fc238</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:39:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bc5k9kpTURBXy9kMTMyYmZhMzFhYjE2ZTg3MTcxMTY3NDQ4Yjk3YjQ2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tego jeszcze nie było. Nasz sąsiad  ogranicza prędkość ruchu pieszych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/slowacja-wprowadza-limit-predkosci-dla-pieszych/eb3eqb8</link>
			<description>Słowacki parlament przyjął poprawkę do prawa o ruchu drogowym. Nowy przepis ustala maksymalną dozwoloną prędkość na chodnikach w obszarach miejskich. Limit maksymalnej prędkości poruszania się na nogach ustalono na poziomie 6 km na godz..</description>
			<guid isPermaLink="false">2886e429-f8d2-4fc8-9765-972cc881be17</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:26:53 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iMPk9kpTURBXy8wMDM0NmRkZGE2M2Y4MTM1ZDU2M2FiYzMxZmYwM2ZjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Immunitet Zbigniewa Ziobry pod znakiem zapytania. Głosowanie dopiero w grudniu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wniosek-o-uchylenie-immunitetu-dla-zbigniewa-ziobry-decyzja-dopiero-pod-koniec-roku/q6dcv3q</link>
			<description>Sejm może zająć się wnioskiem o uchylenie immunitetu Zbigniewowi Ziobrze dopiero w grudniu — wynika z informacji RMF FM. Były minister sprawiedliwości i poseł PiS jest podejrzewany o popełnienie 26 przestępstw, za które grozi mu nawet 25 lat więzienia. Sprawa dotyczy nieprawidłowości związanych z Funduszem Sprawiedliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd233588-7abf-4969-8063-4b7bcc676534</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:17:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tFxk9kpTURBXy83NWNlMDQ5OTllNDhjMjgxZDVhNzFhNmY0ZDg4ZWY4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska na podium pod względem najwyższych cen prądu [MAPA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-pradu-wyjatkowo-mocno-obciazaja-portfele-polakow-jak-jest-w-ue-mapa/ky9f8qn</link>
			<description>Tylko w Czechach ceny prądu z uwzględnieniem siły nabywczej pieniądza są wyższe niż w Polsce. Nasz kraj zanotował też trzeci najwyższy wynik pod względem wzrostu nominalnych cen. A są kraje, gdzie w ciągu roku ceny energii elektrycznej spadły.</description>
			<guid isPermaLink="false">acc491a6-a437-482e-b42b-1a35941eba5e</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:07:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PvSk9kpTURBXy83YzM0ZmQ5ZWEzYjM3ZGJmNWY4MTQ1OTZjODdiNjE4YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański gigant zwolni 14 tys. osób. Chce &quot;wykorzystać szansę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/amazon-przeprowadzi-zwolnienia-dotkna-14-tys-pracownikow-biurowych/zmpkf1v</link>
			<description>Amazon potwierdził, że planuje zwolnić tysiące pracowników, twierdząc, że musi &quot;zorganizować się sprawniej&quot;, aby wykorzystać szansę, jaką daje sztuczna inteligencja. Gigant technologiczny poinformował we wtorek, że zamierza zredukować zatrudnienie w swoich globalnych korporacjach o około 14 tys. stanowisk.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ebd4ab7-0423-4f92-8b1e-40064f9f82b8</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:39:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hMyk9kpTURBXy8wMTQ2MGJjMDRiZGQ4ZTk4NzM0YmExNWUxZGI1NzFmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KOWR zażąda zwrotu działki pod CPK. Nowy ruch po kontrowersyjnej sprzedaży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dzialka-pod-cpk-na-celowniku-kowr-piotr-wielgomas-musi-oddac-teren/vvwnd2f</link>
			<description>Wiceprezes spółki Dawtona, Piotr Wielgomas, w najbliższych godzinach ma otrzymać oficjalne pismo od szefa Krajowego Ośrodka Wsparcia Rolnictwa, Henryka Smolarza, z żądaniem natychmiastowego zwrotu działki w Zabłotni. Informację tę podał Polsat News, powołując się na nieoficjalne źródła.</description>
			<guid isPermaLink="false">29344379-da98-4a51-85f2-dbadf8b648f4</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:30:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9eOk9kpTURBXy80YzA5OTYzNGVlNDgyMjQ0YzMyYTY5NDkyMWNlMGJlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rolnicy rozpalą znicze przed kancelarią premiera. &quot;To pogrzeb polskiego rolnictwa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rolnicy-rozpala-znicze-pod-kancelaria-premiera-pogrzeb-polskiego-rolnictwa/zs05zcp</link>
			<description>Do protestujących grup rolników dołącza właśnie branża tytoniowa. Tym razem nie chodzi jednak o umowę Mercosur — plantatorzy obawiają się zakazu upraw wynikających z regulacji UE i WHO. 3 listopada planują manifestację, w trakcie której rozpali znicze pod KPRM. Mają symbolizować &quot;pogrzeb polskiego rolnictwa&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffe50307-737d-4d5f-95a7-c9db1ac3958e</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:11:38 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lahk9kpTURBXy8wZmY0NzgyMTViZGFlMTcyZDk0ZjM2M2U2YjBhOTAyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OpenAI domyka transformację w spółkę komercyjną. Teraz dopiero zacznie się zarabianie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/openai-domyka-transformacje-w-spolke-komercyjna-teraz-dopiero-zacznie-sie-zarabianie/rt98hkj</link>
			<description>OpenAI ogłosiło finalizację wielomiesięcznej &quot;rekapitalizacji&quot;. Zamienia biznes operacyjny w spółkę typu public benefit corporation (OpenAI Group PBC), pozostawiając kontrolę w rękach organizacji non-profit — OpenAI Foundation. Decyzja zapadła po uzyskaniu zielonego światła od prokuratorów generalnych Kalifornii i Delaware i ma istotne skutki. Po pierwsze usuwa bariery dla pozyskiwania kapitału na rynkach publicznych, po drugie — porządkuje relacje z Microsoftem. W dniu zamknięcia transakcji Microsoft ponownie przebił wycenę 4 bln dol., co inwestorzy wiążą z nowym układem właścicielskim i długoterminowym zaangażowaniem w sektor sztucznej inteligencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a87f10d-4016-439d-a495-c45d5b53fbd4</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:03:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DA3k9kpTURBXy80ODFhZmQwZWMyM2VjZjBjYWZmMWEyZjViZTEwMTA3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Polacy zamykają i zawieszają jednoosobowe działalności. Są nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/wzrost-zamkniec-jdg-w-polsce-trend-jednak-nadal-dodatni/mf5my8b</link>
			<description>W ciągu trzech pierwszych kwartałów bieżącego roku liczba wniosków dotyczących zamknięcia jednoosobowej działalności gospodarczej wzrosła o niespełna jeden procent w porównaniu z analogicznym okresem ubiegłego roku. Eksperci podkreślają, że zmiana ta jest niewielka i nie powinna budzić większych obaw. W skali kraju więcej firm jest zakładanych niż likwidowanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">c696dea7-8329-400c-a415-913db1410908</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:32:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QsMk9kpTURBXy9jOWExYWFmYjg5NjlhZmQzNGI1YzMwNjE0YjFmNmI4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump ogłasza postęp w rozmowach handlowych z Koreą Południową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-o-przelomie-w-rozmowach-handlowych-z-korea-poludniowa-swietna-sesja/0b5hj49</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ogłosił znaczące postępy w negocjacjach dotyczących nowej umowy handlowej z Koreą Południową. Podczas wizyty w Azji, zaznaczył, że rozmowy są na zaawansowanym etapie, choć niektóre kwestie pozostają nierozstrzygnięte.</description>
			<guid isPermaLink="false">0862ad35-a4b3-4dab-8811-086e851dc46f</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:31:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wxbk9kpTURBXy80MWVlMTVjOTZhMTFiZjE3ZDVmNWU1YWI1NzBlN2M5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska jeszcze bardziej &quot;emerycka&quot;. Nowe prognozy ZUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/polska-jeszcze-bardziej-emerycka-nowe-prognozy-zus/58y2xw6</link>
			<description>W 2026 r. liczba emerytów i rencistów zwiększy się o 123 tys. osób — wynika z planu Funduszu Ubezpieczeń Społecznych. Przeciętne świadczenie wzrośnie natomiast w przyszłym roku do blisko 4 tys. 320 zł miesięcznie — poinformował w środę Zakład Ubezpieczeń Społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">1bec6303-0aed-4a3c-b8c0-5b8e733511ff</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:06:22 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1HFk9kpTURBXy8xOGJhYWRmN2I0ZTEyZWRmNjk0ZWU5MDhkMDkyYzc5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fala zwolnień na całym świecie. USA i Europa ścigają się na liczbę zredukowanych etatów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dziesiatki-tysiecy-zwolnien-w-usa-i-europie-tylko-w-pazdzierniku/9n5g956</link>
			<description>Na całym świecie widać wzrost liczby zwolnień w dużych korporacjach — donosi Reuters. Firmy takie jak Amazon, Nestlé czy UPS ograniczają wydatki, co jest odpowiedzią na spadające nastroje konsumentów oraz rosnącą automatyzację miejsc pracy przez technologie oparte na sztucznej inteligencji. W samej Ameryce w październiku ogłoszono redukcję ponad 25 tys. miejsc pracy, a w Europie liczba ta sięgnęła 20 tys.</description>
			<guid isPermaLink="false">02bf7933-1ad7-4c3b-b54f-55faf2d9ef68</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 09:59:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N9ek9kpTURBXy84NDQ4NjBlMGY4YjRmM2ZlNTg4OGM5OWMxNTU0NTgxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znicze, wkłady i chryzantemy. Niektóre ceny mocno spadły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/znicze-wklady-i-chryzantemy-niektore-ceny-mocno-spadly/8y5dgj8</link>
			<description>Znicze, wkłady czy chryzantemy to jedne z najpopularniejszych produktów, które kupujemy w okolicach 1 listopada. Eksperci z aplikacji PanParagon sprawdzili, jak zmieniły się ceny. Można mówić o zaskoczeniu — ceny zniczy i chryzantem wyraźnie spadły.</description>
			<guid isPermaLink="false">95efc8c0-92c4-452c-9a78-c6dbf410d544</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 09:28:03 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HDxk9kpTURBXy9lOTRlOTIzMDUxZTBhYjc0NmE4ZDA5NjMwOGUzYWJlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie kolejne weto prezydenta. &quot;Nie ma szans na podpis&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bedzie-kolejne-weto-prezydenta-nie-ma-szans-na-podpis/vx8k24k</link>
			<description>Pałac Prezydencki zapowiedział przygotowanie projektu ustawy lub pakietu ustaw, które mają na celu uporządkowanie sytuacji w polskim sądownictwie. Jak zapewnił szef Kancelarii Prezydenta, Zbigniew Bogucki, dokumenty te zostaną przedstawione Sejmowi jeszcze w tym roku. Nie ma natomiast szans, by prezydent Karol Nawrocki podpisał tzw. ustawę Żurka.</description>
			<guid isPermaLink="false">25dd3543-9996-42d9-a28e-e690ffd24c64</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 06:48:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-kXk9kpTURBXy8zNTFmZDNmNzQ4MWYyNGQ3MTZmMTJiMjcwZWZmYTNiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fed musi działać po omacku. Jednak najbliższa decyzja powinna ucieszyć Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jerome-powell-oglasza-nowe-decyzje-fed-co-dalej-ze-stopami-procentowymi-w-usa/28kwb7y</link>
			<description>W środę wieczorem Fed zdecyduje o tym, czy przeprowadzi drugą z rzędu obniżkę stóp procentowych. Rynek spodziewa się cięcia, bo choć istnieje niepewność co do wpływu ceł na poziom cen w USA, to ostatnio podane lepsze od prognoz dane o inflacji wzmocniły przekonanie inwestorów o redukcji kosztu pieniądza. Problemem jest jednak trwające zamknięcie administracji rządowej. Powoduje to wzrost niepewności w samej Rezerwie Federalnej, która ma mniej danych niż zwykle, jak i u inwestorów co do sytuacji gospodarczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">62462e68-85e3-446b-92e0-e2352e6d7856</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 06:23:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oHok9kpTURBXy83MDdlNzg2MTY4ZDZlOWEwNjdhNzg3MjM5ZTVkZjc4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska ma fantastyczne wskaźniki ekonomiczne. Poza jednym. Tu mamy problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-notuja-rekordowy-wzrost-dochodow-w-danych-widac-jednak-jeden-problem/e1glnqm</link>
			<description>W drugim kwartale 2025 r. Polska wyróżniła się na tle Unii Europejskiej m.in. wzrostem dochodu rozporządzalnego brutto na mieszkańca oraz wydatkami konsumpcyjnymi. Nie wszędzie jest jednak różowo. W negatywnym kontekście w oczy rzucają się dane dotyczące inwestycji gospodarstw domowych — zwraca uwagę Bankier.pl, analizując dane Eurostatu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ef2d858-88de-478d-9901-4257567bdc91</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 06:17:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1EFk9kpTURBXy84M2Q5YTM2YzI0Y2JlZDk5YmU1OWMxYTIxZTQ4MTJhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Olbrzymie zainteresowanie środkami z KPO. Nie starczyło dla każdego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/olbrzymie-zainteresowanie-srodkami-z-kpo-nie-starczylo-dla-kazdego/dlcf7f8</link>
			<description>Zainteresowanie środkami z Krajowego Planu Odbudowy (KPO) przeznaczonymi na transformację energetyczną znacząco przewyższyło dostępny budżet — wynika z podsumowania Banku Gospodarstwa Krajowego (BGK), o którym informuje &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot;. Część środków została przesunięta na inne cele, w tym na fundusz obronności i bezpieczeństwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">2af7c355-6eed-4f5f-b793-d9d1186cbc5a</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 05:46:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fbfk9kpTURBXy82YjE5YTNlMzk0MjJiZWM4MDRlMWZkYzliYzQwNDVmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w M7 sięgają 60 tys. zł za m kw. Sprzedaż na finiszu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/archicom-prezentuje-m7-inwestycja-premium-z-historia-w-tle/hj1nvcf</link>
			<description>Na warszawskiej Woli trwa budowa inwestycji mieszkaniowej M7 realizowanej przez Archicom. Projekt, będący częścią większego założenia urbanistycznego Towarowa 22, zakłada powstanie siedmiu apartamentów kolekcjonerskich oraz kilkudziesięciu mieszkań premium. W ramach pierwszego etapu przewidziano także oddanie miejskiego parku. Odwiedziliśmy plac budowy inwestycji i sprawdziliśmy, na jakim etapie są prace.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1fc302f-bab1-4631-a2f9-f86c51738378</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 05:44:47 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Lqk9kpTURBXy83MTc5OTY5YzA4ZjFmYmJmZGJkNDYyZTUyNzAzN2YyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Morze pustostanów i łączenie gmin. To prognoza dla polskiej prowincji?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polska-prowincja-demograficzna-transformacja-i-jej-skutki-dla-gmin/3mgjxx6</link>
			<description>Polska prowincja przechodzi głęboką transformację demograficzną, która może doprowadzić do radykalnych zmian administracyjnych. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl przeanalizowali dane dotyczące depopulacji małych gmin i wskazują, że problem narasta w zastraszającym tempie. Ma on również nieruchomościowe aspekty.</description>
			<guid isPermaLink="false">c03ea910-399d-41df-8300-86ba4d6aa530</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 05:41:40 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/btWk9kpTURBXy9iN2MwZGY4M2YwMDcyYjI3ZDU1YThhOTA3NDY5MWM3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy dla emerytów. ZUS zyskuje na giełdowej hossie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/miliardy-dla-emerytow-zus-zyskuje-na-gieldowej-hossie/tmvg25s</link>
			<description>Giełdowa hossa sprawia, że do Funduszu Ubezpieczeń Społecznych wpłynęło w tym roku dużo więcej pieniędzy, a jego sytuacja finansowa jest lepsza od przewidywań. Dzięki temu budżet może w tym roku sporo zaoszczędzić, wysyłając do FUS zdecydowanie niższą dotację.</description>
			<guid isPermaLink="false">19e6b9b3-d5b5-477c-8514-0b030458b58f</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 05:37:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pa-k9kpTURBXy8yZDk0NmJlMTQ0ZTI4YTRlNTA0NzA1YzI3NGQxODU0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten projekt to pułapka na wszystkich. Tak mówi konstytucjonalista prof. Ryszard Piotrowski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/ten-projekt-to-pulapka-na-wszystkich-tak-prof-piotrowski-mowi-o-reformie-panstwowej/jkmm7d1</link>
			<description>Powiem krótko, ten projekt jest niezgodny z konstytucją — tak o reformie Państwowej Inspekcji Pracy mówi konstytucjonalista prof. Ryszard Piotrowski. I krok po kroku wyjaśnia, jakie konstytucyjne zasady łamią projektowane przepisy i dlaczego będą pułapką dla wszystkich. Wątpliwości co do zgodności projektu z ustawą zasadniczą zgłasza też... Rządowe Centrum Legislacji. Kluczowe decyzje nie zostały jeszcze podjęte, a wpływ na nie będzie mieć dzisiejsze spotkanie w kancelarii premiera.</description>
			<guid isPermaLink="false">be0a373b-5906-400d-a3ed-4eee0d928e82</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 05:35:30 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0nOk9kpTURBXy85Y2NjM2MzZGYyZGQ3NjM5MGM5OTNmNTVlZTJkY2Q5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najdrożsi posłowie. Tyle miesięcznie wydaje rekordzista</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/najdrozsi-poslowie-rekordzista-kosztuje-ponad-60-tys-zl-miesiecznie/3sngkef</link>
			<description>Średnie wydatki w przeliczeniu na posła w 2024 r. wyniosły 437 tys. zł, czyli 36,4 tys. zł miesięcznie. Z tego najwięcej, bo 57 proc., stanowią koszty funkcjonowania biur poselskich — wynika z danych zebranych przez serwis Skrót Polityczny. Wykorzystując narzędzie stworzone w internecie, sprawdziliśmy, jak wyglądają kwoty u poszczególnych posłów, średnie na ugrupowanie oraz na co konkretnie szły pieniądze. Jak się okazuje, rekordzista wydawał ponad 60 tys. zł miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ddc73566-4699-4f17-a80e-87d89fc48e8d</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hyCk9kpTURBXy8wNTFjM2Y0YzYxZDZjZWRmMmExMDVmMmNkMmJlOTJkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odchudzanie rządu udało się średnio. Mamy najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rzad-liczny-mimo-rekonstrukcji-tyle-kosztuja-nas-ministrowie/3xrpbhn</link>
			<description>Donald Tusk w trakcie letniej rekonstrukcji mówił o konieczności &quot;odchudzenia&quot; rządu. Jak poszło? Całkiem nieźle, choć — pozostając przy dietetycznej terminologii — na wadze wciąż grubo ponad setka i obietnicy nie udało się spełnić. Sprawdziliśmy, ilu członków liczy obecnie gabinet koalicji 15 października i ile co miesiąc wydajemy na same ich pensje.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0658dba-4012-4826-8667-aa9581458d3c</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nUbk9kpTURBXy9iMGVhNjZkNmI0MmE4MWQ0MTY1MGNkMGFmZWNmZmQ2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy chcą rozliczenia rządu PiS? Emocje opadają [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rzad-donalda-tuska-rozliczy-pis-czego-chca-polacy-sondaz/2h1v62b</link>
			<description>Czy rząd Donalda Tuska powinien rozliczyć osiem lat rządów PiS? Polacy są podzieleni w najnowszym sondażu. Poprzednie tego typu sondaże wskazywały na zdecydowanie większą chęć rozliczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1cc5908-6a14-4431-a130-4bc71d597087</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 19:34:43 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q0Hk9kpTURBXy8xYTgxY2Y0M2VmNmVjODYwOWE4ZmNkMzdlOTY1ZDQ5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pesymizm wraca na rynek mieszkań. Młodzi najbardziej boją się wzrostu cen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-nieruchomosci-pod-presja-polacy-obawiaja-sie-wzrostu-cen/x6hfcgn</link>
			<description>Po okresie względnej stabilizacji nastroje na rynku mieszkaniowym znów się pogarszają — wynika z najnowszego raportu Otodom &quot;Monitor nastrojów klientów rynku nieruchomości&quot;. Rosną obawy o dalszy wzrost cen, a zaufanie do deweloperów i pośredników spada — mimo nowych regulacji zwiększających przejrzystość ofert.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f682c68-4545-44f0-a068-a6bea9c4e424</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 17:46:55 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5fbk9kpTURBXy9jMWM3ZjE1ZGZkOWFiOTI5NWRmNTM1ZGM5YTRhNGM3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz więcej młodych Polaków mieszka z rodzicami. CBOS ujawnia powody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/mlodzi-polacy-coraz-czesciej-mieszkaja-z-rodzicami-cbos-ujawnia-powody/lz5qsyh</link>
			<description>W ciągu dwóch dekad odsetek młodych Polaków w wieku 25–34 lata, którzy pozostają w domach rodzinnych, wzrósł z 29 proc. w 2005 r. do 39 proc. w 2025 r. – wynika z najnowszego badania CBOS. Głównym powodem pozostawania w rodzinnych gniazdach są kwestie ekonomiczne, takie jak brak mieszkania czy niewystarczające dochody.</description>
			<guid isPermaLink="false">94548691-e4ae-4280-9d29-546b22720b32</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 17:23:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hf8k9kpTURBXy8yMjQ4Y2VkMTAwMTZiYjAwMTY1OTU1NWY1ZTZkZDA4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Transfer technologii czołgów K2PL do Polski. Umowa podpisana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gliwice-zyskaja-nowa-linie-montazowa-czolgow-k2pl-umowa-juz-podpisana/0bsk6dp</link>
			<description>We wtorek w Warszawie doszło do podpisania kluczowej umowy między Zakładami Mechanicznymi &quot;Bumar-Łabędy&quot; z Gliwic a południowokoreańskim koncernem Hyundai-Rotem. Dokument dotyczy transferu technologii umożliwiającej produkcję czołgów K2 w Polsce, w spolonizowanej wersji K2PL.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c1eaa60-9c8b-4118-b117-c1868170b4be</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 16:46:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/43Lk9kpTURBXy9jZjg0MmI2NTUzMDhjN2I3NTk2ODU5MDIxNjg2YWMyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk rzuca wyzwanie Wikipedii. Grokipedia już dostępna dla użytkowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/grokipedia-kontra-wikipedia-co-to-jest-i-jak-dziala-nowa-platforma-elona-muska/n78lfqd</link>
			<description>Elon Musk uruchomił Grokipedię, internetową encyklopedię tworzoną w oparciu o crowdsourcing, którą miliarder chce pozycjonować jako rywala Wikipedii. Musk krytykował już wcześniej Wikipedię za &quot;przesyt propagandą&quot; i apelował o zaprzestanie przekazywania darowizn na rzecz serwisu.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d9d5470-9a3c-4a4b-aee2-4b76bad4be68</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 16:23:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/98rk9kpTURBXy82YmEzNmViZDhjYmZmZDAxMDNjNWE2ZjAzMGE5ZjQyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przyjął projekt obniżający podatek od miedzi i srebra. Dlaczego, skoro budżet jest napięty?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rzad-chce-obnizyc-podatek-miedziowy-dlaczego/cmvf91p</link>
			<description>Od 2026 r. rząd chce obniżyć podatek od miedzi i srebra. W efekcie KGHM, czyli jedyny płatnik tego podatku, ma zyskać na zmianach 500 mln zł w przyszłym roku i po 750 mln zł w dwóch kolejnych latach. Będzie też nowy mechanizm odliczenia inwestycji od podatku. Dlaczego rząd chce obniżyć tzw. podatek miedziowy? Tłumaczymy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e101a217-66ad-45a4-b256-51b7b317d638</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 14:49:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pLOk9kpTURBXy8xN2JmM2VjOGVhNGUyZTFkY2YyYzY5OWY0MWMxOTQ3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk zapowiada otwarcie dwóch przejść granicznych z Białorusią w listopadzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-tusk-zapowiada-otwarcie-granic-z-bialorusia-zmiany-juz-w-listopadzie/68gd28f</link>
			<description>Polska przygotowuje się do otwarcia dwóch przejść granicznych z Białorusią — w Bobrownikach i Kuźnicy. Premier Donald Tusk, podczas Forum Spójności i Rozwoju Granicznego Unii Europejskiej w Białymstoku, zapowiedział, że decyzja ta może wejść w życie już w listopadzie. Jednocześnie poinformował, że przejście w Połowcach pozostanie zamknięte z uwagi na kwestie bezpieczeństwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">55932cb5-b006-4dc4-b80d-f69c6eeb20b3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 14:36:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T8qk9kpTURBXy8zZjQ1NmU2NWI4OTMxZDQ4NWE3YTY4ODU3ZDI4OTFjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa regulująca wolność słowa budzi kontrowersje. Karol Nawrocki bez ogródek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawa-regulujaca-wolnosc-slowa-w-sejmie-karol-nawrocki-zabral-glos/y27egr7</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki skrytykował w niedzielę na platformie X (dawniej Twitter) rządowy projekt ustawy o zmianie ustawy o świadczeniu usług drogą elektroniczną oraz niektórych innych ustaw. Zasugerował, że w jego ocenie proponowane przepisy mogą prowadzić do ograniczenia wolności słowa w internecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">66198618-a606-4ce2-9ca0-266dd2e52975</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 14:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RB9k9kpTURBXy8yNjk0ODMxYzQ1ZmVjYmNhMTgyOTlmMmU2NzMxOThiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy będzie zapowiadany inwestycyjny boom? Ekonomiści: dopiero w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inwestycje-w-polsce-zawodza-ozywienie-odlozone-w-czasie/zbb4jmt</link>
			<description>Ostatni czas w polskiej gospodarce to czas inwestycyjnych rozczarowań. &quot;Oczekiwane ożywienie inwestycyjne ponownie zostało odłożone w czasie&quot; — wskazują ekonomiści Banku Pekao. Prognozują, kiedy dokładnie powinien być szczyt wzrostu inwestycji, jakie będą główne motory i jakie znaczenie w tym wszystkim mają pieniądze unijne, w tym KPO.</description>
			<guid isPermaLink="false">52830b2f-1e6b-495e-adba-1b5414437d94</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 14:03:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bSqk9kpTURBXy85MjkzMjA5MjJkNDE1Y2RmMjU0NzVhNTMwOTNkZjkyNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przyjął projekt ustawy o asystencji osobistej dla osób z niepełnosprawnościami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/asystencja-osobista-dla-osob-z-niepelnosprawnosciami-rzad-zatwierdzil-projekt/csbecb0</link>
			<description>Rada Ministrów zatwierdziła projekt ustawy dotyczący asystencji osobistej osób z niepełnosprawnościami — poinformował we wtorek rzecznik rządu Adam Szłapka. Nowe przepisy mają wejść w życie od 1 stycznia 2027 r., a świadczenie usług asystenckich rozpocznie się trzy miesiące później.</description>
			<guid isPermaLink="false">7d014981-5d21-4801-85cf-6bbb2319e15e</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:44:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mq6k9kpTURBXy85Yzg2Yzg3ZThmMGZmZjIxZDcyYTYyOTMxMWU4ZGRjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk zyskuje przewagę w sondażu. Jarosław Kaczyński traci inicjatywę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-tusk-w-ofensywie-jaroslaw-kaczynski-szuka-wyjscia-z-kryzysu/wgnpgdh</link>
			<description>Na półmetku kadencji Sejmu polityczny krajobraz pokazuje Donalda Tuska w ofensywie, a Jarosława Kaczyńskiego w defensywie — wynika z najnowszego sondażu IBRiS dla &quot;Rzeczpospolitej&quot;. Z badania przeprowadzonego 24–25 października wynika, że Koalicja Obywatelska wyprzedza Prawo i Sprawiedliwość. KO uzyskała 30,4 proc. poparcia (wzrost o 1,7 pkt proc.), a PiS — 27,6 proc. (spadek o 0,5 pkt proc.).</description>
			<guid isPermaLink="false">7e0acd78-923e-42dd-8135-e5ece111520b</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:14:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uJPk9kpTURBXy9kOWI2NDNhZDNlY2M5NTFiZTcwZTgxYzNkY2FjYmY2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duży odsetek mieszkańców UE ma trudności z wiązaniem końca z końcem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ledwo-wiaza-koniec-z-koncem-jak-to-duzy-problem-w-ue/lkp4zyg</link>
			<description>Prawie co piąte gospodarstwo domowe w Unii Europejskiej w 2024 r. miało trudności z finansowaniem bieżących potrzeb. Dużo narzekań w ankietach słychać ze strony Słowaków, a także mieszkańców Grecji, Bułgarii i Rumunii. Przykładowo, ponad 8 proc. osób nie było w stanie pozwolić sobie na posiłek zawierający mięso, drób, ryby (lub ich wegetariański odpowiednik) co drugi dzień.</description>
			<guid isPermaLink="false">98f02372-cddf-4849-883f-30899900d128</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:10:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IRGk9kpTURBXy85YjlmN2JkOGQ3NWJlNTYzNTYxMjQ1MzkxYzcwN2RiYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>8 funduszy rozmawia z Brukselą o specfunduszu na innowacyjność. W grze polski BGK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/powstaje-specfundusz-ue-z-udzialem-polskiego-bgk/bdqgxp1</link>
			<description>Komisja Europejska prowadzi rozmowy z ośmioma czołowymi europejskimi inwestorami, aby zaangażować ich w fundusz wspierający rodzime firmy pracujące nad kluczowymi technologiami. Przedstawiciele prywatnych inwestorów są w Brukseli we wtorek, aby omówić swoje zaangażowanie, twierdzi serwis POLITICO powołując się na oficjalna notatkę w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">15d59120-8b8c-4c30-b2fc-f58e5d80638b</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:48:02 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ohAk9kqTURBXy9jMzE4MjMyOTlkMTkxZjVkNDAyYmQxMmVjYjZiMWQ3OS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Aktywa Rosnieftu w Niemczech poza sankcjami. Berlin komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/aktywa-rosnieftu-w-niemczech-poza-sankcjami-usa-berlin-komentuje/2qpsmj0</link>
			<description>Niemcy uzyskały od Stanów Zjednoczonych pisemne zapewnienie, że aktywa rosyjskiego koncernu Rosnieft w Niemczech, objęte zarządem powierniczym, zostaną wyłączone z amerykańskich sankcji. Informację tę przekazała agencji Reutera Katherina Reiche, niemiecka minister gospodarki i energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">2e869994-cf80-4e6f-8cf8-91b5410c1d3d</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:35:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lNPk9kpTURBXy8yMjk5MWEwZDNkNWRjYzkyZmFmMmQ3MjE5ZDVhNmNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oszuści mają na celowniku nie tylko bankomaty. Co 36 min próbują wyłudzić kredyt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/nie-tylko-bankomaty-na-celowniku-oszustow-rekordzisci-probowali-wyludzic-15-mln-zl/ztzzbzj</link>
			<description>Ponad 3,6 tys. prób wyłudzenia kredytu odnotował Związek Banków Polskich w ostatnich trzech miesiącach. Największa opiewała na 1,5 mln zł. To w połączeniu z ostatnimi problemami ze znikającymi pieniędzmi z kont klientów Santandera pokazuje skalę ataków, na jakie narażone są banki i ich klienci.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0494545-3e9b-4429-b496-ef5e234e2664</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:32:38 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ykfk9kpTURBXy80OWQxZmNlODg0MjI5MTg4YzgyYWVlNmFiMDFkYTJiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amazon inwestuje w energię odnawialną w Polsce. Zasilą go farmy wiatrowe i słoneczne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowe-farmy-sloneczne-i-wiatrowe-amazon-polska-energetyka-zyskuje-wsparcie/rn999my</link>
			<description>Amazon ogłosił podpisanie umów na zakup blisko 200 MW energii odnawialnej z trzech nowych farm — dwóch słonecznych i jednej wiatrowej — zlokalizowanych w województwach opolskim, zachodniopomorskim i lubelskim. Partnerami przedsięwzięcia są firmy R.Power oraz OX2. Inicjatywa wpisuje się w globalny cel Amazon, jakim jest osiągnięcie zerowej emisji dwutlenku węgla do 2040 r., a energia odnawialna odgrywa kluczową rolę w realizacji tego zamierzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">36d3ef17-26ed-472e-ad62-53d1ada87b60</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 11:33:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wCYk9kpTURBXy9kNTJlYzVkYTU5MDM3Y2M3NDI0YTNhNzJjNDdhY2YxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest szansa na kolejną obniżkę stóp procentowych. Mówi o tym jeden z decydentów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/obnizki-stop-procentowych-w-listopadzie-przemyslaw-litwiniuk-o-inflacji-i-szansach/b4d3b7e</link>
			<description>Ostatnie obniżki oprocentowania w NBP dla sporej części ekspertów były zaskoczeniem. Członek Rady Polityki Pieniężnej Przemysław Litwiniuk po tamtym ruchu dystansował się od możliwości kolejnego cięcia stóp procentowych w listopadzie, ale teraz widzi na to przestrzeń. &quot;Perspektywy inflacyjne na najbliższe miesiące się poprawiły&quot; — wskazuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">00c87025-1286-467e-81db-c535be1a9a8c</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 11:30:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BZVk9kpTURBXy9kYjE0ZmI4MmIyNzI4OWNjNGIwOTBjZmNkOWY4MGI0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Halloweenowe strachy na stacjach paliw. Kiedy tankować przed świętami, by nie przepłacić?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-w-polsce-2025-kiedy-i-o-ile-drozeja-paliwa-po-sankcjach-na-rosje/wln56pq</link>
			<description>Ceny paliw mogą wzrosnąć przed Wszystkimi Świętymi. Powodem są m.in. sankcje nałożone na rosyjskie firmy naftowe. Ponadto eksperci przypominają, że początek listopada to okres wzmożonych podróży związanych z obchodami Wszystkich Świętych. Wiele osób planuje odwiedzić groby bliskich, co wiąże się z większym zapotrzebowaniem na paliwo. Oto prognozy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca1e2b67-f682-4a87-b925-6a317ae22703</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 11:00:40 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_V8k9kpTURBXy84NGM1YWQzNDg3ZGVmN2EyZDFjYmI4ODBmMDBiMGVlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Serwis Cinkciarz.pl ogłosił upadłość. Oto pięć faktów, które trzeba znać, by odzyskać pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/co-z-poszkodowanymi-przez-cinkciarzpl-po-upadlosci-jak-odzyskac-pieniadze-oto-piec/2lgwj4y</link>
			<description>Sąd Rejonowy w Zielonej Górze ogłosił upadłość spółki Cinkciarz.pl. Co to oznacza dla poszkodowanych klientów? Co powinni zrobić? Co ze sprawami, które wytoczyli spółce? Czy odzyskają pieniądze, gdy mają prawomocne orzeczenie? Co ze sprawą karną? I jak udowodnić wierzytelność, skoro serwis nie dział? Eksperci odpowiadają na najważniejsze pytania klientów po ogłoszeniu upadłości.</description>
			<guid isPermaLink="false">f333a609-bf69-4fd2-a005-f701091ba589</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:58:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I6rk9kpTURBXy9mOTA2MzE4OTIyNDAwNzViNTJlMmY0NzQ5Yzk4ZGM4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska 2050 ma dość czekania na rząd. Chce ukrócić najem krótkoterminowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nie-bedzie-najmu-krotkoterminowego-bez-zgody-sasiadow-polska-2050-nie-czeka-z/q9q5qv8</link>
			<description>W przyszłym tygodniu posłowie Polski 2050 zaprezentują w Sejmie projekt ustawy dotyczący ograniczenia najmu krótkoterminowego. Jak informuje RMF FM, politycy nie chcą dłużej czekać na rządową inicjatywę w tej sprawie. Projekt, który zapowiadało Ministerstwo Sportu i Turystyki, wciąż nie trafił pod obrady Rady Ministrów, mimo że jest gotowy od lutego.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc49c37f-f976-482e-bbf3-a5d47a9cacc7</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:41:50 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JY2k9kpTURBXy82NTdiZjRmNzlhZDI3MzdiNGQ5M2Y2ODNhYWU2OGNlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe wsparcie EBOiR dla Polski. Pekao Leasing stawia na ekologię i rozwój</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/eboir-wspiera-pekao-leasing-zielone-inwestycje-dla-polskich-firm/q28n1td</link>
			<description>Europejski Bank Odbudowy i Rozwoju (EBOiR) przeznaczy 35 mln euro kredytu dla Pekao Leasing, aby wesprzeć finansowanie małych i średnich przedsiębiorstw w Polsce. Co najmniej sześćdziesiąt procent tej kwoty zostanie skierowane na projekty związane z ekologią i zrównoważonym rozwojem.</description>
			<guid isPermaLink="false">2589f524-79a4-493a-8445-54d7e8415740</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:31:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eF4k9kpTURBXy8zZWVlZjI3NDIxMTkxYjA4NjBkMzE4ZjA1NmU3YTdjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd zdecydował w sprawie upadłości kantoru internetowego Cinkciarz.pl</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sad-zdecydowal-w-sprawie-upadlosci-kantoru-internetowego-cinkciarzpl/w138l2s</link>
			<description>Sąd Rejonowy w Zielonej Górze ogłosił upadłość kantoru internetowego Cinkciarz.pl. To głośna sprawa, w której poszkodowanych jest kilka tysięcy osób. W toku postępowania upadłościowego syndyk spienięży majątek spółki, a uzyskane w ten sposób środki rozdzieli między wierzycieli. Wierzyciele Cinkciarza powinni jak najszybciej dokonać zgłoszenia swojej wierzytelności syndykowi, aby uczestniczyć w podziale majątku, który został po spółce.</description>
			<guid isPermaLink="false">4626eecb-5c7b-4643-ac89-d50a8d22ea17</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:22:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X1Yk9kpTURBXy9kODMyYjgwNjZkNGU4OGNlYjQyYzcxMWU2NmQ4ZDU0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujące dane o oszczędności Polaków. Widać zmianę podejścia [BADANIE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/co-za-zmiana-podejscia-polakow-do-oszczedzania-badanie/sel5vfr</link>
			<description>Odsetek Polaków posiadających oszczędności znacząco wzrósł w ostatnich latach. W 2025 roku niemal 70 proc. mieszkańców Polski deklaruje posiadanie zgromadzonych środków, co stanowi duży skok w porównaniu z latami 2009–2019, gdy oszczędności miała mniej niż połowa społeczeństwa. W ostatnich latach zaskakiwać może też rosnący odsetek osób trzymających pieniądze w domach.</description>
			<guid isPermaLink="false">42dcaaca-b17a-4e52-a2a5-8c298bf2742d</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:15:35 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W1vk9kpTURBXy80ODYwZDQzYTE3NmJlOGVkMmJhYTJlOGY4MGZmNGVmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen pozyskuje 3,5 mld zł z KPO. &quot;Energetyczne centrum regionu&quot; powstaje na morzu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/orlen-pozyskuje-miliardy-z-kpo-rozwija-morskie-farmy-wiatrowe-na-baltyku/549c6kt</link>
			<description>Orlen, jeden z największych polskich koncernów energetycznych, poinformował we wtorek o podpisaniu umów z Bankiem Gospodarstwa Krajowego, dzięki którym pozyskał 3,5 mld zł z Krajowego Planu Odbudowy (KPO). Środki te zostaną przeznaczone na rozwój morskich farm wiatrowych Baltic Power i Baltic East.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4f816ca-929d-445d-ae0f-fafef2c1cf64</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:14:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U8Nk9kpTURBXy9iOGM0ZmRmNTM4ZmJiYTljYjhjOGRhYWYyOGVjYzQ1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile kosztuje pamięć o bliskich? Polacy zdradzają swoje wydatki na Wszystkich Świętych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wszystkich-swietych-tyle-wydamy-na-znicze-i-kwiaty/hrwk3sj</link>
			<description>Jak spędzimy w tym roku Wszystkich Świętych? 86 proc. Polaków planuje odwiedzić groby najbliższych, z czego 76 proc. zrobi to dokładnie 1 listopada — wynika z danych a PAYBACK Opinion Poll. Firma przeanalizowała też, ile wydamy na kwiaty oraz znicze.</description>
			<guid isPermaLink="false">43cdb7f8-a927-4a1f-8327-33691d167a63</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:13:47 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RcBk9kpTURBXy85OTAwMDUzYzZlMzJlOTAxNTJkNzRmNTRjZTlkNGE1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Mozolne ożywienie&quot; w polskiej gospodarce. Poprawa w czterech z ośmiu składowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-gospodarka-z-mozolnym-ozywieniem-przelomu-wciaz-brak/kb28hh1</link>
			<description>Wskaźnik wyprzedzający koniunktury, wyliczany przez Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych (BIEC), wzrósł w październiku 2025. Niestety tylko notowania giełdowe wykazują od ponad roku wyraźne tendencje wzrostowe. To sugeruje rozwój gospodarki, ale bez większego przyspieszenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f9b243ad-9904-43a0-8670-ab3a4044793e</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:12:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DHhk9kpTURBXy81MjdiMGM2Yzg0MjY4MmU5NmM3YWFiODA0NjMzZDEzZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten kraj UE ma największy problem z rządami prawa. To wcale nie Polska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wegry-notuja-najnizszy-poziom-praworzadnosci-w-ue-raport-world-justice-project/08fyc8g</link>
			<description>Zgodnie z opublikowanym we wtorek raportem World Justice Project, Węgry nadal spadają w rankingach praworządności. Kraj, kierowany przez prawicowego przywódcę Viktora Orbána, otrzymał ocenę 0,5 na maksymalną możliwą 1,0. W ten sposób Budapeszt notuje najniższą ocenę praworządności spośród wszystkich 27 członków Unii Europejskiej. Jednocześnie to rezultat gorszy o 0,02 punktu wobec roku 2024. Jedynie Słowacja, która spadła o 0,023 punktu w porównaniu z ubiegłym rokiem i obecnie plasuje się na poziomie do 0,64, odnotowała ostrzejszy spadek w ratingu praworządności UE — czytamy w POLITICO.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a0b9664-8ef9-4aa5-b829-0189a1817c07</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 07:40:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Zfk9kpTURBXy9kNWU0OWRiNDBkNDlmZTk4M2M3MzkwYjNhYmQxMWM3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy można ogłosić upadłość konsumencką? Wszystko, co musisz wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/upadlosc-konsumencka-co-to-najwazniejsze-informacje-z-zus/7s8qc7s</link>
			<description>Upadłość konsumencka jest kluczowym narzędziem dla osób, które wpadły w trudne do spłacenia długi. Takie rozwiązanie jest szansą na nowy start finansowy. Kiedy można z niego skorzystać? W ostatnich latach zaszły w tej kwestii istotne zmiany. Liczba upadłości konsumenckich w Polsce bije rekordy.</description>
			<guid isPermaLink="false">77a3d055-9373-48bc-a5b6-0fbe7982afcb</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vPMk9kpTURBXy80NTZhNGIwMzFkZTg2YjZkMWEzNzliYTc4MzA4YmY1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem milionerką, a członek rodziny poprosił mnie o niewielką pożyczkę. Zrobiło się niezręcznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jestem-milionerka-a-ktos-w-rodzinie-poprosil-mnie-o-pozyczke-pojawily-sie-dwa-uczucia/wq2rv6d</link>
			<description>Kiedy ktoś z moich krewnych poprosił mnie o pożyczkę w wysokości 1 tys. dol., natychmiast dopadły mnie dwie emocje: poczucie winy i lęk. Wina — ponieważ miałam więcej zasobów finansowych niż ta osoba. Jestem milionerką, od dekad pracuję w finansach. Lęk — ponieważ widziałam, zarówno zawodowo, jak i prywatnie, jak szybko pieniądze potrafią skomplikować nawet najlepsze relacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebe99ace-acb4-4523-be38-5ae80a759599</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:33:29 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MFOk9kpTURBXy84MTI0ZWU0ODIyOGQ0NTUyMjBkNDYxYjE5YWU3M2U4OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF już za rogiem. Biura rachunkowe nie są gotowe na rewolucję?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/raport-69-proc-biur-rachunkowych-niegotowych-na-ksef/m50y0yc</link>
			<description>Obowiązkowy Krajowy System e-Faktur (KSeF) ma wystartować 1 lutego 2026 roku. To oznacza, że zarówno przedsiębiorcy, jak i biura rachunkowe mają mniej niż 100 dni na przygotowanie się do nowych wymogów. Dla wielu firm to wyzwanie, bo liczą na wsparcie księgowych w obsłudze fakturowania. Tymczasem, jak wynika z najnowszego raportu, aż 69 proc. biur rachunkowych nie rozpoczęło jeszcze przygotowań do nadchodzącej zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">04872568-017d-48cd-8390-af1ae6e44321</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:30:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SsNk9kpTURBXy81NTAwYjU4NzZjYmIzYzRlM2Q0ZWNhNzZjZDA2YTNlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Państwowej Inspekcji Pracy do zmiany? Rząd ma nowy pomysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/szef-panstwowej-inspekcji-pracy-do-zmiany-jest-nowy-pomysl-w-rzadzie/n4mp635</link>
			<description>W rządzie trwa dyskusja o zmianie wymagań dla kandydatów na stanowisko głównego inspektora pracy. Wywołał ją minister nauki i szkolnictwa, który zaproponował, by taki kandydat miał stopień doktora. Obecnie ustawa wymaga, aby powoływany przez marszałka Sejmu szef Państwowej Inspekcji Pracy miał tytuł magistra i był inspektorem, czyli spełniał wymagania jak każdy pracownik PIP. I nie mówi nic o kadencyjności.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5a5df06-b66b-4e79-92cb-7fe39910615c</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:21:59 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vVRk9kpTURBXy80NzE1ZTYxNzkxYTMzYjA2NWYyM2E4NjNlMzVlNWQyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rola sektora motoryzacyjnego w Polsce maleje. Tracimy na atrakcyjności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/przemysl-motoryzacyjny-pod-presja-szansa-rozwoj-elektromobilnosci/93q4nxv</link>
			<description>Chociaż wciąż jesteśmy potęgą, jeśli chodzi o produkcję części samochodowych, to rola, jaką sektor motoryzacyjny w Polsce odgrywa w gospodarce, maleje. Nasza atrakcyjność dla inwestorów z tej branży jednak jest coraz mniejsza przez rosnące koszty pracy i energii — takie wnioski płyną z raportu Polskiego Instytutu Ekonomicznego udostępnionego Business Insider Polska. Eksperci PIE podkreślają także, że zwrot ku autom elektrycznym zarówno w Unii Europejskiej, jak i w samej Polsce idzie ociężale.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f00f98e-0f10-4ec0-822c-92d383daa50f</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jJPk9kpTURBXy9kZGYyNDczNjBmN2UwMGU5ZjRmZjY2ODdjOGJhMDFmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ranking konkurencyjności podatkowej. Polska na czwartym miejscu. Jest jeden haczyk</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ranking-konkurencyjnosci-podatkowej-polska-spadla-na-34-miejsce/2xx1qed</link>
			<description>Estonia — ma najbardziej konkurencyjne podatki wśród 38 państw OECD, Łotwa jest na drugim miejscu, a Litwa na piątym. Polska jest czwarta… ale od końca. W najnowszym Międzynarodowym Indeksie Konkurencyjności Podatkowej 2025 spadliśmy na 35. miejsce, sześć niżej w porównaniu do roku poprzedniego. Za nami są już tylko Kolumbia, Włochy i Francja. Dlaczego przegrywamy z krajami bałtyckimi?</description>
			<guid isPermaLink="false">27918393-0a9e-4d12-937a-dc7f0e4ba96f</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gEtk9kpTURBXy9kZmU2ZjNlOTFkMDEyM2E3MmZkY2UxMWM0OTIwYTRlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w Polsce mogą podwoić się do 2035 r. Eksperci nie mają złudzeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zaskakujace-prognozy-ceny-mieszkan-w-polsce-moga-sie-podwoic-do-2035-r/zw32ntm</link>
			<description>Przewidywanie cen mieszkań na kolejne 10 lat to wyzwanie pełne niepewności. Jednak na podstawie dotychczasowych trendów, dostępnych danych i analizy czynników kształtujących rynek można pokusić się o spekulacje dotyczące przyszłości polskiego rynku nieruchomości. Czy ceny mieszkań rzeczywiście będą nadal szybować w górę? O taką analizę pokusili się eksperci portalu Gratka.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">aae28659-3fb4-4a51-9cfb-41db8524b8c2</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:03:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RdTk9kpTURBXy82NGY3ZDQwOGVjZjI2YzM1M2ZhODc0NTk1YTI3YzYyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd bierze się za długo wyczekiwaną ustawę. To wyrzut sumienia koalicji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/asystencja-osobista-wreszcie-na-rzadzie-dlugo-trzeba-bylo-czekac/5sq2rz4</link>
			<description>To jeden z tych konkretów, który może nie jest spektakularny jak &quot;babciowe&quot; czy podniesienie kwoty wolnej od podatku, ale za to poprawi warunki życiowe setek tysięcy osób, w tym przede wszystkim tych z niepełnosprawnościami. We wtorek rząd ma wreszcie przyjąć projekt ustawy o asystencji osobistej, o który środowisko upominało od wielu lat. To również jeden ze słynnych stu konkretów na sto dni rządów koalicji.</description>
			<guid isPermaLink="false">05ff9f2f-32d0-4c33-bc6e-b9734cf63145</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 04:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vyak9kpTURBXy9jZmEwNDdhMGRjNzRiMjBiZDNiYmU0M2QzN2IxYTUzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziennikarz TVN wyrwał kierownicę z Omoda 5. Producent zabiera głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/dziennikarz-wyrwal-kierownice-omoda-5-chery-odpowiada-na-zarzuty/kxx8vzv</link>
			<description>Dziennikarz motoryzacyjny TVN Turbo przeprowadził nietypowy eksperyment nowego modelu auta Omoda 5. W wyemitowanym nagraniu kierownica została bez większych problemów wyrwana. Działanie dziennikarza zostało szeroko skomentowane w internecie, a głos zabrał także importer aut. Przyznał, że kolumna kierownicy zachowała się tak, jak została zaprojektowana.</description>
			<guid isPermaLink="false">0905ca3d-1a38-4d05-ae64-61c0d883fabe</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:13:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yY4k9kpTURBXy9jZDkyNmI3YjJmZjIxNzI4NDdkNzAzZWU2NGQyMjJiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>IKEA wchodzi w świat używanych mebli. Tak można zarobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ikea-stawia-na-second-hand-uzywane-meble-sprzedasz-szybciej/n4m7ezs</link>
			<description>Ikea wprowadza w Polsce nową platformę internetową typu marketplace — Second-hand Ikea. To cyfrowe miejsce stworzone z myślą o sprzedaży i kupnie używanych produktów szwedzkiej marki. Rozwiązanie, opracowane przez Ingka Group, ma wspierać ideę gospodarki o obiegu zamkniętym i zachęcać klientów do przedłużania życia mebli.</description>
			<guid isPermaLink="false">72a2658a-2700-40ce-8d24-87846b2ee44d</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:52:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hmek9kpTURBXy9kOTQxYTY1ZDRlNWY0ZjQ2ZGE4YmE3MmYxYmQyNmRlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje wielką fuzję, a PiS mówi twarde &quot;nie&quot;. &quot;To uderzenie w Polaków i Polskę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/fuzja-pekao-i-pzu-pis-to-uderzenie-w-polakow-i-polske/3dw71xj</link>
			<description>PiS nie zgodzi się na to, żeby dokonać fuzji Pekao i PZU — zadeklarował poseł tego ugrupowania Michał Wójcik. Wskazuje, że rząd kolanem próbuje to przepchnąć za wszelką cenę. Czy to oznacza, że prezydent zablokuje wielką transakcję?</description>
			<guid isPermaLink="false">15402f14-0984-4b0f-bcb2-c55c3c8a89aa</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:51:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5aEk9kpTURBXy81MjU0ZDkyMTEwOWUxNTdhNDBkMTdiYTc4MjczZjU3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przechwycili podejrzane statki na Morzu Arabskim. Ładunek wart 1 mld dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wielka-akcja-na-morzu-arabskim-przechwycono-dwa-statki-z-narkotykami/snfb0cn</link>
			<description>W ramach wielkiej międzynarodowej akcji na Morzu Arabskim dowodzonej przez Arabię Saudyjską przechwycono dwa podejrzane statki, którymi transportowane były narkotyki o łącznej wartości ok. 1 mld dol. — donosi &quot;The Independent&quot;, opierając się na informacjach Połączonych Sił Morskich (CMF). Na trop wpadła marynarka wojenna Pakistanu współpracująca, obok Arabii Saudyjskiej, m.in. z Wielką Brytanią i USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b48d47b-681b-465f-bd74-b48b88a98bd0</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:31:42 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aOXk9kpTURBXy8yMTNhNjdhMjY5NDExOWViNDY4OWI1YmEyOGQzMzg3Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Platformy handlowe coraz częściej punktem startowym zakupów online - Allegro na czele</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/platformy-handlowe-coraz-czesciej-punktem-startowym-zakupow-online-allegro-na-czele/t4gt8ve</link>
			<description>Jak pokazuje najnowszy raport „Customer Journey 2025” blisko połowa kupujących online rozpoczyna swoją ścieżkę zakupową od platform marketplace (+11 p.p. w porównaniu do 2023 roku).</description>
			<guid isPermaLink="false">d4d0c36b-81e3-425f-830d-d6c1120e0869</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:27:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XMdk9kpTURBXy83NjU1YzRkOGJmY2ZiOGU1M2VlZjY3ZDhlMzM5MWUzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki o &quot;stalinowskim sądowym bezprawiu&quot;. Chce rozliczenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-o-stalinowskim-sadowym-bezprawiu-chce-rozliczenia/lrdqxrw</link>
			<description>Według prezydenta &quot;stan sędziowski&quot; nie rozliczył się z przeszłością. Karol Nawrocki w mocnych słowach w liście opisał problem. Kilkukrotnie nawiązywał do stalinowskich metod. Odniósł się przy tym do bieżącej sytuacji w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">a69b3ce6-c8a5-42ad-8e52-2e2143f6fdb7</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:51:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/71Yk9kpTURBXy8zNGRlYzcwNzdjNGQ5NjA5MGZmYzUyOGY2ZTMyYTg5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Indyjski gigant paliwowy może wstrzymać zakupy ropy z Rosji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowe-sankcje-na-rosje-indyjski-gigant-paliwowy-moze-wstrzymac-zakupy/jthvp0r</link>
			<description>Amerykanie naciskają na Putina i ogłosili sankcje na dwa największe koncerny naftowe Rosji. Jednym z ich partnerów jest indyjski Reliance. To jedna z największych i najpotężniejszych firm w kraju oraz jedna z największych korporacji prywatnych w Azji. Dochodzą głosy, że wstrzyma zakupy z Rosji, by uniknąć kłopotów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f11fefd0-8268-4319-9ec2-5ac6f016c407</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:29:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/77pk9kpTURBXy9iYjFkMTM4YWM1NTQ5NWMwNGZiM2VhZjUwYWRmYjNjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Odpowiedzialność w erze Big Tech&quot; Jak budować wiarygodną, zaufaną, odpowiedzialną markę w zdominowanej przez kontrowersje erze?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ringier-axel-springer-polska-jak-budowac-zaufanie-w-erze-big-tech/js96et0</link>
			<description>W erze algorytmów i rosnącej dezinformacji odpowiedzialność marek i mediów staje się kluczowym wyzwaniem. Podczas spotkania zorganizowanego przez Ringier Axel Springer Polska 21 października, liderzy rynku debatowali o tym, jak budować zaufanie i wiarygodność w cyfrowym świecie zdominowanym przez Big Tech.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5cf807c-c603-48cd-a280-50da96eccb3f</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:49:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XvMk9kpTURBXy83NDhiNWZmZTI2ZWJkOWVhYTUxYzVmMjAxYTliZmU0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sklepy Komfort z nowym Dyrektorem Finansowym. 
Do zarządu dołącza Sławomir Baniak</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/sklepy-komfort-z-nowym-dyrektorem-finansowym-do-zarzadu-dolacza-slawomir-baniak/ckh3zkg</link>
			<description>Sklepy Komfort S.A. kontynuują strategiczną rozbudowę zespołu zarządzającego. Z dniem 13 października 2025 roku do firmy dołączył Sławomir Baniak, obejmując stanowisko Członka Zarządu, Dyrektora Finansowego (CFO).</description>
			<guid isPermaLink="false">e8f37981-6a25-4aa5-87ff-3bdeb45b0cbf</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:44:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iX6k9kpTURBXy9hNzAxZDRkMGE3Mjc0Yjc4OGRiYTNlMWI2MGQwMDFhNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niepokojące wyniki sondażu. Rolnicy sceptycznie o przyszłości polskiego rolnictwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sondaz-cbos-rolnictwo-w-polsce-coraz-mniej-oplacalne-winna-ue-i-import-z-ukrainy/2pp76gd</link>
			<description>Polskie rolnictwo staje się coraz mniej rentowne, a prowadzenie gospodarstwa rolnego — coraz trudniejsze i bardziej obciążone biurokracją. Takie wnioski płyną z najnowszego badania Centrum Badania Opinii Społecznej (CBOS), przeprowadzonego wśród rolników z województw warmińsko-mazurskiego i łódzkiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">d42960c2-46b8-42f9-9758-253c031f1989</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:53:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M4Vk9kpTURBXy8wMjUyNDE4NTI3OTY0MjBmYmYxZDlkYzJjYjc2NjZkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od teraz bezpłatny podpis kwalifikowany w mObywatelu. Tak to zrobisz krok po kroku [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/bezplatny-podpis-kwalifikowany-w-mobywatelu-tak-to-zrobisz-krok-po-kroku-poradnik/te0xk31</link>
			<description>Polska jako pierwsza w Unii Europejskiej udostępnia obywatelom podpis cyfrowy w państwowej aplikacji. Są jednak pewne ograniczenia i warunki, żeby było to bezpłatne. Tłumaczymy krok po kroku, jak to zrobić w mObywatelu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a460647-1b14-464c-ba1f-f55c3c641b84</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:42:46 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rIKk9kpTURBXy8xMjkwZjM5ZGY2NjkwZjI2Mjg3ODJiMDY3NzE4OTUxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>GUS poprawia dane o zatrudnieniu i wynagrodzeniach. Średnie zarobki jednak niższe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gus-poprawia-dane-o-zatrudnieniu-i-wynagrodzeniach-srednie-zarobki-jednak-nizsze/9h0dwc1</link>
			<description>Wynagrodzenia w gospodarce okazały się o 0,3 proc. niższe niż wcześniej podawano, za to zatrudnienie w statystykach GUS wzrosło o 0,5 proc. Korekta danych GUS dotyczy przede wszystkim ujęcia większej niż przy pierwotnych informacjach grupy zatrudnionych z sektora rolnego, leśnego i rybołówstwa, ale też w branży, która obejmuje usługi sprzątania.</description>
			<guid isPermaLink="false">c676c1d9-cf7e-4d06-930b-6b70deded69f</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:31:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5oIk9kpTURBXy82NWNiYjMyMTliM2FiMjI0YmRmODFiYTRlMzIxMjRhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Viktor Orban: nie wyślemy naszych dzieci na rzeź na rozkaz Brukseli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/viktor-orban-nie-gryzie-sie-w-jezyk-ne-wyslemy-naszych-dzieci-na-rzez-na-rozkaz/rzxeshq</link>
			<description>&quot;Nie umrzemy za Ukrainę!&quot;, &quot;stań odważnie przeciwko wojnie&quot; — tak premier Węgier nawołuje do obywateli i zachęca do udziału w czwartkowym marszu poparcia dla swojej partii. Wiec zbiega się z narodowym świętem upamiętniającym antyradzieckie powstanie na Węgrzech w 1956 r., stłumione przez Moskwę.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef80fb63-e8ce-4cf7-9b5e-dc84736616c5</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 09:33:50 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tr-k9kpTURBXy85NDZmZDg2MDY2MTMzZDFhNzQ3NzJkYjIwMGI4MGI2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przykra statystyka dla Polaków. Na zachodzie Europy na mieszkanie pracują krócej [TABELA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ile-pensji-potrzeba-na-mieszkanie-oto-dane-dla-stolic-europy-tabela/rv2blzg</link>
			<description>Do zakupu mieszkania o powierzchni 50 m kw. w Warszawie potrzeba 103 pensji. To nie jest najgorszy wynik wśród europejskich stolic. Do najlepszych jednak też nie należy. W bogatszych krajach jest łatwiej. Zaskakująco wypada np. stolica Łotwy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d164d272-a74c-4a3a-8fea-58a25483b18c</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:21:24 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SoMk9kpTURBXy81OWE0NzA1ZmFjNzZiN2UyZDRkMTE1NTBkMGEwNWIyZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezrobocie w górę. Największe wzrosty w Łodzi, Warszawie i Krakowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/bezrobocie-w-gore-najwieksze-wzrosty-w-lodzi-warszawie-i-krakowie/2tf6y8h</link>
			<description>Stopa bezrobocia rejestrowanego we wrześniu wyniosła 5,6 proc. wobec 5,5 proc. miesiąc wcześniej — poinformował w czwartek GUS. Najwięcej bezrobotnych przybyło w Łodzi, Warszawie i Krakowie.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe028a94-cf7a-4371-a721-a3375c0731f9</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-YEk9kpTURBXy82YmM3MTBjNGEzZTY3NjEwMzA4M2FlOWIzMWY3NmU1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostatni dzwonek na wdrożenie KSeF. Jak je przeprowadzić i uniknąć paraliżu firmy w 2026 roku?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ostatni-dzwonek-na-wdrozenie-ksef-jak-je-przeprowadzic-i-uniknac-paralizu-firmy-w/vvdtg9j</link>
			<description>Terminy wdrożenia Krajowego Systemu e-Faktur (luty i kwiecień 2026 r.) mogą wydawać się odległe.</description>
			<guid isPermaLink="false">7912f1ad-bd90-4246-8eef-7b1c2b13a29d</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:53:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1G5k9kpTURBXy9mZTkxMzk0NGQwMThmMjFhZjllNzdlOWU0OTk2MzBkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy na zbrojenia. Rząd rozważa kluczowe zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/inwestycje-w-zbrojeniowke-rzad-donalda-tuska-rozwaza-kluczowe-zmiany/88hqmv1</link>
			<description>Ministerstwo Aktywów Państwowych (MAP) rozważa zmianę zasad wykorzystania środków z unijnego instrumentu pożyczkowego SAFE, tak aby część funduszy mogła zostać przeznaczona na rozwój krajowego przemysłu obronnego — poinformowała w czwartek &quot;Rzeczpospolita&quot;. Resort argumentuje, że środki z SAFE powinny służyć nie tylko zakupom sprzętu wojskowego, lecz także zwiększaniu zdolności produkcyjnych w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">030416a7-af17-44ad-98c5-c2d61e84322c</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:38:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1w4k9kpTURBXy8xNTg2NDZmMmI3ZTMzMWYxNDRjYTA1ZWYyNWI1Y2ZiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pilotaż skróconego czas pracy porażką? &quot;Ministerstwo przekreśliło sobie szansę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pilotaz-skroconego-czasu-pracy-porazka-ministerstwo-przekreslilo-sobie-szanse/ve2gs86</link>
			<description>Czy rządowy pilotaż skróconego czasu pracy jeszcze przed jego startem jest skazany na porażkę? Okazuje się, że większość przedsiębiorstw, która bierze w nim udział, to różnego rodzaju państwowe urzędy i instytucje. — Nadreprezentacja sektora publicznego w tym badaniu może spowodować, że tak naprawdę już na starcie ministerstwo przekreśliło sobie szansę na rzetelne potraktowanie wyników tego pilotażu — mówiła w programie &quot;Onet Rano. Finansowo&quot; Monika Smulewicz, specjalistka rynku pracy i angażującego przywództwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5be0126-add7-4cbd-8664-e3b0fad9e5a9</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:30:08 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZLkk9kpTURBXy9hNmIxY2U5YWQwMzc2OWQzZGY2M2JkNDg1ZTZlMGI4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sankcję USA na Rosję. Pierwsza taka sytuacja od początku kadencji Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/usa-nalozyly-sankcje-na-rosje-sekretarz-skarbu-przedstawil-szczegoly/75xmw5r</link>
			<description>Administracja Donalda Trumpa ogłosiła nałożenie sankcji na dwa największe rosyjskie koncerny naftowe — Rosnieft i Łukoil — oraz 34 ich spółki zależne. To pierwsze tego typu restrykcje wobec rosyjskich firm w trakcie drugiej kadencji amerykańskiego prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">f35f9896-d98c-4b8d-b0b9-106b9dacddf1</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:35:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mY7k9kpTURBXy9hMzdmZGJhOTQwNzU1ZjMzMDc4OGVkN2ZhNGJkYTllYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Do Polski wkracza nowy bank. Co zaoferuje klientom jeden z europejskich liderów?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/unicredit-wraca-do-polski-jakie-zmiany-czekaja-klientow-bankowosci/1nd05gr</link>
			<description>UniCredit, jeden z największych banków w Europie, wchodzi do Polski pod własną marką. Przed laty był właścicielem powszechnie znanego nad Wisłą banku, czyli Pekao. Tym razem zadanie jest trudniejsze, bo mało kto kojarzy jego własny brand, a skala nowej działalności jest bardzo mała. Dużą zaletą są za to technologiczne rozwiązania, które oferuje przejęty niedawno Vodeno, czyli dostawca usług bankowych stworzony przez Wojciecha Sobieraja.</description>
			<guid isPermaLink="false">9eabb253-653d-4bce-a6a5-7dc58beeee1b</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:20:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h_Bk9kpTURBXy9jY2E5NmUzODhmYjc1ZWVmMTc3NzQ3Njc4MGIwN2FjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wybito 170 mln sztuk drobiu, a ceny jaj w USA wciąż rosną. Eksperci biją na alarm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ptasia-grypa-jak-wplywa-na-ceny-jaj-i-co-mozemy-zrobic/889jdvr</link>
			<description>Ceny jaj w USA biją rekordy, a winna jest ptasia grypa, która tym razem wymknęła się spod kontroli. Epidemia wirusa H5N1 doprowadziła do wybicia ponad 170 milionów sztuk drobiu i po raz pierwszy przeniosła się także na krowy. To nie tylko problem rolników — skutki odczuwają konsumenci i cała gospodarka. Wzrost cen jaj do sześciu dolarów za tuzin stał się symbolem szerszego kryzysu, który wpływa na inflację, bezpieczeństwo żywnościowe i politykę rolną Stanów Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f37fa78a-c5ee-45f2-a9c4-6c7fa035f30d</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 19:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hM8k9kpTURBXy8xMTVhZDNiY2Q0MTYwNmEwNGUzNzEyOGU3ZDlmMzU2Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk mówił, że sprzeda wszystko. Ale jego imperium rośnie szybciej niż kiedykolwiek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/spacex-i-tesla-rozwoj-imperium-elona-muska-na-calym-swiecie/vdscj0s</link>
			<description>Elon Musk twierdził, że porzuca wystawne życie miliardera, sprzedając swoje rezydencje warte ponad 100 mln dolarów i wybierając skromny dom za 50 tys. dol. Jednak satelitarne zdjęcia i rozwój jego firm pokazują zupełnie inny obraz. Choć domów ma mniej, jego imperium rozrosło się jak nigdy dotąd — od kosmicznych baz w Teksasie po fabryki Tesli na całym świecie. Czy Musk rzeczywiście żyje minimalistycznie, czy po prostu przeniósł swoje ambicje z luksusowych willi na skalę planetarną?</description>
			<guid isPermaLink="false">ed1532f5-c881-485d-9440-1e1bed62f3fd</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 18:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aTck9kpTURBXy8yMjMyMjQ2NDA1N2ZiZTgyNTRkMzVhOTFiMzY2NTE3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy drewniany biurowiec w Polsce wyrasta w Środzie Wielkopolskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/najwiekszy-biurowiec-z-drewna-powstaje-w-podpoznanskiej-srodzie-wlkp/zbkx1p7</link>
			<description>W podpoznańskiej Środzie Wielkopolskiej trwa realizacja jednej z najnowocześniejszych inwestycji przemysłowo-biurowych w Europie. Niemiecka Grupa HOMAG buduje tam za 54 mln euro kompleks produkcyjno-biurowy, którego sercem będzie wyjątkowy budynek wykonany w technologii CLT, czyli drewna klejonego krzyżowo. Po zakończeniu prac w połowie 2026 r. obiekt ten stanie się największym drewnianym biurowcem w naszym kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">f32fdb2f-8c67-4ae3-80f3-40cb367a0772</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 17:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ya0k9kpTURBXy9lZjY0NmFlNTRlNjg2MGRjYTQ4MjBkMDRjZGRmMWFhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z omija fabryki. Pracodawcy muszą odczarować wizerunek branży przemysłowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/przemysl-40-jak-przyciagnac-pokolenie-z-do-pracy-w-fabrykach/c0hcjjx</link>
			<description>Podczas gdy postęp technologiczny w przemyśle stale przyspiesza, procesy pozyskiwania kadr nie nadążają za tą dynamiką. Doświadczona kadra odchodzi na emeryturę, a młodzi nie widzą dla siebie miejsca na hali produkcyjnej. Luka pokoleniowa staje się strategicznym wyzwaniem, które wymusza na branży fundamentalne zmiany. Aby przetrwać, sektor musi nie tylko odczarować przestarzały wizerunek fabryki, ale przede wszystkim zrozumieć i odpowiedzieć na zupełnie nowe oczekiwania młodego pokolenia Z.</description>
			<guid isPermaLink="false">a44ad0c6-a041-4933-8009-80060a75a355</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 15:34:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MbLk9kpTURBXy9jYWIwMGFmZTcyMWE0NTNmMWJhOTExM2QzYjFiMGJlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska się starzeje, firmy szukają klientów w Europie. Ekspansja jest dziś łatwiejsza niż kiedykolwiek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-sie-starzeje-firmy-szukaja-klientow-w-europie-ekspansja-jest-dzis-latwiejsza/swzw6zd</link>
			<description>Polska szybko się starzeje, a baza konsumentów o wysokiej skłonności do zakupów nie rośnie już tak dynamicznie, jak dekadę temu. Według danych GUS udział osób w wieku 65+ przekroczył 20 proc. populacji, a mediana wieku to ok. 43 lata. Kiedy coraz więcej konsumentów przechodzi w fazę ostrożniejszej konsumpcji i oszczędzania, warto pamiętać, że Unia Europejska to ponad 448–450 mln mieszkańców. To rynek dziesięciokrotnie większy niż Polska, ze znacznie wyższą siłą nabywczą w wielu krajach. Nie powinno dziwić, że firmy z Polski szukają wzrostu na jednolitym rynku UE, a dziś bariera wejścia jest niższa niż kiedykolwiek.</description>
			<guid isPermaLink="false">c9392744-07c2-454d-8bb3-4ff0cf34e6b7</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 15:14:27 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ui-k9kpTURBXy85YWRmYWIzOGNkNDU2MWNkNjU0MDQ4MmVkNDY3ZmUyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy coraz częściej wynajmują. Najnowsze dane i kilka zaskoczeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-najmu-w-polsce-dynamiczny-rozwoj-prs-i-pbsa-co-warto-wiedziec/vkm97tg</link>
			<description>Rynek najmu instytucjonalnego w Polsce dynamicznie dojrzewa, a prywatne akademiki stają się jednym z najbardziej atrakcyjnych aktywów inwestycyjnych. ThinkCo opublikowało właśnie raport &quot;Mieszkania dla młodych. Kondycja rynku PRS i PBSA w Polsce&quot;, z którego wynika, że choć oba sektory wciąż stanowią niewielki ułamek zasobu mieszkaniowego, ich rozwój może zrewolucjonizować sposób, w jaki postrzegamy mieszkalnictwo, mobilność i jakość życia w miastach.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0bd0ee2-d532-49bd-a68b-6a6964aad84c</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 14:36:26 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sMLk9kpTURBXy81M2U4YTFjYTM5OTRhMzY0M2Y1NWQ0ZGU1NTE3YWY0ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tu nie da się skrócić czasu pracy? Ekspertka odpowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/w-tych-branzach-nie-da-sie-skrocic-czasu-pracy-to-wyzwanie/dwk5d3r</link>
			<description>Czy jest możliwość, by skrócić czas pracy we wszystkich branżach? Co z pracą choćby w usługach, na produkcji? Albo w szpitalach, gdzie przecież operacji nie da się przeprowadzić szybciej? — Z całą pewnością skrócenie norm czasu pracy będzie się wiązało w wielu branżach z koniecznością &quot;dotrudnienia&quot; pracowników — stwierdziła w programie &quot;Onet Rano. Finansowo&quot; Monika Smulewicz, specjalistka rynku pracy i angażującego przywództwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">af734fc9-cb7b-4e54-bda7-6c4ae2b44089</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 14:35:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-1Rk9kpTURBXy9jYTM3M2ExOTI4N2E5MTdjNmUwOTNlNmJjZDVkMTI5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najlepszy moment do przejmowania firm w Niemczech. Polacy kupili producenta z pół wieku tradycji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/najlepszy-moment-do-przejmowania-firm-w-niemczech-polacy-kupili-producenta-z-pol/phjw7ny</link>
			<description>Złoty jest mocny i do tego polska gospodarka rośnie w wysokim tempie jak na Europę. Jeśli dodać do tego jeszcze sprawy sukcesji &quot;starych&quot; firm na Zachodzie oraz słabszą koniunkturę, to można powiedzieć, że nadszedł dobry moment, w którym polskie podmioty mogą przejmować tradycyjne marki z Niemiec i innych krajów Europy. Najnowszy przypadek to przejęcie dużego producenta świec i zapachów Gala Group przez polską Grupę Trend. Ale inwestycji jest dużo więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2aa5e59-8062-4c42-8f6e-fae68ba5e31d</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 13:45:48 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z1Nk9kpTURBXy80NTYzOGZhZDExZTk1ZDRhYzhmZDYwNDc2MTMzOTlmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem doradczynią majątkową i terapeutką finansową. Oto sześć zasad rozmawiania o dziedziczeniu i spadkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jak-rozmawiac-z-rodzina-o-spadku-ekspertka-zdradza-szesc-kluczowych-zasad/xnmgx8s</link>
			<description>Ashley Agnew jest starszą doradczynią majątkową i certyfikowaną terapeutką finansową pracującą często z klientami w zaawansowanym wieku. Jak podkreśla, dobre planowanie spuścizny obejmuje więcej niż tylko finanse i wiąże się z odpuszczeniem kontroli.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b981353-254c-499a-9b20-aa1293ffb00a</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 13:21:16 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gfUk9kpTURBXy9lMDJjN2MyNWVjNWZiNTE1Y2IwY2U2NzA0MjIzMGFkZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tak miały wyglądać social media. AI wypycha ludzi z obiegu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nie-tak-mialy-wygladac-social-media-ai-wypycha-ludzi-z-obiegu/jw144rz</link>
			<description>W feedzie Sory przewija się maluch uciekający przed dinozaurem przy dźwiękach Lady Gagi. Zaraz potem widać koty w garniturach i nagranie z kamery umieszczonej przy klapie marynarki, na którym policja zatrzymuje… górkę makaronu z serem. Trudno oprzeć się wrażeniu, że internet właśnie przestawia zwrotnicę. Giganci AI budują nowe sieci społecznościowe, w których centrum nie jest już człowiek z kamerą, lecz model generatywny. Efekt bywa z jednej strony hipnotyzujący, z drugiej — niebezpiecznie oderwany od rzeczywistości.</description>
			<guid isPermaLink="false">3647414c-ace9-4ccd-b586-715ced576e85</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:49:02 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qS8k9kpTURBXy84ZjI5MjU2OThjNTlhNDcxN2Y4NTBlMmJlZjQ0YjhmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Motoryzacja jutra, czyli nowa faza rewolucji według BMW [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nowy-diesel-uratuje-bmw-moze-zrewolucjonizowac-branze-felieton/hx82e5b</link>
			<description>Rok 2025 w motoryzacji to nie tylko kolejny etap, ale nowa faza rewolucji, która dojrzewała przez ostatnie lata. Na naszych oczach zmieniają się zasady gry: trwa debata o końcu ery silników spalinowych w 2035 r., Unia nakłada cła na import spoza Europy, a chińska motoryzacja w imponującym tempie zdobywa kolejne rynki. Te czynniki zmieniają sposób myślenia o przyszłości i sprawiają, że firmy, państwa czy organy UE coraz częściej działają w nowym paradygmacie — pisze w felietonie dla Business Insider Polska Alexander Baraka, dyrektor zarządzający BMW Group Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">c01a8de5-d2ad-42d4-9372-46874e0352ff</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:05:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/labk9kpTURBXy84YmU3ZjgyM2IzYWJhNDUzYTRlNTM3YmM3YTQ0Y2ZiNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka walka o pozwolenia na broń. Adwokat i instruktor strzelectwa odpowiada, skąd ten opór przed badaniami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/polityczna-walka-o-dostep-do-broni-adwokat-i-instruktor-krytykuje-pomysl-konfederacji/pm2nrtk</link>
			<description>Jeszcze żaden projekt ustawy nie zebrał w toku konsultacji społecznych tylu opinii, co pomysł regularnych badań lekarskich dla myśliwych i innych posiadaczy broni. Adwokat Rafał Dębowski, dla którego strzelectwo to sportowa pasja, twierdzi, że &quot;na strzelnicy sportowej jest bezpieczniej niż na ulicy&quot;, choć tylko wtedy, gdy zasady są respektowane. Mówi też o populistycznych głosach w sprawach myśliwych i krytykuje pomysł Konfederacji dotyczący byłych policjantów.</description>
			<guid isPermaLink="false">d09f290f-5cec-4883-8c9a-16e18c282910</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xMQk9kpTURBXy82M2MyYzMyMWMzMGY2YmU5YTY5NmFkNjMzNGJlZDBiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto najniższa emerytura w Polsce. Tyle wychodzi na rękę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/ile-wynosi-najnizsza-emerytura-w-polsce-tyle-dostaja-seniorzy-od-zus/6dd6bbw</link>
			<description>Najniższa emerytura jest corocznie waloryzowana. To nie tylko podstawowe świadczenie, ale również punkt odniesienia dla innych wypłat, takich jak renty. Ile z minimalnej emerytury faktycznie trafia na konta seniorów?</description>
			<guid isPermaLink="false">e491d0f0-a592-473c-a981-0d90d7b3adb7</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 06:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6XUk9kpTURBXy85NTc2YmU1MGY5YWI5YjI2NmYxNmE0ODYxMTYzZjA1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko dla arystokratów. Czarna szynka z Suffolk ma 200-letnie korzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/czarna-szynka-emmetts-z-suffolk-jak-powstaje-kulinarny-klejnot/edv2mxf</link>
			<description>W niewielkim miasteczku Suffolk od ponad dwóch stuleci szynka nabiera czerni nie z przypalenia, lecz z tradycji. Zanurzona w melasie, brązowym cukrze i lokalnym porterze, dojrzewa przez dziesięć tygodni, by zamienić się w kulinarny klejnot Anglii — czarną szynkę Emmett’s.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1e4b3b9-9ea9-4c79-893c-6a74f01557d0</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 04:46:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4vsk9kpTURBXy80MjQ2MWQ0MWM1ZDAzNjM3ZDAwNTI5NjljZjU4YzFhYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z tragedii narodziła się tradycja. Do tego dania potrzeba 160 kg składników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/paella-w-walencji-tajemnice-najwiekszej-patelni-w-hiszpanii/6kmc582</link>
			<description>Ponad 160 kg mięsa, warzyw i ryżu trafia na gigantyczną patelnię, by stworzyć jedno z największych dań w Hiszpanii — paellę z walencjańskiego miasteczka Quesa. To nie tylko kulinarne widowisko, ale i tradycja sięgająca XVII w., kiedy mieszkańcy świętowali odrodzenie swojego miasta po epidemii dżumy. Dziś Vicente Martínez i jego zespół przygotowują dwie ogromne paelle, by za darmo nakarmić ponad tysiąc osób i podtrzymać ducha wspólnoty, który od wieków łączy mieszkańców Walencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">0502c0c7-f57e-47c2-9d93-d8428b743d45</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 19:20:15 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F9Bk9kpTURBXy81NmU0ZDU2YjY5NTY2MjY1NzE5ZWU1OWM0Y2JlZDE3NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niepewna przyszłość właściciela TVN. Mimo tego wycena biznesu rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zamieszanie-wokol-warner-bros-discovery-nie-przeszkadza-inwestorom/5pmecpz</link>
			<description>Zamieszanie wokół Warner Bros. Discovery nie przeszkadza inwestorom zarabiać na akcjach spółki. Kapitalizacja rynkowa rośnie i jest znacznie większa niż w momencie ogłaszania możliwości zmian właścicielskich. Inwestorzy czekają już na zbliżającą się publikację raportu finansowego za trzeci kwartał.</description>
			<guid isPermaLink="false">37c99c52-c5d9-4344-880f-0b3bc70511f7</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 18:11:09 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q2Gk9kpTURBXy83OTBlYzM0MWJiMjM3OTQzODcwYzE3N2JmZDU1ZTdlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy trend w architekturze biurowej. Empatia i zmysły ważniejsze niż szkło i stal</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/neurodesign-w-architekturze-komfort-psychiczny-w-miejscu-pracy/z2755f7</link>
			<description>W biurach przyszłości mniej chodzi o szkło i stal, a coraz bardziej o mózg. Raport &quot;Neuroróżnorodni w biurze&quot;, przygotowany w ubiegłym roku przez firmę projektowo-badawczą Workplace i spółkę biurową Skanska, otworzył w Polsce debatę o tym, jak projektować przestrzenie, które uwzględniają różne sposoby odczuwania, myślenia i pracy. Architekci, deweloperzy i inwestorzy zaczynają mówić jednym głosem: czas, by neuroróżnorodność stała się nowym standardem projektowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">840e3f79-51d8-42fa-a6f8-dc9881734e39</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 17:44:16 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hH9k9kpTURBXy9mNzM0NzFkZWU1ZTgyOGU3ODM1MDkwOWEyYTVmM2UwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jarosław Kaczyński zamyka konwencję PiS. &quot;To akcja zmierzająca do zmiany władzy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/konwencja-pis-jaroslaw-kaczynski-przemawial-na-koniec/cn2kny7</link>
			<description>&quot;Miałem wiele obaw, ale wyszło bardzo dobrze&quot; — podsumował konwencję programową PiS Jarosław Kaczyński. &quot;To dobra zapowiedź na przyszłość. To akcja zmierzająca do zmiany władzy&quot; — przyznał prezes PiS. W kontekście gospodarczym mówił m.in. o podatkach.</description>
			<guid isPermaLink="false">56e2fe1d-6313-4fa2-8349-15ba891fbefc</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 17:14:28 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ywdk9kpTURBXy9mNTRlM2VhZDhlYjZhMGYyZjQxNjY0MzdiZDUwMmU4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kamala Harris: nie skończyłam. &quot;Jest wielu, którzy zginają kolana przed tyranem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kamala-harris-na-prezydenta-usa-jest-wielu-ktorzy-zginaja-kolana-przed-tyranem/e56m20r</link>
			<description>&quot;Nie skończyłam&quot; — tak Kamala Harris mówiła w BBC na temat swojej przyszłości politycznej. Wskazała, że może ponownie kandydować na stanowisko prezydenta USA. Donalda Trumpa nazwała &quot;tyranem&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2a6a8d8-2297-45de-967e-0d59558bddde</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 16:06:09 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z2-k9kpTURBXy82MWFjNDM2OGI2ODFkNWMzZDAxZDliNGZmYjk1ODk0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Wellbeing-washing&quot; i fałszywa inkluzywność. Pracownicy mówią &quot;sprawdzam!&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/autentycznosc-w-employer-brandingu-jak-zdobyc-zaufanie-pracownikow/yq612ts</link>
			<description>W ostatnich latach employer branding stał się jednym z najważniejszych narzędzi w walce o talenty, a w praktyce — także sposobem na budowanie wizerunku firmy w oczach konsumentów. Zbyt często jednak hasła o &quot;wartościach&quot;, &quot;dobrostanie&quot; i &quot;równych szansach&quot; stają się elementem marketingowej narracji, a nie realnej kultury organizacyjnej. Greenwashing, wellbeing-washing i diversity-washing to trzy oblicza tego samego zjawiska: strategicznego rozłamu między tym, co firma mówi, a tym, co robi. To symptom choroby, w której dział marketingu i HR tworzy wizerunek, którego reszta organizacji nie jest w stanie dowieźć.</description>
			<guid isPermaLink="false">b783f309-2b1b-4669-964d-b74705fe7f5e</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 15:41:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7bkk9kpTURBXy80OGE1NGU4ZDJjNTlkYmU3NzEwNDc4Zjc4ODlmNDgxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro nazwał następcę &quot;szczerym chłopem&quot;. &quot;Praworządność to kij bejsbolowy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/konwencja-pis-zbigniew-ziobro-praworzadnosc-to-kij-bejsbolowy/cv967e4</link>
			<description>Zbigniew Ziobro, były minister sprawiedliwości, na konwencji PiS nie miał żadnej konkretnej propozycji na uzdrowienie sądownictwa. Zamiast tego krytykował obecny rząd. &quot;Mamy do czynienia z barbarią&quot; — powiedział. Nazwał obecnego ministra sprawiedliwości &quot;szczerym chłopem&quot; i wskazał, że &quot;praworządność to kij bejsbolowy do obijania państw, które nie podobają się w jakiś sposób Unii Europejskiej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d57a7e37-29c1-4512-bd16-371fa12ab82c</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 15:13:26 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nT2k9kpTURBXy8zMWExZWE2OTBjNjQwNmUwM2M4MGQ4OWQ0YmYyYTQyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klienci deweloperów nie stoją na przegranej pozycji. W tym roku odzyskali miliony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/deweloper-nie-wywiazuje-sie-z-umowy-tak-mozna-odzyskac-pieniadze/fbt1rbb</link>
			<description>Opóźnienia w przeniesieniu własności mieszkania przez dewelopera to problem, z którym czasami muszą mierzyć się nabywcy nieruchomości. Co zrobić w takiej sytuacji? Eksperci portalu RynekPierwotny.pl wskazują, że rozwiązaniem może być wypowiedzenie umowy, zwłaszcza jeśli na rynku dostępne są korzystniejsze oferty. W odzyskaniu wpłaconych środków może pomóc Deweloperski Fundusz Gwarancyjny (DFG).</description>
			<guid isPermaLink="false">16c8bbf8-ca4d-4071-a784-494993b6a917</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 13:57:09 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Ejk9kpTURBXy8zNTg4N2I3MGE3M2ZiZWQ1MjA5NzJjYTY2NzkxMGIxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta marka notuje w Polsce wzrost sprzedaży elektryków o 500 proc. &quot;Polskie społeczeństwo zmienia się tak szybko&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ta-marka-notuje-w-polsce-wzrost-sprzedazy-elektrykow-o-500-proc-nie-jest-z-chin/ges7de9</link>
			<description>Chińscy producenci wyróżniają się szybkim rozwojem i zdolnością do adaptacji do rynku (…). Jednocześnie wiemy, że mamy do opowiedzenia coś, czego oni nie mają — zapewnia Federico Izzo, szef marki MINI w Europie w rozmowie z Business Insiderem. Jak podaje, w Polsce w kategorii samochodów elektrycznych marka urosła aż o 529 proc. w porównaniu z poprzednim rokiem. Nie odżegnuje się jednak od spalinówek i mówi o ich przyszłości.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc09eb29-fe7f-4a56-a7e8-4b22b66b0b8d</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 13:05:22 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tIhk9kpTURBXy9lY2ZkYzIyNjNkMjc5YzA0NzkyNjc2NWUyZTZjZTY5YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Politycy PiS zrecenzowali konwencję KO. &quot;Żart i kpina&quot;, &quot;ruch pozorowany&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/konwencja-zjednoczeniowa-ko-pis-zart-i-kpina-ruch-pozorowany/rw0dn2l</link>
			<description>Głównym efektem dotychczasowej konwencji Koalicji Obywatelskiej jest ogłoszenie zmiany nazwy partii. Platforma Obywatelska to przeszłość. Główny konkurent polityczny KO nie szczędzi słów krytyki, zarzucając cele czysto PR-owe.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e4b93e4-0169-48a2-98f5-6ff1979e6086</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 12:38:23 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gb7k9kpTURBXy81ZTc3MjA2OWFhZmJiNjhkZGIwNzY5Mjg2MjU2ZDYyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaufanie to najcenniejsza waluta. Historia marki daje jej przewagę, ale może być pułapką</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/marki-z-historia-jak-zachowac-tozsamosc-w-nowoczesnym-swiecie/k5cbzjk</link>
			<description>Nową markę można dziś zbudować w jeden weekend. Czasem wystarczy trafiony pomysł i dobrze ustawiona reklama. Marki z długą historią mają coś, czego nie da się kupić — zaufanie i pamięć pokoleń. Ale ten kapitał bywa trudny w zarządzaniu. Jak nie ugrzęznąć w nostalgii, a jednocześnie nie zgubić duszy marki?</description>
			<guid isPermaLink="false">5c0ae17f-cd67-4013-8016-70bf694843d1</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 12:09:32 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wRnk9kpTURBXy9kZmQ5MTY1YmNlMTIzN2RlZDU3M2Q2NDk0YzNhOWFmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marzysz o domu w Hiszpanii? To musisz wiedzieć przed podpisaniem umowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zakup-nieruchomosci-w-hiszpanii-uwazaj-na-ukryte-koszty/h112rzp</link>
			<description>Kupując nieruchomość w Hiszpanii, trzeba pamiętać m.in., że to nabywca zobowiązany jest do zapłaty wszystkich podatków i opłat transakcyjnych, w tym podatku od przeniesienia własności, kosztów notarialnych oraz rejestracji nieruchomości. To może znacznie wpłynąć na ostateczne koszty. Sprawdź, o jakiej skali wydatków mowa i co jeszcze musisz wiedzieć, zanim zdecydujesz się na inwestycję.</description>
			<guid isPermaLink="false">82c1732b-5563-41b4-bd28-662cfc018420</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 11:19:03 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y0kk9kpTURBXy83MTNiZmJkMWY2OGM1OTYzYTljZGY0ZTNlOWFhZmMxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Idziesz na urlop? Ten start-up chętnie zapewni pracodawcy twojego &quot;cyfrowego klona&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/idziesz-na-urlop-ten-start-up-chetnie-zapewni-pracodawcy-twojego-cyfrowego-klona/g4mv5gy</link>
			<description>Viven, start-up współzałożycieli Ashutoshy Garga i Varuna Kacholii, to pomysł prosty w założeniu i odważny w skutkach. Panowie postanowili zbudować &quot;cyfrowe bliźniaki&quot; pracowników na podstawie ich rzeczywistej pracy — e-maili, dokumentów, wątków na Slacku i spotkań — tak, by reszta organizacji mogła z nimi rozmawiać wtedy, gdy prawdziwa osoba jest na urlopie, poza strefą czasową albo… odeszła z firmy. Firma ogłosiła rundę zalążkową w wysokości 35 mln dol., a inwestorami są Khosla Ventures, Foundation Capital i FPV Ventures. Na rynku pracy robi się coraz ciekawiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">d177a7e8-6b7f-4280-9d77-4013317c99c7</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 11:04:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/07Mk9kpTURBXy9kN2NlZGNkOThlODcyMjgzNDRlZjYxMTE5Yjg4OWRhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna żółta karta dla rządu w Paryżu. Problemy z budżetem i finansami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polityczny-chaos-uderza-w-finanse-francji-moodys-reaguje-obnizka-oceny-kraju/hqcjhse</link>
			<description>Francja znalazła się pod presją kolejnych ostrzeżeń dotyczących stanu finansów publicznych. Agencja ratingowa Moody’s zmieniła perspektywę kredytową kraju ze stabilnej na negatywną. Decyzja ta pojawia się w momencie, gdy rząd mniejszościowy zmaga się z trudnościami w uchwaleniu budżetu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee6e450e-bfaa-40ce-8952-c80b50afe4c6</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:21:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eZUk9kpTURBXy85M2JhYWQ3M2E5ZGMwMDZkNDhkOTY1ZGVlNTNhNWEwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>YouTuberzy nie polegają już na przychodach z reklam. Tak dziś zarabia się w sieci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/youtuberzy-nie-polegaja-juz-na-przychodach-z-reklam-tak-dzis-zarabia-sie-w-sieci/2g2292s</link>
			<description>YouTube od lat jest największą sceną dla twórców, ale to, co dzieje się obecnie, dużo bardziej przypomina budowę małych holdingów niż prowadzenie kanału z treściami wideo. Wielu twórców ucieka z modelu uzależnienia od reklam i kontraktów sponsorskich w stronę marek produktowych, usług oraz własności intelektualnej. Tak zarabia się miliony dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">682beec6-f104-4696-a27b-6776a204d72e</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:08:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M1nk9kpTURBXy8zZGUxM2Q3ODUzNDg4NWNhOGY3OGZlNTIzZjg4NGM1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak zabezpieczyć balkon przed zimą. Te proste kroki oszczędzą kłopotów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zabezpieczenie-balkonu-na-zime-jak-chronic-rosliny-i-meble/je8r3xr</link>
			<description>Jesień to idealny moment, aby przygotować balkon na nadchodzące mrozy i opady śniegu. Właściwe zabezpieczenie tej przestrzeni nie tylko ochroni ją przed uszkodzeniami, ale również pozwoli na szybsze przywrócenie jej do życia wiosną. Oto kompleksowy przewodnik po zimowym zabezpieczeniu balkonu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c33a04cc-0886-4c68-a1ad-07aa06ce5792</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:49:27 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R09k9kpTURBXy81MGUzMjUyMjA2MDMwMGZkODQ1NmNjN2U2MjhiMDJiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracowałem na pięciu kontynentach. Kiedy nadeszła emerytura, wiedzieliśmy z żoną, że nie chcemy wracać do domu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-przeprowadzic-sie-na-emeryture-pracowalem-na-pieciu-kontynentach-i-oto-moj/zl0zgme</link>
			<description>Kariera Adriana Spencera w branży produkcyjnej sprawiła, że żył i pracował na pięciu kontynentach — od Chin po Stany Zjednoczone. Kiedy przeszedł na emeryturę w 2025 r., on i jego żona Beverley postanowili osiąść w Azji. Wybrali Malezję.</description>
			<guid isPermaLink="false">07501606-3df3-47e5-bb41-e8443f859e3d</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:46:43 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ry2k9kpTURBXy81YjIzZTJiNjhhYzk3ZjgyNmU3OWQ4YmRhN2VmYTVlYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Slow life a pieniądze – odcinek, którego nie możesz przegapić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odkryj-japonska-metode-kakebo-i-zyskaj-kontrole-nad-swoimi-finansami/2yzcfqe</link>
			<description>Kiedy myślimy o slow life, przed oczami stają nam obrazy spokojnych poranków, aromatycznej kawy i spacerów po parku. Rzadko kojarzymy ten styl życia z... zarządzaniem domowym budżetem. A to właśnie temat najnowszego, 17. odcinka podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot; prowadzonego przez Natalię Kraus-Kowalczyk, czyli Panią od slow life.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d9509b5-6985-4694-83d4-55e195e81461</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mosk9kpTURBXy82MTU4Y2Q4ODdlYjI5YmVmN2I0ZDc0YzQ4NjRlMjkwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbudowali milionowy biznes na bułeczkach cynamonowych. Bez płacenia za marketing</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/mlodzi-rodzice-rozkrecili-cynamonowy-biznes-zrobili-to-bez-wydatkow-na-reklame/k4h503n</link>
			<description>Rodzinna amerykańska firma Mav’s Top Buns sprzedała już ponad pół miliona bułeczek cynamonowych. Współzałożycielka firmy Nikki Ashkar wykorzystała media społecznościowe do rozwoju biznesu bez płatnego marketingu. Łącząc życie rodzinne z prowadzeniem firmy, państwo Ashkar produkują w weekendy nawet 1000 bułeczek dziennie.</description>
			<guid isPermaLink="false">78c02891-43cd-4f8c-9f76-43846f1c50c5</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 05:36:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZB4k9kpTURBXy9kZTNjMGVkYWYxZTkxMGRiYmUxYjI2NjViNWU3OTUyMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kogo stać na polski futbol. Takie biznesy stoją za klubami [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kogo-stac-na-polski-futbol-jakie-biznesu-stoja-za-klubami-pilkarskimi-analiza/3yzxbqd</link>
			<description>Liga Konferencji daje polskim klubom szansę na załatanie dziur w budżetach. Legia Warszawa zainkasowała 400 tys. euro za wygraną z Szachtarem Donieck, Jagiellonia i Raków zarobiły po 133 tys. euro za czwartkowe remisy. Problem w tym, że od wielu, wielu lat te kluby istnieją tylko dlatego, że co roku ktoś do nich dokłada duże pieniądze i niewiele się zmienia. Skąd w ogóle ci pasjonaci mają te dziesiątki milionów? W Business Insiderze prześledziliśmy finansowe kulisy polskich klubów i ich właścicieli. Oto kto, ile i z czego wydaje na polską piłkę. W ub.r. do 21 przeanalizowanych, czołowych polskich klubów właściciele dołożyli łącznie 196,5 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">2da49fef-6f02-445f-8020-6f4cbbf1f32d</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:35:44 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/31Ek9kpTURBXy9mMDk5OTYyYmUzZDhmYjBmY2Y4ODRkZWM3NzJhMjRlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pojechałem elektrykiem z Helu do Zakopanego. Problemy? Inne niż myślałem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/pojechalem-elektrykiem-z-helu-do-zakopanego-ile-to-kosztuje-zaskakujace-wyliczenia/2z9s2kg</link>
			<description>Czy da się przejechać samochodem elektrycznym przez całą Polskę? Sprawdziłem to na własnej skórze — da się. Ba, da się to nawet zrobić w jeden dzień, choć jeszcze kilka lat temu wcale nie musiałoby być to takie oczywiste. Problemy są, ale wcale nie te, które wskazywałbym przed wyruszeniem w podróż. Niektóre wyzwania związane z podróżą elektrykiem po Polsce okazały się mitem, inne faktycznie się potwierdziły.</description>
			<guid isPermaLink="false">02276fd6-c1c5-475b-81c1-d490b3e3cfc0</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:10:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cOnk9kpTURBXy9mNjcyYTc0NTA5MTljMjk1ZThlZWYyNDY2YWQ1OTgyZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten rodzinny biznes przetrwał 180 lat. Sekret sukcesu tkwi w prostym przepisie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/gelato-w-stylu-wloskim-smak-ktory-przenosi-w-czasie/4x0kxmj</link>
			<description>Jesteśmy w Ruvo di Puglia we Włoszech, a dziś spotkam się z Vincenzo i Giulianą, którzy produkują jedne z najwyborniejszych lodów gelato w kraju. Ich historia jest równie bogata, jak historia ich rodzinnego miasta Ruvo, które słynie z architektury i bogatego rzemiosła. Dla rodzeństwa najważniejsze jest utrzymanie przy życiu rzemiosła produkcji gelato.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b20d2e8-79c4-401d-a820-19cb54013e3e</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 03:55:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Efmk9kpTURBXy8xODM1ZDhjNGNiYjQ2MWNjNmYzOTA4MzU4Y2U4N2RhMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amazon planuje zwolnić nawet 30 tys. pracowników korporacyjnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/amazon-planuje-zwolnic-nawet-30-tys-pracownikow-korporacyjnych/712my3n</link>
			<description>Amazon szykuje największą od lat falę zwolnień w biurach. Według trzech osób zaznajomionych ze sprawą, na których powołuje się Reuters, spółka planuje redukcję nawet 30 tys. etatów korporacyjnych. Pierwsze zawiadomienia mają trafić do pracowników już we wtorek.</description>
			<guid isPermaLink="false">8db65f36-a3a4-4e05-9b74-1a2056c132a8</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 20:39:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gD-k9kpTURBXy9mNzg2ZjI4YWM1NWVjMzQyMTNmNjEwZGNkYTljMzAwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maksymalnie 40 tys. zł za etat na kontrakcie? Jest propozycja z Ministerstwa Zdrowia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/maksymalnie-40-tys-zl-za-etat-na-kontrakcie-jest-propozycja-z-ministerstwa-zdrowia/p0mc0b3</link>
			<description>Ministerstwo Zdrowia przedstawiło w Trójstronnym Zespole ds. Ochrony Zdrowia propozycję wprowadzenia górnej granicy wynagrodzeń dla osób pracujących w systemie na umowach cywilnoprawnych. Według informacji przekazanych PAP, limit w przeliczeniu na pełny etat miałby wynieść ok. 40 tys. zł. To pierwsze tak konkretne podejście resortu do uregulowania najwyższych stawek w ochronie zdrowia, finansowanych pośrednio ze środków publicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">32285075-0f38-4428-b75b-5e2cb1ad8954</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:46:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/La5k9kpTURBXy84M2U4NzE4ZmE0NmQ4ZTEzNmMzYzJhNDAyNmRkZjg4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie prezydentem do osiągnięcia prawie stu lat. Paul Biya wybrany na ósmą kadencję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/bedzie-prezydentem-do-osiagniecia-prawie-stu-lat-paul-biya-wybrany-na-osma-kadencje/31jjg1n</link>
			<description>Paul Biya został zwycięzcą wyborów prezydenckich w Kamerunie i obejmie urząd na ósmą, siedmioletnią kadencję. Decyzję ogłosiła w poniedziałek Rada Konstytucyjna. Oficjalnie Biya, dziś 92-letni, uzyskał 53,66 proc. głosów, a jego główny rywal, były rzecznik rządu i minister pracy Issa Tchiroma Bakary, 35,19 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfb1b38c-cd6e-42c9-b748-a8d38f80a844</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 17:38:24 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/itnk9kpTURBXy9mNTk5N2I4M2IyY2FhYjk1ZGU2Yjk1MTJlNzljOTkxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef giełdy kryptowalut &quot;zadbał&quot; o interesy Trumpa tuż przed łaską prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/szef-gieldy-kryptowalut-zadbal-o-interesy-trumpa-tuz-przed-laska-prezydenta/qf54brj</link>
			<description>Pod koniec października 2025 r. Donald Trump ułaskawił Changpenga &quot;CZ&quot; Zhao, miliardera i założyciela giełdy kryptowalut Binance. Decyzja spadła na rozgrzaną do czerwoności scenę krypto i polityki, bo w tym samym roku ekosystem Binance odegrał ważną rolę w starcie World Liberty Financial — przedsięwzięcia kryptowalutowego współtworzonego przez członków rodziny Trumpów. To splot faktów, który natychmiast wywołał pytania o potencjalny konflikt interesów i motywy stojące za prezydencką łaską.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f8a88d6-ee43-49d7-bf80-7112340a72e2</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 16:17:49 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q0Bk9kpTURBXy84Mjk0OGRiN2FhNmZlMDM4MWIwYmY2ZTJiNmQyZWE4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oprocentowanie obligacji skarbowych kolejny raz w dół. Oto nowe stawki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/oprocentowanie-obligacji-skarbowych-kolejny-raz-w-dol-oto-nowe-stawki/w9j36sn</link>
			<description>Ministerstwo Finansów kolejny raz, w ślad za obniżkami stóp procentowych przez Radę Polityki Pieniężnej, zmniejszyło oprocentowanie większości obligacji detalicznych. W przypadku listopadowej oferty stawki pójdą w dół o 0,25 pkt. proc. Nie zmieniło się oprocentowanie jedynie obligacji 3-miesięcznych – wynika z poniedziałkowego komunikatu MF.</description>
			<guid isPermaLink="false">2433b58c-6769-47c4-8097-06e4932a6d19</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:49:43 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eb8k9kpTURBXy84NWFkNmMxN2U3OTRhYWExNDdmM2E0MTlkNTc4YjdlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Qualcomm wchodzi do gry i powalczy z Nvidią i AMD. Akcje spółki wystrzeliły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/qualcomm-wchodzi-do-gry-i-powalczy-z-nvidia-i-amd-akcje-spolki-wystrzelily/t0hrc7m</link>
			<description>Qualcomm ogłosił, że wchodzi w segment centrów danych z nową rodziną akceleratorów sztucznej inteligencji. To wyraźna zmiana kursu dla producenta kojarzonego dotąd głównie z łącznością bezprzewodową i chipami do smartfonów. Po ogłoszeniu kurs akcji wzrósł o około 15 proc. Rynek zareagował na perspektywę konkurencji dla Nvidii i AMD.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ba075a9-61e9-4591-9ccd-82a2ff26841d</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:37:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5FEk9kpTURBXy9lYTZkYjQ0ODU1ZjY3NTZkY2MxNjRlNThmMzAzNGQ3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle rodzice wydają na wyprawkę szkolną. Rekordowe koszty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wydatki-rodzicow-na-szkole-bija-rekordy-tak-zmienia-sie-budzet-rodzin/sf27826</link>
			<description>Rozpoczęcie roku szkolnego 2025/2026 okazało się wyjątkowo kosztowne dla polskich rodziców. Jak wynika z najnowszego badania CBOS, przeciętne wydatki związane z zakupem podręczników, przyborów szkolnych, strojów oraz opłat za ubezpieczenie czy czesne sięgnęły 2407 zł. To aż o 813 zł więcej niż w roku ubiegłym.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2702a79-569d-4cc5-a1b8-08c39ea70c37</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:09:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4qzk9kpTURBXy83ZDY0NmYwNWRjNDZmZjQ4NDI1MmI1Nzk0OGJiNzBjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co drugi użytkownik aplikacji VeloBanku korzysta z VeloKorzyści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/co-drugi-uzytkownik-aplikacji-velobanku-korzysta-z-velokorzysci/9qcvqqr</link>
			<description>Ponad połowa użytkowników zwiększyła poziom korzyści w popularnym programie VeloBanku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1a46504-7e74-4b40-9a2d-74bdb588a7ef</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:26:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZaCk9kpTURBXy9hNDJhYTNmOTJkZWQwYmMxMjM2YTZkOTc1YTY0YWYxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie zmiany w ZUS. Chodzi o dostęp do dokumentów dla milionów Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wielkie-zmiany-w-zus-chodzi-o-dostep-do-dokumentow/1nvf8zg</link>
			<description>Zakład Ubezpieczeń Społecznych (ZUS) zapowiada duże zmiany w sposobie korzystania z kont internetowych. Celem jest uproszczenie obsługi i ułatwienie dostępu do najważniejszych informacji, wniosków i dokumentów. Nowa odsłona portalu ma zostać udostępniona klientom pod koniec 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">1ffeed29-3ae5-45e6-9a2b-8b33f9b6ddfe</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:06:09 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rv-k9kpTURBXy9iYzNhMjBhODY2MGM4YTQxYzIzZTc2NTFlOWY0ZmU4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bundeswehra modernizuje się na potęgę. Drony i satelity w centrum uwagi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowa-wojskowa-lista-zyczen-niemiec-o-wartosci-377-mld-euro/5t0x2hs</link>
			<description>Nowy plan zamówień publicznych, do którego dotarła redakcja serwisu POLITICO, prezentuje strategię Belina na to, jak zbudować kręgosłup odrodzenia obronności Europy. Kanclerz Niemiec Friedrich Merz w maju tego roku pierwszy raz stwierdził: Niemcy zamierzają przekształcić Bundeswehrę w &quot;najsilniejszą konwencjonalną armię w Europie&quot;, zobowiązując się do zapewnienia jej &quot;wszystkich potrzebnych środków finansowych&quot;. Pięć miesięcy później do tych ambicji przygotowano listę wymogów sprzętowych, które znalazły się wewnętrznych dokumentach rządu federalnego. Ujawnia je POLITICO.</description>
			<guid isPermaLink="false">95f7f9c8-b574-4193-86f7-07dd3fd18ce6</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 12:59:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o3Ok9kpTURBXy84ODFiMmJkYjA4OTYwNjgzOTg2YzI2ZjgzYTMxYTIyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia Europejska wciąż w czołówce partnerów handlowych Rosji. Pomimo sankcji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/unia-europejska-handel-z-rosja-w-2024-r-mimo-sankcji-szczegoly/el6l3z3</link>
			<description>Pomimo szerokich sankcji, Unia Europejska w 2024 r. utrzymała się w pierwszej trójce partnerów handlowych Rosji — wynika z danych Niemieckiego Instytutu Ekonomicznego (IW). Wartość wzajemnej wymiany wyniosła 67,5 mld euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">219c0a39-aa71-4273-b064-36d268a27fe9</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 12:15:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Ttk9kpTURBXy8zZmRhZGMwMjBlMmY4MGU3M2E1NWUzMDNkYTI2YjEyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwszy taki wyrok w Polsce. Firma straciła kontrakt przez błędne użycie AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/fikcyjne-dane-i-nieistniejace-prawo-firma-stracila-kontrakt-przez-uzycie-ai/9pbcyj2</link>
			<description>Firma Exdrog, ubiegająca się o kontrakt na utrzymanie dróg w Małopolsce, wykorzystała sztuczną inteligencję do przygotowania wyjaśnień mających przekonać zamawiającego, że zaoferowana przez nią cena nie jest rażąco niska. Jak donosi poniedziałkowy &quot;Puls Biznesu&quot;, narzędzie AI wytworzyło jednak fikcyjne dane i nieistniejące przepisy prawa.</description>
			<guid isPermaLink="false">497ed525-f192-4959-b3cc-c3a411c8f420</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 09:58:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2uhk9kpTURBXy9kM2MzNTJhNzY2YjY2ZWY0M2QyZjBmMmNmOTkyOGU1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Miasta widma jak na Sycylii&quot;. Eksperci o radykalnej zmianie na rynku nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polska-moze-byc-krajem-pelnym-pustostanow-to-moga-byc-miasta-widma-jak-na-sycylii/2cfb2d4</link>
			<description>Za dwie dekady Polska może stać się krajem pełnym pustostanów sprzedawanych za symboliczne kwoty — ostrzegają eksperci cytowani przez poniedziałkową &quot;Rzeczpospolitą&quot;. Demografia, a dokładnie gwałtowny spadek liczby ludności i gospodarstw domowych, ma w najbliższych latach radykalnie zmienić rynek mieszkaniowy w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">668689ec-bc92-4b8a-9896-dedaa5e9cc2e</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:35:23 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X_Kk9kpTURBXy9hMjRjZjg0MzRiMTE0NzVlZjA5OTUyMjE2YmY0YmE4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak drogo już dawno nie było. Mamy nowe dane [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tak-drogo-juz-dawno-nie-bylo-mamy-nowe-dane/rfspxke</link>
			<description>W sklepach mamy dość nagłą podwyżkę cen. Z danych PanParagon dla Business Insider Polska wynika, że tak drogo nie było od początku sierpnia bieżącego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">f86adc00-4997-450b-a8d7-20401a0ff97b</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:24:40 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8o2k9kpTURBXy8zZGUzZjMwZTcxMzIwODU2Zjc2MjhmMWQyMTJiZTNmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podejrzane transakcje. Jest pilne oświadczenie banku Santander</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nieuprawnione-wyplaty-z-kont-jest-pilne-oswiadczenie-banku-santander/jbbwj45</link>
			<description>Bank Santander poinformował, że jego systemy bezpieczeństwa wykryły przestępcze transakcje przy użyciu kart płatniczych klientów. Jak przekazało biuro prasowe banku, podejrzane operacje realizowano w bankomatach należących do sieci współpracującej z instytucją. Santander zapewnił, że wszystkie utracone środki zostaną zwrócone, a karty potencjalnie zagrożone zostały zablokowane.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8b017ce-b059-45cb-a8e8-b8faa1a41a0c</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:28:09 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rYBk9kpTURBXy80ZjcyN2NlNDY4MmY1MzljYTZjOGY1YjIxMWNlMzIwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiceprezes PFR zdradza plany funduszu. Te spółki mogą trafić na giełdę [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pfr-szykuje-nowa-strategie-wiceprezes-kresli-scenariusze-dla-firm-ktore-kontroluje/xjbg881</link>
			<description>Prace nad strategią Polskiego Funduszu Rozwoju są już na finiszu. Zostanie opublikowana jeszcze w tym roku — mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska wiceprezes Polskiego Funduszu Rozwoju ds. inwestycji Mikołaj Raczyński. Zdradza też jakie spółki z portfela funduszu są strategiczne, a które z nich mogą trafić na giełdę. Wiceprezes PFR wskazuje co myśli o fuzji PZU i Banku Pekao czy debiucie na GPW bydgoskiej Pesy oraz spółki z przemysłu zbrojeniowego — WB Electronics.</description>
			<guid isPermaLink="false">97c95856-a0bd-410f-b735-31a43263ad00</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 05:00:39 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Wyk9kpTURBXy9hNDgzNTYzZTZlZWZjZWQ2ZTkzNDVlMGU0YTE0NDAzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Idzie kryzys? Sprawdziliśmy, w których regionach grożą masowe zwolnienia [MAPY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rekordowa-fala-zwolnien-w-polsce-tysiace-osob-zagrozonych-wzrosty-rok-do-roku-mapy/tbyr3lq</link>
			<description>Czy przez Polskę przetacza się rekordowa fala zwolnień? Gdyby popatrzeć na zbiorcze dane, to tak. Do końca września pracodawcy zgłosili chęć zwolnienia ponad 88 tys. pracowników. To aż o 53,8 tys. więcej niż w całym poprzednim roku. Za tak duży wzrost odpowiada tylko jedno województwo, a nawet powiat. To Warszawa. Trudna sytuacja jest jeszcze w dwóch województwach: śląskim i małopolskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">14354a3c-a795-48ab-8d86-559804fa265b</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NRik9kpTURBXy8wZTgzZWQ1ODE4N2FlZjBjNDQwZDM3NDY3MTNkZTFkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jaka akcyza od miękkich hybryd? Jest precedensowy wyrok NSA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/miekkie-hybrydy-a-akcyza-wyrok-nsa-rozstrzyga-spor-podatkowy/jfc4gw5</link>
			<description>Od ponad roku trwają spory o opodatkowanie samochodów osobowych typu MHEV, czyli tzw. miękkich hybryd. Sprzedawcy takich pojazdów, czyli dealerzy i importerzy, nie wiedzą, czy mają płacić niższą, czy wyższą akcyzę. Organy podatkowe uważają, że właściwa jest wyższa akcyza. Pierwszy taki spór rozstrzygnął Naczelny Sąd Administracyjny. To jasny sygnał, w którą stronę może iść orzecznictwo sądów w sprawie akcyzy od miękkich hybryd.</description>
			<guid isPermaLink="false">eeba1443-b3c4-49ed-b1bf-995110d83f99</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 04:56:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BWAk9kpTURBXy8xMGViNDJiNzBjMGVmYWJmMGQwZDkwZGE1YjQwNzhkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>BGK wspiera PGZ. Gwarancje na miliard złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-grupa-zbrojeniowa-z-gwarancjami-bgk-wsparcie-dla-obronnosci/cje9fnl</link>
			<description>Bank Gospodarstwa Krajowego (BGK) i Polska Grupa Zbrojeniowa (PGZ) podpisały porozumienie o udzieleniu gwarancji bankowych na kwotę 1 mld zł. Umowa, będąca efektem współpracy ogłoszonej na tegorocznych targach MSPO w Kielcach, ma na celu wsparcie polskiego przemysłu obronnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">1923c2a7-787d-4cea-bb32-90169e0a8a63</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 17:10:33 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j3Rk9kpTURBXy83YmZiYzQ3NzQ1ZDAxNDEzZTdkMjQ2NTRjNjhhY2JjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Adamed. Polska firma farmaceutyczna z globalnym zasięgiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/adamed-polska-firma-farmaceutyczna-z-globalnym-zasiegiem-i-innowacjami/fcw5q7n</link>
			<description>Adamed to jedna z czołowych polskich firm farmaceutycznych. Przedsiębiorstwo, założone przez Mariana Adamkiewicza w 1986 r., ojca Macieja Adamkiewicza, od lat inwestuje w nowoczesne technologie oraz badania nad innowacyjnymi lekami.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ed8e580-c467-478b-8662-8adbc040ad74</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 17:04:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C6ok9kpTURBXy84N2IxZGIyYmYzMjRhZDdmNDc1MDM2NzlkNTZhMjkwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PiS chce podatków 3.0. Automatyzacja dla firm, AI dla fiskusa i miliardy dla budżetu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/raport-ai-tax-pis-chce-rewolucji-30-w-podatkach-zwrot-vat-w-tydzien-co-z-urzednikami/mpt7hx3</link>
			<description>Zwrot VAT automatycznie w siedem dni, czyli sześć razy szybciej niż obecnie, skrócenie czasu poświęconego na rozliczenie podatków z trzech godzin do 15 minut — bo ma to być tak proste, jak zamówienie taksówki przez aplikację. Czy to możliwe? Posłowie PiS, autorzy &quot;Raportu Ai TAX&quot;, zapewniają, że tak. Wystarczy zainwestować 7,7 mld zł w zmianę obecnego systemu podatkowego na model 3.0, a koszt ten zwróci się już w roku.  Ten rewolucyjny pomysł niesie jednak ze sobą sporo ryzyk — w tym możliwe zwolnienia w skarbówce.</description>
			<guid isPermaLink="false">7309fbd1-098b-4276-aeab-441987594337</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 16:40:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/115k9kpTURBXy9lYjllMDkwODY5MzJlYzRiNTgzZjNmYTBmZTE2NjdiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef państwowego giganta zapowiada kluczową inwestycję w polskiej energetyce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kluczowa-inwestycja-w-krajowej-energetyce-prezes-enei-zapowiada/xn8gly1</link>
			<description>Enea przygotowuje się do rozpoczęcia jednej z kluczowych inwestycji w krajowej energetyce — budowy bloków gazowych w Elektrowni Połaniec. Jak poinformował w rozmowie z portalem WNP.pl prezes spółki, Grzegorz Kinelski, projekt jest na tyle zaawansowany, że w przypadku szybkiego uzyskania ofert wiążących możliwe będzie zgłoszenie inwestycji do grudniowej aukcji rynku mocy.</description>
			<guid isPermaLink="false">efa53ae8-9e9f-418f-8008-c8f8be8e2e68</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 16:34:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J1Tk9kpTURBXy9mNzFhZTIxYzU5OTZmYTlhNzNjYjI3YTlmYTA1YzM2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Media społecznościowe pod lupą. Możliwe wielomiliardowe kary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/meta-i-tiktok-pod-lupa-ke-mozliwe-wielomiliardowe-kary/mk5pes3</link>
			<description>Komisja Europejska oskarżyła gigantów cyfrowych, Meta i TikTok, o naruszenie przepisów wynikających z unijnego Aktu o usługach cyfrowych (DSA). W piątkowym oświadczeniu KE wskazała na uchybienia w zakresie przejrzystości i rozliczalności, które mogą skutkować karą sięgającą nawet 6 proc. ich rocznego globalnego obrotu.</description>
			<guid isPermaLink="false">6752b8fd-dc80-46fc-8e25-b80c24bb765b</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:28:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/As7k9kqTURBXy81YjQ3YmQwNGU2YzM1YzVkMTEyOWQ2YjZlYjI0MmRkOS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyższy podatek CIT od banków przyniesie nieoczekiwany skutek przed końcem roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wyzszy-podatek-cit-od-bankow-przyniesie-nieoczekiwany-skutek-oto-pozytyw/qzx3zwk</link>
			<description>Bank Millennium przyznaje, że rządowa podwyżka podatku nałożona na banki w przyszłym roku będzie miała &quot;wpływ na setki milionów złotych&quot;. W oczywisty sposób negatywnie odbije się na wynikach kredytodawców. Jest jednak pewien nieoczywisty pozytyw dotyczący wartości aktywów.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b8ff271-250e-4c09-b821-7b4facc514a5</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:48:28 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bRsk9kpTURBXy9mMmFhNzU5YzM0OTM2ZjgxOTY3NWJkMmNmODI4ZjgzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie chcą się starzeć. Oto, jak miliarderzy próbują zatrzymać czas</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/przeprogramowanie-komorek-czy-nauka-pokona-starzenie-sie/34r8xy0</link>
			<description>Wyobraźcie sobie, że możecie cofnąć czas i odwrócić proces starzenia. Pozbyć się zmarszczek, siwych włosów lub znowu widzieć idealnie. Jest kilka startupów próbujących to umożliwić, a miliarderzy wlewają w to pieniądze, mając nadzieję, że technologia zostanie opracowana, zanim będzie dla nich za późno.</description>
			<guid isPermaLink="false">98f0f716-4a28-435e-b191-6e35948ce486</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:43:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DF1k9kpTURBXy9jZGM3ZTBhZjRkMmJmYjQ0MzAyMDUzZjg4MzRjNDFmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maciej Adamkiewicz nie żyje. To jeden z najbogatszych Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/maciej-adamkiewicz-nie-zyje-wspoltworca-adamedu-odszedl-w-czwartek/zbfzfg2</link>
			<description>Maciej Adamkiewicz, współwłaściciel Adamed Pharma, wieloletni prezes zarządu oraz członek rady nadzorczej, zmarł w czwartek. Spółka poinformowała, że jego śmierć to ogromna strata dla całej społeczności Adamed, polskiej medycyny oraz branży farmaceutycznej. Adamkiewicz przez lata odgrywał kluczową rolę w rozwoju firmy, która stała się jednym z liderów rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">a379691a-398b-4ed0-8556-393b3936f5ca</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:00:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aork9kpTURBXy9jZjdkNjhjMzg5MmFlYjViMjk0NjNhMmM3NmMyNzVlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy hit inwestycyjny wśród Polaków? Kuszą zyski i atrakcyjne ceny mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/hiszpania-i-bulgaria-sa-passe-nowy-kierunek-inwestycji-polakow/b453xce</link>
			<description>Nieruchomości w Hiszpanii czy Bułgarii przyciągają Polaków. Teraz na horyzoncie pojawił się nowy kierunek — Tajlandia. Ile kosztuje luksusowy apartament na Phuket, który można przeznaczyć na wynajem? Ceny są nadal niższe od europejskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6092fa4-1180-4c1b-8e42-7a390d774cb0</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:22:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aoLk9kpTURBXy8wM2NlMzA3NjVhM2EwYzRkOGFhM2EyMTUxMDM0ODM4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>12,5 godziny rozmów 27 przywódców. Tyle udało się osiągnąć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/unia-europejska-sankcje-na-rosje-i-wsparcie-ukrainy-podsumowanie-szczytu/vh9sbdr</link>
			<description>Szczyt liderów Unii Europejskiej, który trwał aż 12,5 godziny, zakończył się zaledwie kilkoma konkretnymi decyzjami. Dyskusje obejmowały szeroki zakres tematów — od sankcji wobec Rosji, przez kwestie klimatyczne, po sprawy migracyjne. Choć udało się uzgodnić kilka kwestii, wiele tematów odłożono na później.</description>
			<guid isPermaLink="false">49f5e370-c3c3-4126-835f-0f0cfbcbdd2e</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:19:44 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Et7k9kpTURBXy80NWUyMzdlOTMyZTY5MGFhZjA0M2Q0NzQ2YWE1MGVlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy zmiana czasu w Polsce? Debata o sens trwa cały rok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zmiana-czasu-w-polsce-kiedy-i-czy-ma-to-sens/v0x2b0l</link>
			<description>Dyskusja o tym, czy przestawiać czas z letniego na zimowy i odwrotnie trwa już od lat. Wady i zalety obu rozwiązań są wszystkim znane, a jednak decyzji brak. W związku z tym w nocy z 25 na 26 października 2025 r., znów cofniemy wskazówki zegarów o godzinę z 3:00 na 2:00, aby przejść na czas zimowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b05d387-0019-47e7-8dbd-8686eb9ad4ce</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X0tk9kpTURBXy85ZDc0OWQ5ODNiODkzY2MwOTQ0ZjI3NTBkYTg4NDAzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór w rządzie o zamianę zlecenia na etat. Resort pracy łagodzi wielką reformę?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/resort-pracy-lagodzi-wielka-reforme-beda-kolejne-rozmowy-o-zamianie-zlecenia-w-etat/tdqv9rk</link>
			<description>Resort pracy kierowany przez Agnieszkę Dziemianowicz-Bąk przedstawił nową wersję nowelizacji ustawy o Państwowej Inspekcji Pracy. To reforma, która ma pozwolić zamienić umowy-zlecenia, a także kontrakty z samozatrudnionymi na umowy o pracę. Wprowadzone zmiany są jednak kosmetyczne — część postulatów firm została uwzględniona, ale trzon projektu pozostał bez zmian. Jego kształt może się jeszcze zmienić. Jak bowiem ustalił Business Insider Polska, w Kancelarii Premiera odbędzie się spotkanie z partnerami społecznymi w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee83e1cf-94c9-461b-bf45-802dcd37a675</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:37:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x4Qk9kpTURBXy8xZjUwYTZkMGI5YTU4N2E5ZGY3YjEwZGY0YjY1ZjAwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inwestorzy wracają do biur w Warszawie. Popyt rośnie mimo ograniczonej podaży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/czynsze-biurowe-w-warszawie-rosna-co-wplywa-na-ich-wzrost/s3l51c2</link>
			<description>Warszawski rynek biurowy wchodzi w fazę ograniczonej dostępności. W 2026 r. w centrum miasta nie zostanie oddany do użytku żaden nowy budynek, a stawki czynszów rosną najszybciej od niemal dwóch dekad. Eksperci JLL i CBRE wskazują, że presja na warunki najmu będzie się nasilać, a lokalizacja i dostęp do metra zyskają jeszcze większe znaczenie. Nowy Plan Ogólny Warszawy może uporządkować rynek, ale nie rozwiąże problemu braku powierzchni.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c5ba6b6-495e-496f-beb5-32fd8fd92daf</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:33:41 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7JCk9kpTURBXy8xODIwNmM2ZTg4Yjc0OGJlYjAwOTYwNzg2YTY4Y2RjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryszard Petru ujawnia majątek wart miliony. Tymczasem Nowoczesna zniknie z polskiej sceny politycznej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oswiadczenie-majatkowe-ryszarda-petru-zarabia-min-na-wynajmie-nieruchomosci/djy1j07</link>
			<description>Poseł Ryszard Petru, znany z działalności w ugrupowaniu Nowoczesna, który w swoim oświadczeniu majątkowym wykazał m.in. nieruchomości warte ponad 10 mln zł oraz dochody sięgające ponad 2,4 mln zł, jednocześnie stoi u progu symbolicznego końca swojej dawnej partii. Po dziesięciu latach istnienia Nowoczesna ma podjąć uchwałę o samorozwiązaniu, co otwiera drogę do połączenia z Platformą Obywatelską oraz Inicjatywą Polską.</description>
			<guid isPermaLink="false">85427634-fcd3-4d91-a96e-4b61ee8193ea</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:27:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BaTk9kpTURBXy84OTNhZjU4NmQyY2VjYjVjNTYzMmIzZWZhN2UzOTA2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stabilizacja na rynku mieszkań. &quot;Niewielkie wahania cen&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-nieruchomosci-gdzie-ceny-mieszkan-rosna-najszybciej/dztbcep</link>
			<description>Wrzesień przyniósł zauważalne zmiany na rynku nieruchomości wtórnych w Polsce. Jak wynika z najnowszej analizy Grupy Morizon-Gratka, w większości dużych miast średnie ceny ofertowe mieszkań poszły w górę — zarówno w ujęciu miesięcznym, jak i rocznym. Wyjątkiem pozostają dwa największe rynki: Warszawa i Kraków, gdzie ceny wciąż są niższe niż przed rokiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d56d004-60ad-4859-8590-636f3a13d1f1</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:17:18 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C8kk9kpTURBXy9iYzA4Y2MyMjkzYzA1NjFjNWRkMTJjYjRkMmE1ZWIxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siedem rodzin, które trzęsą Niemcami. Nawet za Odrą mało kto kojarzy ich przedstawicieli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kojarzysz-te-nazwiska-oto-siedem-rodzin-ktore-trzesa-niemcami-i-unikaja-fleszy/vtsytvq</link>
			<description>W Niemczech jest więcej miliarderów niż kiedykolwiek wcześniej, jednak wielu z nich żyje w ukryciu. Te siedem rodzin przedsiębiorców kontroluje miliardowe koncerny, nie stając jednak w świetle reflektorów. Wpływają na kluczowe branże i pokazują, jak działa ciche bogactwo.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b52a404-2827-4dc0-9dad-5ea17c50383b</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 05:09:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZek9kpTURBXy9iODRmMTA4MWVlNDBlYzIzMzk2NjdiOTUzM2NlNTQ0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pionierzy technologii wzywają do zakazu superinteligencji. Grozi nam wyparcie pracy ludzkiej i ekonomiczna bezsilność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pionierzy-technologii-wzywaja-do-zakazu-superinteligencji-grozi-nam-wyparcie-pracy/er6ewcg</link>
			<description>Szeroka i zaskakująco zróżnicowana koalicja — od &quot;ojców chrzestnych&quot; współczesnej AI, przez miliarderów i laureatów prestiżowych nagród, po medialnych liderów amerykańskiej prawicy — podpisała apel o zakaz prac nad tzw. superinteligencją, czyli systemami przewyższającymi ludzi we &quot;wszystkich zasadniczych zadaniach poznawczych&quot;. Sygnatariusze domagają się wstrzymania wyścigu, dopóki nie powstanie szeroki konsensus naukowy, że da się to zrobić w sposób bezpieczny i kontrolowalny, a zarazem pojawi się silne poparcie społeczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ed075c8-d055-4fd6-a76f-fe6102b24cf8</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 04:51:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZCMk9kpTURBXy8xYzZjMTQ2MzY1YmNlNjQyM2FlYThiZDcwMDk3ZThmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska podzielona: tu budują na potęgę, a tam nic nie powstaje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/dlaczego-aglomeracje-dominuja-w-budownictwie-eksperci-wyjasniaja/7714c1b</link>
			<description>Polska dzieli się na dwie części — tę, która buduje się w zawrotnym tempie, i tę, gdzie praktycznie nic nie powstaje. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl alarmują: różnice są tak ogromne, że w samym powiecie poznańskim przez dekadę wybudowano więcej metrów kwadratowych, niż liczy cały Olsztyn.</description>
			<guid isPermaLink="false">6464d184-2810-41b0-b782-ec3c19791fcb</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 04:25:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/__Vk9kpTURBXy82OTI5OTA5NTJmOWE0ZDI4N2Y1YjdhM2UyYmZlZmIzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak zagraniczni inwestorzy i decydenci widzą Polskę. Ciepłe słowa i zastrzeżenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-w-oczach-inwestorow-sukcesy-i-wyzwania-gospodarcze-relacja-z-waszyngtonu/plfjcyf</link>
			<description>— Sporo dyskusji podczas spotkań w Waszyngtonie poświęcono wzrostowi gospodarczemu na świecie i jego źródłom oraz rosnącemu w wysokim tempie zadłużeniu. O ile w tym pierwszym zakresie Polska wyróżnia się bardzo pozytywnie, to pod względem długu widać pewne obszary do niepokoju. Generalnie bankowcy i inwestorzy zagraniczni optymistycznie patrzą na nasz kraj — mówi Marek Lusztyn, wiceprezes mBanku, po spotkaniach w Waszyngtonie. Dodaje, że dostrzegane jest rosnące znaczenie geopolityczne Polski i wielki sukces gospodarczy, jaki osiągnęliśmy przez ostatnie 30 lat, w tym dołączenie do 20 największych gospodarek świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e4f049a-28a1-42c2-adf6-4bc24aa5b81d</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_wfk9kpTURBXy82YmVkYTVkYTRhZGY5Zjg0NzU5ODUwMjY3NmVkOTUwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
