<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Andrzej Domański o propozycji prezydenta. "To nie jest polityka, jaką chcielibyśmy prowadzić"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/andrzej-domanski-o-projekcie-karola-nawrockiego-to-nie-jest-nasza-polityka/pp54zft</link>
			<description>Minister finansów i gospodarki Andrzej Domański skomentował propozycję zmian w podatkach, jaką przygotował Karol Nawrocki. Ocenił, że koszty realizacji prezydenckiego projektu, przewidującego m.in. zerowy PIT dla rodzin z co najmniej dwójką dzieci, wyniosą 30 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">09659212-979a-489d-876e-8a92610d1324</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Aug 2025 18:47:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_hMk9kpTURBXy9jMjVlMzA5NWE4OWExNGE4ZDJmOThkZTFjYTBlZTY0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki czekają zmiany. Minister zapowiada nowy podatek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sektor-bankowy-pod-lupa-nowe-regulacje-podatkowe-w-drodze/zx2pqhn</link>
			<description>W najbliższych tygodniach przedstawione zostaną założenia nowych przepisów dot. nałożenia dodatkowej kwoty podatku na sektor bankowy — zapowiedział w środę minister finansów i gospodarki Andrzej Domański.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5e23bdd-ae0b-421b-ab6b-ac56e82b2673</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Aug 2025 18:21:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jDgk9kpTURBXy82ODA2YjY3N2ZmYzI2MjA1Y2ZmZjM0ZWY5NWQ4NmM2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa danina w Polsce. Ekspert o podatku cyfrowym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-ekspert-proponuje-15-proc-podatek-cyfrowy-co-to-oznacza/kw87cjl</link>
			<description>Jan Oleszczuk-Zygmuntowski z Polskiej Sieci Ekonomii ocenia, że Polska powinna wprowadzić podatek cyfrowy w wysokości 15 proc. Tyle, ile wynoszą cła nałożone przez prezydenta USA na większość towarów importowanych z UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">2dc9fd12-8509-4ca2-afdb-ecce6001a410</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Aug 2025 17:18:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rgek9kpTURBXy9kYWZlMWYzMmMwZjlmNzZjY2NmZDYyMTkwODM3NjAzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dolar na spadkach. Jak podejść do inwestowania i połączyć to z ETF-ami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/dolar-na-spadkach-jak-podejsc-do-inwestowania-i-polaczyc-to-z-etf-ami/vz2fnpj</link>
			<description>Dolar jest dla wielu inwestorów czymś więcej niż tylko walutą. To sposób na dywersyfikację oszczędności, zabezpieczenie części majątku przed lokalnymi zawirowaniami i okazja do zysków, gdy kurs się waha. Pytanie brzmi jednak nie "czy", tylko "jak" to robić, żeby nie przepłacać, nie gonić za ceną i nie ryzykować ponad miarę.</description>
			<guid isPermaLink="false">4fc76f1b-24c3-492a-a3f9-881da12c0257</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Aug 2025 13:56:17 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8lKk9kpTURBXy9iMWZhOGYzOGY4YTJmYzJjZTYxMThmOGZmMmFiN2UzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca w IT. Wysokie stawki kuszą, ale chętnych brak</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/branza-it-w-polsce-niebotyczne-pensje-nie-przyciagaja-specjalistow/jgqnb3z</link>
			<description>Branża IT w Polsce wciąż przyciąga uwagę kandydatów, jednak preferencje dotyczące formy zatrudnienia i wyboru specjalizacji wyraźnie się zmieniają. Jak wynika z najnowszego raportu No Fluff Jobs, specjaliści od architektury IT mogą liczyć na pensje sięgające nawet 32 tys. zł netto na kontrakcie B2B. Na podium najlepiej opłacanych specjalizacji znalazły się również ERP i AI. Mimo atrakcyjnych stawek, chętnych z odpowiednimi kwalifikacjami wciąż brakuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">2750e8e9-a5a6-4bb2-b69e-6e3ee2900445</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Aug 2025 11:41:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y-Bk9kpTURBXy9jZWY0NGU1NDY2MzNkZDBjNTc3NTFiMmZkNTlkZTI1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największe czerwone flagi podczas rekrutacji. Czytelnicy Business Insidera wskazują, co ich odrzuca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/oto-najgorsze-rozmowy-o-prace-czytelnicy-wskazuja-czerwone-flagi/7gcwg0v</link>
			<description>Co w rozmowie kwalifikacyjnej zapaliłoby u ciebie lampkę ostrzegawczą? Amerykański Business Insider zapytał czytelników, jakie sytuacje podczas rozmowy o pracę budzą w nich niepokój. Z odpowiedzi wyłania się kilka powtarzających się punktów.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a78ba2c-2811-435b-a635-d979c2c902af</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Aug 2025 04:27:18 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gkrk9kpTURBXy83NWNhNzM1N2FlMmRmMjM5YTMxNjVmNzJmYzU2N2RhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec absurdu w rękach prezydenta. Świadczenia 100 tys. emerytów w górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-czerwcowe-czy-warto-spieszyc-sie-z-pozwem-przeciwko-zus/3nwd8xk</link>
			<description>Wszystko wskazuje na to, że po wielu latach skończy się problem pod nazwą "emerytury czerwcowe". Ustawa porządkująca legislacyjny chaos, po postulowanych przez ekspertów w Business Insider Polska poprawkach, trafiła już na biurko prezydenta Karola Nawrockiego i tylko od jego decyzji zależy, czy ok. 100 tys. seniorów dostanie podwyżki wraz z wyrównaniem. Na ten ruch czekają również ci, którzy z ZUS-em poszli do sądu lub zastanawiają się, czy tego nie zrobić. Wyjaśniamy, co nowe przepisy oznaczają dla nich.</description>
			<guid isPermaLink="false">1ec2d881-038d-4d18-b8fd-e9e3a66ee2e7</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Aug 2025 03:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uSGk9kpTURBXy9mODcxYWQxMzYzYjNlY2YzMWM3MzRiM2ZlOGJhYjNlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd zdecydował o nowych świadczeniach mieszkaniowych dla służb mundurowych. Ile wyniosą?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-przyjal-zmiany-dla-sluzb-mundurowych-chodzi-o-swiadczenie-mieszkaniowe/ye40r4t</link>
			<description>Rząd przyjął dziś zmiany ważne dla służb mundurowych. Świadczenie mieszkaniowe dla funkcjonariuszy Policji, Straży Granicznej, Państwowej Straży Pożarnej, Agencji Bezpieczeństwa Wewnętrznego, Agencji Wywiadu, Służby Kontrwywiadu Wojskowego, Służby Wywiadu Wojskowego, Służby Ochrony Państwa ma wynieść maksymalnie 1800 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">e57620e2-06c9-4b96-bb81-0dbd990d0f25</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 15:05:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6imk9kpTURBXy83Mzk1OTFjNGZhZjEzNGYzZTY0ZjIxYWY4ZTk2MTJiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny coraz bliżej. Nowa inwestycja przeliczy do 250 mln opakowań rocznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/system-kaucyjny-coraz-blizej-nowa-inwestycja-przeliczy-do-250-mln-opakowan-rocznie/htgd9vj</link>
			<description>Jedno z najnowocześniejszych centrów liczenia w Polsce, przeznaczone do obsługi systemu kaucyjnego, powstanie na terenie zakładu przetwarzania należącego do Grupy Biosystem. Inwestycja Biosystemu i Zwrotki — pierwszego podmiotu, któremu Minister Klimatu i Środowiska udzielił zezwolenia na prowadzenie systemu kaucyjnego — pozwoli na przepustowość nawet 250 milionów sztuk opakowań rocznie. Wartość inwestycji to prawie 20 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a69fb6a-71a4-416a-8357-392ff147b701</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 14:42:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rtak9kpTURBXy80NTAwNDZlYThjNDI2MmNiN2UyOWJlN2NjNTU0OTRmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak prezydent chce sfinansować zerowy PIT dla rodzin? "To mało realne"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/jak-zmiany-w-pit-wplyna-na-budzet-analiza-propozycji-prezydenta/cx2b50n</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki chce zerowego PIT dla rodzin z dwójką dzieci oraz podniesienia progu PIT z obecnych 120 tys. zł do 140 tys. zł. To korzystne rozwiązania dla podatników, zwłaszcza tych z wyższymi dochodami, ale kosztowne dla budżetu państwa. W uzasadnieniu do projektu prezydent wskazał, skąd chce wziąć pieniądze na realizację swoich obietnic wyborczych. Czy to się może udać?</description>
			<guid isPermaLink="false">94ddb127-465a-432a-91c8-eafdadb32394</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 11:55:17 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wOrk9kpTURBXy9mNzRkZDBmOTFjNDNjNTU5ZmNjMGYyY2JlMzM0NjhjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orzeczenie o niepełnosprawności. Nowe przepisy startują 14 sierpnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/przelom-w-orzekaniu-o-niepelnosprawnosci-2025-zmiany-od-14-sierpnia-i-nowe-przepisy/3dr9jfc</link>
			<description>14 sierpnia 2025 r. wejdzie w życie nowelizacja przepisów dotyczących orzekania o niepełnosprawności i stopniu niepełnosprawności. Jak podkreśla Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej, zmiany mają na celu usprawnienie i ujednolicenie procedur orzeczniczych.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c41526e-3b9c-4232-b965-d4836f386bd2</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 09:38:17 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kGZk9kpTURBXy9lOWQyYzZiZjRiYmNkZTJiNTc2M2YyZDJhNGE4NTlkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trend na Hiszpanię nie słabnie. Polacy z kolejnym rekordem kupionych nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nieruchomosci-w-hiszpanii-wciaz-schodza-na-pniu-polacy-pobili-kolejny-rekord/5nqvrzc</link>
			<description>Pierwsze półrocze przyniosło kolejny rekord w wykonaniu polskich nabywców domów i apartamentów w Hiszpanii. W pierwszym półroczu 2025 r. nabyli aż 2083 domy i apartamenty, z czego ponad 1000 transakcji przypadło na miesiące od kwietnia do czerwca — wynika z danych Registradores de España.</description>
			<guid isPermaLink="false">74acabe1-e8bd-4184-ad23-25008219bded</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:40:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lVMk9kpTURBXy9iYmQ0NzVhMjRlZDFmNzZlMTQxYTRjYmNjZGQ4MWYyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent pokazał oficjalny projekt PIT 0 dla rodzin. Kto i jak skorzysta?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/pit-zero-rodzina-na-plus-prezydent-pokazal-projekt-eksperci-licza-korzysci/z5dx1em</link>
			<description>Na stronie internetowej Kancelarii Prezydenta został już zamieszczony projekt PIT-u 0 dla rodzin. Karol Nawrocki obiecywał to rozwiązanie w czasie kampanii wyborczej. Teraz projekt trafi do Sejmu, ale ze względu na koszty i dysproporcje w korzyściach dla podatników o różnym stopniu zamożności wątpliwe jest, by zyskał poparcie większości.</description>
			<guid isPermaLink="false">caf91df4-71ff-4189-91ec-bf5a7060d204</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 07:57:24 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SrLk9kpTURBXy9jMThmMjQ4MmVmOGYxZDc5YjMyMWMxNDVhNjc3MzMzNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Do 70 tys. zł odprawy lub sąd. Prawniczka wyjaśnia niuanse zwolnień grupowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/zwolnienia-grupowe-do-70-tys-zl-odprawy-lub-sad-prawniczka-wyjasnia-niuanse/1x4exjz</link>
			<description>W ostatnim czasie sporo słychać o zwolnieniach grupowych zarówno w firmach prywatnych, jak i państwowych. Zwalniają Poczta Polska, PKP Cargo, ale też np. Eko-Okna. Okazuje się, że w takich sytuacjach kadry muszą uważać na szczegóły, bo byli pracownicy, mogą wykorzystać każdy błąd, by wygrać w sądzie. I nie chodzi tylko o odprawy. Zła komunikacja też może skutkować sporami. Jakie obowiązki mają przedsiębiorcy, a jakie prawa pracownicy? Tłumaczy dr Magdalena Zwolińska, adwokatka specjalizująca się w sporach pracowniczych.</description>
			<guid isPermaLink="false">72c0c2f5-3af7-4085-a456-a529e3a6c86b</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 05:08:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Apk9kpTURBXy84MWUxMzQ1MzQyM2RlNjI3MjIyNWFiMTMxMTgzYjJkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prowadzisz jednoosobową działalność? Oto co musisz wiedzieć o KSeF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-rewolucja-w-fakturowaniu-dla-mikroprzedsiebiorcow-co-musisz-wiedziec/tmgmete</link>
			<description>Jeśli prowadzisz własną działalność gospodarczą, to musisz przygotować się do rewolucji w fakturowaniu, czyli Krajowego Systemu e-Faktur (KSeF). To mit, że wszyscy mikroprzedsiębiorcy mają czas na wdrożenie do 2027 r. Wbrew pozorom czasu nie jest dużo. Kluczowa do obsługi faktur w działalności będzie Aplikacja Podatnika KSeF. Tłumaczymy, co nowe prawo oznacza dla mikroprzedsiębiorców, jakie są terminy i obowiązki.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c6d6b74-2e2a-4bca-b203-e2efdd76f408</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 05:06:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nBkk9kpTURBXy85ODE1MjI3NjRjY2EzZDdhNzg3ZDU3ZTZjNzBhMjFhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Droższe domy, ale mieszkania z rabatami. Dwa bieguny na rynku nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/szukasz-nieruchomosci-domy-coraz-drozsze-ale-mieszkania-z-rabatami/y8tqpqw</link>
			<description>Łódź to jedyny rynek, na którym ceny budynków jednorodzinnych w ciągu ostatniego roku spadły — informuje we wtorkowym wydaniu "Puls Biznesu". Nieco inaczej jest jednak z mieszkaniami, jak zauważa z kolei "Rzeczpospolita". W ich przypadku, choć ceny ofertowe są wciąż bardzo wysokie, coraz częściej można wynegocjować nawet kilkunastoprocentowe rabaty.</description>
			<guid isPermaLink="false">b72fea6f-034a-41d5-bb19-71d780e93222</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 04:56:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JYfk9kpTURBXy83MjRhOGEyZjBjZjA2YTEwMjhjNTJkN2YwNDczMGU5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważna zmiana dla młodych emerytów od września. Mogą stracić nawet 900 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/wazna-zmiana-dla-emerytow-od-wrzesnia-latwiej-straca-swiadczenie/n9rj30e</link>
			<description>We wrześniu wejdą w życie zmiany, które z pewnością nie ucieszą grupy najmłodszych emerytów. ZUS będzie mógł im szybciej obniżyć lub nawet zawiesić wypłatę świadczenia. Wszystko przez nowe limity dorabiania, które od przyszłego miesiąca będzie łatwiej przekroczyć niż do tej pory.</description>
			<guid isPermaLink="false">e09dd25b-2b4d-40ae-b2d4-bf362fda8c07</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gpmk9kpTURBXy8zYzYwNWFiMmMxN2IwOGE4Y2ZmYjBkOTMzYzBlMTU1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>F-35 jeszcze nie dotarł do Polski, a już się starzeje. Tego można się spodziewać po jego następcach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/f-35-juz-sie-starzeje-tacy-beda-jego-nastepcy/w2sw4ds</link>
			<description>Polska — podobnie jak wiele innych europejskich krajów — czeka na dostawy F-35, najnowocześniejszych obecnie samolotów na rynku. Kłopot w tym, że te maszyny niebawem przestaną być takie nowoczesne, a już trwają prace nad następcami — nie tylko zresztą w USA. Kiedy więc F-35 mogą być przestarzałe? I czy kolejna generacja myśliwców będzie ostatnią sterowaną przez ludzi z krwi i kości?</description>
			<guid isPermaLink="false">67ca0466-1df8-4d00-9f1e-b7fd25dd336e</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 21:55:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g3dk9kpTURBXy84ODEzNjZjNzhkMzBkNGZiMmJkMzcxZDc0NDFlN2Y3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza wsparcie dla innowacji w obronności. "To pierwszy tego typu projekt w Polsce”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/ministerstwo-finansow-nowy-program-wspiera-innowacje-dual-use/tey7csd</link>
			<description>Ministerstwo Finansów i Gospodarki uruchamia przełomowy program, który stawia sobie za cel wspieranie rozwoju technologii o podwójnym zastosowaniu — zarówno dla sektora obronności, jak i cywilnego. Program "Wsparcie kompetencji w obszarze innowacji dual-use", realizowany w latach 2025-2029, ma być odpowiedzią na globalne wyzwania oraz wzmacniać pozycję Polski w międzynarodowych strukturach, w tym w sojuszu NATO.</description>
			<guid isPermaLink="false">5aef09f3-4ecb-4d89-8ad3-9d5151e20cb4</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 19:06:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9EOk9kpTURBXy9hYjkzODE3Y2I1YmRmNjE1MjlhMjI1MmM1OTIxOWExMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Putin nie poddaje się naciskom gospodarczym. "NYT": jest gotowy na nieustanną wojnę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rosja-wojna-na-ukrainie-jako-obsesja-rezimu-czy-sankcje-cos-zmienia/krrtc4q</link>
			<description>Donald Trump wierzy, że gospodarcze naciski zmuszą Władimira Putina do zmiany kursu. Masha Gessen, komentatorka „New York Timesa”, w swoim tekście przed zbliżającym się szczytem na Alasce ostrzega, że rosyjski przywódca może nie poddać się tej logice. Ukrainie grozi długotrwała wojna, która stała się obsesją rosyjskiego reżimu, zauważa Gessen.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa334068-7a9b-4b2c-bd9f-17f8bdd488bf</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 18:44:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rTck9kpTURBXy9iOGVjZDlhMzRhZWNkNTFkMDFlNTFjMmJkY2UxYmI3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cracovia z nowym właścicielem. Amerykanin Robert Platek przejmuje większość akcji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/cracovia-robert-platek-przejmuje-klub-nowy-rozdzial-w-historii/heb0j40</link>
			<description>Cracovia zmienia właściciela. Większościowy pakiet akcji klubu przejął Robert Platek, amerykański menedżer polskiego pochodzenia, znany z inwestycji w europejską piłkę nożną. Mniejszościowy udział objęła Elżbieta Filipiak, a dotychczasowy właściciel, spółka Comarch S.A., pozostaje strategicznym sponsorem drużyny. Zmiana struktury właścicielskiej została oficjalnie ogłoszona przez klub.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d6874cb-66c4-4e6f-8a08-3bd8dc897bdd</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 17:19:18 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iMFk9kpTURBXy9hNzBmNWU0NmJkYzYzZWQxYTMyMTJmZTU1MzA5YmI5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy stawiają na wychwytywanie dwutlenku węgla. Nowe prawo przyspiesza rewolucję CCS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/niemcy-stawiaja-na-ccs-ambitne-plany-redukcji-co2-co-to-oznacza/4jhqkzn</link>
			<description>Rząd Niemiec przyjął projekt ustawy, który ma przyspieszyć rozwój infrastruktury wychwytywania i składowania dwutlenku węgla (CCS) — informuje portal ESG News. To istotny element niemieckiego planu osiągnięcia neutralności emisyjnej do 2045 roku, w którym szczególne wsparcie przewidziano dla branż, w których dekarbonizacja jest najtrudniejsza i najbardziej kosztowna, takich jak produkcja cementu i wapna czy elektrownie gazowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">25455625-0c47-4f76-b2b0-a926a43a3965</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 16:55:49 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/55Qk9kpTURBXy84NWUwMjhjYjI0ZDFjOWQ2N2FkZjBlNzBjZGVlNzA3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy spadek akcji Ørsted. "Nie wpłynie na budowę Baltica 2”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rekordowy-spadek-akcji-orsted-nie-wplynie-na-budowe-baltica-2/p8n494f</link>
			<description>Najnowsze wieści z globalnego rynku morskiej energetyki wiatrowej wzbudzają obawy o przyszłość projektów na Morzu Bałtyckim — informuje portal offshorewind.pl. Duński koncern Ørsted – zaangażowany w polskie inwestycje MFW Baltica 2 i MFW Baltica 3 – ogłosił emisję praw poboru. Jak wyjaśnia w stanowisku przesłanym redakcji portalu, decyzja jest konsekwencją trudnej sytuacji w amerykańskiej branży offshore wind. Firma podkreśla, że działania te nie wpłyną na realizację projektu Baltica 2, a zapytana o Baltica 3 odpowiada, że trwają tam prace optymalizacyjne.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4e5318a-ed31-4161-94a2-8690859e9bd9</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 15:00:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HVXk9kpTURBXy80NmU4NDkxMjkyODExZWM3OTEzYmJhNWIyOTMzNDRjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci podzieleni. Z tego kredytobiorcy nie byliby zadowoleni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/kredyty-nie-stanieja-eksperci-podzieleni-w-sprawie-stop-procentowych/ghvq9yj</link>
			<description>Już we wrześniu, czy dopiero w listopadzie? Kiedy znowu spadną stopy procentowe w Polsce i kredyty będą tańsze? Wysyp komentarzy ekonomistów w czwartek po publikacji danych na temat inflacji nie przynosi jasnych odpowiedzi, ale są wskazówki.</description>
			<guid isPermaLink="false">3fdaa2d2-1300-4650-8190-298385080c00</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 14:12:59 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BAqk9kpTURBXy83YjEyNmJjZTgyYWI4OWQzNDVkZmViYTU4MjM3YjIyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo Finansów podało wyliczenia na temat deficytu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/mf-deficyt-budzetu-panstwa-po-lipcu-wyniosl-1567-mld-zl/r2djdmw</link>
			<description>Ministerstwo Finansów poinformowało, że deficyt budżetu państwa po lipcu wyniósł 156,7 mld zł., co stanowi 54,3 proc. planu na cały ten rok. Dochody wyniosły 313,8 mld zł, a wydatki 470,5 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d3f20af-3167-49b2-9802-282b5ed343ef</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 13:58:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/911k9kpTURBXy84MmIzZjQ3ODA1ZjYxNTliOWJjOTUzYzg3ODA0YjBhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek suplementów diety w Polsce to już 7,1 mld zł. Większość Polaków nie rozumie składu produktów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rynek-suplementow-diety-w-polsce-to-juz-71-mld-zl-wiekszosc-polakow-nie-rozumie/59hyzxd</link>
			<description>Polski rynek suplementów diety osiągnął w 2024 r. wartość 7,1 mld zł, a według prognoz PMR Market Experts i Polskiego Instytutu Ekonomicznego w ciągu trzech lat może wzrosnąć do ponad 9 mld zł. Suplementy stają się częścią codziennej troski o zdrowie, jednak rozwój rynku idzie w parze z rosnącym sceptycyzmem konsumentów. Aż 60 proc. Polaków przyznaje, że nie rozumie składu suplementów, a blisko 40 proc. deklaruje brak wiary w ich skuteczność.</description>
			<guid isPermaLink="false">64a8493c-6052-461a-a7ca-3dceaf546847</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 11:00:23 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EYBk9kpTURBXy83YzUxYzY1OTQwZWM4N2M4ZDE3MTQ1YTFkZGFiODI2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekonomiści tłumaczą mocny spadek inflacji w Polsce. Mają dobre i złe wieści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-rosna-wolniej-ekonomisci-maja-dobre-i-zle-wiesci/0nlc3qm</link>
			<description>Mocny spadek inflacji powinien skutkować obniżkami stóp procentowych — wskazują ekonomiści, komentując najnowsze dane o cenach. Tłumaczą, skąd wzięło się tak znaczące wyhamowanie podwyżek cen, ale też ostrzegają przed podwyżkami rachunków za ciepło.</description>
			<guid isPermaLink="false">a30bd83b-dcf0-461c-a340-a83f29398488</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:51:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5_Sk9kpTURBXy84MTBiODgxZjUzYTEwYWJhYTU0Njc3NTVkYTNlYTY5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska ciągnie do przodu europejską gospodarkę. Niewiele krajów wypada lepiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-gospodarka-ciagnie-do-przodu-unie-europejska-zobacz-porownanie-krajow/ntz3y9q</link>
			<description>Polska gospodarka w rok urosła dwa razy szybciej niż cała Unia Europejska. Daleko nam do lidera, ale on notuje świetne wyniki tylko na papierze. Niemcy najnowszych wyników opublikowanych przez Eurostat mogą nam tylko pozazdrościć.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b9739ef-82ca-47a3-bec2-0b3aeaa31f18</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:10:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gA2k9kpTURBXy9jNzM1M2E5MzYzYmVjMmVhYzhjZjk4MTdjMTkyZmIwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Więcej na kontach Polaków od 2026 roku. Rząd proponuje nową płacę minimalną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/placa-minimalna-2026-rzad-proponuje-4806-zl-brutto-krytyka-zwiazkow/yecg160</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. minimalne wynagrodzenie za pracę ma wynieść 4806 zł brutto, a minimalna stawka godzinowa – 31,40 zł brutto. Taką propozycję zawiera projekt rozporządzenia Rady Ministrów, który trafił do opiniowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">71665e5d-06ea-438a-9adf-f0fc1e9cfc9d</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1B6k9kpTURBXy9kY2FmNTc4YTg2Yzc4N2ZmZDkxMDAwNzE5ZDg4NGI3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na Alasce mają się pojawić tajemniczy goście. Będą doradzać Putinowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/na-alasce-ma-sie-pojawic-tajemniczy-gosc-ma-doradzac-putinowi/g792p67</link>
			<description>Nie tylko o sprawach wojny w Ukrainie będą w piątek rozmawiać prezydenci USA i Rosji Donald Trump i Władimir Putin. Jednym z tematów może być gospodarka, dlatego Putin ma wziąć ze sobą doradcę ekonomicznego oraz ministra finansów. Informację na ten temat ujawnił Reuters.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c741c78-7be9-4602-a8e3-44a783789fca</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 09:08:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b20k9kpTURBXy9mZDJkMjBlOTE1M2NmN2NiMGE4OWNlNmQ5NTdhNzQ0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inflacja w Polsce mocno spadła. Są szczegółowe wyliczenia dotyczące cen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-w-polsce-mocno-spadla-zobacz-szczegolowe-wyliczenia-dotyczace-cen/h609ked</link>
			<description>Podwyżki cen w Polsce wyraźnie przyhamowały — wynika z czwartkowej publikacji Głównego Urzędu Statystycznego. Inflacja po ponad roku wróciła do poziomów akceptowanych przez Narodowy Bank Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5f8d535-47a5-4133-ad41-9d5f06010652</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oAIk9kpTURBXy8wZWZkZmM3NjAxNGZhMTdiNWQ1YzNkNTYzZjY4YWExZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Robot za 14 tys. dol. ma urodzić dziecko w Chinach. Naukowy przełom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/robot-za-14-tys-dol-ma-urodzic-dziecko-w-chinach-naukowy-przelom/mh78v22</link>
			<description>Już w przyszłym roku na chińskim rynku ma pojawić się humanoidalny robot surogatka, wyposażony w sztuczną macicę zdolną do donoszenia ciąży od poczęcia aż do porodu. Tak Pekin chce walczyć z kryzysem demograficznym, wywołując jednak spore kontrowersje i wątpliwości natury etycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce31e6b2-659a-4015-8d14-5134e2c63f17</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 06:26:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LlAk9kpTURBXy8yYmI2NmYzNGYxMGZhZDlhZmZmNDkyNzMyMDVkZjk2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie betonowanie w NIK. Ludzie Banasia będą nieusuwalni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wielkie-betonowanie-w-nik-ludzie-banasia-beda-nieusuwalni/cn0ynsk</link>
			<description>Prezes Najwyższej Izby Kontroli musi odejść we wrześniu, a w czerwcu ruszyły konkursy na dyrektorskie stanowiska, które wygrywają zaufani odchodzącego prezesa — informuje w czwartek "Rzeczpospolita". Dzięki temu przez pięć lat będą nieusuwalni ze swoich nowych stołków.</description>
			<guid isPermaLink="false">48e888fb-309d-4434-b4c4-3ce163f4d69f</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 05:09:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aWak9kpTURBXy9kNzgxZjYzNjZmMGZhYzg5ZmZkMTRmZDk3ZTAwZjU0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko Norwegia i USA. Polska kupuje gaz nawet z Karaibów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/raport-2024-gaz-ziemny-w-polsce-dywersyfikacja-i-stabilnosc-dostaw/hvflmg2</link>
			<description>W 2024 r. Polska kupowała paliwa gazowe m.in. z...Trynidadu i Tobago. Karaibski kraj odpowiadał co prawda tylko za 0,59 proc. naszego importu, ale całościowe zużycie gazu rok do roku wzrosło o 7,8 proc, osiągając poziom 214,3 TWh. Minister Energii zapewnia – sytuacja jest stabilna, a dostawy są zabezpieczone. Dane pokazują jasno, że gaz coraz śmielej rozgaszcza się w polskiej energetyce.</description>
			<guid isPermaLink="false">510bd3ef-e615-486b-a021-f6f29c1d1ed2</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 04:39:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bvAk9kpTURBXy9lYjYwNmFhZjAzMzJiOTk3M2Y4OWNhM2YzMzdhYTNlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spore długi branży HoReCa. Są najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/branza-horeca-wciaz-tonie-w-dlugach-sa-najnowsze-dane/jc0brem</link>
			<description>Na koniec czerwca bieżącego roku restauracje i hotele w Polsce były zadłużone na kwotę ponad 2 mld zł. To spadek o 42,5 mln zł w porównaniu do tego samego okresu poprzedniego roku – wynika z najnowszego raportu BIG InfoMonitor.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0b50010-d9ee-43fe-9cf9-f7db1da6b631</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 04:28:51 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zaxk9kpTURBXy84YmM2NmNhZTgzNjMyOGZmYTZlZmNjM2FlN2RmZmQzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najem krótkoterminowy w fundacji rodzinnej. Zapadają wyroki, ale będzie zmiana prawa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/najem-krotkoterminowy-w-fundacji-rodzinnej-fiskus-kontra-sady/fy3gsdl</link>
			<description>Najem krótkoterminowy w fundacji rodzinnej? W praktyce rodzi to problem podatkowy. Fiskus stoi na stanowisku, że od przychodu z takiego krótkoterminowego najmu fundacja musi płacić 25 proc. podatek dochodowy. Sądy administracyjne orzekają jednak co innego. Ostatnio Ministerstwo Finansów zapowiedziało zmiany w przepisach, które mają zakończyć te spory.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c5981d8-b031-4a76-9bd4-256d2615ef43</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 04:23:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fx8k9kpTURBXy80NzIwY2E2NTdjNTEwYmJkODcyYWQwODE5MjgzYmFjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeśli dojdzie do tej transakcji, internet zmieni się nie do poznania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/perplexity-chce-przejac-chromea-internet-zmienilby-sie-nie-do-poznania/8pbv4l9</link>
			<description>Start-up Perplexity złożył ofertę gigantowi — chce kupić przeglądarkę Google Chrome za 34,5 mld dol. Czy to realne? Alphabet co prawda nie wystawił Chrome'a na sprzedaż, ale może być zmuszony do wydzielenia tego biznesu ze swojej grupy, jeśli tak zdecyduje Departament Sprawiedliwości w ramach działań związanych z postępowaniem antymonopolowym. Wówczas Chrome musiałaby zmienić właściciela i jeśli najpopularniejsza przeglądarka internetowa trafiałby do Perplexity, sam sposób przeglądania sieci mógłby znacznie się zmienić. Niekoniecznie na lepsze.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2246edc-2cc8-4512-b0e1-96c716835676</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 04:15:35 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Rvk9kpTURBXy8zNGNhYzE3NWM5Y2EwZGU0NjU1YTViNDNmMzcwMmZiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Osobiste Konto Inwestycyjne. Oto argumenty za i przeciw nowemu rozwiązaniu podatkowemu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/podatek-belki-a-osobiste-konto-inwestycyjne-co-warto-wiedziec-o-nowych-zasadach/cx4757y</link>
			<description>Osobiste Konto Inwestycyjne (OKI), czyli zaprezentowane przez Ministerstwo Finansów narzędzie mające przynieść oszczędzającym i inwestującym korzyści podatkowe, rozpaliło wyobraźnię Polaków. Wywołało też debatę o zaletach i wadach tego rozwiązania. Wciąż jeszcze nie ma gotowego projektu, ale resort finansów w odpowiedzi na nasze pytania rozwiewa część wątpliwości, a eksperci pokazują, czy OKI okażą się pomocne Polakom i naszej gospodarce.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fb7616f-d5b1-4a9c-9580-7c5dc7c803f0</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KcTk9kpTURBXy8yNGVmNDU0ZDAzN2Y5ODk4MDZlZGYyNGEzNTI0MGE3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sojusznik Władimira Putina usłyszał wyrok. "Poddanie się i rezygnacja nie istnieją"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sojusznik-wladimira-putina-skazany-nie-chce-oddac-wladzy/1fy621r</link>
			<description>Prezydent autonomicznej Republiki Serbskiej Milorad Dodik prawomocnie skazany — donosi serwis Obzervatel. Sąd skazał polityka na grzywnę i zakazał mu pełnienia funkcji publicznych przez sześć lat. W efekcie prorosyjska część Bośni i Hercegowiny, od lat będąca bastionem wpływów Kremla na Bałkanach, znalazła się w centrum politycznego przesilenia. Sojusznik Władimira Putina już zapowiedział, że nie podda się wyrokowi sądu. W zamian proponuje referendum.</description>
			<guid isPermaLink="false">e31f42ed-e02e-4926-bcf0-aedafdaad2a3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 13:23:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bqmk9kpTURBXy81N2U2NDI0ZTA4MGJmY2RiNjFjNzdlMWUxMGY3NWI3ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jasne stanowisko szefowej KE wobec propozycji Putina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ursula-von-der-leyen-przedstawia-stanowisko-europy-ws-ukrainy-jasne-przeslanie/wsfsz4e</link>
			<description>Granic międzynarodowych nie można zmieniać siłą — stwierdziła w niedzielę przewodnicząca KE Ursula von der Leyen. W poniedziałek wraz z grupą europejskich polityków uda się do USA, by wspierać Wołodymyra Zełenskiego w rozmowach z Donaldem Trumpem.</description>
			<guid isPermaLink="false">c28c9074-0081-47b9-a66d-1409606a2164</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 13:20:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xyxk9kpTURBXy8yZTAxODUxODRlMjMxYzI2NGYxMjdhZjQ4ZGU1MDgxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekord na polskim rynku nieruchomości. Transakcja z Niemcami warta miliardy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rekordowa-transakcja-na-rynku-nieruchomosci-5-tys-mieszkan-zmienia-wlasciciela/2b47735</link>
			<description>Niemiecka spółka zapłaci ponad 2 mld zł za ponad 5 tys. mieszkań na wynajem nad Wisłą — donosi "Rzeczpospolita". Sprzedającym jest firma Resi4Rent Poland, która posiada lokale w największych miastach w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">cfaaa964-0467-4649-880c-d40cfb2f55c1</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 13:02:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Clwk9kpTURBXy9iY2RkMzg0ZmI2YmUzNzM2NjhlYTIyMTYyMWU5MDcxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego Putinowi tak zależy na Donbasie? W jego głowie są pieniądze i ideologia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donbas-czyli-kraina-skarbow-dlatego-putin-nie-odpuszcza-tego-regionu/mm1cstd</link>
			<description>Jednym z kluczowych warunków, które stawia Władimir Putin, by zakończyć wojnę, jest wycofanie się Ukraińców z roszczeń dotyczących Dobnasu. Ten region to przede wszystkim surowce. Dlatego żadna ze stron łatwo tematu nie odpuści.</description>
			<guid isPermaLink="false">778cdcde-a420-41d0-b0bc-7fa1b143b5fd</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 12:35:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WmYk9kpTURBXy9hYmZkNjNjYzRlNGRjOTM3OTgyNjgwYjRhOGM4Nzk5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Cios w plecy". Ukraińcy sfrustrowani po zachowaniu Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/frustracja-w-ukrainie-po-szczycie-trump-putin-mowia-wrecz-o-ciosie-w-plecy/rd83gph</link>
			<description>Donald Trump przed spotkaniem z Władimirem Putinem zapewnił Wołodymyra Zełenskiego o zamiarze naciskania na Władimira Putina w sprawie zakończenia wojny w Ukrainie. Szczyt na Alasce rozczarował jednak Ukraińców. "Financial Times" cytuje wypowiedzi o "ciosie w plecy".</description>
			<guid isPermaLink="false">293afea6-b804-4c66-9c7d-a602796fc13c</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 12:00:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mWzk9kpTURBXy9lM2U0YTFjYjNlMTEyZDBlOWNiYzBhOWM0YjlkZGViMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek aut i promocje napędzają sprzedaż detaliczną w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rynek-aut-i-promocje-napedzaja-sprzedaz-detaliczna-w-usa/v43kkq7</link>
			<description>Sprzedaż detaliczna w USA wzrosła w lipcu. Wspierał ją silny popyt na samochody, a także promocje Amazon.com i sieci Walmart. Równocześnie słabnący rynek pracy i wyższe ceny towarów mogą ograniczyć wzrost wydatków konsumenckich w trzecim kwartale.</description>
			<guid isPermaLink="false">6484785d-43da-49d0-86fa-4103e0078cc2</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 11:44:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lrik9kqTURBXy8zYzFhNTRmZmVjZjhiNWRhZTFmNThkYzA3OWY2ZTUyMS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mały atom dla przemysłu i nie tylko. Co mogą wnieść SMR-y</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/clean-air-task-force-smr-y-jako-wsparcie-dla-polskiego-atomu/95f3nfl</link>
			<description>Według badań wykonanych zleconych w zeszłym roku przez Ministerstwo Przemysł, rozwój energetyki jądrowej popiera 93 proc. naszego społeczeństwa, a 80 proc. nie sprzeciwiałoby się instalacjom niedaleko własnego miejsca zamieszkania. Czego, oprócz modelu finansowania, potrzebuje polska strategia atomowa? Think-thank Clean Air Task Force przekonuje, że również uwzględnienia SMR-ów. Małe reaktory jako uzupełnienie "dużego" atomu to szansa na nową, nuklearną energetykę rozproszoną, także w sektorach trudniejszych do dekarbonizacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">af06cbb0-354d-4f06-9fd8-6a8ddeddb492</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 11:34:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y79k9kpTURBXy9mZTRkNDdkYmUwMzcxYTQwMDVkMTdjNTgwYTc0MjkwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Plaga kradzieży w Wielkiej Brytanii. Duża sieć sklepów reaguje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wielka-brytania-walczy-z-plaga-kradziezy-siec-sklepow-iceland-placi-za-donosy/bmwt8cv</link>
			<description>Sieć supermarketów w Wielkiej Brytanii będzie finansowo nagradzać klientów, którzy zgłaszają przypadki kradzieży sklepowych. Takie kroki podjęła sieć sklepów Iceland, w ramach walki z rosnącym poziomem kradzieży detalicznych. Firma przyznała, że przez drobne kradzieże rocznie traci około 20 mln funtów.</description>
			<guid isPermaLink="false">382c062c-2cda-4d4d-95a9-8fb8603b6cf8</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 11:14:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OOlk9kpTURBXy9hOTc2NzBjZWUxODBhNzdkMWVhZTliMWUyNjFiNDYxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grenlandia mierzy się z kryzysem finansowym. Rząd zapowiada ostre cięcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rzad-grenlandii-oglasza-plan-ciec-wyspa-mierzy-sie-z-kryzysem/6sjllrc</link>
			<description>Grenlandia, będąca terytorium zależnym od Królestwa Danii, stoi przed wyzwaniem zrównoważenia budżetu. Rząd zapowiedział, że w ciągu najbliższych czterech lat konieczne będzie zgromadzenie oszczędności w wysokości 864 mld koron duńskich (ponad 492 mld zł) w odpowiedzi na pogarszającą się sytuację finansową. Planowane działania obejmują reformy gospodarcze i administracyjne, które mają przeciwdziałać kryzysowi.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0c0f375-2be9-41c0-9e9a-57bb4c35e9d3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 10:44:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xbpk9kpTURBXy83OGQyNzIyNjFlZDJhMzY0NWM0YzRkYjBkMjVhOTIyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wołodymyr Zełenski nie leci do Waszyngtonu sam. Europejska delegacja się powiększa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wolodymyr-zelenski-prosi-europe-o-wsparcie-dolacze-jutro-do-spotkania/xd7p0tm</link>
			<description>Europa miała prawo poczuć się pominięta podczas szczytu na Alasce, gdzie spotkali się Donald Trump i Władimir Putin. Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski chce mieć jednak swoich sojuszników przy sobie podczas wizyty w Waszyngtonie. Dołączą do niego m.in. szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen oraz kanclerz Niemiec Friedrich Merz.</description>
			<guid isPermaLink="false">421f534c-0953-4fbd-b90b-d57c5c51701a</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 10:32:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OpIk9kpTURBXy9jNWU3MzZjNzUzNmZjNjIxMDlkOTU0YWRjZTkwYzliYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Work-life balace to kłamstwo". Biznesowi guru bywają w tej kwestii bezwzględni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/co-slynni-bogacze-mysla-o-work-life-balance-bywaja-brutalni/bfytf1n</link>
			<description>Równowaga między pracą a życiem prywatnym to temat, który dzieli liderów biznesu. Dla jednych to klucz do zdrowia i długofalowej efektywności, dla innych – przeszkoda w osiąganiu sukcesów. Jedni twierdzą, że ambitni ludzie nie mają czasu na balans i oczekują od pracowników pełnego poświęcenia. Inni promują ideę "harmonii" zamiast równowagi. A jeszcze inni nazywają całą koncepcję "kłamstwem" – i proponują zupełnie inne podejście. Oto co mówią znani założyciele i dyrektorzy na temat work-life balance.</description>
			<guid isPermaLink="false">96e29c9c-eba8-4244-99a1-3c6463c9948e</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 10:08:12 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PbXk9kqTURBXy81MzFmNTAyZDcyMjA0YzBmMzA2NzVjNmYwYjYyMTBiMy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto prezent dla Putina i menu z odwołanego lunchu. Dowiadujemy się o tym z pozostawionej notatki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/to-mieli-jesc-na-odwolanym-lunchu-notatka-porzucona-na-szczycie-pelna-ciekawostek/qevdlmc</link>
			<description>W jednym z hoteli w Anchorage na Alasce znaleziono tajne dokumenty amerykańskiego Departamentu Stanu, zawierające szczegóły dotyczące szczytu liderów USA i Rosji, Donalda Trumpa i Władimira Putina — podał serwis NPR. W dokumentach opisano m.in. harmonogram spotkań, dane kontaktowe urzędników oraz planowany prezent dla Putina.</description>
			<guid isPermaLink="false">8892176e-f97f-40e1-8dc4-5836e50b01be</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 10:03:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5_Qk9kpTURBXy81NWExZDI5NWUwMjhjMGEyZjQ0MGE5MTg2ZmQxZDM5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W czasie suszy brytyjski rząd przygotował rekomendacje dla obywateli. Jedna z nich jest nietypowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/w-czasie-suszy-brytyjski-rzad-przygotowal-rekomendacje-dla-obywateli-jedna-z-nich/v032c2p</link>
			<description>W Wielkiej Brytanii trwa walka z niedoborem wody. Po serii upałów i najsuchszym półroczu do lipca od 1976 r. Krajowa Grupa ds. Suszy (National Drought Group — NDG) wezwała obywateli do oszczędzania. Oprócz klasycznych rad — krótsze prysznice, naprawa nieszczelnych toalet, rezygnacja z podlewania trawników — w oficjalnym komunikacie pojawiło się coś nietypowego. To wiadomość o treści: "usuń stare e-maile i zdjęcia, ponieważ centra danych zużywają ogromne ilości wody do chłodzenia swoich systemów". To nie żart, taką poradę opublikowano na rządowej stronie.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1d509f5-0ba2-44aa-87b9-09ab913c6fc5</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 09:50:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BOVk9kpTURBXy9mM2JmMTJmNGUyNzAwZTc0Njg5OGU2NzIyMmIyNmRhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej po szczycie na Alasce? W poniedziałek Waszyngton, a piątek może być historyczny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wolodymyr-zelenski-leci-do-waszyngtonu-co-dalej-mozliwe-spotkanie-z-wladimirem/xn9kd38</link>
			<description>Szczyt na Alasce z udziałem Donalda Trumpa i Władimira Putina raczej nie był przełomem w kwestii zakończenia wojny w Ukrainie. Otworzył jednak nowe drzwi i prezydent USA chce to wykorzystać. Na poniedziałek zaprosił do siebie Wołodymyra Zełenskiego, a już myśli o kolejnym szczycie z udziałem zwaśnionych stron. I to szybko.</description>
			<guid isPermaLink="false">f249b5e0-3a6d-4696-9934-d9357cb4ed13</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 09:34:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jagk9kpTURBXy82ZTAwMmQxYjE3MmE0ZTZlY2JkN2I4ZDdmMmIzZmZhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urlop z miękkim lądowaniem. Co zrobić, żeby powrót do pracy nie był szokiem?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zjawisko-post-vacation-blues-dotyka-co-trzecia-osobe-wracajaca-z-urlopu-oto-jak-z-nim/5ydrjfg</link>
			<description>Urlop powinien obniżać stres, a jednak dla wielu z nas jest jego źródłem. Zjawisko post-vacation blues, czyli spadku nastroju po powrocie z wakacji, według Gallupa dotyka nawet co trzeciego pracownika. Wielu z nas odczuwa też silne napięcie tuż przed wyjazdem. Czy da się to zmienić?</description>
			<guid isPermaLink="false">08436ab8-f7a2-47f9-aca2-42fca9ac2191</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 09:13:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SOCk9kpTURBXy8xZGVjZWRjNzJlYThkMzM4MmFiMThlNWM0MDZiNDdjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przecieki w sprawie oczekiwań Putina. Tego chce, by zakończyć wojnę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tego-chce-wladimir-putin-by-zakonczyc-wojne-sa-nowe-przecieki-ze-szczytu-na-alasce/7frvc9e</link>
			<description>Rosja zaproponowała wymianę niewielkich terenów okupowanych w Ukrainie na wschodnie obszary, których nie udało jej się zdobyć. Do momentu osiągnięcia ostatecznego porozumienia Władimir Putin nie chce słyszeć o zawieszeniu broni — donosi Reuters.</description>
			<guid isPermaLink="false">93d2fbbb-02eb-4daf-aa90-ac5d7a4b0a52</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 09:09:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1sHk9kpTURBXy8wOTllMjViNzc0OWFmYjM0NGQyYWI2MjhmN2NlYzk1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ChatGPT-5 to produkt nieudany. I taki miał być [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chatgpt-5-to-produkt-nieudany-i-taki-mial-byc-opinia/70rcpfm</link>
			<description>Miał być przełom, narzędzie dające "supermoce" i dostęp do "doktora i eksperta" z praktycznie każdej dziedziny z poziomu aplikacji mobilnej czy przeglądarki internetowej na komputerze. Oczekiwania wobec ChatGPT-5 były wysokie, ale rzeczywistość szybko je ostudziła. Użytkownicy zareagowali oburzeniem, a na OpenAI wylała się fala krytyki. Z punktu widzenia odbiorców reakcja była zrozumiała, natomiast uważam, że OpenAI wiedziało, co robi. I pewnie nie miało innego wyjścia.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f9b66ff-24df-47e7-a4f7-6eae109e41b2</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 08:38:20 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2Ck9kpTURBXy9mZGMxZGFhMGRiNzAwMWZlZjI5YmQ0NjE3YzNiNTg3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Putin ma dwa problemy z rynkiem pracy. Rekordowe dane przykrywają prawdę o firmach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/paradoks-rosyjskiego-bezrobocia-nawet-putin-widzi-co-sie-dzieje/mz4bktg</link>
			<description>Z jednej strony stopa bezrobocia w Rosji znajduje się na historycznie niskim poziomie, ale jednocześnie rośnie "ukryte bezrobocie". Coraz więcej pracowników trafia na tzw. przestój — pozostają oni na liście płac, ale faktycznie nie pracują.</description>
			<guid isPermaLink="false">990e8013-d0b7-4576-8a75-d2c5f248fdab</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 08:33:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m1ak9kpTURBXy85MmM2Mzk3M2ExNWYyMDllZjlhOWQwNDdmYWNmZWNhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sondaż po aferze z KPO. Złe wieści dla rządu Donalda Tuska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dwa-pytania-o-kpo-afera-ciagnie-rzad-w-dol-sondaz/9fym6z4</link>
			<description>Dwa pytania o KPO usłyszeli ankietowani w sondażu SW Research dla "Rzeczpospolitej". Pierwsze dotyczyło oceny wydatkowania pieniędzy z programu, a drugie oceny rządu po wybuchu afery z dotacjami na jachty itp. Wnioski nie są optymistyczne dla Donalda Tuska.</description>
			<guid isPermaLink="false">147649db-f8f2-4c1b-86c8-8a3b25ad3a90</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 07:56:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pyxk9kpTURBXy82ODY3N2Y3ZTg2Y2U4OWI0MzVhZjJmNzRjMDhmYWJkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nocny wpis Wołodymyra Zełenskiego. "To komplikuje sytuację"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wolodymyr-zelenski-zabral-glos-w-sprawie-rosji-to-komplikuje-sytuacje/qt97xqk</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski w nocy z soboty na niedzielę odnotował na platformie X brak reakcji Rosji na wezwania do zawieszenia ognia. Takie stanowisko, według ukraińskiego przywódcy, znacząco utrudnia perspektywy osiągnięcia trwałego pokoju między Kijowem a Moskwą.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a70f23a-3eed-4add-87ed-bbe7a04a6226</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 07:35:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gX1k9kpTURBXy8xMGM2ZjA1ZTYzMzNjMmY4OWIzZWEwYTYzYTNlYjIxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłam na 30 tropikalnych wyspach. Oto pięć, które zdecydowanie odwiedziłabym ponownie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-na-rajskiej-wyspie-odwiedzilam-ich-30-te-piec-jest-najlepszych/fpwqfm6</link>
			<description>Jako autorka specjalizująca się w tropikalnych kierunkach, miałam szczęście odwiedzić 30 wysp na świecie. Z tego powodu często pytają mnie, na które wyspy wróciłabym ponownie. Każda wyspa, na której byłam, była idylliczna i wyjątkowa, ale kilka pozostało w mojej pamięci na długo po tym, jak opalenizna zeszła.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c5e669e-4d26-421f-8fdf-9245ba7c6d7f</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 07:27:06 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ph4k9kpTURBXy9hODE5MDhjOThiM2JlYjc0N2MzODAwNGUwZWI4NzIzNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Melania Trump napisała list do Władimira Putina. "Nadszedł czas"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/melania-trump-apeluje-do-putina-nadszedl-czas-na-dzialanie/gctvhg6</link>
			<description>Pierwsza dama USA Melania Trump wystosowała emocjonalny list do prezydenta Rosji Władimira Putina, apelując o ochronę dzieci. Treść listu została opublikowana przez stację Fox News. Dokument, określany jako "list pokoju", został przekazany na spotkaniu Donalda Trumpa z rosyjskim przywódcą na Alasce.</description>
			<guid isPermaLink="false">6fdd9567-7e56-4d06-a758-a9f2d1271f2a</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 07:20:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AYFk9kpTURBXy8xMjRlZTY0MTMzMDUyNzc2MTZkNTZlNmM2MWY0ZmJkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy Chiny zaatakują Tajwan? Donald Trump zdradził, co powiedział mu Xi Jinping</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-ujawnia-rozmowe-z-xi-jinpingiem-o-tajwanie/nv7scn8</link>
			<description>Donald Trump oświadczył, że prezydent Chin Xi Jinping dał mu gwarancję, że Pekin nie podejmie działań militarnych wobec Tajwanu, dopóki Trump pozostaje u władzy. Informację tę podała CNN, powołując się na wywiad byłego prezydenta USA dla telewizji Fox News.</description>
			<guid isPermaLink="false">c61ccfb0-93da-4531-952e-90e211d1c478</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 07:09:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/scTk9kpTURBXy9mZjY1ZjlkM2UzZGY5MjE5NDMwMzJhZTU1Y2VjM2U5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na Polaków Niemcy już nie mają co liczyć. Ekspertka wylicza ich problemy: biurokracja, podatki, dyskryminacja, rasizm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/studiuja-w-niemczech-i-uciekaja-powody-biurokracja-podatki-dyskryminacja-rasizm/9g0f4tn</link>
			<description>W Niemczech brakuje pracowników, a migracja utknęła w martwym punkcie. Za Odrą nie mogą już liczyć na Polaków i inne europejskie nacje. Biurokracja, wysokie obciążenia podatkowe, ale też dyskryminacja i rasizm odstraszają przyjezdnych — mówi Vanessa Ahuja, członkini zarządu Federalnej Agencji Pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c91bb072-c513-4880-b311-59610e5cc09e</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 06:53:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yibk9kpTURBXy9jZmJlNmExZmJmNjI4YTJmMWQ2MGU1MWVmOTQ3ZThiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKP Cargo przeprowadzi masowe zwolnienia. Długi sięgają miliardów złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pkp-cargo-przeprowadzi-zwolnienia-grupowe-obecna-sytuacja-spolki/k9ts266</link>
			<description>W PKP Cargo trwa rozpaczliwa walka o uratowanie firmy, której długi sięgają 3 mld zł — mają w tym pomóc masowe zwolnienia i konsolidacja wewnętrznych działów przedsiębiorstwa. Od początku sierpnia centrala i siedem zakładów PKP Cargo funkcjonują jako jedna jednostka organizacyjna. Jednak do końca września pracę straci jeszcze 765 pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">73c38ebf-42a3-4d5e-b432-6f7b63ed3a34</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 06:50:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-k0k9kpTURBXy9jNjA5Yjk0ZTViYWNlNzg5ZmNlNzlkZjU2OGE2NjNiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Własne mieszkanie stało się dla niej pułapką. Zdecydowała się na nieszablonowy ruch</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wszyscy-mi-zazdroscili-wlasnego-mieszkania-a-ja-nie-moglam-zniesc-ciszy/q7kbe3p</link>
			<description>Własne mieszkanie to marzenie wielu, ale dla Jamie Bradley stało się pułapką ciszy i samotności. Po roku życia w kawalerce w Denver, mimo luksusowego wyposażenia i prywatności, odkryła, że brak codziennego kontaktu z innymi ludźmi sprawia, że czuje się odizolowana. Decyzja o zamieszkaniu ze współlokatorką była dla niej krokiem ku większej radości, oszczędnościom i poczuciu wspólnoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d5e5919-3121-42d3-a11a-4967f83a478a</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 04:50:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ogyk9kpTURBXy80OTc3NGQ2NWJmZGVjZDFjZjI2MDU0OGJlMTMxOTJjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapłacił 13 tys. zł za ogórek na suficie. Dzieło sztuki czy szaleństwo?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wyjal-ogorka-z-cheeseburgera-i-przykleil-do-sufitu-dzielo-za-6-tys-dol/5zdp1s1</link>
			<description>Czy plasterek ogórka może kosztować 6 200 dolarów? Australijski artysta Matthew Griffin sprawdził, jak daleko sięga rynek sztuki współczesnej, przyklejając ogórek z cheeseburgera do sufitu. To prowokacyjny eksperyment, który stawia pytania o wycenę dzieł, wartość artystyczną i siłę marki w świecie sztuki.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9205e68-905e-4aa9-a2c2-902fdcced43c</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 03:20:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o6_k9kpTURBXy9hOGMwYTczMjY0OGUzZGQxM2JmNTQ5NTc1Nzg0OGNkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak rozpoznać prawdziwy oscypek? "Pani żartuje?"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jedzenie/jak-rozpoznac-prawdziwy-oscypek-o-to-warto-zapytac/m2y9qh0</link>
			<description>Oscypek to nie tylko ser – to produkt, który kryje w sobie tradycję, regionalne przepisy i… pułapki dla nieuważnych konsumentów. Jak odróżnić prawdziwy oscypek od podróbki i na co zwracać uwagę przy zakupie? Podpowiadamy, jakie pytania warto zadać i jakie cechy naprawdę mają znaczenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d8acad9-62a1-47e6-b20c-8015c5950706</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 02:50:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/En0k9kpTURBXy84Yjc5MmQ3OTE3YTQ5NTMyMTgzZDA5MjcwYWYxNDYzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Witamy w erze paranoi biurowej. Zwolnienia, AI i niepewność zatrudnienia terroryzują pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/sztuczna-inteligencja-i-zwolnienia-przyszlosc-pracownikow-umyslowych/j5l5601</link>
			<description>Zwolnienia, sztuczna inteligencja i powrót do twardych zasad zarządzania sprawiają, że praca w korporacji przestaje być bezpieczną przystanią. Pracownicy umysłowi – dawniej pewni swojej pozycji – dziś z niepokojem analizują każdy znak: niespodziewane spotkanie, cisza ze strony szefa, cieplejsze biuro. Lęk o utratę pracy staje się codziennością, a wszechobecna paranoja zmienia nie tylko zachowanie ludzi, ale i kulturę organizacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a74b1e01-87ef-4dc5-978a-6165d4c8077f</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 16:00:32 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rt7k9kpTURBXy9iZDdhNjRkMjU2ZmZmMzg2NzBjMWQyNDBjYzJlZWIzMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyśmiali ją, gdy zaczynała. Dziś jej wodorosty są serwowane w luksusowych restauracjach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/gamtae-jak-koreanskie-wodorosty-staly-sie-swiatowym-przysmakiem/wff4p49</link>
			<description>Na błotnistych równinach zachodniego wybrzeża Korei Południowej rodzi się jeden z najbardziej ekskluzywnych przysmaków azjatyckiej kuchni – gamtae. Zbierane ręcznie w lodowatej wodzie, poddawane żmudnemu czyszczeniu i formowane w cienkie jak papier arkusze, zielone wodorosty trafiły z lokalnych stołów do gwiazdkowych restauracji w Nowym Jorku, Dubaju i Paryżu. Za tym sukcesem stoi Ju-hyeon Song – kobieta, którą na początku wyśmiewano, a dziś dostarcza "morską białą truflę" szefom kuchni na całym świecie. Jak przekształciła rodzinne rzemiosło w globalny biznes i dlaczego kilogram gamtae kosztuje tak dużo?</description>
			<guid isPermaLink="false">7d7b7825-28dd-4c6e-9e1f-5a3c55382684</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 14:30:34 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y0Bk9kpTURBXy9hMmYxOTI1OGUwYTBiNGRhYzFmZjEwMTU3M2JlMGVmOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Żegnaj na zawsze, czy do następnego logowania? AI coraz częściej wskrzesza zmarłych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/zegnaj-na-zawsze-czy-do-nastepnego-logowania-ai-coraz-czesciej-wskrzesza-zmarlych/2gswx9w</link>
			<description>Jim Acosta, były korespondent CNN, opublikował 5 sierpnia w swoim newsletterze wideo, w którym rozmawia z cyfrowym awatarem Joaquína Olivera, jednego z uczniów zamordowanych w strzelaninie w Parkland w 2018 r. Materiał — reklamowany przez autora jako "wywiad jedyny w swoim rodzaju" — szybko wywołał falę krytyki.</description>
			<guid isPermaLink="false">35d7d29a-5305-494b-9105-da030f9fe0f4</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 13:40:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Em4k9kpTURBXy9lYzgyOTY5MTczOWU1ZGRiODZmZDM1ZTZkYzZjYjlhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump chce szybkiego szczytu z udziałem Putina i Zełenskiego. To możliwa data</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kiedy-spotkanie-trump-zelenski-putin-padla-mozliwa-data/xfrt5e3</link>
			<description>Według nieoficjalnych doniesień z kręgów Donalda Trumpa już w najbliższy piątek 22 sierpnia mogłoby dojść do spotkania prezydentów USA, Ukrainy i Rosji. Na to muszą jednak wyrazić zgodę wszystkie strony. Trójstronny szczyt miałby większą szansę na przełom w wojnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea55e8bd-3120-4b3c-a801-e0a61c0fac17</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 19:53:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wbmk9kpTURBXy9kODBlOGE0NWY1N2U5OTY4YzNiNzM3OTA0MDY4YjM4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kokosowe latte w Warszawie, ból pleców w Kolombo. Boom na "superżywność" ma dwie twarze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/czy-superzywnosc-to-mit-kokosy-i-ich-prawdziwe-oblicze/dljbgek</link>
			<description>Globalny szał na produkty z kokosa napędza milionowe zyski i rozwój fabryk na Sri Lance, ale dla tysięcy rolników i pracowników to codzienność pełna ryzyka, niskich płac i ciężkiej fizycznej pracy. Wspinaczka na 24-metrowe palmy bez zabezpieczeń, praca z piłami tarczowymi czy obieranie tysięcy kokosów dziennie za mniej niż 10 dol. – to druga strona kokosowego biznesu, który Zachód pokochał jako "superżywność". Czy jednak kokosowe eldorado jest w stanie przetrwać rosnący popyt i czy jego zdrowotne właściwości rzeczywiście zasługują na taką sławę?</description>
			<guid isPermaLink="false">55a1c1bf-89e4-4ab0-b894-1d9a5d456e95</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 19:37:32 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FA7k9kpTURBXy9iZjc5NDI4Y2ZkNGMxZDFhNTY4NjJkY2FhOTMwOWRlNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wakacyjne deja vu: od 30 lat jeżdżę w to samo miejsce z mamą. Jeszcze mi się chce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/od-30-lat-spedzaja-wakacje-w-tym-samym-miejscu-oszczedzaja-setki-dolarow/hq3l04q</link>
			<description>Przez ostatnie 30 lat moja mama i ja spędzałyśmy wakacje w tym samym miejscu. Zatrzymujemy się w tym samym hotelu, jemy w tej samej pizzerii i uczymy się nart wodnych w tej samej szkole. To jak "Dzień Świstaka", tylko że powtarzamy jeden ciepły, słoneczny weekend każdego sierpnia.</description>
			<guid isPermaLink="false">e280e198-0b2b-4fd4-94f8-eef17f959963</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 19:17:12 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4zkk9kqTURBXy81NjM1MTExNzU4YmE0MTlkMzRhNGVjNGNjNTQ4NjZlNy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dokumenty znalezione w drukarce hotelowej po szczycie Trump-Putin. Prezent i menu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kulisy-szczytu-trump-putin-wpadka-z-dokumentami-znalezionymi-w-drukarce-hotelowej/hz6594r</link>
			<description>Dokładne lokalizacje i godziny spotkań oraz numery telefonów pracowników rządu amerykańskiego miały zawierać dokumenty znalezione w jednym z hoteli na Alasce, blisko miejsca spotkańa Donalda Trumpa i Władimira Putina. Biały Dom umniejsza znaczenia tego odkrycia, z którego wynika, że prezydent Rosji miał dostać statuetkę w prezencie. Miał też się odbyć lunch "na cześć Jego Ekscelencji Władimira Putina".</description>
			<guid isPermaLink="false">8a9b9ea6-7e42-47ef-a311-5159bab69223</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 18:53:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tm8k9kpTURBXy8wOTI1ZTk1YzJkY2Y1ZDJjMzU0NzcwOWQ2MmFkZmJjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump nakłada cła także na amerykańskie firmy. To sytuacja bez precedensu [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trump-coraz-bardziej-ingeruje-w-dzialalnosc-prywatnych-firm-naklada-podatki-na-nvidie/mlmbfm9</link>
			<description>"W wersji Trump 2.0 rząd federalny coraz bardziej ingeruje w działalność prywatnych firm" — pisze w felietonie Peter Kafka, dziennikarz amerykańskiej redakcji Business Insider. Wskazuje m.in. na ostatnie kontrowersyjne ruchy prezydenta USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d8bdb6d-4187-4851-9f22-0b832e49441a</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 18:26:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l20k9kqTURBXy9lZTZmYWQ4MDlmNmQ5MGUzMDIxOTJlMTk1YjNjYTc0MC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kulisy rozmów Trumpa, Putina i Zełenskiego. Prezydent Ukrainy tej propozycji mówi "nie"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kulisy-rozmow-trumpa-putina-i-zelenskiego-nie-dla-tej-propozycji/5n9ytzk</link>
			<description>Władimir Putin warunkuje zawieszenie broni od przejęcia kontroli m.in. nad obwodem donieckim. Z nieoficjalnych relacji wynika, że w rozmowie z Donaldem Trumpem prezydent Ukrainy odrzucił taką opcję. Obwód doniecki ma dla Ukrainy ogromne znaczenie gospodarcze, strategiczne i symboliczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">8be023c6-ba33-43aa-bf88-edaa057eb6d5</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 18:02:16 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JBGk9kpTURBXy9lMTEzYjRiZjAyMDBlNWNkNzAyMzRmMmJmYTEzYjQ5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miejsca inkluzywne w teorii. Czego firmy wciąż nie rozumieją o neuroróżnorodności?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/neuroroznorodnosc-w-miejscu-pracy-czego-pracodawcy-wciaz-nie-wiedza/0zz67e1</link>
			<description>Firmy lubią mówić o różnorodności. Deklarują otwartość, organizują szkolenia, tworzą podręczniki dobrych praktyk. A potem przychodzi codzienność i okazuje się, że nadal niewiele z tego wynika. Według raportu "Każdy talent na wagę złota. Inkluzywni w zatrudnianiu" Związku Przedsiębiorców i Pracodawców 63 proc. firm deklaruje otwartość na zatrudnianie osób neuroróżnorodnych. Brzmi obiecująco. Do momentu, w którym spojrzymy na drugą stronę medalu — zaledwie 13 proc. organizacji ma procedury wspierające tych pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c1ddb6c-9bae-4f25-ae3c-975da93ca3d7</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 17:37:12 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gemk9kpTURBXy81OTE0OGFkNWE0NmVmNDVlODVmM2I5NGY3NWM3NjcxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski na łączach z ukraińskim ministrem spraw zagranicznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/bez-przelomu-po-spotkaniu-trump-putin-sikorski-rozmawial-z-sybiha/ves1ft5</link>
			<description>Szefowie resortów spraw zagranicznych Polski i Ukrainy przeprowadzili rozmowę w sobotę, omawiając m.in. sytuację po spotkaniu Donalda Trumpa i Władimira Putina. W oficjalnych komunikatach obaj dyplomaci podkreślili konieczność jedności i współpracy w kwestiach bezpieczeństwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">99127bb0-b11d-4a3d-a187-09268ab0ec2d</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 17:15:10 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lovk9kpTURBXy8xNmUyMDcwNjdiYWRkZjQ2M2Q2MjQ1ZDIwYTZlNTE0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarabiają miliony dolarów na sprzedawaniu kodów do oszukiwania w grach wideo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/niecodzienny-biznes-zarabiaja-miliony-dolarow-na-sprzedawaniu-kodow-do-oszukiwania-w/h681sfe</link>
			<description>W internecie da się zarobić praktycznie na wszystkim — nawet na nieskończonej amunicji do wirtualnych broni. Na forach i w sklepach działających jak pełnoprawne serwisy e-commerce, z obsługą klienta, abonamentami i regularnymi aktualizacjami, sprzedawane jest oprogramowanie dające niesprawiedliwą przewagę w popularnych grach. Najnowsze szacunki badaczy z Uniwersytetów w Birmingham i Warwick mówią o ok. 80 witrynach z kodami, popularnie nazywanymi cheatami, które w samej Europie i Ameryce Północnej przyciągają miesięcznie od 30 do 174 tys. płacących klientów. Rocznie przychody takich biznesów sięgają nawet 70 mln dol. rocznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a777b084-14fc-4a80-bed3-84bf2b3c955b</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 16:45:13 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LADk9kpTURBXy85MzU2OWQwYjNiZTZlZThjMDE4OGEwNWU2YzdlZThkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Władimir Putin zwołał zebranie na Kremlu. Oto co powiedział</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wladimir-putin-zwolal-zebranie-na-kremlu-oto-co-powiedzial/v574h5q</link>
			<description>Władimir Putin jest już w Rosji. W wystąpieniu skierowanym m.in. do swoich współpracowników przekonywał, że rozmowa z Donaldem Trumpem zbliżyła Rosję i Stany Zjednoczone do "niezbędnych decyzji" w celu zakończenia wojny w Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b422603a-491b-44f5-98a9-2867cb8ecd6d</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 16:22:48 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cwuk9kpTURBXy9jOWJiNmZkYmQ2MTY3ZTBjMzc5MTg2MjkwOTQ0ZjU5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Liczba polskich stulatków się podwoiła. Mogą liczyć na prezent z ZUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/polska-sie-starzeje-a-liczba-stulatkow-sie-podwoila-moga-liczyc-na-prezent/gxf94j8</link>
			<description>Stulatków w Polsce jest już kilka tysięcy. Ich liczba w ciągu ostatnich niemal siedmiu lat wzrosła o 100 proc. To dobitnie pokazuje zachodzący proces demograficzny, polegający na starzeniu się społeczeństwa. Osoby, które dożyją tego dostojnego wieku, z automatu mogą liczyć na wsparcie finansowe w postaci kilku tysięcy złotych miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0c6d824-182e-48d3-90ae-9d7289875d74</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 15:56:25 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qMGk9kpTURBXy9lMDNjNzQ4NDg4NmUwM2UzN2VlZTYzYzRmNjBmMTU1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisja uratuje regiony węglowe? Planowanie sprawiedliwej transformacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/transformacja-energetyczna-w-polsce-co-czeka-regiony-weglowe/h8xn9d4</link>
			<description>Zbliża się wyrok dla polskiego górnictwa? Według najnowszej wersji ambitnego scenariusza Krajowego Planu w dziedzinie Energii i Klimatu, z węglem w energetyce mamy definitywnie pożegnać się już za 15 lat. Społeczne i gospodarcze koszty tego procesu może ograniczyć powołanie specjalnej komisji węglowej, która zaplanuje przebieg transformacji. Jej przyspieszeniu sprzeciwiają się górnicze związki zawodowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">3cc83df0-cd45-49b7-bf2b-a0a0d70e5804</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 15:30:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G-ak9kpTURBXy8yYjQ3YTk0M2VkYjFlNDZmZjRmNjE5YjYyMjk3ZjUwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Ukrainy nie będzie sam? Donald Trump zaprosił europejskich liderów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rozmowy-pokojowe-nabieraja-tempa-donald-trump-wyslal-zaproszenie/v4x7xd6</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zaprasza europejskich liderów na spotkanie z Wołodymyrem Zełenskim w Waszyngtonie. Dyplomatyczna ofensywa ukierunkowana na zakończenie wojny w Ukrainie może nabrać większego tempa.</description>
			<guid isPermaLink="false">7875900a-0730-424c-9722-bf46d6d57aa6</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 15:07:45 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fwKk9kpTURBXy9mODBkM2RkMWY5OTEzYTBmYmU1NjMzNzYyYTYxOGUyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak sądy zareagowały na frankowy wyrok TSUE. Statystyki są jednoznaczne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tak-sady-zareagowaly-na-frankowy-wyrok-tsue-statystyki-sa-jednoznaczne/chp1mb6</link>
			<description>Mamy pierwsze wnioski na temat tego, jak polskie sądy zinterpretowały głośny i komentowany przez prawników w różny sposób wyrok TSUE z 19 czerwca w sprawie rozliczenia unieważnionej umowy frankowej. Wygląda na to, że nie spełniają się — przynajmniej do tej pory — oczekiwania pełnomocników banków w zakresie powrotu do tzw. teorii salda. To oznacza, że spraw frankowych wciąż będzie dużo, a kredytobiorcy będą mogli liczyć na spore odsetki.</description>
			<guid isPermaLink="false">81e2a2df-3a1a-466e-a6a3-6b3f67e25760</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 14:39:31 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EgMk9kpTURBXy81MjUwYTFjZDAzYzdiMGIxOGYwMTc1ODhhZmY2MDkxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie kolejne spotkanie liderów "koalicji chętnych" w sprawie pokoju w Ukrainie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/bedzie-kolejne-spotkanie-liderow-koalicji-chetnych-w-sprawie-pokoju-w-ukrainie/t0yy0k4</link>
			<description>To intensywny weekend pod względem geopolitycznym. Przywódcy czołowych europejskich krajów będą rozmawiać o sytuacji międzynarodowej w kontekście Ukrainy także w niedzielę. Szczegóły agendy pozostają owiane tajemnicą.</description>
			<guid isPermaLink="false">56e2831a-236d-4cd8-a8fc-a4517f433128</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 14:16:09 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9wEk9kpTURBXy83ZjM4NzhmYjFmOWY1ZTY4N2RmZDI0YTg0M2ExMmI2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Wieczne miasto" zaprasza do siebie prezydentów USA, Rosji i Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/gdzie-kolejne-rozmowy-pokojowe-wieczne-miasto-zaprasza-trumpa-putina-i-zelenskiego/wenkgsm</link>
			<description>Włochy, a dokładniej Rzym, są otwarte i gotowe na organizację trójstronnych rozmów pokojowych. Mówił o tym w sobotę wicepremier i szef MSZ tego kraju. O planach spotkania prezydentów USA, Rosji i Ukrainy wcześniej z dużą nadzieją wypowiadał się Donald Trump.</description>
			<guid isPermaLink="false">572128f0-6f81-4802-a842-0516acc8d79b</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 13:51:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RPbk9kpTURBXy8wZjY5MDdkYTZmMGQxYWIxY2M0ZmUwODI0ZTM3NzUxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier: Putin okazał się po raz kolejny graczem sprytnym i bezwzględnym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-tusk-po-szczycie-na-alasce-putin-okazal-sie-po-raz-kolejny-graczem-sprytnym/8dd5v9q</link>
			<description>Szczyt Trump-Putin nie przyniósł przełomu, ale premier Donald Tusk ocenił, że gra o przyszłość Ukrainy weszła w decydującą fazę. Docenił spryt prezydenta Rosji i zaapelował o "utrzymanie jedności całego Zachodu".</description>
			<guid isPermaLink="false">a47b0221-98cf-4803-b7ae-b819afc1ffb3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 13:25:23 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/feek9kpTURBXy9jZTNmZjRjZWZmNDhkNWJiM2JjMDI4MDUyNzNhMzE5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w odroczonych płatnościach. Co przyniesie nowa ustawa o kredycie konsumenckim? [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/projekt-ustawy-o-kredycie-konsumenckim-jakie-zmiany-dla-firm-jakie-dla-konsumentow/lpm4xng</link>
			<description>Projekt nowej ustawy o kredycie konsumenckim oznacza fundamentalne zmiany dla przedsiębiorców świadczących usługi odroczonych płatności. Kierunek wytyczony przez unijną dyrektywę często będzie wiązać się z koniecznością przedefiniowania modeli biznesowych. Dlaczego? Krok po kroku wyjaśnia dr Wanesa Choptiany-Mańka z Uniwersytetu WSB Merito w Warszawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">63b20ef4-819a-472d-9aa0-d5c53f1fc248</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 12:59:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d5Vk9kpTURBXy9mYTQyMTI1N2MyZjRhNzA1NTU0ZTdkZjQ3YmQ0OWMxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Ukrainy wskazał listę oczekiwań. To się musi stać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wolodymyr-zelenski-wskazal-liste-oczekiwan-to-sie-musi-stac/s58yvp6</link>
			<description>Nie milkną echa po spotkaniu Donalda Trumpa i Władimira Putina. Choć nie doszło do przełomu, wśród Ukraińców nie gaśnie nadzieja na zakończenie wojny. Oczekiwania w stosunku do tego, co musi się wydarzyć, żeby mógł nastać pokój, wyraził w sobotę po południu w mediach społecznościowych prezydent Wołodymyr Zełenski. "Należy utrzymać presję na Rosję, dopóki trwa agresja i okupacja" — czytamy w apelu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8249bf2a-745d-48ba-9478-7653a7843b91</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 12:36:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JHBk9kpTURBXy83OTY5N2FkYjQwOTAzZmFhY2FkODdiNjVmOWEwOGQ5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraina z gwarancją na kształt art. 5 NATO? Nieoficjalne doniesienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ukraina-z-czyms-na-ksztalt-art-5-nato-nieoficjalne-doniesienia/n6ny2ye</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump i europejscy przywódcy rozmawiali o możliwych gwarancjach bezpieczeństwa dla Ukrainy, które byłyby podobne do tych przewidzianych na podstawie art. 5 Traktatu Północnoatlantyckiego - poinformowała w sobotę agencja Reutera, powołując się na źródła bliskie sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff36795c-03ed-4826-84b7-cadff24f6dc8</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 11:35:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-t8k9kpTURBXy9iOGY5NWRhMGNlNjFkNzY4ZDMyMDUxY2U3NzBiYjE1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Joey jest z USA. "Pierwszy raz podróżowałam z plecakiem po Europie. Oto 10 rzeczy, które mnie zaskoczyły"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/10-rzeczy-ktore-mnie-zaskoczyly-w-podrozy-z-plecakiem-po-europie/p74cx24</link>
			<description>"Cztery koszulki, trzy pary spodni i jedna para sneakersów na dwutygodniową podróż pociągiem przez cztery europejskie kraje — nie sądziłam, że dam radę, dopóki nie spróbowałam" — pisze w Insiderze Amerykanka Joey Hadden.</description>
			<guid isPermaLink="false">df33a5b2-4019-458d-b515-71ac89549ac4</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 11:11:49 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NJBk9kqTURBXy8wM2M1ZDY4OGI0MjE3OTg1Y2RjZTc2OWY0ODRkN2I0OC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Apple "siedzi na ławce w parku, pijąc lemoniadę". Podzieli los BlackBerry?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/apple-czy-gigant-z-cupertino-powtorzy-los-blackberry/pnwp8pt</link>
			<description>Apple może stracić swoją przewagę na rynku, jeśli nie przyspieszy działań w obszarze sztucznej inteligencji – ostrzega analityk Dan Ives z Wedbush Securities. Porównuje sytuację giganta z Cupertino do upadku BlackBerry, które przegapiło moment na kluczową zmianę strategii, tracąc niemal całą swoją wartość rynkową.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8a52232-7f0b-4e6e-b1a8-3dafb95192c4</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 10:27:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Otmk9kpTURBXy9kMzg4MTFiZTE5MjNhZTMwYWY5MWY0ODY0OTNhMjE1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKP tracą monopol. Nowy przewoźnik na kluczowej trasie w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pkp-traca-monopol-nowy-przewoznik-na-kluczowej-trasie-w-polsce/8q3nwx2</link>
			<description>PKP Intercity zyska poważnego konkurenta na jednej z najbardziej lukratywnych tras w Polsce, czyli między Krakowem a Warszawą — pisze "Rzeczpospolita". Według ustaleń dziennika już po wakacjach ruszą połączenia czeskiego przewoźnika RegioJet.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3ec1473-bc0c-4a38-93dc-b1ff3423da1d</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 06:29:09 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uDPk9kpTURBXy9lYmU4OGMyNGViMWU2YzBkYWU3ZTZlNDg0YWIxNDEwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unplugged, czyli odłącz się od sieci. Podcast "Slow life w dużym mieście"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podcast-slow-life-w-duzym-miescie-powrot-do-zycia-unplugged/wprdtjv</link>
			<description>Czy pamiętasz czasy, kiedy aby zadzwonić do znajomego, trzeba było biec do budki telefonicznej? Kiedy wiadomości oglądało się tylko w telewizji, a mieszkania szukało w gazecie? W najnowszym, 8. odcinku podcastu "Slow life w dużym mieście" Natalia Kraus-Kowalczyk zabiera nas w podróż do czasów sprzed cyfrowej rewolucji i pokazuje, dlaczego warto regularnie wracać do życia "unplugged".</description>
			<guid isPermaLink="false">344704cc-c65d-4260-8755-9836ed982d88</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QUKk9kpTURBXy9lMmE3NjI3ZjNiNjVkNTk0MDg2NGMwNTUwODExZmRkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świetne wieści dla kierowców. Szykują się obniżki cen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/swietne-wiesci-dla-kierowcow-szykuja-sie-obnizki-cen/q511zs9</link>
			<description>Analitycy Reflex prognozują, że od 18 do 22 sierpnia średnie ceny za litr benzyny i diesla spadną o 5 groszy. Ich zdaniem za Pb95 zapłacimy 5,78 zł za litr, za Pb98 - 6,55 zł, a za diesla - 5,92 zł za litr. Jednocześnie cena LPG ma spaść o 2 grosze do 2,65 zł za litr autogazu, co jest najniższą ceną od ponad trzech lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4429b17-8c57-4cc1-b381-f3374e6dc963</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 05:43:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RX7k9kpTURBXy9mZDJhNmNjYWY0ZGRhMzAyN2E2OGE2NDYyMWE1OTE4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuka czy magia? Oto, jak powstaje nóż za 350 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/noz-ze-stali-damascenskiej-jak-powstaje-i-dlaczego-jest-tak-drogi/q46sjdl</link>
			<description>Nóż ze stali damasceńskiej to nie tylko narzędzie — to prawdziwe dzieło sztuki, które powstaje dzięki połączeniu tysięcy warstw stali i kunsztowi mistrza kowalstwa Zacka Jonasa. Ceny takich noży sięgają nawet kilku tysięcy dolarów, a każdy egzemplarz kryje w sobie tygodnie pracy, zaawansowane technologie i wyjątkową trwałość. Skąd bierze się ich wyjątkowy wzór i dlaczego są tak drogie? Odkrywamy sekrety produkcji noży damasceńskich i pokazujemy, co sprawia, że są one marzeniem każdego szefa kuchni.</description>
			<guid isPermaLink="false">167e77e5-087a-406d-bd59-c8c8bdcabc23</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 04:52:12 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wilk9kpTURBXy85MDk5MDFiZWMyZjQ1NWZjYWNjOWRhY2Q2OTI4NmE1Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarderzy obiecują kolonizację kosmosu. Astronauci i naukowcy wyjaśniają, dlaczego życie w tam jest niemal niemożliwe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/kiedy-skolonizujemy-inne-planety-astronauci-i-naukowcy-kontra-oczekiwania-miliarderow/fsswm1h</link>
			<description>Miliarderzy sprawiają wrażenie, że mamy już całą technologię potrzebną, by osiedlić się na Księżycu i Marsie. Jednak najtrudniejszą częścią życia w kosmosie jest dostosowanie ludzkiego ciała do warunków pozaziemskich. Business Insider rozmawiał z astronautami i inżynierami o złożoności zamieszkiwania przestrzeni kosmicznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">da874859-5bac-4256-b6fe-e7150e1a8ab1</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 04:20:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KIhk9kpTURBXy82Y2I4ZjJhNGEyYzZhYWFkMmQ4OGIwNzAxNjEzZDE2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>50 mln dolarów zniknęło. Al Pacino ujawnia swoją największą życiową porażkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/al-pacino-bylem-splukany-jak-stracil-50-mln-dolarow/s3gx61p</link>
			<description>Al Pacino, choć dysponował majątkiem na poziomie 50 mln dol., stał się bankrutem. Wszystko dlatego, że wydawał za dużo, ignorował swoje finanse i korzystał z usług księgowego, który później trafił do więzienia za oszustwo. W ten sposób zapracował na miejsce na długiej liście celebrytów, którzy dorobili się ogromnych fortun, a potem je stracili. Wszystko opisał w biografii.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb64f7f6-9ef1-4f75-b81e-a0e710c1a86c</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2WFk9kpTURBXy8zNTkzNGExZDllNWNmYmMwZmI4ZWUyOTQwOTkzM2UxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent USA zawiera umowę z Nvidią i AMD. Co to oznacza dla świata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/prezydent-usa-zawiera-umowe-z-nvidia-i-amd-co-to-oznacza-dla-swiata/kkjl1sd</link>
			<description>Waszyngton potwierdził, że Nvidia i AMD zgodzą się oddawać rządowi USA aż 15 proc. przychodów ze sprzedaży wybranych układów AI do Chin w zamian za licencje eksportowe na chipy H20 (Nvidia) i MI308 (AMD). Porozumienie określane jest jako niezwykłe, bo łączy zgodę na eksport z udziałem państwa w przychodach firm — de facto wprowadza rodzaj pośredniego podatku u źródła na strategiczną technologię.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fe2b599-9501-4d2f-bff8-87c7c2590ddd</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 19:03:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Y6k9kpTURBXy8xMjA5ODU5MDMyYWNhM2ZmNDhkODM3ZWMwZmM2NWQyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Francja musiała zamknąć elektrownię jądrową. Aż trudno uwierzyć w przyczynę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/meduzy-sparalizowaly-chlodzenie-cztery-reaktory-w-elektrowni-jadrowej-wylaczone/x9srcs6</link>
			<description>Cztery reaktory elektrowni jądrowej Gravelines w północnej Francji wyłączono w nocy z niedzieli na poniedziałek po tym, jak systemy filtrów przy ujęciach wody zostały zapchane przez... masowy, nieprzewidywalny rój meduz. Operator EDF podkreślił, że zdarzenie nie miało wpływu na bezpieczeństwo instalacji, personelu ani środowiska, ale tymczasowo zatrzymało produkcję energii. Dwa pozostałe bloki były już wcześniej odstawione na planowy przegląd.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ae251dd-85ee-4c8b-b8e4-a95cee3964de</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 17:02:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1xBk9kpTURBXy9lYzdlYzZiMTVjNGM5NDlmZDBiNmEzZWYzMzEwODc4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak się zarabia na produkcji dronów. Zyski polskiej firmy wystrzeliły w kosmos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tak-sie-zarabia-na-produkcji-dronow-zyski-polskiej-firmy-wystrzelily-w-kosmos/jxej5rf</link>
			<description>Zyski wzrosły trzykrotnie, a przychody dwukrotnie w ubiegłym roku. Wyprodukowane drony firma sprzedaje na całym świecie, choć w ostatnim roku większość przychodów realizowała już w Polsce. Grupa WB Electronics, bo o niej tu mowa, wyrosła na giganta, płaci coraz wyższą dywidendę i podatki, dobrze daje zarabiać coraz większej liczbie osób. Gdyby była notowana na giełdzie, to poziomem zysków zajmowałaby już 21. miejsce wśród polskich spółek, osiągając wyniki przewyższające już Cyfrowy Polsat Zygmunta Solorza.</description>
			<guid isPermaLink="false">9084ef35-f2f9-45c0-9f0d-7fa757cda50b</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 16:24:03 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c4Bk9kpTURBXy8yM2ZlNGU1M2Y5ODcxNmE5M2ZmYTRiZjQ5YWQxYzdmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Główny ekonomista Moody's: gospodarka stoi na krawędzi recesji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/glowny-ekonomista-moodys-gospodarka-stoi-na-krawedzi-recesji/jxd6wr6</link>
			<description>Główny ekonomista Moody's Analytics, Mark Zandi, ostrzega, że gospodarka Stanów Zjednoczonych "stoi na krawędzi recesji". W serii wpisów na X wskazał, że moment rozpoczęcia spowolnienia często bywa rozpoznany dopiero po fakcie. Tym razem zwrócił uwagę na sygnał, który historycznie towarzyszył recesjom — ponad połowa branż w USA już redukuje zatrudnienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">46cf54bc-3bfa-4524-aa19-b3d65566e9ef</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 13:53:19 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_2lk9kpTURBXy9hOTJiY2MxNGQ4ZWRhZWQ2YmI0ZGVjM2E5YzljOWI2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Narażają życie za najniższą krajową. Tyle zarabiają ratownicy górscy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/topr-i-gopr-jak-wyglada-codziennosc-ratownikow-w-polskich-gorach/8pvdmj0</link>
			<description>10 sierpnia obchodzony jest Dzień Przewodników i Ratowników Górskich. To dobra okazja, by przyjrzeć się ich sytuacji finansowej. W Tatrach nad bezpieczeństwem turystów czuwa TOPR, w pozostałych pasmach górskich — GOPR. W każdej z tych organizacji pracują zarówno ratownicy zawodowi, jak i tzw. ochotnicy. Ci drudzy wychodzą w góry w swoim czasie wolnym, pełniąc służbę zupełnie za darmo, kosztem weekendów i urlopów. Wynagrodzenia ratowników zawodowych są na tyle niskie, że wszyscy mają dodatkowe źródła utrzymania.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b2fbe73-b334-4819-884d-06a0c79a9d41</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 13:25:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uXyk9kpTURBXy85ZmIwMjI1ZmZiZmMwMjI2OTBiMzM2NjY1ZjJmNTlhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy przyjmują nową, brutalną kulturę pracy. Oto jak na nią reagować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowa-era-w-korpo-wygoda-pracownika-nie-jest-juz-priorytetem/ndykfv2</link>
			<description>Coraz więcej pracodawców wzywa pracowników do pełnoetatowego powrotu do biur i kładzie nacisk na mierzalne efekty pracy. Notatka dyrektora generalnego firmy telekomunikacyjnej AT&amp;amp;T Johna Stankey'a (na zdjęciu) to jeden z najnowszych przykładów firmy ogłaszającej zmianę swojej kultury organizacyjnej. Aby utrzymać posadę lub znaleźć nową, wielu pracowników musi zdecydować, co jest dla nich najważniejsze i gdzie są skłonni pójść na kompromis.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6f1c4bf-17ab-466c-b7da-538855cc5b2a</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 04:33:24 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-nKk9kpTURBXy80NzI2YzI5ZWQ3OTgwODNlYzE5NWI4Y2U0MTc2MDA5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sankcja kredytu darmowego. Prawo konsumenta czy sposób na zysk dla parakancelarii? [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/firmy-chca-zarobic-miliony-na-skd-co-traca-konsumenci-opinia/xzwevzn</link>
			<description>W ostatnim czasie w mediach społecznościowych pojawia się wiele wypowiedzi dotyczących tzw. sankcji kredytu darmowego (SKD) jako prostego sposób na "odzyskanie" pieniędzy z zawartych wcześniej umów kredytowych (kredytów gotówkowych). Adwokat Wojciech Wandzel z kancelarii KKG Legal, na sprawę patrzy inaczej i przedstawia drugą stronę medalu. Zwraca uwagę, że rynek roszczeń z tytułu SKD jest zdominowany przez firmy odszkodowawcze i parakancelarie.</description>
			<guid isPermaLink="false">53d396ac-aac7-4fd7-a9bd-fcd591549134</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 04:19:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0L-k9kpTURBXy80ZDEwNTRmZTZjMGFiZjEyZmZmZWQyYmFhOTdjMTYwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie dieta i siłownia – to zastrzyki robią furorę w walce z kilogramami. Tyle kosztują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ozempic-wegovy-saxenda-jak-dzialaja-leki-na-odchudzanie/n1dr9xm</link>
			<description>Stajemy się coraz bardziej wygodni - mimo ogromnego propagowania uprawiania sportu - cały czas część z nas chciałaby mieć idealną sylwetkę bez większego wysiłku. Tym właśnie eksperci tłumaczą tak ogromną popularność tzw. zastrzyków na odchudzanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c4c4fe4-01f2-4770-a8e8-a89373e74bfd</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Aug 2025 15:45:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PSGk9kpTURBXy8zZTIzMDk0ZTAyMTlkMTk4M2VhMzFhOGU4ZjBmMWVmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Turcja chce zmienić zasady wakacji. Koniec z all inclusive?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/wakacje-all-inclusive-w-turcji-do-zmiany-co-czeka-turystow/w5qbk55</link>
			<description>Turcja wypowiada wojnę marnowaniu żywności. Znaczną część tych strat generują hotele oraz lokale gastronomiczne, które w sezonie turystycznym obsługują miliony gości. Czy hotele pożegnają się z formułą all inclusive? Jednym z rozważanych rozwiązań jest zastąpienie systemu all inclusive modelem à la carte.</description>
			<guid isPermaLink="false">681de623-ce64-423e-8490-1b342d9b940d</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Aug 2025 14:37:08 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sg3k9kpTURBXy84YzhlMDZlNGVmNDc1ODYyN2FhMmJiYzIzMTVjMDM1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliony ton kwiatów trafiają do śmieci. Oni postanowili to wykorzystać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/indie-startupy-przeksztalcaja-swiete-kwiaty-w-ekologiczne-produkty/6kxl53f</link>
			<description>Codziennie tony ofiar z kwiatów składanych w indyjskich świątyniach trafiają do rzek i mórz, zanieczyszczając wodę i zagrażając ekosystemom. Jednak dzięki startupom takim jak Adiv Pure Nature czy Phool, te święte resztki zyskują nowe życie — przekształcane są w naturalne barwniki, kadzidła i inne produkty. To nie tylko ekologiczna rewolucja, ale także szansa dla tysięcy osób na lepsze życie, pokazując, jak tradycja i nowoczesność mogą iść w parze.</description>
			<guid isPermaLink="false">924cda8c-4a02-482b-8276-185ca9b612eb</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Aug 2025 14:06:25 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sfck9kpTURBXy9iNDdmMzM5YTcwMDI1OTNkMTUwZjk0NjQxYjhkNDgzZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Produkują 22 mln korków dziennie. Ten sam materiał trzyma wino i chroni rakiety NASA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/portugalski-korek-jak-powstaja-najlepsze-korki-na-swiecie/dzz5jz2</link>
			<description>W portugalskich lasach rosną drzewa, które dają życie winu — dosłownie. Z ich kory powstaje nawet 22 miliony korków dziennie, a każdy z nich musi być perfekcyjny, bo jeden błąd może zabić drzewo, które rosło ponad sto lat. Rodzinna firma Amorim od 150 lat pilnuje, by wino smakowało tak, jak powinno — i dostarcza swój korek nie tylko winiarzom, ale nawet NASA.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cf6b877-7560-4a00-9c65-048a6d9449a4</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Aug 2025 13:44:53 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g0kk9kpTURBXy80NjNiYmI2YTBhYTFjOTU4YjlmNzUzNGVhN2YxNTI5My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samodzielni od dziecka, niewidzialni jako dorośli. Pokolenie X ma to gdzieś i w tym jest ich siła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-x-zapomniane-pokolenie-miedzy-boomerami-a-millenialsami/zx574km</link>
			<description>Słyszeliście o "syndromie głównego bohatera"? To zjawisko – a może raczej mem – które zakłada, że niektórzy ludzie żyją tak, jakby grali główną rolę w swoim własnym serialu. Pokolenie X, ogólnie rzecz biorąc, cierpi na permanentną wersję czegoś dokładnie odwrotnego. Są jak ci cool uczniowie z tylnych ławek: tak wyluzowani i zdystansowani, że nie zauważa ich ani nauczyciel, ani dyrektor, ani pani ze stołówki – ani nawet inni uczniowie.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd1efd01-8ee0-426a-b46d-c3785d9edaa2</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Aug 2025 12:44:15 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/36dk9kpTURBXy9iMGQ5M2MzMTFmM2QzYjdjMTE4OGJjNzFhOTcxOGU0YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Windows 2030 bez myszy i klawiatury. Śmiała wizja na obsługę systemu operacyjnego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/windows-2030-bez-myszy-i-klawiatury-smiala-wizja-na-obsluge-systemu-operacyjnego/et17bml</link>
			<description>Microsoft lubi snuć odważne wizje, ale nawet jak na firmę z Redmond film "Windows 2030 Vision" robi wrażenie. W krótkim klipie wiceprezes David Weston zapowiada, że już za pięć lat używanie myszy i klawiatury będzie brzmieć tak anachronicznie, jak dziś dla pokolenia Z brzmi polecenie DIR w systemie DOS (ktoś jeszcze pamięta?). Jego zdaniem przyszły Windows "będzie widział to, co my widzimy, słyszał to, co my słyszymy, a my będziemy po prostu z nim rozmawiać".</description>
			<guid isPermaLink="false">e75abd92-8af2-482d-8a51-d0970f08388e</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:38:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ztGk9kpTURBXy9iNWVhNjNiNjExOWY1NTU3NGY2Mjg5ODhjZGE3NjZhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Amerykanie mogą nam "wyłączyć" samoloty i rakiety? O tym mówi się po cichu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czy-amerykanie-moga-nam-wylaczyc-samoloty-i-rakiety/p14r2yw</link>
			<description>W ostatnich latach Polska ruszyła na wielkie zakupy zbrojeniowe, ale i cała Europa kupuje masowo broń. Najpopularniejszy kierunek dostaw to USA — kraj, który dramatycznie zmienił swoją politykę wobec Rosji, Ukrainy i Unii. Czy zatem jest ryzyko, że Amerykanie mogą wyłączyć nam swój sprzęt i pozostaniemy wtedy bezbronni? Sprawdzamy, co mówią eksperci.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1f42c28-8035-4b1b-bf8b-e17205bc7f1f</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nlKk9kpTURBXy9iNjdlN2U1M2ViZmQ2M2E1NjIyMTBkMTg2MDJlZmM0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski sektor zbrojeniowy. Rekordowe inwestycje, nowe miejsca pracy i walka o talenty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polski-przemysl-obronny-rekordowe-inwestycje-i-nowe-miejsca-pracy/lj8dcwk</link>
			<description>Polski przemysł obronny wchodzi w nową erę. Jeszcze dekadę temu Polska wydawała na obronność niespełna 40 mld zł rocznie. W 2024 r. ta kwota sięgnęła już 158 mld zł, przekraczając 4 proc. PKB. Inwestycje w nowy sprzęt wojskowy, modernizacja armii i transfer technologii pociągają za sobą bezprecedensowy wzrost zatrudnienia. — Od momentu inwazji Rosji na Ukrainę cały sektor wrzucił wyższy bieg — podkreślają autorzy raportu Randstad.</description>
			<guid isPermaLink="false">c7661d96-145c-4dca-a557-853acdc03833</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Aug 2025 10:14:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DoKk9kpTURBXy83YTFjMjEwYjgwZmQxYjg4ODJiYWQ3N2VmMTllNTBkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarderzy drżą o swoje bezpieczeństwo. Budżety na ochronę wystrzeliły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/miliarderzy-drza-o-swoje-bezpieczenstwo-budzety-na-ochrone-wystrzelily/txe6dcm</link>
			<description>Wyceny firm technologicznych puchną, ale rosną też obawy o bezpieczeństwo ich szefów i właścicieli. Duże koncerny, takie jak Meta, Alphabet i Nvidia, znacząco zwiększyły wydatki na bezpieczeństwo osobiste. Jednym z powodów jest coraz większa rola technologicznych bogaczy w amerykańskiej polityce oraz rosnąca wrogość im okazywana.</description>
			<guid isPermaLink="false">453e6795-d706-4767-915a-c3c17ecf6ec3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Aug 2025 10:09:15 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X_9k9kpTURBXy84Y2I0N2JjM2YwNGMxNDVhYmJhZWZjODMxMTg5MjIwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pojemniki przepełnione, firmy rezygnują. Używana odzież trafia do kominka albo lasu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chaos-na-rynku-uzywanych-ubran-trafiaja-do-kominka-albo-lasu/f5e4zys</link>
			<description>Od 1 stycznia 2025 roku tekstylia, takie jak zużyta odzież, nie mogą być wyrzucane do odpadów zmieszanych, muszą być segregowane i oddawane do specjalnych punktów zbiórki przeznaczonych na tekstylia. Ludzie zaczęli nagminnie pozbywać się starych ubrań w kontenerach PCK. Firmy zawieszają zbiórki odzieży, argumentując to wzrostem kosztów utylizacji. Zwiększyła się ilość oddawanych ubrań, ale też są one gorszej jakości. Istnieją także problemy recyklingiem, a zainteresowanie klientów "second-handów" spada.</description>
			<guid isPermaLink="false">956351f6-e42b-4f15-b1c6-a36d35fd8cba</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:38:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0QNk9kpTURBXy85ZDdjMDI2ZDQ2MTBlNjg3MmU0YzY5YzY2OWQ5NDEzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak wydatki na zbrojenia wpłyną na gospodarkę strefy euro. Bank centralny to policzył</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wielkie-wydatki-na-zbrojenia-tak-wplyna-na-gospodarke/hggrv7c</link>
			<description>Wydatki na obronność podbiją wzrost PKB strefy euro o 0,1 pkt proc. rocznie w latach 2026-2027, przy niskim wpływie w bieżącym roku — wynika z opracowania przygotowanego przez Europejski Bank Centralny. Efekt ten będzie zróżnicowany pomiędzy poszczególnymi krajami. Na inflację nie powinno to mieć dużego wpływu, choć bank bierze też pod uwagę scenariusz zwiększonej puli pieniędzy na zbrojenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec43963d-34e7-4b3e-b0f9-b5e60f8482c6</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:48:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Juk9kpTURBXy9mZDgxZDM5NjA2NWZlNjJhNTZhMGQxNzQ4MzM3ZjZlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Druga co do wielkości gospodarka świata łapie zadyszkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chiny-produkcja-przemyslowa-spowolnila-najgorszy-wynik-od-miesiecy/5yfsg86</link>
			<description>Tempo wzrostu produkcji przemysłowej w Chinach wyniosło w lipcu 5,7 proc. w ujęciu rok do roku i osiągnęło najgorszy wynik od siedmiu miesięcy – pokazują publikowane w piątek dane Narodowego Biura Statystycznego. Narasta spowolnienie gospodarcze, wywołane osłabieniem popytu wewnętrznego i czynnikami zewnętrznymi – ocenił tygodnik "Nikkei Asia".</description>
			<guid isPermaLink="false">c1497d02-03b1-4245-a2b8-b792e96661e2</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Aug 2025 07:16:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HHEk9kpTURBXy80NTVmZmFhMzVlNDM0NzhhYmExNmZjYTQ3YjRlNDdlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Bezdyskusyjna czerwona lampka". Ekspertka radzi uważać na takie ogłoszenia o pracę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ogloszenia-o-prace-ktore-odstraszaja-bezdyskusyjna-czerwona-lampka/wesn8px</link>
			<description>"U nas nie ma spokojnych dni"; "Zanim wyślesz aplikację, sprawdź, czy podołasz ogromowi pracy "; "W trosce o swój i nasz czas, nie pisz, jeśli nie spełniasz tych kryteriów". Tego typu komunikaty naprawdę pojawiają się w ogłoszeniach o pracę. Mają odstraszyć tych, którzy "nie dowiozą". Sęk w tym, że odstraszają też tych, którzy dowieźliby wszystko, ale zwyczajnie nie chcą pracować w toksycznej atmosferze pełnej frustracji.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d2516f4-a65b-4e32-addc-6c498a62c392</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Aug 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tfxk9kpTURBXy82ZGVhNDBmOTIzYTcxY2I0NDJlZmUwZWY5YjRjNzBjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szwajcarski bogacz organizuje darmowy rejs w poszukiwaniu długiego życia. Każdy może wziąć w nim udział</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/bogacz-organizuje-rejs-w-poszukiwaniu-wskazowek-dlugowiecznosci-jacht-to-zawsze/9qzzm0k</link>
			<description>Szwajcarski przedsiębiorca z branży długowieczności Tobias Reichmuth podróżuje jachtem po świecie w poszukiwaniu sposobów właśnie na długowieczność. Każdy, kto chce, może się zgłosić i spędzić dwa tygodnie na pokładzie. Goście nic za to nie płacą – ale muszą wnieść inny wkład.</description>
			<guid isPermaLink="false">1aa37537-a0d3-48f3-b25b-8672b1933760</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Aug 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LC7k9kpTURBXy84NThkN2JjYzJhYmYzZjZiY2E5YjEwNTM0YTI3MWFlZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszyscy w tyle za Niemcami. Tyle na wojsko wydaje Europa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wszyscy-w-tyle-za-niemcami-tyle-na-wojsko-wydaje-europa/cq7ep5l</link>
			<description>Przyszłość NATO jest coraz mniej pewna. W europejskich stolicach politycy i wojskowi zastanawiają się, czy można w ogóle mówić o bezpieczeństwie kontynentu bez USA. Sprawdziliśmy więc, kto w Europie wydaje na obronność najwięcej. W liczbach bezwzględnych to Niemcy okazują się zdecydowanym numerem jeden. Ale i tak nasi sąsiedzi wydają na obronność ok. 10 proc. tego, co Amerykanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">bbc9f60e-c399-468f-a3e5-77fc78b1669e</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Aug 2025 06:30:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d7Ak9kpTURBXy85YTRmNTUxZDc0ZjczNjUxMjA2ZDZmODlmYzgwNDFmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile naprawdę zarabiają teraz żołnierze? Mamy konkretne kwoty i dane o dodatkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/zarobki-w-wojsku-2025-ile-naprawde-dostaja-teraz-zolnierze-mamy-kwoty-i-stawki/g44tjt5</link>
			<description>Wojsko Polskie chce być regionalną potęgą, a do tego niezbędni są nowi żołnierze. Armia chce przyciągnąć podwyżkami. Sprawdzamy, ile zarabiają teraz wojskowi z poszczególnymi stopniami. Szeregowiec może na start liczyć na pensję na poziomie 6,3 tys. zł. Podstawowe uposażenie to jednak nie wszystko. Żołnierze mogą liczyć bowiem na dodatki, o których nie mogą marzyć pracownicy korporacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">697f7714-c6a9-41ba-953b-4967e3ebaf83</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ymOk9kpTURBXy8yNGUxZGQ3Zjc1NTU1ZWI5ZjAyMDNhMzVlZGVjZWM5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pilotom drżą ręce. Oto 13 najtrudniejszych lotnisk na świecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/13-lotnisk-najtrudniejszych-do-ladowania-i-startowania-filmy/ewnzg0f</link>
			<description>Niektóre pasażerskie lotniska to prawdziwe testy dla pilotów – ekstremalne położenie, bardzo krótkie drogi startowe, zmienne warunki pogodowe czy wysoko położone pasy to tylko niektóre z wyzwań, z jakimi muszą się mierzyć. W oparciu o analizę prof. Piotra Nity, autora "Projektowania lotnisk i portów lotniczych", przedstawiamy 13 portów lotniczych, gdzie zwykłe lądowanie może przerodzić się w lotniczą próbę odwagi – od himalajskiej Lukli, przez plażowe podejścia na Sint Maarten, po antarktyczne loty po ślizgającym się lodzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e0a948e-5b30-4ac4-bdf2-df02549a652e</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Aug 2025 03:10:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xDYk9kqTURBXy9lMzkzMzBmMTU1YzA1Y2UxZTI3M2QyOWVjMmQ0NTNjZC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawdzone w Ukrainie, zamawiane na świecie. Siedem hitów eksportowych polskiego przemysłu zbrojeniowego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/siedem-wojskowych-hitow-eksportowych-z-polski-grom-piorun-i-rosomak/858k1x6</link>
			<description>Wzrost wydatków na obronność na całym świecie to szansa dla polskiej zbrojeniówki, żeby zwiększyć poziom eksportu. Zakupem polskich produktów zainteresowane są między innymi państwa bałtyckie, Filipiny, a nawet Stany Zjednoczone. Największe zainteresowanie budzi broń, która już sprawdziła się podczas wojny w Ukrainie. Jednak to nie koniec – zespoły badawcze pracują nad konstrukcjami, które również mają szansę stać się hitami eksportowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f6d4c15-3a78-494b-8b7d-f89d2e677d31</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Aug 2025 02:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ctsk9kpTURBXy8wYjE0YTg1NGFjYjE1NmFiMzliNjUyMjY5MWM4NDc5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
