<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Mieszkaniec Siedlec stracił 160 tys. zł. Tak dał się nabrać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/mieszkaniec-siedlec-stracil-160-tys-zl-z-takiej-metody-skorzystal-sprawca/zsdmcpz</link>
			<description>Mieszkaniec Siedlec (woj. mazowieckie) padł ofiarą przestępców podszywających się pod pracowników banku. Pod wpływem presji wykonał kilka przelewów na wskazane rachunki, tracąc niemal 160 tys. zł. Policja apeluje o szczególną ostrożność podczas rozmów dotyczących finansów i podpowiada, jak nie dać się oszukać.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5b0853c-65e5-48c0-92d9-247c81689598</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:34:41 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lZvk9kpTURBXy84YzM5MGYzOGE3YjRkZWViMjYyODYzY2IzZmU4YWEwMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrowersyjna ustawa trafi na biurko Karola Nawrockiego. Senat podjął decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/senat-przyjal-kontrowersyjna-ustawe-o-ksc-teraz-trafi-do-karola-nawrockiego/yf753dm</link>
			<description>Senat bez poprawek przyjął nowelizację ustawy o krajowym systemie cyberbezpieczeństwa (KSC), która wprowadza do polskiego prawa unijną dyrektywę NIS 2 oraz tzw. Toolbox 5G dotyczący bezpieczeństwa sieci nowej generacji. Za ustawą głosowało 75 senatorów, pięciu było przeciw, nikt nie wstrzymał się od głosu. Teraz dokument trafi na biurko prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c780817-e17e-4700-84f8-55a81e4572bf</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 18:38:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Go8k9kpTURBXy8yYjI5ODcyNjdjOTIzZDk0YWY4NzQyZjA3YzNiNzIyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjski oligarcha wygrał proces z niemieckim dziennikiem. Takie jest uzasadnienie sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rosyjski-oligarcha-z-sukcesem-w-sadzie-wygral-proces-z-niemiecka-gazeta/c3pd3cd</link>
			<description>Rosyjski oligarcha uzbeckiego pochodzenia, Aliszer Usmanow, odniósł zwycięstwo w procesie przeciwko dziennikowi &quot;Frankfurter Allgemeine Zeitung&quot; (&quot;FAZ&quot;). Jak podała Agencja Reutera, sąd w Hamburgu uznał część informacji zawartych w artykule gazety za niedopuszczalne i zakazał ich dalszego rozpowszechniania.</description>
			<guid isPermaLink="false">8df02b89-069f-4d7d-b710-e6a9460c9c53</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:49:23 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TOPk9kpTURBXy8wMzNkOGFjZWYwM2RlZDc3OTJhMzI4NzA0MDE1NWJmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Branża bukmacherska rozkwita dzięki rządom Donalda Trumpa. Prezydent też chce zarobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/czy-usa-zaatakuja-iran-branza-bukmacherska-rozgrzana-do-czerwonosci/tlz8yby</link>
			<description>Czy USA zaatakują Iran? Kto będzie szefem Rezerwy Federalnej? Rynek zakładów politycznych w USA rośnie w siłę dzięki decyzjom Donalda Trumpa. Sam prezydent również chce na tym zarobić. W tle kontrowersje i ryzyko manipulacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">4eaa9990-2068-40a7-9345-c39d9fef6a5f</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:36:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BRVk9kpTURBXy9hNTI3MzkwM2ExM2NkNDhmZWQxM2Q1NjkxZTQ5ZWE0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk chce wprowadzić SpaceX na giełdę. Wycena spółki może być rekordowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/najwiekszy-debiut-w-historii-swiata-finansow-elon-musk-chce-wejscia-spacex-na-gielde/qsht1w7</link>
			<description>SpaceX Elona Muska analizuje możliwość wejścia na giełdę. Jak informuje &quot;Financial Times&quot;, debiut mógłby zostać zaplanowany na wczesne lato, a jego termin nie byłby przypadkowy. Według doniesień rozważany jest środek czerwca — okres zbieżny zarówno z rzadkim układem planet, jak i z urodzinami samego Muska, który 28 czerwca skończy 55 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">471ffb63-ae02-4831-b873-21174412909d</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:47:46 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ALDk9kpTURBXy82ZTEyNjllYzNiZDJjNjQ0MmQwNTVhZWJlOTA0YjdkOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Słowacji dementuje doniesienia o krytyce Trumpa. &quot;To kłamstwa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/robert-fico-stanowczo-zaprzecza-doniesieniom-politico-o-trumpie/45vcsec</link>
			<description>Premier Słowacji Robert Fico stanowczo zaprzeczył informacjom opublikowanym przez portal Politico, jakoby podczas ubiegłotygodniowego szczytu Unii Europejskiej w Brukseli miał wyrażać obawy dotyczące stanu psychicznego prezydenta USA Donalda Trumpa. W oświadczeniu przekazanym przez swoją kancelarię nazwał te doniesienia &quot;kłamstwami&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">f06825d7-ef7b-415d-bdb2-f13ba9495bbe</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:48:03 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H-9k9kpTURBXy8zMzc0YjYxMTdkNjhjOWE3ZTdjODJkYmEwNzM0MWIxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy przestali czekać na spadki cen. Nowa fala zakupów mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-w-polsce-przestaja-taniec-co-napedza-decyzje-kupujacych/pxnd6rh</link>
			<description>Większość Polaków nie wierzy już w spadki cen mieszkań i coraz częściej finalizuje odkładane decyzje zakupowe. Z danych Otodom wynika, że rynek mieszkaniowy wchodzi w nową fazę, w której o wyborze lokalu decyduje nie tylko cena, lecz przede wszystkim cel zakupu — własne potrzeby lub inwestycja.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa7e4ac3-cf14-4e09-8e9a-e0cc4afd2599</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:47:45 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q6hk9kpTURBXy84NThjMWYwOGE4YmFhMDc1NzJjNTMwYmQ4Njg3ZDZkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amazon z gigantycznymi cięciami. 16 tys. osób straci pracę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/amazon-z-gigantycznymi-cieciami-16-tys-osob-straci-prace/1pzs14h</link>
			<description>Gigant handlu internetowego ogłosił drugą falę masowych zwolnień. Z firmy odejdzie około 16 tys. pracowników biurowych na całym świecie. To kolejna tak duża redukcja po październiku, gdy pracę straciło 14 tys. osób.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e37040a-de0b-4aed-a513-f4b4699f5388</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:25:52 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vRCk9kpTURBXy8xNjY2OTFkODFmYTAxODgyMGRlYzc2NDJjNWFiYzE5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od 1 lutego ważne zmiany w  świadczeniu 800 plus. ZUS podał szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zus-zmienia-zasady-wyplat-800-plus-nowe-wymagania-dla-czesci-rodzin/fzb8g6d</link>
			<description>Wypłacane przez ZUS świadczenie 800 plus trafia do ponad 6,4 mln dzieci w Polsce. Jednak od 31 stycznia wstrzymane zostaną wypłaty dla części rodzin. Chodzi o grupę 150 tys. Ukraińców, którzy po inwazji przybyli do Polski. W myśl nowych przepisów, aby otrzymać świadczenie, będą musieli odwodnić, że pracują, a ich dzieci się uczą.</description>
			<guid isPermaLink="false">c79fa610-a720-453a-99f0-d89c4b19d427</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:20:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ixgk9kpTURBXy9hODhjYzEzOWUxMGE4OTE0ZjllY2ZjYTk3YzExNmNmMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polscy deweloperzy dominują na krajowym rynku mieszkaniowym. Prawie 3/4 udziału</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/dominacja-polskich-deweloperow-poza-warszawa-jak-wyglada-podzial-rynku/1g1w9ss</link>
			<description>Polskie firmy deweloperskie kontrolują niemal trzy czwarte krajowego rynku mieszkaniowego — wynika z analizy przeprowadzonej przez firmę doradczą JLL. Badanie objęło ponad 750 największych przedsiębiorstw z branży deweloperskiej i pokazało, że w mniejszych miastach udział podmiotów zagranicznych w sprzedaży mieszkań wynosi mniej niż 10 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">fef1d193-6385-47d9-8208-9648165711af</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:11:36 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/idvk9kpTURBXy9kZWU5YjY3OTRjZDEzY2EwZDFkZTZiNWJjMWRmNTE2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska powalczy z ośmioma konkurentami. Tu może powstać ważny urząd UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/warszawa-ma-byc-siedziba-waznego-unijnego-urzedu-oficjalna-kandydatura/xc0kv6m</link>
			<description>Minister finansów Andrzej Domański przedstawił w środę przed komisją rynku wewnętrznego i ochrony konsumentów (IMCO) Parlamentu Europejskiego kandydaturę Warszawy na siedzibę unijnego Urzędu ds. Celnych (EUCA). Polska rywalizuje o agencję z ośmioma innymi państwami UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">0edfca9c-c97d-4705-8172-14bce74ef25a</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:43:22 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aRik9kpTURBXy85M2NkNWYyZTk1NTQ0MzU3ZjQ4MzJiZjgwZmQ3ZDc4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były minister w rządzie PiS: Wąsik i Kamiński chcieli mnie usadzić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/byly-minister-w-rzadzie-pis-z-zarzutami-wasik-i-kaminski-chcieli-mnie-usadzic-tylko-u/l2nb2x3</link>
			<description>Były minister rolnictwa w rządzie PiS Jan Krzysztof Ardanowski, a obecnie przewodniczący prezydenckiej Rady Rolnictwa i Obszarów Wiejskich, zmierzy się w sądzie z prokuraturą. Postawiono mu zarzuty przekroczenia uprawnień i niedopełnienia obowiązków w związku z interwencyjnym skupem 500 tys. ton jabłek oraz udzieleniem gwarancji dla upadającej spółdzielni mleczarskiej Bielmlek. Ardanowski zapewnia, że jest niewinny. — Chcieli mnie w jakiś sposób usadzić, zamknąć mi usta — mówi polityk o Mariuszu Kamińskim i Macieju Wąsiku.</description>
			<guid isPermaLink="false">24268b25-f39c-48bc-9a1d-22755d9b0f32</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:46:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1kek9kpTURBXy9hMDU3MWU2NTdiNmY4ZTk0Zjc5OWVlZmY5MjU2MTk1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna odsłona dyskusji Sikorskiego z Muskiem. Padły mocne oskarżenia i epitety</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sikorski-uderza-w-muska-mowi-o-zarabianiu-na-zbrodniach-wojennych/zmcn5fw</link>
			<description>Szef MSZ Radosław Sikorski zwrócił się do właściciela firmy SpaceX Elona Muska, z pytaniem, dlaczego nie powstrzyma Rosjan przed wykorzystaniem systemów satelitarnych Starlink do atakowania Ukrainy. Zasugerował miliarderowi, że zarabianie na zbrodniach wojennych może zaszkodzić SpaceX. Musk — choć nie wprost — odpowiedział w sposób mocno obraźliwy dla polskiego wicepremiera. To nie pierwsze ich starcie w mediach społecznościowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a3b041a-271d-47a1-8815-7def1be9c7bf</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:42:30 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cfPk9kpTURBXy9mMDMyNjEwNDY2YTRiMDNjNTdiYTM1N2NmZDI3NjEyMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy w 2026 r. da się jeszcze zarobić na nieruchomościach? &quot;Dobra inwestycja to taka, która ma płynność wyjścia i plan B&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-z-potencjalem-na-wynajem-tak-wygrywaja-dzis-inwestorzy/ylycl4s</link>
			<description>Polski rynek nieruchomości wchodzi w etap większej selektywności i chłodnych kalkulacji. Inwestorzy indywidualni coraz rzadziej kupują &quot;bo ceny zawsze rosną&quot;, a częściej pytają o realną rentowność, ryzyko i płynność wyjścia z inwestycji. Jak wskazuje Karol Szumański z Marshall Real Estate, nadchodzące miesiące będą prawdziwym testem dla rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">9dcd3434-be49-49df-b843-338bfa86be2f</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 05:48:49 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Iu4k9kpTURBXy8xNzQ4NjdkMjM5YjJjZGE3NzA4NTZkZDA2NGQ3NTdiNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy chcą być w Radzie Pokoju Donalda Trumpa. Pod jednym warunkiem [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polacy-chca-byc-w-radzie-pokoju-donalda-trumpa-ale-pod-jednym-warunkiem/j7bjmz8</link>
			<description>Polska nie powinna przystępować do Rady Pokoju Donalda Trumpa w obecnym kształcie — tak wypowiedzieli się respondenci w sondażu przeprowadzonym przez UCE Research na zlecenie Business Insider Polska. Jednak Polakom wcale nie przeszkadza zaproszenie tam Rosji czy Białorusi. Chodzi o coś zupełnie innego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae02495a-32c5-44c0-927f-19afbb5fe7cf</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 05:09:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b7Pk9kpTURBXy83Yjk5ZjZkN2FkMzE4NmNkY2IwM2U4OWYzY2U2OTlhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zygmunt Solorz chwyta się ostatniej deski ratunku. Wykonał nowy ruch</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zygmunt-solorz-przegral-sukcesje-ale-znow-idzie-do-sadu-jest-skarga/zp5w6yf</link>
			<description>Zygmunt Solorz jeszcze nie pogodził się z utratą kontroli nad swoim biznesowym imperium. Według ustaleń Business Insider Polska w styczniu jego prawnicy złożyli skargę konstytucyjną na orzeczenie sądu apelacyjnego, który prawomocnie zdecydował o sukcesji firm na rzecz dzieci miliardera. To jedyna deska ratunku biznesmena, ale ze znikomą szansą na sukces.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba0d055d-12b9-464c-9e53-8cfc2929c5d4</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 05:03:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r5Ck9kpTURBXy8yNmEwYmI5OTg2YzFhZjc4OGUyMTg1YWIyNjhiMWE2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To koniec jednej z największych hurtowni w Polsce? Pogrążył ją atak hakerski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jedna-z-najwiekszych-hurtowni-w-polsce-ma-klopoty-pograzyl-ja-atak-hakerski/1h578yh</link>
			<description>Jedna z największych hurtowni w Polsce, należąca do Grupy PWN i zajmująca się dystrybucją książek, ma poważne problemy finansowe. Przedsiębiorstwo Azymut jest zadłużone na ok. 67 mln zł, a największym wierzycielem jest Wydawnictwo Naukowe PWN. Poważne kłopoty zaczęły się od ataku hakerskiego, a obecnie w firmie trwa postępowanie układowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">eaa1d512-7f48-4130-91bc-479d748d4f71</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:05:06 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yh1k9kpTURBXy80NGI2NzE0ODU2MDE3NGZmNzZlMzM0ZGFhMzg3ZjBlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budżet Francji ocalony. Premier też</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/los-premiera-francji-wisial-na-wlosku-przetrwal-glosowanie-i-ocalil-budzet/dqq573f</link>
			<description>W ostatnich miesiącach Francja balansowała na krawędzi upadku rządu i wyborów. Aby przetrwać, premier musiał iść na ustępstwa. We wtorek nastąpił zwrot, który przybliża kraj do zabezpieczenia budżetu na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">32a15a76-731c-4ebc-aecb-0aa87ec6199c</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:49:51 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bg5k9kpTURBXy82N2JiYzYwZWQyMmY2ODU1N2QwMmI0MGFjNjlmM2JlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowa podaż mieszkań gotowych. Rynek dwóch prędkości w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-mieszkaniowy-w-polsce-w-2025-r-rekord-podazy-i-nowe-zasady-cen/0w380d6</link>
			<description>Rynek mieszkaniowy w Polsce odnotował w IV kwartale 2025 r. ożywienie — wzrosła sprzedaż i dostępna oferta. Jednocześnie nowe regulacje dotyczące jawności cen oraz rekordowa liczba gotowych mieszkań uwypukliły podział rynku na miasta o stabilnych cenach i te, gdzie podaż wywiera presję na deweloperów. Jak wyglądają perspektywy rynku na 2026 r.?</description>
			<guid isPermaLink="false">68558d8c-689a-4892-88fd-c26a215ec47e</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:32:55 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yA-k9kpTURBXy9jNTY0OTMxNDg4ZmYyNzdkZDZhNjM4OGY0MDI5MzVhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ranking polskich lotnisk. W trzech portach ubyło pasażerów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/najwieksze-i-najmniejsze-polskie-lotniska-ranking/0h2wj4e</link>
			<description>W pierwszej połowie 2025 r. polskie lotniska obsłużyły miliony pasażerów, a liderem wciąż pozostaje warszawskie Lotnisko Chopina. Jak wynika z raportu Urzędu Lotnictwa Cywilnego (ULC), port w stolicy odprawił ponad 11 mln osób, co oznacza wzrost o 13,2 proc. w porównaniu z rokiem poprzednim. Jednocześnie nie wszystkie lotniska mogły pochwalić się wzrostami — niektóre odnotowały znaczące spadki.</description>
			<guid isPermaLink="false">4afc39b1-0166-43a8-a018-60ec81db4fa3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:49:07 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HLKk9kpTURBXy9kOGU2YmJiYzJlZmE2MWRlMGRlNTNlN2UxMGIxOWQ4ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słowackie media: Koniec starego świata; Polska i kraje bałtyckie zmieniają kurs</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sojusz-polski-z-usa-sie-rozpada-slowackie-media-koniec-starego-swiata/dh2jkt9</link>
			<description>Poważny kryzys grenlandzki zachwiał podstawami transatlantyckich relacji i zmusił europejskich liderów do pilnego poszukiwania nowych strategii. Nawet najwierniejsi sojusznicy Stanów Zjednoczonych zmieniają swoje stanowisko wobec USA — pisze słowacki portal aktuality.sk. Wskazuje przy tym m.in. na Polskę.</description>
			<guid isPermaLink="false">5bc0524d-9113-4ae8-b1f7-44b0a3051bc2</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:17:55 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XNkk9kpTURBXy8wYzVmMzhjODVmYzI2YTU4MDBiZmM3OTQxMjQ3Y2Y4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe cacko Roberta Lewandowskiego. Kosztuje fortunę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/robert-lewandowski-zamowil-luksusowy-katamaran-chce-nim-zrealizowac-marzenie/czn64e2</link>
			<description>Robert Lewandowski, kapitan reprezentacji Polski w piłce nożnej i napastnik FC Barcelony, zamówił luksusowy katamaran 80 Sunreef Power NEXT. Oficjalna cena transakcji nie została podana, ale wiadomo, ile kosztuje taka jednostka. W przypadku piłkarza cena mogła być jednak promocyjna, bo nie jest tylko zwykłym klientem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e4fdd6aa-ef30-4264-be3e-99ee454401de</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:07:26 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oxSk9kpTURBXy80ZWJhMzZkZmI0OTM0Y2JhZjc0ZGU4YjZmYTE4NjlhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińcy mocno napędzają polską gospodarkę. Oto nowe dane o zakładanych przez nich firmach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dane-o-malych-firmach-w-polsce-niemal-co-siodma-jest-juz-w-rekach-obcokrajowcow/rdy7wkx</link>
			<description>W 2025 r. do rejestru CEIDG wpłynęło 288,8 tys. wniosków o założenie jednoosobowej działalności gospodarczej (JDG). Wśród nich aż 15,1 proc. pochodziło od cudzoziemców lub osób z podwójnym obywatelstwem. Najliczniejszą grupę stanowili obywatele Ukrainy, którzy złożyli 33,8 tys. wniosków. Wśród zakładających firmy w Polsce można znaleźć też jednak m.in. Rosjan czy Włochów.</description>
			<guid isPermaLink="false">bcb8b2a4-a3f6-4773-b827-26dbd3f80825</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:19:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cyuk9kpTURBXy83Y2QzOGNmNTM2YzllZTU5MmFmOTFhMGU0YWZjNTZkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozmowy w sprawie Portu Polska wchodzą w przełomowy etap. Kluczowe decyzje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/finansowanie-portu-polska-na-ostatniej-prostej-termin-na-pozyskanie-srodkow-juz-latem/xkn6fre</link>
			<description>We wtorek odbędą się kluczowe rozmowy o finansowaniu budowy lotniska Port Polska. Celem jest zdobycie 30 mld zł. Część pożyczą rodzime banki, w tym Bank Gospodarstwa Krajowego. Resztę trzeba będzie pożyczyć za granicą. Być może powstanie polskie konsorcjum do sfinansowania tej inwestycji, ale szczegóły spodziewane są w lutym-marcu.  — Realny deadline na spięcie finansowania dłużnego to lipiec–sierpień tego roku — wskazuje nasze źródło.</description>
			<guid isPermaLink="false">5587622f-3a12-452f-a19a-a84dc8d8fe38</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 05:44:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zWyk9kpTURBXy83NjYwMjE4MjJjMDRjZjU4MmRhN2FhNDZiZDJkOTI1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapomnij o tym, jak do tej pory korzystałeś z internetu. Google Chrome wprowadza największą zmianę w swojej historii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-chrome-zintegrowany-z-gemini-agent-ai-zrobi-zastapi-cie-w-sieci/z52t8mh</link>
			<description>Korzystanie z internetu od lat 90., czyli od czasu upowszechniania się pierwszych przeglądarek, zawsze działało według jednego i tego samego schematu. Otwierasz aplikację, wpisujesz adresy, zaglądasz na ulubione strony, otwierasz linki, sprawdzasz pocztę. W świecie stale ewoluującej technologii, ta jedna rzecz pozostawała niezmienna. Aż do teraz.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5c05567-28fd-4ee1-844b-431f155ee048</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 05:37:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5jNk9kpTURBXy82NmVhOTcwZTE3M2FjMGI3OTZjZDZmNjA2ZmIxY2ZhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chaos, zmęczenie i nadzieja. Oni już przetestowali KSeF i mówią, z czym mają problemy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-w-praktyce-przedsiebiorcy-i-ksiegowi-mowia-co-nie-dziala-w-krajowym-systemie-e/c2sgzss</link>
			<description>Justyna Ołtarzewska, projektantka z Warszawy, liczy, że system zostanie dopracowany w najbliższych dwóch miesiącach i dzięki temu zaoszczędzi jej dużo czasu. Krzysztof Tokarski, mikroprzedsiębiorca z Zabrza, widzi w KSeF potencjał — zwłaszcza w aplikacji mobilnej — ale ma jeden problem i liczy na szybkie rozwiązanie. Księgowa z Krakowa oraz pan Andrzej, właściciel średniej firmy, zwracają uwagę na poważne kłopoty z odbiorem faktur. Zapytaliśmy przedsiębiorców, co myślą o KSeF po dwóch dniach jego działania. Wszyscy mają jeden wspólny wniosek.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea45562b-5cf5-4cc4-9ada-b6ef2d2341c3</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 05:29:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kH9k9kpTURBXy80ZTQ1MDBhNDg5ODFiNmQzNTBkMjZmN2JhNjg1MTcxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak AI zmienia rynek pracy? Nowe dane z polskich firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/automatyzacja-w-polskich-firmach-przyspiesza-rynek-pracy-czekaja-zmiany/khyxj1x</link>
			<description>Sztuczna inteligencja zmienia polskie firmy szybciej, niż wielu się spodziewało. Nie tylko usprawnia codzienną pracę, ale coraz wyraźniej wpływa na decyzje o zatrudnianiu i rozwoju pracowników. Najnowsze badanie EY Polska pokazuje, w jakim miejscu znajduje się dziś rynek pracy i kto najmocniej odczuje nadchodzące zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac4b9268-507d-468e-aad1-a9c1cc61ae89</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 05:14:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tQvk9kpTURBXy83YWI4OTE2NTQ1OGEzMTJjZWQ4ZjJjOGUzMWU4NjAyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chciałbyś SMS-a o nowej fakturze w KSeF? Zobacz, jak to zrobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/powiadomienia-w-ksef-tylko-w-takich-programach/dxpktss</link>
			<description>Czy trzeba codziennie zaglądać do KSeF i sprawdzać, czy wpadły tam jakieś faktury? Wielu przedsiębiorców chciałoby dostać jakieś powiadomienie lub SMS-a o tym, że faktura jest do odbioru. Jeśli korzystasz z darmowej Aplikacji Podatnika KSeF, którą udostępnia Ministerstwo Finansów, to SMS-a nie dostaniesz. Jest jednak inna opcja. Tłumaczymy.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a6e396f-3c75-4260-9fa5-5579eb8ee2e9</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mbxk9kpTURBXy9iYjgzMzIyMWQ2OTQyOWM5OGRkYzgxNDFjYmI2MmJlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz więcej Polaków łączy etat ze zleceniami. Jedna pensja nie wystarcza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pracownicy-coraz-ostrozniejsi-polska-wchodzi-w-nowa-ere-pracy/66r6sxc</link>
			<description>70 proc. polskich firm spodziewa się wzrostu w 2026 r., ale tylko 58 proc. pracowników podziela ten optymizm. Różnica między polskim rynkiem a wynikami globalnymi — gdzie aż 95 proc. pracodawców wierzy w rozwój swojego biznesu — jest wyraźna. U nas zwraca uwagę jeszcze jedna rzecz. Sporej części pracowników nie wystarcza jedna pensja i muszą szukać dodatkowych zleceń.</description>
			<guid isPermaLink="false">31647e87-a937-49d6-b010-0be3d9847cc2</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 05:04:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/geTk9kpTURBXy9hMjI0ZjJhZjhkNmRmZjkwY2EzZWU5YjJjNzE1NDhjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeszedł na emeryturę w wieku 45 lat. Współzałożyciel Google wraca do pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/sergey-brin-wraca-do-google-nie-wytrzymal-na-emeryturze/yh4xele</link>
			<description>Sergey Brin, współzałożyciel Google, mimo ogromnego majątku i przejścia na emeryturę, nie odnalazł szczęścia w spokojnym życiu. Próbował realizować swoje pasje, ale szybko poczuł pustkę i wrócił do pracy w firmie, którą sam stworzył.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c475f4c-ef51-419b-9125-44e24b670b3b</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 04:03:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GKjk9kpTURBXy8zNGY4OTUyZTBkNmY3Y2ZlODg1ZTBlZjJjZDU1MmIwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajemnicza śmierć bankiera we Włoszech. Śledczy nie wykluczają, że to zabójstwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/bankier-oleksandr-adaricz-wypadl-z-okna-w-mediolanie-to-moglo-byc-zabojstwo/x93l7wt</link>
			<description>W samym sercu Mediolanu z okna na czwartym piętrze kamienicy wypadł mężczyzna. Jak ustalił włoski serwis Corriere, ofiarą okazał się 54-letni Ołeksandr Adaricz, znany ukraiński bankier.</description>
			<guid isPermaLink="false">42b12aad-b43f-4373-91d5-c2533d9c2155</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:22:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9M8k9kpTURBXy8zZTZkYzlkNzAwZTAwMmViMzQ3ZmI4NmI2YmYwOTUzZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle pieniędzy może stracić Zbigniew Ziobro. To po decyzji marszałka Sejmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/tyle-pieniedzy-moze-stracic-zbigniew-ziobro-to-efekt-decyzji-czarzastego/gxd66db</link>
			<description>Zbigniew Ziobro już niedługo może całkowicie utracić dietę parlamentarną, a uposażenie poselskie mieć obniżone do zaledwie 1350 zł brutto miesięcznie. To ma być kara za nieusprawiedliwione nieobecności posła PiS na posiedzeniach Sejmu. Poważne kroki w tej sprawie zapowiedział już Włodzimierz Czarzasty.</description>
			<guid isPermaLink="false">112a5514-ced2-469a-8c2e-4c0e88702e42</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:34:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aBfk9kpTURBXy8wNDA4MjgzYjI5ZWU0N2VlM2MyZmU0YjgwZjE0ZDQ0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fałszywe e-maile do klientów PZU. Oszuści podszywają się pod firmę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ostrzezenie-dla-klientow-pzu-oszusci-maja-sprytny-sposob/ctd0xtm</link>
			<description>Klienci Powszechnego Zakładu Ubezpieczeń muszą zachować szczególną ostrożność. PZU ostrzega przed falą fałszywych e-maili, w których cyberprzestępcy podszywają się pod firmę, informując o rzekomym &quot;zatwierdzeniu roszczenia&quot;. Celem przestępców jest wyłudzenie danych osobowych i finansowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3072b56-f4ef-45a1-9cd3-d2988385a770</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:21:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/syEk9kpTURBXy8wNzU2NWNiNjZlODk1Y2EwNWQwYWZhOTM1NWVjMzMyOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostrzeżenie RCB. Chodzi o ważący 11 ton fragment chińskiej rakiety</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/niepewnosc-wokol-chinskiej-rakiety-nad-polska-rcb-wydalo-ostrzezenie/w6fb84b</link>
			<description>W piątek fragment chińskiej rakiety wejdzie w atmosferę Ziemi. Ostrzeżenie w tej sprawie wydało Rządowe Centrum Bezpieczeństwa (RCB). Służby wyjaśniają, jak należy się zachować i w jakich godzinach można spodziewać się wejścia obiektu w ziemską atmosferę.</description>
			<guid isPermaLink="false">163450c9-c798-404b-96e5-a8a5cf077558</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:37:19 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DlXk9kpTURBXy84YzA1MzhmOWQ5MzRlZDQzYzljNGVhNTFhN2ZhMDlkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie żyje Roman Gawłowski. Założyciel firmy Instal Projekt upadł na lodzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zmarl-roman-gawlowski-zalozyciel-firmy-instal-projekt-zmarl-po-upadku/ytttpv7</link>
			<description>Zmarł inżynier Roman Gawłowski, założyciel firmy Instal Projekt z Włocławka (woj. kujawsko-pomorskie), jednej z najbardziej rozpoznawalnych marek grzewczych wywodzących się z regionu. Miał 79 lat. Jak podaje regionalny serwis Dzień Dobry Włocławek, przyczyną był uraz głowy po upadku na lodzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">331e9ba0-3146-4027-b5a8-f77a6a28edeb</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 14:56:49 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qKBk9kpTURBXy81ZmNmODE4ZDBmNjliZjBkOGE3YmYzMWJiNWYyOGNkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy zwalniają tempo. Prywatni inwestorzy przyspieszają budowy domów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-budowy-mieszkan-i-domow-2025-silna-koncentracja-wokol-aglomeracji/k3gg527</link>
			<description>Dane GUS za 2025 r. i mapy opracowane przez RynekPierwotny.pl pokazują silną koncentrację nowego budownictwa w kilku aglomeracjach. Deweloperzy ograniczają liczbę rozpoczętych inwestycji, za to prywatni inwestorzy lekko przyspieszają.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1877fda-61eb-4a59-88d3-0e880433dc4d</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 14:37:32 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2iHk9kpTURBXy80YmM0NmE2YmQzMWQ4NjRlNmRmZDAzOTUxMTRjZTk1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kadrowy transfer między największymi instytucjami finansowymi w Polsce. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pko-bp-traci-dyrektorke-karolina-kleszcz-obejmie-wazne-stanowisko-w-pzu/s6t2xrv</link>
			<description>Karolina Kleszcz, była współpracowniczka Sławomira Nowaka, przejdzie z PKO Banku Polskiego do Polskiego Zakładu Ubezpieczeń — wynika z nieoficjalnych informacji redakcji Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">2185712a-db9c-421a-9131-014388e51efa</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:39:09 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nTCk9kpTURBXy9lOTM3ZTk5MzgzMDIyYzMwNDg0MDQyMmY5MzQ0NTg3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Senat zmieni zasady naliczania kilometrówek. Marszałek podpisała zarządzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/senat-wprowadzi-zmiany-w-kilometrowkach-marszalek-podpisala-zarzadzenie/j83qc7s</link>
			<description>Marszałek Senatu Małgorzata Kidawa-Błońska podpisała zmianę zarządzenia regulującego sposób rozliczania przejazdów senatorów prywatnymi samochodami w celach służbowych. Nowe przepisy, które wejdą w życie 1 lutego, mają uporządkować system tzw. kilometrówek i zwiększyć kontrolę nad wydatkowaniem publicznych pieniędzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">3e716034-0629-4d76-a16b-ec426d480345</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:38:59 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vqhk9kpTURBXy9iNGU4MzUxNmVhNjc1OTBiY2UyYjY1MjU3NDdiN2M1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wraca pociąg na popularnej trasie. PKP zapowiada duże zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/pociag-do-chorwacji-z-polski-pkp-oglasza-duze-zmiany/k86m3h9</link>
			<description>PKP Intercity przywróci pociąg do Chorwacji, który ma kursować sześć razy w tygodniu. Dalej na podróżnych czeka przesiadka do Włoch. Ponadto pociągi między czterema dużymi polskimi miastami będą kursować co godzinę. Przewoźnik zapowiada też zmiany dotyczące biletów.</description>
			<guid isPermaLink="false">53bdb0a8-7cda-4a9a-aa57-704440150940</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:06:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vctk9kpTURBXy9lYmI0YTQwOTRmZGRjN2M3MDQxNjY0YzFhYThiNDc0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeden z największych polskich funduszy wprowadza zaskakujący instrument dla inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/nowy-gracz-na-gpw-tfi-pzu-rzuca-wyzwanie-rynkowi-funduszy-pasywnych/v69gy6l</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego dała zielone światło pierwszemu funduszowi typu ETF w barwach TFI PZU. To oznacza, że niebawem na warszawskiej giełdzie zadebiutuje nowy ETF, który będzie dawał nietypową ekspozycję na dwa czołowe indeksy z GPW. To jednak dopiero początek — rynkowy gigant zapowiada &quot;pasywną ofensywę&quot; i kolejne fundusze, w tym rozwiązania z zabezpieczeniem ryzyka walutowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">3af40074-ca7a-4540-9500-d39600e5d0ec</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:50:48 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LjHk9kpTURBXy82ZjM3MGQzZWUwMDFiOGFiY2YzNzZlYzM5MDk5ODZiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skarga na znaną influencerkę. Chodzi o jeden wpis. Jest reakcja UOKiK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/znana-influencerka-zamiescila-wpis-o-porodzie-skarga-trafila-do-uokik/dw7zbfs</link>
			<description>Do Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów wpłynęła skarga na popularną influencerkę. Chodzi o jej wpis na Instagramie dotyczący współpracy z warszawskim szpitalem Medicover — informuje portal Wirtualne Media. Angelika Trochonowicz, znana jako Andziaks, opisała w nim swój poród. UOKiK potwierdził, że skarga wpłynęła, ale dodał, że w takich przypadkach oczekuje reakcji od platform społecznościowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">9725e43c-107f-4da4-b1ca-56f58ad1d79f</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:13:52 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Ick9kpTURBXy83MzgwMWJhNTk0N2Y0ZTQ2YThkYmQ2OTlkZWI4OTZjNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieznajomy dał mu fortunę. Teraz kierowca Ubera tłumaczy się w sądzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kierowca-ubera-przed-sadem-twierdzi-ze-nieznajomy-przelal-mu-50-tys-funtow/g4rg0k6</link>
			<description>Kierowca Ubera z Bradford stracił licencję po tym, jak na jego konto wpłynęło 50 tys. funtów od nieznajomego. Amar Rangzab twierdzi, że pieniądze otrzymał przypadkiem, jednak całą sumę przegrał w hazardzie. Sąd nie uwierzył w jego wersję wydarzeń i podtrzymał decyzję o odebraniu mu prawa do wykonywania zawodu.</description>
			<guid isPermaLink="false">6943a510-e869-4628-b0b7-e692a7941629</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:56:24 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a_kk9kqTURBXy83MWE3ZWQyNjExOTU0ZTc4NWY5MWRiY2IzNzg5NDQ0NC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kawalerki tanieją w ośmiu miastach. Mieszkania rodzinne wciąż drogie [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/gdansk-liderem-wzrostow-cen-mieszkan-kawalerki-tanieja-w-innych-miastach/vfqeff7</link>
			<description>Ceny kawalerek w coraz większej liczbie miast wojewódzkich idą w dół, podczas gdy mieszkania dwu— i trzypokojowe pozostają drogie. Dane z IV kwartału 2025 r. pokazują wyraźne różnicowanie rynku wtórnego — bez jednego, dominującego scenariusza cenowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">818de5be-f5ca-48d5-8f5c-f79a9aa659f8</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:32:25 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JYBk9kpTURBXy82YTA2ZjQ4MjU3ZmU0NjA5YTZlZWEwNTQ2MjQzMTE4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lidl, Biedronka i Aldi szukaja magazynierów. Tyle można zarobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/lidl-biedronka-i-aldi-szukaja-magazynierow-tyle-mozna-zarobic/hvsv344</link>
			<description>Pracy w dyskontach nie brakuje. Na stronach internetowych Biedronki, Lidla czy Aldi wciąż pojawiają się ogłoszenia, w tym m.in. na stanowisko magazyniera. Wiemy, ile można zarobić w poszczególnych sieciach.</description>
			<guid isPermaLink="false">986cb52d-d4d1-4c15-a0ba-672da9b3de8d</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:31:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UDMk9kpTURBXy82OTY2ODFiZWFiYzczNmM5ZjAzMDA3N2IxNjY1ZmI4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosjanie zniszczyli sklep znanego projektanta z Ukrainy. &quot;Został spalony doszczętnie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/butik-znanego-projektanta-w-ukrainie-zniszczony-po-ataku-rosjan-nie-mam-slow/5pv0g9p</link>
			<description>Znany ukraiński projektant Andre Tan, który rok temu otworzył swój butik w Polsce, poinformował w mediach społecznościowych, że jego sklep w Chersoniu został zniszczony przez Rosjan. Rozżalony projektant zamieścił na Instagramie zdjęcie spalonego budynku i napisał: &quot;Nie mam słów, żeby opisać ten ból&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7d5a8a9-5e6b-4994-b35d-27c1c8e6fb31</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:47:23 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oxKk9kpTURBXy9lNjRhMThkNWQ4ZDE2NDIyYmFlODkzMDYzMGUxNTk2MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przełom dla tysięcy poszkodowanych nabywców? Tymczasowy Nadzorca Sądowy w spółce grupy HREIT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/gliwice-sad-ustanawia-nadzorce-dla-spolki-hreit-co-dalej-z-inwestycja/131tbky</link>
			<description>Sąd w Gliwicach ustanawił Tymczasowego Nadzorcę Sądowego dla spółki z grupy HREIT. Decyzja ta ma na celu zabezpieczenie majątku spółki przed dalszym uszczupleniem oraz weryfikację jej rzeczywistej sytuacji finansowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a27fc34-7bd2-426e-8698-c6000a8c1990</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:46:44 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nrMk9kpTURBXy9jMGU2MjYxMjJlYjMwNjcxZmMzMTdmZGM5NGFjYmI1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Piorun rośnie w siłę. Kolejne armie ustawiają się po polski system</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/system-przeciwlotniczy-piorun-podbija-rynki-lista-uzytkownikow-jest-dluga/zhqr657</link>
			<description>Rosnące zainteresowanie systemem przeciwlotniczym Piorun sprawia, że polski zestaw rakietowy staje się jednym z najbardziej rozpoznawalnych produktów naszej zbrojeniówki na świecie. Jego skuteczność została potwierdzona na polach Ukrainy. W efekcie przyciąga uwagę zarówno europejskich armii, jak i USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">99289311-b9ea-44df-b453-51ab166385b5</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:44:55 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m9dk9kpTURBXy80ZmQwY2QyMjY2ZDE5NTk2YTllNzdjNDE0NmJlZTU3Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy wzrost skarg na pracodawców w 2025 r. &quot;Zadziałała promocja&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/lawina-skarg-na-pracodawcow-w-2025-r-ekspertka-zadzialala-promocja-pip/ecgskkv</link>
			<description>W 2025 r. rekordowo wzrosła liczba skarg na polskich pracodawców do Państwowej Inspekcji Pracy. Eksperci uważają, że to m.in. efekt planowanej reformy, ale też nowelizacji ustawy o rynku pracy i służbach zatrudnienia. &quot;Zadziałała promocja PIP&quot; — mówi w rozmowie z &quot;Dziennikiem Gazetą Prawną&quot; Katarzyna Lorenc, ekspertka BCC ds. rynku pracy oraz zarządzania i efektywności pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">3afa9779-c3a8-4046-bfcf-a6c907916636</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:24:20 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PRBk9kpTURBXy83OGUzNzk5MTFkMGM4M2E4MmE5MzZmZDU1NTZjM2FlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle kluby wydały na piłkarzy. Pękła magiczna bariera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tyle-kluby-wydaly-na-pilkarzy-pekla-magiczna-bariera/5n4vr6b</link>
			<description>Jeśli ktoś zastanawia się, czy piłka nożna to w dzisiejszych czasach biznes, to poniższe liczby na pewno pozbawią go wątpliwości. FIFA poinformowała właśnie, że wszystkie kluby na świecie w 2025 r. wydały na transfery piłkarzy równowartość ponad 13 mld dol. To pierwszy raz w historii, gdy przebita została bariera 10 mld dol. I to od razu tak znacząco. Sprawdziliśmy, jak na tym tle wypada Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">d20a969c-0c95-4534-a799-1afaa925b1f7</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:05:32 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qwjk9kpTURBXy9mZmVlNTc5MTE4YjI0OTFlMDZiNTgwMTM5NDUwOGI5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińska rakieta może spaść na Polskę. Jest oficjalne ostrzeżenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chinska-rakieta-moze-spasc-na-polske-polsa-oglosila-alarm/ytdc1hk</link>
			<description>Polska Agencja Kosmiczna (POLSA) wydała komunikat dotyczący niekontrolowanego wejścia w atmosferę chińskiego korpusu rakiety ZQ-3 R/B. Obiekt, o masie około 11 ton, może częściowo przetrwać wejście w atmosferę i spaść na powierzchnię Ziemi. Trajektoria przechodzi m.in. nad Polską, jednak szansa na uderzenie w nasz kraj jest bardzo niska.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c86d88d-0f17-4040-b9ce-f09d1bb22af8</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 09:57:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ivzk9kpTURBXy8yODRlMTgyMWUyMTFiYWRlNjQ1MDg2NWM3N2ZiZjExOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy wzrost skarg do PIP. Pracownicy coraz częściej zgłaszają naruszenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rekordowy-wzrost-skarg-do-pip-pracownicy-coraz-czesciej-zglaszaja-naruszenia/fq51bbz</link>
			<description>Ubiegły rok przyniósł niespodziewany wzrost liczby skarg kierowanych do Państwowej Inspekcji Pracy (PIP). Jak wynika z najnowszych danych, w 2025 r. odnotowano aż 50,5 tys. zgłoszeń, co oznacza wzrost o ponad 15 proc. w porównaniu do roku poprzedniego. Eksperci wskazują, że to efekt m.in. intensywnej promocji PIP oraz planowanej reformy tej instytucji — podaje &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a68f45a-d3b0-40ad-a6bd-d29fbc182f28</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 09:36:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LvCk9kpTURBXy8zYzI3MzRjZWZjZDliOWU3ZGM2ZTBlNWQxZjYyYTQxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeep Avenger 4xe North Face zaskakuje możliwościami. Miejski SUV gotowy na przygodę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/north-face-i-jeep-avenger-4xe-miejski-suv-z-terenowym-zacieciem/z7tr823</link>
			<description>Choć Jeep Wrangler to nie jest wiodący model tej amerykańskiej marki, to i tak nadal kojarzymy ją z rasowymi terenówkami, zdolnymi pokonać każdą przeszkodę. Do tego wizerunku świetnie pasuje marka North Face, której logo Jeep ozdobił małego, miejskiego Avengera. Daleko mu do terenowej zręczności Wranglera, ale w tym wariancie to i tak dobre auto do jazdy poza asfaltem.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4003c36-22d7-4037-9c50-cd29716167ff</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 09:15:42 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C1Sk9kpTURBXy85ZGVjYjY5ZTdhMmE4YTdiNzY3YjZhNjA5NTE4NWM2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dacia Bigster zaskakuje przestrzenią i oszczędnością. Tak wygląda pragmatyczny SUV</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/dacia-bigster-hybrid-zaskakuje-przestrzenia-i-oszczednoscia-nowy-suv-bez-zbednych/ktwwwg2</link>
			<description>Dacia Bigster zupełnie nie pasuje do wizerunku, jaki rumuńska marka miała jeszcze kilkanaście lat temu. To już nie jest auto, którego główną zaletą pozostaje cena. To bardzo dobrze skomponowany SUV, w którym brak niepotrzebnych gadżetów, jest za to wszystko to, co potrzebne w rodzinnym, solidnym samochodzie. W dobie przesadzonej elektroniki i mnóstwa gadżetów, tęsknię za takimi autami.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d1f709a-d8c4-460d-b011-bbc0caf998d0</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 07:24:41 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DDbk9kpTURBXy9mMjY1MmY3ZTgxZTRiYTI4MzU2MmIxNjE0NzFiNDYwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja pustoszeje. Demograficzna klęska Putina, której nie zatrzymują żadne reformy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/porazka-wladimira-putina-rosja-pustoszeje-kobiety-maja-rodzic-osmioro-dzieci/mv8jgmd</link>
			<description>Rosja mierzy się z poważnym kryzysem demograficznym. Brytyjski wywiad alarmuje, że działania Moskwy nie powstrzymają w najbliższym czasie spadku liczby ludności. Władimir Putin uznaje poprawę sytuacji demograficznej za strategiczny cel, ale eksperci wskazują na głębokie przyczyny problemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4885465c-625a-4725-9d0a-caff054ce66c</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/64ak9kpTURBXy82MmNmZWZmNGU4NWI1MWQ1YmZlOWZkNTdmMGZlNDJkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto 10 najbogatszych polityków. Który na liście jest Władimir Putin i Donald Trump?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wladimir-putin-a-moze-donald-trump-top10-najbogatszych-politykow-ranking/q0f3gsf</link>
			<description>Władimir Putin, Donald Trump i Aleksander Łukaszenka to tylko niektórzy z polityków, których majątki liczone są w miliardach dolarów. Najnowszy ranking pokazuje, jak ogromne fortuny zgromadzili światowi przywódcy i inni politycy. Wśród nich są zarówno liderzy wielkich mocarstw, jak i mniej znanych krajów.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2121a7a-772d-4dff-8379-c8202015e4be</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zj-k9kpTURBXy8yODI3ZDkyZTQwMjBiZWM5NTVmYTZmYjIwYTZhOGIzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy frankowicze powinni obawiać się o swoje odsetki po najnowszym wyroku TSUE?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/czy-frankowicze-powinni-obawiac-sie-o-swoje-odsetki-po-najnowszym-orzeczeniu-tsue/pm5d1sv</link>
			<description>Czy unieważnienie kredytu we frankach stanie się prostsze i tańsze? Wyrok TSUE z 22 stycznia wprowadza korekty w relacjach na linii bank-klient, promując model rozliczeń, który w praktyce może być zbliżony do tzw. teorii salda. Kluczowym narzędziem staje się potrącenie, rzadko obecnie wykorzystywane. Dla frankowiczów najistotniejsze będzie jednak to, czy nadal będą mogli liczyć na duże odsetki za opóźnienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">398282fb-2d07-47d7-a524-bbb553255ff1</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:40:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Cxk9kpTURBXy9jNDhlZjgyZDk3YmQxMzkxYmQwN2YzNzI4OGNhNTIzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Krajobraz znika w mgnieniu oka. Jak to jest prowadzić pociąg dużych prędkości?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-to-jest-prowadzic-pociag-duzych-predkosci-maszynisci-do-zadan-specjalnych/cjdz4kb</link>
			<description>Pociągi dużych prędkości od lat fascynują swoją technologią i bezpieczeństwem. Wyjątkowo szybkie maszyny wymagają maszynistów przystosowanych do niezwykle ciężkich warunków pracy. Praca na kolei dużych prędkości jest nie lada wyzwaniem, ponieważ obciążona jest ogromną odpowiedzialnością.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fa8947f-5cf6-4e58-bb34-b3829db8363f</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PVvk9kpTURBXy81ZDZmNWRhODJkOWIwYmQyY2MxMmY0ZGNhZjJkYjNiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z obrywa w pracy. Czy naprawdę zasługuje na złą reputację?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pokolenie-z-obrywa-w-pracy-czy-naprawde-zasluguje-na-zla-reputacje/7dx85h9</link>
			<description>Pokolenie Z na rynku pracy mierzy się z falą krytyki – podobnie jak kiedyś milenialsi. Zarzuca im się brak dyscypliny, roszczeniowość i niechęć do pracy. Niektórzy twierdzą wręcz, że są &quot;niezatrudnialni&quot;. Jednak młodzi pracownicy odpierają te zarzuty, podkreślając, że oczekują po prostu sensu, elastyczności i adekwatnego wynagrodzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">6064789a-04c2-4a0f-8dc0-3a5f9c39fe33</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GmPk9kpTURBXy84YWQxNDY3MTljMmUwOWQ4MDVhMWUwNmUxYTJjYzNlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przejechałem się Strykerem. Osiem kół, 20 ton i &quot;najlepsza praca na świecie&quot; [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/armia-usa-stawia-na-strykery-odkrywamy-tajemnice-opancerzonej-bestii/rve3z59</link>
			<description>Ośmiokołowy, uzbrojony po zęby i wart nawet 10 mln dol. — Stryker to jeden z filarów mobilności armii USA. Podczas ćwiczeń amerykańskiej kawalerii w Niemczech zajrzeliśmy do jego wnętrza, przejechaliśmy się wojskowym konwojem po autostradzie i sprawdziliśmy, jak wygląda praca załogi jednego z najpowszechniej używanych bojowych pojazdów opancerzonych świata — od stanowiska kierowcy po zdalnie sterowaną armatę 30 mm.</description>
			<guid isPermaLink="false">de01151d-4eb1-462b-a309-6cb178e70d56</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 16:45:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WgJk9kpTURBXy82N2EzMmY2N2VmY2VjZGQ0MjNjZWZiNDdkNzU5OGUwYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tanie i łatwe w obsłudze. To stawia Biedronka zamiast automatów na butelki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/biedronka-jak-dziala-system-kaucyjny-i-dlaczego-sa-kartony-zamiast-automatow/p2q8nmc</link>
			<description>Biedronka zaskakuje prostym rozwiązaniem na zbiórkę butelek w ramach systemu kaucyjnego. Zamiast kosztownych automatów klienci mogą zauważyć zwykłe kartonowe pudła. To nie tylko tańsza, ale i bardziej ekologiczna alternatywa dla popularnych butelkomatów.</description>
			<guid isPermaLink="false">d70f0a1c-7ab0-44f4-81f4-feecf97aba8e</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 16:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/onzk9kpTURBXy81MzFiODYwNTE0ZTYwNGJjNTVlNzhhOWY0YThiNDk3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe ceny złota mają swoją mroczną stronę. Nic nie trwa wiecznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/rekordowe-ceny-zlota-afrykanskie-spolecznosci-placa-wysoka-cene/k41e07z</link>
			<description>Złoto jest najdroższe w historii, a światowy popyt na ten kruszec rośnie szybciej niż kiedykolwiek. Rekordowe ceny złota mają jednak swoją ciemną stronę, o której nie mówi się tak głośno jak o kolejnych rekordach.</description>
			<guid isPermaLink="false">53109b9c-44b0-43a4-b0e9-4bfb8eb24cd5</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 15:47:27 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0eVk9kpTURBXy9lYmJhNTJjZGViYzQzNzA0Nzg4ZDFiNzE4NTZiNjk1Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny shutdown w USA. Zdecydowana deklaracja spikera Izby Reprezentantów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kolejny-shutdown-w-usa-zdecydowana-deklaracja-spikera-izby-reprezentantow/qf2h5pk</link>
			<description>Spiker Izby Reprezentantów Mike Johnson ocenił, że ma większość konieczną do przegłosowania porozumienia budżetowego, co zakończy trwający od soboty częściowy shutdown. — Jestem przekonany, że uda nam się to zrobić najpóźniej do wtorku — oświadczył przewodniczący izby niższej amerykańskiego Kongresu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c46e187-e727-41c1-a610-8de6d512ef54</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 15:21:23 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s51k9kpTURBXy8yYzU4NmM4Zjc2MjBjODIwOGU5OWYwMzk1NzE4YjYxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>iPhone'y biją rekordy popularności. Ich sprzedaż zaskoczyła nawet Apple</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/iphoney-bija-rekordy-popularnosci-ich-sprzedaz-zaskoczyla-nawet-apple/c921eyn</link>
			<description>Ludzie rzucili się na najnowsze iPhone'y. Sprzedaż telefonów z nadgryzionym jabłkiem na pleckach była w ubiegłym roku tak dobra, że zaskoczyła nawet Apple.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ec45c77-6486-4795-8460-28ecaf305fed</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 14:18:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fpjk9kpTURBXy80ZTM0ZDJlZDMzN2MwMWJiNzEzMDY2NWFlNDZiNTJmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Między hotelem a mieszkaniem. Co zmieni nowa ustawa w zakresie najmu krótkoterminowego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/najem-krotkoterminowy-w-polsce-do-zmian-ekspertka-o-potrzebie-regulacji/k4ggqx0</link>
			<description>Rynek najmu krótkoterminowego w Polsce od lat działa w szarej strefie pomiędzy hotelami a klasycznym najmem mieszkań. Coraz głośniej mówi się o konieczności jego uporządkowania, ale propozycje regulacyjne budzą duże emocje. Jak przekonuje Ewa Wielgórska, także firmy zajmujące się najmem krótkoterminowym są zainteresowane jasnymi zasadami gry.</description>
			<guid isPermaLink="false">7d35f0d9-2aaa-4c97-8310-190d170d9fac</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:00:38 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l9Wk9kpTURBXy80YTZhZTQ5MGZhZTA3NDg5NmU4N2QzZjJmNWFhMmEwMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w fakturowaniu stała się faktem. Szef KAS podaje pierwsze statystyki o KSeF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ksef-wystartowal-tysiace-faktur-w-systemie-i-ambitne-plany-cyfryzacji/evvxm45</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur (KSeF) z pierwszym dniem lutego oficjalnie rozpoczął pracę. Marcin Łoboda, szef Krajowej Administracji Skarbowej, zapewnia, że proces przebiega płynnie, a system jest gotowy na kolejne etapy wdrożenia. Przez godziny funkcjonowania do systemu wpłynęło ponad 50 tys. faktur i zalogowało się około 320 tys. użytkowników. Większy test nadejdzie 1 kwietnia, gdy do systemu dołączą mniejsze firmy i samozatrudnieni. Ministerstwo Finansów podkreśla, że cyfryzacja to nie tylko obowiązek, ale przede wszystkim większe bezpieczeństwo obrotu i koniec papierowej dokumentacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">372a2e8d-00a5-431f-b136-d1b7fe9b556b</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 12:46:35 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e3Lk9kpTURBXy83ZGVmNzc0MjI3ZmJjMmU1ZDE3ZjAyYWJkZDBlZmIzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>SpaceX ogranicza dostęp do Starlinka dla Rosji. Elon Musk potwierdza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/spacex-ogranicza-rosjanom-dostep-do-starlinka-elon-musk-potwierdza/2lkmk3b</link>
			<description>Amerykański miliarder Elon Musk oświadczył w niedzielę, że wygląda na to, iż kroki podjęte przez jego firmę SpaceX, by uniemożliwić nieautoryzowane wykorzystywanie internetu satelitarnego Starlink przez Rosję, okazały się skuteczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">955b33fb-dca6-4904-a709-37c07cb37df6</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 12:34:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YFDk9kpTURBXy8wODE3OGY3ZGU5NWZjNDgyMjA0N2I1ZGY3MzQzNzQyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem milionerem i z przyjemnością zapłacę wyższe podatki. Ludziom nie potrzeba więcej niż 30 mln dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ile-trzeba-miec-pieniedzy-by-nic-juz-nie-musiec-milioner-wskazuje-bariere/sjv7gcs</link>
			<description>Scott Ellis jest milionerem z Doliny Krzemowej, który popiera proponowany w Kalifornii podatek majątkowy dla miliarderów. Jest wręcz zdania, że propozycja jego stanu jest niewystarczająca. Uważa, że nadmierne bogactwo zagraża demokracji. Bez ogródek mówi też o ludziach, którzy &quot;wygrali&quot; w grze zwanej &quot;kapitalizm&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ccc5b8a4-ea43-4dc3-8272-b6f76d88224a</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 12:15:06 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PSXk9kpTURBXy81MDVmMzRmNTA2YjRlMjdlOTIwNmU1NjU4MTMwNjE0OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>25 największych armii świata według liczby żołnierzy w czynnej służbie [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kto-ma-najliczniejsza-armie-na-swiecie-ranking/vphwy8m</link>
			<description>Choć armie świata dążą do ambitnych postępów technologicznych, liczebność personelu pozostaje jednym filarów. Od najwyższych rangą generałów po żołnierzy na polu walki — siły ludzkie pozostają kluczowym sposobem oceny zasięgu i potęgi militarnych potęg świata. Na podstawie danych z raportu The Military Balance 2025 Business Insider uszeregował państwa według wielkości ich czynnych sił zbrojnych oraz podał ich budżety obronne.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e0d9a80-c358-45b0-94e9-365969030f2b</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 12:12:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mUZk9kpTURBXy83OGVmYWQwZmQwZWI1NzAyYWVmYWZiNDRjNzAyZDA1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Ukrainy podał datę negocjacji pokojowych. &quot;Ukraina jest gotowa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezydent-ukrainy-podal-date-negocjacji-pokojowych-ukraina-jest-gotowa/16xlg71</link>
			<description>Kolejna runda rozmów pokojowych z udziałem Ukrainy, USA i Rosji odbędzie się w najbliższą środę i czwartek, 4 i 5 lutego, w Abu Zabi w Zjednoczonych Emiratach Arabskich — poinformował w niedzielę ukraiński prezydent Wołodymyr Zełenski. Wcześniej oczekiwano, że rozmowy odbędą się 1 lutego.</description>
			<guid isPermaLink="false">b18628bf-e53e-4b0d-998b-616587887b8a</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 11:56:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aWdk9kpTURBXy8xMTM0MGRiYzU0NGY5MzlkYmFkMGZlNzg0NGI5OTBiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Starbucks ofiarą swojego sukcesu. Największa sieć kawiarni w kryzysie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/amerykanie-zmieniaja-kawowe-nawyki-starbucks-przegrywa-z-konkurencja/nj936dm</link>
			<description>Amerykanie piją coraz więcej kawy, ale coraz rzadziej wybierają Starbucksa. Największa sieć kawiarni w USA traci udziały na rzecz konkurencji, mimo ambitnych planów rozwoju i wprowadzania nowości. Rynek kawowy w Stanach Zjednoczonych przeżywa boom, a klienci coraz chętniej sięgają po nowe smaki i marki. Czy Starbucks zdoła odzyskać dawną pozycję?</description>
			<guid isPermaLink="false">136892bb-9ffb-43a4-a7b6-785ba6ba546a</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 11:21:52 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CmIk9kpTURBXy9iOGM3YTJhM2VmYzRjMGVlYzQ5YTY4N2YxMzgxY2E1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zatankowałem na Orlenie po uruchomieniu KSeF. Co z fakturą?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/odbior-faktury-w-ksef-z-orlenu-przedsiebiorcy-moga-sie-zdziwic/bjeqxr6</link>
			<description>KSeF dopiero zaczyna żyć w codziennych sytuacjach przedsiębiorców, ale pierwsze testy pokazują, że potrafi zaskoczyć. Dlatego poprosiliśmy pana Marka, przedsiębiorcę i czytelnika Business Insider Polska, by sprawdził, jak w praktyce wygląda odbieranie faktur w Krajowym Systemie e‑Faktur. Zatankował więc na Orlenie — i co dostał?</description>
			<guid isPermaLink="false">2f5fdafe-d580-4f10-ab8f-93242259c86a</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:57:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GRPk9kpTURBXy82MGVlYmUyN2NlZmZlNjk0YjkxMjc4MjkzMDdiNWNlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kosmiczny wyścig o sztuczną inteligencję. Kolejny odważny pomysł Elona Muska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/ziemia-za-ciasna-dla-ai-wedlug-muska-spacex-szykuje-kosmiczna-rewolucje/rn59cjm</link>
			<description>Ziemia staje się za ciasna dla sztucznej inteligencji — przynajmniej według Elona Muska. Jego firma SpaceX planuje bezprecedensową ekspansję, zakładającą wystrzelenie miliona satelitów mających wspierać rozwój nowoczesnych technologii z orbity. Choć wizja superkomputerów w próżni brzmi jak science-fiction, to stoją za tym konkretne argumenty. Jednak na drodze do realizacji planu stoją obawy i protesty astronomów.</description>
			<guid isPermaLink="false">3beb656b-4da8-4546-a7a4-86fd304c8dd0</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:26:57 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ALDk9kpTURBXy82ZTEyNjllYzNiZDJjNjQ0MmQwNTVhZWJlOTA0YjdkOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe ETF-y na horyzoncie. Prezes Beta TFI o nowych funduszach i rekordach na GPW</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/etf-y-zmieniaja-polski-rynek-kazimierz-szpak-zapowiada-nowe-fundusze-beta-etf/2g7yms5</link>
			<description>Polski rynek kapitałowy przechodzi &quot;pasywną rewolucję&quot;, która zmienia układ sił w portfelach rodzimych inwestorów. Choć przez dekady dominowały tradycyjne Towarzystwa Funduszy Inwestycyjnych (TFI), ich hegemonia kruszeje pod naporem coraz popularniejszych funduszy ETF. Inwestorzy indywidualni coraz częściej — zamiast płacić za obietnicę ponadprzeciętnych wyników — wybierają niskokosztową prostotę i przejrzystość inwestowania pasywnego. Kazimierz Szpak, prezes Beta TFI, ocenia potencjał polskiego rynku w tym roku i wskazuje, jakie nowe fundusze ETF wprowadzi jego firma.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec6352c4-9a33-4c4e-aa33-4501af1ec59e</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:09:04 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YiDk9kpTURBXy9kMjVjMDAzYjNkODEzMWFmZmFlNDk3ZDc0YTg3YmE0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W co powinna inwestować klasa średnia, która nie boi się ryzyka? &quot;Dziejowa szansa na zyski&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/w-co-powinni-inwestowac-optymisci-dziejowa-szansa-na-zyski-analiza/7tnwkzd</link>
			<description>Polska klasa średnia może nie mieć gigantycznych środków na inwestycje, ale czy może to nadrobić &quot;podniesieniem progu&quot; ryzyka? Eksperci mają kilka rad dla inwestorów ze średnim kapitałem, dla których priorytetem nie jest ostrożność. Nasi rozmówcy mówią na przykład, że takie osoby powinny zastanowić się na przykład nad sensem inwestowania w złoto i w kryptowaluty. Prawdziwe okazje mogą być gdzie indziej.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d1dc773-d554-40a9-8919-8a507c6107ee</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 09:30:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yWNk9kpTURBXy85NjY4MzQ0NDg5ZDgwYzliM2NlMWIxMjYzYTkzMjk3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa szefowa Polski 2050. Co kryje oświadczenie majątkowe Katarzyny Pełczyńskiej-Nałęcz?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/katarzyna-pelczynska-nalecz-oswiadczenie-majatkowe-szefowej-polski-2050/59387wh</link>
			<description>Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz zastąpi Szymona Hołownię i przejmie stery w Polsce 2050. Minister funduszy i polityki regionalnej została w sobotę wybrana szefową partii. Co znajduje się w oświadczeniu majątkowym ministry? Oto jej majątek.</description>
			<guid isPermaLink="false">7534abfe-8f91-4b7f-8ef0-31558df4498d</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 09:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ivzk9kpTURBXy85NTFlMzVkNDQyMDVkZjljMmFhMmRlN2YwNGMxMzZkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk pompuje miliony w kampanię Republikanów przed wyborami połówkowymi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/elon-musk-wspiera-republikanow-przed-wyborami-w-usa-przekazal-miliony-dolarow/29mgedc</link>
			<description>Elon Musk przekazał w zeszłym miesiącu 10 milionów dolarów, aby pomóc Republikanom w nadchodzących wyborach uzupełniających w USA. Najbogatszy człowiek świata naprawił wówczas swoje relacje z prezydentem Donaldem Trumpem i wycofał się z groźby utworzenia konkurencyjnej partii prawicowej — donosi &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6c0c031-ca12-4ef7-94a6-b88e0cd05528</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 09:23:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gYtk9kpTURBXy84NGRjYjgxYmJiNWJjY2JmOGQwOWE3NjY2MTc3M2QxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Geopolityczne wstrząsy tworzą anomalie na rynku obligacji. Morgan Stanley widzi okazje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/obligacje-pod-presja-polityki-ekspert-morgan-stanley-o-okazjach-dla-inwestorow/4bbg7nr</link>
			<description>Geopolityczne wstrząsy i zaskakujące deklaracje dyplomatyczne doprowadziły do rzadko spotykanych anomalii na globalnym rynku długu. W niektórych przypadkach pojawiły się dla inwestorów okazje, jakich nie widzieliśmy od lat. Zmienność i rozproszenie między regionami tworzą przestrzeń do wypracowania ponadprzeciętnych zysków.</description>
			<guid isPermaLink="false">9870ee14-4259-49fe-af1b-29b6ddd520b5</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:40:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2fjk9kpTURBXy9mZTNiNmQxZTA5NjVjZTY4OTc2ODM4NjJhNzRkZmExZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na ten sprzęt wydamy miliardy z programu SAFE. Zbrojeniówka już zaciera ręce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowoczesny-sprzet-dla-polskiej-armii-sprawdz-co-kupimy-za-pieniadze-z-safe/f1yf5y9</link>
			<description>Komisja Europejska pozytywnie oceniła wnioski Polski o finansowanie w ramach programu SAFE. Do naszego kraju trafi ok. 184 mld zł, z czego aż 80 proc. ma zostać przeznaczone na zakupy w polskich firmach zbrojeniowych. To ogromna szansa na wzmocnienie siły naszej armii i wyposażenie jej w nowoczesny sprzęt, a także napędzenie naszej gospodarki. Zobaczmy, jakie polskie uzbrojenie możemy zakupić za pieniądze z programu SAFE i co ma do zaoferowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1ddb328-71d2-48ac-9864-62141f78e7b5</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:04:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r61k9kpTURBXy9mMDBmYzU5ZWE1MjBjOWFlNTE1MmEwZmVmZDY0ZTUxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze logowanie do KSeF 2.0 i nadawanie uprawnień. Sprawdź, jak to zrobić [KROK PO KROKU]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/logowanie-ksef-20-przewodnik-dla-jdg-i-spolek-krok-po-kroku/hnbw0dn</link>
			<description>Jak zalogować się do KSeF? Inaczej to wygląda w przypadku osób prowadzących jednoosobową działalność gospodarczą, a inaczej w przypadku spółek. Tłumaczymy, jak to zrobić. Wyjaśniamy też, jakie uprawnienia można nadawać w Aplikacji Podatnika KSeF 2.0, czyli darmowym narzędziu udostępnionym przez resort finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">35876cc7-4cdf-4af8-b9d1-56bd7f31500c</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UK8k9kpTURBXy9lMTgyNTQ4ZjU3MzNlMDU3NDkwOWNiOTg3NjBmZDU0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za smartfona musisz zapłacić abonament RTV w 2026 r. Mało osób zdaje sobie z tego sprawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/abonament-rtv-w-2026-r-oto-stawki-za-radio-tv-i-urzadzenia-mobilne/dhpks8n</link>
			<description>Od 2026 r. abonament RTV obejmuje nie tylko telewizory i radia, ale także smartfony, tablety i laptopy. Te ostatnie są traktowane jak odbiorniki telewizyjne. Za radio zapłacimy 9,50 zł miesięcznie, a za telewizor 30,50 zł. Przy opłacie rocznej koszt wyniesie odpowiednio 102,60 zł i 329,40 zł, czyli więcej niż w poprzednim roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d564edb-88b1-44ec-b420-f3efb5fbf927</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x3Zk9kpTURBXy9jZDM5YTk0MjQzYjRlNzU5NjhjYzg4NWNiYTgwYmNjMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Państwowa formacja szuka chętnych do pracy. Nawet 8 tys. zł i liczne dodatki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/straz-ochrony-kolei-szuka-chetnych-do-pracy-wiadomo-kto-moze-dolaczyc-do-sok/8lcv4p2</link>
			<description>Straż Ochrony Kolei szuka nowych funkcjonariuszy. Oferuje nie tylko stabilną pracę, ale też atrakcyjne zarobki i szeroki pakiet dodatków. Wyjaśniamy, jakie warunki trzeba spełnić, by dołączyć do SOK i na jakie benefity mogą liczyć pracownicy SOK.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc797400-41d7-49d5-a52c-3f6de99738d4</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 04:33:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zGdk9kpTURBXy9kZGYwYWZkNmIzYTEwY2ZlOGZlOWExM2EyOTE4MzI3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wystawił pierwszą e-fakturę w KSeF. To go zaskoczyło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/jak-wystawic-efakture-w-ksef-sprawdzilismy-zajelo-to-30-minut/7efv6tp</link>
			<description>Udało się, system zadziałał. Po północy wystawiłem moją pierwszą fakturę w Krajowym Systemie e‑Faktur. Zajęło mi to 30 minut! I przyznam: kilka rzeczy mnie zaskoczyło. Tak o swoich pierwszych krokach w KSeF opowiada pan Marek — przedsiębiorca, czytelnik Business Insider Polska i nasz &quot;tester&quot; rządowego systemu. Poprosiliśmy go, żeby na własnej skórze sprawdził, jak wygląda w praktyce procedura wystawienia e‑faktury. Oto jego relacja.</description>
			<guid isPermaLink="false">07bac361-fc89-4643-988a-88245091c04c</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 23:55:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wZQk9kpTURBXy9hNTIzYTU2NGIzZDc3ZWFmMGY5OGM4NGM5ZjAxZWVjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF 2.0 już działa. Nie wiesz tego? Możesz mieć problemy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rewolucja-ksef-juz-od-1-lutego-najwazniejsze-zmiany-dla-firm-i-klientow/dn7dxj8</link>
			<description>Obowiązkowy Krajowy System e-Faktur (KSeF 2.0) ruszył zgodnie z harmonogramem, 1 lutego o północy. Podatnicy mogą już wystawiać i odbierać faktury np. korzystając z Aplikacji Podatnika KSeF 2.0. To największa zmiana w polskim systemie podatkowym od lat. Obowiązkowe e-fakturowanie budzi nadzieje na uproszczenie rozliczeń, ale też falę pytań i obaw wśród przedsiębiorców. Co warto wiedzieć o KSeF?</description>
			<guid isPermaLink="false">6cb8a2e2-599e-4f47-9031-7b6b8d67fc05</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 23:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/29Uk9kpTURBXy8wYzhkMTYxY2E0YTJmOWEwOWIyNTk4Yjk4ZTE3ZmI2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klamka zapadła. To ona będzie nową szefową Polski 2050</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowa-szefowa-polski-2050-kim-jest/ltbkv1m</link>
			<description>Polska 2050 od wielu tygodni stała u progu ważnej zmiany, która może mieć wpływ nie tylko na przyszłość samej partii, ale i układ sił na polskiej scenie politycznej. Po latach pod wodzą jej założyciela ugrupowanie wybiera nowego lidera, a droga do tego momentu okazała się pełna nieoczekiwanych zwrotów akcji. Sprawdź, kto teraz wchodzi do gry i dlaczego ta decyzja ma znaczenie dla dalszych lat działalności politycznej formacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">5585901a-3ea9-4bef-bee6-a224f2f9bc4d</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 21:25:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6JAk9kpTURBXy9kYTI0ZmYyZDIxMDk3OWY0ODQ0NjYwZTQxMjEyNzViZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Internet przegrywa z AI. Jednak jeszcze nie wszystko jest stracone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/c2pa-kontra-falszywe-multimedia-jak-odzyskac-zaufanie-do-tresci-w-internecie/yr1c1yy</link>
			<description>Czy słyszeliście kiedyś o państwie, które prawnie wymagałoby od fałszerzy oznaczania podrobionych przez siebie banknotów? Brzmi absurdalnie? Z jakiegoś powodu właśnie na tej zasadzie obecnie działa internet, w którym oczekuje się, że osoby używające AI do generowania udostępnianych przez siebie obrazów i wideo będą informować o tym świat. Wszyscy widzimy, jak działa to założenie, ale na szczęście istnieje alternatywa, która pozwoliłaby odzyskać przynajmniej część utraconego zaufania do tego, co widzimy w sieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">6271655c-d5c0-4d2f-84f1-48661894147b</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 20:15:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sDPk9kpTURBXy85M2MwNDAwYWZkMTJhZDAwMmQzZTFmOThiZDBiYTAzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezpieczeństwo jako koszt i przewaga. Ustawa schronowa a galerie i biurowce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ustawa-schronowa-zmienia-rynek-nieruchomosci-komercyjnych-nowe-wyzwania/eenlf8r</link>
			<description>Bezpieczeństwo infrastrukturalne przestaje być wyłącznie domeną administracji publicznej. Od 2026 r. stanie się realnym czynnikiem kosztowym, projektowym i konkurencyjnym dla deweloperów, inwestorów oraz właścicieli nieruchomości komercyjnych. Nowa ustawa schronowa wchodzi w praktyczną fazę działania — i już dziś widać, że jej konsekwencje sięgną znacznie dalej niż tylko segment mieszkaniowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ec35f60-9081-4087-a8d1-31ec2307ec9c</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 19:37:54 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zz7k9kpTURBXy8zNDAzZDM1ZTJjMTE4MGU3N2U2YTNjZWU2YWRmMTgwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Między Mercosur a Ukrainą. Doradca Karola Nawrockiego: Polskie rolnictwo jest w kleszczach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/miedzy-mercosur-a-ukraina-doradca-prezydenta-polski-rolnictwo-jest-w-kleszczach/glm3yfh</link>
			<description>Umowa handlowa między Unią Europejską a państwami Mercosur ma zabezpieczać interesy rolników. Jan Krzysztof Ardanowski, były minister rolnictwa i przewodniczący prezydenckiej Rady Rolnictwa twierdzi jednak, że one nie zadziałają. Dlaczego?</description>
			<guid isPermaLink="false">8773f642-8bc9-4ca9-95dd-baf3dc1ef93a</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 16:41:01 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kcFk9kpTURBXy9iMWI1OTdlNDRmNmZhNTYyMDExYTA5ZjQ1MWFkMDBiNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od lat pracuję jako planistka podróży. Oto dziewięć największych błędów, jakie ludzie popełniają podczas rezerwowania wakacji typu all inclusive</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-all-inclusive-oto-najczestsze-bledy-przy-planowaniu-wyjazdu/dtzg4yg</link>
			<description>Jako planistka podróży regularnie zatrzymuję się w resortach all inclusive i rezerwuję luksusowe wyjazdy dla moich klientów. Wakacje w formule all inclusive mogą być skomplikowane w planowaniu, a wielu podróżnych po drodze popełnia błędy. Rezerwowanie najtańszego pokoju, proszenie o widok na ocean i zabieranie dzieci za każdym razem to nie zawsze najlepsze rozwiązanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">19edc762-c90e-4721-881c-434e371f8fb0</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 15:39:20 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HOhk9kpTURBXy9mMjNiN2YzYTdhOThiM2I0NjZjN2I4MGU5NDQwNDMyYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy w walce z greenwashingiem. Ustawa od UOKiK utrudni ekościemę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-kary-za-greenwashing-firmy-w-polsce-czekaja-duze-zmiany/sqjlfq4</link>
			<description>Firmy reklamujące swoje produkty jako zrównoważone i przyjazne dla środowiska będą musiały uważać. Polski ustawodawca zabiera się właśnie do skuteczniejszej walki z greenwashingiem, czyli tzw. ekościemą. Kary mogą dotyczyć nie tylko świadomych kłamstw, ale też niedostarczenia konsumentom wystarczających informacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">04a0d58a-1a80-4e0f-ae72-55efc2cc76a1</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 14:48:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z28k9kpTURBXy8yNmMxZGU0OWU1NmQ5MWNiZDE0ZmJmODQ1MjFmZTBmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Wojtek z Zanzibaru&quot; wciąż nieuchwytny. Jest decyzja prokuratury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-informacje-w-sprawie-wojtka-z-zanzibaru-sprawa-jest-skomplikowana/xhtkteq</link>
			<description>Wojciech Żabiński, nazywany &quot;Wojtkiem z Zanzibaru&quot;, prawdopodobnie wciąż ukrywa się na terytorium Tanzanii, podobnie jak dwie inne osoby podejrzane w sprawie licznych oszustw i innych przestępstw. Prokuratura Regionalna w Gdańsku przedłużyła śledztwo w ich sprawie. Żabiński od 2022 r. jest poszukiwany listem gończym.</description>
			<guid isPermaLink="false">8888394c-ee59-41e5-8921-52bfe89f9179</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:51:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7gbk9kpTURBXy8yYzcwMmI3YTU4YWNiNjc4YTk5Y2ExNWY0MjlmZTg0OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA mają tylko jedno takie miejsce. Wojna w Ukrainie zmieniła wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/produkcja-luf-do-haubic-w-watervliet-arsenal-jak-usa-wspieraja-ukraine/xp4sxbp</link>
			<description>Cztery miesiące pracy, 50-letnie maszyny i jedna fabryka w całych Stanach Zjednoczonych. Watervliet Arsenal produkuje lufy do haubic, które od 2022 r. masowo trafiają do Ukrainy. Rosnący popyt obnażył słabości amerykańskiego przemysłu zbrojeniowego i zmusił Pentagon do inwestycji wartej 1,7 mld dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">af7c94fb-ec66-4a8c-bd8f-b79c36ea7443</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:33:19 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Pck9kpTURBXy82M2MzZmFjZDMwYzFhMDg3YzI0ZTFhYmYxZmRiZmMzYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bogaci wydają mniej niż myślisz. Oto pięć zasad budowania majątku, które warto wdrożyć w swoje życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/co-milionerzy-robia-inaczej-z-pieniedzmi-niz-przecietny-czlowiek-psychologia/g1t6m13</link>
			<description>Bogaci nie wydają pieniędzy tak, jak myślisz. Choć milionerów kojarzymy z luksusem i ostentacyjnymi zakupami, wielu z nich zaskakuje oszczędnością i rozsądnym podejściem do wydatków. Zamiast inwestować w drogie auta czy markowe ubrania, skupiają się na tym, co przynosi realną wartość i wolność finansową.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f26a6da-3905-4ee3-a31b-3ee002045234</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:36:48 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aY2k9kpTURBXy9kNTU5YTgxNDBhZWMzNDIxMGE3NjFjYTkwZWNmMzJjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeszłam na emeryturę w wieku 50 lat. Meksyk pomógł mi spełnić to marzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-wyglada-zycie-na-emeryturze-w-meksyku-50-latka-dzieli-sie-swoja-historia/08fd5h7</link>
			<description>Chciałam przejść na emeryturę w wieku 50 lat, ale zrobienie tego w USA — szczególnie w San Francisco — wydawało się niemożliwe. Po wnikliwych poszukiwaniach postanowiłam przeprowadzić się do Ajijic w Meksyku, gdzie mam znacznie niższe koszty życia. Wczesna emerytura tutaj jest komfortowa, a finansowa wolność pozwala mi prowadzić pełniejsze życie.</description>
			<guid isPermaLink="false">50d46f71-7895-4243-8db2-1b6fe179ae0e</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 11:46:04 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c8Uk9kpTURBXy9lODYyYzhmMTY0YjM3MTkyYTE5MGNkN2U5MGUzYTE4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alkoholowy majątek Janusza Palikota na sprzedaż. Setki tysięcy butelek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/alkoholowy-biznes-janusza-palikota-na-sprzedaz-tysiace-butelek-w-magazynach/7t9emwg</link>
			<description>Trwa śledztwo w sprawie Janusza Palikota, który usłyszał łącznie dziewięć zarzutów. Jednocześnie syndyk rusza ze sprzedażą majątku firmy prowadzonej przez byłego biznesmena i polityka. Jak podaje &quot;Rzeczpospolita&quot;, na sprzedaż są setki tysięcy butelek alkoholu, ale też opakowania, butelki, stojaki i inne przedmioty.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d0b3a48-8250-4ae3-af00-aa6bea0dd328</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 08:58:09 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R6pk9kpTURBXy9iMGFmZjY4OTVmYzQ1MzIzNGNiNjdmYWRmMTVkYzRiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochodowy biznes na psach. To prawo rodzi patologie. Kontrole nie wystarczą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/patochroniska-dla-zwierzat-czy-doda-doprowadzi-do-zmiany-prawa/qk9jdvf</link>
			<description>Dorocie &quot;Dodzie&quot; Rabczewskiej wystarczyło osiem minut w Sejmie, by o patoschroniskach usłyszała cała Polska. Potem ruszyła już lawina zaangażowanych w sprawę osób, bo okazało się, że podobnych miejsc jest znacznie więcej. Co rodzi patologie? Prawo. — Żaden przepis nie zobowiązuje właścicieli schronisk do opieki nad zwierzętami — wyjaśnia Tadeusz Wypych z Biura Ochrony Zwierząt.</description>
			<guid isPermaLink="false">39b20ab7-8a2b-4c2a-8876-8125aaed955d</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:56:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Avok9kpTURBXy9iNDZmMjIxNzRlYTU0NzJhNTQ0YzJiYmZiMjk2MGFiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz się zalogować do KSeF? Musisz poczekać do północy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-20-rusza-jutro-przedsiebiorcy-bez-dostepu-do-waznych-funkcji/6ekssyd</link>
			<description>Dzień przed startem KSeF 2.0 przedsiębiorcy i księgowi nie mają dostępu do kluczowych funkcjonalności systemu. W miniony poniedziałek został bowiem wyłączony KSeF 1.0, ale co ważniejsze również Moduł Certyfikatów i Uprawnień (MCU), co — jak mówią eksperci — utrudnia przygotowania do obowiązkowego KSeF 2.0. Tłumaczymy, co to oznacza.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea5fbfd6-7d4a-43a0-90e1-c5ade825f61b</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:22:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LH_k9kpTURBXy8yN2ZhMTRlNmUzOWFmYWQwZDAzMzYzMzE2ZDNmMDg5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto zawody przyszłości w Polsce. Jest jedna nowość [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gdzie-mozna-znalezc-prace-lista-zawodow-przyszlosci-2026/detpclp</link>
			<description>Oto 34 zawody, na które prognozowane jest szczególne zapotrzebowanie na polskim rynku pracy — według listy opublikowanej przez resort edukacji. Na liście znalazł się jeden nowy zawód.</description>
			<guid isPermaLink="false">19429b94-934c-4a2d-86cb-58020b566700</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C15k9kpTURBXy9lZTBiNDM1ZDFlMjY1ZTlhMGFmNzVkNGIyMDExYmYxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Decydujące głosowanie w Polsce 2050. Po unieważnionej II turze partia znów wybiera liderkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/paulina-hennig-kloska-i-jej-majatek-pokazne-oszczednosci-i-trzy-nieruchomosci/r4kg7e7</link>
			<description>W sobotę członkowie Polski 2050 ponownie wybiorą swoją przewodniczącą — to konsekwencja unieważnienia wcześniejszego głosowania, podczas którego część uprawnionych nie mogła oddać swoich głosów. To właśnie II tura, do której weszły dwie ministry z rządu Donalda Tuska, musiała zostać powtórzona po wykryciu nieprawidłowości w zdalnym systemie. Jedną z kandydatek pozostaje Paulina Hennig‑Kloska — a jej majątek przedstawiamy poniżej.</description>
			<guid isPermaLink="false">e144cdcf-de55-465c-b850-3fc9ba1b8bfc</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MMmk9kpTURBXy8zYTczZmU4ZWZhNDRhZDJiNDExMGI2ZDA0OThmNGJjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarobiła &quot;Melania&quot;? Zaskakująco dużo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/film-melania-pobil-rekord-dekady-to-spore-zaskoczenie/dz4j08c</link>
			<description>Film o Melanii Trump okazał się klapą? W premierowy weekend media pisały o pustych salach kinowych. Tymczasem pierwsze dane o sprzedaży biletów pokazują, że produkcja nie tylko przerosła oczekiwania, ale pobiła rekord dekady dla dokumentu niemuzycznego. Podano też dane o tym, kto najchętniej kupował bilety.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ca4f5da-ccee-4ab8-a479-fd0b93d8c48a</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:41:29 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q1Qk9kpTURBXy9lMDA3NDdlODhkMTJkZjM3NzVkZmQzN2ZkMjI1MWEzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujący kierunek dla polskich inwestorów. Wzrost aż o 30 proc.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/skokowy-wzrost-polskich-inwestycji-w-egipcie-az-158-przedsiebiorstw/8p1jv4q</link>
			<description>W Egipcie działa już 158 polskich przedsiębiorstw, a łączna wartość ich inwestycji przekroczyła 1,6 mld dol. — poinformował ambasador Egiptu Ahmed Samy Mohamed Mahmoud ElAnsary podczas egipsko-polskiego forum biznesowego. Spotkanie, zorganizowane wspólnie przez Ambasadę Arabskiej Republiki Egiptu i Polską Agencję Inwestycji i Handlu, poświęcone było rozwojowi współpracy gospodarczej i przyciąganiu nowych inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8452346-2d0f-4eda-8343-a4a5e6d3a7b2</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:32:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kRik9kpTURBXy84OTFhNTRkYTBkMTBhZWVkYzlhM2UyNjFkOTY0MTM3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chaos w Białym Domu dobija dolara. Donald Trump podkopuje zaufanie do USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-pograza-dolara-inwestorzy-traca-cierpliwosc/ep9166m</link>
			<description>Chaotyczny styl rządzenia prezydenta Donalda Trumpa coraz mocniej odbija się na wartości dolara — pisze w swojej analizie amerykański dziennik &quot;Washington Post&quot;. Od jego powrotu do Białego Domu amerykańska waluta straciła już ponad 10 proc., a ostatni kryzys dyplomatyczny wokół Grenlandii tylko przyspieszył ten trend.</description>
			<guid isPermaLink="false">77b5c74e-a272-4c79-8517-b6978ad39150</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 19:41:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Tkk9kpTURBXy8yY2RiMWIzYTZmYmZkNWU5NWYxZTExMzhiY2RjYTJiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Potężne zwolnienia grupowe. Gigant z Tych likwiduje trzecią zmianę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zwolnienia-grupowe-w-tychach-zaklad-fca-zlikwiduje-trzecia-zmiane/q1mp484</link>
			<description>Fiat Chrysler Automobiles w Tychach do marca zwolni 740 osób — informuje serwis wkatowicach.eu. Po rozmowach ze związkowcami w sprawie zwolnień grupowych firma motoryzacyjna uruchomiła Program Dobrowolnych Odejść. Osoby, które zechcą wziąć w nim udział, mogą liczyć na solidne odprawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f1ef33f-deb6-4892-97f0-b4a27b1a0cf9</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 19:26:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z89k9kpTURBXy9iOWQyODk3MTkwNzc2NTAwOTg0ZDUyYjNhNzFjZDFhNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie chcą awansować. Pokolenie Z wybiera minimalizm w pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pokolenie-z-zmienia-podejscie-do-pracy-nie-chca-awansowac/n4j3l42</link>
			<description>Pokolenie Z coraz częściej wybiera minimalizm w pracy zamiast tradycyjnej kariery. Młodzi pracownicy nie dążą już za wszelką cenę do awansu. Wolą także zmieniać stanowiska i dywersyfikować źródła dochodu. Takie podejście daje im większe poczucie bezpieczeństwa, elastyczność i satysfakcję z pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1054d64-eb43-45b7-b99c-d674f70d4db7</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 19:17:29 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/icXk9kpTURBXy84MmM1YTQyMWI1ZWZmMGY0MjE5YjNmNWRmOTc2M2FiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump chwali nowe porozumienie z Indiami. &quot;To pomoże zakończyć wojnę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-zawiera-umowe-z-indiami-zalatwiamy-sprawy/rx0v855</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump poinformował o zawarciu nowego porozumienia handlowego z Indiami, które, jak twierdzi, ma przynieść korzyści obu stronom i wpłynąć także na sytuację geopolityczną. Umowa przewiduje obniżenie amerykańskich ceł na towary z Indii z 25 do 18 proc., a w zamian Nowe Delhi ma znacząco otworzyć swój rynek na produkty z USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c1a784e-2407-413e-8963-55d4233b3540</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 18:52:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YVIk9kpTURBXy9jODUwNWM2M2Y0NzcxOTk4YzE1YWVhMGYxMzA5Yjk0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki ułaskawił trzy osoby. Za co zostały skazane?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kogo-ulaskawil-karol-nawrocki-oszustwo-pokrzywdzenie-wierzycieli-szkody-w-obrocie/nsws9ct</link>
			<description>Karol Nawrocki zastosował prawo łaski w stosunku do trzech osób. Osoby te zostały skazane za: groźby karalne, spowodowanie katastrofy w ruchu lądowym oraz oszustwo, pokrzywdzenie wierzycieli i &quot;wyrządzenie szkody w obrocie gospodarczym w wielkich rozmiarach&quot;. Oto uzasadnienie decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a347c533-adad-455e-9830-f63c104d52c6</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 18:03:17 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-USk9kpTURBXy8wMTM1MTU4MDQ1NTZhN2Y3M2U4OTEyNTBkMTg2MWQyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Problem z logowaniem do KSeF. Nowe informacje z Ministerstwa Finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/elektroniczne-faktury-dla-firm-sa-nowe-informacje-w-sprawie-systemu-ksef/fm9kdqf</link>
			<description>Ministerstwo Finansów poinformowało, że Profil Zaufany jest obecnie w pełni dostępny, a wcześniejsze trudności z logowaniem do Krajowego Systemu e-Faktur miały jedynie charakter przejściowy. Jak podkreśla resort, w czasie występowania problemów system KSeF funkcjonował bez zakłóceń, a liczba przesyłanych faktur nie uległa zmniejszeniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a8999e4-9fe7-4cad-a48a-c54393ee3d4e</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 17:56:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-kJk9kpTURBXy9hNjIwZDllNGQ0YzI3MTEyOTI3Y2NiYWU3NzgxNGNlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elita, także biznesu, w cieniu listy Epsteina. W Norwegii konsternacja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/lista-epsteina-czy-mette-marit-moze-zostac-krolowa-po-tym-wszystkim/1qt8yr9</link>
			<description>W aferę Epsteina dali się wciągnąć członkowie norweskich elit, w tym księżna koronna, czołowi dyplomaci, były premier, który później przewodniczył Komitetowi Noblowskiemu oraz obecny prezes Światowego Forum Ekonomicznego. Liczba Norwegów uwikłanych w aferę budzi zdziwienie — oceniają media.</description>
			<guid isPermaLink="false">c7e5c1af-5f26-42dd-9cf2-77bc9fdd36dc</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:37:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eeFk9kpTURBXy83YWJmNDhkYWQzMWM0NjY1N2VmYzYwM2JlMTgzOWJkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cła Donalda Trumpa dają efekt dopiero po roku. &quot;Największy wzrost od 2022 r.&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cla-donalda-trumpa-stymuluja-przemysl-w-usa-produkcja-wieksza-niz-sprzedaz/nxbxhsc</link>
			<description>Dane o handlu zagranicznym USA wskazywały, że cła wprowadzane przez Donalda Trumpa od marca ub.r., a potem od sierpnia zaczęły przynosić efekt dopiero od września ub.r. Importerzy porobili zapasy, więc trochę to trwało zanim magazyny się opróżniły. Dla amerykańskiego przemysłu miała otworzyć się przestrzeń. Najnowsze wyniki badań pokazały, że dopiero od tego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">4fd20fc4-094e-4257-b829-b5fb9f2f2dd9</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:03:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Quxk9kpTURBXy9kNWQ0ZTM1NjcwYzk4ZDM3OGM2YWE5MTFlYjVhMTRhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajemnicze balony nad Polską. W środku ponad 1,7 mln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/balony-z-bialorusi-nad-polska-w-srodku-175-mln-sztuk/hs7rk21</link>
			<description>Straż Graniczna udaremnia nietypowy przemyt z Białorusi, do którego przemytnicy wykorzystali balony meteorologiczne. Wartość zabezpieczonego towaru oszacowano na około 1,78 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">53941c76-fcdb-4762-b334-0a4e9c1de44f</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:59:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hgok9kpTURBXy82YTFiMDUyZjc3Mjk5ODRjZTI0Y2ViYmRkNjk2MmUxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Hydraulika, elektryka, spawanie&quot;. AI zagrożeniem również dla pracowników fizycznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/branza-ai-inwestuje-miliardy-w-roboty-co-z-pracownikami-fizycznymi/e54ze95</link>
			<description>Sztuczna inteligencja coraz szybciej wychodzi poza świat wirtualny. Jak informuje amerykański portal Axios, firmy z tej branży zbierają gigantyczne środki na stworzenie oprogramowania — swoistych &quot;mózgów&quot;, które pozwolą robotom pracować w takich miejscach jak budowy, magazyny czy platformy wiertnicze. Oznacza to, że automatyzacja może wkrótce dotknąć nie tylko pracowników biurowych, ale również tych wykonujących pracę fizyczną.</description>
			<guid isPermaLink="false">4fa83d08-dbda-4ca8-a04f-5a08dce17b8b</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:53:04 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bc9k9kpTURBXy9kNmIzOTljMDE3NjI4OTdhMmJkOWY1MDhlNTQ1YWRjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińczycy zainfekowali popularną aplikację. Tysiące stacji roboczych zagrożone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chinczycy-zainfekowali-popularna-aplikacje-tysiace-stacji-roboczych-zagrozone/054hqek</link>
			<description>Sponsorowana przez Chiny grupa APT przejęła serwery aktualizacji popularnej aplikacji Notepad++, udostępniając złośliwe uaktualnienia. Cały proceder trwał kilka miesięcy, a użytkownicy programu nie byli w stanie w żaden sposób rozpoznać, że doszło do naruszenia bezpieczeństwa. Istnieje realne ryzyko, że szkodliwe oprogramowanie mogło zainfekować tysiące stacji roboczych działających w wielu firmach.</description>
			<guid isPermaLink="false">feb6bd0e-b4e2-45d6-a0da-b1d17b8e473d</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:50:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QSok9kpTURBXy80YjA2M2VlMGViZDkyMmZlYjA3YzQ5NGE2ZjE4NGFhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będą nowe banknoty euro. Na jednym z nich pojawi się wybitna Polka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/beda-nowe-banknoty-euro-na-jednym-z-nich-pojawi-sie-wybitna-polka/6twcwz3</link>
			<description>Europejski Bank Centralny (EBC) ogłosił szczegóły dotyczące nowego projektu banknotów euro. Papierowe pieniądze mają zdobić wizerunki artystów i naukowców, a także obrazki z ptakami. Na rewersach niektórych banknotów pojawią się także siedziby europejskich instytucji.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c72cb25-4496-4c8e-9302-d7107cf9cb1a</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:13:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8YHk9kqTURBXy8yOWU1NjZjOThlYzFiNWU4MzA5YmJkM2QwZGEzOWFjMy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosjanie odpowiadają na ruch Elona Muska. Chodzi o satelity Starlink</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosja-wykorzystuje-starlink-na-froncie-ukraina-reaguje/ljz3wgh</link>
			<description>Ukraińskie służby alarmują, że Rosja wykorzystuje system Starlink do naprowadzania i sterowania dronami bojowymi. Ekspert Sierhij Bieskriestnow informował o zebranych dowodach na &quot;setki&quot; takich ataków. Na alarmujące słowa ze strony Ukrainy zdążyła już odpowiedzieć rosyjska propaganda, która zagroziła &quot;wyeliminowaniem satelit SpaceX&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c7712f7-a6eb-41b0-a7b8-41853640dcf2</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:58:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tdlk9kpTURBXy9lODcxMTVlNzc5NTEzYTYyODk4MTk2MTBmODI5NWVlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyraźne obniżki na rynku węgla. Polska wpisuje się w światowy trend spadków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-wegla-w-polsce-spadaja-energetyka-i-cieplownictwo-z-nowymi-stawkami/yn81l78</link>
			<description>Krajowy węgiel dostarczany do energetyki oraz ciepłownictwa w grudniu 2025 r. odnotował spadek cen w porównaniu z listopadem, a także z analogicznym okresem rok wcześniej — wynika z opublikowanych w poniedziałek indeksów cenowych Agencji Rozwoju Przemysłu (ARP).</description>
			<guid isPermaLink="false">795ca595-8ddb-408f-a6e9-a97854832c0b</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:57:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aBik9kpTURBXy8wODNiODVmNzlmNTMyZDcyZmViYjczMmQ5YWM3OTI3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy chcą uciąć zasiłki na dzieci. Na celowniku trzy kraje, w tym Polska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/niemcy-chca-ciecia-zasilkow-dla-dzieci-politycy-mowia-o-oszustwach/wgcs222</link>
			<description>Kierownictwo CDU — partii współtworzącej rządzącą koalicję w Niemczech — przedstawiło plan ograniczenia zasiłków na dzieci mieszkające poza krajem. Chodzi o to, by ograniczyć nieuczciwe praktyki ludzi, którzy pracują w Niemczech, podczas gdy ich rodziny żyją w innych krajach, gdzie koszty życia są znacznie niższe. Ewentualne zmiany mogą boleśnie odczuć rodziny z Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e3e80f1-5ca9-4883-93df-355d47e94c73</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:44:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3DGk9kpTURBXy83Y2UwNTRmMzNmZGQ5Mjg0ZDNhZmNlYzBjNWM2ZDk5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Limit logowań do KSeF. Resort ogłosił nowe zasady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-nie-dziala-resort-wprawadza-limity-logowan/4hs3qtd</link>
			<description>KSeF wystartował 1 lutego. Szybko pojawiły się problemy z logowaniem do sytemu. &quot;W związku z przejściowymi problemami resort finansów wprowadził limity logowań&quot; — poinformował wiceminister cyfryzacji. &quot;Infrastruktura dostaje zadyszki&quot; — dodał.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7ca0233-db64-42db-b483-1a6ef9340321</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:36:42 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BLgk9kpTURBXy9jMWRmYWVmZjFhMTk1NjlkM2Q3ZGM1YzBjYWY3NzMyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stany Zjednoczone szykują się na konflikt. Donald Trump uruchomił &quot;Projekt Skarbiec&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/projekt-skarbiec-donalda-trumpa-usa-chca-uniezaleznic-sie-od-chin/90s9nf0</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ogłosił ambitny plan stworzenia strategicznych zapasów minerałów krytycznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c9d8ec6-9ff7-4063-a3cf-033e4ac3af5d</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:35:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vt7k9kpTURBXy9iYTM2N2EzODgzMzYwYzM5Zjk1YjAzM2I3Nzg2N2E0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zasiłek macierzyński w 2026 roku. Oto proste triki, by dostać więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zasilek-macierzynski-2026-r-wyjasniamy-80-proc-czy-100-proc/f0b268z</link>
			<description>Urlop i zasiłek macierzyński w 2026 r. co do zasady prawnej pozostają bez zmian. Jednak warto znać szczegóły dotyczące wymiaru urlopu, możliwości przekazania go ojcu oraz wysokości świadczeń. Oto najważniejsze informacje, które pomogą przygotować się do tego wyjątkowego czasu.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b32353b-f159-4939-9ae5-20b4da460533</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:31:46 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iJzk9kpTURBXy9lMWIwY2QwMWZhMDE3NTk1ODcwZTM3MWMyMmVlZDgwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie kopalnie zmniejszają wydobycie. Nowe dane o górnictwie węgla kamiennego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polskie-gornictwo-wegla-w-2025-r-notowany-kolejny-spadek-wydobycia/xtb3ppt</link>
			<description>W 2025 r. polskie kopalnie węgla kamiennego wydobyły 42,8 mln ton surowca, co oznacza spadek o 1,2 mln ton w porównaniu z rokiem poprzednim — wynika z najnowszych danych Agencji Rozwoju Przemysłu (ARP). Sprzedaż również zmalała, osiągając poziom 40,2 mln ton, czyli o 2,3 mln ton mniej niż w 2024 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d24ca91-8da9-4f3c-95cf-93280cb315e4</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:29:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mesk9kpTURBXy83MDFkOWFjNGViMWExOWZjZDEyZjBiNTNjMjYzYTg3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ubóstwo energetyczne w UE spada. Polska i Słowenia z najlepszymi wynikami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-jednym-z-krajow-z-najnizszym-ubostwem-energetycznym-w-europie/dvpbwzr</link>
			<description>Prawie 9,2 proc. mieszkańców Unii Europejskiej nie jest w stanie zapewnić odpowiedniego ogrzewania swoich domów — wynika z najnowszych danych Eurostatu. Choć problem dotyka milionów osób, Polska, Finlandia i Słowenia wyróżniają się na tle innych państw jako kraje o najniższym odsetku ubóstwa energetycznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f3412e7-cf18-4adc-9672-42721682c14d</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:12:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_H5k9kpTURBXy9kNjY1OTBmM2E2Mjc4YzU2NWJjMTYwM2FhYTg3OTc4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE grozi zależność od gazu z USA? Rzeczniczka KE odpowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ue-grozi-zaleznosc-od-gazu-z-usa-rzeczniczka-ke-zabrala-glos/56w4jyc</link>
			<description>W Unii Europejskiej narasta dyskusja, czy rosnący import LNG ze Stanów Zjednoczonych nie oznacza zastąpienia jednej energetycznej zależności inną. W ubiegłym tygodniu komisarz ds. energii Dan Jørgensen zwracał uwagę, że po odejściu od rosyjskiego gazu Europa w dużej mierze opiera się dziś na dostawach z USA, co może budzić niepokój w kontekście nieprzewidywalnej polityki Waszyngtonu. Do tych wątpliwości odniosła się w poniedziałek rzeczniczka Komisji Europejskiej Anna-Kaisa Itkonen.</description>
			<guid isPermaLink="false">4166e4bb-a747-4fe9-8ea2-a68d178a95e8</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:55:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/--0k9kqTURBXy85NTY1MmU3NTAzMjQ0ZjNiZTAyYzBjY2YzMWQxMTgwNC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były minister Xi Jinpinga skazany na dożywocie. Te słowa uratowały mu życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/byly-minister-xi-jinpinga-skazany-na-dozywocie-wyjatkowo-ciezkie-szkody/xts0pm8</link>
			<description>Sąd w Chinach skazał byłego ministra sprawiedliwości Tang Yijuna na karę dożywotniego pozbawienia wolności. Był oskarżony o potężną korupcję. Ten wyrok to kolejna odsłona wielkiej kampanii antykorupcyjnej, zarządzonej przez Xi Jinpinga, w ramach której przywódca Chin przeprowadza czystkę wśród wysoko postawionych urzędników cywilnych i wojskowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a976aead-1299-4a11-9322-1429cb0e57bc</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:12:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jzDk9kpTURBXy82NmZlMzZmYzQzM2FhNWUzNjNiMTRhZWQ2ZjdhZDdlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największe internetowe kłamstwo ostatnich dni. W Moltbook ludzie podszywają się pod boty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/moltbook-to-internetowe-klamstwo-ludzie-udaja-boty-udajace-ludzi/vf1b3pn</link>
			<description>Platforma Moltbook miała być pierwszym miejscem w sieci, gdzie &quot;rozmawiają ze sobą&quot; wyłącznie sztuczne inteligencje. Tymczasem w kilka dni zamieniła się w viralowy chaos, w którym rzekome agenty AI wyznają &quot;uczucia&quot;, piszą o swoich właścicielach, a eksperci alarmują: to w dużej mierze mistyfikacja pełna luk bezpieczeństwa, która może narazić użytkowników na poważne wycieki danych.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc9dbbab-4300-43f5-bf3e-952ad7283d53</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:52:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fcgk9kpTURBXy9hNmVjODY2YTNmMTAwZmVhMTNhOTVkMTU2MThkNzU5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowa wymiana handlowa Polski z Niemcami. Relacje &quot;są na krzywej wznoszącej&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rekordowa-wymiana-handlowa-polski-z-niemcami-potrzebny-jest-impuls/8gqtvqp</link>
			<description>Relacje gospodarcze między Polską a Niemcami — jednym z najważniejszych partnerów handlowych naszego kraju — układają się coraz lepiej, ale konieczne jest spełnienie kilku warunków, aby dobrze wykorzystać siłę wspólnego europejskiego rynku. To jeden z wniosków po spotkaniu ministra finansów i gospodarki Andrzeja Domańskiego z wicekanclerzem Niemiec Larsem Klingbeilem. Jak podkreślił minister Domański, wymiana handlowa z Berlinem osiągnęła w ostatnim czasie &quot;rekordowy poziom&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8ad1c38-9fa6-4c6d-9ff5-53ec3e45bb48</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:32:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6F_k9kpTURBXy9iYmM1NDNiYjM2YzEzZGM3YzYzYWFmOGJiM2ZlNGRlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa ma być znów hegemonem. Polska i Niemcy szykują gospodarczy impuls</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-i-niemcy-wzmacniaja-wspolprace-gospodarcza-nowe-plany-na-2026-rok/rzerk6c</link>
			<description>Wymiana handlowa, inwestycje oraz wzmacnianie gospodarczej pozycji i konkurencyjności Europy — to główne obszary współpracy Polski i Niemiec, wskazuje minister gospodarki i finansów Andrzej Domański po spotkaniu z wicekanclerzem, ministrem finansów Niemiec Larsem Klingbeilem. Obaj ministrowie składają też ważne deklaracje na temat suwerenności technologicznej UE i podatku cyfrowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ddea401-75bf-4ee2-8b63-1791aa69a6d0</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:30:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gxUk9kpTURBXy9hY2E4YjgyYzYwNjc5YTRiN2YzMDZlZGVkYmI4MzkyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd zmieni przepisy o ochronie powietrza. Będzie można wnosić skargi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-zmienia-prawo-ochrony-srodowiska-nowe-uprawnienia-dla-mieszkancow/2hethmq</link>
			<description>We wtorek 3 lutego Rada Ministrów zajmie się projektem nowelizacji Prawa ochrony środowiska, który ma rozszerzyć możliwości zaskarżania programów ochrony powietrza do sądów administracyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a92794c-974b-4d22-8206-942eb1a9f8d8</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:20:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PkMk9kpTURBXy9jODE3N2RhYWIzYTkxOGY4ZDQzNzI1ZWZhN2YwM2UwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Sztuczne zawyżanie cen&quot;. Jest pozew przeciw Allegro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/powazne-zarzuty-wobec-allegro-jest-pozew/v2rt394</link>
			<description>&quot;Allegro uderza w sprzedawców i konsumentów&quot; — z takim zarzutem ERLI będzie musiał się zmierzyć czołowy gracz e-handlu w Polsce. Mamy odpowiedź platformy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3bb0295-a32f-46fa-b896-a7006e080c8b</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:00:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WlCk9kpTURBXy8xNjhjNjNjNmUzZjYwMDlmYTkzYjQ3YjBkMjQxZWQxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarabiali miliony euro na interesach z Rosją. Fala aresztowań w Niemczech</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/fala-aresztowan-w-niemczech-szajka-zaopatrywala-zbrojeniowke-w-rosji/t6yknfv</link>
			<description>Prokuratura Federalna w Niemczech wydała w poniedziałek nakaz aresztowania pięciu osób, które są podejrzane o udział w grupie przestępczej. Mieli organizować eksport towarów do Rosji, na rzecz przemysłu zbrojeniowego, wbrew obowiązującym sankcjom dla tego kraju. Jak informuje portal T-Online, z uzyskanych w trakcie śledztwa informacji wynika, że zarabiali na tym kwoty liczone w milionach euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">af61cd85-f132-4789-a30c-bcc1f00004a4</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:51:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TPhk9kpTURBXy84NThiNTE5MmFiYzAzMzM1ZmU5NmRlYWMxOTIzZGU2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wracamy po Samuraje. Tego nie było od dwóch lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-wraca-na-rynek-obligacji-samurajskich-nowa-emisja-juz-wkrotce/6ny5hxc</link>
			<description>Polska po dwuletniej przerwie zamierza ponownie wejść na japoński rynek obligacji, planując emisję wielotranżowych obligacji samurajskich. Celem jest pozyskanie środków na rosnące potrzeby kredytowe kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f52b8c4-beb8-42a5-bea4-afe5b18f4aec</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:37:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SZZk9kpTURBXy81MDc5MGE2OTZlZGY4NjU3YjUwYjAzMTQxOTdlYjk1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po co jest KSeF i kto na nim skorzysta? Możesz być zaskoczony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rewolucja-ksef-a-oszustwa-w-vat-dlaczego-podatnicy-musza-uwazac-jeszcze-bardziej/nvr9hgp</link>
			<description>Obowiązkowy Krajowy System e-Faktur to duża rewolucja. Wielu przedsiębiorców zastanawia się jednak, czy w ogóle jest potrzebna i kto na niej skorzysta. Ministerstwo Finansów wyjaśnia, że chodzi o to, aby szybko i skutecznie eliminować oszustów z rynku. Państwo ma więc działać w tle, bez angażowania firm w trakcie kontroli. Zwykli przedsiębiorcy dostaną też szybciej zwrot VAT. To prawda, ale nie cała.</description>
			<guid isPermaLink="false">372a5320-01ab-482b-afc7-8eef8f0ea777</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i-3k9kpTURBXy84MTI2MTA2NGM2ODA3MTNlZGYzZDNiZDJjNmE3NTEyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszyscy odczujemy ulgę w portfelach. Szefowa MFW zapowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/miedzynarodowy-fundusz-walutowy-ma-dobre-wiesci-odczujemy-ulge-w-portfelach/pt36lx8</link>
			<description>Międzynarodowy Fundusz Walutowy przewiduje, że bieżący rok przyniesie dalszy spadek światowej inflacji. Optymistyczne prognozy przedstawiła Kristalina Georgiewa, dyrektor zarządzająca MFW. Podczas wystąpienia na forum finansowym w Dubaju, które cytuje Agencja Reutera, podkreślała także &quot;odporność światowej gospodarki na dynamiczne zmiany&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">10064b5a-e1ff-43f0-8448-16b70b08ffca</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:25:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RUlk9kpTURBXy9iMThjMTgxNzZlNWM5OWFjYmRjOTNjMTY1NGU0Y2RhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fatalna sytuacja polskiego dostawcy IKEI. Ponad 230 osób trafi na bruk</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/fatalna-sytuacja-firmy-meblarskiej-w-jeleniej-gorze-ponad-230-osob-na-bruk/g8kbcgy</link>
			<description>Jeden z najstarszych zakładów pracy w Jeleniej Górze i ważnych dostawców sieci IKEA zapowiedział zwolnienia grupowe. Na bruk trafiło już w styczniu ponad 130 osób, ale to tylko pierwszy etap fali zwolnień. Istniejąca od ponad 70 lat firma Zorka przez kilka dekad produkowała meble dla szwedzkiego giganta, ale w ostatnim czasie poziom zamówień spadł. Firma &quot;odnotowała spadek przychodów o ponad 43 proc. rok do roku&quot; — poinformował zarząd Zorki w komentarzu dla serwisu jelonka.com.</description>
			<guid isPermaLink="false">d3dcf463-55a5-4ddb-951f-c5638b7a71cd</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:05:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yJ-k9kpTURBXy8zZWMwNTQ0ZWY2MjY1MGZjYzc0MGJjODM0ZDAwODU4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PepsiCo planuje duże zwolnienia. Chodzi o Europę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pepsico-zwalnia-w-europie-zmiany-obejma-setki-pracownikow/t52htzc</link>
			<description>Amerykański koncern PepsiCo zapowiedział dalsze zwolnienia w Hiszpanii. Firma zamierza przejść na nowy model dystrybucji swoich produktów, co może oznaczać utratę pracy dla około 400 osób. To kontynuacja procesu restrukturyzacji, który rozpoczął się już w ubiegłym roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">97861bce-9c37-4e1b-9dba-917dd5efa620</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:00:34 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rsUk9kpTURBXy85MDVjMjcyMjNmNGRjMzg3NTVjNzEwMTFlN2JkOTVhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paraliż transportu publicznego w Niemczech. Strajk ostrzegawczy dotknął 150 miast</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/strajk-w-niemieckim-transporcie-publicznym-sparalizowal-150-miast/fytxhmj</link>
			<description>W poniedziałek Niemcy doświadczyły jednego z największych strajków w sektorze transportu publicznego w ostatnich latach. Protest, zorganizowany przez związek zawodowy Verdi, sparaliżował funkcjonowanie komunikacji miejskiej w aż 150 miastach. Autobusy, tramwaje i metro pozostały w zajezdniach, a mieszkańcy musieli zmagać się z poważnymi utrudnieniami w codziennych dojazdach.</description>
			<guid isPermaLink="false">403fa107-d247-494c-8f8c-d1899dfd6f97</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:57:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_1Pk9kpTURBXy9kZWEzNmVhOTU4MDhlYjJlODQ5NTE3NTAxMmMzMjlkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań rosną, ale sprzedaż hamuje. Kupujący mogą negocjować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowy-rok-na-rynku-mieszkan-ceny-w-gore-ale-szanse-na-okazje-rosna/dt5xq6x</link>
			<description>Ceny mieszkań na rynku pierwotnym zaczęły 2026 r. od wzrostów, jednak sprzedaż wyraźnie hamuje. Najnowsze dane z Barometru Cen Mieszkań pokazują rosnące średnie stawki w największych miastach, przy jednoczesnym spadku popytu i coraz większym znaczeniu negocjacji. Co naprawdę dzieje się na rynku i gdzie kupujący mają dziś największe pole do manewru?</description>
			<guid isPermaLink="false">d5359da0-d9d1-4340-ab83-56e97acf92cd</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:28:19 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eFVk9kpTURBXy9kNmU4YjM2ZjliNzMwNDFkMjBkZGJhMmVhNTIyNjhlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy zabezpieczenia KSeF muszą być tak skomplikowane? Wyjaśniamy, jak połączyć logowanie z mObywatelem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/logowanie-do-ksef-z-mobywatelem-wyjasniamy-jak-to-zrobic/kjzwspc</link>
			<description>Od 1 lutego wszyscy przedsiębiorcy w Polsce żyją w nowej rzeczywistości. Tego dnia ruszył Krajowy System e-Faktur i choć świeżo po wejściu zmiany obyło się bez większych problemów, te pojawiły się już w poniedziałek rano. Dodatkowo, wiele osób narzeka na proces logowania, który każdorazowo wymaga wykonania kilku kroków. Oczywista funkcjonalność taka jak weryfikacja naszej tożsamości poprzez mObywatela — nie jest funkcją domyślną... choć da się ją aktywować.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc1a9c4c-89cd-4636-95b2-f07b42b7cce3</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:14:43 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/THrk9kpTURBXy8xNTM4MTY2MTRkYzgwMDc5M2RhMWM2NTI0NWM5NTc1MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF padł? Wyjaśniamy, co się dzieje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-padl-przedsiebiorcy-maja-problem-z-logowaniem-dostaja-niepokojace-informacje/7czy285</link>
			<description>W niedzielę 1 lutego ruszył Krajowy System e-Faktur. I póki był dzień wolny od pracy, wszystko działało. Teraz odstajemy informacje od przedsiębiorców, że nie mogą zalogować się do KSeF. Ministerstwa Cyfryzacji wyjaśnia przyczyny problemu. KSeF jako system działa, ale jest problem z kluczowym kanałem dostępu.</description>
			<guid isPermaLink="false">3e07a58f-a403-4a55-a42f-62e805bfc151</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:13:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nk9k9kpTURBXy8wNDAxMTZjNTFkNDliNzk1Njc4MTQxOTdlMDdlYTAzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>3,5 tys. osób bez prądu. Najtrudniejsza sytuacja na Podlasiu i Warmii i Mazurach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/podlaskie-i-warmia-bez-energii-elektrycznej-alarmujace-prognozy-mrozow/tlc5f9n</link>
			<description>Ponad 3,5 tys. odbiorców w Polsce pozostaje bez dostępu do energii elektrycznej, a najtrudniejsza sytuacja panuje na Podlasiu oraz Warmii i Mazurach. Jak poinformował w poniedziałek rzecznik Rządowego Centrum Bezpieczeństwa Piotr Błaszczyk, w tych regionach bez prądu pozostaje odpowiednio 800 i 850 odbiorców.</description>
			<guid isPermaLink="false">bcc01a48-4502-4a6f-8379-e9e925488998</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:00:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LHck9kpTURBXy81OWM2YjA2ZmRjNDY2MDIwYmU2ZjBmYTk0NjYyM2VjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Profil zaufany nie działa. Awaria utrudni życie przedsiębiorcom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/awaria-profilu-zaufanego-internauci-zglaszaja-problemy-z-logowaniem/kh8vpt3</link>
			<description>Profil zaufany, usługa pozwalająca na logowanie w wielu państwowych serwisach czy złożenie elektronicznego podpisu na dokumentach lub wnioskach, nie działa. Internauci zwracają uwagę, że strona całkowicie nie odpowiada i nie ma możliwości potwierdzenia na niej swojej tożsamości np. za pośrednictwem banku. &quot;Nie wiemy, czy to DDoS, ale Profil zaufany sobie leży&quot; — zauważa profil Zaufana Trzecia Strona zajmujący się cyberbezpieczeństwem. Niewykluczone, że ma to związek z wejściem Krajowego Systemu e-Faktur (KSeF).</description>
			<guid isPermaLink="false">8b700615-ad50-4843-8a72-6f7bb8031eb2</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 09:54:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c1lk9kpTURBXy80YWIyNjA4OGI3OWUxYTFjYWZjOWY2NDdkYjkxY2EzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Papież Leon XIV ostrzega przed AI. Kolejne przypadki samobójstw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/papiez-leon-xiv-ostrzega-przed-ai-kolejne-przypadki-samobojstw/7nt7t7e</link>
			<description>W dobie szybkiego rozwoju sztucznej inteligencji, głosy ostrzegawcze płyną z nieoczekiwanych stron. Papież Leon XIV, głowa Kościoła Katolickiego, w swoich najnowszych wypowiedziach wezwał do pilnych regulacji AI, szczególnie w kontekście chatbotów, które mogą prowadzić do poważnych problemów emocjonalnych i psychicznych wśród młodych użytkowników. Wszystko po przypadkach samobójstw wśród młodych ludzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b021d1d-01e8-42da-9e1d-1df169ee555a</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:59:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y1Wk9kpTURBXy83NGVhMjVhNTMzMjU1MmQzMGI1NmFmOGQ1ODgxMTVhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe mrozy w Polsce. Pracownik może odmówić pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rekordowe-mrozy-w-polsce-pracownik-moze-odmowic-pracy/hjx8w7x</link>
			<description>Przez Polskę przechodzą rekordowe mrozy, sięgające nawet -28 stopni Celsjusza. Dlatego prawo dokładnie określa warunki, jakie trzeba zapewnić pracownikom zimą. W wyjątkowo trudnych warunkach pracownik w czasie mrozu ma prawo odmówić wykonywania pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e354d78a-5f4f-4e9a-9a65-2f9c108db3c6</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:53:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AInk9kpTURBXy9mYjAxNTVjMGZmZmNiNGFjZjJkZDYwZjA5ZWI2N2RmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kredyty mieszkaniowe i konsumpcyjne na wzrostowej ścieżce. Dane NBP za 2025 rok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nbp-o-kredytach-w-polsce-wartosc-rosnie-oprocentowanie-spada/cs8jgwk</link>
			<description>Banki w Polsce udzieliły w grudniu 2025 r. kredytów mieszkaniowych o łącznej wartości 7 mld 549 mln zł, co oznacza wzrost w porównaniu z listopadem, kiedy to wartość wyniosła 7 mld 398 mln zł — wynika z najnowszych danych Narodowego Banku Polskiego (NBP).</description>
			<guid isPermaLink="false">1539b26b-6f07-4ab6-b82c-476503abf252</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:39:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-YPk9kpTURBXy9hZGI5N2QzMDE0M2UwYWQ3NGU5NjBiZThiMWY2YWNlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UOKiK zadecydował. Potężna kara dla polskiej spółki. Aż 34 mln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/uokik-ukaral-orange-polska-spolka-musi-zaplacic-az-34-mln-zl/2kg3wtb</link>
			<description>Urząd Ochrony Konkurencji i Konsumentów (UOKiK) nałożył ponad 34 mln zł kary na Orange Polska. Zarzuca bowiem spółce jednostronne zmienianie warunków umów, a także pobieranie bezprawnych opłat za utrzymanie telefonu w sieci w przypadku braku aktywności abonenta. Jak podkreśla prezes UOKiK, Tomasz Chróstny, praktyka Orange Polska &quot;była sprzeczna z dobrymi obyczajami&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d27f5108-f410-4d35-abc4-ef97edb2cd31</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:36:14 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qjyk9kpTURBXy9hMDYzYzVlZTlhODJkMDFjMGM1NGI5MzZlZTY0NmQ3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Strategia ochrony mokradeł w Polsce. Rząd przyspiesza prace nad dokumentem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kryzys-wodny-i-mokradla-w-polsce-rzad-przygotowuje-plan-dzialania/bt5e7sx</link>
			<description>Polska przystępuje do intensywnych działań na rzecz ochrony swoich mokradeł. Podsekretarz stanu w Ministerstwie Klimatu i Środowiska, Mikołaj Dorożała, wyraził nadzieję, że Strategia ochrony obszarów wodno-błotnych zostanie przyjęta najpóźniej na początku 2027 r. Dokument, który ma stanowić fundament dla ochrony torfowisk i terenów podmokłych, oficjalnie wpisano do wykazu prac rządu w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">60ad4dd9-586f-4630-a284-b2891e81b938</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:03:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gRak9kpTURBXy9mZmFiZmY5NTgwMGY3YTk1ZWFlMmExOGZmZGM3OGU5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważna zapowiedź Ministerstwa Zdrowia w sprawie aptek. W przeszłości ten temat budził wielkie kontrowersje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowa-ustawa-apteka-dla-aptekarza-20-pod-lupa-co-czeka-rynek-aptek/rf3d0c7</link>
			<description>Polskie społeczeństwo starzeje się, rośnie więc znaczenie dobrej dostępności aptek dla obywateli. Jak ustalił Business Insider, zmiana prawa farmaceutycznego w tej sprawie jest przedmiotem analiz Ministerstwa Zdrowia. W tym roku ma ruszyć proces legislacyjny związany z nowelizacją tak zwanej ustawy Apteka dla Aptekarza 2.0. Jak wpłynie to na rynek aptek w Polsce?</description>
			<guid isPermaLink="false">891a210c-105a-48c0-92cd-d2a93e6b00ce</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 07:25:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m1Tk9kpTURBXy8xNzlhNGI5YzFmNjNlZDYyZjZjNDdlMmI4YzhhNmE3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być początek końca. Rekordowy spadek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/to-moze-byc-poczatek-konca-drastyczne-spadki-cen-zlota/zglwbc7</link>
			<description>Rynki surowcowe przeżywają gwałtowne zmiany, a złoto, niegdyś uważane za bezpieczną przystań, zaczyna tracić na wartości w tempie, które zaskakuje nawet doświadczonych inwestorów. Czy na metalu szlachetnym kończy się era stabilności, a obecne ruchy to dopiero początek większej zmiany?</description>
			<guid isPermaLink="false">46f330b4-6440-450c-a72b-0f89ecabf3df</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 06:59:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LPIk9kpTURBXy9mZDRlMjFhMzYxMjM0ODdkYzJjOTI1YTU5NzE3MDc0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drogo w sklepach. Fatalne wieści dla miłośników bananów [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wzrosty-wracaja-fatalne-dane-ze-sklepow/lrf2ltf</link>
			<description>Po zeszłotygodniowym spadku mamy niestety kolejne wzrosty. Tym razem królem drożyzny okazał się banan.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ac80ecb-b506-40ec-a517-a6f95fc092b7</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 06:44:51 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1DKk9kpTURBXy9jMzNkOWYwNGYwODQwOTk5MmJiMzU1YjNkMjU0N2MzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od 20 lat to samo pytanie o pieniądze. Czołowe menedżerki zdradzają, o co pytają kandydatów do pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-znalezc-dobrych-pracownikow-zadaj-ludziom-te-pytania/np31lgp</link>
			<description>Business Insider rozmawiał z pięcioma liderkami o ich ulubionych pytaniach zadawanych podczas rozmów kwalifikacyjnych. Menedżerka AT&amp;amp;T Jennifer Van Buskirk zadaje dwa pytania, które pozwalają ocenić odwagę kandydata. Corinne Sklar z IBM wykorzystuje z kolei pytanie o zarabianie pieniędzy, by sprawdzić przedsiębiorcze cechy.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d2c002a-f827-48c1-99e5-cd522992a31c</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 05:44:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SLak9kpTURBXy9iMDhiMjIzZDdiNWQ0NWMwNmI2Y2I3MmY4MzIzMDc4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwóch kolegów. Jedna firma. Jak startup stał się liderem rynku hipotek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/co-wyroznia-lendi-firma-technologiczna-z-ludzka-twarza-podbija-nowe-rynki/30y2zmv</link>
			<description>Koledzy z jednego boiska, którzy znają się i przyjaźnią od 25 lat, w ciągu kilku lat zbudowali firmę, która pośredniczy dziś przy co szóstym kredycie hipotecznym w Polsce, osiągnęła ponad 400 mln zł przychodów w 2025 r. i konsekwentnie rozwija się od początku istnienia. O tym, dlaczego Lendi rosło wtedy, gdy inni znikali z rynku, jak wyglądało &quot;kanibalizowanie&quot; własnego produktu, jaką rolę odgrywa AI w procesie zakupu nieruchomości i dlaczego uważają się za firmę technologiczną z ludzką twarzą, rozmawiamy z Piotrem Stempińskim i Michałem Pettersem, współzałożycielami Lendi.</description>
			<guid isPermaLink="false">59dfd12c-15b5-4f4f-9f2a-48f9886ca444</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 05:39:58 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ty4k9kpTURBXy8yM2RmMThhNDM0NThiOTk0NzFjY2Q3ZWZkMGE5YmNkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie popełnij tego jednego dużego błędu w relacjach z trudnym szefem. Coach kariery ostrzega</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-radzic-sobie-z-trudnym-szefem-nie-popelniaj-tego-bledu/z9q1y0d</link>
			<description>Kyle Elliott, coach kariery pracowników branży technologicznej, często pomaga klientom, którzy mają trudnych przełożonych. Jednym z największych błędów, jakie obserwuje, jest wyżalanie się bezpośrednio szefowi. Dodał też, że wylewanie frustracji podczas sesji z coachem raczej nie ma sensu — to strata pieniędzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">48cb7e74-4351-4602-acb7-9e85d752ed1c</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 05:24:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-O2k9kpTURBXy8zMmVkMWQ2ODc1NGE2NWZiNzkyM2Q2ZWJlNzk4YjhhNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słaby jen okazją dla Polaków. Droga dla eldorado dla miłośników elektroniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/japonia-kusi-elektronika-slaby-jen-szansa-na-tansze-zakupy-dla-polakow/qr5sfec</link>
			<description>Wartość japońskiego jena utrzymuje się na rekordowo niskim poziomie, dzięki czemu Japonia staje jednym z najciekawszych kierunków zakupowych dla polskich konsumentów. Przy obecnych kursach walut import wybranych urządzeń, zwłaszcza sprzętu fotograficznego i elektroniki japońskich marek, może oznaczać realne oszczędności. Zanim jednak skusi nas niższa cena, warto wiedzieć, gdzie kupować, ile można faktycznie zaoszczędzić i na co trzeba uważać, gdy rozważamy import elektroniki z Kraju Kwitnącej Wiśni.</description>
			<guid isPermaLink="false">e77722e1-9314-4253-a7ce-512d09c7f0d1</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 05:07:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tClk9kpTURBXy9kY2RjZWIxOGYwZWU0ZjQ0MjVmZTAyMzA1NjllOWNjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Faktury na stacjach paliw nie tylko z KSeF. Takie możesz teraz dostać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/jakie-faktury-wystawiaja-orlen-moya-i-shell-nowe-zasady-po-wejsciu-ksef/v558v36</link>
			<description>Od niedzieli 1 lutego firmy wystawiły już dziesiątki tysięcy faktur w KSeF. Jednymi z pierwszych były stacje benzynowe. Kupujący nie dostali jednak tylko faktur w KSeF. Przykładowo na Orlenie można dostać również takie same faktury jak przed 1 lutego. Wiemy, jak to będzie wyglądać na innych stacjach benzynowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">43ecc052-2fc8-4836-bc27-4015bf33579e</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 05:05:42 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sTEk9kpTURBXy9mMmRhMDI5ZjEwMzU5NzVhYzFlYzgzM2MxZDM5NTU3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polak zatrzymany w Dominikanie. Miał przywłaszczyć kilkanaście milionów złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polak-zatrzymany-w-dominikanie-miedzynarodowa-oblawa/72prdt7</link>
			<description>Zachodniopomorscy policjanci zatrzymali jednego z najbardziej poszukiwanych w ostatnich miesiącach podejrzanych o przestępstwa gospodarcze. Były asesor komorniczy Łukasz G. wpadł w Dominikanie, gdzie ukrywał się przed polskim wymiarem sprawiedliwości. Po zatrzymaniu został deportowany do kraju i doprowadzony do aresztu.</description>
			<guid isPermaLink="false">593920a9-cd24-4663-8cee-0ba8e301b251</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:46:31 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V4Qk9kpTURBXy83ZGMxZTBhOGJiNzRiZmQyOWI5ODQ1OWFlMzI2OWJmMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ojcowie coraz częściej korzystają z urlopów rodzicielskich. ZUS publikuje dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/urlop-rodzicielski-po-nowemu-ojcowie-coraz-chetniej-siegaja-po-zasilek/wrqs523</link>
			<description>Coraz więcej ojców decyduje się na korzystanie z zasiłku macierzyńskiego w ramach urlopu rodzicielskiego — wynika z najnowszych danych Zakładu Ubezpieczeń Społecznych. W 2025 r. stanowili oni 16,7 proc. osób pobierających takie świadczenie, co oznacza wzrost o ponad cztery punkty procentowe w porównaniu do 2024 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">d97d4a65-b99d-4cae-86fa-d0c2b20033c5</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:25:33 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QqWk9kpTURBXy85NDMyYzFmOTk5YmQzZDc4YjE2ZGIwZGQwYjI5MmMzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS przypomina o ważnym terminie. Wnioski już od początku lutego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ten-termin-latwo-przegapic-i-stracic-800-plus-zus-apeluje-do-rodzicow/34lgxtv</link>
			<description>Zakład Ubezpieczeń Społecznych (ZUS) przypomina o ważnym terminie dotyczącym świadczenia. Od 1 lutego można już składać wnioski o wypłatę 800 plus na dzieci do 18. roku życia. Warto o tym pamiętać, bo takie wnioski należy składać regularnie co roku. Najbliższy okres świadczeniowy trwa od 1 czerwca 2026 r. do 31 maja 2027 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">8961633e-14e4-4709-ae20-bbf60006b0d6</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:18:20 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C6Tk9kpTURBXy85MTRiMjdmYTNiNGMzOTQ4N2Y2Mzc4MjczMDk1YzRkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak naprawdę jeździ się elektrykiem? Pstryk i Hertz zapraszają do praktycznego doświadczenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jak-naprawde-jezdzi-sie-elektrykiem-pstryk-i-hertz-zapraszaja-do-praktycznego/bvrlc79</link>
			<description>Elektromobilność wciąż budzi skrajne opinie. Jedni wskazują na komfort jazdy i niższe koszty eksploatacji, inni zwracają uwagę na zasięg, ładowanie i codzienne ograniczenia. Wiele z tych ocen powstaje jednak bez realnego doświadczenia. Właśnie z tej obserwacji narodził się projekt przygotowany wspólnie przez Pstryk i Hertz. Akcja opiera się na tygodniowym wynajmie wybranych modeli EV w preferencyjnych cenach. Informacje o dostępnych pojazdach oraz terminach można znaleźć na stronie rezerwacyjnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">83fee036-df50-4f54-8142-c5cc6fe5cfc8</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:07:22 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J4ek9kuTURBXy9hM2M2YjA2Mi1kZDY2LTRlMzMtOGUyOC01YWExZDZjOGNlYmUuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paraliż komunikacyjny w Niemczech? Związek Verdi wzywa do strajku ostrzegawczego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/strajk-komunikacji-miejskiej-w-niemczech-verdi-naciska-na-pracodawcow/6qfxzwb</link>
			<description>W poniedziałek 2 lutego niemieckie miasta mogą stanąć w obliczu poważnych utrudnień w komunikacji miejskiej. Związek zawodowy Verdi wezwał pracowników transportu publicznego do strajku ostrzegawczego, który ma być odpowiedzią na brak postępu w negocjacjach płacowych dotyczących niemal 100 tys. osób zatrudnionych w około 150 przedsiębiorstwach transportowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">300195fa-483d-4f3b-808b-dba298044cd7</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:00:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EAek9kpTURBXy84MWIzZWNhNTExYTA1ZTUzNjYyZmNlNjZmZmI5NGRkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czesi wyprzedzili Polskę w rankingu Eurostatu. W strefie euro widoczna poprawa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-w-ue-zaskoczyl-pozytywnie-polska-w-scislej-czolowce-mimo-chlodzenia/3lms4qb</link>
			<description>Europa kończy 2025 rok z silniejszym rynkiem pracy, niż zakładali ekonomiści. Najnowszy raport Eurostatu wskazuje na spadek bezrobocia w eurolandzie, przy jednoczesnej stabilizacji w całej Wspólnocie. Podczas gdy Finlandia i Hiszpania zmagają się z dwucyfrowym wskaźnikiem bezrobocia, Polska nadal zajmuje miejsce na podium w UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">775119d9-437e-4334-a2ad-b7a6ccf4149f</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:36:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/geMk9kpTURBXy85MzBlZTJiMmUzNGYxNDc5YTdlYzdkY2IyZjFhMWY3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz mieszkanie bez wkładu własnego? Sprawdziliśmy, gdzie to jeszcze możliwe [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/chcesz-mieszkanie-bez-wkladu-wlasnego-sprawdzilismy-gdzie-to-jeszcze-mozliwe-analiza/fl2dlv1</link>
			<description>Program &quot;Mieszkanie bez wkładu własnego&quot; wciąż działa i formalnie daje młodym Polakom szansę na zakup pierwszego lokum bez konieczności posiadania oszczędności. Problem w tym, że dostępność mieszkań spełniających ustawowe limity jest mocno ograniczona. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl sprawdzili, w których miastach kredyt bez wkładu własnego jest realną opcją, a gdzie pozostaje raczej iluzją.</description>
			<guid isPermaLink="false">da06a596-3c0a-4cb1-aca9-db6ae2eba0e1</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:23:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XH7k9kpTURBXy8wMjIxNzQ1ZTMzNzA1MDc0YzQwODEzN2Y3YzAwMGZmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zełenski: &quot;Gotowi na rozmowy, ale nie w Moskwie&quot;. Kolejne spotkanie Ukrainy, USA i Rosji pod znakiem zapytania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/abu-zabi-moze-byc-miejscem-rozmow-ukrainy-usa-i-rosji-zelenski-komentuje/1ztpct3</link>
			<description>Niedziela, 1 lutego, Abu Zabi — to wstępny termin i miejsce planowanego spotkania delegacji Ukrainy, Stanów Zjednoczonych i Rosji. Jednak zarówno data, jak i lokalizacja mogą ulec zmianie. Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski, w rozmowie z dziennikarzami, podkreślił, że sytuacja geopolityczna, zwłaszcza napięcia między USA a Iranem, mogą wpłynąć na harmonogram rozmów.</description>
			<guid isPermaLink="false">3db21ab2-5473-4983-99f3-3be985d74654</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:12:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aWdk9kpTURBXy8xMTM0MGRiYzU0NGY5MzlkYmFkMGZlNzg0NGI5OTBiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk wygasza ważny projekt. Teraz stawia na humanoidalne roboty Optimus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/elon-musk-wygasza-wazny-projekt-miliarder-stawia-na-roboty-optimus/4bbvbbg</link>
			<description>Tesla ogłosiła zakończenie produkcji swoich dwóch popularnych samochodów elektrycznych — modeli S oraz X. Linie produkcyjne w fabryce w Kalifornii zostaną przestawione na wytwarzanie humanoidalnych robotów Optimus. Decyzję potwierdził w środę Elon Musk.</description>
			<guid isPermaLink="false">e4831f2f-cd06-47b3-9c81-801ab56a55e2</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:52:11 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Va8k9kpTURBXy85ZDY1MWZiZTUzNDI3MzQ4YWE3NDcwYmE2ODdlMDcxMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzęsienie ziemi w KGHM. Prezes odwołany, znamy następcę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/trzesienie-ziemi-w-kghm-prezes-odwolany-znamy-nastepce/d6fdepd</link>
			<description>Rada nadzorcza KGHM odwołała prezesa spółki Andrzeja Szydło oraz wiceprezesa Piotra Stryczka. Choć spółka długo nie wydawała komunikatu, to z informacji Business Insider Polska wynika, że miedziowym gigantem pokieruje teraz Remigiusz Paszkiewicz, dotychczas członek rady nadzorczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1842fad-1f4f-4e94-b6ff-4654e4479159</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:48:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LqQk9kpTURBXy84ZDFhMWZjYThmYzgwMjZkZGRlMTI0Yzc2ODU3YTE0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk liderem sympatii Ukraińców. Polska przegrywa wyścig na autopromocję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-w-cieniu-niemiec-i-wielkiej-brytanii-ukraincy-ocenili-sojusznikow/4v78ykf</link>
			<description>Polska pozostaje ważnym sojusznikiem Ukrainy, ale w oczach ukraińskiej opinii publicznej to Wielka Brytania i Niemcy skuteczniej budują swój wizerunek jako kluczowych partnerów w wojnie z Rosją. Tak wynika z raportu Centrum Mieroszewskiego &quot;Polska i Polacy oczami Ukraińców&quot;, którego wyniki opublikowała piątkowa &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4e3cee9-7ac3-473a-bfb2-ae3f5fe65033</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:44:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/44uk9kpTURBXy9lY2EwNmZiMzNhNmRhYjhiYmYwNGQ4YzFmOGRlY2JkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hasło &quot;renta alkoholowa&quot; zalało internet. ZUS zdecydowanie rozwiewa wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/haslo-renta-alkoholowa-zalalo-internet-zus-dementuje-falszywe-informacje/xbz4z4z</link>
			<description>Określenie &quot;renta alkoholowa&quot; obiegło w ostatnich miesiącach media społecznościowe, powtarzane w postach i nagraniach internautów, ale pojawiało się też w nagłówkach serwisów internetowych. Według rozpowszechnianych doniesień alkoholikom miałaby od 1 marca tego roku przysługiwać kwota prawie 2 tys. zł. Zakład Ubezpieczeń Społecznych zabrał głos na ten temat. &quot;Nie ma renty alkoholowej&quot; — napisał na X.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3b7f8ad-a493-444b-8714-c7d55fc9003d</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:30:24 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fcRk9kpTURBXy81MGVlNjhmYmU2ZDUwNTk5ZWU5OThhNDFkNjk2ZDE3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy w Polsce pod presją. Dane z urzędów mogą niepokoić szukających zatrudnienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pustki-w-ofertach-pracy-i-wzrost-wskaznika-wrp-co-czeka-pracownikow-w-2026-roku/ez6bt03</link>
			<description>Polski rynek pracy wchodzi w fazę niepewności. Podczas gdy internetowe portale z ogłoszeniami trzymają stabilny poziom, publiczne pośrednictwo pracy notuje duże spadki zainteresowania ze strony pracodawców. Wzrost wskaźnika publikowanego przez BIEC zapowiada, że najbliższe miesiące mogą przynieść wyższą stopę bezrobocia przez słabnący popyt na nowych pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7f229d1-20b0-4377-a18e-332e0e78f493</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:27:36 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8CKk9kpTURBXy9kNDRjNDcyODk2ODUxN2JhMjAxZWM3YWNkZDZiM2E5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cupra Terramar zaskakuje osiągami i ekonomią. Sprawdziliśmy, ile naprawdę spala</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/cupra-terramar-jako-flagowy-suv-dynamiczny-design-i-oszczedny-naped/wfe3qq3</link>
			<description>Kiedyś niszowa marka Seata, dziś Cupra to częsty widok na naszych ulicach. Rozsądna polityka cenowa i efektowny design modeli sprawiły, że znalazło się wielu chętnych na te hiszpańskie auta budowane z podzespołów Volkswagena. Cupra Terramar, flagowy SUV w gamie Cupry, zapewne nie będzie pod tym względem wyjątkiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">16239431-ef92-4e6d-8f50-aea35b799119</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:41:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1fSk9kpTURBXy9iNDY2YWJmN2M4NTM3NGExNjQwYWMyOGQ5MGY2YTdhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Metanol w płynach do szyb przekracza normy. UOKiK ostrzega kierowców przed zagrożeniem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/uokik-alarmuje-po-kontroli-plynow-do-szyb-wykryto-zbyt-duzo-metanolu/z7e2c8q</link>
			<description>Inspekcja Handlowa, działająca pod nadzorem prezesa Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów (UOKiK), przeprowadziła kontrolę 50 produktów przeznaczonych do pielęgnacji szyb samochodowych. Wśród przebadanych zimowych płynów do spryskiwaczy oraz odmrażaczy w siedmiu przypadkach wykryto zbyt wysokie stężenie metanolu — poinformował UOKiK w oficjalnym komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">cd1decad-2022-495c-8633-0de606e43104</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:24:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JnTk9kpTURBXy9lYmRkY2ZiMTc1OGYxMzVhOWZhNDQ5ZGRjNDFjM2MxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pomagam ludziom w karierze. Oto moje cztery wskazówki, jak radzić sobie z trudnym szefem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-radzic-sobie-z-nadmiernie-kontrolujacym-szefem-oto-moje-cztery-wskazowki/zknhzcd</link>
			<description>Nadmiernie kontrolujący przełożeni to częsty problem wśród klientów Kyle’a Elliotta pracujących w branży technologicznej. Elliott, który jest pełnoetatowym coachem kariery, podzielił się czterema radami, jak radzić sobie z takim szefem. Kluczowe jest skupienie się na tym, na co masz wpływ — poprzez poznanie jego &quot;wyzwalaczy&quot; i mądre dobieranie bitew.</description>
			<guid isPermaLink="false">f672f6b8-d5f6-4aa8-8ba8-0f915fcb47c3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 06:50:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xXOk9kpTURBXy80YTQ1MDg5MTU2ZmI1MmZmNTYxNGEyYjkyZDljMzQzMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek najmu w Warszawie, Gdańsku, Krakowie i Wrocławiu. Takie są realne koszty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/warszawa-gdansk-krakow-i-wroclaw-porownanie-kosztow-najmu-mieszkan/xjte2hy</link>
			<description>Wynajem mieszkania coraz częściej nie jest wyłącznie etapem &quot;przed zakupem&quot;, ale świadomym wyborem lub rozwiązaniem przejściowym. Sprawdziliśmy, jak kształtują się ceny i dodatkowe koszty czterech popularnych form najmu: ofert prywatnych, najmu instytucjonalnego PRS, colivingu i Airbnb w Warszawie, Gdańsku, Krakowie i Wrocławiu. Różnice sięgają kilku tysięcy złotych miesięcznie — a to dopiero początek rachunku.</description>
			<guid isPermaLink="false">46202cb4-f513-4944-af9c-7b30d626ef50</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 05:46:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HOxk9kpTURBXy9mYmE4MGUyZWY3YmNlNzM4Y2YyMGZkMGE5ZTliZDM4Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Góra lodowa pod pokładem Microsoftu. Potrzebna zmiana kursu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/microsoft-stawia-na-open-ai-eksperci-ostrzegaja-przed-powaznym-ryzykiem/yprnp97</link>
			<description>Microsoft pochwalił się wynikami finansowymi, które na pierwszy rzut oka trudno uznać za imponujące. Pod powierzchnią tych liczb kryją się jednak sygnały, które sprawiają, że część inwestorów i analityków zaczyna zadawać sobie niewygodne pytania o długoterminową strategii firmy. Bo choć dziś wszystko wygląda znakomicie, przyszłość giganta z Redmond może zależeć od czynników, nad którymi Microsoft nie ma pełnej kontroli.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b681cfd-c6ab-4024-9f6e-57f024248196</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 05:43:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Erwk9kpTURBXy8xZGM5YjY4ODRkNDk3MjE5OTM4MGU1N2U5MTMyNWU5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To ma być tajna broń USA. Czym jest Discombobulator?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/discombobulator-to-ma-byc-tajna-bron-usa/4hrqbwj</link>
			<description>Choć nazwa &quot;Discombobulator&quot; może u niektórych wywoływać rozbawienie, to w rzeczywistości jest to nowoczesna i dotychczas tajna broń, która budzi grozę. Świat oficjalnie dowiedział się o jej zastosowaniu, kiedy Donald Trump podsumował akcję USA w Wenezueli, kiedy to doszło do ujęcia prezydenta Maduro. Teraz wiadomo nieco więcej, na czym polega nowa broń USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8e7b1bb-4687-42a4-b7f4-fde8ba272fea</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 05:01:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ms4k9kpTURBXy9mN2IwMDhkMmY4MDBhOTY5YzQwMmE1OWNlM2Q5NDZiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
