<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Akty dywersji na kolei. Policja o ważnym kroku wobec podejrzanych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/policja-opublikowano-czerwone-noty-wobec-podejrzanych-o-akty-dywersji/xg3v63c</link>
			<description>Policja poinformowała, że o ważnym kroku wobec podejrzanych o dokonanie aktów dywersji na rzecz Rosji — Ołeksandra K. i Jewhenija I. Dotyczy to ścigania ich w przestrzeni międzynarodowej. Chodzi o sytuację z połowy listopada na torach kolejowych w województwie mazowieckim.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0d65989-78ea-4af3-8fce-89e80f383b64</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 20:27:39 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dmvk9kpTURBXy8wOGM2OTQwZDlkNzAyMDM4ZTI4MjE1YjlmNGY0NzgxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UTK wszczyna postępowanie wobec RegioJet. Mamy odpowiedź firmy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/regiojet-odpowiada-utk-padaja-zarzuty-o-nierowne-traktowanie/xkdm1gt</link>
			<description>Prezes Urzędu Transportu Kolejowego wszczął postępowanie wobec RegioJet po tym, jak przewoźnik ten nie uruchomił w obowiązującym od niedzieli nowym rozkładzie 23 połączeń. Spółka w odpowiedzi na pytanie Business Insidera przesłała obszerne stanowisko, w którym stanowczo odpowiedziała regulatorowi. &quot;Działania UTK budzą niestety obawy, że celem może być odebranie już przydzielonych pojemności firmie RegioJet na rzecz państwowego przewoźnika PKP Intercity&quot; — czytamy w oświadczeniu czeskiego przewoźnika.</description>
			<guid isPermaLink="false">9173f521-3323-4ac3-ad59-198e64dbeeac</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 20:05:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pGck9kpTURBXy8zZGZiMTE3NDE5M2IzMzBlYjE5NzUyMzc4OGQyMjVkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa partia Mateusza Morawieckiego? Polacy ocenili taki pomysł [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/morawiecki-utworzy-nowa-partie-oto-co-sadza-polacy-sondaz/9mnk8q5</link>
			<description>Narastające napięcia wewnątrz Prawa i Sprawiedliwości coraz częściej przebijają się do publicznej debaty. W tle pojawia się pytanie o przyszłość Mateusza Morawieckiego, którego pozycja w partii — choć formalnie stabilna — budzi coraz więcej emocji. W najnowszym sondażu SW Research dla Onetu sprawdzono, czy partia, którą założyłby były premier, miałaby szanse na głosy Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">47f29d0b-f5f5-4dc7-8dfc-80303b6ef014</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 19:16:02 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z53k9kpTURBXy80MjcwNWU2MGVlNjdjMDNmMDA5YWYxOTJjYjdmOTM5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny chcą &quot;wyeliminować&quot; USA. Media: to ich Projekt Manhattan</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/chiny-chca-wyeliminowac-usa-rzecza-tysiackrotnie-ciensza-od-ludzkich-wlosow/43te3ke</link>
			<description>Chińscy naukowcy w ściśle strzeżonym laboratorium w Shenzhen opracowali prototyp maszyny do produkcji najnowocześniejszych chipów półprzewodnikowych — informuje Reuters. Są one kluczowe dla rozwoju sztucznej inteligencji, smartfonów i nowoczesnej broni. Może to znacząco przyspieszyć dążenia Chin do samowystarczalności technologicznej. To zły znak dla Stanów Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">da0efb01-7acf-402a-a9c2-5957fb3ccf60</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:25:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n0lk9kpTURBXy83NDRhYzBmOTlmYmY5Y2Y2ZTFhZGJhZDAzNTdiOTFhZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy ocenili swoje zaufanie do polityków. Karol Nawrocki znów na czele [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-cbos-karol-nawrocki-utrzymuje-pozycje-lidera-w-rankingu-zaufania/l3s9ntr</link>
			<description>Najnowsze badanie opinii publicznej CBOS, pokazujące ranking zaufania do polityków, przynosi interesujący obraz nastrojów społecznych wobec najważniejszych postaci polskiej polityki. Choć na pierwszy rzut oka układ sił wydaje się stabilny, szczegółowa analiza pokazuje subtelne przesunięcia, które mogą mieć znaczenie w dłuższej perspektywie. Respondenci oceniali zarówno polityków kojarzonych z władzą wykonawczą, jak i liderów partii oraz osoby pełniące funkcje parlamentarne i samorządowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">8748541b-424f-4a69-86b8-42b953277d63</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:05:48 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nSpk9kpTURBXy8yOThjZjg3YWE1OGM1NTdmOTZhY2M2N2EyMGNmOTUwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak kupują Polacy? Cała prawda o gazetkach promocyjnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/swiateczne-zakupy-czy-polacy-rzucaja-sie-na-promocje-z-gazetek/0p25wtq</link>
			<description>Dyskonty i inne sieci handlowe wydają gazetki promocyjne, w których kuszą klientów wyjątkowo atrakcyjnymi rabatami, jak np. &quot;3+3 gratis&quot; czy &quot;5+5 gratis&quot;. Czy skutecznie? Najnowsze badanie pokazało, jak kupują Polacy.</description>
			<guid isPermaLink="false">05ae24e8-a560-4dff-af21-a567251e7472</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:52:47 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aFlk9kpTURBXy9kZDNjMDAyODEzOTVjMzdkOThiYWEwMjMxY2M0Y2NlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa łańcuchowa znowu w Sejmie. Głosowanie nad odrzuceniem weta prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-nie-odrzucil-weta-prezydenta-wobec-tzw-ustawy-lancuchowej/2jyenlb</link>
			<description>W środę Sejm nie zdołał odrzucić weta prezydenta Karola Nawrockiego wobec nowelizacji ustawy o ochronie zwierząt, tzw. ustawy łańcuchowej, która wprowadzała zakaz trzymania psów na uwięzi. W głosowaniu nie wziął udziału m.in. prezes PiS Jarosław Kaczyński.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f4ee752-dcbc-4148-8703-19c02c688202</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:49:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dj_k9kpTURBXy9hMGJkOTJlMDYzOWMwOTk1NzM3NTVmMjY4NjQ1NzkwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważne przejęcie na rynku bankowym coraz bliżej. KNF dała zielone światło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/knf-zgadza-sie-na-przejecia-w-santanderze-erste-group-wzmacnia-pozycje/2fmce79</link>
			<description>Decyzje podjęte przez Komisję Nadzoru Finansowego oznaczają zielone światło dla jednych z największych zmian właścicielskich na polskim rynku finansowym ostatnich lat. Nadzór jednogłośnie uznał, że nie istnieją przesłanki do zgłoszenia sprzeciwu wobec planowanych transakcji z udziałem Erste Group Bank AG oraz podmiotów z grupy Santander.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae58ec48-50a2-49d2-abe8-0d88d772eb4b</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:31:16 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vfek9kpTURBXy8yYWUxMjRjNWEyZmRjMGU1ZGNiZTI2ZmUxM2ViYTdmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny paliw. Po ile zatankujemy przed świętami?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-benzyny-diesla-autogazu-swiateczny-prezent-dla-kierowcow/cst6bfc</link>
			<description>Ceny paliw mogą w najbliższych dniach pozytywnie zaskoczyć kierowców. W tygodniu poprzedzającym święta analitycy e-petrol spodziewają się kolejnej obniżki cen benzyny, diesla i autogazu na stacjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">98904f6b-3c75-4682-8f53-aa175984f617</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:09:19 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WORk9kpTURBXy84NTk3NjVkMmViYjFkNGZkNjUzMzcyODM5NzQ2ODE5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Połowa prądu z OZE i inwestycje za biliony. Oto plan na tranformację energetyczną Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowy-krajowy-plan-energii-i-klimatu-ponad-50-proc-pradu-z-oze-do-2030-r-atom-i-gaz-w/r6rhp6b</link>
			<description>Ministerstwo Energii przedstawiło nowy plan transformacji energetycznej. Za pięć lat ponad połowa prądu ma pochodzić z OZE, w miksie pojawi się atom i wzmocni się gaz ziemny jako paliwo przejściowe. Ministerstwo obiecuje niższe rachunki, nowe miejsca pracy i czystsze powietrze — ale koszt zmian sięgnie nawet 3,5 bln zł. Takie są założenia Krajowego Planu w dziedzinie Energii i Klimatu.</description>
			<guid isPermaLink="false">39df60dc-4631-473e-b2aa-f440a660e7cb</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:01:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ifok9kpTURBXy9jOTFlY2MyNzQxNzhkMGMxZDY3M2YwMDdhMjJiZGNiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frankowicze walczą w Sejmie o odsetki. &quot;To nie są bagatelne kwoty&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/frankowicze-kontra-banki-poprawki-do-ustawy-frankowej-wywolaly-burze/wrcft39</link>
			<description>Projekt ustawy frankowej, zamiast usprawnić system może otworzyć nowy front konfliktu. Po dwóch miesiącach sejmowej ciszy projekt wywołał burzliwe dyskusje na sejmowej komisji. Spór dotyczy fundamentalnej kwestii, bo rozliczeń między kredytobiorcami a bankami. Im głębiej w szczegóły, tym więcej pytań o to, kto na tych zmianach naprawdę zyska, a kto może stracić najwięcej. Ministerstwo Sprawiedliwości jest jednak otwarte na zmiany. Posłowie zgłosili cztery poprawki. Będzie więcej?</description>
			<guid isPermaLink="false">fa9aeb51-9079-40bd-b836-bfb695718ec5</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 16:32:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pusk9kpTURBXy80NThmYTQxNzc2OGNiODA3YmE1M2FkNTliNmQzNDA2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest stanowisko KNF. Miliardowe zyski banków zostaną rozdysponowane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jest-stanowisko-knf-miliardowe-zyski-bankow-zostana-rozdysponowane/q6c4xeh</link>
			<description>Polskie banki biją rekordy zysków, a akcjonariusze mogą szykować się na sowite dywidendy. Oczywiście o ile banki zdecydują się je wypłacić. Wysokie stopy procentowe, mocna gospodarka i niskie bezrobocie napędzają tę branżę, której kapitały są najwyższe w historii. KNF właśnie ujawniła nowe warunki wypłat dywidend na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">80beaa1e-1347-40a1-a3a2-9cee849a49fe</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 16:22:41 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wXRk9kpTURBXy9jZjhjOTMxM2MxYTRkMjI4ZWQ5M2I0ODg2NGU2YWM5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska i Szwecja wspólnie na morzu. Nowe okręty podwodne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zakup-okretow-a26-blekinge-szansa-dla-polskiego-przemyslu-zbrojeniowego/yft2ejy</link>
			<description>W środę w Warszawie podpisano kluczowe porozumienie między Polską a Szwecją, które wyznacza strategiczne kierunki współpracy wojskowej obu krajów. Minister obrony narodowej Władysław Kosiniak-Kamysz oraz szwedzki minister obrony Pal Jonson uzgodnili szczegóły dotyczące zakupu nowoczesnych okrętów podwodnych dla polskiej Marynarki Wojennej.</description>
			<guid isPermaLink="false">895b912f-6975-4f38-bf5b-fe6dcfab84fe</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 16:14:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3V7k9kpTURBXy8yY2M1YzI4MDFhNjhkMTM0YmI2OWUzNzZjNzUwMTdmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd uderza w Teslę. Elonowi Muskowi grozi zakaz sprzedaży aut</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/stan-grozi-tesli-zakazem-sprzedazy-sad-uderza-w-elona-muska/hxnqfhg</link>
			<description>Kalifornia grozi Tesli nałożeniem zakazu sprzedaży samochodów w tym stanie. Sąd uznał, że spółka należąca do miliardera technologicznego Elona Muska przedstawiała możliwości swojego systemu wspomagania jazdy &quot;Autopilot&quot; w sposób przesadny. Tamtejszy urząd transportu tymczasowo wstrzymał podjęcie tej decyzji, aby dać firmie czas do wprowadzenia zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">b02603c6-8690-4fa2-bc92-6ca4fd53dbad</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 15:16:39 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xjsk9kpTURBXy9jZWI2YTFjYWE5MjkzNjUxZWNmMTU0YzkwODYyYWExNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiąc powodów do świętowania! VW FS STORE bije rekord sprzedaży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tysiac-powodow-do-swietowania-vw-fs-store-bije-rekord-sprzedazy/qzpytpb</link>
			<description>Volkswagen Financial Services STORE osiągnął kolejny kamień milowy. W salonie sprzedano właśnie tysięczny samochód w 2025 roku. Jubileuszowym autem został Volkswagen T-Roc. Pojazd trafił do klienta, który skorzystał z finansowania Volkswagen Financial Services, a przy tym dobrał ubezpieczenie i kompleksowy pakiet serwisowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">98fd4c3a-f5d3-43d9-925a-1db2f0f9c0eb</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 15:02:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l6Ek9kpTURBXy82NzU4ODQwMGQ5ZTI4MzliNGFiZjI4OThmMjlkMzE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nagły zwrot przed MŚ 2026. FIFA ugięła się pod presją kibiców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/fifa-ugiela-sie-przed-kibicami-ile-kosztuja-nowe-bilety-na-ms-2026/cgzln1h</link>
			<description>FIFA reaguje na krytykę kibiców i wprowadza nową, tańszą kategorię biletów na Mistrzostwa Świata 2026. To odpowiedź na zarzuty dotyczące zaporowych cen, które miały sięgać nawet 4 tys. dol. za finał. Zmiana może ułatwić najwierniejszym fanom udział w największym piłkarskim święcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6e26489-eb3c-474b-9e05-e5373b4d5a5e</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:57:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/028k9kpTURBXy84YjE4OWNkZGY5ZGY4ZjQwYTYwMDdkYmQyMjQ0ZTA5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wizz Air zwiększa flotę w Warszawie. Zapowiada też nowe kierunki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wizz-air-rozwija-skrzydla-w-warszawie-piec-nowych-tras-z-lotniska-chopina/g67vtwt</link>
			<description>Węgierski przewoźnik Wizz Air ogłosił ambitne plany rozwoju w Polsce. Już w sezonie letnim 2026 r. linia uruchomi pięć nowych tras z warszawskiego Lotniska Chopina, a do stołecznej bazy dołączy 15. samolot typu Airbus A321neo.</description>
			<guid isPermaLink="false">835bf038-a9b6-449f-be78-780dda665d8f</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:25:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8ZQk9kpTURBXy81OWI1OWFlMDc3MjM0Y2IzMTNjMGQ5ZTY1ZTA2ZmUwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Indie ostrzegają przed &quot;bombą wodną&quot;. Chiny drążą potężne tunele w Himalajach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/indie-ostrzegaja-przed-projektem-pekinu-chiny-zaczely-dazyc-skaly-tybetu/9422ypk</link>
			<description>Chiny tworzą w Tybecie największy na świecie system wytwarzania energii oparty na spadku wody w rzece. Warta ponad 168 mld dol. inwestycja zakłada budowę tam, zapór i elektrowni wodnych na rzece Yarlung Tsangpo, a także drążenie specjalnych kanałów i tuneli w Himalajach. Inwestycja budzi opór sąsiadujących z nią Indii. &quot;Nie mówi się nam nawet, gdzie będziemy mieszkać. Nic nie jest jasne&quot; — powiedział CNN Tagori Mize, rzecznik lokalnej grupy rolników z Tybetu. Sprawę szeroko opisuje CNN.</description>
			<guid isPermaLink="false">50656c3f-c2e6-4014-82da-79208360ff8e</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:23:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4iWk9kpTURBXy9iYjJmODM1Nzk2ZTM3ZmZiNmI3NDZiYTU0MmU3OWI2ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe ceny tuż przed świętami. Kolejna fala podwyżek dopiero nadchodzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/slodko-gorzkie-boze-narodzenie-czekolada-bije-rekordy-cenowe/7f4b9kv</link>
			<description>Mimo spadku ceny kakao, czekolada nadal jest droga, co jest fatalną wiadomością przed Bożym Narodzeniem. Producenci mówią wprost o &quot;kryzysie czekoladowym&quot;, a na dodatek przewidują jeszcze wyższe ceny.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f440206-5cf4-408e-a682-384b32252f4b</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:17:17 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wB1k9kpTURBXy9hMjZlY2U5ZjMyYWU3NzhmZDYxNjRlMTgzMTE3ZjViZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rok 2026 w branży okiennej – trendy, perspektywy i zapowiedzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rok-2026-w-branzy-okiennej-trendy-perspektywy-i-zapowiedzi/30dvrnd</link>
			<description>Ostatnie lata w branży okiennej były wymagające. Po rekordowym 2021 roku, kiedy polscy producenci wytworzyli ponad 26 mln okien i drzwi, nastąpiło gwałtowne załamanie popytu. W 2022 r. produkcja spadła o ponad 7%, a w 2023 r. spadki pogłębiły się do aż 15% rok do roku, sprowadzając wolumen (20,5 mln sztuk) do poziomu notowanego ostatnio w 2015 r . Pierwsza połowa 2024 roku przyniosła jednak sygnały stabilizacji. Wygląda więc na to, że branża osiągnęła dno cyklu koniunkturalnego i od 2025 roku powoli odbija.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2ced294-525f-4df4-89dd-a8f786fed190</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:14:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xsck9kuTURBXy84ZTFiMDIwOS0xMTJjLTRmOTctODQwMi1mYWQyNzFmNWU2YWYuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PRS przekracza 25 tys. mieszkań. Rynek najmu instytucjonalnego rośnie w siłę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/najem-instytucjonalny-bije-rekordy-inwestorzy-stawiaja-na-duze-miasta/345z3gd</link>
			<description>Rynek najmu instytucjonalnego w Polsce wszedł na nowy poziom — zasób mieszkań PRS przekroczył właśnie 25 tys. lokali. Choć to wciąż margines wobec prywatnego najmu, tempo wzrostu i zainteresowanie inwestorów pokazują, że sektor zaczyna odgrywać coraz większą rolę w największych miastach. Najnowszy raport Savills i Crido odsłania zarówno potencjał, jak i bariery dalszego rozwoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">677fb4a4-a220-46ba-9761-37e8970a2fca</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:10:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wyXk9kpTURBXy9hYjE4OTUyZGEwYWVkZTc5OTQ5MmY3ZDQ4YzE5Zjk2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Wojskowa strefa Schengen&quot;. Oto co proponuje Unia Europejska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/europa-szykuje-wojskowa-strefe-schengen-nowa-inicjatywa-pe-budzi-emocje/q72v136</link>
			<description>Czasy stają się coraz bardziej niepewne, a Europa się zbroi. W Parlamencie Europejskim posłowie zaproponowali &quot;wojskową strefę Schengen&quot;. Co się kryje pod tym pomysłem?</description>
			<guid isPermaLink="false">980c443e-39cb-413e-a862-429d04246836</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:03:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DQQk9kpTURBXy8wZjFkOGFjZTkwN2M3MTNiZjdhMWIzOGE4Mjc0N2RiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fala komentarzy po słowach posła PiS. &quot;Ludzie się będą bali wsiąść do takiego pociągu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/posel-pis-mowil-o-pociagach-jadacych-350-km-na-godz-ludzie-beda-sie-bac/54ddt5s</link>
			<description>Piotr Gliński stwierdził, że w Polsce niepotrzebne są pociągi jadące 350 km na godz. &quot;Kto będzie tym jeździł? Ludzie się będą bali wsiąść do takiego pociągu&quot; — powiedział poseł PiS w programie &quot;Graffiti&quot; na antenie Polsatu News. Na jego słowa zareagował m.in. minister infrastruktury Dariusz Klimczak.</description>
			<guid isPermaLink="false">518d3465-df8f-40fd-af70-57a398ba39fb</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:57:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vbXk9kpTURBXy9lYjlmOTkwYmM2MTgwOGMzZjQxMWJiMmJhNDZiMjljOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ilu Ukraińców naprawdę chce zostać w Polsce? Nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ukraincy-w-polsce-tak-widza-swoja-przyszlosc-60-proc-jest-w-fazie-przejsciowej/46fpszr</link>
			<description>Czterech na 10 dorosłych imigrantów z Ukrainy prawdopodobnie pozostanie w Polsce na stałe — wynika z analizy Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Co wpływa na ich decyzję? Nie tylko korzyści ekonomiczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ad1fd54-991e-48cf-84fc-ea751eab037a</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:56:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aXGk9kpTURBXy8xY2UzZWIwN2M0MGY4Y2Y1YWJmODA0ZTI2MDJiNjdiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy ceny prądu na nowy rok. Sprawdź, ile zapłacisz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/taryfy-na-prad-2026-juz-znane-co-zmieni-sie-w-portfelach-polakow/136y8gj</link>
			<description>Urząd Regulacji Energetyki zatwierdził wysokość taryf na energię elektryczną na 2026 rok — dziś był ostatni dzień na decyzję. To pierwsza taka decyzja po okresie zamrożonych cen.</description>
			<guid isPermaLink="false">eec17061-b1b1-4c38-9aaf-f513a0528715</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:54:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3VMk9kpTURBXy84NWVkNGI4OTgzM2MwY2I5MTk0ODI4Yzc5MjU0NzdmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedałeś kryptowaluty? Fiskus się dowie, czy zapłaciłeś podatek. Rząd przyjął zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/kryptowaluty-pod-lupa-fiskusa-nowe-przepisy-uderza-w-inwestorow-juz-w-2026-roku/cjlcb2v</link>
			<description>Nawet trzy miliony Polaków inwestuje w kryptowaluty, ale zaledwie 1 proc. rozlicza podatki związane z transakcjami na tym rynku. Rząd przyjął dziś projekt, który przewiduje, że fiskus dowie się o tych wszystkich transakcjach, nawet jeśli zostały przeprowadzone na giełdach zagranicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1714e7e-a399-4b0a-9070-6f666e60c154</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:50:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1pek9kpTURBXy8zZjY3NjYwODRhMGJhY2RkZTMzODE0YzMzN2VmM2E5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taryfy dynamiczne wchodzą do gry. Ile można zaoszczędzić na rachunku za prąd?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/taryfy-dynamiczne-moga-obnizyc-rachunki-za-prad-eksperci-wskazuja-warunki/de6bm5s</link>
			<description>Polki i Polacy dowiedzieli się dzisiaj, ile w 2026 r. będą płacić za prąd. Odgórnie zatwierdzane taryfy są ważne dla większości społeczeństwa, istnieją jednak też inne możliwości. Czy niższe rachunki mogą zapewnić ceny dynamiczne?</description>
			<guid isPermaLink="false">107305bc-fba8-4d54-a953-a2dfa168098e</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:41:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xrMk9kpTURBXy9iZTljNTY4NTg2ZWIwMzQzZGMzOTdlOTcwYjU1YjUyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojska europejskie w Ukrainie? Kreml odpowiada wymijająco</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kreml-wysyla-sygnal-ws-wojsk-europejskich-w-ukrainie-rozmowy-mozliwe/th9sbn2</link>
			<description>Na tle intensywnych rozmów dyplomatycznych wokół możliwego zakończenia wojny w Ukrainie Kreml wysyła sygnał, który można odczytywać dwojako. Z jednej strony podtrzymuje twarde, znane od dawna stanowisko, z drugiej — nie zamyka drzwi przed dalszymi negocjacjami.</description>
			<guid isPermaLink="false">77d4b1ab-007e-4658-b620-f761cb1d9502</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:58:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mCuk9kpTURBXy9lMTA0ZTY4NDA2NzM2MTUxMGMwMjQ4M2ViMzRhYzEzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle płacimy za bilety w okresie świątecznym. Szczególnie lubimy te kierunki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/platforma-fru-ujawnia-gdzie-polacy-lataja-na-swieta-i-ile-placa-za-bilety/qnhjgr2</link>
			<description>W okresie świątecznym i sylwestrowym popyt na bilety lotnicze rośnie, ale znacząco rosną też ceny. Platforma Fru ujawniła, ile wynosi średnia cena biletu w tym okresie. Wiadomo też, gdzie Polacy najchętniej podróżują w tym czasie.</description>
			<guid isPermaLink="false">de8e7765-d7ee-4644-b8cd-eba17826fac9</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:22:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s1Zk9kpTURBXy9mODdiMmVmYmZiYmI3Nzc2MzcxZmZkMGY4OWU2NDhhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waszyngton szykuje nowy pakiet sankcji. Na celowniku rosyjska ropa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosyjska-flota-cieni-na-celowniku-usa-szykuja-kolejne-restrykcje/rqyh5rg</link>
			<description>Na celowniku Waszyngtonu znalazła się flota, o której mało kto słyszał, a która od miesięcy przemyka po morzach, omijając sankcje i zasilając rosyjską machinę wojenną. Teraz USA szykują ruch, który może wstrząsnąć rynkiem ropy i otworzyć nowy rozdział w globalnej grze o wpływy.</description>
			<guid isPermaLink="false">0817c7f9-3c7f-4d31-a709-548de4a4ee24</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 11:54:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gIwk9kpTURBXy8xZmY1OGFlMzc1ZGM4NGQwMTc4OTdmOTEwMjcwOGY3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RegioJet miał odmienić kolej w Polsce. Na razie są odwoływane połączenia i widmo kary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/regiojet-zaplaci-za-odwolane-pociagi-klopoty-czeskiego-przewoznika-w-poslce/w0t1e21</link>
			<description>Prezes Urzędu Transportu Kolejowego (UTK) rozpoczął postępowanie administracyjne wobec czeskiego przewoźnika RegioJet. Decyzja zapadła po tym, jak firma nie uruchomiła 23 połączeń uwzględnionych w nowym rozkładzie jazdy. Związek Zawodowy Maszynistów nazywa to, co się wydarzyło blamażem. Przewoźnikowi grozi kara finansowa w wysokości do 2 proc. rocznego przychodu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f87655a-dd99-4517-82ec-76157751d25a</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:49:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bdpk9kpTURBXy80ZjhmYjQ2ODc5ZTBlOWI4YWQ3NjEyNjM1ZjUxMTM5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ursula von der Leyen odpowiada na zarzuty USA. &quot;Podążają tą samą ścieżką&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ursula-von-der-leyen-odpowiada-usa-europa-stawia-na-niezaleznosc-i-obronnosc/rlwwztr</link>
			<description>Coraz mocniejsze słowa padają ostatnio w relacjach Unii Europejskiej i USA. Podczas debaty w Parlamencie Europejskim Ursula von der Leyen odniosła się do krytycznych ocen płynących zza Atlantyku, wskazując, że stoją za nimi znacznie głębsze procesy niż kondycja samej Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b2d3791-1058-4dea-8439-6b24a2b5ae8b</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:31:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ILtk9kpTURBXy80MGNmZTRjZjk0MWUwNTA0YjdkZWZlMjg3YTY1NGU3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znany polski producent zwalnia 140 osób. Tania konkurencja wykańcza rynek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolnienia-grupowe-w-ceramice-paradyz-tak-tlumaczy-sie-prezes/y2wrbvb</link>
			<description>Jeden z największych producentów płytek ceramicznych w Polsce, ogłosiła zwolnienia grupowe. Firma zamierza zredukować zatrudnienie o 140 osób, co stanowi 13 proc. całej załogi. Duży w tym udział ma napływ tanich płytek z zagranicy, głównie z jednego kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">95bb716c-2645-497c-a031-2cc28aa9b9fc</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:16:01 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FITk9kpTURBXy85MmRmNTdhMmE1YWI1OWY2NjhiOTNhYTMwYmIxNDIyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dom bez właściciela na okupowanych ziemiach Ukrainy? Putin pozwoli na przejmowanie nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/putin-pozwoli-na-przejmowanie-nieruchomosci-na-ukrainie-wedlug-rosji-to-domy-bez/00t3b5s</link>
			<description>Rosja formalizuje przejmowanie mieszkań i domów na okupowanych terytoriach Ukrainy. Nowa ustawa podpisana przez Władimira Putina pozwala uznać za nieruchomości &quot;bez właściciela&quot; te, których formalni posiadacze uciekli przed wojną. Wiadomo też, kto ma mieć pierwszeństwo w przejmowaniu lokali.</description>
			<guid isPermaLink="false">8af08d44-9513-4417-93ae-1c2fa2489e33</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:10:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i7Gk9kpTURBXy9kZDA2ODk2ODY4YWEzZjg0YTExNmRhNTUyNmZiMGJkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elektryki wyprzedzają diesle. Historyczny moment na polskim rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nowe-dane-o-rynku-aut-w-polsce-elektryczne-samochody-gora-nad-dieslami/e2gdmv7</link>
			<description>Listopad 2025 r. zapisze się w historii polskiego rynku motoryzacyjnego jako przełomowy miesiąc. Po raz pierwszy liczba nowo zarejestrowanych samochodów elektrycznych przewyższyła rejestracje aut z silnikami diesla. Zgodnie z raportem przygotowanym przez firmę Powerdot, dane te są dowodem na dynamiczny rozwój elektromobilności w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b703e51-9905-4f53-8272-cb748be1aadb</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:08:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/95wk9kpTURBXy8xMTU3MWMxNjZiMjc5MWUzZTYzNjQ4OWY3ZTNlMTNkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe dane o inflacji. Tak wyglądamy na tle Unii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowe-dane-o-inflacji-eurostat-podal-jak-wygladamy-na-tle-unii/wplfp7l</link>
			<description>Eurostat podał wyliczenia inflacji konsumenckiej w Polsce i Unii Europejskiej. Wynika z nich, że ceny w Polsce choć rosną już powoli, to wciąż mają większą dynamikę niż w większości krajów Wspólnoty. Wyliczenia dla całej Unii, w tym dla Niemiec wskazują na miesięczną deflację w listopadzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d31afd4d-5a3a-4061-a766-18ea6cef475c</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:07:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UbQk9kpTURBXy8xYjNlMzRjZWIxZDVmZjcxYzhkNGQ3MmNiMzRmNTMwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grudniowe nastroje finansowe Polaków. Nowe dane wskazują na mniej pesymizmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/koniunktura-konsumencka-w-grudniu-nowe-dane-wskazuja-na-mniej-pesymizmu/nnh442l</link>
			<description>W publikowanym co miesiąc badaniu GUS zasięga opinii Polaków odnośnie do własnej sytuacji finansowej i oceny, w którą stronę zmierza gospodarka. Nastroje mają później przełożenie na naszą skłonność do zakupów. Z danych wynika, że ubyło pesymistów zarówno w porównaniu z ubiegłym rokiem, jak i w relacji do listopada.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6267a9c-d838-4b25-9a9f-34004d217d65</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:40:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IGnk9kpTURBXy84YWEwNzc2Y2U0NjMwMTBiMTk1ZWRlMzhlMzFhNmNhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Napięcie wzrasta. Donald Trump blokuje tankowce z Wenezueli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-zakreca-kurek-wenezueli-blokada-tankowcow-podbija-nerwowosc-na-rynku/6jv7m1q</link>
			<description>Co raz mocniej zacieśnia się pętla wokół wenezuelskiego reżimu prezydenta Maduro a Stany Zjednoczone doprowadziły do największej koncentrację wojsk na Morzu Karaibskim od czasu kryzysu kubańskiego w 1962 r. Jak pisze dziennik Financial Times siły zbrojne USA rozmieszczone w tym regionie to już kilkanaście okrętów wojennych, w tym najnowszy i największy lotniskowiec, ponad 14 tys. żołnierzy i myśliwce F-35.</description>
			<guid isPermaLink="false">75af5e95-7ad1-4798-b2f9-8da3bd293df1</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:36:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VHUk9kpTURBXy9lNDBmMTU2ZDg2NjY5YWYxN2EyMzIwZDdlMDQ3ZGU5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tego jeszcze nie było. Fatalne wieści dla Konfederacji [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/przetasowanie-na-prawicy-kleska-konfederacji-sensacyjny-sondaz-ogb/mheknyc</link>
			<description>Gdyby wybory parlamentarne odbyły się w najbliższą niedzielę, Koalicja Obywatelska zdobyłaby największe poparcie — wynika z najnowszego sondażu Ogólnopolskiej Grupy Badawczej. Najciekawsze dzieje się jednak za jej plecami.</description>
			<guid isPermaLink="false">d62f5055-f61b-41c2-a708-9d8398a7daf4</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:35:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Butk9kpTURBXy82ODJjYmIwMjQ4OTc2NDkxMTkwMjE1NThmY2EyMGVlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Funt pod presją. Inflacja rozczarowuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/funt-pod-presja-inflacja-rozczarowuje-rynek-zwieksza-zaklady-na-ciecia-stop/ht02h8d</link>
			<description>Brytyjski funt zaliczył najsłabszą sesję od miesiąca po tym, jak inflacja w Wielkiej Brytanii wyhamowała mocniej, niż oczekiwał rynek. Słabsze dane natychmiast przełożyły się na spadek rentowności obligacji i wzrost oczekiwań, że Bank Anglii będzie musiał ciąć stopy procentowe szybciej i głębiej w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">793efe05-328a-45ad-88a6-f34ba81ab1c1</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:17:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aack9kpTURBXy8zOWI0ODlhOTczODgxMzNjZjEwZmRlMWQ0OGIyNGU0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy budują potężną armię na rok 2029. Data nie jest przypadkowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niemcy-buduja-potege-bundeswehry-wszystko-to-przygotowania-pod-2029-r/zv0m65b</link>
			<description>Parlament Niemiec ma w środę zatwierdzić zakupy wojskowe o wartości ponad 50 mld euro — donosi &quot;Financial Times&quot;. To element taktyki &quot;zdobyć, co się da do 2029 r.&quot; — wskazuje rozmówca dziennika. Bundeswehra uważa, że to data potencjalnej konfrontacji z Rosją.</description>
			<guid isPermaLink="false">83c382ad-e27c-4c9f-9086-5f78870f7b21</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:14:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
		</item>
		<item>
			<title>Google &quot;ugotował&quot; internetowe przepisy swoją AI. Twórcy kulinarni tracą źródło utrzymania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-ugotowal-internetowe-przepisy-autorzy-przepisow-publikowanych-w-sieci-mowia-o/qkbvc6j</link>
			<description>Google, wdrażając AI Mode w wyszukiwarce, zaczął podsuwać użytkownikom generowane przez AI przepisy, sklejane z wielu źródeł. Dla twórców kulinarnych blogów to nie tylko problem jakości i zaufania, ale uderzenie w przychody z reklam, od których zależy ich utrzymanie. Część z nich nazywa to wprost określeniem &quot;extinction event&quot; — momentem, który może wyczyścić rynek z niezależnych autorów i entuzjastów gotowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2ab5d76-6326-488f-9eaf-1e447a553e7d</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:51:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vVbk9kpTURBXy8yNWIwMzRjNDhiM2M3ZjY4Mjk0M2M2YTJlOGU0YTJhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Notowania Donalda Trumpa spadają. Traci wśród wyborców Republikanów [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sygnal-alarmowy-dla-donalda-trumpa-traci-poparcie-sondaz/r7pdm8h</link>
			<description>Notowania prezydenta Donalda Trumpa spadły w ostatnich dniach niemal do najniższego poziomu w tej kadencji. Przykładają się do tego wyborcy z Partii Republikańskiej, którzy coraz krytyczniej oceniają jego działania w sferze gospodarczej — wynika z nowego sondażu Reuters/Ipsos.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4c02b9f-40db-4daa-b1aa-112ca051d30d</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:49:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4L8k9kpTURBXy9hYjljNmIwM2FmYTkwYjk0ZGE3OGUxYTQwODk4MzM4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokój tak, ale nie za cenę Donbasu. Większość Ukraińców odrzuca taki plan [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pokoj-tak-ale-nie-za-cene-donbasu-wiekszosc-ukraincow-odrzuca-taki-plan-sondaz/zdqmxbj</link>
			<description>Jak długo Ukraińcy są gotowi prowadzić wojnę obronną z Rosją? Jak zmienia się poparcie dla idei porozumienia, czy zamrożenia walk na obecnej linii w zdłuż której przebiega front?  To tylko kilka z długiej listy pytań zawartych w ankiecie kijowskiego instytutu badawczego, która opisuje stan ukraińskiej opinii publicznej w związku agresją wojsk Władymira Putina.</description>
			<guid isPermaLink="false">07327e61-8234-4db1-84d0-a49f49b6346e</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:57:05 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KdPk9kpTURBXy9kNjFjOWY5MTcwOTg3ZmEwZmUwMTE5NDdjZTcxZjJhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa szykuje bolesny cios dla Kremla. A Viktor Orban wysłał list do Władimira Putina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/viktor-obran-wyslal-list-do-putina-przed-szczytem-ue-dostal-odpowiedz-na-swoje/x01fq5x</link>
			<description>Wóz albo przewóz. Na ostatnim szczycie w tym roku Unia Europejska ma zdecydować o potencjalnym kolejnym finansowym ciosie wymierzonym w Rosję. Tuż przed tym premier Węgier Viktor Orban skierował list do Władimira Putina. Zapytał w nim o stanowisko Moskwy. Twierdzi też, że doczekał się odpowiedzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">10006a50-8c84-477c-bb6a-3e59790ecc9f</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:27:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a06k9kpTURBXy9iZGZhZGQyMGM0MWE1YjQ2NmJmYzMzMDNhZDVhYjg4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracownicy umysłowi pełni obaw. AI i fala zwolnień podkopują poczucie bezpieczeństwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pracownicy-umyslowi-pelni-obaw-ai-i-fala-zwolnien-podkopuja-poczucie-bezpieczenstwa/qy41128</link>
			<description>Pracownicy umysłowi przez lata uchodzili za najlepiej &quot;ubezpieczoną&quot; część rynku pracy. Dziś coraz częściej mówią o lęku, niepewności i poczuciu, że jeden e-mail może zakończyć stabilność budowaną latami. W tle są jednocześnie trzy siły: schłodzenie rekrutacji, głośne redukcje etatów i narastające przekonanie, że sztuczna inteligencja może przyspieszyć cięcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">69e17c1f-e16b-482a-a3d8-5ce098300aab</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:57:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CJpk9kpTURBXy85NDEwNjk4ZTA1OTVmMDYyYTY4YWIxZTZmZTBhNDM4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF. Sprawdziliśmy stan przygotowań. Czy będzie odroczenie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/firmy-i-biura-rachunkowe-maja-problem-z-ksef-sprawdzilismy-raporty/mcbcqd6</link>
			<description>Obowiązkowy Krajowy System e-Faktur ma ruszyć już za nieco ponad miesiąc, czyli od 1 lutego 2026 r. Wydawałoby się, że większość firm i podatników już powinna być gotowa lub prawie gotowa na KSeF. Badania pokazują, że jest z tym jednak różnie. Skrajne analizy mówią o zaledwie 12 proc. przygotowanych podmiotów. Stąd powracające pytanie: &quot;czy rewolucja zostanie odroczona?&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">06f2195a-1888-4c67-906e-a31184e66928</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:55:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cI9k9kpTURBXy9jNjlkYmQ3OWU5NWUxYTYxODNlMjZkYzRkZTIzNmQzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiceminister do spraw europejskich dla Business Insidera. &quot;Nie zawahamy się użyć weta&quot; [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wiceminister-do-spraw-europejskich-przed-szczytem-ue-nie-zawahamy-sie-uzyc-weta/xdeqjcl</link>
			<description>Sytuacja w Ukrainie i pożyczka reparacyjna dla Kijowa będą najważniejszą sprawą podczas Rady Europejskiej, która zacznie się w czwartek w Brukseli. Drugim kluczowym tematem będzie budżet UE i tu Polska ma swoje wątpliwości. Ignacy Niemczycki, wiceminister odpowiedzialny za kwestie europejskie, mówi wręcz w wywiadzie dla Business Insider Polska o &quot;nieuczciwych propozycjach&quot; i możliwym wecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b693ea15-ccb2-4564-a80c-bc44f59c1f34</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:43:27 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dntk9kpTURBXy9lNDg5ZWQ5NDNhNzAyM2M0NjRiYzMyYmQwNDk2ZGRiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA &quot;skazane na Europę&quot;. Trump nie przewidział wszystkiego w sprawie UE [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/usa-skazane-na-europe-trump-nie-przewidzial-wszystkiego-w-relacjach-z-ue-analiza/plg49fz</link>
			<description>Siła wojskowa, technologie i gaz ziemny — to te trzy elementy sprawiają, że Donald Trump może trzymać w szachu państwa Europy. To na nich opiera się przewaga sprawiająca, że Stany Zjednoczone mogą z jednej strony mówić o izolacjonizmie, a z drugiej na nowo meblować bezpieczeństwo na Starym Kontynencie. Europa ma jednak w tej rozgrywce kilka argumentów, których może użyć w rozmowach z USA. Nawet jeśli nie są widoczne na pierwszy rzut oka</description>
			<guid isPermaLink="false">788a1c83-793b-4cf4-af62-3e6e82ef9bf6</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:27:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pzyk9kpTURBXy83MWFkZTc5ZTJmM2I2NTczZTQzNDcwM2RlZGM2YmMwNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek szykuje się na kryzys? USA mogą drastycznie zawyżać liczbę miejsc pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-szykuje-sie-na-kryzys-usa-moga-drastycznie-zawyzac-liczbe-miejsc-pracy/2p1senn</link>
			<description>Rynek pracy w USA może wyglądać na papierze lepiej, niż jest w rzeczywistości. Przewodniczący Fed Jerome Powell ostrzega, że oficjalne dane o zatrudnieniu mogą drastycznie zawyżać liczbę nowych miejsc pracy. To powód do niepokoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a066dc8-a269-45a8-a520-678d4624f33c</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:18:34 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VGvk9kpTURBXy9iNGY3NDM5ZDU0MThlNTUzNjA2N2M1ZDMxZjJhN2ZkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza Sejm. Szykuje się ostry spór z frankowiczami i obrońcami zwierząt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/burzliwe-obrady-sejmu-wroca-spory-o-ustawe-frankowa-lancuchowa-i-o-kryptowalutach/redxv64</link>
			<description>Sejm wchodzi w najbardziej gorący tydzień tej kadencji. Na stole leżą trzy projekty, które mogą wywołać polityczną burzę: ustawa frankowa, łańcuchowa i regulacje dotyczące kryptowalut. Atmosfera w parlamencie już jest napięta, a kolejne głosowania mogą przesądzić o przyszłości rynku i finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">11a73fd6-606a-4583-b5a5-6b8c2e457526</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yD8k9kpTURBXy9lNmQ2MjQ3Mzg0OGFmNGM5OWRkYmQ5MTBiMWU5N2IzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szogun, Tuhaj-bej i list do Jarosława Kaczyńskiego. Orlen znów tropi afery</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-znow-donosi-na-daniela-obajtka-w-tle-list-do-jaroslawa-kaczynskiego/jgs58ln</link>
			<description>Warte dziesiątki milionów złotych kontrakty, spółki związane z najważniejszymi menedżerami Orlenu, Daniel Obajtek jako Szogun i inny członek zarządu płockiego koncernu nazywany przez niego Tuhaj-bejem, a do tego list prezesa Orlenu do prezesa PiS Jarosława Kaczyńskiego i szefa ABW. Wszystko łączy się w największej spółce Skarbu Państwa. Do prokuratury trafiły właśnie dwa nowe zawiadomienia o możliwości popełnienia przestępstwa przez byłego prezesa spółki i członka zarządu. Business Insider Polska udało się poznać szczegóły sprawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca66b45c-f5a5-4709-8373-77c01997f244</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Ysk9kpTURBXy9iZTM0ODdkNGY1MDA3NThlNzkyNTEwMGRjNzUzOWI2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stany Zjednoczone grożą Europie. Waszyngton zapowiada ostre działania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/amerykanskie-firmy-pod-presja-ue-waszyngton-zapowiada-srodki-odwetowe/w1vceyb</link>
			<description>USA oskarżają Unię Europejską o dyskryminowanie amerykańskich firm. Amerykanie nie ograniczają się jednak tylko do oskarżeń. W wydanym we wtorek oświadczeniu ostrzegają, jakie mogą być ich następne kroki.</description>
			<guid isPermaLink="false">792fbb79-22c0-45a2-93d5-dc60ea32bf71</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:44:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6Kk9kpTURBXy84ZTYxZTQ2NjgxMTkwYzI3ZjVjNDEzNDkyMWUyMWMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny ropy naftowej szorują po dnie. Czy nadchodzi zmiana na rynku?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cena-ropy-wti-spadla-do-najnizszego-poziomu-od-2021-roku-rynek-reaguje-na-prognozy/2btb981</link>
			<description>We wtorek cena amerykańskiej ropy naftowej West Texas Intermediate spadła poniżej 55 dol. za baryłkę, osiągając, jak przypomina CNBC, najniższy poziom od początku 2021 r. Spadek ten związany jest z prognozowaną nadwyżką na rynku oraz potencjalnym porozumieniem pokojowym na Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">47c3dc05-0b14-4cf1-ac8d-2d85cb26fd3a</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:15:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lLwk9kpTURBXy9jM2E1YWRlMmY4YTIwOTgyZmFhNTZjZjYxYmIzNzAzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Giganci zbrojeniowi apelują do inwestorów. Przestrzegają przed fiaskiem negocjacji pokojowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sektor-obronny-europy-pod-presja-akcje-spadaja-po-sygnalach-pokoju/39blemg</link>
			<description>Europejskie firmy zbrojeniowe zwracają się do inwestorów o zachowanie spokoju w obliczu spadku wartości ich akcji, wywołanego nadziejami na porozumienie pokojowe między Rosją i Ukrainą. Sektor obronny, choć na pierwszy rzut oka traci na optymistycznych doniesieniach, podkreśla, że zagrożenie dla bezpieczeństwa Europy pozostaje aktualne.</description>
			<guid isPermaLink="false">375107f9-0efb-48e3-9bbe-9059bcc49667</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:29:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bOLk9kpTURBXy8xOGFmZWQzODg5Nzg4MjM0MjkzMzFlZWU2NGYzMzc1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak Polacy patrzą na swoją sytuację finansową? Oto najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/raport-cbos-o-nastrojach-konsumenckich-polacy-coraz-bardziej-optymistyczni/vm0ez18</link>
			<description>Polacy zaczynają patrzeć z większym optymizmem na swoją sytuację finansową. Najnowszy raport CBOS pokazuje wyraźne zmiany w nastrojach konsumenckich, choć obawy nie znikają — szczególnie jeśli chodzi o dwa obszary.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7ec4d13-e306-461b-9749-e5f014baffd6</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:24:58 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fsBk9kpTURBXy85MDU2MTc1ZTVjZjVhNzAwYWRkZTI4NjU0YmU1YTYwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisja Europejska robi zwrot w polityce. Nowa decyzja w sprawie samochodów spalinowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/komisja-europejska-rezygnuje-z-zakazu-aut-spalinowych-po-2035-roku/nfzj5rc</link>
			<description>Komisja Europejska wycofuje się z planu całkowitego zakazu sprzedaży nowych samochodów spalinowych w Unii Europejskiej od 2035 r. Zamiast tego zaproponowano, aby producenci pojazdów byli zobowiązani do redukcji emisji CO2 o 90 proc. względem obecnych poziomów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f37071c6-6c37-48c4-9851-2a4309c6285d</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:27:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5mjk9kpTURBXy81ODVmMzljNDEwOGVhNjdlMTQxNjliZWVlNWNjZjE0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedaż mieszkań rośnie, ceny spadają. Nadchodzi nowa epoka dla deweloperów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-moga-spadac-mimo-wzrostu-sprzedazy-nadchodzi-nowa-epoka/w4mtrx4</link>
			<description>To nie będzie kolejny rozdział znanego cyklu. Rynek nieruchomości w Polsce szykuje się na reset zasad gry, w którym ceny mogą spadać mimo rosnącej sprzedaży, a liderami zostaną nie najwięksi, lecz najlepiej dostosowani. Eksperci mówią wprost: 2026 r. może być najbardziej przełomowy od dekady.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a753c37-5b37-4ac7-98e1-ab2d4f695942</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:19:02 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dy7k9kpTURBXy8xMjc4NTUwMDBkOWU4OTI2OWRjYzc0YjM4ZTQ1ZWE4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marginalizacja Europy postępuje. &quot;Washington Post&quot; o planach Pentagonu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pentagon-szykuje-rewolucje-w-dowodztwach-plan-petea-hegsetha-juz-gotowy/hm2zhx3</link>
			<description>Pentagon przygotowuje plany reorganizacji struktur wojskowych, które mogą wpłynąć na rangę regionalnych dowództw, w tym Dowództwa Europejskiego (EUCOM). Jak donosi &quot;Washington Post&quot;, propozycja jest częścią strategii szefa Pentagonu Pete'a Hegsetha, mającej na celu zmniejszenie liczby czterogwiazdkowych generałów i skupienie się na obszarach zachodniej półkuli.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b9c863a-1cc1-471e-b7b9-decdb7f5ff71</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:13:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gXHk9kpTURBXy9hY2NmMjFmMWE0YTUzNDEwM2FhNjE3NjQzZjMwZjE1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zielona huta powstanie na północy? W Polsce możemy mieć czystą stal</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zielona-huta-na-polnocy-kraju-instrat-pokazuje-jak-odmienic-polska-stal/2sqjv6x</link>
			<description>Przemysł stalowy w Polsce ledwo zipie, są jednak pomysły, jak postawić go na nogi. Nowy, zrównoważony zakład produkcyjny byłby największym krajowym odbiorcą prądu, ale paradoksalnie jego budowa nie musi być bardzo droga. Jako pierwsi opisujemy rekomendacje z nowego raportu Fundacji Instrat o &quot;nowej zielonej hucie&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">26d813ff-2646-4333-970d-d356c3994002</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:06:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zggk9kpTURBXy9mODVmZWZiNmYyODhjMTVkZWQzNDlmMmM5ZTlhZTYwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Analitycy z Oksfordu ocenili polską gospodarkę. &quot;Imponujący wzrost&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/analitycy-z-oksfordu-wydali-ocene-gospodarce-polska-skorzysta-na-niemieckim-bodzcu/t7kc379</link>
			<description>Polska pozostanie liderem wzrostu gospodarczego wśród krajów Europy Środkowo-Wschodniej w 2026 r. — oceniają analitycy Oxford Economics. W centrum uwagi pozostaną wyzwania fiskalne, czyli rosnąca luka w budżecie państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">756c6532-3e19-42ce-a5c2-7dbd953a2476</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 14:47:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qg4k9kpTURBXy9iZjFmOWJhMzIwNzdjZjE1MDdjZDFjZGFhNDJmMmVhYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PIP rusza na kontrole. Oto firmy podejrzane o łamanie prawa do wolnej Wigilii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wolna-wigilia-2025-naprawde-ma-byc-wolna-pip-rusza-na-kontroledo-tych-firm/vlflnmy</link>
			<description>Wigilia w 2025 r. po raz pierwszy jest wolna od pracy. Państwowa Inspekcja Pracy przeprowadzi prace w wybranych firmach. Sprawdzane będą warunki pracy w Wigilię i nadużycia kontraktów B2B.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f503c71-346a-4c90-8ccd-c629b85b6ea6</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 14:43:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RbRk9kpTURBXy9lYjI3ZjExYzdiMmMyM2FiNDQ4YzY3OTUyYmQ2NGNhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europejski gigant motoryzacyjny zamyka fabrykę. To 3. najczęściej kupowana marka w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/niemiecki-gigant-zwija-interes-fabryka-stanie-sie-atrakcja-turystyczna/9q00qff</link>
			<description>Volkswagen wstrzymuje produkcję samochodów w swojej fabryce w Niemczech. Największy europejski producent aut zmaga się ze słabym popytem na kluczowych rynkach. Zakład miał być wizytówką inżynieryjnych możliwości Volkswagena. Teraz zostanie przekształcony m.in. atrakcję turystyczną.</description>
			<guid isPermaLink="false">3fc5ff2a-1396-4464-9c87-5ba55f4f3bc5</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:40:14 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ye3k9kpTURBXy9iNzI0NGU2YjUxMGJlYzE0ZmE5YmRhMTlkNjBkNzEzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z rynkiem mieszkaniowym w 2026 r.? Oto co przewidują eksperci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/warszawa-z-rekordowa-oferta-mieszkan-tak-zmieni-sie-rynek-w-2026-roku/32seme8</link>
			<description>Eksperci JLL przewidują, że w 2026 r. sprzedaż mieszkań wzrośnie o kilkanaście procent, a ceny lokali będą rosły w tempie zbliżonym do inflacji. Kluczowym czynnikiem mają być spadające koszty kredytów.</description>
			<guid isPermaLink="false">27ad0948-b572-4c1b-809e-47ca4e2d4fe4</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:25:23 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0vBk9kpTURBXy8yZDAzYWMwOGI4YmIyNzMwODdjNzQxZDFkMzNkZDQyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent podpisał cztery nowelizacje podatków. Trzy wchodzą 1 stycznia 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/karol-nawrocki-podpisal-cztery-nowelizacje-podatkowe-zmiany-od-stycznia/zwhmncj</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w poniedziałek cztery nowelizacje podatkowe. Zostaną one opublikowane w Dzienniku Ustaw, a zasadniczo mają wejść w życie od 1 stycznia 2026 r., czyli za niecałe dwa tygodnie. Chodzi m.in. o zmiany dotyczące indywidualnych stawek amortyzacyjnych. Na decyzję prezydenta czekają jeszcze trzy nowelizacje podatków.</description>
			<guid isPermaLink="false">939bd9b2-9e4b-4b23-90e4-1b02559e87e1</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 12:40:50 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5cOk9kpTURBXy9iMmU4YmZhMDRlNjMzODljZDAxNGI1OGIyODA3NDBmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapadła decyzja w sprawie cyfrowego euro. UE mówi o historycznym kroku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kiedy-wejdzie-cyfrowe-euro-nareszcie-wiemy-wiecej-o-walucie-ue/9l243fc</link>
			<description>Plany dotyczące wprowadzenia cyfrowej waluty w strefie euro pokonały istotną przeszkodę. Komisja Europejska określa to jako &quot;kamień milowy&quot; dla UE. Ministrowie finansów UE osiągnęli porozumienie w sprawie budowy cyfrowego euro. Ostateczna decyzja, kiedy wejdzie cyfrowe euro, zapadnie jednak najwcześniej w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f30431c-88a4-4eda-87b5-85d9542c5375</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 12:12:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ROsk9kpTURBXy9jMmFlZWE0NTQyOWYzMjRkZjc3YTRhYzA3NWVkZDM3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kluczowa decyzja do 21 grudnia. Podatek katastralny uderzy w właścicieli mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kto-zaplaci-podatek-katastralny-znane-sa-pierwsze-szczegoly-zalozen-projektu/dk0vsv2</link>
			<description>Wiceszefowa klubu Lewicy Anita Kucharska-Dziedzic powiedziała, że do 21 grudnia Lewica prawdopodobnie zaprezentuje projekt wprowadzający tzw. podatek katastralny. Jak podkreśliła, celem tej propozycji jest zwiększenie dostępności mieszkań poprzez zmniejszenie opłacalności spekulacji. Na razie nie ma pełnej jasności, kto będzie płacił podatek katastralny.</description>
			<guid isPermaLink="false">413a6011-7dfc-4072-a03d-823cfd0e544d</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:55:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mD9k9kpTURBXy8xYjk5Y2FiMDMxZjA5N2Y5YzRmMzMwN2I0NzQ2MGFmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nadzieja na cud bożonarodzeniowy&quot;. Niemcy piszą o spotkaniu w sprawie Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/szczyt-w-berlinie-budzi-emocje-nadzieja-na-cud-bozonarodzeniowy/915l8sm</link>
			<description>Szczyt poświęcony wojnie w Ukrainie, który odbył się w Berlinie, odbił się szerokim echem w niemieckich mediach. Komentatorzy zgodnie zauważają, że kanclerz Friedrich Merz zdołał przywrócić Niemcy — a wraz z nimi Europę — do grona kluczowych uczestników dyplomatycznej gry.</description>
			<guid isPermaLink="false">bdd7c5c3-abc6-41b0-87a7-68d2f59e07ee</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:34:30 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4APk9kpTURBXy85YTI3ZWM1NzQ3MWEzMmNhZDIyMGQ1MTQxOTBjNjZmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak fiskus zarabia na autach pijanych kierowców. Mamy dane z tego roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/konfiskata-samochodow-pijanych-kierowcow-mamy-nowe-dane/996fq4y</link>
			<description>Pijani kierowcy dosłownie &quot;zostawiają&quot; skarbówce miliony złotych. Od początku stycznia do końca września 2025 r. do naczelników urzędów skarbowych wpłynęło 4,4 tys. orzeczeń o przepadku pojazdu. To ponad trzykrotnie więcej niż w analogicznym okresie poprzedniego roku. Choć fiskus za sprzedaży aut zarabia miliony, to średnia cena pojedynczego samochodu jest jednak bardzo niska.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc14f28d-3b0d-40b4-b3f1-efe036325386</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:32:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/emuk9kpTURBXy85YjJhYmY0M2RlYTVkZDA5ZWI4YjNmM2MwNmIyZGY2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Edukacja kluczem do osiągnięcia finansowego spokoju ducha</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/edukacja-kluczem-do-osiagniecia-finansowego-spokoju-ducha/lz4v4fj</link>
			<description>W świecie, w którym coraz częściej wykorzystujemy aktywa cyfrowe zamiast fizycznych pieniędzy, a decyzje finansowe stają się coraz bardziej skomplikowane, kluczowe okazuje się nie tyle posiadanie środków, co wiedza, jak nimi zarządzać. Globalny raport Grupy Santander „Kapitał nauki: globalne perspektywy edukacji finansowej” ujawnia alarmującą lukę - chociaż chcemy kontrolować swoje finanse, nasza rzeczywista wiedza w tym obszarze często jest niska. Dodatkowo niestety nie mamy zbyt wielu możliwości, żeby ją podwyższać w trakcie naszej drogi życiowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">04a9a2f9-77f9-4ce1-8889-869514f39040</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:53:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nvSk9kuTURBXy9lMGVlM2RmYy1mZjliLTQwMjUtYTQ0My1mYTE2MDIwNzEwMTkuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje rewolucję w ocenach urzędników. Idzie ważna zmiana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowe-zasady-dla-urzednikow-bedzie-rewolucja-w-ocenach/v5dezvb</link>
			<description>Administracja rządowa szykuje się na istotne zmiany w zasadach oceniania urzędników. Jak informuje wtorkowy &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot;, szefowa służby cywilnej postuluje, by pracownicy administracji byli weryfikowani częściej niż dotychczas.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c84207e-91e3-41eb-8494-9e0b5730df7a</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 07:51:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mWak9kpTURBXy9mMGE0NGZhNTFlODMyMGUwNjQwNzhjYjkxMmE3ZWJlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja nie odpuści po umowie pokojowej. Fiński premier: oczywiste jest, co się stanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/finski-premier-ostrzega-europe-porozumienie-pokojowe-to-nie-koniec/x4x7v2f</link>
			<description>Premier Finlandii Petteri Orpo ostrzega przed ruchami Rosji w przypadku zawarcia porozumienia pokojowego w Ukrainie. Według niego Moskwa skoncentruje swoje siły na granicach państw NATO. &quot;Wiemy, że USA zmniejszą wsparcie i udział w obronności w Europie&quot; — przyznaje w rozmowie z &quot;Financial Times&quot; polityk, który będzie gospodarzem pierwszego szczytu flanki wschodniej. Na to wydarzenie wybiera się we wtorek premier Donald Tusk. Fiński premier mówi też o kluczowym tygodniu dla Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2455288-6880-419f-8800-480d2015447b</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 07:05:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_TXk9kpTURBXy81NmJiNWIwZTk4ODBmY2ZhOWQwYzE0YjZkMGRkYTFkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump pozwał BBC. Żąda gigantycznego odszkodowania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pozew-trumpa-przeciwko-bbc-w-grze-gigantyczne-odszkodowanie/s9s7q78</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump zdecydował się na kolejny głośny krok prawny, tym razem wymierzony w jednego z najbardziej rozpoznawalnych nadawców publicznych na świecie. W poniedziałek do sądu federalnego na Florydzie trafił pozew przeciwko brytyjskiej stacji BBC. Trump zażądał w ramach odszkodowania gigantycznej kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">6595be67-c8a9-487e-8782-81e38ee8776d</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 07:00:26 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NuKk9kpTURBXy83N2IzZTcyN2ZiMWQwZDUxZDY2ODczYWIyMWQzZmNjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk zabrał głos po wizycie w Berlinie. &quot;Chyba widać to po raz pierwszy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/gwarancje-bezpieczenstwa-dla-ukrainy-donald-tusk-zabral-glos/y9r5tre</link>
			<description>Poniedziałkowe rozmowy w Berlinie przyniosły — zdaniem premiera Donalda Tuska — jakościową zmianę w podejściu Zachodu do wojny w Ukrainie. Szef polskiego rządu podkreślił, że po raz pierwszy tak wyraźnie zarysowała się wspólnota stanowisk Stanów Zjednoczonych, Europy i samej Ukrainy wobec rosyjskiej agresji.</description>
			<guid isPermaLink="false">98ae00a5-9d19-4ee9-8aff-16c38e2dbfe5</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 06:23:56 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/coFk9kpTURBXy82MjMzOWY4NzU2MmMwODY2MDUzNTljZWNmZjU3ODVlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>100 mln dol. od Polski dla Ukrainy. Jak oceniają to Polacy? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pomoc-dla-ukrainy-dzieli-polakow-oto-co-mysla-o-przekazaniu-100-mld-dol-sondaz/h9mthtr</link>
			<description>Minister Radosław Sikorski ogłosił, że Polska przekaże 100 mln dol. na wsparcie militarne Ukrainy, w ramach wspólnego pakietu z Niemcami i Norwegią. Polakom niekoniecznie ten ruch przypadł do gustu, jak wynika z sondażu Instytutu Badań Pollster na zlecenie &quot;Super Expressu&quot;</description>
			<guid isPermaLink="false">a5267eb1-e6ce-4cd9-a920-7dc9fcee90b5</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 06:11:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t6kk9kpTURBXy9kZWMxMWRhOGZmMmU2NDMyMWIxY2M2YjI5YTUzYzQxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy zostali zapytani o Karola Nawrockiego. Chodzi o jego aktywność [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-polacy-ocenili-zaangazowanie-prezydenta-karola-nawrockiego-widac-podzialy/rf4xnk0</link>
			<description>Od momentu objęcia najwyższego urzędu w państwie Karol Nawrocki pozostaje widoczny w debacie publicznej. Regularnie zabiera głos w sprawach krajowych, uczestniczy w wydarzeniach międzynarodowych i inicjuje spotkania poświęcone istotnym wyzwaniom społecznym. W najnowszym sondażu IBRiS dla Onetu Polacy ocenili zaangażowanie Karola Nawrockiego w najważniejsze sprawy dla Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">8680a5ab-8d48-4637-b389-72d986aa4593</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:38:30 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/paIk9kpTURBXy9hODZmZTQwNzdkNjNlZWIzZWVhNTg4MWJkZTdlMDAwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyfrowa księga wieczysta to &quot;pierwsza linia obrony&quot; dla kupujących mieszkanie. Można jednak wpaść w pułapki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-nieruchomosci-i-ksiegi-wieczyste-online-na-co-uwazac/z6e6dz9</link>
			<description>Księgi wieczyste online to dziś jedno z najważniejszych narzędzi dla kupujących nieruchomości. Kilka kliknięć wystarczy, by sprawdzić, kto jest właścicielem mieszkania, czy ciąży na nim hipoteka i jakie prawa mogą zaskoczyć nabywcę po podpisaniu umowy. Diabeł — jak zwykle — tkwi jednak w szczegółach, o których wielu Polaków wciąż nie wie.</description>
			<guid isPermaLink="false">932f5fa6-940d-48f3-8f7a-89124004eb0e</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:20:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kLIk9kpTURBXy8zNDI5NjJiODBkZDA4Y2YwNjVmZTliZjZlODkxNTNhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak obniżyć podatek w JDG za 2025 r.? Oto co możesz jeszcze zrobić w grudniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatek-za-2025-r-jak-przedsiebiorca-moze-legalnie-obnizyc-pit/bt9fmer</link>
			<description>Po co płacić fiskusowi, jeśli można pieniądze wydać na własną firmę? Tak myśli wiele osób prowadzących działalność gospodarczą pod koniec roku. Faktycznie jest sporo możliwości, żeby podatek dochodowy za 2025 r. legalnie obniżyć. Tłumaczymy, na co pozwalają przepisy. Trzeba jednak pamiętać, żeby nie wylać dziecka z kąpielą.</description>
			<guid isPermaLink="false">37fb3dd2-bae5-4bc9-bfe3-a6f76e86a91a</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rFvk9kpTURBXy81NzliMzRkNThhNjNlZjQ3YjVjOWU4YjhiZWIyNDIxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska na celowniku Brukseli za podważanie prymatu prawa UE. TSUE zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wyrok-tsue-przeciwko-polsce-unia-podwaza-niezaleznosc-trybunalu-konstytucyjnego/yy6ycp8</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej wydał przełomową decyzję. Chodzi o sprawę, w której Komisja Europejska pozwała Polskę za naruszenie kluczowych zasad unijnego porządku prawnego. Stawką są nie tylko relacje Warszawy z Brukselą, ale także pytanie o legalność polskiego Trybunału Konstytucyjnego z tzw. dublerami.</description>
			<guid isPermaLink="false">983a26f6-ee26-4099-9904-bc198749d34c</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:53:51 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XAgk9kpTURBXy82OTYxM2RiNDE5ZTBhZTNjMzk0YzNmZWE2YzllODE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojna frakcji w PiS. Czy Morawiecki dąży do rozłamu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pis-podzielony-wokol-mateusza-morawieckiego-dwie-wigiliie-jedna-partia/2h5fl9w</link>
			<description>W Prawie i Sprawiedliwości wrze. Choć oficjalnie politycy partii zaprzeczają istnieniu jakiegokolwiek konfliktu, nieoficjalnie przyznają, że napięcia między frakcjami rosną. W centrum sporu znalazł się Mateusz Morawiecki, którego działania — według niektórych głosów — mogą być obliczone na prowokowanie wykluczenia z ugrupowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e60f5de-6414-4a00-9d61-09cf2a802506</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:27:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VuYk9kpTURBXy8xODliZWU1MmY1OTA3MDY0Zjk1NWEyYjFjMzc5ZDhjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki zerwie z prezydencką tradycją? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/czy-prezydent-karol-nawrocki-powinien-wesprzec-wosp-polacy-maja-jasne-zdanie-sondaz/d1therf</link>
			<description>Wspieranie Wielkiej Orkiestry Świątecznej Pomocy przez prezydentów RP stało się tradycją, którą pielęgnowały wszystkie dotychczasowe głowy państwa. Jednak w tym roku pojawiły się wątpliwości, czy Karol Nawrocki również zaangażuje się w akcję. Najnowszy sondaż SW Research dla Onetu pokazuje, jakie oczekiwania mają w tej sprawie Polacy.</description>
			<guid isPermaLink="false">23b68179-8de9-4462-8928-bb6a17b0ee9d</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 07:38:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JAHk9kpTURBXy8zOTQxMTIxZWYyNTdjOTA2YzQ0ZTZiYjViOWE3NjgwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z ratami kredytów. Ważna deklaracja członka RPP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rada-polityki-pienieznej-szykuje-sie-do-nowych-decyzji-dr-ludwik-kotecki-ostrzega/yqqt4jx</link>
			<description>Polityka pieniężna w Polsce wchodzi w kluczową fazę. Dr Ludwik Kotecki, członek Rady Polityki Pieniężnej, w rozmowie z &quot;Gazetą Giełdy Parkiet&quot;, wskazuje że oczekiwania rynku dotyczące dalszych obniżek stóp procentowych są zbyt wygórowane. Jednocześnie zaznaczył, że RPP nie zakończyła jeszcze procesu luzowania polityki monetarnej, choć jest blisko jego końca.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3806ed3-30e8-4ccf-8db0-31592d9ab126</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 07:16:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gibk9kpTURBXy9mZDNiMzNmNjA4NTAzMzM0OWU4ZmFhM2IxM2VkMWEwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To ona zastąpi Donalda Trumpa w 2028 r.? Jest nowy sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kto-zastapi-donalda-trumpa-ona-ma-duze-szanse-sondaz/49wqs5r</link>
			<description>Kto będzie następcą Donalda Trumpa w Białym Domu? Jego kadencja potrwa do 2028 r., ale w USA już zastanawiają się nad przyszłą głową państwa. Najnowszy sondaż pokazuje, że obecny wiceprezydent J.D. Vance będzie musiał się napocić, żeby wygrać z potencjalną kandydatką Demokratów.</description>
			<guid isPermaLink="false">72a964c7-607a-46e8-9697-50985921b2c6</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 07:04:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-mIk9kpTURBXy9iZmUwZTRiYjg5ODJmY2EzOGFkN2UzZGJmMDE5NzIwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump zostanie na dłużej? Temat trzeciej kadencji powraca jak bumerang</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-i-trzecia-kadencja-prawnik-snuje-zaskakujace-scenariusze/20jbk6e</link>
			<description>Czy Donald Trump mógłby zgodnie z prawem pełnić trzecią kadencję jako prezydent Stanów Zjednoczonych? To pytanie, które pojawiło się w rozmowie między byłym prezydentem a jego prawnikiem Alanem Dershowitzem. Znany konstytucjonalista, który reprezentował Trumpa m.in. podczas procesu w sprawie impeachmentu, przyznał, że odpowiedź na to pytanie nie jest jednoznaczna.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7cd6a2a-6436-45b0-a04e-a08b26204a01</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 06:11:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MXWk9kpTURBXy83N2YzNTEwZGQ4ZmQ3MDczOTU0MDdlZDJlNzljYWI5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF. Rządowi eksperci tłumaczą największe wątpliwości podatkowej rewolucji [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-i-bezpieczenstwo-faktur-eksperci-ministerstwa-finansow-rozwiewaja-watpliwosci/lm0fx4z</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur budzi wiele pytań i obaw, a rusza już 1 lutego 2026 r. Podatnicy zastanawiają się co z wystawianiem faktur poza KSeF, kiedy będzie można posługiwać się wizualizacją faktury, a kiedy można skorzystać z potwierdzenia transakcji. Na te i wiele innych szczegółowych pytań odpowiadają eksperci Ministerstwa Finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f278362-6523-40c0-96fa-4958a83d6f8b</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 06:07:03 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UUVk9kpTURBXy83NGYzN2UwMmFmNzVmOGIzNmM4NzFmYzNjYzdmMzE3MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy ruszają z wielką modernizacją armii. Jest zgoda Bundestagu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bundeswehra-z-rekordowym-budzetem-niemcy-szykuja-wielkie-zakupy-zbrojeniowe/twwfd79</link>
			<description>Komisja budżetowa niemieckiego Bundestagu zatwierdziła zakup sprzętu i wyposażenia dla Bundeswehry o wartości około 50 mld euro. Ministerstwo obrony Niemiec poinformowało, że środki te zostaną przeznaczone m.in. na systemy obrony przeciwrakietowej Patriot, satelity radarowe oraz nowoczesne pociski Taurus Neo, które będą wykorzystywane przez myśliwce Eurofighter.</description>
			<guid isPermaLink="false">f49961de-286b-45c7-bdb4-14c0c168b6e0</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 05:51:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZCHk9kpTURBXy9mMWYyMTRkNGU4NzYyNGUyZjBiMTFmMWMyZDI5MGZkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jesteś na etacie lub zleceniu? To zrób w grudniu, jeśli chcesz obniżyć podatek za 2025 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/obniz-podatek-za-2025-rok-te-dzialania-musisz-podjac-jeszcze-w-grudniu/6pm2ll2</link>
			<description>Podatnicy na etacie lub zleceniu mogą obniżyć swój podatek za 2025 r. Wystarczy skorzystać z wielu możliwości przewidzianych w przepisach. Ulg i preferencji jest cała lista, ale trzeba spełnić warunki. Tłumaczymy, co można zrobić i jakie warunki dopełnić.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3e66756-4387-4fc2-8b1e-8b681bc7bc2c</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 05:42:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F1Ok9kpTURBXy82MmYyNWMxNjBlNTZiYTY3NTQxYjFhN2U4Y2E2ZmE0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd liczy na gospodarstwa domowe. Nowe wyzwania i tajna broń Ministerstwa Finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/koniec-rekordowych-zyskow-z-obligacji-to-zmartwienie-inwestorow-indywidualnych-i/gv0ty1w</link>
			<description>Polacy polubili obligacje detaliczne Skarbu Państwa, o czym świadczą rekordowe kwoty, liczone w dziesiątkach miliardów złotych, wydawanych w ostatnich latach na te instrumenty oszczędnościowe. Nic dziwnego, skoro obligacje dawały zarobić nawet po kilkanaście procent w skali roku. Korzystał z tego rząd, który uczynił z gospodarstw domowych jeden z filarów finansowania dziury budżetowej. Jednak czasy wysokich nominalnie stóp zwrotu i inflacji się skończyły. To oznacza spore wyzwanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">acf76a72-c0de-4771-8f38-42cd1bb69297</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 05:29:28 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j1Tk9kpTURBXy8yYmQwZjBhMWJlM2VlMGJkOTkxNmUwZjcyYjcyYjk1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Polski klient jest bardziej wymagający niż duński&quot;. Szef dużej sieci mówi wprost [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polski-klient-jest-bardziej-wymagajacy-niz-dunski-wywiad/49vm74v</link>
			<description>Sieć Netto, choć jest w Polsce już trzy dekady, była długo nieznana w wielu częściach kraju. Wywodząca się z Danii firma ma jednak ambitne plany — chce mieć u nas 1 tys. sklepów. To więcej, niż liczy teraz sieć Lidl Polska. Jak to chce osiągnąć — i czemu polski klient jest bardziej wymagający od tego duńskiego? O tym rozmawiamy z Brianem Olsenem, dyrektorem zarządzającym Netto Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">682e7ebb-22fe-435a-98eb-887c17898109</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 05:21:19 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-AVk9kpTURBXy9hNTIzNDRmYTI1M2JkNWI4M2U5Yjc2OGU1ZjgzN2ExYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>URE ogłosił kluczowe decyzje. Co to oznacza dla rachunków za prąd i gaz? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowe-taryfy-na-energie-elektryczna-i-gaz-co-sie-zmieni-od-2026-r/c750jv4</link>
			<description>Od nowego roku koniec z mrożeniem cen prądu. Urząd Regulacji Energetyki podał wyczekiwane informacje o taryfach na energię elektryczną. Od 1 stycznia średnia cena wyniesie 495 zł 16 gr za MWh netto, czyli ok. 1 proc. mniej niż 500 zł za MWh obowiązujące dziś. Zarazem wrośnie jednak opłata dystrybucyjna. Co to wszystko oznacza dla naszych rachunków za prąd i co URE zdecydował w sprawie gazu? W obecnej sytuacji nasuwa się kilka ważnych wniosków.</description>
			<guid isPermaLink="false">017ffe78-fbd9-418e-ab6f-de321f4b1cd6</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W03k9kpTURBXy85YTUxYmZlZjQ2MjQ4MzNlYTJmOWExNjY2NzVjY2MwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To ich państwo &quot;dociska&quot; najmocniej. Nie, nie chodzi o przedsiębiorców [DANE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ile-pieniedzy-zabiera-ci-panstwo-sprawdzilismy-kto-ma-najgorzej-dane/v8zlgtn</link>
			<description>Różnica między dochodem brutto a netto waha się nie tylko w zależności od ich wysokości, ale też od źródła zarobku. Inne składki i podatki płacą pracownicy, inne przedsiębiorcy, a jeszcze inne funkcjonariusze służb mundurowych czy emeryci. Sprawdziliśmy, kto oddaje państwu najwięcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b989bf34-120a-45d3-963b-ff45f3af77c8</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 05:01:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sX1k9kpTURBXy8wOTQ5YjI3Zjg4NjI0NjZmYTFhZjk1MzMzZDU4M2Q2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nowy Jork Europy&quot;. Oto lista 10 miast wartych odwiedzenia w 2026 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/lista-najlepszych-miast-do-odwiedzenia-w-2026-roku-frankfurt-nad-menem-na-czele/2j6wt0v</link>
			<description>Zbliżając się do końca każdego roku, zaczynamy planować miejsca, które najbardziej chcielibyśmy odwiedzić w ciągu najbliższych 12 miesięcy. Oto ranking miejsc w Europie, które zasługują na twój czas i uwagę w tym roku według magazynu podróżniczego Condé Nast Traveller.</description>
			<guid isPermaLink="false">26faa1ad-8733-4aab-84eb-1d198735d8dc</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:57:06 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gMhk9kpTURBXy83MWNmNDc2NzU4ZTcyZWJhODEwMGFjMTkzZGViMzVmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Państwowa spółka zbuduje elektrownię. Będzie produkować energię z gazu ziemnego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tauron-zbuduje-elektrownie-bedzie-produkowac-energie-z-gazu-ziemnego/m1zlcej</link>
			<description>Tauron buduje duży, rezerwowy generator prądu na gaz, który ma błyskawicznie reagować na wahania dostaw energii z wiatru i słońca. Ma pełnić rolę &quot;strażaka&quot;, który włącza się tylko w awaryjnych sytuacjach, żeby zapewnić stabilność dostaw prądu. Władze państwowej spółki wskazują na niższe nakłady inwestycyjne, krótszy czas budowy oraz prostszą architekturę techniczną. Podają konkretne liczby.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9bf7d35-879b-40f8-9ebe-570b89408a84</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:22:33 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_B1k9kpTURBXy80ODA2MmQyZWVlM2VlYzg1Nzg1ZGMzYjg4YmY4ODI5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera z PKP Cargo. KNF bada transakcje. Czy Marcin Wojewódka złamał prawo?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/knf-analizuje-dzialania-marcina-wojewodki-ekspert-wskazuje-jak-naruszyl-prawo/3wcpbtg</link>
			<description>Od środy w centrum uwagi znalazł się Marcin Wojewódka, już były wiceprzewodniczący rady nadzorczej PKP Cargo. Najpierw sprzedał akcje PKP Cargo, a potem je odkupił. I nie byłoby w tym nic dziwnego, gdyby nie dwa oddzielne komunikaty. Ekspert uważa, że o jeden za dużo, a KNF przygląda się sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b2403c3-2e6f-4c37-89ca-62f5c8071b93</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:52:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IACk9kpTURBXy84MWYyYjVlZDFhNWMxZjNiNTM3YzlkNDY2NTc5NGQxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Myślała, że wpłaca na swoją emeryturę. ZUS zabrał jej 350 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-przejal-350-tys-zl-skladek-emerytalnych-rpo-interweniuje/521lgnb</link>
			<description>ZUS znalazł się pod lupą Rzecznika Praw Obywatelskich. Jak ocenia RPO, opisywane przez media decyzje Zakładu Ubezpieczeń Społecznych naruszają konstytucyjne standardy ochrony praw jednostki.</description>
			<guid isPermaLink="false">8144c1d5-45d9-4ee2-861e-6e908b6bb535</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:47:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QqWk9kpTURBXy85NDMyYzFmOTk5YmQzZDc4YjE2ZGIwZGQwYjI5MmMzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rośnie konkurencja na kolei w Polsce. Czeski przewoźnik obsłuży nowe połączenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/regiojet-podal-rozklad-jazdy-pociagow-w-polsce-nowe-polaczenia/54ckwm9</link>
			<description>W nowym rozkładzie jazdy przewoźnika kolejowego RegioJet w Polsce pojawiły się kursy do Trójmiasta oraz z Warszawy do Pragi. Czesi zaczną jednak 14 grudnia z mniejszą liczbą kursów, niż pierwotnie zapowiadali. Przepraszają i oddają pieniądze za zakupione bilety.</description>
			<guid isPermaLink="false">b544ffdf-e42b-4615-bec6-c1982b91b116</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:20:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CVtk9kpTURBXy83NjFmMzdlZGJhMzdmMzQwOTZhYjVmYmJlYTA4OThmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Duda ujawnił emeryturę. Teraz wiadomo, ile dostanie po podwyżce w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/ile-wyniesie-waloryzacja-emerytury-andrzeja-dudy-w-2026-tyle-zyska-byly-prezydent/n4gep5q</link>
			<description>Andrzej Duda pokazał przelew z kwotą netto prezydenckiej emerytury. Ile były prezydent dostaje &quot;na rękę&quot;? Choć nie jest to &quot;zwykła&quot; emerytura, również podlega waloryzacji. A to oznacza, że w przyszłym roku była głowa państwa dostanie podwyżkę. Oto kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">651beb8b-1eae-41c2-931c-6738512ca9b2</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:02:44 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vdSk9kpTURBXy8xZWQ2YzJlMTE1ODVmY2Q2OGVjZjQyODdiYjgwZTkzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigantyczne przejęcie na rynku spożywczym pod znakiem zapytania. Rząd może mieć problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/rzad-nie-bedzie-w-stanie-kupic-aktywow-carrefoura-panstwowy-holding-ze-spora-strata/gbnkw4j</link>
			<description>Rząd jednak nie będzie w stanie kupić aktywów Carrefoura? Jak informowały niedawno media, państwo poprzez Krajową Grupę Spożywczą (KGS) poważnie rozważa wejście do rywalizacji o przejęcie zasobów sieci w Polsce. W grze jest kilkaset placówek. Jak jednak pisze czwartkowa &quot;Rzeczpospolita&quot;, na drodze do tej rywalizacji może pojawić się poważny problem.</description>
			<guid isPermaLink="false">432e9027-1e10-4408-963d-a4483d01c7c7</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:55:52 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Ulk9kpTURBXy82YmM5Zjg4NWE1YjgxZjAyYmU4MWZlYmNlZWM5ZmIwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Połowa wiatraków w Niemczech będzie polegać na polskim serwisie. Ważna transakcja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polowa-wiatrakow-w-niemczech-bedzie-polegac-na-polskim-serwisie-wazna-transakcja/22m041v</link>
			<description>Polska firma opuściła notowania giełdowe trzy lata temu, co jak widać po najnowszej informacji wcale nie przeszkodziło jej w dalszym rozwoju. Podpisała właśnie umowę przejęcia niemieckiej spółki BWTS GmbH. To dostawca usług serwisowych dla sektora odnawialnych źródeł energii, działającego w Niemczech, Francji i innych krajach Europy. Obsługuje prawie połowę niemieckich wiatraków.</description>
			<guid isPermaLink="false">b82d2e4a-2d40-42b5-84bb-9a4ddf9313ab</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:55:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GZqk9kpTURBXy9hN2FhZTBiNmJhMGQ0ZGQ3MjVmMzcyOTIxYjRjOWEzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen zbuduje pierwszy przyzakładowy magazyn energii. Zdradził lokalizację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-inwestuje-w-magazyn-energii-to-pierwszy-taki-projekt/fxkpkmq</link>
			<description>Prezes Orlenu wskazał, że do pełnego wykorzystania potencjału odnawialnych źródeł energii muszą powstawać nowoczesne magazyny energii. Zapowiedział budowę specjalnej instalacji o mocy 2 MW i pojemności 4 MWh, a także przedstawił wizję rozwoju w tym zakresie do 2035 r. Ile gospodarstw domowych byłby w stanie zasilić państwowy gigant?</description>
			<guid isPermaLink="false">1d57ffad-f998-4e8b-9031-ce1653e974b1</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:30:50 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5-k9kpTURBXy8xMDc1N2M1MTE5NjIzNzYwYzI1OTYwYzA3ZTYwOTUxMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luksus w Polsce drożeje szybciej niż myślisz. Zobacz, gdzie kupują najbogatsi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-premium-w-polsce-rosnie-gdzie-sprzedaz-idzie-najszybciej/p0rj53b</link>
			<description>Polski rynek premium rośnie, ale nie zawsze tam, gdzie spodziewałby się przeciętny inwestor. Przykładem jest tu wewnętrzny rynek warszawski, gdzie nastąpiła znacząca zmiana. Najnowsze dane CBRE ujawniają, które miasta przyciągają milionowe transakcje — i gdzie sprzedaż idzie najszybciej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b06863a9-5e6f-4cf9-99e4-52f5d3136565</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:44:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/loOk9kpTURBXy9lMTIwOGQzYjhkNGU4OGRkYjFiYWJjNGI2NjMzYTI2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy wracają do ofensywy. Rynek szykuje się na sprzedażowe żniwa w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-pierwotny-odbija-w-listopadzie-deweloperzy-znow-zwiekszaja-podaz/1kzfrz5</link>
			<description>Listopad przyniósł odbicie na rynku pierwotnym: rośnie sprzedaż, rośnie podaż, a deweloperzy ponownie zwiększają aktywność inwestycyjną. To efekt tańszych kredytów i serii obniżek stóp procentowych, które zdaniem ekspertów otwierają drogę do rekordowego roku 2026, napędzanego głównie klientami kredytowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ae0c10e-bec9-4d5e-9ded-cc9defd89442</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:40:54 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pPQk9kpTURBXy81ZTE3YmRmMGE5OGRkYzEyMDZlMmMwMzc5ZjZmNmQ1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 świątecznych akcentów, które odmienią każde wnętrze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/10-swiatecznych-akcentow-ktore-odmienia-kazde-wnetrze/rmeh6b8</link>
			<description>Święta Bożego Narodzenia to nie tylko Wigilia i dwa magiczne dni, przeżywane w gronie najbliższych. To także cudowny czas przygotowań, szukania sposobów na ocieplenie domowej przestrzeni świątecznymi dekoracjami i celebrowanie przytulności w niecierpliwym oczekiwaniu na pierwszą gwiazdkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">16a4850c-02e3-464e-a9e9-0520ac145828</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:38:57 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f1Yk9kuTURBXy81Nzc0OGNlYy1iMGFhLTQ5MTItYTg2MC0yNWJjNTYzZjI2NzMuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pomaganie, które łączy. Wolontariat pracowniczy Procter &amp; Gamble oczami jego uczestników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pomaganie-ktore-laczy-wolontariat-pracowniczy-procter-and-gamble-oczami-jego/yk3yyr8</link>
			<description>Międzynarodowy Dzień Wolontariusza, obchodzony 5 grudnia, to wyjątkowe święto ludzi, którzy bezinteresownie działają na rzecz innych. To także doskonała okazja, by podkreślić rolę, jaką wolontariat pełni w Procter &amp;amp; Gamble. Firma, której marki towarzyszą polskim rodzinom w ich codziennych obowiązkach, sprawia, że pomaganie jest jeszcze łatwiejsze - jej pracownicy otrzymują dwa pełnopłatne dni na działania w dobrej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc548c2c-0c0e-4e84-a20f-0c0001bba0e9</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:26:49 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VH8k9kpTURBXy9lN2UwZDFiNWY0MWJlNTM0MjcyNDEyZDE5YjU1YmQ1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miażdżący sondaż. Jakim cudem deweloperzy w ogóle znajdują chętnych na mieszkania?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-badanie-w-sprawie-nieruchomosci-przygnebiajaca-opinia-polakow/d3ccs6r</link>
			<description>Dla przytłaczającej większości Polaków zakup mieszkania to utopia. Z sondażu portalu nieruchomości-online wynika, że ankietowani nie tylko sami nie mają na to pieniędzy, ale też w ich otoczeniu nie ma zbyt wielu osób, które byłoby na to stać. Eksperci zwracają jeszcze na problem młodych — mówią o narastającej luce.</description>
			<guid isPermaLink="false">0acf7b53-3798-45bd-af60-4396bb835044</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:25:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7jmk9kpTURBXy9iMTE2ZTlkNzRhODM5MTNmNDkxYTE4OThiNmQwMDQ0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Policjanci dostaną do 1800 zł miesięcznie. &quot;Czekali kilkanaście lat&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/swiadczenia-mieszkaniowe-dla-policjantow-czekali-kilkanascie-lat/n54799e</link>
			<description>Jak twierdzi wiceprzewodniczący NSZZ Policjantów Andrzej Szary, na te pieniądze wielu policjantów czekało kilkanaście lat. Porozumienie zawarto w marcu, ale wypłaty dopiero ruszają. Powinny do świąt Bożego Narodzenia trafić na konta wszystkich funkcjonariuszy. Kwota nie jest mała, a wielu policjantów dostanie wyrównanie wstecz.</description>
			<guid isPermaLink="false">46251d83-47db-4c39-95ba-3e5db7a1a4dd</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:23:05 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-7tk9kpTURBXy82YzRjNmU5NzE4MTU1OGEyNTdlZjU2NDRlNmQxOThiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto najdroższa kołdra świata. Dlaczego puch edredonowy kosztuje fortunę?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/islandia-puch-edredonowy-to-luksus-i-ciezka-praca-cena-szokuje/pf1sv6x</link>
			<description>Pozyskiwany z gniazd dzikich kaczek żyjących na surowych, islandzkich wybrzeżach, puch edredonowy uchodzi za najcieplejszy i najbardziej luksusowy naturalny materiał na świecie. Jego cena potrafi jednak szokować — za podwójną kołdrę z tego surowca trzeba zapłacić ponad 8 tys. dolarów. Nic dziwnego: rocznie udaje się zebrać zaledwie cztery tony puchu, a każdy gram wymaga ogromu pracy — od mozolnego poszukiwania ukrytych gniazd po wielogodzinne ręczne oczyszczanie. Co sprawia, że ten wyjątkowy puch jest aż tak drogi?</description>
			<guid isPermaLink="false">794378ba-ef57-4ceb-be6c-15777d1a1b96</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 20:41:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UQ-k9kpTURBXy81MmVhMThmNDAwNTQ5YTNmODg4ODMxMGM0YTk1NzdjMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Smart pierścionki coraz atrakcyjniejsze. Bez subskrypcji i bez ładowania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/smart-pierscionki-coraz-atrakcyjniejsze-pebble-index-01-bez-ladowania/f29chvr</link>
			<description>Kiedy smartwatche przestały już robić efekt wow, producenci szukają kolejnego, bardziej dyskretnego interfejsu, który da się nosić cały czas. Stąd rosnąca fala smart pierścionków i sygnetów. Te mniej rzucają się w oczy niż zegarek, a czujniki (albo mikrofon) mają stabilny kontakt ze skórą i są zawsze pod ręką. Najnowszy zwrot akcji pokazuje firma Pebble, która wchodzi w ten segment urządzeniem innym niż większość rywali.</description>
			<guid isPermaLink="false">17e87d03-d76d-463a-9456-c0b530e6f40e</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 19:38:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3pSk9kpTURBXy9lNTAyZGI1NWFlMThkNzcxOGFkYjZlMzY4ZDYxNTk1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Galerie nie poddają się presji kosztowej. &quot;To nie kryzys — to ewolucja&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/parki-handlowe-i-galerie-w-nowej-rzeczywistosci-e-commerce-dojrzewa/gf9bwpq</link>
			<description>Przed świętami Polacy tłumnie ruszyli po zakupy — zarówno do galerii, jak i online. Najnowsze dane pokazują jednak, że to nie sezonowa gorączka, lecz trwała zmiana: rynek retail redefiniuje się szybciej niż kiedykolwiek. Parki handlowe rosną rekordowo, galerie walczą o uwagę, a e-commerce wchodzi w etap dojrzałości.</description>
			<guid isPermaLink="false">a1a4aada-93e9-4658-b5c4-d8dc8982c76b</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 18:31:12 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ga7k9kpTURBXy84Zjg5MDc5MGVmOWFmMTllYzJjODIyZThhNTRkYTdiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amazon widzi szansę w stablecoinach. &quot;Jesteśmy bardzo podekscytowani&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amazon-widzi-szanse-w-stablecoinach-jestesmy-bardzo-podekscytowani/c9ef7d3</link>
			<description>Sztuczna inteligencja wchodzi do finansów z impetem, ale nie tam, gdzie wielu spodziewałoby się jej najszybciej. Allianz, czyli potentat w światowej branży ubezpieczeń nie zamierza na razie oddawać algorytmom kluczowych decyzji — mówi w rozmowie z Business Insiderem Jan Malmendier, dyrektor operacyjny Allianz. Z kolei Amazon widzi szansę w połączeniu rozwoju AI ze stablecoinami. — Jesteśmy bardzo podekscytowani ich potencjałem — stwierdza John Kain, odpowiadający w AWS za rozwój biznesu w sektorze usług finansowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">486467fe-9653-4ce3-af9e-9fdc3332baf4</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/THsk9kpTURBXy81NDIzMmNhYjI5MWZjZGRjZjI0ZWJkYjJjMmI3NjM0NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najem, kredyt, PRS i coliving. Jak dziś naprawdę opłaca się mieszkać w dużych miastach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/koszty-najmu-kontra-zakupu-mieszkania-kiedy-decyzja-sie-oplaca/wc2gllg</link>
			<description>Wysokie ceny mieszkań, zmienne stopy procentowe i kilka tysięcy złotych różnicy w miesięcznych kosztach sprawiają, że decyzja &quot;kupować czy wynajmować&quot; stała się jedną z najbardziej złożonych finansowo decyzji ostatnich lat. Do tego dochodzą nowe formy mieszkania: najem instytucjonalny i coliving. Sprawdzamy, jak dziś wyglądają realne koszty w sześciu największych miastach i kiedy zakup wciąż ma sens.</description>
			<guid isPermaLink="false">509b53bf-b06e-4b8a-bc97-2ec0eab4b720</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 17:03:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9eGk9kpTURBXy81OWVlNzc1ZjAxM2IzMjRiZjA3Njg5ZTgxZDBhMGQxZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>19 grudnia kierowcy zyskają nową trasę. Duże otwarcie ekspresówki przed świętami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nowa-droga-ekspresowa-s1-w-polsce-otwarcie-19-grudnia-informacje-dla-kierowcow/3dpj004</link>
			<description>Tuż przed świętami Bożego Narodzenia zostanie otwarty nowy odcinek drogi ekspresowej S1. Nowa droga to kluczowa inwestycja dla południowego układu komunikacyjnego Polski, choć realizacja napotkała na spore opóźnienia. To także ogromna zmiana dla kierowców, którzy docenią nową ekspresówkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">f156ac22-23d7-4305-bf6b-4a9640702e95</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 16:19:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nAWk9kpTURBXy84YTk2ODhiNzVhYjA5NGM3YTgyMTRiOGIyNTM2ZTBjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylu Polaków uważa Donalda Tuska za skutecznego. Podział między Polkami a Polakami [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polacy-podzieleni-w-ocenie-tuska-wyniki-sondazu-zaskakuja/yptytkq</link>
			<description>Najnowszy sondaż przeprowadzony na zlecenie Radia ZET pokazuje, że Polacy są niemal równomiernie podzieleni w ocenie skuteczności Donalda Tuska jako premiera. Pojawiają się jednak interesujące podziały między Polkami a Polakami.</description>
			<guid isPermaLink="false">06de16f5-e63c-4ff5-b35c-7e477b808a85</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 15:06:55 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PDfk9kpTURBXy8zNGZlNjBmNDFjZjQ4ZjE0Nzc4NThhYjliMDk4MzAzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa ulga podatkowa. Jak odliczyć nawet 36 tys. zł i zyskać więcej w PIT?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zatrudniasz-zolnierza-wot-lub-rezerwy-masz-bonus-w-podatkach/y494n4y</link>
			<description>Przedsiębiorcy prowadzący pozarolniczą działalność gospodarczą mogą skorzystać z nowej ulgi podatkowej. Warunek jest jeden: zatrudniają żołnierzy Wojsk Obrony Terytorialnej lub aktywnej rezerwy. Wprowadzenie tej ulgi do zeznań PIT jest częścią szerszej polityki państwa, która ma na celu wsparcie obronności kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e3ce189-7593-4f90-b9cb-0f1f535d7c1d</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 14:52:51 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S8Qk9kpTURBXy82NGU0NTlhNmFjNWM0OTU5YjM5MjRlOWQyOGRiOGIzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska liczy na wzajemność NATO. Szef MON: wypełnimy wszystkie obowiązki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polska-potwierdza-zobowiazania-wobec-nato-wizyta-szefa-mon-w-turcji/9kxhhyw</link>
			<description>Polska pozostaje wierna swoim zobowiązaniom wobec NATO, w tym wynikającym z art. 5 Traktatu Północnoatlantyckiego — podkreślił w niedzielę wicepremier i minister obrony narodowej Władysław Kosiniak-Kamysz podczas wizyty w Polskim Kontyngencie Wojskowym w Turcji. Szef MON odwiedził bazę lotniczą Incirlik, gdzie stacjonują polscy żołnierze.</description>
			<guid isPermaLink="false">086828ff-a227-40dd-8198-feba493b7dd4</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 14:51:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uomk9kpTURBXy80MjM1YTcyYzRmMjExNzQyMjdjYzYyNmMwNmNmNzRjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta technologia ma już 30 lat. Od 10-dniowego prototypu do szkieletu nowoczesnego internetu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/javascript-ma-juz-30-lat-od-10-dniowego-prototypu-do-szkieletu-nowoczesnego-internetu/znql86q</link>
			<description>Gdy w 1995 r. Netscape wspólnie z Sun Microsystems oficjalnie pokazały światu JavaScript, trudno było przewidzieć, że powstaje technologia, która trzy dekady później będzie napędzać niemal cały internet. Język wymyślony po to, by dodać stronom trochę życia i interaktywności, stał się jednym z fundamentów webowych standardów oraz paliwem dla niezliczonych projektów serwerowych i desktopowych. Co więcej, według  szacunków branżowych korzysta z niego ok. 98,9 proc. stron internetowych. To skala, która w świecie technologii zdarza się rzadko.</description>
			<guid isPermaLink="false">134a0119-1ef8-43ed-b715-308dea3b20d5</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 13:42:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dhyk9kpTURBXy8xMDM0MDVlMmM1YzVhYWVhYWQ1ZTM2NmViNzFmZTY3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oficjalnie: Wołodymyr Zełenski przyjedzie do Polski. Prezydent Ukrainy podał datę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/oficjalnie-zelenski-przyjedzie-do-polski-prezydent-ukrainy-podal-date/9vqel0x</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski ogłosił, że w najbliższy piątek, 19 grudnia, planuje odwiedzić Polskę. — Strona polska zaproponowała nam piątek. Myślę, że nie będziemy niczego odkładać — wskazał.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2eeefc1-abc8-4749-a151-b03e7803bdad</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:09:33 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w4Rk9kpTURBXy8zNzcxMzVjMGZkMmE3ZTJjMTQyNzdjMDBlNzZhZGJjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak z polskiej wsi dojść na globalny rynek. Trzech ekspertów o tym, jak naprawdę buduje się firmy światowej klasy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jak-polscy-przedsiebiorcy-buduja-firmy-globalne-lekcje-od-zochowskiej-hana-i-pucka/kygd70z</link>
			<description>Globalny sukces nie rodzi się w garażu, ale często zaczyna na… polskiej wsi. Wspomnienia o sprzedaży pomidorów, pierwszych lekcjach windykacji i odwadze, by napisać e-maila do największych graczy świata, splatają się w opowieściach Moniki Żochowskiej, Rafała Hana i Bartka Pucka — przedsiębiorców, którzy udowadniają, że polskie firmy mogą tworzyć globalne kategorie, a nie tylko produkty.</description>
			<guid isPermaLink="false">5880c014-d47c-44ff-b169-038309bc145a</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:20:53 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nbXk9kpTURBXy9mNjJkMDRiMzBhNTA1OTRkMjkwYTQ5MjlkNTI1ZDc2Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego właśnie Szwajcaria robi najlepszą czekoladę? Odpowiedź kryje się w jednej maszynie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-powstaje-slynna-szwajcarska-czekolada-odkrywamy-caly-proces/9sjw3kf</link>
			<description>To w Szwajcarii narodziła się czekolada w nowoczesnej formie — gładka, kremowa i słodka, dokładnie taka, jaką znamy dziś. Kluczem okazał się przełomowy wynalazek: maszyna do konszowania, która na zawsze zmieniła sposób przetwarzania ziaren kakaowca. W genewskiej fabryce Favarger wciąż można zobaczyć, jak wygląda ta produkcja od podszewki — od selekcji ziaren z Ghany, przez prażenie i mielenie, aż po wielogodzinny proces konszowania, który zamienia surową pastę w jedwabistą czekoladę. Dlaczego to właśnie szwajcarski sposób obróbki kakao stał się złotym standardem w branży i co sprawia, że lokalne receptury wciąż uchodzą za jedne z najlepszych na świecie?</description>
			<guid isPermaLink="false">d3b5508e-427e-475d-9e21-ea6ef26cd96e</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5vJk9kpTURBXy8xNjEyODZlMzI3NjUwZGYyODc2YTk2YzQwMjk4MTVjMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziś strajk w sieci Kaufland. Pracownicy odejdą od kas</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/strajk-w-sieci-kaufland-pracownicy-na-dwie-godzin-odchodza-od-kas/0h0tlvj</link>
			<description>Już dziś o 12 odbędzie się ogólnopolski strajk ostrzegawczy pracowników sieci handlowej Kaufland. Pracownicy wstrzymają wykonywanie swoich obowiązków i na dwie godziny odejdą od kas. Domagają się poszanowania praw pracowniczych i wyższych płac.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f3b2928-bd4d-4057-8d6e-b853612e37c7</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 10:27:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wguk9kpTURBXy9mNWQ0NjJkMTk3NGY4YWRkNDI0NzlkMDk3YTNiYmM5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biedronka z jednodniową akcją promocyjną. Rabaty i vouchery tylko w niedzielę 14 grudnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/biedronka-z-jednodniowa-akcja-promocyjna-rabaty-i-vouchery-tylko-w-niedziele-14/qhl1jhb</link>
			<description>W niedzielę 14 grudnia sieć Biedronka przygotowała akcję promocyjną, która potrwa tylko jeden dzień. Klienci mogą skorzystać z rabatów na wybrane produkty oraz zdobyć voucher o wartości 35 zł na kolejne zakupy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8076b7ca-a652-43f9-80c9-e3f4cd3a0175</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:38:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/25bk9kpTURBXy9kNTFkYThkOWE5NWM1NGYyYjExZTM0YmNmYjJmNGI5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy opuszczają Wielką Brytanię. Saldo migracji najniższe od lat [DANE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/polacy-opuszczaja-wielka-brytanie-saldo-migracji-najnizsze-od-lat-dane/dck4h28</link>
			<description>Po wielkich migracjach do Zjednoczonego Królestwa nie tylko nie ma już śladu, ale tendencja jest wręcz odwrotna. Polski Instytut Ekonomiczny podał dane, z których wynika, że bardzo niewielu polskich obywateli decyduje się już na osiedlenie się na Wyspach. A dziesiątki tysięcy opuściły kraj.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c2b0a46-9c27-429f-a57e-551e1cecf342</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:24:38 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/22Lk9kpTURBXy9mOWVmOGI2MjhjMDQzZTBkOWVmYzRkYjgyMzI2Nzg1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy oceniają weta Karola Nawrockiego. Jedna grupa zdecydowanie na &quot;nie&quot; [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polacy-oceniaja-weta-karola-nawrockiego-na-to-zwracaja-uwage/j9sev10</link>
			<description>Karol Nawrocki już 17 razy decydował się na weto — to niemalże tyle, co większość prezydentów przez cały okres swojego urzędowania. Co o takiej polityce sądzą Polacy? Serwis rp.pl zlecił sondaż badający podejście do blokowania ustaw przyjętych przez parlament, a wyniki pokazują, że największy sprzeciw wobec polityki głowy państwa przejawiają najzamożniejsi Polacy.</description>
			<guid isPermaLink="false">521333cf-ac87-4053-8e99-95dab73315ec</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:01:23 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ITek9kpTURBXy9iYTAwNWEwZmZhYzdiNjZiNmNkMDk1ZTFhN2VlMDFkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paradoks i tajemnica rynku mieszkaniowego. Miasta widma coraz bliżej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polska-dzieli-sie-na-dwa-swiaty-metropolie-rosna-powiaty-pustoszeja/49gn60l</link>
			<description>Depopulacja nie jest już  odległą wizją a staje się faktem. Co ważne z perspektywy rynku mieszkaniowego jej skutki uderzają w różne regiony z zupełnie inną siłą. W tym właśnie momencie wyłania się historia Polski dwóch prędkości – kraju, w którym jedne miejsca przyciągają ludzi i kapitał, a inne powoli się wyludniają.</description>
			<guid isPermaLink="false">3318ebfd-30fe-475a-8f57-f33f84548c98</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 08:10:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Tdk9kpTURBXy9iOGJmOWEzYzIzMDg3ODY2ZjVkMDZlYzIyNjQzYzFmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>50 tys. lat na recykling tygodnia odpadów. Tak wygląda prawdziwa skala problemu fast fashion</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/handm-testuje-przelomowy-recykling-odziezy-czy-to-wystarczy-na-kryzys/b8qegpd</link>
			<description>Branża odzieżowa produkuje dziś miliardy ton odpadów tekstylnych rocznie, a mniej niż 1 proc. z nich wraca do obiegu jako nowe ubrania. H&amp;amp;M przekonuje, że przełomowa technologia recyklingu — testowana w Hongkongu i Sztokholmie — może to zmienić, zamieniając zużyte tekstylia w nowe włókna i gotowe swetry. Problem w tym, że skala produkcji fast fashion rośnie szybciej niż możliwości przetwarzania odpadów, a eksperci ostrzegają: nawet najbardziej innowacyjne maszyny nie wystarczą, jeśli firmy nie ograniczą nadprodukcji. Czy gigant fast fashion naprawdę może rozwiązać kryzys, do którego sam się przyczynił?</description>
			<guid isPermaLink="false">e0c2d106-81a8-4f7c-be28-85a6cbf48925</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:50:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bOuk9kpTURBXy9mOWE3NDY5ZTJkZjE1MDRhOWNhNTE4M2ViZTJiZjBmNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest szefem YouTube'a. Ogranicza dostęp do platformy swoim dzieciom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jest-szefem-youtubea-ogranicza-dostep-do-platformy-swoim-dzieciom/8ekb1tn</link>
			<description>Dyrektor generalny YouTube'a Neal Mohan dołączył do grona liderów branży technologicznej, którzy otwarcie mówią o ograniczaniu dzieciom dostępu do mediów społecznościowych. W rozmowie z magazynem &quot;Time&quot;, który wyróżnił go tytułem CEO roku 2025, przyznał, że w jego domu korzystanie z YouTube'a i innych platform jest kontrolowane i ograniczane.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6f12ccd-26f6-4fc6-bf09-cebba1881645</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 19:12:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gJbk9kpTURBXy85NzUxZTJmNWIwNmM5ZTc0ZDk2OTU1ZTU3NDU5YmQ5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google dogania w AI twórców ChatGPT. Pionier wygrywa historię, ale może nie wygrać rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-dogania-w-ai-tworcow-chatgpt-openai-musialo-wlaczyc-code-red/dxlrhtl</link>
			<description>Na początku grudnia 2025 r. w OpenAI rozesłano wewnętrzny sygnał alarmowy &quot;code red&quot;. Priorytetem stała się szybka poprawa ChatGPT i tempa rozwoju, bo konkurencja — szczególnie Google — zbliżyła się do poziomu, na którym jeszcze niedawno OpenAI czuło się bezpiecznie. Oznaczało to przesunięcie zasobów i wstrzymanie lub spowolnienie pobocznych inicjatyw, by dowieźć kolejne ulepszenia produktu, zanim rynek uzna, że liderem stał się ktoś inny.</description>
			<guid isPermaLink="false">95815b24-8323-45f4-a0e8-3a7cb28928a6</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 18:30:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GAuk9kpTURBXy81NzhjMTA5ZTFiODUyODQzNzYyMDJiZWQwYmY1ZDc4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań biją rekordy. Mikrokawalerki stają się realną alternatywą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mikromieszkania-zdobywaja-rynek-eksperci-rozwiewaja-popularne-mity/sgddypr</link>
			<description>Mikromieszkania przestają być ciekawostką, a zaczynają być realną alternatywą — i to nie tylko dla inwestorów. Coraz częściej wybierają je młodzi, mobilni zawodowo i ci, którzy wolą małe, ale własne. Jednak wokół &quot;mikro&quot; wciąż narasta wiele mitów. Co mówią eksperci?</description>
			<guid isPermaLink="false">7ab079b8-5c96-4828-85dc-b5cdef6d1533</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 17:10:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_V7k9kpTURBXy9hN2JjNWYxYWMwMjg1YWNkOWE0YTdjNjRkOGI1MzAzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliard w 17 dni. Kina bardzo potrzebują dziś takich zwycięstw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/zootopia-2-najszybciej-zdobywa-miliard-sukces-takze-w-chinach/7ldgyvp</link>
			<description>Nie zawsze wygrywa film, który najgłośniej krzyczy (albo straszy). Czasem wystarczy, że widzowie dostaną powód, by wyjść z domu całą rodziną, kupić popcorn i usiąść razem w ciemnej sali. &quot;Zootopia 2&quot; właśnie udowadnia, że w epoce streamingu i rozproszonej uwagi wciąż istnieje jedna waluta, której nie da się zasubskrybować: wspólne przeżycie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d3ff7736-b222-42aa-8b3f-dd550e75c9a5</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 15:40:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7aak9kpTURBXy82YjVkZTViNjAyNDczYTc5ZDhjNzJlZjgyYWFkMTE5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Książka na prezent? Zapytałam sześć liderek biznesu o lektury, które ukształtowały ich podejście do przywództwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/szukasz-prezentu-te-ksiazki-moga-odwrocic-losy-kariery-zawodowej/pkrcfny</link>
			<description>Znów nadszedł ten czas w roku, a jeśli szukasz idealnej książki na prezent dla członka rodziny, współmałżonka albo nawet szefa, masz szczęście. W listopadzie poprosiłam sześć bizneswomen, aby podzieliły się książkami, które ukształtowały ich podejście do przywództwa. Wybrane przez nich książki koncentrują się na podejmowaniu decyzji i inteligencji emocjonalnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d2086f5-c69d-409e-8786-e7a6263c7b32</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 14:15:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ctk9kpTURBXy85ZGQwM2JiMzNlNTE0NmI4ZmFjNThlZWE2ZmM0YjFjNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakazane &quot;projektowanie&quot; dzieci wraca tylnymi drzwiami. Miliarderzy chcą edytować embriony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/miliarderzy-z-doliny-krzemowej-chca-edytowac-embriony-dzieci-na-zamowienie/90c46pb</link>
			<description>W Stanach Zjednoczonych tworzenie dzieci z edytowanych genetycznie embrionów jest praktycznie zablokowane przepisami i regulacyjnymi barierami, a w Europie wiele państw opiera się na zasadzie, że nie wolno wprowadzać zmian dziedzicznych w genomie człowieka. Mimo to w Dolinie Krzemowej rośnie grupa inwestorów i start-upów, która uważa, że przełom jest kwestią czasu. Próbują doprowadzić do narodzin pierwszego &quot;bezpiecznie&quot; edytowanego dziecka, nawet jeśli miałoby to wymagać pracy poza granicami USA. Wyjaśniamy, jak to wygląda w praktyce.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd6e8f4a-dad0-4319-90ae-1d9facce21fa</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:29:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b0Vk9kpTURBXy8wZGQ3ZWU1ZWIyOGM4NDJiYjhiYmZiNmU1NDkzYjRkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Pierwsza nawa - adiós&quot;. Kluczowy etap budowy tunelu na S19 osiągnięty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/s19-rzeszow-poludnie-babica-tbm-przebila-pierwsza-nawe-tunelu/9s822ce</link>
			<description>Tunel o długości prawie 2,3 km — ważny element trasy Via Carpatia — nabiera kształtów. Tunel powstaje w ramach budowa odcinka drogi ekspresowej S19 Rzeszów Południe — Babica. Niedawno zakończono drążenie pierwszej nawy. &quot;Pierwsza nawa — adiós&quot; — pisze GDDKIA.</description>
			<guid isPermaLink="false">051c6df5-1c2c-4a99-bb05-28b746d7981a</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7slk9kpTURBXy80MjJlOWE3MmE2OGU2YTk3NzdmM2ZjYzVkZWE5NzU1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłam w 45 krajach. Każdy podróżnik powinien dodać te pięć do swojej listy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-pojechac-na-urlop-widzialam-45-krajow-podpowiem-ci/l28f07n</link>
			<description>Od studiowania za granicą w Amsterdamie, przez trzy tygodnie w Nowej Zelandii, aż po podróż samochodem przez Arizonę — miałam szczęście studiować, pracować, podróżować, udzielać się jako wolontariuszka lub mieszkać w 45 krajach na sześciu kontynentach. Podpowiem ci, które warto obrać za cel podróży.</description>
			<guid isPermaLink="false">97258420-8680-4546-951f-1bcfc2095b34</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 06:58:29 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oMAk9kpTURBXy9hZWFkOWMxZTRlMjg2NDAwNzhlNjQ0NjdjZjMwNjU0Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sondaże kłamią? Są problemy, ale rząd Tuska realizuje umowę [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sondaze-klamia-tak-rzad-donalda-tuska-realizuje-umowe-koalicyjna/jxdwcye</link>
			<description>Koalicja nie obiecywała &quot;100 konkretów&quot; jednej partii. Obiecywała realizację 24 celów. Zapisała je czarno na białym w umowie koalicyjnej. I to one są najuczciwszym miernikiem dwóch lat pracy rządu Donalda Tuska. Co udało się dowieźć, co jest w trakcie, a co brutalnie zderzyło się z rzeczywistością?</description>
			<guid isPermaLink="false">aa8fa4bd-0a50-4533-bab8-59b1167f2c84</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 05:18:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QFok9kpTURBXy9lYWFmMjI0NjNlMmY0NzcxMzdhOGM3MGExMjFkNDY5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jarmark, którego nie było. Wyprawa na najwyższą świąteczną atrakcję w UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/varso-tower-w-warszawie-bez-tlumow-jarmark-zamienil-sie-w-instalacje/9ewscem</link>
			<description>Wybrałam się na &quot;najwyższy jarmark w Unii Europejskiej&quot;, który w międzyczasie przestał być jarmarkiem. Miałam nadzieję na świąteczną magię w chmurach, a trafiłam na doświadczenie pełne kontrastów. Oto relacja z wyprawy na taras widokowy Varso Tower.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b93e379-25d0-4afe-a8f8-9b519990073b</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 05:04:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gpsk9kpTURBXy9jZWFlMWFmZTZhYzg3Y2ZiZDk5ZGZmOWIzOWU3NzkzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa uczy się zestrzeliwać drony. Chce być lepiej przygotowana na ataki hybrydowe Rosji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/europa-uczy-sie-zestrzeliwac-drony-chce-byc-lepiej-przygotowana-na-ataki-hybrydowe/5c9cx6h</link>
			<description>W pierwszej połowie grudnia Europa zobaczyła scenariusz, który jeszcze parę lat temu brzmiał jak political fiction. W nocy z 4 na 5 grudnia co najmniej pięć niezidentyfikowanych dronów pojawiło się nad Île Longue w Bretanii — bazą, w której stacjonują francuskie okręty podwodne z bronią jądrową. Francuskie służby uruchomiły środki przeciwdronowe, a sprawę bada prokuratura.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6057a76-6b7f-4bf7-98aa-26ea0dd0a1f3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:20:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UOHk9kpTURBXy9hZjJkYzJhMzVkMDgzYTUxYjYzYjM3MjQ5MDdjMzRmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ofensywa Donalda Trumpa nabiera tempa. Ściągnie 1000 specjalistów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/wyscig-usa-chiny-nabiera-tempa-donald-trump-zatrudni-1000-specjalistow/synfd6v</link>
			<description>Administracja Donalda Trumpa ogłosiła, że zatrudni 1000 specjalistów, którzy będą pracować nad projektami związanymi ze sztuczną inteligencją. To pokazuje, że USA coraz bardziej skupiają się na rozwoju amerykańskiej infrastruktury AI, rywalizując z Chinami o dominację w tym szybko rozwijającym się sektorze — pisze CNBC.</description>
			<guid isPermaLink="false">573bd996-296f-459c-b0d4-bfb55f9f4f00</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:23:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MXWk9kpTURBXy83N2YzNTEwZGQ4ZmQ3MDczOTU0MDdlZDJlNzljYWI5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieruchomości wchodzą w nowy cykl. Co przyniesie 2026 r. dla gospodarki, biur i handlu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/colliers-prognozuje-selektywny-wzrost-w-sektorze-nieruchomosci-w-2026-roku/hfxknd4</link>
			<description>Kończący się rok potwierdził odporność rynku nieruchomości w Polsce i całym regionie CEE, ale jednocześnie obnażył jego strukturalne napięcia. Raport Colliers &quot;Highlights &amp;amp; Predictions&quot; pokazuje, że 2026 r. będzie czasem selektywnego wzrostu, silnej roli inwestycji publicznych i dalszej polaryzacji między nowymi a starszymi aktywami. Przedpremierowo prezentujemy kluczowe wnioski i prognozy dla gospodarki, biur i handlu.</description>
			<guid isPermaLink="false">0372fc36-8e00-4495-aacd-c4ac0178301d</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 17:31:37 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6IYk9kpTURBXy9kZjU5YTA5NGZkNDU1MWE5ZDIxMWMxNWE0MGZlODkxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dyrektor z Deloitte ostrzega: 93 proc. budżetu idzie na technologię, a tylko 7 proc. na ludzi. To przepis na rozczarowanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dyrektor-z-deloitte-ostrzega-93-proc-budzetu-idzie-na-technologie-a-tylko-7-proc-na/ck083gh</link>
			<description>W zarządach firm na całym świecie narasta dziś nowy lęk. Nie tyle przed tym, że roboty i AI zabiorą pracę ludziom, ile przed poczuciem, że miliardy wydane na AI za chwilę okażą się nietrafioną inwestycją. Bill Briggs, CTO w Deloitte, zwraca uwagę na symptom tego strachu. Gdy organizacje przechodzą od eksperymentów do wdrożeń AI na większą skalę, przeciętnie 93 proc. budżetu trafia w technologię, a tylko 7 proc. w ludzi, którzy mają z tych narzędzi korzystać.</description>
			<guid isPermaLink="false">963c488f-c55f-4ac1-a138-9f65e1701fb8</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 17:25:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/snPk9kpTURBXy8xYjUwZmIzMGNjNTI2YTMyMGEwZDQyZTY5ZWZjMDUxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>McKinsey szykuje tysiące zwolnień. AI odbiera pracę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/mckinsey-szykuje-tysiace-zwolnien-ai-odbiera-prace/lphnmer</link>
			<description>McKinsey planuje ograniczenie zatrudnienia w działach niewspierających bezpośrednio pracy z klientem. Według osób znających sprawę, na których powołuje się Bloomberg, chodzi o ok. 10 proc. etatów w tych zespołach. To może oznaczać kilka tysięcy zwolnień rozłożonych na 18–24 miesiące.</description>
			<guid isPermaLink="false">09227964-24d0-441c-8c74-b4afbac94db8</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:45:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oFFk9kpTURBXy9kMDk4NGVhODAwMWIwMDBjY2Q5NDA2MTAwNzg0OGE0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hiszpania nakłada gigantyczną karę na Airbnb</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/hiszpania-naklada-gigantyczna-kare-na-airbnb/5lwhwle</link>
			<description>Rząd Hiszpanii ukarał Airbnb grzywną w wysokości 64 mln euro. Grzywna została nałożona za reklamowanie nieruchomości bez wymaganych zezwoleń. Władze wskazują, że wiele z tych ofert dotyczyło mieszkań objętych zakazem wynajmu. Decyzja ta jest częścią szerszej akcji hiszpańskich władz.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c6c19a2-b3e3-4bd6-97f7-35b7c286c87e</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:31:54 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pf_k9kqTURBXy9iNzZiZTBiYjMwNjVhZWY5ZWU5MDIxZWUwZmE4YTZjNC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powstała Koalicja na Rzecz Zdrowia Jamy Ustnej. Nowa inicjatywa ma odpowiedzieć na kosztowny kryzys zdrowotny Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/powstala-koalicja-na-rzecz-zdrowia-jamy-ustnej-nowa-inicjatywa-ma-odpowiedziec-na/jybf07e</link>
			<description>4 grudnia została zainaugurowana działalność Koalicji na Rzecz Zdrowia Jamy Ustnej –porozumienia łączącego sektor publiczny, ekspertów medycznych, NGO oraz biznes, którego celem jest poprawa świadomości zdrowotnej i wzmocnienie profilaktyki. Impuls do powstania inicjatywy jest poważny: z chorobami jamy ustnej zmaga się aż 80 proc. Polaków, a same koszty próchnicy sięgają kilku miliardów zł rocznie[1], obciążając zarówno system ochrony zdrowia, jak i domowe budżety.</description>
			<guid isPermaLink="false">4215e3a2-72cf-4a42-b3da-e58e2463e14c</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:33:29 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qv6k9kuTURBXy82YmQzMGY2MS0zMDk5LTQ3OGYtODY4OC03Njc0YTgwNzczMzguanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rata niższa nawet o 30 proc.? Polacy ruszają po refinansowanie hipotek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/obnizka-rat-nawet-o-1200-zl-miesiecznie-eksperci-o-refinansowaniu-kredytu/3b5f6t7</link>
			<description>Banki coraz głośniej kuszą hasłem &quot;przenieś do nas swój kredyt&quot;. Dla tysięcy kredytobiorców z lat 2022–2024 taka propozycja może oznaczać realne, comiesięczne oszczędności. Skala potencjalnych korzyści sprawia, że temat refinansowania wraca na rynek z dużą siłą.</description>
			<guid isPermaLink="false">05409f79-3b21-4400-9757-a4d626f0df21</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:15:42 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ao1k9kpTURBXy80OTNkNDczNGI1MDNhYjllZTVkYjJlMGU1NmYyN2EwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świąteczna bitwa na promocje w Biedronce i Lidlu. &quot;5+5 gratis&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/biedronka-promocje-na-swieta-2025-maslo-karp-i-nie-tylko-lidl-przebil-stawke/t39n5jv</link>
			<description>Biedronka i Lidl wprowadzają od 15 grudnia nowe promocje. Obie marki stawiają na programy lojalnościowe i aplikacje mobilne, które pozwalają na dodatkowe oszczędności. Oferty dotyczą m.in. masła, karpia, owoców czy słodyczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc92f82f-4533-40cc-8d1f-513175673ce3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:49:30 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n8qk9kpTURBXy80ZGIzMjIwNDU4Y2U3NjEyNjJmYzQ5NTY0OWMyMGZhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Noworoczne korekty cen mieszkań. Deweloperzy coraz śmielej mówią o podwyżkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowy-rok-przyniesie-zmiany-na-rynku-mieszkan-sprawdz-co-sie-szykuje/5s758c0</link>
			<description>Nowy rok może przynieść pierwsze od dawna wyraźniejsze ruchy w cennikach deweloperów. Choć większość firm wciąż deklaruje stabilizację, rośnie grupa tych, którzy widzą przestrzeń do zmian — zarówno w górę, jak i w dół. Najnowsze dane pokazują, że rynek wchodzi w fazę selektywnych decyzji, gdzie lokalizacja i jakość zaczynają ważyć więcej niż kiedykolwiek wcześniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8a0b0ee-9167-4b8e-ac06-7f8089e92328</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:04:25 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2QNk9kpTURBXy83OWM5MmVkYmE4OGE2NDU3YzExMGRhZDZkYzczMWMwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy podatek cukrowy zagraża przyszłości branży napojów bezalkoholowych?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/czy-podatek-cukrowy-zagraza-przyszlosci-branzy-napojow-bezalkoholowych/yc4rt28</link>
			<description>„Opłata od środków spożywczych”, potocznie zwana podatkiem cukrowym obowiązuje w Polsce od 1 stycznia 2021 roku i dotyczy napojów bezalkoholowych. Obejmuje wszystkie napoje zawierające cukry, substancje słodzące oraz kofeinę lub taurynę, ale nie dotyczy np. napojów zawierających powyżej 20 proc. soku owocowego lub warzywnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">38cb4699-2db2-4849-81b6-3dbdaab5914b</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:50:26 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kO4k9kpTURBXy82ODM5OGMzODcyYTc2OTM1ZDkwMjZhYWNlODUyNTQ4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trwają negocjacje w sprawie pokoju w Ukrainie. Jest nowy komentarz z Kremla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kreml-zabral-glos-w-sprawie-negocjacji-i-pokoju-w-ukrainie-padly-slowa-o-nato/d4q0bch</link>
			<description>W tle toczą się intensywne konsultacje dyplomatyczne z udziałem Stanów Zjednoczonych, Europy i Ukrainy, jednak Moskwa studzi oczekiwania co do szybkiego przełomu i unika wskazywania jakichkolwiek terminów ewentualnego porozumienia. Najnowszy głos w sprawie bieżących negocjacji zabrał rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1cddb0c-10ca-4857-9755-b8eef562563a</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:48:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Gek9kpTURBXy85MzdiZmE0MjdmMzQzNTMzYjhhY2MyMDIxMWQ1NGZhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa rewolucja technologiczna w Chinach. Już są liderem, ale chcą iść jeszcze dalej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/chiny-liderem-produkcji-wodoru-a-to-nie-koniec-rewolucji-technologicznej/8fzpe2h</link>
			<description>Chiny umacniają swoją pozycję światowego lidera w produkcji wodoru i coraz wyraźniej sygnalizują zwrot w stronę technologii bezemisyjnych. Zaskakujące dane, pokazujące skalę rozwoju produkcji wodoru w Państwie Środka, przeanalizował poniedziałkowy &quot;Puls Biznesu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7867df8-d096-464c-bbab-c3963154879d</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:15:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1V1k9kpTURBXy9kZTUxNjA1NzZhNWFmNjJlMmZkOWIxNGFjYjRiNGJlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dorabiasz do emerytury? Od grudnia ZUS zmienia limity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-wprowadza-wyzsze-limity-dorabiania-dla-emerytow-od-grudnia-2025/v6efbee</link>
			<description>Coraz więcej emerytów i rencistów decyduje się na dodatkową pracę, by podreperować domowy budżet. Od grudnia 2025 r. będą mogli zarobić więcej niż dotychczas, ale nie wszyscy unikną konsekwencji. ZUS jasno wskazuje, kto może dorabiać bez ograniczeń, a kto powinien pilnować każdego złotego.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ee21262-b5e4-4e5f-ab1d-82345cfaf4ef</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:33:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zx3k9kpTURBXy8xMGRlMjgyOGRmZmJlMTEyODc2YzMyNmVmYjllNGEwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy oceniają rządy w kryzysie. Wyniki sondażu zaskakują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-ktory-rzad-lepiej-radzi-sobie-w-kryzysie-polacy-podzieleni/974sp95</link>
			<description>Jak państwo radzi sobie w sytuacjach nadzwyczajnych — takich jak zagrożenia bezpieczeństwa czy akty dywersji — to jedno z kluczowych pytań powracających w debacie publicznej. Najnowszy sondaż przeprowadzony na zlecenie &quot;Super Expressu&quot; pokazuje, jak Polacy porównują działania obecnego i poprzedniego rządu w takich właśnie okolicznościach.</description>
			<guid isPermaLink="false">9be3e833-b57a-43f7-b675-ddb748d96863</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:51:51 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zO7k9kpTURBXy80MWY3MWE1NmE4OWQ5OGUxMzY0Y2I5ZTZmZDg1NTBkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd wprowadza Osobiste Konto Inwestycyjne. Tyle można zyskać na podatkach [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/inwestowanie-bez-podatku-belki-jakie-korzysci-moze-przyniesc-osobiste-konto/rmj4c48</link>
			<description>Osobiste Konto Inwestycyjne (OKI) nadchodzi wielkimi krokami. Choć rząd nie zniesie całkowicie podatku Belki, to pozwoli istotnie zmniejszyć tę daninę, którą inwestorzy indywidualni regularnie wskazują w badaniach jako największą barierę w inwestowaniu. Nowe zasady gry niosą jednak ryzyko w postaci zupełnie nowej daniny od aktywów. Sprawdź, czy twój portfel skorzysta na zmianach, czy wpadniesz w pułapkę nowego podatku.</description>
			<guid isPermaLink="false">bae426fe-5fe6-4fcd-a83e-f509e32ed19e</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:30:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3fok9kpTURBXy9hNjFiOGEzN2ZjMDNlZDJhZDAwODEzMDM1ZDQ0NGZkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile pieniędzy trzymasz na koncie? Być może tracisz właśnie szansę na zyski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ile-pieniedzy-warto-trzymac-na-koncie-zasada-trzech-pensji-nie-zawsze-dziala/570k6zq</link>
			<description>Posiadanie pokaźnej sumy na koncie to dla jednych symbol sukcesu i gwarant komfortu psychicznego, dla innych — marnowanie potencjału inwestycyjnego, a może nawet... coś nieetycznego. Ile więc warto mieć pieniędzy na rachunku? Wciąż popularna jest stara rada, by poduszka stanowiła przynajmniej trzy nasze miesięczne wypłaty. Dziś eksperci od oszczędzania i inwestowania mówią już jednak inaczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6624a25-4ebb-457d-9b1f-1dac9d9eae91</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:55:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Gjk9kpTURBXy8wZjVlYWRmZjc3ZjNhOTc2Mzc4NjUxYWMyODE5MDQzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świąteczna niespodzianka. Tak zmieniły się ceny w sklepach [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiateczna-niespodzianka-tak-zmienily-sie-ceny-w-sklepach/7lryz7b</link>
			<description>Ceny podstawowych produktów spożywczych nagle wyhamowały. Ale i tak za najpopularniejsze artykuły płacimy teraz łącznie ok. 103 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">d73f8376-69ba-4ed8-96d9-4c9ab55b99ef</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:38:46 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4zAk9kpTURBXy8xZWYxZTQ3MWUwZWNkYmRkMWZiNWVhNzViNzkyNmNlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski premierem za Donalda Tuska? Oto co sądzą Polacy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-donald-tusk-czy-radoslaw-sikorski-wiadomo-kto-bylby-lepszym-premierem/qv1wkd8</link>
			<description>Wśród komentatorów i polityków przewija się pytanie, czy obecny premier Donald Tusk powinien pozostać na swoim stanowisku, czy też Koalicja Obywatelska mogłaby w przyszłości postawić na inną twarz. Jednym z nazwisk, które regularnie wraca w tych rozważaniach, jest Radosław Sikorski — wicepremier i minister spraw zagranicznych. W najnowszym sondażu pracowni IPSOS Radio Zet postanowiło sprawdzić, kto byłby lepszym premierem.</description>
			<guid isPermaLink="false">7873f6b5-1b24-4269-991b-5aaa4cb43474</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:14:35 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8h0k9kpTURBXy84ZmI2MGRhMzBiNTI4MTg1ZmQ2NTI3NTY2MDY5MTUwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef największego biura podróży w Polsce zdradza, kiedy wakacje są najtańsze. Trzy terminy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/najtansze-terminy-wakacji-w-roku-trzy-pewniaki/qyb3m6v</link>
			<description>Koniec roku to dobry moment na planowanie urlopu w kolejnym sezonie. W branży turystycznej są trzy okresy, w których ceny potrafią spaść nawet o 50 proc., a to oznacza oszczędność rzędu kilku tysięcy złotych. Kiedy można najtaniej pojechać na wakacje? Konkretne terminy w rozmowie z Business Insider Polska ujawnia szef największego biura podróży w Polsce — prezes TUI Poland Marcin Dymnicki.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3dacb87-24a2-4ea3-8972-6cca570bfac8</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:48:10 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0qfk9kpTURBXy80Y2ZjMWY2Y2Y1NTJiNjM4MzZmYTQ2ZWM5ZDA0MDY0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny nie obejmie wszystkich. Jeden warunek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/system-kaucyjny-bez-browarow-musza-spelnic-jeden-warunek/6e81zks</link>
			<description>Browary będą zwolnione z systemu kaucyjnego. Muszą jednak spełnić jeden warunek. Informację przekazała ministra klimatu i środowiska Paulina Hennig-Kloska.</description>
			<guid isPermaLink="false">46841ec7-31ae-4abc-8d99-76fd29933b89</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:27:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Cqk9kpTURBXy8xYTY1MDljNGQyMjViMDk3ZWQ2NjU4NTJlODdiZjZjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znana sieć kawiarni na granicy upadłości. Trwają nerwowe negocjacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/costa-coffee-na-granicy-upadlosci-trwaja-decydujace-negocjacje/nzf3pbs</link>
			<description>Sieć kawiarni Costa Coffee znalazła się w poważnych tarapatach. Właściciel sieci, Cola-Cola Company, prowadzi pilne rozmowy, mające doprowadzić do jej sprzedaży. Jak informują media, dla amerykańskiego koncernu to poważny problem związany z jedną z największych akwizycji ostatnich lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">e393f40e-7998-4313-a27d-1bb7b4e5dca3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:12:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JAhk9kpTURBXy83MzBlYzI4NTZhNWFiNTE1N2I0MmI4ODdiY2UyNTZhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy plany MF na estoński CIT i IP Box. Resort konsultował projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowe-zasady-dla-przedsiebiorcow-estonski-cit-i-ip-box-z-restrykcjami/npzdxhm</link>
			<description>Ministerstwo Finansów nie porzuciło zmian w estońskim CIT, uldze IP Box i darowiznach samochodów poleasingowych. W zeszłym tygodniu przeprowadziło konsultacje z biznesem w sprawie tych zmian. Niestety wnioski z tych konsultacji nie są optymistyczne dla przedsiębiorców.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4324bd7-be11-4474-aae3-07b566721f32</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:53:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FoZk9kpTURBXy9mOTM3NmY0YWQzYzI5ZTY2YWYxMmEzZTMxYWY3YWUwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne spółki będą przesyłać JPK_CIT. Tłumaczymy nowe obowiązki od 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/wyzwania-dla-spolek-od-2026-roku-eksperci-o-wdrozeniu-plikow-jpk_cit/963fev7</link>
			<description>Od początku 2026 r. kolejna grupa spółek będzie musiała przygotować, a później wysłać fiskusowi w formie elektronicznej swoje księgi rachunkowe, a także informacje o rozliczeniu podatku dochodowego i środkach trwałych, czyli dwie struktury określane mianem JPK_CIT. Wymaga to dużych przygotowań, zmian, a w niektórych spółkach nawet zakupu oprogramowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c72c0ec-bd16-444f-91dc-7223ef27c74a</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:46:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tFak9kpTURBXy80NGIxNGQ3MGE2MWRiZWJmMjY3NzI4ZjkyYWUwZjFhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skrajna prawica wygrywa wybory prezydenckie w Chile. Zdecydowały dwa obszary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prawica-w-chile-wraca-do-wladzy-jose-antonio-kast-wygrywa-wybory-prezydenckie/58q8shh</link>
			<description>Siły prawicowe w krajach Ameryki Południowej rosną w siłę. Niedzielne głosowanie przyniosło jednoznaczny rezultat. Drugą turę wygrał mocno konserwatywny polityk Jose Antonio Kast. Chilijskie społeczeństwo przekonał on najbardziej postulatami skoncentrowanymi wokół dwóch tematów.</description>
			<guid isPermaLink="false">10f1458d-ca34-4de5-a018-c096453acb8f</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:43:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MDKk9kpTURBXy9mMmU5MTc4MzNjNDhhOGU5MDM5NGM1ZDhiZWVlOGMwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 zawodów, w których najłatwiej znajdziesz pracę w 2026 r. [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gdzie-najlatwiej-znalezc-prace-lista-zawodow-2026-r/2yxwmx6</link>
			<description>Które grupy zawodów nie muszą martwić się o pracę w nowym roku? Nie uciekniemy od tego, że wyjątkowo pożądani będą pracownicy odnajdujący się w dziedzinie sztucznej inteligencji oraz zajmujący się transformacją technologiczną. W zestawieniu, które dla Business Insider Polska przygotowała firma rekrutacyjna Hays Poland, nie brakuje jednak także bardziej tradycyjnych zawodów.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f5ed9ee-9fca-4b99-8cf7-33556bdf3dc1</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:14:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfQk9kpTURBXy85NDhhZmY1NWIzMzI0MGJmYTI3NjM0M2E1NTA1MmM5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Michał Sołowow ma nowego partnera w atomowym biznesie. To znany na świecie gigant</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/atom-w-polsce-najbogatszy-polak-bedzie-pracowal-z-samsungiem/tqqhq3c</link>
			<description>Miliarder Michał Sołowow wykonuje kolejny krok i chce przyspieszyć w sprawie budowy małych reaktorów jądrowych. Kontrolowana przez niego spółka Synthos Green Energy podpisała właśnie porozumienie z jedną z największych firm na świecie. To podmiot, który ma na swoim koncie budowę m.in. wieżowca Burj Khalifa w Zjednoczonych Emiratach Arabskich czy elektrowni jądrowej Barakah. Jesteśmy bardzo dumni, że mamy możliwość nawiązać taką biznesową relację — mówi Business Insider Polska najbogatszy Polak.</description>
			<guid isPermaLink="false">75b0ff02-f707-44fd-9f5d-3fdba7933f7d</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NyEk9kpTURBXy82YTYxMDgxZDc2NTAxNTY2Mjc3NWJhZGViNTFiYmVlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urząd Transportu Kolejowego grozi przewoźnikowi z Czech. Zaczęła się konkurencja na kolei i może jej zaraz nie być</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/urzad-transportu-kolejowego-grozi-regiojet-zegnaj-konkurencjo-na-torach/w6bc5m0</link>
			<description>Prezes Urzędu Transportu Kolejowego (UTK) wezwał RegioJet do pilnych wyjaśnień po niewystartowaniu połączeń Warszawa–Poznań. Urzędnicy przypomnieli, że w przypadku rażącego naruszenia warunków może uchylić decyzję o otwartym dostępie — wynika z dokumentu, do którego dotarła PAP. Szansa na konkurencję w przewozach pasażerskich na polskich torach w ten sposób by znikła. Nadal skazani bylibyśmy wyłącznie na państwowych i samorządowych przewoźników.</description>
			<guid isPermaLink="false">b899286d-1ac9-4b2c-b195-ca6e229f6694</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 17:51:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v0_k9kpTURBXy9hZDQ4NzM2ZjQ0ODU4NmY5ZDVkMWM3YjRmYTM5NzU4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy w Polsce nie kontrolują sztucznej inteligencji. Eksperci ostrzegają przed ryzykiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-w-polsce-bez-kontroli-eksperci-ostrzegaja-przed-ryzykiem/4pt3hfm</link>
			<description>Jedynie co trzecia polska firma wprowadziła formalne zasady dotyczące korzystania z narzędzi AI. W sektorze publicznym sytuacja jest jeszcze bardziej alarmująca. A ryzyko jest wysokie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a991e94b-b4cc-49b4-b96d-db14942c81b9</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:35:38 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_4Ek9kpTURBXy9iZGNhZTU3YWVmOTA4NDRlODgyY2Q0YjY1N2M4YjVjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podróże samolotem droższe dla niektórych. Od 2026 r. trzeba wykupić dwa miejsca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/kiedy-trzeba-kupic-dwa-miejsca-w-samolocie-nowe-reguly-linii-lotniczej/r1vhk5g</link>
			<description>Southwest Airlines, tanie amerykańskie linie lotnicze, wprowadzają nową politykę, która — co zrozumiałe — budzi kontrowersje. Pasażerowie o większych rozmiarach będą musieli zapłacić za dwa miejsca.</description>
			<guid isPermaLink="false">67bd924f-48c1-45ec-8741-52c341072186</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:19:33 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ewrk9kpTURBXy83MmE4NzU1NmFmYjUyZmRmMDJjNzA3YzZkYjZkNTFmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przymusowy pobór do wojska. Jarosław Kaczyński zajął stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/obowiazkowy-pobor-do-wojska-jaroslaw-kaczynski-zajal-stanowisko-i-podal-warunki/e7eh8bk</link>
			<description>Prezes PiS Jarosław Kaczyński na konferencji prasowej ocenił, że Polska nie uniknie sprawy &quot;odwieszenia&quot; poboru, jeśli nie zostanie zawarty pokój na Ukrainie i nie stworzy się gwarancji bezpieczeństwa. Zaraz później wskazał na przeszkodę we wprowadzeniu obowiązkowego poboru.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3b7c250-4187-47b7-be42-7aab0da21783</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:45:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BqIk9kpTURBXy80ZWE4NDVkOTJjZDA1YmU2NjczZjg3YjAwZmIwOTc4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważna informacja dla emerytów. ZUS podał, co z wypłatą na święta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-przed-swietami-zus-przyspieszy-wyplate/e8dp403</link>
			<description>ZUS podał, kiedy wypłaci emerytury. W związku z Bożym Narodzeniem przelewy do ponad 8 mln osób pójdą inaczej niż zwykle i podano daty. Ciekawe w całej informacji jest to, że urząd zachęca do zakładania kont bankowych i otrzymywania świadczeń przelewem, ale jednocześnie podał, że emerytury na pocztę trafią o cztery dni wcześniej niż przelewy na konta.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8e25dc8-8214-4874-8045-40ccd3ce2e13</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:11:54 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bu_k9kpTURBXy8xN2YxYWIzZTI2ZDBhNzZjN2RhNzE5NGVmOGEwODI1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cinkciarz.pl w upadłości. Syndyk wskazał, ile osób się zgłosiło po zwrot pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/cinkciarzpl-z-syndykiem-ile-osob-zglosilo-sie-po-pieniadze/ww1xjxw</link>
			<description>Tysiące wierzycieli zgłosiło się w związku z upadłością Cinkciarz.pl. Ich wnioski trafiły do syndyka, który wskazał, co dzieje się w tej chwili w firmie. &quot;Spółka Cinkciarz.pl świadczyła swoje usługi w skomplikowanej relacji prawnej z innymi spółkami z grupy&quot; — przyznał pytany o szanse, na odzyskanie pieniędzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e493e5e-3413-4a5a-b3f7-2ebd51f40593</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:58:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8BDk9kpTURBXy9iNjQ3Y2ZjZmY2M2MyN2ZjOWZjN2U3ODc5N2Q0Nzg4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skąd znaleźć finansowanie? Wojciech Balczun o sytuacji JSW</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wojciech-balczun-zapowiada-wsparcie-dla-jsw-rzad-szuka-rozwiazan/6vqddl7</link>
			<description>Minister aktywów państwowych Wojciech Balczun zapowiedział intensywne poszukiwanie rozwiązań w zakresie płynności finansowej Jastrzębskiej Spółki Węglowej (JSW). Po spotkaniu z górnikami ujawnił, jakie rozwiązania wchodzą w grę.</description>
			<guid isPermaLink="false">789884f6-5d92-4d4a-af96-1f4227500aff</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:34:23 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZCWk9kpTURBXy8xZGI0ZDE3MzYwYzdlYjcyZGNmNjlmNjU4MDhhZDBmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wydział Organizacji i Zarządzania Politechniki Śląskiej – Dobre miejsce do studiowania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/wydzial-organizacji-i-zarzadzania-politechniki-slaskiej-dobre-miejsce-do-studiowania/sny9wxf</link>
			<description>30-lecie działalności obchodzi w tym roku Wydział Organizacji i Zarządzania Politechniki Śląskiej. Studenci, doktoranci, pracownicy i licznie przybyli goście spotkali się z tej okazji w Domu Muzyki i Tańca w Zabrzu. Ważną chwilą było wręczenie specjalnych nagród „Lidera Zarządzania”. Wydarzenie zakończył występ popularnego zespołu „Feel” i wspólna zabawa przed sceną.</description>
			<guid isPermaLink="false">88c91f8f-3b8e-4514-bb03-6ec676f2f436</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:20:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/emnk9kuTURBXy85NWQxMzJkZC1iY2NjLTQxYTgtYWY2Ny1mZWVlMmQwYTJjZTguanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Zdrada tradycji i brak szacunku&quot;. Kibice oburzeni cenami biletów mundialu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/kibice-kontra-fifa-bilety-na-mistrzostwa-swiata-wywolaly-burze/g4mpztc</link>
			<description>Organizacja Football Supporters Europe (FSE) ostro skrytykowała FIFA za rekordowo wysokie ceny biletów na przyszłoroczne piłkarskie Mistrzostwa Świata, domagając się natychmiastowego wstrzymania sprzedaży i rozpoczęcia konsultacji z kibicami. Szczególne kontrowersje wywołał sposób ustalania cen biletów, co zostało określone jako &quot;zdrada&quot; i &quot;brak szacunku&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">e04ad6cc-bb6b-45b6-9bc7-1ff724c98285</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:16:22 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ggdk9kpTURBXy83ZmQwYjlhNjljYzdiZjBiMTZiN2VkMDA5YWY1MDk0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>345 zł więcej. Nowe zasady dla osób z 20-letnim stażem pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zasilek-dla-bezrobotnych-2026-ile-wynosi-i-kto-dostanie-345-zl-wiecej/zf1rs2d</link>
			<description>Zasiłek dla bezrobotnych jest wyższy od czerwca 2025 r. Oprócz podwyżki wprowadzono też zmiany w przepisach. Kto może liczyć na dodatkowe 345 zł miesięcznie?</description>
			<guid isPermaLink="false">eedadb1b-4174-4525-bd6e-a783ea976b9e</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:28:33 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zRIk9kqTURBXy83ZWZkN2U3ODMyYmY5YWUzMDMyNzk2NDY4NzA4ZTEyYS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy pracodawca Andrzeja Dudy dostał milionową karę. &quot;Naruszenia i nieprawidłowości&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowy-pracodawca-andrzeja-dudy-dostal-milionowa-kare-naruszenia-i-nieprawidlowosci/364el5t</link>
			<description>Bank Litwy poinformował, że nałożył karę w wysokości 1,8 mln euro na litewskiego operatora płatności Zen.com. W toku kontroli wykrył liczne naruszenia przepisów i nieprawidłowości. Kilka tygodni temu do rady firmy dołączył były prezydent Polski Andrzej Duda.</description>
			<guid isPermaLink="false">098a084c-5ba0-472e-a6ea-35da3d035e65</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:54:10 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cODk9kpTURBXy8xYmM4MDc1YTMzMmVmNzRjYTQ4NWU2NTc3YmI0NTg3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy planują święta z kalkulatorem w ręku. Wielu deklaruje &quot;zaciskanie pasa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/swiateczne-wydatki-polakow-pod-lupa-szykuje-sie-zaciskanie-pasa-w-tym-roku/tmp25jf</link>
			<description>Najnowsze badanie przeprowadzone przez UCE Research i Shopfully Poland pokazuje, że tegoroczne przygotowania do świąt upływają pod znakiem rozwagi i większej kontroli nad domowymi finansami. Okazuje się, że znaczna część Polaków zamierza ograniczać wydatki na święta w tym roku. Wiadomo też, na czym Polacy chcą w tym roku oszczędzić najbardziej.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e8a6616-fc08-49ba-bb67-da23803d7fc9</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:51:17 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9yyk9kpTURBXy8xYTVkZDljNWZmNzRiMWE5YjQ1MDZjZmJmZTZkY2EyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z zamrożonymi rosyjskimi aktywami? Jest pozew w tej sprawie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rosyjski-bank-centralny-pozywa-euroclear-spor-o-zamrozone-aktywa-trwa/7339ejk</link>
			<description>Rosyjski bank centralny pozwał brukselską instytucję finansową Euroclear. To właśnie ona przetrzymuje aktywa banku centralnego Rosji, które zostały zamrożone po pełnowymiarowej inwazji tego kraju na Ukrainę.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba28f41d-1060-4f46-94dd-b579b90d7715</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:28:19 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LPsk9kpTURBXy9jYjg4OWE3MWM5ZWZjZjUyOGVhNmYwZjdkMDFlYWMxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile można zyskać na uldze termomodernizacyjnej? Oto wszystko, co musisz wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ulga-termomodernizacyjna-kto-moze-odliczyc-wydatki-w-pit/y12lrxs</link>
			<description>Ulga termomodernizacyjna to rozwiązanie dla właścicieli domów jednorodzinnych, które pozwala na odliczenie od dochodu nawet kilkudziesięciu tysięcy złotych. Jakie inwestycje kwalifikują się do ulgi? Jakie warunki należy spełnić? Oto najważniejsze informacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">6dfaa366-686f-4b08-91ff-096970afed98</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:25:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x8lk9kpTURBXy8xNjFjYTI2YTUyNzEzY2RkYTNmYmU0NDc3MmI0MWJiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek wtórny nokautuje deweloperów. Polacy masowo wrócili po używane mieszkania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-wtorny-zdominowal-sprzedaz-mieszkan-w-2024-roku-gus-pokazuje-rekord/n6qle8m</link>
			<description>Polski rynek mieszkaniowy w 2024 r. zaskoczył nawet ekspertów: mimo ofensywy deweloperów to lokale z drugiej ręki sprzedawały się szybciej. Najnowszy raport GUS odsłania skalę przewagi rynku wtórnego — i to w niemal całym kraju. Co sprawiło, że kupujący skierowali się tam tak zdecydowanie?</description>
			<guid isPermaLink="false">f39d6629-cfa6-4a3e-be26-d2481dba0b07</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:51:26 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tqpk9kpTURBXy8zMGM5OTcwZjJiYzhlYmVlZjlkNjJlYWZkMzYzOTMyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>„Emocje gwarantowane”. Toyota GR Yaris, co warto o niej wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/toyota-gr-yaris-polaczenie-rajdowych-genow-i-codziennej-wygody/kkbm1lj</link>
			<description>Toyota od czasów pamiętnego GT86 co jakiś czas wprowadza na rynek auta spektakularne i bezkompromisowe. Takie jak GR Yaris, który z poczciwym miejskim Yarisem wspólną ma w zasadzie tylko nazwę. W dzisiejszych czasach trudno znaleźć tak ekscytujący model tej wielkości u jakiegokolwiek innego producenta. A jest u Toyoty, którą przed laty niektórzy uznawali za najbardziej nudną i sztampową markę, ulubioną przez księgowych. Teraz pewnie im głupio.</description>
			<guid isPermaLink="false">765f52e5-4c0a-4907-9ed4-f75b467f8e2b</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:15:14 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BJxk9kpTURBXy8wMmI2YTAwOGQ5NjkyNGFkYWQ1OGZhOTE0ZmVmNDA3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te zmiany w podatkach czekają na podpis prezydenta. Większość ma wejść w życie 1 stycznia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatki-na-2026-rok-prezydent-karol-nawrocki-zdecyduje-o-waznych-zmianach/jbxb86b</link>
			<description>Choć mamy połowę grudnia, to podatnicy, przedsiębiorcy i księgowi nadal nie znają wszystkich zmian w podatkach, jakie zaczną obowiązywać od 1 stycznia 2026 r. Do tej listy Senat dodał w środę trzy kolejne zmiany ważne dla przedsiębiorców i osób otrzymujących darowizny i spadki. Musi je jeszcze podpisać prezydent. Lista ustaw do podpisu nadal jest długa.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae3a0807-78f8-43d6-9112-3ed130208077</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:16:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xikk9kpTURBXy83NjZlOTljYWRkOWQ4ZDY5NzI5MTYyZjg4YzZkYjg1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozkręca się bankowy wyścig zbrojeń. Klienci mogą zacierać ręce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/klienci-polskich-bankow-moga-liczyc-na-poprawe-trwa-wyscig-zbrojen/9d9z6np</link>
			<description>Czołowe banki w Polsce znajdują się w przełomowym momencie i właśnie ogłosiły nowe strategie. Często plany instytucji finansowych są do siebie bardzo podobne i zawierają wiele wspólnych mianowników. Dla klientów oznacza to dobre wieści, choć na pierwszy rzut oka kontrastować to może z planowaną wysoką rentownością banków. Sprawdziliśmy, co to oznacza w kontekście warunków kredytów, depozytów i jakości usług.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2a18f84-ed82-43f0-ba58-2ff690966228</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:14:31 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7jxk9kpTURBXy9kNGQ1YTdkMGZjY2M3MGFlNWE4N2YwNGQ5YWY5OGM5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz taki samochód w firmie? To od 1 stycznia stracisz na kosztach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zmiany-podatkowe-od-2026-roku-wlasciciele-hybryd-i-diesli-zaplaca-wiecej/vhe66pb</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. zmieniają się przepisy dotyczące samochodów osobowych. To, jakie koszty związane z samochodem będzie można uwzględnić w kosztach, będzie zależało od emisji. To zła wiadomość dla właścicieli niektórych samochodów. Sprawdź, co dokładnie oznacza nowe prawo.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b4c9255-f961-4b3a-b81e-9cf3d083c01b</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 05:16:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nnqk9kpTURBXy84YzgwYzBiZDk1NzE2YmNmYzI1MTkzMTU2YmJmM2RjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes BOŚ chce przywrócić blask bankowi. &quot;Te pogłoski są przesadzone&quot; [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bos-stawia-na-transformacje-energetyczna-bank-walczy-o-nowe-aktywa-wywiad/97v23rw</link>
			<description>Ten bank przed laty w swojej działce był potęgą. Od tego czasu sporo się jednak zmieniło. Teraz jego szef w rozmowie z Business Insider Polska zdradza, jaki ma plan na to, by BOŚ odzyskał dawny blask. — Chcemy wrócić do pełnokrwistej gry — mówi prezes Banku Ochrony Środowiska Bartosz Kublik i zamierza postawić na bardzo trudny sektor.</description>
			<guid isPermaLink="false">82e8540b-bce8-41ca-8661-d2e7a1d7c1ad</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 05:15:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Cwk9kqTURBXy81OTRiNmZjNDU0NDE3OGI3ZThiOTAxYjAxYTEyYjAxZi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mapa polskiego rynku pracy – wyspy dobrobytu i morze problemów [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/bezrobocie-w-metropoliach-i-regionach-kto-wygra-w-walce-o-pracownika/mq3pyd9</link>
			<description>Polski rynek pracy to archipelag metropolii z niedoborem pracowników pośród regionów, gdzie bezrobocie sięga 20 proc., a jedna oferta pracy przyciąga dziesiątki chętnych. Dane za trzeci kwartał 2025 r. pokazują wyraźnie, że mówienie o jednolitym rynku pracy nie ma sensu. To dziesiątki lokalnych rynków działających według zupełnie innych reguł.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3a69528-0964-42c5-a283-f23125867aa6</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L8yk9kpTURBXy9kYzBmMGRlMGQ4NTEyMWYwNWYwMDVkODVjM2Y4Yjk0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
