<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Tej ustawy prezydent nie zawetował. Chodzi o emerytury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wysokosc-emerytury-na-dwa-kliki-w-mobywtelu-prezydent-podpisal-ustawe/xv9f0ct</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawą o likwidacji Centralnej Informacji Emerytalnej, wymyślonej za rządów PiS. To jednak nie oznacza, że nie powstanie miejsce, w którym każdy będzie mógł sprawdzić w jednym miejscu wysokości prognozowanej emerytury.</description>
			<guid isPermaLink="false">61dc5f20-b3b3-4970-a323-ea6cbd3a371b</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 17:22:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k28k9kpTURBXy9hNzQzYmRhY2ZhNDgyYzkwMTA0NTM5MjJmNmZkM2ViYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie ma odwrotu od KSeF. Prezydent podpisał ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/prezydent-karol-nawrocki-podpisal-nowelizacje-ksef-20-tlumaczymy-zmiany/jjl5gjs</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał nowelizację VAT, która domyka rewolucję fakturową, czyli KSeF 2.0. Fakturowanie po nowemu, przez Krajowy System e-Faktur, ma ruszyć od 1 lutego 2026 r. i od 1 kwietnia 2026 r. Dzięki KSeF fiskus będzie na bieżąco wiedział wszystko o transakcjach przedsiębiorców. To będzie rewolucja zarówno w VAT, jak i w podatku dochodowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c4ecabf-2c3a-44c1-98ec-2d6771919a41</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 17:03:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NKYk9kpTURBXy8xZmJhN2RjNjFmMzFhOTkzYmE3NGViNTljZGZhOTI0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Większość Polaków czuje presję na ciągły rozwój kompetencji, ale niemal połowa nie widzi w tym wymiernych korzyści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polski-rynek-pracy-czy-rozwoj-kompetencji-przeklada-sie-na-awans/0b8hwdt</link>
			<description>Blisko dwie trzecie aktywnych zawodowo Polaków odczuwa presję na rozwój kompetencji, ale niewielu widzi w tym realne przełożenie na swoją karierę. Najnowszy raport No Fluff Jobs ujawnia, że oczekiwania pracodawców wobec kandydatów są postrzegane jako zbyt wygórowane przez niemal połowę badanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">54c4d699-f02e-4747-bf96-5c3aeb60df5a</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:36:37 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bxEk9kpTURBXy8wNGNjZGI0MmFkMjQzYzg3MGE0MzNhN2YyNjdhZjM1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kadrowe trzęsienie ziemi w Orlenie. Dwie osoby odwołane z zarządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dymisje-w-zarzadzie-orlenu-prace-traca-znani-menedzerowie/tkk9mbb</link>
			<description>Rada nadzorcza Orlenu odwołała dzisiaj członka zarządu Artura Osuchowskiego oraz wiceprezes ds. finansowych Magdalenę Bartoś – wynika z informacji Business Insider Polska. Osuchowski do niedawna odpowiadał on m.in. za energetykę w płockim koncernie, ale prezes spółki Ireneusz Fąfara odebrał mu ten obszar i obecnie sam nadzoruje te kwestie. Według naszych źródeł inicjatorem dymisji tego członka zarządu był sam prezes Orlenu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1271240-4678-4278-81f1-184b1aacd46f</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:22:32 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h2Vk9kpTURBXy9iYzhjYWU0YTc1ZDcyNzRhMmNmYmM5ZjA3NmM2ZWNiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen chce ulg podatkowych. Proponuje nowe progi dla gazu i ropy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-zmiany-w-podatku-od-kopalin-postulaty-dotyczace-gazu-i-ropy/ejr2jbl</link>
			<description>Polski Koncern Naftowy Orlen wystosował oficjalną opinię dotyczącą projektu Ministerstwa Finansów, postulując zmiany w podatkach od wydobycia gazu ziemnego i ropy naftowej. W propozycji firmy pojawiły się sugestie, by wprowadzić ulgi w analogiczny sposób, jak planowane dla sektora miedziowego. Według Orlenu, specjalne rozwiązania podatkowe mogłyby wesprzeć realizację niezbędnych inwestycji w obrębie transformacji energetycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7301652-b672-44e0-97de-2ae7446d7bc1</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:25:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cGYk9kpTURBXy80MDA4MjEyZjIyZTM4ZDY2YjM4YzNlOTM3NDA1NTYyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle osób dostanie od ZUS czternastki w pierwszym terminie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-osob-dostanie-od-zus-czternastki-w-pierwszym-terminie/kcq0ynh</link>
			<description>W najbliższych dniach ZUS rozpocznie wypłatę czternastej emerytury. W pierwszym terminie świadczenie otrzyma 674,1 tys. osób na łączną kwotę brutto ponad 991,2 mln zł — mówi rzecznik ZUS Karol Poznański.</description>
			<guid isPermaLink="false">f508134b-6925-4ad4-bde4-02eb228f8c36</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:58:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SKBk9kpTURBXy9kNjBhYzk0ZjJkNWUzZGEwM2VjODhmNzMzMTIxYjJjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Revolut podsumował wakacyjne wyjazdy Polaków. Oto urlopowe hity sezonu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-na-wakacje-jezdzili-polacy-a-kto-przyjezdzal-nad-wisle-revolut-pokazuje-dane/rj9cqqh</link>
			<description>Polscy użytkownicy platformy Revolut podróżujący od maja do sierpnia najchętniej wybierali Włochy, Hiszpanię i Chorwację jako miejsca urlopu — wynika z najnowszych danych udostępnionych przez platformę finansową. Platforma podaje też dane o najszybciej rosnących kierunkach oraz o statystykach dotyczących obcokrajowców przyjeżdżających do Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7c301b3-1d85-420a-beb0-d833f3a84468</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:53:14 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-Pk9kpTURBXy9mYjVjNjNiN2JjYzYwZjJlMjI4NjcxMGZkODY2OTM4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>330 zł za nocleg. W których krajach wrześniowy wypoczynek jest najtańszy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/w-ktorych-krajach-wrzesniowy-wypoczynek-jest-najtanszy/dyn68ct</link>
			<description>Polacy coraz częściej jadą na wakacje po sezonie - wynika z analizy platformy Travelist.pl. Wówczas nawet w popularnych kurortach jest spokojniej, a przy tym i taniej. Ile trzeba więc zapłacić za wrześniowe noclegi?</description>
			<guid isPermaLink="false">7130eba4-59cc-41bd-ae00-1a8351c42eb2</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:28:15 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9X5k9kpTURBXy9iNGJiODEzMGM4ODQ5ZTk1MGM3ZGQzNTY5NjJkODZhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak KSeF zmieni terminy związane z wystawianiem faktur? Uwaga na pułapkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-jak-zmiany-wplyna-na-daty-wystawiania-faktur-sprawdz-szczegoly/92nwenp</link>
			<description>Obowiązkowy Krajowy System e-Faktur wprowadzi duże zmiany w zakresie wystawiania i odbierania faktur. Będzie też pułapka, przed którą warto się zabezpieczyć. Każda firma musi więc odpowiednio ustawić procesy i procedury. Poza tym, jak mówią doradcy podatkowi, data otrzymania faktury może być inna niż data jej wystawienia. A to kluczowe sprawy zarówno dla sprzedawców, jak i nabywców, którzy chcieliby odliczyć VAT. Na tym przykładzie widać również, jak trudny może być KSeF dla firm, zwłaszcza na początku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e67661fd-3ae7-4186-af0d-5eb976967033</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:37:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PWwk9kpTURBXy82OTMxOGNkNjExNWE2MDkwMGMzNmQ4YmYzZjFmMWQ5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump grozi cłami za podatek cyfrowy. Ile może wynieść i czy Polska go wprowadzi?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/donald-trump-grozba-cel-za-podatek-cyfrowy-co-zrobi-polska/4p0k7xc</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zapowiedział nałożenie dodatkowych ceł na kraje, które posiadają podatek cyfrowy. Nad takim podatkiem pracuje już Ministerstwo Cyfryzacji. Chodzi o to, aby big techy, w tym z Chin (m.in. Alibaba, TikTok), USA (m.in. Google, Meta, Amazon) i innych krajów nie unikały podatków od przychodów uzyskiwanych w Polsce, ale płaciły je, podobnie jak inne firmy świadczące usługi w kraju. Według wyliczeń analityków wpływy z podatku cyfrowego w pierwszym roku mogłyby wynieść 1,7 mld zł. Czy są szanse na podatek cyfrowy?</description>
			<guid isPermaLink="false">ffacb945-6b6e-42c4-a614-1f53e25cfef0</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6Kk9kpTURBXy84ZTYxZTQ2NjgxMTkwYzI3ZjVjNDEzNDkyMWUyMWMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Karol Nawrocki popełnił błąd? Oto skutki weta w sprawie Ukrainy [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawa-o-pobycie-ukraincow-zawetowana-jakie-beda-konsekwencje-analiza/g887y5l</link>
			<description>W ciągu dwóch kadencji, czyli 10 lat, Andrzej Duda podpisał 1850 ustaw, a zawetował 19. Karol Nawrocki po niecałym miesiącu urzędowania odmówił podpisania już czterech. Jedna z nich może wywołać poważne skutki, bo dotyczy bezpośrednio ponad miliona obywateli Ukrainy, ale także tysięcy polskich przedsiębiorców. Decyzja prezydenta o tyle dziwi, że na odwrócenie jej skutków Polska ma tylko miesiąc. W tak krótkim czasie przyjęcie nowych i dobrych przepisów może się nie udać.</description>
			<guid isPermaLink="false">2124d2a9-a16a-4272-958b-7634bae0ba92</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:27:30 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L47k9kpTURBXy85ZTVjYjdkZTRiYTNmMmE0Y2Q1N2M5NTllNGQ5NjYyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po wecie Karola Nawrockiego nie będzie prostszych rachunków za prąd. Przemysł też obejdzie się smakiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-weto-dla-deregulacji-w-energetyce-biznes-krytykuje/pqznjhy</link>
			<description>Deregulacji w energetyce nie będzie — zadecydował prezydent. Weto dla rządowej ustawy oznacza zablokowanie przepisów, które miały uprościć rachunki, ułatwić inwestycje w mniejsze i średnie źródła OZE oraz zwiększyć możliwość przyłączania do sieci magazynów energii. Głowa państwa uzasadnia swój wybór m.in. ryzykiem nadużyć i ochroną stabilności systemu, ale biznes mówi o ciosie dla całej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">f60941c0-0b9c-4c11-88f5-79d50e7aca4c</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GFqk9kpTURBXy9hY2U0YzFlZWQ1N2ViMGJiMjNlMWZlYTYwMTZkNDIyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki gigant zbrojeniowy zainwestuje ponad 1 mld euro w Bułgarii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/niemiecki-rheinmetall-inwestuje-w-bulgarii-produkcja-pociskow-155-mm/2dww1gw</link>
			<description>Niemiecka firma zbrojeniowa Rheinmetall poinformowała we wtorek, że zamierza produkować w Bułgarii proch strzelniczy oraz pociski artyleryjskie kaliber 155 mm. Firma podpisała dwie umowy joint venture, które opiewają łącznie na ponad 1 mld euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">a792cf3f-fcee-4af4-a0f5-94013a66aa82</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:12:04 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gVxk9kpTURBXy9kY2ZkMDkzODY1MjMzNWRmN2ZlNmZjNjk2ZmVmYjZlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz dostawać 5 tys. zł emerytury? Tyle musisz zarabiać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/40-latkowie-sie-zdziwia-tyle-musza-zarabiac-by-miec-5-tys-zl-emerytury/0dwnesj</link>
			<description>Nie myślisz jeszcze o emeryturze? Błąd. Lepiej zacznij, bo na starość będziesz klepać biedę. Policzyliśmy, ile musi zarabiać dzisiejszy 40-latek, żeby dostać chociaż 4 lub 5 tys. zł brutto z ZUS. Kwoty porażają, szczególnie wśród kobiet. A wielu przedstawicieli tego pokolenia nie ma na ten temat pojęcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">4bb1b6a9-7b44-4052-9649-3df95b20113d</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:29:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ONck9kpTURBXy9jZjlhY2M5YzA1ZWUxNzBmMTgwOGE5MjI0MTk4N2Y5Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Syn Zygmunta Solorza inwestuje nad Zegrzem. Powstanie luksusowy hotel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/syn-zygmunta-solorza-inwestuje-nad-zegrzem-powstanie-luksusowy-hotel/691c47v</link>
			<description>Nad Zalewem Zegrzyńskim, w okolicach Warszawy, powstanie nowoczesny i prestiżowy kompleks hotelowy, który ma stać się jednym z najważniejszych projektów turystycznych w regionie. Inwestorem jest spółka TMS Inwestycje, należąca do Tobiasa Markusa Solorza, syna jednego z najbogatszych Polaków, Zygmunta Solorza.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c027e3e-cebf-4539-813e-f4cb9fbdf74a</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:51:12 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y7Wk9kpTURBXy82MmUxYTU0YjdkMDFhMWE2NzBhNzlkYzViYWU2YzNmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Kościół powinien zabierać głos w sprawie edukacji zdrowotnej? Polacy odpowiedzieli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/czy-kosciol-powinien-zabierac-glos-w-sprawie-edukacji-zdrowotnej/xe8cfmf</link>
			<description>Ponad 66 proc. Polaków uważa, że Kościół nie powinien zabierać głosu w sprawie nowego przedmiotu szkolnego edukacja zdrowotna, przeciwnego zdania jest ponad 25 proc. — wynika z sondażu IBRiS dla Radia Zet.</description>
			<guid isPermaLink="false">efbb2c02-6aee-42bc-9056-b6d66efe4e7e</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:50:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dzlk9kpTURBXy9jYWM2YTE2Y2FmMGUwY2QwYmNiODY5NWFiM2MyZmU3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia nauczyciel? Niektóre pensje przekraczają 10 tys. zł miesięcznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/nawet-10-tys-zl-tyle-zarabiaja-teraz-nauczyciele/r21h8kq</link>
			<description>Wynagrodzenie zasadnicze nauczyciela początkującego z tytułem zawodowym magistra i z przygotowaniem pedagogicznym wynosi 5153 zł zł brutto. Zarobki niektórych pedagogów przekraczają jednak 10 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">33696bd1-e7d5-478b-b8aa-3512a05d700b</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:40:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kwXk9kpTURBXy83ZTQ3ODE4NzJmYjk3NTc5YTc1N2ExOWNmNmQ0ZWI3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Delegacja Karola Nawrockiego nie zabierze nikogo z MSZ. Jest potwierdzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/delegacja-karola-nawrockiego-nie-zabierze-nikogo-z-msz/ekfket6</link>
			<description>Wiceszefowa MSZ Anna Radwan-Röhrenschef poinformowała w radiowej Jedynce, że podczas wizyty Karola Nawrockiego w USA nie będzie nikogo z resortu spraw zagranicznych. &quot;Nie dostaliśmy po prostu zaproszenia&quot; — zaznaczyła.</description>
			<guid isPermaLink="false">7af4fe87-7aa4-4c6f-abe5-f412cb7028fc</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:26:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qYJk9kpTURBXy8wZTkwMWE3NWNmZDc1ODg2ZDE0MzZhMzMxOTNmMTQ4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja już realnie wychodzi z izolacji. W tle gigantyczna umowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rosja-juz-realnie-wychodzi-z-izolacji-w-tle-gigantyczna-umowa/tdfb8b6</link>
			<description>Rosyjski koncern Gazprom zawarł wiążące porozumienie w sprawie budowy gazociągu Siła Syberii 2, który ma połączyć Rosję z Chinami przez terytorium Mongolii — podaje Bloomberg. Jak poinformowały rosyjskie agencje prasowe, powołując się na wypowiedź prezesa spółki Aleksieja Millera w Pekinie, nowa magistrala ma zapewniać przesył nawet 50 mld metrów sześciennych gazu rocznie przez trzy dekady. To największy z dotychczas planowanych projektów energetycznych między Moskwą a Pekinem.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf14e0ec-6b0d-4846-a4d7-de3efbb89078</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:17:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1KHk9kpTURBXy9kMDI5MWNkM2FmOGY4YTEzNTQ2MDc0YjFiOWFlMjU5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wydatki na zbrojenia biją rekordy. Tak wypada Polska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wydatki-na-zbrojenia-bija-rekordy-tak-wypada-polska/3f4f4n2</link>
			<description>Wydatki na obronność w krajach UE biją kolejne rekordy – w bieżącym roku mają wynieść 381 mld euro, czyli 2,1 proc. PKB. To oznacza, że państwa Wspólnoty po raz pierwszy przekroczą dawny cel NATO – wynika z opublikowanego we wtorek raportu Europejskiej Agencji Obrony (EDA).</description>
			<guid isPermaLink="false">4f405022-b977-4635-9f14-b3ad3544c790</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:09:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c7vk9kpTURBXy9mYWFiZjRlNGMwM2EyZmYxZmY0NjUzZTlhZmU4YTVkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powtarzali pierwszy rok studiów, by dostawać 6300 zł miesięcznie. MON zapowiada zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/studenci-wojskowi-zarabiali-6300-zl-miesiecznie-mon-zmienia-zasady/2cgkqmg</link>
			<description>Niektórzy słuchacze szkół wyższych znaleźli osobliwy sposób na to, w jaki sposób znaleźć pieniądze na studia. Wykorzystywali oni lukę w systemie, dzięki czemu otrzymywali miesięcznie aż 6300 zł za studiowanie na uczelniach wojskowych. Ministerstwo Obrony Narodowej wprowadza zmiany w systemie kształcenia na wojskowych uczelniach, aby wyeliminować nadużycia finansowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a0833e8-4636-4bf6-9ba6-8cc36ff6b519</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:04:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pGqk9kpTURBXy80OTAzNTliMjEzMzI4NmM4ZjZiNDI1NWVhMTliYmNmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polityka Trumpa przypomina lata 30.? Miliarder nie ma wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polityka-trumpa-przypomina-lata-30-miliarder-nie-ma-watpliwosci/g9v6g1b</link>
			<description>Ray Dalio, miliarder i założyciel Bridgewater Associates, ostrzega, że polityka Donalda Trumpa coraz bardziej przypomina autorytarne tendencje z lat 30. XX wieku. W rozmowie z &quot;Financial Times&quot; wskazał, że rosnące nierówności majątkowe, podziały wartości i zanik zaufania społecznego prowadzą do coraz bardziej radykalnych działań państwa. – To, co dzieje się obecnie w USA, przypomina sytuację polityczną i społeczną na świecie w latach 30. i 40. – powiedział Dalio.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce2d3a2b-a36d-4744-830e-e7bbec762599</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:02:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/94hk9kpTURBXy80OTdlOTk3ZDQ0ZDkwOGFjZGEwMTdlNjVjYzhkNzBkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ulgi podatkowe przyciągają inwestorów. Branża obronna wchodzi do SSE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ulgi-podatkowe-przyciagaja-inwestorow-branza-obronna-wchodzi-do-sse/nhv67mr</link>
			<description>Specjalne strefy ekonomiczne otwierają się na sektor obronny. Jak informuje wtorkowy &quot;Puls Biznesu&quot;, po lipcowej nowelizacji przepisów, która dopuściła firmy z branży zbrojeniowej do korzystania z programu Polska Strefa Inwestycji (PSI), w SSE zaczynają pojawiać się nowi inwestorzy – zarówno polscy, jak i zagraniczni. Dziennik podkreśla, że część przedsiębiorstw od dawna przygotowywała się do tej zmiany, czekając na możliwość objęcia inwestycji wsparciem.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ab81e7f-1e48-41af-8818-78dcfda18680</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:47:04 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0VMk9kpTURBXy81NjcwZjE2OGQwM2U3NTZlMGIwZmRlODMxNmY1NDgzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylu północnokoreańskich żołnierzy miało zginąć w Ukrainie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tylu-polnocnokoreanskich-zolnierzy-mialo-zginac-w-ukrainie/6rl9lte</link>
			<description>Ok. 2 tys. północnokoreańskich żołnierzy zginęło, walcząc po stronie Rosji w jej wojnie przeciwko Ukrainie – podaje Narodowa Służba Wywiadowcza (NIS) Korei Płd. To znaczący wzrost w stosunku do poprzednich szacunków, mówiących o ok. 600 zabitych.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0b95827-a478-4bc0-90b2-b89579d3db97</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:38:25 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5SJk9kpTURBXy9lNjVlZGMwMTgzMDQyYmE5MzIxZTY2MGUxMzA5NjQ5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nielegalne e-papierosy zalewają rynek. Sprzedaż rośnie trzykrotnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nielegalne-e-papierosy-zalewaja-rynek-sprzedaz-rosnie-trzykrotnie/n7f481h</link>
			<description>Nielegalny obrót papierosami elektronicznymi w internecie rozwija się w szybkim tempie, a możliwości państwa w zakresie egzekwowania prawa pozostają ograniczone – zwraca uwagę wtorkowa &quot;Rzeczpospolita&quot;. Choć formalnie obowiązują restrykcyjne przepisy unijne i krajowe, w praktyce nieletni mogą bez trudu kupić e-papierosy online, bez jakiejkolwiek weryfikacji wieku czy obecności znaków akcyzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c1af50e-a863-48b7-bfc3-9f4a05a6726b</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:16:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BTpk9kpTURBXy9iZmU2YjY1ZDgwYTIwNzk2YjlmODU1MjE5ZTViNTljOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Góry czy morze? Wiadomo, co było popularniejsze tego lata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gory-czy-morze-wiadomo-co-bylo-popularniejsze-tego-lata/fz1qpfe</link>
			<description>Choć pogoda w Polsce w tym roku nie rozpieszczała turystów, to w porównaniu z poprzednim sezonem użytkownicy zarezerwowali o 6 proc. więcej noclegów — wynika z analizy serwisu Travelist.pl. Co ciekawe, na takie dane ma wpływ bardzo szybko rosnąca popularność kierunków górskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">fad04777-28c5-4246-8f47-8550993af782</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:06:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xHmk9kpTURBXy84M2U2ZmZkMmZmMjEwM2I2NDIzY2I0YTk4MTUwODczNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zandberg i Braun w Sejmie. Jest nowy sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zandberg-i-braun-w-sejmie-jest-nowy-sondaz/9zmdcht</link>
			<description>W najnowszym sondażu Instytutu Badań Pollster dla &quot;Super Expressu&quot; to KO góruje nad PiS. Co ciekawe, do Sejmu dostają się według niego także ugrupowania Adriana Zandberga oraz Grzegorza Brauna.</description>
			<guid isPermaLink="false">3af922a6-4df3-4440-8981-860f2a9a1f23</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:42:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0ZCk9kpTURBXy83YmNkODM2NzMwNjNiMjczNDY1MmE1M2ZmYjg5MWU1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski poleci do USA. Ujawnił plan swojej wizyty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/radoslaw-sikorski-poleci-do-usa-ujawnil-plan-swojej-wizyty/5wdpbef</link>
			<description>We wtorek wicepremier i szef polskiej dyplomacji Radosław Sikorski spotka się w Miami z sekretarzem stanu USA Markiem Rubio. Politycy wspólnie wręczą Nagrodę Solidarności im. Lecha Wałęsy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a3d12d6-628b-4fd0-bc76-a71a9f019a57</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:42:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t8Ek9kpTURBXy85YmFmN2VhZGM5ZDg0ZWE2NTMxOTk4NzI1YWE2NWEyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na świecie brakuje 4,8 mln specjalistów IT. Wynagrodzenia biją rekordy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/cyberbezpieczenstwo-ai-i-chmura-to-specjalizacje-ktore-winduja-zarobki-w-polskim-it/fezrvl5</link>
			<description>Globalny niedobór specjalistów IT to dziś jedno z największych wyzwań dla biznesu. 76 proc. firm technologicznych nie może znaleźć wykwalifikowanych pracowników. Jednocześnie niemal połowa specjalistów rozważa zmianę pracy, a 74 proc. obawia się, że sztuczna inteligencja zastąpi część ich kompetencji. Najbardziej poszukiwani są eksperci od cyberbezpieczeństwa, AI, przetwarzania w chmurze i inżynierii danych.</description>
			<guid isPermaLink="false">15212da2-1da4-4b97-93e5-b0ee924eaefb</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:32:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VIgk9kpTURBXy8xMzA4M2Y4YWJiOTRmZDhjMzQzMzY4NDU5YTk5N2UwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bez Konfederacji nie ma rządu. Cztery partie walczą o polityczne życie [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bez-konfederacji-nie-ma-rzadu-cztery-partie-walcza-o-polityczne-zycie-sondaz/4qz5yzc</link>
			<description>Koalicja Obywatelska i Prawo i Sprawiedliwość idą łeb w łeb – wynika z najnowszego sondażu IBRiS dla Onetu. Różnica między nimi to zaledwie 0,2 pkt proc., co oznacza praktyczny remis. Jednak niezależnie od zwycięzcy, dalsze rządzenie wydaje się niemożliwe bez udziału Konfederacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">89d6bb60-1368-43c3-908b-8c23d3c4c83c</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:27:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RODk9kpTURBXy9kOTJjZjIzNjE3YjEwNjczYTMzYWExODJhODM2YzEzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>467 mld dolarów oszczędności dzięki OZE? Na Globalnym Południu ceny będą spadać najszybciej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/odnawialne-zrodla-energii-nizsze-koszty-ale-nie-bez-wyzwan/6l30twe</link>
			<description>Odnawialne źródła energii mają swoje wady, w porównaniu z paliwami kopalnymi są jednak znacznie tańsze. Analiza globalnych cen w 2024 r. pokazała, że 91 proc. oddanych do użytku nowych mocy w OZE produkowało energię po niższych kosztach niż najtańsze nowe źródła wykorzystujące węgiel, ropę i gaz. Mimo to szef Międzynarodowej Agencji Energii Odnawialnej ostrzega – geopopolityczne napięcia, polityka celna i problemy w łańcuchach dostaw mogą spowodować wzrost kosztów.</description>
			<guid isPermaLink="false">83a164b6-ea64-44ac-8ce0-a233e4025e8f</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:24:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZEuk9kpTURBXy8wODUxMDM2YzQ3ZmNkZTBlNDMwNTlmZDYyN2JhNGI0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podróż po Europie zmieniła moje życie. Przełom nastąpił w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/chcialam-podrozowac-a-wrocilam-do-rodzicow-to-wstrzasnelo-moim-ego-ale-i-wiele/k69z46x</link>
			<description>Po dwóch latach pracy w Nowym Jorku czułam się niespełniona i gotowa na zmianę. Postanowiłam samotnie podróżować po Europie. To doświadczenie wiele mnie nauczyło o mnie samej, a przełom nastąpił w Polsce. Teraz jestem z powrotem w USA i mieszkam z rodzicami, ale nauczyłam się na nowo definiować, czym jest sukces.</description>
			<guid isPermaLink="false">eff3256e-4f41-49f2-b847-2c01b8f03e2d</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:16:10 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r1Ik9kpTURBXy9iNmM4YjEzMjdjNjM0NmZhN2RhMTU5MTNlYmVmN2E4Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki nie czekają na decyzję RPP i kredyty już tanieją. Zobacz, ile oszczędzisz na racie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/raty-kredytow-spadaja-banki-nie-czekaja-na-decyzje-rpp-tabela/dqh0s65</link>
			<description>W ciągu najbliższych kilkudziesięciu godzin będą ważyć się losy kolejnej obniżki stóp procentowych, na co czekają m.in. kredytobiorcy. Choć od prawie dwóch miesięcy główna stawka w NBP jest na poziomie 5 proc., w tym czasie rynkowe oprocentowanie, od którego wprost zależą raty dużej części kredytów, systematycznie spada i jest już z czwórką z przodu. W zależności od kwoty pożyczonych pieniędzy z banku przez dwa miesiące miesięczna rata spadła od 30 do 300 zł. W dalszej perspektywie oszczędności będą większe.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c83d805-0715-4a2d-91a1-b9fc8bd8a5a3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:11:54 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eS_k9kpTURBXy9kYWVlNDA4MjZhMzk2YzMzNGU5ZGNjNzM0NmNhNGIzNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sankcje USA na Rosję? &quot;Uważnie rozważamy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sankcje-usa-na-rosje-uwaznie-rozwazamy/19gsqq6</link>
			<description>Władimir Putin postępuje odwrotnie od tego, co deklarował na Alasce i wobec tego w tym tygodniu będziemy uważnie rozważać nasze opcje — zadeklarował sekretarz finansów USA Scott Bessent w wywiadzie dla telewizji Fox News. Zapowiedział również, że &quot;wszystkie opcje są na stole&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce5cd323-3f73-430a-b403-3b0b936e42e2</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:09:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8H4k9kpTURBXy8yMDZlZjhmYzdmZmVmNTAzOTI5OWYzYzIyNjYxMDk5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tam są najwyższe zarobki i jest najłatwiej o mieszkanie. Druga część rankingu miast</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ranking-najlepszych-miast-do-zycia-2025-czesc-2-porownaj-zarobki-i-ceny-mieszkan/0cg2tre</link>
			<description>Katowice awansowały w czerwcu na pierwsze miejsce pod względem przeciętnego wynagrodzenia wśród 16 miast rankingu Business Insidera, wyprzedzając m.in. Kraków i Warszawę. To efekt wyjątkowo dużych podwyżek. Za jedną wypłatę mieszkaniec stolicy województwa śląskiego może kupić ponad 1 m kw. mieszkania. Podobnie jest jeszcze tylko w jednym z analizowanych przez nas miast. Pod tym względem wspomniane stolice Małopolski i Mazowsza są daleko z tyłu. Ciekawie jest w mniejszych województwach, szczególnie że w tej edycji rankingu w większości miast mieszkania potaniały.</description>
			<guid isPermaLink="false">4147de9e-9d96-471a-b45c-8622b6753fab</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:02:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SwXk9kpTURBXy8wMzRhYmYzMWVlMTM5NTg3Yjk2NmU2YWFjNzFhYmY0Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszystkie weta Karola Nawrockiego. Czy prezydent jest wprowadzany w błąd?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/dlaczego-karol-nawrocki-wetuje-ustawy-analiza-decyzji-prezydenta/qg6flq0</link>
			<description>Karol Nawrocki zawetował już siedem ustaw, choć nie minął nawet miesiąc jego urzędowania. Najnowsze weto dotyczy zmian w tzw. ustawie Kamilka. Wcześniej prezydent nie zgodził się na tzw. ustawę wiatrakową, pomoc obywatelom Ukrainy, czy zmiany w kodeksie karnym skarbowym. Uzasadnienia wet budzą wątpliwości i pojawiają się opinie, że Karol Nawrocki jest wprowadzany w błąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6229124-06fd-4b63-8e9a-dba5e1e522ea</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 03:53:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DSxk9kpTURBXy8xYmUzNTg4Yzc0Y2E3YzlmZjUzYTA4Yzk3ZTZjMTkxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta służba specjalna ma już miliardowy budżet. CBA zostaje i dostaje więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/abw-przekracza-miliard-zlotych-rekordowy-budzet-na-2026-r/fekxtby</link>
			<description>W przyszłym roku rząd nie jest już tak hojny dla służb specjalnych. Ministerstwo Finansów w planie finansowym państwa na 2026 r. założyło, że na działalność cywilnych i wojskowych służb specjalnych wyda ponad 3 mld zł, czyli o 6 proc. więcej rok do roku. Po raz pierwszy w historii budżet największej służby Agencji Bezpieczeństwa Wewnętrznego przekroczy miliard złotych. Z rządowego projektu budżetu państwa wynika też, że Centralne Biuro Antykorupcyjne, które koalicja miała zlikwidować, będzie nadal funkcjonowało i też może liczyć na wzrost finansowania, chociaż na symbolicznym poziomie.</description>
			<guid isPermaLink="false">14ff6cd7-2588-4c1f-901d-122d59a97c08</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 03:52:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Woyk9kpTURBXy8wMWUzOThiOTZhZTQ1MjhlMzE4M2I2MWI2YTVhYmY3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z udawaniem rolników i pobieraniem dopłat? W tym rejestrze nic się nie ukryje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rejestr-rolnikow-ukroci-naduzycia-w-doplatach-oto-propozycja/zpfe6pq</link>
			<description>Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi zaprezentowało projekt ustawy, który może znacząco zmienić sposób przyznawania pomocy finansowej w rolnictwie. Kluczowym elementem nowych przepisów ma być stworzenie rejestru aktywnych rolników – osób faktycznie prowadzących działalność rolniczą, ponoszących koszty i osiągających przychody z pracy na roli.</description>
			<guid isPermaLink="false">17278f03-344e-49db-bb7f-a8b5d2068086</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 17:00:03 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E0kk9kpTURBXy8wOTk4MTVlNWU5NDNlODg4MTM5NWNkZmQzYjhiMjVlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Modernizacja wiatraków i łatwiejsza budowa fotowoltaiki. Rząd chce obejść weta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/energetyka-w-polsce-nowe-inicjatywy-po-zawetowaniu-kluczowych-ustaw/jfscene</link>
			<description>Po blokadzie dwóch kluczowych ustaw — odległościowej i deregulacyjnej — przez prezydenta, resorty energii i klimatu nie zamierzają zwalniać tempa. W czwartek ich szefowie zaprezentowali pakiet nowych inicjatyw legislacyjnych, odzwierciedlających część odrzuconych przepisów, w zmodyfikowanej formie. Strategia ta, jak podkreślają ministrowie, ma służyć m.in. stabilizacji cen energii oraz ułatwieniom w rozwoju odnawialnych źródeł energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca041ac7-8f24-4ef0-ba2e-74f7b537cc1b</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:30:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YC6k9kpTURBXy83NjM2NTI0OTdhMTc3MmUwOGY2ZTIwY2I3OWQ5MDQ1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski &quot;król nakrętek&quot; sprzedał biznes Włochom. Zgarnął grube miliony euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polski-krol-nakretek-sprzedal-biznes-wlochom-zgarnal-grube-miliony-euro/nm541dm</link>
			<description>Krzysztof Grządziel ostatecznie pozbył się założonego przez siebie biznesu nakrętkowego. Firma przeszła w całości na Włochów. Już od kilkunastu lat mieli oni wiodący wpływ na spółkę, a Grządzielowi został udział mniejszościowy, stanowisko prezesa no i sowite dywidendy oraz wynagrodzenie. Teraz pożegnał się z firmą całkowicie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0020cb80-a4a8-41d5-9243-92bb25e2f4a8</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 12:46:57 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TdXk9kpTURBXy9lZmFjZTM4YzZiZDY3MzA0NTFiMDVkYmMwNDI1ZDhlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w zarządzie Orlenu. Trzy kluczowe stanowiska do obsadzenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-konkurs-na-trzy-stanowiska-w-zarzadzie-zgloszenia-do-11-wrzesnia/wk96wvc</link>
			<description>Rada nadzorcza Orlenu rozpisała konkurs na trzy stanowiska w zarządzie spółki, obejmujące swym zakresem finanse spółki, a także segment energetyki i transformacji oraz obszar spraw prawnych i compliance — podał w czwartek koncern. Zgłoszenia można składać do 11 września.</description>
			<guid isPermaLink="false">f87a4a8e-15ff-4376-a63f-378be5c64615</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 12:36:30 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h2Vk9kpTURBXy9iYzhjYWU0YTc1ZDcyNzRhMmNmYmM5ZjA3NmM2ZWNiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraina wprowadza nowe prawo. Na liście Polska, Niemcy i Czechy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-prawo-w-ukrainie-co-zmienia-i-jak-dotyczy-polski/jyglwff</link>
			<description>Ukraina wprowadza zmiany w prawie dotyczącym obywatelstwa. Nowa ustawa, uchwalona przez ukraiński parlament w czerwcu, umożliwia obywatelom Ukrainy posiadanie paszportów innych państw. Prezydent Wołodymyr Zełenski ogłosił szczegóły podczas Światowego Kongresu Ukraińców, zapowiadając, że pierwsze kraje objęte nowymi przepisami to Polska, Niemcy i Czechy.</description>
			<guid isPermaLink="false">47b84cab-8ea1-4692-9d2c-aa8ac30dd508</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 11:15:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wF7k9kpTURBXy83NTAyNTlhOTVlMWIyMTc5ZGU3MWQ2OGY2NjQ2NzFmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bogucki: większość ustaw prezydenta trafi do Sejmu w tym roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prezydent-karol-nawrocki-realizacja-obietnic-wyborczych-w-toku/5w3xdhk</link>
			<description>Większość obietnic wyborczych prezydenta Karola Nawrockiego ma zostać zrealizowana w najbliższych miesiącach. Jak poinformował Zbigniew Bogucki, szef jego kancelarii, jeszcze w tym roku można spodziewać się działań legislacyjnych w tym zakresie. Jedną z bardziej kontrowersyjnych propozycji pozostaje obniżka VAT z 23 na 22 proc., choć – jak przewiduje Bogucki – rząd raczej nie poprze tego pomysłu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae808004-1d3d-421b-867c-7a6feed86c97</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:58:31 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vcRk9kpTURBXy8wZWY1Zjc1MGIwMTA5YzhjNDllZjE0YzE2ODAzNzc2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wicepremier Krzysztof Gawkowski ocenia prezydenta. &quot;Rząd z szantażystami nie będzie rozmawiał”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-pierwsza-rada-gabinetowa-w-napietej-atmosferze/g5vnrl3</link>
			<description>Pierwsza Rada Gabinetowa zwołana przez prezydenta Karola Nawrockiego upłynęła w napiętej atmosferze i szybko przerodziła się w pole politycznej wymiany ciosów między głową państwa a rządem — podsumowuje &quot;Rzeczpospolita&quot;. Posiedzenie poświęcone było sytuacji finansów publicznych oraz wielkim inwestycjom infrastrukturalnym – takim jak Centralny Port Komunikacyjny czy planowane elektrownie jądrowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">835eaa1a-3d63-4b38-a0e7-1e995feae16c</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:17:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IrMk9kpTURBXy83MTg1MjRkYWNkMDMyOGU1NzBjMzdlNGNlNDVkZTAwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz 30 lub 40 lat? Wchodzisz w złoty okres. Tak zarabiają twoi rówieśnicy [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/30-i-40-latkowie-wchodza-w-zloty-okres-tyle-zarabiaja-ich-rowiesnicy-tabele/8xzrbzg</link>
			<description>Jeśli urodziłeś się w latach 80. lub na początku 90., to prawdopodobnie jesteś lub właśnie wchodzisz w swój najlepszy okres, jeśli chodzi o wynagrodzenie. Szczególnie w przypadku mężczyzn. Sprawdziliśmy, w jakim wieku zarabia się w Polsce najlepiej i jak twoja pensja ma się do tej, którą otrzymują twoi rówieśnicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a31598dc-d9df-4b30-b82f-d400aa105110</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ztyk9kpTURBXy8wYjRkZjM1MmE3ZjE5NWYzODRjODMyZjQ4ZWQwYTcwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nazwał Karola Nawrockiego &quot;pachanem&quot;. Co mu grozi? Oto jak kończyły się procesy o obrazę prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zniewazenie-prezydenta-co-grozi-za-slowa-witalija-mazurenki/kk76xm4</link>
			<description>Dziennikarz Witalij Mazurenko powiedział, że zachowanie prezydenta Karola Nawrockiego jest zachowaniem &quot;pachana&quot;, czyli przywódcy kryminalnego. Szef Kancelarii Prezydenta oraz przedstawiciele PiS domagają się ścigania Mazurenki z urzędu za znieważenie głowy państwa, za co grozi do trzech lata więzienia. Podobne sprawy w przeszłości pokazują jednak różne podejście sądów do granic krytyki wobec głowy państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">887c5867-e579-4876-b6e0-bd962c193a36</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:43:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dEwk9kpTURBXy8yMDM0NjUyYTE0MGJhODJiZDM5OTEwNTI5ZGFjYzk4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odbierasz faktury? Zobacz, jak KSeF zmieni terminy i jak uniknąć problemów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-data-otrzymania-faktury-a-terminy-platnosci-wyjasniamy/rl3dq50</link>
			<description>Obowiązkowy Krajowy System e-Faktur wprowadzi duże zmiany zarówno w zakresie wystawiania, jak i odbierania faktur. Każda firma musi wiedzieć, jak odbierać faktury z KSeF, bo od tego zależy moment odliczenia VAT. A jak mówią doradcy podatkowi, w obowiązkowym KSeF data otrzymania faktury może być inna niż data jej wystawienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea90f246-2faa-4724-a862-64f257a38132</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:36:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j2kk9kpTURBXy83Zjk4NjgxNDAzNzJlYjgwNjBiOTc3NWMzOTQ5MDIyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RFK Jr. zatopił 500 mln dol. na rozwój szczepionek mRNA. Twierdzi, że &quot;nie chronią skutecznie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rfk-jr-zatopil-500-mln-dol-na-rozwoj-szczepionek-mrna-nie-chronia-skutecznie/94f6b5w</link>
			<description>Niektórzy miliarderzy, jak Michał Sołowow, chcą budować fabryki szczepionek, natomiast na początku sierpnia amerykański Departament Zdrowia (HHS) ogłosił wygaszenie finansowania rozwoju szczepionek mRNA w ramach agencji BARDA. Anulowano 22 projekty warte łącznie ok. 500 mln dol. Sekretarz HHS Robert F. Kennedy Jr. uzasadnił ruch stwierdzeniem, że szczepionki mRNA &quot;nie chronią skutecznie&quot; przed infekcjami górnych dróg oddechowych. Pieniądze zostaną teraz przesunięte na &quot;bezpieczniejsze, szersze platformy&quot; szczepionkowe. Decyzja wywołała natychmiastową burzę w środowisku medycznym i branży biotechnologicznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">e217900e-034b-47f1-bb98-65faa3f1991f</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:17:14 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HhDk9kpTURBXy80OGI4MmE0Y2IyMDc3OTYyY2MyZjBiZDk0Y2ZjZGFiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najlepsze miasta do życia w Polsce. Nowa edycja z zupełnie nowym liderem [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ranking-najlepszych-miast-do-zycia-2025-zupelnie-nowy-lider-i-antybohater-mapa/p9lk613</link>
			<description>Jakie są najlepsze miasta do życia w Polsce? Wracamy z odświeżonym rankingiem Business Insidera, w którym porównujemy 16 miast pod względem trzech kluczowych wskaźników ekonomicznych i w trzech aspektach pozafinansowych. Gdy zsumowaliśmy te składowe, okazuje się, że mamy nowego lidera. Są też inne spektakularne awanse.</description>
			<guid isPermaLink="false">52b2c4f2-aabc-4eae-924a-4a71b700edfa</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 03:59:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FA6k9kpTURBXy9jY2VkOTYzMzg5ZDRlYTBhNDZlZDNmOTI0Zjc5ZjljZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI od kuchni: dosłownie i w przenośni. Technologia, która daje nam przestrzeń na życie [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/ai-w-kuchni-i-salonie-connected-living-to-nie-magia/bm537b5</link>
			<description>W ostatnim czasie sporo mówimy o AI. Ale prawdziwa zmiana dokonuje się w codziennym życiu, kiedy sztuczna inteligencja integruje urządzenia i usługi w ramach spójnego dla użytkownika ekosystemu. Tak, również w kuchni. To praktyczny wymiar połączonego świata: mniej tarcia, mniej powtarzalnych czynności, więcej sensownych decyzji podejmowanych w naszym imieniu. Jeszcze kilka lat temu wydawało się nie do pomyślenia, że rzeczywistość tak szybko się zmieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f9970c5-7d6b-4a99-8331-835201909e3c</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 17:30:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8GEk9kpTURBXy9mZTE5ODcxZDlhYzExZWZiNDNmNjQyMTgwMDZkMzhhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarderzy chcą oszukać śmierć. Naukowcy twierdzą, że to może się udać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/przeprogramowanie-komorek-czy-nauka-pokona-starzenie-sie/34r8xy0</link>
			<description>Wyobraźcie sobie, że możecie cofnąć czas i odwrócić proces starzenia. Pozbyć się zmarszczek, siwych włosów lub znowu widzieć idealnie. Jest kilka startupów próbujących to umożliwić, a miliarderzy wlewają w to pieniądze, mając nadzieję, że technologia zostanie opracowana, zanim będzie dla nich za późno.</description>
			<guid isPermaLink="false">98f0f716-4a28-435e-b191-6e35948ce486</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 16:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DF1k9kpTURBXy9jZGM3ZTBhZjRkMmJmYjQ0MzAyMDUzZjg4MzRjNDFmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Falcon 9 bije historyczny rekord. Rakiety wielokrotnego użytku to już norma</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/falcon-9-bije-historyczny-rekord-rakiety-wielokrotnego-uzytku-to-juz-norma/bxzb6m8</link>
			<description>SpaceX po raz kolejny przesunęło granice tego, co wydawało się niemożliwe w lotach kosmicznych. Booster B1067, prawdziwy koń pociągowy floty Falcona 9, wykonał swój trzydziesty start i lądowanie, stając się symbolem dojrzałości programu wielokrotnego użytku i zwiastunem nowej ery ekonomii orbitalnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">4cf75b72-3ed8-435b-b5e3-a5d25fbbda3a</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 14:48:16 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2KYk9kpTURBXy9iNDg2Yzg4ODNjZTYzZTUyODNlYjQxNmMwYTBhODAyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rajskie wyspy zamienione w bastiony. Czy chińska ekspansja grozi nową zimną wojną?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/chiny-i-sztuczne-wyspy-jak-wplywaja-na-sytuacje-na-morzu-poludniowochinskim/q3fzwkm</link>
			<description>Z kosmosu wyglądają jak rajskie wyspy, otoczone turkusową wodą i rafami koralowymi. W rzeczywistości to zbrojne bastiony – z pasami startowymi długimi na trzy kilometry, portami głębokowodnymi i systemami rakietowymi. Morze Południowochińskie staje się laboratorium nowoczesnej geopolityki, gdzie Chińska Republika Ludowa ściera się nie tylko z sąsiadami – Filipinami czy Wietnamem – ale coraz częściej także ze Stanami Zjednoczonymi. Eksperci ostrzegają: jeden niepozorny incydent może uruchomić spiralę, która popchnie supermocarstwa ku nowej zimnej wojnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fcff2d3-7bc5-45b8-94e8-590b8d7238e2</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 13:43:01 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uqpk9kpTURBXy80MWRkNjg2YWJjYjBkNTAwYTQ1NTU1MTQxZTI5ZTY0OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kredyty mieszkaniowe przejdą rewolucję. Banki popierają, ale mają zastrzeżenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/kredyty-hipoteczne-przejda-rewolucje-banki-popieraja-ale-maja-zastrzezenia/0kdm262</link>
			<description>Trwają prace nad ujednoliceniem umów kredytów mieszkaniowych. Osobne projekty niezależnie przygotowują eksperci Europejskiego Kongresu Finansowego oraz Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów. Bankowcy oceniają ten ruch pozytywnie, ale przedstawiają swoje zastrzeżenia. Dotyczą głównie formuły obliczenia rekompensaty za przedterminową umowę hipoteki o stałej stopie, prawnego umocowania wzorca i ograniczeń dotyczących sprzedaży wiązanej.</description>
			<guid isPermaLink="false">521e177e-703b-4df7-80fd-071030aad7e0</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 13:37:13 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cp-k9kpTURBXy9iMDUyMGMyNmUzMzEwOWFkZmU2NGEyZjY5YjE1M2YxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sporządzam intercyzy dla celebrytów. Rozmowy zwykle zaczynają się na długo przed pierścionkiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-celebryci-wpisuja-w-intercyzy-mozesz-sie-zaskoczyc/b6cqf12</link>
			<description>Jackie Combs jest partnerką w kancelarii Blank Rome. Jest także adwokatką prawa rodzinnego i majątkowego, reprezentującą osoby o bardzo dużym majątku. Mówi, że intercyzy celebrytów mogą mieć 100 stron lub więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">a198eb3f-0109-4a5f-b96a-1be222a0c0d7</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 12:12:02 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kNik9kpTURBXy9kYzIxMTI0MDk3MTYwODdiNGUyOTM5YmY5MWY5ZDY3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rzuciłam etat, sprzedałam dom i przeprowadziłam się do Hiszpanii. To była najlepsza decyzja w moim życiu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rzucila-prace-sprzedala-dom-i-przeniosla-sie-do-hiszpanii-najlepsza-decyzja/q1kwp94</link>
			<description>Michele Bennett była wyczerpana życiem podporządkowanym karierze i chciała zwolnić tempo. W 2024 r. Rzuciła pracę, sprzedała dom i swoje rzeczy, a następnie przeprowadziła się do Malagi w Hiszpanii. Powiedziała Business Insiderowi, że ta zmiana to najlepsze, co mogło jej się przydarzyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b1e1194-2064-4d3c-94f8-e14b79f0ce0d</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 09:09:14 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WItk9kpTURBXy9jZWNiYjdhZDBiNTcxODg3NjEyZmQ2NDI1NTgzYjYyYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pasażerowie zostawieni na lotnisku. Powodem długi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/samolot-odlecial-z-turcji-bez-pasazerow-bezprecedensowa-sytuacja/9e27mng</link>
			<description>Samolot linii Libyan Airlines odleciał z lotniska w Stambule do Trypolisu bez pasażerów na pokładzie. Powodem tak nietypowej sytuacji była decyzja operatora lotniska, który odmówił obsługi samolotu ze względu na niezapłacone długi libijskiego przewoźnika.</description>
			<guid isPermaLink="false">72f799d9-10f4-41da-9311-2f6f87d4545b</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 08:09:34 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M6Rk9kpTURBXy9kZWFmODQ3YjZjMDgzMGZkY2UwMWUzYWQ1M2RhODI2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny wyjazdów spadają po wakacjach. O ile?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/wakacje-we-wrzesniu-ile-mozna-zaoszczedzic/60jrf51</link>
			<description>Jesień to idealny czas na wakacje dla tych, którzy szukają oszczędności i większego komfortu podróżowania. Jak wynika z danych branży turystycznej, ceny wyjazdów zorganizowanych we wrześniu i październiku są średnio o 20 proc. niższe niż w szczycie sezonu wakacyjnego. Podróżowanie po sezonie oferuje lepszy stosunek jakości do ceny oraz mniejszy tłok w popularnych kurortach.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8336e42-eac7-46a2-837f-2b5bc24f4ede</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 07:31:18 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-2Tk9kpTURBXy9mMDBhZTUxMGJhMDc5YjFjNWVjNjUxMGMwY2VmZTM5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny z nieruchomości. Polacy zakochali się w nowym sposobie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/dochod-pasywny-z-nieruchomosci-polacy-pokochali-to-rozwiazanie/7y43wsg</link>
			<description>Trend inwestowania w nieruchomości do najmu długoterminowego wyraźnie w Polsce wyhamował — opowiada nam Marcin Drogomirecki, ekspert rynku nieruchomości Grupy Morizon-Gratka. Coraz więcej inwestorów wybiera więc alternatywę — najem krótkoterminowy. Eksperci przyznają, że czasem może być to żyła złota, ale trzeba się zastanowić nad kilkoma rzeczami przed takim zakupem.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f1c7189-8390-4121-adfb-4a223b992ed0</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 06:40:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hpjk9kpTURBXy9mYWIxZDcwZDYxMDczOGVmN2RhNjI4MDY2YzdjNjY0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polka o inwestowaniu w Hiszpanii. &quot;Według mnie jest już za późno&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polka-mieszka-w-hiszpanii-i-wylicza-pulapki-czyhajace-na-inwestujacych-wedlug-mnie/ywdnvlg</link>
			<description>Trwa polski boom na hiszpańskie nieruchomości. Na forach internetowych roi się od pytań i odpowiedzi dotyczących inwestowania. Mało kto odpowiada jednak tak wprost, jak Kinga Pawłowska, która mieszka w Hiszpanii i całkiem niedawno sama mierzyła się z poszukiwaniem nieruchomości na odległość oraz pułapkami tamtejszego systemu czyhającymi na obcokrajowców.</description>
			<guid isPermaLink="false">df05fdf4-3cce-4864-ac9b-b3759fbf769c</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zbEk9kpTURBXy9kOTY5M2ZmOGNkMmIyOGRkZmNlYzViY2FkZGVhMmNiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz studiować, żeby dobrze zarabiać? Oto najlepiej płatne studia w każdym województwie [RANKING WOJEWÓDZTW]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/wojewodzki-ranking-studiow-ten-kierunek-wygrywa-z-informatyka-ranking/cccq6q3</link>
			<description>Wybór kierunku studiów to kwestia zainteresowań, ale coraz częściej również... finansów. Dlatego przygotowaliśmy ranking najlepiej opłacanych kierunków studiów w każdym województwie, w sumie 32 zestawienia. Nie zawsze bowiem trzeba studiować na topowej uczelni daleko od domu. Okazuje się, że np. po pielęgniarstwie w Jeleniej Górze czy Tarnobrzegu też można zarobić ponad 10 tys. zł brutto, a nawigacja, resocjalizacja czy skandynawistyka też się opłacają.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f48cdcc-4d4c-4280-b9e8-2906e6013638</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zbdk9kpTURBXy9hZjQ4ODk3NjU3MzE4M2M1MmYzOTc0NzJiYjM2NTFlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI zapewni nam stały miesięczny dochód? Były badacz OpenAI wskazał możliwą kwotę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ponad-30-tys-zl-miesiecznie-dzieki-ai-to-moze-byc-przyszlosc-swiata/dftnzvp</link>
			<description>Liderzy branży sztucznej inteligencji od dawna opowiadają się za uniwersalnym dochodem podstawowym. Większość pilotażowych programów dochodu podstawowego w USA oferuje od 500 do 1500 dol. (od ok. 1,8 tys. do ponad 5 tys. zł) miesięcznie bez żadnych warunków. Były badacz OpenAI, Miles Brundage, stwierdził jednak, że te kwoty powinny kilkukrotnie wyższe.</description>
			<guid isPermaLink="false">73254398-620e-453f-9cd7-9e46cd441a4c</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 16:13:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Chqk9kpTURBXy9iNmE0N2RhYTJjYjkxMjMzMTY4NmYzMjNiYTQ0ZTRlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja nie jest przyjacielem. Gdy nastolatki rozmawiają z botami, stawką bywa zdrowie i życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sztuczna-inteligencja-nie-jest-przyjacielem-gdy-nastolatki-rozmawiaja-z-botami-stawka/zncw1r8</link>
			<description>Dwa głośne wątki z ostatnich dni pokazują, jak szybko zmienia się rozmowa o ryzykach AI. Rodzice 16-letniego Adama Raine'a pozwali OpenAI, twierdząc, że ChatGPT w długich rozmowach nie tylko normalizował jego myśli o samobójstwie, ale też udzielał niebezpiecznych wskazówek i nawet oferował napisanie listu pożegnalnego. OpenAI zapowiada w odpowiedzi dodatkowe zabezpieczenia, w tym kontrolę rodzicielską i silniejsze reakcje kryzysowe. Sprawa trafiła do sądu w Kalifornii i już teraz stała się punktem zapalnym debaty o odpowiedzialności twórców modeli AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">c62242f5-34b4-4ee3-94a4-b4a1e2158470</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 15:18:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Umjk9kpTURBXy82MGVkZDE2MmZkODczZDlmNDcxMTBkYzdiYmY1NzExMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Piekło szybów naftowych. Każdy dzień może być ich ostatnim</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/praca-w-starych-szybach-naftowych-ryzyko-bieda-i-nadzieja/7rp2c2x</link>
			<description>W odległych rejonach Jawy Wschodniej czas zatrzymał się ponad sto lat temu. Stare szyby naftowe, zbudowane jeszcze przez Holendrów, wciąż działają, choć ziemia wokół nich została zniszczona przez toksyczne wycieki. To tutaj tysiące ludzi ryzykuje zdrowie i życie, by wydobyć resztki ropy — pracy przekazywanej z pokolenia na pokolenie, ale wciąż przynoszącej tylko głodowe zarobki.</description>
			<guid isPermaLink="false">77e6076e-c97f-4be1-acb3-5b07bdbf64e8</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:42:02 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bQUk9kpTURBXy8xYjA1M2Q3NTBjODkxOTFmNmM1MzJhYzUzZmIxNzkyNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Feedback to nie egzamin. Proste zasady konstruktywnej rozmowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kultura-feedbacku-to-klucz-do-lepszych-wynikow-w-organizacji/h53t80w</link>
			<description>W teorii wszyscy go potrzebujemy, w praktyce często nie potrafimy sobie z nim poradzić. Feedback może być świetnym narzędziem rozwoju. Problem w tym, że w wielu organizacjach wciąż jest synonimem reprymendy. Zamiast wspierać rozwój, budzi niechęć.</description>
			<guid isPermaLink="false">c00d1c76-cbcf-4ad3-8a1e-4c847e605639</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:59:34 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5pOk9kpTURBXy8yNjk1MDU4YTE0ZDI1NTEwYWU3YmZhZDQ2ODdkNjlhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Aluminiowe eldorado na wysypiskach. Dlaczego Ameryka marnuje fortunę?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/dlaczego-recykling-aluminium-w-usa-jest-tak-trudny-eksperci-wyjasniaja/1xl4v4y</link>
			<description>Aluminium można przetapiać w nieskończoność bez utraty jakości, a mimo to Ameryka wciąż marnuje miliardy puszek rocznie. Podczas gdy Niemcy czy Brazylia odzyskują niemal 100 proc. aluminiowych opakowań, w USA recyklingowi poddaje się mniej niż połowę. Dlaczego kraj, który był pionierem w tej dziedzinie, dziś pozostaje tak daleko w tyle — i co musi się zmienić, by dogonić światowych liderów?</description>
			<guid isPermaLink="false">05663b46-ee7a-4984-a2fd-9dd1790994b3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:10:06 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/myjk9kpTURBXy81ZDFjZTNjODRiYzdiMmY0MDYxYmJkYzc4MzcyMjU0MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Operacja &quot;Syrena&quot; we Lwowie. To reakcja na szokujące zabójstwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/operacja-syrena-we-lwowie-to-reakcja-na-szokujace-zabojstwo/6m7dndr</link>
			<description>We Lwowie ogłoszono specjalną operację &quot;Syrena&quot; – chodzi o poszukiwanie sprawcy zabójstwa byłego przewodniczącego ukraińskiej Rady Najwyższej Andrija Parubija. Na miejscu zdarzenia pracuje kierownictwo prokuratury obwodowej i policji narodowej, zaangażowano ekspertów kryminalistycznych – podało biuro Prokuratora Generalnego Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7fce495-3917-433c-837c-ba1d04417a9a</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:05:29 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r48k9kpTURBXy9lZmY1YzBjMWE1ZjU0ZTA4YzczYjU5YTMzYzEwMTZhZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Junior z AI wart więcej niż senior? Rynek IT wyraźnie się zmienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/przyszlosc-pracy-w-it-tak-ai-redefiniuje-kompetencje-zawodowe/femy4jx</link>
			<description>Lata praktyki i bogate CV nie są już gwarancją sukcesu. Aż 65 proc. liderów IT na świecie woli zatrudnić programistę z dwuletnim stażem, który biegle posługuje się narzędziami AI, niż seniora z doświadczeniem, ale bez tych kompetencji. To jeden z kluczowych wniosków z globalnego raportu &quot;Digital Leadership Report 2025&quot; przygotowanego przez Harvey Nash i Nash Squared.</description>
			<guid isPermaLink="false">7eb11f84-ab9a-47cf-81a3-cc4159cde1b3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:35:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SRQk9kpTURBXy9lNWE0ZGQ0YTcyNmI1NWUyYWY4YTU2YTFkNmY2NTA3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem naukowcem zajmującym się szczęściem. Oto moja codzienna rutyna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/doktorat-otworzyl-oczy-ekspertowi-od-szczescia-gdzie-to-wszystko-bylo-przez-cale-moje/9gllc4m</link>
			<description>Arthur C. Brooks jest autorem bestsellerów, felietonistą i profesorem Harvard Business School. Jego własne badania pomagają mu optymalizować dzień tak, by mógł skupić się na pisaniu i nauczaniu. Po pracy spędza wartościowy czas z rodziną, która w większości mieszka z nim lub w pobliżu.</description>
			<guid isPermaLink="false">39808810-a7b5-4a9b-afa1-51dce7f076b1</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:12:31 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P0Bk9kpTURBXy9jMzA1ZGI4Mjg1MTNkMGJiZmVmNmVjMDlhNzYxYTExNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Testujesz przeglądarkę opartą na agentach AI? Lepiej przestań — są podane na ataki cyberprzestępców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/testujesz-przegladarke-oparta-na-agentach-ai-lepiej-przestan-sa-podane-na-ataki/ehzwcjb</link>
			<description>Pojawienie się przeglądarek internetowych z asystentami lub agentami AI miało zapewnić nową jakość korzystania z sieci. Na razie to, co udało im się zmienić, to doprowadzić do powstania nowych form wykorzystywania błędów w kodzie. Wystarczą sprytne słowa ukryte w treści strony i cyberprzestępca może przejąć nasze narzędzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a00ccfe2-61f7-4108-9529-58d07fd27ac8</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 09:15:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X9jk9kpTURBXy80MzY4ZWY0ZTI3OWE0YzVmZGY5NDBlY2U5NzYwMGZhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski deklaruje pomoc. Polska gotowa wesprzeć Belgię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/radoslaw-sikorski-deklaruje-pomoc-polska-gotowa-wesprzec-belgie/s62thwd</link>
			<description>Polska ogłosiła, że jest przygotowana wesprzeć Belgię, jeśli ta stanie wobec pozwów ze strony Rosji związanych z zamrożeniem aktywów. To krok wynikający z unijnych sankcji wymierzonych w Moskwę po agresji na Ukrainę.</description>
			<guid isPermaLink="false">42874f27-6d78-48a5-a24a-48d741b10a1f</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:30:16 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u7Gk9kpTURBXy9jYzgxOGY5OWFjMjExODYzYTRlYWJkY2Q5YmNhODgyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaręczyny Taylor Swift mogą pobudzić rynek akcji. Niektórzy inwestorzy na to liczą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zareczyny-taylor-swift-moga-pobudzic-rynek-akcji-niektorzy-inwestorzy-na-to-licza/2zlwx27</link>
			<description>Zaręczyny Taylor Swift z Travisem Kelce'em błyskawicznie wyszły poza rubryki towarzyskie. W ich ślad ruszyli inwestorzy — od aplikacji tworzących &quot;portfele kultury&quot; po spekulantów polujących na szybkie ruchy w spółkach z branży luksusu, biżuterii i retailu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d870ab84-9fb4-40ef-9071-16ba7df29183</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:20:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H3-k9kpTURBXy9iZmUzMDdiOWE0OWNjOGRiODk2OTRmMzYzMWYwMjBkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niektóre klocki LEGO nie trafią do USA i Kanady. &quot;Współpracujemy z naszymi partnerami, aby jak najszybciej rozwiązać tę sytuację&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/niektore-klocki-lego-nie-trafia-do-usa-i-kanady-wspolpracujemy-z-naszymi-partnerami/012td80</link>
			<description>Winne są nowe cła i koniec zwolnienia de minimis, które przez lata pozwalało wwozić przesyłki o wartości do 800 dol. bez opłat. 29 sierpnia administracja Donalda Trumpa zawiesiła tę ulgę dla wszystkich krajów, a część operatorów pocztowych i kurierskich tymczasowo ograniczyła wysyłkę do Stanów z powodu nowych wymogów celnych. W praktyce oznacza to wyższe rachunki, dłuższe terminy i mniej dostępnych części klocków LEGO dla fanów, zwłaszcza tych budujących własne projekty z konkretnych elementów.</description>
			<guid isPermaLink="false">1eff7bf3-ae2b-4546-a64e-f2eca8894d40</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:45:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ekbk9kpTURBXy80YmZhZWE1Y2RmNjM0MjI4OGMyZDI3YTZiOGRiNDBhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska firma pod ostrzałem Ukrainców. Polacy: &quot;wygrywamy w sądach 9:0&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-firma-pod-ostrzalem-ukraincow-polacy-wygrywamy-w-sadach-90/rxl9kbz</link>
			<description>Jeśli uda się osiągnąć trwały pokój, to na terenie Ukrainy rozpoczną się wielkie inwestycje w odbudowę kraju, finansowane przeważnie z zewnętrznych źródeł. Wiele polskich firm ma z pewnością nadzieję na kontrakty. Przykład inwestycji realizowanej we Lwowie przez krakowską Control Process SA to sygnał, że trzeba być przygotowanym na rzeczy, od których przedsiębiorcy w Polsce już trochę odwykli. Wchodząc na ten rynek można się zderzyć z nieoczekiwanymi praktykami po stronie samorządów, próbami wymuszenia działań wykraczających poza kontrakt i straszeniem wypłatą z polskich gwarancji bankowych. Takie rzeczy mogą doprowadzić do poważnych problemów nawet dobrze działający podmiot.</description>
			<guid isPermaLink="false">4745812b-fc1b-4668-ad55-e89e8bcc1749</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:04:03 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QVWk9kpTURBXy81YzRlYjRkY2ZmYjMxMmE5ZjI1NjE3ZWYxODViMmNhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po co nam uważność? Nowy odcinek podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-uwaznosc-zmienia-zycie-w-miejskim-chaosie-nowy-odcinek-podcastu/7xkprkp</link>
			<description>Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, wraca z kolejnym inspirującym odcinkiem swojego podcastu. Tym razem zabiera nas w podróż ku uważności — umiejętności, która może całkowicie zmienić jakość naszego codziennego życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">22e1fbb8-3e36-41ea-b55a-7ef9de015331</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lmmk9kpTURBXy9mMDkwNmNiMGViMjg5NDFjMGEyYWE4YTYwMTc0NTU0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być klapa o wartości wielu miliardów dolarów. AI coraz częściej nazywana bańką dotcom 2.0</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/to-moze-byc-klapa-o-wartosci-wielu-miliardow-dolarow-ai-coraz-czesciej-nazywana-banka/wjf9xvj</link>
			<description>Wyniki najnowszego badania MIT &quot;The GenAI Divide: State of AI in Business 2025&quot; są zimnym prysznicem dla rynku. Mimo wydatków firm na poziomie 30-40 mld dol. na generatywną AI aż 95 proc. inicjatyw nie przynosi żadnego mierzalnego zwrotu. Raport pokazuje, że pilotaże często nie przechodzą do produkcji, a tam, gdzie przechodzą, rzadko wpływają zauważalnie na wyniki. Coraz częściej pojawiają się głosy, że AI to bańka na miarę dotcomów. Wyjaśniamy, czy faktycznie tak jest.</description>
			<guid isPermaLink="false">f68f2479-1f6c-4bbd-b08c-77dfbee56746</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:06:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KRIk9kpTURBXy85MWRiNzllNWQ4YTEwZjFlOWQxNjBhNWRkMzkyOTNjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Labubu to bańka warta miliard dolarów, która wkrótce pęknie [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/banka-na-labubu-w-koncu-peknie-historia-to-juz-pokazala-opinia/tfbbbed</link>
			<description>Labubu są teraz na topie. Jednen z szacunków przewiduje, że w tym roku osiągną sprzedaż na poziomie 1 mld dol. (ok. 3,7 mld zł). Czuję tu bańkę, która któregoś dnia pęknie. Czy ktoś jeszcze pamięta Beanie Babies?</description>
			<guid isPermaLink="false">54c18628-0d3e-406b-90bf-48d3d11cca2c</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:03:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jtvk9kpTURBXy81Y2NmYTBmNjRkM2IwODkzNmJmYzJmZmY2YmVhNmMzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy mega przetarg na laptopy, stare grzechy. Tempo realizacji KPO wszystko zmienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowy-mega-przetarg-na-laptopy-stare-grzechy-tempo-realizacji-kpo-wszystko-zmienia/18egyh1</link>
			<description>Kilka miesięcy temu podawaliśmy informację o finansowanym z KPO, olbrzymim przetargu na zakup laptopów dla polskich szkół, w którym pojawił się warunek posiadania jednocześnie certyfikatu szwedzkiego i amerykańskiego. To z miejsca ograniczyło grono potencjalnych kontrahentów do pięciu. Manewr wcale nie był jednorazowy. NASK ogłosił teraz kolejny przetarg, a w nim 192 tys. laptopów, w którym warunki powtórzono. Ministerstwo wyjaśnia Business Insiderowi, że harmonogram KPO skraca czas realizacji zamówienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">99f9351a-f2ef-4b95-a08b-1bcbcf07c3d6</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zuNk9kpTURBXy8zMGI1Y2Q4NDVjMmQxNzVlNzUyYWNmMTQwODRjMTk0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes czekoladowego potentata słono płaci za romans</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nestle-nowy-lider-po-kontrowersjach-w-zarzadzie/wdr07cx</link>
			<description>Nestlé ogłosiło, że nowym dyrektorem generalnym firmy został Philipp Navratil, zastępując nagle zwolnionego Laurenta Freixe’a, który związany był z koncernem blisko 40 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">c04a55f0-255b-4c77-9077-4f730f5fd871</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 19:38:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2wdk9kpTURBXy9jZjE2Y2IwNTA4MWNjNjAzZGRiYWQyZDlkYjQyNGFlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki minister o odpowiedzialności za IIWŚ. &quot;Nie ulega przedawnieniu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/berlin-uroczystosc-upamietniajaca-polskie-ofiary-ii-wojny-swiatowej/8ctlrec</link>
			<description>W 86. rocznicę napaści III Rzeszy na Polskę rząd Niemiec zorganizował w Berlinie uroczystość upamiętniającą polskie ofiary wojny i okupacji. Spotkanie odbyło się w miejscu, gdzie w przyszłości powstanie Dom Polsko-Niemiecki, który będzie pełnił funkcję pomnika, centrum dokumentacyjnego oraz przestrzeni dialogu.</description>
			<guid isPermaLink="false">57685081-a3be-4b8a-a36b-613d8124cc5f</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 19:16:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2n7k9kpTURBXy83MTQ2MDAxMzhmZmZjM2ExM2IzMTU5ZjgzODIxYTc1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA mogą uznać to państwo. Trump sygnalizuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-trump-rozwaza-uznanie-somalilandu-za-niepodlegle-panstwo/1j59d9b</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zasygnalizował, że jego administracja rozważa uznanie Somalilandu za niepodległe państwo – poinformowała stacja Fox News. Taki krok mógłby całkowicie zmienić strategię Waszyngtonu w Rogu Afryki, a także stanowić przeciwwagę wobec działań Chin, Rosji i ugrupowań terrorystycznych w regionie.</description>
			<guid isPermaLink="false">7815ebea-2ab4-4f1d-aa59-8de746785558</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 18:43:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8eTk9kpTURBXy9kYTMwMjA3YWIxZDg5ODRjODk3ZWZiNzM2YTkzMjJjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy przestawiamy zegarki? W tym roku zmiana czasu na zimowy nastąpi szybciej niż zwykle</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/w-2025-roku-zmiana-czasu-na-zimowy-nastapi-szybciej-niz-zwykle/en6q0e9</link>
			<description>Choć wciąż trwa dyskusja, to niezmiennie od lat w 2025 r. będzie miała miejsce zmiana czasu na zimowy. Według reguły przypada ona w ostatni weekend października. W tym jednak roku odbędzie się to szybciej, niż miało to miejsce w poprzednich latach.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0fd1373-1d61-43dd-a9ab-2aabb6c6bfcd</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 18:23:03 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t09k9kpTURBXy82ZTk2YTE5Yjk5ZTQ2MWU2ZWUzNmFjYzkyY2NiYWFmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawrocki w Wieluniu. &quot;Pokój będzie, gdy będziemy gotowi do wojny&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/karol-nawrocki-pokoj-bedzie-wtedy-gdy-bedziemy-gotowi-do-wojny/jn0fkts</link>
			<description>Podczas wizyty w Wieluniu prezydent RP Karol Nawrocki oświadczył: &quot;Musimy osiągnąć 5 procent PKB na polskie siły zbrojne, pokój będzie wtedy, gdy będziemy gotowi do wojny&quot;. Podkreślił, że zapewnienie bezpieczeństwa wymaga silnej armii, nowoczesnego sprzętu oraz stabilnych sojuszy międzynarodowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2a19f39-5541-4134-8d2a-6fe6bb037e58</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 18:15:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yopk9kpTURBXy82ZDAxYzJlNDM3NjliOTU2NmI5MzIyODkyNWIyMGQxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urzędnik pomagał mafii śmieciowej. Tak wyglądały jego zadania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/cbsp-rozbilo-mafie-smieciowa-pomagal-jej-urzednik-oto-szczegoly/96ng6l4</link>
			<description>Policjanci Centralnego Biura Śledczego Policji zatrzymali łącznie siedem osób podejrzanych o udział w zorganizowanej grupie przestępczej zajmującej się nielegalnym składowaniem odpadów. Wśród nich jest m.in. urzędnik Starostwa Powiatowego w Inowrocławiu (woj. kujawsko-pomorskie). Miał on przekazywać grupie poufne informacje na temat pojazdów związanych z organami ścigania.</description>
			<guid isPermaLink="false">407439f1-3953-4be8-95d5-a2e68ebedb92</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 17:51:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fkDk9kpTURBXy8wMDBkYzRkNDU4ZWVmOTczODM3YzY1MTU4Y2M4YWE2Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest plan wizyty Nawrockiego w Waszyngtonie. Spotkanie z Trumpem i hołd w Arlington</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bezpieczenstwo-i-gospodarka-agenda-wizyty-prezydenta-rp-w-usa/17y2ct2</link>
			<description>Prezydent RP Karol Nawrocki 3 września uda się z wizytą roboczą do Waszyngtonu. W Białym Domu spotka się z prezydentem USA Donaldem Trumpem. Jak podała Kancelaria Prezydenta RP, oficjalne powitanie zaplanowano na godzinę 11 czasu lokalnego. Następnie Nawrocki wpisze się do księgi pamiątkowej, a obaj przywódcy przedstawią sobie delegacje. Częścią programu ma być także pokaz lotniczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5160826-4d65-4eb0-88f3-d7d088e1d3fe</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 17:12:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oVKk9kpTURBXy82MTdjZjI5NDYwYmZhZjIxNTY5ZDczNmQwZDdiYTdlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen proponuje nową promocję na paliwo od 1 września. Tyle można zaoszczędzić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/orlen-obniza-ceny-paliw-we-wrzesniu-kierowcy-zyskaja-nawet-20-zl/ssew7x3</link>
			<description>Ceny paliw na stacjach Orlen mogą zdecydowanie ucieszyć kierowców. Koncern we wrześniu organizuje promocję na paliwo, dzięki której tankowanie może być tańsze nawet o 20 zł. Wyjaśniamy, w jaki sposób można skorzystać z obniżonych cen.</description>
			<guid isPermaLink="false">543133ac-74d3-4a78-959c-79515af1456e</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 16:45:03 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RFpk9kpTURBXy81ZGY1YTg2MDhhMTBiZDBlMjhjMmI5NjRjY2Q5MDUzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraina skomentowała deklarację po szczycie w Chinach. &quot;Dyplomatyczna klęska Kremla&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ukraina-skomentowala-deklaracje-po-szczycie-w-chinach-dyplomatyczna-kleska-kremla/tdtt901</link>
			<description>Ukraińskie Ministerstwo Spraw Zagranicznych uznało za znamienne, że w przyjętej w poniedziałek deklaracji szczytu Szanghajskiej Organizacji Współpracy (SzOW) w chińskim Tiencinie nie znalazła się ani jedna wzmianka o rosyjskiej agresji na Ukrainę – największej wojnie w Europie od czasów II wojny światowej. Dokument odnosi się jednocześnie do wielu innych konfliktów i aktów terroru na świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">baeaf53f-10bb-46f0-8bbb-c6e24347a31b</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 16:43:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ba_k9kpTURBXy85YzExNjc4MTRjNmVjY2E3ZDk5MWQ1NWVlM2Q4MGJjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz więcej seniorów decyduje się na rentę dożywotnią. Ile można zarobić miesięcznie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/odwrocona-hipoteka-zasady-kwoty-i-popularnosc-w-polsce/bmenjh3</link>
			<description>Odwrócona hipoteka, znana również jako renta dożywotnia, to model finansowy, w którym seniorzy w zamian za przeniesienie prawa własności nieruchomości na instytucję finansową otrzymują comiesięczne świadczenie oraz gwarancję dożywotniego zamieszkania w swoim lokalu. Coraz więcej seniorów korzysta z takiego rozwiązania. Ile średnio wynosi renta dożywotnia? Oto najnowsze dane i kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">23fc46d9-7adc-4086-b335-85ed04f76356</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 16:16:50 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iGBk9kpTURBXy9jZGJjZWE2MmM0YmRjMjVhYzU4MGYwYTc2N2FkMWEwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z tą chorobą zmaga się wielu Polaków. Mało kto z nich wie o specjalnym zasiłku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/taka-pomoc-zus-oferuje-osobom-z-depresja-ma-specjalne-swiadczenie/0pklkj3</link>
			<description>Osoby, które zmagają się z depresją, mogą otrzymać z ZUS specjalne świadczenie, które ułatwi pokrycie kosztów leczenia. Należy spełnić dwa wymogi, aby otrzymać co miesiąc zasiłek pielęgnacyjny w wysokości ponad 215 zł. Konieczne jest posiadanie odpowiedniego orzeczenia o niepełnosprawności oraz udokumentowanie, że choroba znacząco ogranicza codzienne funkcjonowanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f4eb52b-d281-4566-a222-e5dda9ec0c92</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 16:14:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wlwk9kpTURBXy84YjYzY2RiNmNhYTNjNjM5ZDU5MTczODFkNmI2ODNlYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci: Izrael dopuścił się ludobójstwa w Gazie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/miedzynarodowe-stowarzyszenie-oskarza-izrael-o-ludobojstwo-w-gazie/16lcdfr</link>
			<description>Międzynarodowe Stowarzyszenie Badaczy Ludobójstwa (IAGS) przyjęło rezolucję, w której stwierdzono, że działania Izraela w Strefie Gazy podczas trwającego prawie dwa lata konfliktu spełniają kryteria prawnej definicji ludobójstwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">367effd2-806f-4022-a455-9fe58c72ed42</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 16:03:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6dvk9kpTURBXy9kYjNmNDY2YTQ5MzRjYjMwM2I1NzBmODZmOGViOWJhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czapka Majchrzaka i fala dezinformacji. Kancelaria reaguje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/burza-w-sieci-po-gescie-majchrzaka-kancelaria-dementuje-falszywe-oswiadczenie/ggdz0jp</link>
			<description>Po zwycięstwie Kamila Majchrzaka w US Open w sieci wybuchła burza z powodu incydentu z czapką, którą polski tenisista chciał podarować chłopcu. Pamiątkę przechwycił jednak dorosły mężczyzna, a nagranie szybko obiegło media społecznościowe. Pojawiło się też fałszywe oświadczenie kancelarii WKB Lawyers.</description>
			<guid isPermaLink="false">13fc1033-5028-4425-ae41-742c11569e84</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 15:52:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qRZk9kpTURBXy84YjAyMjQ1YmQ1ZWVmNTg4MWE5M2IyYjhjYjI5NWJmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katastrofa F-16 w Radomiu. PPL przekazały ważny komunikat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/katastrofa-f-16-w-radomiu-ppl-przekazaly-wazny-komunikat/zy04deq</link>
			<description>Lotnisko Warszawa-Radom zostało w poniedziałek operacyjnie uruchomione o godz. 17, jednak z ograniczeniami dotyczącymi drogi startowej – poinformowała PAP rzeczniczka Polskich Portów Lotniczych, Anna Dermont.</description>
			<guid isPermaLink="false">a1c0d20c-4734-44e0-9cbe-9f722a5fdac9</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 15:49:35 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_ZLk9kpTURBXy9hOTIyMjY0ZmE0M2I5ZGY5MDU4NzRlYWY5YTY5MzM1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump krytykuje Indie za handel z Rosją. Mówi o zdecydowanej propozycji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/trump-krytykuje-indie-za-handel-z-rosja-mowi-o-zdecydowanej-propozycji/c4nnvb4</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump w poniedziałek skrytykował Indie za dotychczasowe bariery celne wobec amerykańskich produktów oraz zakup ropy i sprzętu wojskowego w Rosji. Jak napisał na swojej platformie społecznościowej Truth Social, propozycja Indii obniżenia ceł do zera pojawiła się &quot;za późno” i powinna była zostać wdrożona już lata temu.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbd01a0d-67e0-467c-96c6-e3d504a5a946</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:50:52 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6Kk9kpTURBXy84ZTYxZTQ2NjgxMTkwYzI3ZjVjNDEzNDkyMWUyMWMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany na polskim rynku pracy. Ekonomiści wskazują, czy są powody do niepokoju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zmiany-na-polskim-rynku-pracy-ekonomisci-wskazuja-czy-sa-powody-do-niepokoju/gn3w36g</link>
			<description>Choć stopa bezrobocia według BAEL pozostaje niska w ujęciu historycznym, to dane z rejestrów urzędów pracy, informacje o planowanych zwolnieniach grupowych oraz malejące zatrudnienie w sektorze przedsiębiorstw wskazują na rosnące napięcia na rynku pracy — piszą ekonomiści VeloBanku w poniedziałkowym raporcie. Ich zdaniem rynek pracy wchodzi w fazę wyraźnych dostosowań do słabego popytu obserwowanego w ostatnich latach, szczególnie w sektorach eksportowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">946ab95c-fd88-4562-ac07-d5f908ff89b0</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:49:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X1tk9kpTURBXy8zOTBjZWI0MTY4ZDI0MjIwNWU2NGFjOGJhNDYxNDYxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja pokazała nagranie z Janukowyczem. Powiedział o &quot;wojnie domowej&quot; w Ukrainie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-pokazala-nagranie-z-janukowyczem-powiedzial-o-wojnie-domowej-w-ukrainie/3ex743x</link>
			<description>Rosyjska agencja RIA Nowosti opublikowała nagranie, w którym były prezydent Ukrainy Wiktor Janukowycz zabiera głos w sprawie kierunku polityki zagranicznej swojego kraju. Janukowycz, który rządził Ukrainą w latach 2010–2014, twierdzi, że zawsze sprzeciwiał się przystąpieniu Ukrainy do NATO, określając takie posunięcie jako &quot;katastrofę prowadzącą do wojny domowej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">60aa9ef5-5cae-44e2-852f-b06e453615f8</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:29:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S8gk9kpTURBXy8yYjNhODdkMmMyODdhNDQ5NDUzYzkwZDYzZWQwMzZmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Działka ROD za grosze. &quot;Istnieją działki niechciane, opuszczone&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/tania-dzialka-rod-jak-znalezc-opuszczona-dzialke-i-zaadoptowac-ja-za-symboliczna/1b34x6j</link>
			<description>Działki ROD, które w czasach PRL były symbolem taniej rekreacji dla mieszkańców bloków, obecnie przeżywają renesans. Pandemia COVID-19 i związane z nią lockdowny sprawiły, że wielu Polaków zaczęło marzyć o własnym kawałku zieleni, a ceny Rodzinnych Ogródków Działkowych wystrzeliły. Jednak w niektórych przypadkach działkę można zdobyć za zaledwie kilka tysięcy złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">8777b96a-9e8a-4225-8f33-388f83b16a7b</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:23:03 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MSBk9kpTURBXy9iMjU0YTc0NWViOTU2N2YxZGFhNGI4MGEwMzY1NDBmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>800 plus dla Ukraińców. Rząd szykuje nowe zasady wypłat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pomoc-dla-ukraincow-rzadowy-projekt-ustawy-o-swiadczeniu-800-plus/xfl53z0</link>
			<description>Wiceszef MON Cezary Tomczyk poinformował, że rządowy projekt ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy jest już na ukończeniu. Zakłada m.in. wypłatę świadczenia 800 plus Ukraińcom, którzy pracują i odprowadzają podatki w Polsce. Podkreślił jednak konieczność indywidualnego rozpatrywania niektórych przypadków.</description>
			<guid isPermaLink="false">33824f63-87f5-46a4-a04b-2cb30fb28fed</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:03:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jE8k9kpTURBXy81NWUwZDFlNGJlOWYzM2I1ZTc0YTYzM2NhODA2NTQ1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważny miesiąc dla emerytów. Nie tylko ze względu na czternastki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/wazny-miesiac-dla-emerytow-nie-tylko-ze-wzgledu-na-czternastki/5jmect3</link>
			<description>Wrzesień to tradycyjnie miesiąc, w którym miliony seniorów otrzymają od ZUS bonus w postaci tzw. czternastki. To jednak niejedyna zmiana. Po wakacjach tradycyjnie zmieniają się kluczowe limity, które najmłodszych emerytów mogą pozbawić nawet kilkuset złotych miesięcznie. W skrajnych przypadkach ZUS może nawet zawiesić wypłatę świadczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">3aa7ea0e-5ab7-4d15-9a83-bde823d362c9</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:40:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f9Ak9kpTURBXy82ZWE3NThiMTg4ZDJhZDQ2YjI3OTJjNzYyOWYxNzcwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy wracają z emigracji. W kraju żyje się lepiej i bezpieczniej niż na Zachodzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-wracaja-z-emigracji-ekspert-o-wzroscie-jakosci-zycia-w-kraju/4spl14g</link>
			<description>Polacy wracają z emigracji do kraju, ponieważ zauważalny jest wzrost jakości życia. Innym argumentem jest większe poczucie bezpieczeństwa w Polsce i kształcenie dzieci w polskiej szkole – uważa ekonomista dr Paweł Dobrzański.</description>
			<guid isPermaLink="false">c13f8d2f-0002-414d-8003-4370565e9536</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:15:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nBQk9kpTURBXy82MWNhNGQ2NmNmN2NiMjM2YTJjNGFjZjJhMTJlYWU3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy przestają zachęcać Polaków. Pierwsza taka sytuacja od ponad 30 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/niemcy-przestaja-zachecac-polakow-pierwsza-taka-sytuacja-od-ponad-30-lat/r6p6j99</link>
			<description>Po raz pierwszy od ponad trzydziestu lat bilans migracyjny Polaków w Niemczech okazał się ujemny – podał brytyjski &quot;Times&quot;. W 2024 r. zza Odry wyjechało więcej naszych rodaków, niż tam przybyło. Zdaniem dziennika, jednym z kluczowych powodów jest dynamiczny rozwój gospodarczy Polski, który sprawia, że coraz mniej osób widzi potrzebę pracy za granicą.</description>
			<guid isPermaLink="false">130fc483-98ca-4fc2-ba28-b2d53b2dccce</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:40:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lNPk9kpTURBXy8yMjk5MWEwZDNkNWRjYzkyZmFmMmQ3MjE5ZDVhNmNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Awaria podmorskiego kabla EstLink 1 na Bałtyku. Naprawa może potrwać tygodnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/awaria-estlink-1-wplyw-na-dostawy-energii-i-ceny-w-regionie-baltyku/pbpkqr8</link>
			<description>W poniedziałek rano doszło do poważnej awarii linii przesyłowej EstLink 1, która łączy Finlandię z Estonią. Operatorzy sieci elektroenergetycznych obu krajów potwierdzili, że problem został zlokalizowany w stacji transformatorowej w fińskim Espoo. Usunięcie usterki może zająć nawet kilka tygodni.</description>
			<guid isPermaLink="false">59d70926-f06f-4f40-8c24-921590d95cdc</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:30:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QQdk9kpTURBXy9jYTY5NTViNzhjOTU0Y2E5OTlkOGVkZGU0YzQ4ZWM0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska gospodarka pozytywnie wyróżnia się w regionie. Taki może być wzrost PKB w całym roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-gospodarka-pozytywnie-wyroznia-sie-w-regionie-taki-moze-byc-wzrost-pkb-w-calym/27ccde6</link>
			<description>Poniedziałkowe dane GUS potwierdziły, że wzrost PKB w II kwartale 2025 r. przyspieszył do 3,4 proc. rok do roku. Jednak Struktura wzrostu okazała się zaskoczeniem, ujawniając wyższą niż przewidywano dynamikę konsumpcji i ponowny spadek inwestycji po bardzo dobrym wyniku w poprzednim kwartale.</description>
			<guid isPermaLink="false">49a94de8-8c16-45d1-9739-2b6e2b8aea89</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:20:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ofRk9kpTURBXy84ZTEyNTNjMjE3MjMwN2VmZDYzMWM4ZmFlNDEyZWQ1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska liderem wzrostu cen mieszkań w Europie. To nie w Warszawie jest najgorzej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-liderem-wzrostu-cen-mieszkan-w-europie-to-nie-w-warszawie-jest-najgorzej/043fwvh</link>
			<description>Rynek mieszkaniowy w Europie wchodzi w kolejny trudny rok. Z raportu firmy Deloitte wynika, że w blisko dwóch trzecich krajów kontynentu spadła liczba ukończonych inwestycji, a jednocześnie wzrosły ceny za metr kwadratowy. Najmocniej – bo aż o ponad 19 proc. – zdrożały mieszkania w Polsce. Liderem wzrostów został Kraków, gdzie średnia cena skoczyła aż o 28,1 proc. w ciągu roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">97f801a5-7463-4897-a267-96ad678f86b0</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:20:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xiAk9kpTURBXy85NzQ4YzFmY2NkZmE0OTA0MzEwNzczOTUzMGMxYWI5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie uzyskał zgody od nadzoru budowlanego? Hossoland, który miał rywalizować z Energylandią, właśnie się zamyka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/hossoland-zamkniety-od-1-wrzesnia-przyczyny-i-plany-ponownego-otwarcia/j1gz05w</link>
			<description>&quot;Aby sprostać Waszym oczekiwaniom, podjęliśmy decyzję o tymczasowej przerwie w działalności parku&quot; — ogłosili właściciele parku rozrywki Hossoland na Pomorzu Zachodnim. Ostatnio było głośno o licznych problemach otwartego w tym sezonie parku rozrywki.</description>
			<guid isPermaLink="false">16e94fd8-87f9-4cd4-9d92-c5d083bfedd0</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:27:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G1Ek9kpTURBXy8zMWNmN2Y4NzMzNGMwZmVjZjZlZGEzZjI2ODYzMzQyNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezrobocie w UE. Polska znowu na podium, ale liczba bezrobotnych urosła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bezrobocie-w-ue-polska-znowu-na-podium-ale-liczba-bezrobotnych-urosla/vskxztg</link>
			<description>Mimo informacji o zwolnieniach i spadającej liczbie wolnych miejsc pracy, stopa bezrobocia w Polsce wciąż jest jedną z najniższych w krajach Unii Europejskiej. Według najnowszych danych Eurostatu pod tym względem wyprzedzały nas w lipcu 2025 r. tylko Malta i Czechy.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb3c526d-eb21-4532-93e2-be2d70cd9178</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:06:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yukk9kpTURBXy85NjRiOTQ4ZjlmYjA3NmE2YmU5MmFmMDQyNmM5YmNlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komornik w Biedronce. To efekt sporu z Lidlem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/komornik-w-biedronce-to-efekt-sporu-z-lidlem/j3ss8yz</link>
			<description>W siedzibach Biedronki pojawił się komornik sądowy — podaje serwis Wiadomości Handlowe. Wykonano tam czynności związane z nowym zabezpieczeniem roszczeń Lidla przeciwko sieci — czytamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c381cc6b-fcc7-4812-b384-3f55c41a0823</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:45:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/idFk9kpTURBXy82Nzg1MTg0OWQ5ZDJiMDcyZjZiYjdjMDlmZWY5ZjdmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS informuje o stanie konta. Tak można dotrzeć do informacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/zus-informuje-o-stanie-konta-jest-komunikat/pn5fj9h</link>
			<description>ZUS informuje, że zakończył proces corocznego udostępniania informacji o stanie konta ubezpieczonego za 2024 r. Dostęp do niej można uzyskać za pośrednictwem platformy usług elektronicznych eZUS. Łącznie przekazał prawie 24 mln informacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa9f3128-b6be-4e37-a397-6df6516e1de1</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:35:05 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pjjk9kpTURBXy9mZTgyNzRhYjkyNWY5OTA3NWU1YmRkMzgxNjYzZWRhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Najgorsze dopiero przed nami&quot;. Sprzedawcy detaliczni z USA obawiają się skutków ceł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/najgorsze-dopiero-przed-nami-sprzedawcy-detaliczni-z-usa-obawiaja-sie-skutkow-cel/tqfnm5h</link>
			<description>Amerykański handel detaliczny wchodzi w kolejny, trudniejszy etap dostosowania do ceł. W ostatnich tygodniach menedżerowie największych sieci — od Walmarta po Best Buy — coraz wyraźniej mówią, że koszty nowych dostaw są wyższe, a efekty taryf właśnie zaczynają w pełni przenikać do półek z żywnością, sprzętami domowymi i elektroniką.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea0c0568-b359-45d0-8f71-d6c9d840a825</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:04:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/424k9kpTURBXy9mMDgwYmY3Y2QwNTgyMDhiNWZhZGExMWE5Y2Q0N2Y4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europejski przemysł pozytywnie zaskakuje. Pierwszy raz od trzech lat przebił krytyczną barierę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/europejski-przemysl-pozytywnie-zaskakuje-pierwszy-raz-od-trzech-lat-przebil-krytyczna/lg1p0fz</link>
			<description>Najnowsze dane o indeksach PMI dla sektora przemysłowego w strefie euro wskazują, że przekroczył próg ekspansji pierwszy raz od połowy 2022 r., gdy widmo drogich surowców, wysokiej inflacji i niepewności powodowanej wojną w Ukrainie dołowało europejską gospodarkę. Ostatni raz z odczytem powyżej bariery 50 pkt mieliśmy do czynienia w czerwcu 2022 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4da344c-9ea5-48e4-8285-08eaf4212bdc</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:02:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/scHk9kpTURBXy9mODhiZGQ1NDZkMThmMzIxNTM5OTZhOTY2NjVjZGMwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoficjalnie: doszło do spotkania Karola Nawrockiego z Donaldem Tuskiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nieoficjalnie-doszlo-do-spotkania-karola-nawrockiego-z-donaldem-tuskiem/1w7f93s</link>
			<description>Jak podaje nieoficjalnie TVN24, w poniedziałek miała odbyć się rozmowa Karola Nawrockiego z Donaldem Tuskiem. Głównym tematem miał być zaplanowany na 3 września wyjazd polskiego prezydenta do Waszyngtonu.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bfa9ef8-cb34-49f6-af3b-29ea060376fa</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:18:53 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iQwk9kpTURBXy80YjcwZGM3MGM4N2IyNjgzNDAyYjE1NDk2NTIwMjI2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>300 zł na wakacje. 1 września rusza lokalny bon turystyczny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/podlaski-bon-turystyczny-2025-1-wrzesnia-rusza-kolejna-edycja-jak-skorzystac/hbfeg88</link>
			<description>1 września wystartowała trzecia edycja Podlaskiego Bonu Turystycznego. Na dofinansowanie noclegów w regionie od września do grudnia władze samorządowe województwa przeznaczyły tym razem ponad 2,3 mln zł. W poprzednich dwóch edycjach bony rozeszły się niemal natychmiast.</description>
			<guid isPermaLink="false">f21af268-f172-4751-8b33-f5843880bbef</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:17:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pQLk9kpTURBXy9kOGVlNGYyYzEwMTc3MTVmNDBkM2FmNDY1ZTYxNDNhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski milioner odebrał czapkę dziecku podczas US Open. Fala krytyki jest olbrzymia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polski-milioner-odebral-czapke-dziecku-podczas-us-open-fala-krytyki-jest-olbrzymia/5c6wk6r</link>
			<description>Po meczu 29 sierpnia 2025 r. na US Open Kamil Majchrzak podszedł do kibiców, żeby rozdawać autografy. W pewnym momencie zdjął czapkę i podał ją chłopcu stojącemu przy barierce. Dorosły mężczyzna, zidentyfikowany w mediach jako Piotr Szczerek, współwłaściciel producenta kostki brukowej DROGBRUK, sięgnął po nią pierwszy i włożył do torby swojej towarzyszki. Nagranie obiegło świat, wywołując falę oburzenia i międzynarodowy rozgłos sprawy. Sam Majchrzak później odnalazł chłopca i wręczył mu pamiątki, tłumacząc, że w chwili zdarzenia nie zauważył incydentu.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f9db2c0-4c58-4824-be6e-e184c42ae509</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:07:42 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ursk9kpTURBXy9hOTVhNzY0M2RiMGUyNjRmOTg4ZDliM2ZjZmRmYmE4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska gospodarka przyśpiesza. Poznaliśmy najnowsze dane GUS o PKB</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-gospodarka-przyspiesza-poznalismy-najnowsze-dane-gus-o-pkb/yzfwrms</link>
			<description>Tempo wzrostu polskiej gospodarki przyśpiesza. W II kwartale 2025 r. polski PKB urósł o 3,4 proc. rok do roku — wynika z drugiego odczytu Głównego Urzędu Statystycznego, opublikowanego w poniedziałek rano. Dzisiaj poznaliśmy pierwsze dane o strukturze wzrostu: konsumpcja prywatna wzrosła o 4,4 proc., a popyt krajowy o 4 proc., ale inwestycje rozczarowały i spadły o 1 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4bf5e39-0f28-4b26-becc-00f7a78ec671</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/20nk9kpTURBXy9lZGI3YzVmMjg3M2JmM2QzZjJkNWU5NWZiNzk1OTFmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta sieć uruchamia testy butelkomatów we wszystkich swoich sklepach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ta-siec-uruchamia-testy-butelkomatow-we-wszystkich-swoich-sklepach/6hc3sxz</link>
			<description>Od 1 września klienci wszystkich sklepów Aldi w Polsce mogą korzystać z butelkomatów w fazie testowej i oddawać opakowania zwrotne, otrzymując rabat na kolejne zakupy. &quot;To kolejny krok w przygotowaniach sieci do startu ogólnopolskiego systemu kaucyjnego, który zacznie obowiązywać już od 1 października&quot; — czytamy w komunikacie firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c58d84c-242b-4efd-ac09-e6b56308768c</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:57:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EVyk9kpTURBXy9iMWVkYWM0YjVmMGJiZjIzMDMyNTgzNzk2ZmVmZTMyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>InPost i Bloq.it łączą siły. Wieloletnia współpraca i 20 tys. szafek dla europejskiej ekspansji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/inpost-i-bloqit-lacza-sily-wieloletnia-wspolpraca-i-20-tys-szafek-dla-europejskiej/yhnywfy</link>
			<description>Bloq.it, dostawca technologii dla sieci inteligentnych skrytek, ogłosił zawarcie wieloletniego partnerstwa z Grupą InPost. Umowa obejmuje komercyjne wdrożenie ponad 20 tys. urządzeń Bloq.it NEXT na rynkach europejskich oraz niewielką, mniejszościową inwestycję kapitałową InPost w Bloq.it. Ma to być kamień milowy zarówno dla portugalskiego scale-upu, który konsekwentnie buduje niezależną warstwę infrastruktury dla branży skrytek paczkowych, jak i dla InPost, który wzmacnia pozycję w dostawach.</description>
			<guid isPermaLink="false">39201ffe-e2bc-402d-b221-7b1864c9bc60</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:44:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LEZk9kpTURBXy9iMTcwMzQ3ZmE3YTQwNWRmNmRkMTYzZWNkYmFmZmM5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mało optymizmu w polskim przemyśle. &quot;Gwałtowny spadek produkcji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/malo-optymizmu-w-polskim-przemysle-gwaltowny-spadek-produkcji/ysl128y</link>
			<description>Nie zanosi się na rychłą poprawę w polskim przemyśle. Wskaźnik PMI w tym sektorze w sierpniu wzrósł drugi miesiąc z rzędu, ale minimalnie i nadal pozostaje zdecydowanie na minusie. Zanotowano kolejny gwałtowny spadek nowych zamówień i produkcji. Oczekiwania dotyczące produkcji w nadchodzącym roku nadal rosną.</description>
			<guid isPermaLink="false">784059e1-1bfc-4bb2-816b-8e74a542f13b</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:16:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QlAk9kpTURBXy8zM2U0YjNiYThlMmY0OTEzYWRjMDZkZDk1ZjA3MTFiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkałam w Nowym Jorku przez 20 lat. Atrakcja za 4,5 dol. to najlepszy sposób na zwiedzenie miasta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/najlepszy-sposob-na-zwiedzanie-nowego-jorku-kosztuje-450-dol-mieszkalam-tam-20-lat-i/6zv21qn</link>
			<description>Mieszkałam w Nowym Jorku przez 20 lat i uważam, że prom to najlepszy sposób, by zobaczyć miasto. Nie ma przy tym sensu rezerwować kosztownych wycieczek. Wystarczy bilet za 4,50 dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">f27f6578-a897-4f64-8db4-07f93d95446f</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:24:10 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e-Kk9kpTURBXy80N2VhY2FjZGJmZDkyYmU2ZTc1ZDVhOGE5OWM1MTRlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska stoi przed &quot;kosmiczną&quot; decyzją. Czas nagli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-stoi-przed-kosmiczna-decyzja-czas-nagli/bqxvdcf</link>
			<description>Pod koniec 2025 r. Polska stanie przed kluczową decyzją dotyczącą poziomu i struktury składki na opcjonalne programy ESA. — Jeśli ostatnia misja IGNIS ze Sławoszem Uznańskim-Wiśniewskim ma zapoczątkować nowy etap dla polskiego sektora kosmicznego, musi pociągnąć za sobą konsekwentne inwestycje w polskie rozwiązania – mówi dr Maciej Krzyżanowski, prezes CloudFerro, największej polskiej firmy w sektorze kosmicznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">e56de95f-9d90-48ba-b072-3b975615c7be</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:02:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HEuk9kpTURBXy83YjEyYjEzZWUzMGZiNmU3YmNkYTU1ZTViMmMwZjQ3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świetne wieści ze sklepów. Ceny wręcz zjeżdżają [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swietne-wiesci-ze-sklepow-ceny-wrecz-zjezdzaja/19zhbcj</link>
			<description>Jest coraz taniej — tak wynika z analizy ekspertów aplikacji PanParagon dla Business Insider Polska. W tydzień zakupy potaniały o 50 gr — a zatem o 0,5 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">568da177-abb2-49c8-ad10-e3ca07a5c58d</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:27:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BUJk9kpTURBXy83MzNkNmNkMGRlZjFlZDQ3MDk1NzQwYWQ3MWRlODFhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PFR przegrywa w sądach z firmami. Chodzi o zwrot tarczy finansowej [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/pfr-zada-zwrotu-subwencji-po-latach-przedsiebiorcy-wygrywaja-w-sadach/7yxk8v4</link>
			<description>Z dostępnych danych wynika, że Polski Fundusz Rozwoju skierował już ponad 16 tys. wezwań do zapłaty oraz kilka tysięcy pozwów przeciwko przedsiębiorcom. Z doświadczeń kancelarii Sobota Jachira wynika jednak, że część roszczeń Funduszu może być skutecznie podważona w sądzie. I nie chodzi tylko o sprawy, których podstawą była negatywna rekomendacja CBA. Mec. Łukasz Musiał pokazuje wygrany spór o zwrot umorzonej subwencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a749fe96-0aa8-48ba-adef-126da4393165</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:58:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WxUk9kpTURBXy9mOGI1ODhhZWUxYTE0ZmU3MWUwZTk0M2VmYWQzOTMzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stało się. Coraz mniej Polaków nosi portfele</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/stalo-sie-coraz-mniej-polakow-nosi-portfele/e1zx3jp</link>
			<description>Noszenie przy sobie portfela nie jest już oczywistością. Na co dzień nie ma go przy sobie już 28 proc. Polaków — wynika z badania firmy Adyen. Prawie 40 proc. uczestników badania przyznało, że nie ma znaczenia, czy kupują przez internet, czy stacjonarnie; to zależy od tego, co jest wygodne w danej chwili.</description>
			<guid isPermaLink="false">d807292b-2848-4503-977b-40c629a0fc7e</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:53:23 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Ssk9kpTURBXy8yZjc3Mjc2YmNlM2RlZTc5N2ZlM2I3ZmEyMmY1Mjk2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanclerz Niemiec: koniec wojny nie może się odbyć kosztem kapitulacji Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kanclerz-niemiec-koniec-wojny-nie-moze-sie-odbyc-kosztem-kapitulacji-ukrainy/yr7wggx</link>
			<description>Kanclerz Friedrich Merz przygotowuje Niemcy mentalnie na długotrwałą wojnę na Ukrainie, podkreślając, że konflikt nie skończy się szybko ani łatwo, a rozwiązania dyplomatyczne to proces długotrwały. W wywiadzie telewizyjnym Merz przyznał, że choć Niemcy chcą jak najszybciej zakończyć wojnę, to nie może się to odbyć kosztem kapitulacji Ukrainy, ponieważ byłoby to zagrożeniem dla stabilności całej Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d96376a-492f-433b-838f-16150137c88f</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:33:12 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z8Wk9kpTURBXy82N2ZiM2Q0ZjhhNjgwOTYzY2RmODQxODU0NTRjMTFkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Von der Leyen: Europa ma &quot;dość precyzyjne&quot; plany wysłania wojsk na Ukrainę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/von-der-leyen-europa-ma-dosc-precyzyjne-plany-wyslania-wojsk-na-ukraine/gfeefzx</link>
			<description>Europejska scena polityczna weszła w nową fazę rozmów o bezpieczeństwie Ukrainy. Ursula von der Leyen ujawniła w wywiadzie, że europejskie stolice dopracowują &quot;dość precyzyjne plany&quot; rozmieszczenia wielonarodowego kontyngentu na Ukrainie — nie w trakcie działań wojennych, lecz jako element powojennych gwarancji bezpieczeństwa. Przedsięwzięcie ma być oparte na wsparciu zdolnościami USA, w tym dowodzeniem, rozpoznaniem i nadzorem, a amerykańska obecność miałaby działać jako swoisty &quot;bezpiecznik&quot;. To publiczny sygnał, że europejskie rządy szykują zarys operacji stabilizacyjnej, jeżeli dojdzie do rozejmu lub porozumienia pokojowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">d61533e4-fc44-40cd-b2a2-a6ff4e007d8f</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:19:37 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lqrk9kpTURBXy84MWZjMTdmMGE2NWEzY2IyNWVmZWZiN2YyYTVkZWVhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny to problem dla małych sklepów. Operator opisuje, jak z tego wybrnąć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/system-kaucyjny-to-problem-dla-malych-sklepow-operator-opisuje-jak-z-tego-wybrnac/n19dg1v</link>
			<description>To już bardzo blisko, bo 1 października. Uruchomienie systemu kaucyjnego może odmienić polski handel. Małe sklepy nie muszą brać w nim udziału, ale doświadczenia Słowacji pokazują, że potencjalny spadek obrotów je do tego zmusza. Jak w praktyce wygląda działanie takiego systemu, ile będzie musiał mały sklep płacić za uczestnictwo w nim, co z płynnością, miejscem, które musi wygospodarować na niezgniatane butelki i puszki, co mogą zrobić apteki, żeby uniknąć oddawania w nich butelek po piwie. Między innymi o tym z Jakubem Ogórkiem, prezesem Polskiego Systemu Kaucyjnego, rozmawia Jacek Frączyk,</description>
			<guid isPermaLink="false">44cab899-19b7-440d-b826-38999acb5801</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:17:21 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nR-k9kpTURBXy85YTk4ZGU0MDk5NGMzNWU4ZGE4NTIwMjk3NzUxNGFmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto lista zmian w prawie od września. Kto zyska, kto straci?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-prawo-od-wrzesnia-co-sie-zmieni-dla-uczniow-nauczycieli-konsumentow-firm/ptmqs2n</link>
			<description>Choć prezydent sporo ustaw wetuje, to jednak wiele podpisuje, a Sejm w ostatnim czasie nie próżnował. W efekcie we wrześniu wejdzie w życie dużo zmian. Najwięcej dotyczy oświaty, nauczycieli i uczniów. Są też ważne zmiany dla nabywców mieszkań, używanych aut czy osób, które będą prowadzić spory sądowe, a także przedsiębiorców.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a977f7a-a567-4d48-94b6-623e2656ee03</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 03:56:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CAok9kpTURBXy8wMjA5ZDZhYTE2NWZiNGQ4MDdjNzVhNWZkY2VhODUzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki wetuje, Andrzej Domański planuje. Pięć wyzwań dla finansów publicznych [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-wetuje-ustawy-minister-finansow-moze-miec-problem-analiza/f2ggqjj</link>
			<description>Sytuacja w finansach publicznych jest trudna i widać to wyraźnie po projekcie budżetu państwa na 2026 r. Deficyt budżetowy, zamiast spadać, utrzymuje się na bardzo wysokim poziomie, dług publiczny szybko rośnie, do tego na jego obsługę przeznaczymy ok. 2 proc. PKB. Minister finansów Andrzej Domański zaczął szukać dodatkowych pieniędzy dla publicznej kasy, ale tutaj będzie się cały czas mierzył z możliwością weta prezydenta Karola Nawrockiego. To zaś będzie uderzało w stabilność finansową państwa, a inwestorzy zaczną coraz bardziej zwracać uwagę na to ryzyko.</description>
			<guid isPermaLink="false">08c43659-381c-43cd-a1ba-8dea5afdc956</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 03:52:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DxKk9kpTURBXy9lZTcwYWFiNmExMDM4NmJmY2ZjY2FjZGJkNzNhM2YxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiceminister nauki: propozycja Nawrockiego to &quot;zwyczajny populizm&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/prezydent-nawrocki-fundusz-technologii-przelomowych-za-5-mld-zl-rocznie/hzt0g67</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki ogłosił projekt utworzenia Funduszu Rozwoju Technologii Przełomowych, którego roczny budżet ma wynosić aż 5 mld zł. Deklaracja ta wywołała mieszane reakcje, w tym krytyczne uwagi ze strony wiceministra nauki prof. Marka Gzika, który podważa realność tego planu, nazywając go &quot;zwyczajnym populizmem&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">212a6301-5abb-4c5f-968a-958907c19dab</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:25:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cJ-k9kpTURBXy82ODNkZjFmYzE3ZDE1NDFiNjVlYmY4MTEyMTEyY2E1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent chce stawiać na innowacje. Jest projekt ustawy o Funduszu Rozwoju Technologii Przełomowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/karol-nawrocki-fundusz-technologiczny-na-5-mld-zl-rocznie-szczegoly/czwvjhp</link>
			<description>Karol Nawrocki podpisał w piątek inicjatywę ustawodawczą dotyczącą projektu ustawy o Funduszu Rozwoju Technologii Przełomowych. Podkreślił, że celem jego działań jest zapewnienie Polsce aktywnego udziału w globalnej rewolucji technologicznej, która — według jego słów — &quot;będzie definiowała kolejne dekady&quot;. W trakcie prezentacji inicjatywy w Centrum Nowych Technologii Uniwersytetu Warszawskiego zapowiedział także powołanie we wrześniu 2025 r. specjalnej rady ds. nowych technologii.</description>
			<guid isPermaLink="false">e95f9d70-8581-4564-90dc-bb10e5293395</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:16:58 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o9ok9kpTURBXy83ODUzNGE4NDFjZDUzNTlhYTUyZTg0MjQyYzc0YWJmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoficjalnie: Zygmunt Solorz szykuje się do przełomowej inwestycji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-w-kosmosie-zygmunt-solorz-i-axiom-space-planuja-wspolprace/2552s8c</link>
			<description>Zygmunt Solorz, jeden z najbogatszych Polaków i twórca medialno-telekomunikacyjnego imperium, może wkrótce ogłosić inwestycję w branżę kosmiczną. Według nieoficjalnych doniesień, które przytacza pb.pl, miliarder prowadzi zaawansowane rozmowy z Kamem Ghaffarianem, prezesem i założycielem amerykańskiej firmy Axiom Space. Oficjalne informacje na temat tej współpracy mogą pojawić się już w najbliższych dniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c1414b1-5619-4561-9297-6bb83571d77a</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:29:37 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r10k9kpTURBXy9hMGVkZWM4ODMyODBiNDg1NzgyOGJhNDIxNjE5YmYxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>7,9 mld zł dochodów. Państwo liczy na dywidendy spółek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-projekt-budzetu-na-2026-r-z-rekordowym-deficytem-271-mld-zl/d206e2n</link>
			<description>Rząd przyjął projekt budżetu na 2026 r., którego plany finansowe mogliśmy poznać dzięki dokumentom przedstawionym w piątek Radzie Dialogu Społecznego. Ministerstwo Finansów przewiduje znaczny wzrost dochodów z dywidend, ale jednocześnie wyklucza wpływy z zysku Narodowego Banku Polskiego, co budzi pytania o stabilność finansową państwa w nadchodzących latach.</description>
			<guid isPermaLink="false">abaf40e8-c382-4bfa-8cd2-29abe7e6113b</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:10:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RYtk9kpTURBXy9kOTJkMDM2OTk1MjI4Y2M2OWE3MGU1MTc0Nzc4NTJkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Państwo straci w budżecie prawie 20 mld zł. Na nowym podziale PIT zyskują samorządy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/dochody-budzetu-2025-spadek-o-20-mld-zl-co-to-oznacza-dla-finansow/dhmgbyf</link>
			<description>Dochody budżetu państwa w 2025 r. mają być niższe o blisko 20 mld zł niż w 2024 r. — wynika z prognozy zawartej w projekcie budżetu na 2026 r. Ministerstwo Finansów wskazuje, że kluczowym czynnikiem tego spadku są zmiany w podziale przychodów z podatku PIT pomiędzy państwem a samorządami.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd9c1486-6f77-4cce-83b6-a0f6120e654a</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 14:40:48 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FYik9kpTURBXy9kMWYzYzJkMzdhMzBkMDg1ZjA5Y2UxMDc2ODcyYjUwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak wygląda finansowanie potrzeb pożyczkowych budżetu. Nowe dane wprost z rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/budzet-panstwa-tak-wyglada-finansowanie-potrzeb-pozyczkowych/5964992</link>
			<description>Na koniec sierpnia stopień sfinansowania tegorocznych potrzeb pożyczkowych budżetu państwa zbliżał się do 90 proc. Ministerstwo Finansów przekazało plany na najbliższe przetargi sprzedaży obligacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">eacf2bbb-01a4-464e-8501-51ff0a78f499</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 14:07:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dB9k9kpTURBXy9lMjRjMjAxN2U1ZTBiMTY2MzRiZTJkY2E1NTQ2MDE3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle teraz rodzice wydają na wyprawkę szkolną. Mamy badanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-teraz-rodzice-wydaja-na-wyprawke-szkolna-mamy-badanie/mkh67cj</link>
			<description>Ile trzeba obecnie wydać na wyprawkę szkolną? Najczęściej na przybory do szkoły dla jednego dziecka przeznaczymy od 251 do 750 zł — wynika z badania PayPo.</description>
			<guid isPermaLink="false">98c4c1ad-3ad1-4ca6-ba94-635885610d86</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:12:42 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vvXk9kpTURBXy84N2Y1Y2NmMGYwZmRkOWUxMjA5ZDE3NDlkYWMwOTBjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja generuje fałszywe obrazy Holokaustu. Meta usuwa konta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/bbc-siec-spamerow-falszuje-obrazy-holokaustu-meta-reaguje/sf25gbm</link>
			<description>Międzynarodowa sieć spamerów wykorzystuje sztuczną inteligencję do generowania fałszywych obrazów Holokaustu, publikując je na portalach społecznościowych — ustalili dziennikarze BBC. Zyski z tego kontrowersyjnego procederu okazują się być znaczące, a Meta, właściciel Facebooka, podjęła działania, usuwając związane z tym profile.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b88daac-0d41-426b-a02f-e0bb3dada4a8</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:46:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q6ck9kpTURBXy9kNmIyMGFkZjVhMDVjZTZjZDc5NzBmYjVjNzQ4Njk0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siedemnastolatkowie dostaną szansę na prawo jazdy. Rząd szykuje duże zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prawo-o-ruchu-drogowym-nowe-zasady-dla-mlodych-kierowcow-i-dzieci/6kgmjbq</link>
			<description>Na najbliższym posiedzeniu rząd zajmie się projektem ustawy nowelizującej Prawo o ruchu drogowym. Wśród zaproponowanych zmian znalazły się m.in. umożliwienie siedemnastolatkom zdobycia prawa jazdy kategorii B, obowiązek noszenia kasków przez dzieci do lat 16 podczas jazdy rowerem i hulajnogą elektryczną, a także restrykcje dotyczące punktów karnych i prędkości dla kierowców.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c70485f-c3c2-4369-b516-a180a206838a</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:15:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xT7k9kpTURBXy81YjU1Yjg4ZGZjYTc0OGI0M2IwOGQwNWQ5YWU2OGYzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek turystyczny nadchodzi? Zakopane w centrum kontrowersji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/oplata-klimatyczna-a-podatek-turystyczny-w-polsce-co-to-jest-i-czy-zostanie/l6t7qf0</link>
			<description>Zakopane, które od 2013 r. pobierało opłatę w wysokości 2 zł za każdą noc spędzoną przez turystę, zostało zmuszone do zaprzestania tej praktyki. Powód? Wyrok Naczelnego Sądu Administracyjnego z 26 sierpnia 2025 r. Sytuacja ta otworzyła jednak dyskusję o wprowadzeniu nowego, ogólnopolskiego podatku turystycznego, który mógłby wesprzeć gminy w utrzymaniu infrastruktury.</description>
			<guid isPermaLink="false">0be85e72-934a-4462-bf7d-18aed70f7bce</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:48:11 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ztwk9kpTURBXy80OGUwNzliODMxY2ZkN2E0MzdjNGQ5M2M0YTIwMTgwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia pilot F-16 w Polsce? Kwota może zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarobki-polskich-pilotow-f-16-ile-zarabiaja-wojskowi-lotnicy/h0lnhyt</link>
			<description>Śmierć majora Macieja Krakowiana podczas treningu przed Air Show Radom 2025 wstrząsnęła Polską. Katastrofa przypomina o ryzyku, jakie podejmują piloci wojskowi. Kariera pilota jest marzeniem wielu, jednak zawód ten wiąże się z ogromną odpowiedzialnością. Na jakie zarobki mogą liczyć polscy piloci F-16?</description>
			<guid isPermaLink="false">7763074c-8863-4af4-9f1b-ea1b852a3e31</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:09:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CB1k9kpTURBXy8yNWVkZjliZGUyNGM5ODU2OWZkOTNlZmNhZjYzMjU5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny energii. Jest rządowy projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-energii-jest-rzadowy-projekt/bkeqbht</link>
			<description>Przedłużenie mechanizmu ceny maksymalnej za energię elektryczną na poziomie 500 zł za MWh dla gospodarstw domowych do końca tego roku — to przewiduje projekt opublikowany w piątek na stronie Rządowego Centrum Legislacji. W planie jest też wprowadzenie bonu ciepłowniczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">590a0006-e1d7-48ad-9346-2b94b9d93af7</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 10:53:25 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hqjk9kpTURBXy9lYmFmNzdiMGZmNGVkNGY3ZjI5NzlmNmU5NjBiZDEzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spółka Dominiki Kulczyk z gigantycznym kontraktem. Chodzi o OZE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/spolka-dominiki-kulczyk-z-gigantycznym-kontraktem-chodzi-o-oze/3ckkc0x</link>
			<description>Polenergia, największa polska prywatna grupa energetyczna należąca do Dominika Kulczyk, podpisała z Leroy Merlin Polska i Bricoman Polska – należącymi do Grupy Adeo – ośmioletnią umowę typu cPPA (Corporate Power Purchase Agreement) na dostawę energii odnawialnej o wartości ponad 100 mln zł. To jedna z największych umów typu PPA w historii Polenergii, a dla Leroy Merlin – kolejny krok w realizacji strategii klimatycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f9e87dc-6f7e-44c3-b99e-efaad8d5f8e4</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 10:06:52 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bOUk9kpTURBXy9kODMyMmM3ZGJkMThiMDZjNGVmZDE2OTg5YWY1OTA2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska awansuje w rankingu rynków pracy w Europie. Wyróżnia ją jeden obszar</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polska-awansuje-w-rankingu-rynkow-pracy-w-europie-wyroznia-ja-jeden-obszar/lq78t7r</link>
			<description>Polska zajęła 9. miejsce spośród 31 państw Europy w najnowszej edycji wskaźnika European Skills Index (ESI), który porównuje umiejętności i kwalifikacje pracowników na rynku pracy – poinformował Polski Instytut Ekonomiczny (PIE). Pierwsze miejsce w rankingu zajęły Czechy z wynikiem 70 pkt.</description>
			<guid isPermaLink="false">3250c4e4-8d00-43b3-899e-ea3510a8a52d</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:50:20 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mBEk9kpTURBXy9kOGE1ZTNhMzNmNDdkYWZmYmYwZjVkZDM4NjlkZjllMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki zawetował nowelizację ustawy o ochronie małoletnich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-zawetowal-nowelizacje-ustawy-o-ochronie-maloletnich/3389r59</link>
			<description>Prezydent RP zawetował nowelizację ustawy o ochronie małoletnich, czyli przepisów tzw. Lex Kamilek. O taką zmianę ustawy zabiegało Ministerstwo Sprawiedliwości. Przeciwna zmianom była za to rzecznik praw dziecka Monika Horna-Cieślak.</description>
			<guid isPermaLink="false">25d59194-c027-4cd3-81e1-a407327ef84e</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:19:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FLdk9kpTURBXy85MzhkYjMyNTk4MzZmOTgwODA0ZjRiM2NkMDNjMDY3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warto zatankować samochód w weekend. Oto powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-w-polsce-2025-kiedy-najlepiej-zatankowac-to-juz-koniec-promocji-na-paliwo/2h8skmr</link>
			<description>Ceny paliw znów w centrum uwagi kierowców. Przez wakacje obowiązywały promocje na paliwo w największych sieciach. Rabaty mogą wynosić od 25 do nawet 45 groszy za litr. Promocje się natomiast kończą — dlatego warto zatankować samochód i wykorzystać ostatni raz promocje.</description>
			<guid isPermaLink="false">4eaf237e-5a37-4773-83cf-3c380da37379</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:16:11 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JUpk9kpTURBXy9lYTViYTc0NzRjZWIzMjNiM2Q1NWMyYTVkNjEzNGQ0YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katastrofa F-16 w Radomiu. Organizatorzy AirShow o zwrocie kosztu biletów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/katastrofa-f-16-w-radomiu-organizatorzy-airshow-o-zwrocie-kosztu-biletow/kp38196</link>
			<description>Wszyscy, którzy kupili bilety na Międzynarodowe Pokazy Lotnicze AirSHOW w Radomiu, otrzymają zwrot pieniędzy w ciągu 14 dni – poinformowało w piątek Biuro Organizacyjne wydarzenia. Impreza, planowana na najbliższy weekend, została odwołana po tragicznej katastrofie lotniczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">35a6891c-5b47-4d74-9eeb-aa66bad6243a</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 07:10:21 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_H4k9kpTURBXy9mNjIxYzA1ZTU1Mjk1NGUxZmUzOTlmZTdjYTdkNWI3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nie ma już społecznego przyzwolenia&quot;. Wiceminister zapowiada rewizję KPO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nie-ma-juz-spolecznego-przyzwolenia-wiceminister-zapowiada-rewizje-kpo/k0pt5l8</link>
			<description>Polskę czeka kolejna, pogłębiona rewizja Krajowego Planu Odbudowy – zapowiada w rozmowie z WNP Jan Szyszko, wiceminister funduszy i polityki regionalnej. Jak podkreśla, zmiany będą szerokie i dotkną przede wszystkim mechanizmów wspierania przedsiębiorczości.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e523148-ddaa-4631-a76c-7f38891f4fc9</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:31:32 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ogtk9kpTURBXy8zYTFkZjRiNGRiZWQxYTQxNWQ2MGRhOGIzYmFjNjA3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nocna prohibicja w Warszawie pod znakiem zapytania. Radni zajmą się pomysłem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nocna-prohibicja-w-warszawie-pod-znakiem-zapytania-radni-zajma-sie-pomyslem/9dc3e8d</link>
			<description>Warszawskie dzielnice zakończyły opiniowanie projektów wprowadzających nocną prohibicję. Wynik konsultacji jest jednoznaczny – 14 dzielnic opowiedziało się przeciwko ograniczeniu nocnej sprzedaży alkoholu, a tylko 4 udzieliły poparcia pomysłowi. Teraz sprawa trafi pod obrady Rady Warszawy, prawdopodobnie w połowie września.</description>
			<guid isPermaLink="false">636d96d4-bace-4bdd-8acc-92403406d0d7</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 05:58:47 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E6Gk9kpTURBXy9kMzczZjczNjg4NWEyYjY4YjgxNDcxMzhiZGQ1MzczZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Finanse Konfederacji pod lupą PKW. W tle problemy z terminowością</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/finanse-konfederacji-pod-lupa-pkw-w-tle-problemy-z-terminowoscia/xmzbkdw</link>
			<description>Jak ustaliła &quot;Rzeczpospolita&quot;, w poprzedniej kadencji Konfederacja aż trzykrotnie straciła na pewien czas dostęp do środków sejmowych z powodu spóźnień w składaniu dokumentów. Obecnie partia zmaga się z kolejnymi problemami – tym razem związanymi ze sprawozdaniami w Państwowej Komisji Wyborczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">83149dc9-e418-4d10-8883-3cc97e415618</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 05:27:17 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QE7k9kpTURBXy81ZWRlNzkyODllMmE5MzMwNTNiYjM0NGQ5ZDk5MzJlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szpitale z ponad miliardem długów w ZUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/szpitale-z-ponad-miliardem-dlugow-w-zus/medsf7c</link>
			<description>Ze składkami na ubezpieczenia społeczne za pracowników zalega 512 szpitali, łączna kwota należności wynosi 1 mld 23 mln zł – dowiedziała się piątkowa &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">b22195e1-92e0-45fb-9781-b5e7009eb85b</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 05:24:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CRNk9kpTURBXy9lYmY0NTQyMjZkZjQwYWM1MWU1NzBhOWQ3Y2M5MWM3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skarb Państwa kontra poszkodowani. Dziś ważny wyrok w sprawie Amber Gold</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/skarb-panstwa-kontra-poszkodowani-dzis-wazny-wyrok-w-sprawie-amber-gold/7pr9ngt</link>
			<description>W piątek Sąd Apelacyjny w Warszawie ma ogłosić wyrok w sprawie pozwu grupowego blisko 200 poszkodowanych klientów Amber Gold. Chodzi o jedną z największych spraw cywilnych tego typu w Polsce, w której wartość roszczeń wraz z odsetkami szacowana jest obecnie na 25–30 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">74868b21-0739-4abd-b72b-a3e7c050acea</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:50:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JMkk9kpTURBXy9kOGVhZGJmNThjMDJhNDRkOTgwM2NiOTQyOGUxYWU1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ofert pracy przybywa, ale warunki nie zachęcają do zmiany. Lekarze oczekują więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-ochronie-zdrowia-przybywa-ofert-ale-warunki-nie-zachecaja/qtmq72z</link>
			<description>Ofert pracy dla lekarzy przybywa. Pracodawcy, głównie z sektora prywatnego, kuszą benefitami. Mimo to medycy nie spieszą się ze zmianą pracy, a jakość dostępnych propozycji oceniają jako niską. Analiza raportów branżowych pokazuje, że choć pieniądze są kluczowe, prawdziwe rozwiązanie problemów kadrowych w ochronie zdrowia leży znacznie głębiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5945917f-fd16-4c5b-a9a2-617bfea53ab7</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:10:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DLBk9kpTURBXy9kY2I0ZWJlNWVmYzE4ODQ4Njg5Y2Y5ODJiNzc3NGQyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>IT po nowemu. AI, agenci i automatyzacja przeformatują rynek pracy. Sprawdź, jak na tym wygrać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowy-rynek-pracy-w-it-rodzi-sie-na-naszych-oczach-zobacz-jak-na-nim-przetrwac/36jexcj</link>
			<description>Nowy rynek pracy w IT rodzi się na naszych oczach. Kod pisany na klawiaturze i przez człowieka? To nie będzie już pełnoetatowe zajęcie, a raczej jedna z umiejętności. Na pierwszy plan wchodzi orkiestracja systemów i agentów AI, praca na danych oraz odpowiedzialność za jakość, bezpieczeństwo i zgodność rozwiązań z regulacjami. Bycie kimś w rodzaju operatora AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">47d75ef5-cfd8-4647-8d49-2cc0764770ce</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wEPk9kpTURBXy81NDQwNzMzMWQyNjUxYjMxNjJlMzYwYzk5ZjUxZjQ0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska ma niemal najdroższe kredyty w Europie. Skąd się to bierze? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/skad-sie-biora-tak-wysokie-marze-kredytow-w-polsce-analiza/877fvpz</link>
			<description>Oprocentowanie nowych polskich kredytów mieszkaniowych nie jest już najwyższe w UE. Wciąż jednak pozostaje wysokie, a wpływ na tę sytuację ma polityka państwa — analizuje dla Business Insidera Andrzej Prajsnar, ekspert portalu RynekPierwotny.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">349751a6-1b0d-4edb-a4a1-d3ec443b4ec0</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 03:58:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U3ok9kpTURBXy9jNTBjNGUxZWIwMzYxNzhhZGIxNGE0YmUxZDRhYWE5Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
