<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Niecodzienna sytuacja na stacjach paliw. Rozjeżdżają się ceny diesla i benzyny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-na-stacjach-diesel-i-benzyna-sie-rozjezdzaja/wwed9rm</link>
			<description>Zazwyczaj ceny paliw różnego typu zmierzają w tym samym kierunku. Tymczasem eksperci rynkowi zwracają uwagę na pogłębiającą się rozbieżność w cennikach diesla i benzyny, która sięga już 20 gr. Wskazują, w których regionach kraju jest najtaniej i najdrożej.</description>
			<guid isPermaLink="false">84c3b061-fadb-4707-8380-23b32f956e73</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jul 2025 16:42:02 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9AGk9kpTURBXy85MTFkNWE3NmNhYzBmNmQxOTIzMTU1NTUwMWFlMWQzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest decyzja w sprawie zwolnień grupowych w "Wyborczej". Wstępne koszty idą w miliony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wyborcza-konczy-druk-u-siebie-i-zwalnia-pracownikow-tyle-osob-na-bruk/sft4qpv</link>
			<description>Prawie 50 pracowników "Wyborczej" między 21 lipca i 31 sierpnia straci pracę. Dzięki porozumieniu spółki ze związkowcami wiadomo, na co mogą liczyć zwalniani pracownicy. Wysokość rezerwy z tego tytułu oszacowano na razie na ponad 2 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a67e089-4102-4d14-82d5-479804c9572c</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jul 2025 16:11:26 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dQkk9kpTURBXy82NDQxOTg1YjUyYTc4YzQxMjViNDY3YTZlOGNhOGFlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chorwacja – raj dla turystów, piekło dla portfela? Podróżni zaskoczeni cenami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/ceny-w-chorwacji-2025-ile-kosztuja-wakacje-nad-adriatykiem-i-co-podrozalo-najbardziej/zz4ftkn</link>
			<description>Chorwacja, jeden z najpopularniejszych kierunków turystycznych w Europie, zmaga się z rosnącymi cenami. Choć turyści wciąż tłumnie odwiedzają ten kraj, coraz częściej mówi się o "rachunkach grozy". "Jak wy tu żyjecie?" — zdziwiła się jedna z turystek, gdy zobaczyła ceny w sklepie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e29e4bbf-aeac-46d7-9250-ee016433f517</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jul 2025 13:36:11 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LVwk9kpTURBXy9lZmIwOWNjZmJiOGNjZWUzMmVkMzZkZTZjZjMzMzY5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Parlament zdecydował w sprawie odwołania premiera Ukrainy. Co dalej?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/parlament-zdecydowal-w-sprawie-odwolania-premiera-ukrainy-co-dalej/cll99fw</link>
			<description>Odwołanie premiera Denysa Szmyhala poparło 261 parlamentarzystów, czterech wstrzymało się od głosu, a nikt nie głosował przeciwko. Głosowanie nad nowym ukraińskim rządem ma się odbyć 17 lipca. Wołodymyr Zełenski nakreślił kluczowe zadania przed nowym gabinetem.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b34db03-c282-445c-acd8-205fb3ce9c55</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jul 2025 12:57:12 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wTLk9kpTURBXy8xODk4YzI0MDIzNjk5ZGNhMGU0MjU1NDBmNzEwYTYxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prokuratura robi krok w kierunku ukarania sędzi Małgorzaty Manowskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/malgorzata-manowska-odpowie-przed-sadem-jest-wniosek-prokuratury/8dbxnrc</link>
			<description>Jest wniosek prokuratury o pociągnięcie Małgorzaty Manowskiej, sędzi Sądu Najwyższego oraz członka Trybunału Stanu, do odpowiedzialności karnej. Chodzi o śledztwo wszczęte we wrześniu 2024 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">db46f685-2021-420b-8705-29a16525fa1c</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jul 2025 12:31:29 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-4hk9kpTURBXy9hNzUwMDFjMDNkMDg4NTAxOTIzNzkzYTVkMGYwZmNmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zasiłek dla bezrobotnych w 2025 r. Kto dostanie nawet 2 000 zł i na jak długo?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zasilek-dla-bezrobotnych-ile-wynosi-komu-przysluguje-kwoty/tlpmsf9</link>
			<description>Zasiłek dla bezrobotnych to jedno z kluczowych świadczeń wspierających osoby, które utraciły zatrudnienie. Jednak nie każdy, kto rejestruje się w urzędzie pracy, automatycznie nabywa do niego prawo. W 2025 r. przepisy dotyczące zasiłku przeszły istotne zmiany, które wpłynęły zarówno na wysokość świadczenia, jak i zasady jego przyznawania. Oto wszystko, co warto wiedzieć o tym wsparciu finansowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d043986-8329-4b24-9867-1466ed8908b8</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jul 2025 12:29:47 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zRIk9kqTURBXy83ZWZkN2U3ODMyYmY5YWUzMDMyNzk2NDY4NzA4ZTEyYS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryzys w portfelu. Polacy żyją z miesiąca na miesiąc?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/sytuacja-finansowa-polakow-w-2025-kto-odczuwa-poprawe-a-kto-pogorszenie-najnowszy/jecpvnd</link>
			<description>Blisko 4 na 10 Polaków deklaruje, że ich sytuacja finansowa uległa pogorszeniu względem ubiegłego roku – wynika z najnowszego badania przeprowadzonego na zlecenie Santander Consumer Bank. Na poprawę wskazuje nieco ponad jedna czwarta ankietowanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">2712c13d-d551-415f-96e1-a450b5d2fb7c</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jul 2025 11:40:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_PMk9kpTURBXy85NGZmMDJkZjc2NWY3YmE3NDZiOGJiNzg5N2JhMjQ1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajemniczy "Potwór z Morza Bohai" ujawniony. Pomoże chińskiej armii?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/chinski-ekranoplan-potwor-z-morza-bohai-co-wiadomo-o-tajemniczej-maszynie/ctt6zt6</link>
			<description>Zdjęcia tajemniczego ekranoplanu, który już zyskał nieoficjalne miano "Potwora z Morza Bohai", pojawiły się w chińskich mediach społecznościowych. Ta imponująca maszyna, zdolna do poruszania się tuż nad powierzchnią wody, może stać się jednym z najbardziej zaawansowanych projektów tego typu od czasów ZSRR.</description>
			<guid isPermaLink="false">145d1f3e-c5a8-4676-891b-006255ab2b57</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jul 2025 11:30:05 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0BPk9kpTURBXy9jOWQ3YjEwMTYzZWM0Y2Q4M2NlN2ZlODVkYTUwN2NlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska fabryka w Ukrainie celem ataku. Komentarz firmy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/barlinek-w-ukrainie-fabryka-celem-ataku-dronowego-jest-komentarz-firmy/xl2y4d8</link>
			<description>Zlokalizowany w Winnicy w Ukrainie zakład należący do Grupy Barlinek, producenta podłóg drewnianych, był jednym z celów ataku rosyjskich dronów. Spółka potwierdziła informacje, które jako pierwszy przedstawił szef MSZ Radosław Sikorski oraz informuje, że w wyniku zdarzenia "Nikt nie zginął, dwie osoby zostały ranne".</description>
			<guid isPermaLink="false">2fc7e7a3-7ba1-405c-a9be-07b7d91de8cc</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jul 2025 10:41:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aE5k9kpTURBXy8zZWI1ZWE5NDE0ZjZiYzliNzQ4ZjMxODg5M2Q2YWY1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrowersyjne poprawki Polski 2050. Senatorowie za odrzuceniem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kontrowersyjne-poprawki-polski-2050-senatorowie-wespra-rzad/n5ltqcs</link>
			<description>Senat na trwającym posiedzeniu ma się zająć tzw. ustawą mieszkaniową, która wywołała spór w koalicji. Wszystko dlatego, że Polska 2050 zgłosiła w Sejmie poprawki wbrew stanowisku rządu, a które przeszły dzięki poparciu PiS i Konfederacji. W środę połączone senackie komisje: budżetu i finansów publicznych, infrastruktury samorządu terytorialnego i administracji państwowej zarekomendowały ich odrzucenie. Wszystko więc wskazuje, że Senat poprze rządową wersję ustawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c210e77b-e7e6-45f2-8729-6ebf9640b088</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jul 2025 09:29:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B8Pk9kpTURBXy85NDFkNjZkM2RhMjhkNjc0MWQxNWE1YzI2ZTI2YjMzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z nie chce mówić "halo" podczas odbierania telefonu. Jestem zaniepokojona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-redefiniuje-etykiete-telefoniczna-czy-mowisz-halo/hpy92de</link>
			<description>Pokolenie Z redefiniuje zasady etykiety telefonicznej i coraz rzadziej mówi "halo" odbierając połączenia. Młodzi ludzie z tej generacji, wychowani w erze smartfonów i wszechobecnych spamu, oczekują, że to dzwoniący rozpocznie rozmowę, zamiast tradycyjnego przywitania od odbierającego. Z czego wynika ta zmiana?</description>
			<guid isPermaLink="false">8b16af64-ed20-4cc6-8500-e5bf7236fcb4</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jul 2025 09:27:50 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aXrk9kpTURBXy85ODI1ODM1YmJkMDkyNzNjNTRiYmMxYzZhZjU3YWZjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci ostrzegają przed nowym oszustwem. Za złożenie "reklamacji" w banku grozi nawet więzienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/nowa-metoda-oszustwa-na-reklamacje-ulegniesz-mozesz-trafic-do-wiezienia/eprcebk</link>
			<description>Na rynku pojawił się nowy sposób oszustwa finansowego, który wykorzystuje mechanizmy składania reklamacji w bankach. Przestępcy oferują pomoc w rzekomym odzyskaniu pieniędzy od banków na podstawie nieistniejących luk w systemach. Jednocześnie osoby decydujące się na takie działania ryzykują odpowiedzialnością karną i finansową, choć często są nieświadome przestępczego charakteru całego schematu.</description>
			<guid isPermaLink="false">39d2a34b-84a4-4b79-b5f0-c8739fa3cc02</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:05:11 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mxdk9kpTURBXy84ZjRiMWI3MDkyMmE3YTRjZjMzZDczYWExZjg2MzNhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzeci miesiąc spadków na rynku pracy. Wakatów ubywa, ale wciąż są branże na plusie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/liczba-ogloszen-o-prace-w-internecie-spadla-takie-jest-zapotrzebowanie-w-konkretnych/xfh36d5</link>
			<description>W czerwcu liczba ogłoszeń o zatrudnieniu publikowanych w internecie nieznacznie spadła w stosunku do maja bieżącego roku, ale też czerwca 2024 r. – wynika Barometru Ofert Pracy. To trzeci spadkowy miesiąc z rzędu. Najwięcej wakatów przybyło w woj. podlaskim, lubelskim oraz opolskim. Największe spadki zanotowano w śląskim, pomorskim oraz małopolskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">b113d1e1-81ed-4acc-9794-44cee18144e0</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jul 2025 07:34:06 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iZVk9kpTURBXy8zMjVmODUyMGRhYTA5ZTYwODgzZTM3Yjk2N2FiMTEyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy ruszyli po 300 zł dotacji. Milion wniosków pękł w 10 dni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/dobry-start-polacy-ruszyli-po-300-zl-dotacji/p9g0231</link>
			<description>Rodzice i opiekunowie w całym kraju wykazali dużą aktywność w składaniu wniosków o świadczenie 300 plus w ramach programu Dobry start. Jak poinformował Zakład Ubezpieczeń Społecznych, w ciągu pierwszych 10 dni lipca wpłynęło ponad 1,1 mln wniosków. Pierwsze wypłat już trafiły na konta wnioskodawców, a kolejne przelewy są w przygotowaniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">f027866f-f0dd-4bef-adb5-8003292845ea</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jul 2025 06:54:29 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GJTk9kpTURBXy8wM2M1OWYzNmEwNWQ4YWVjY2Q2YTc5Zjk3ODIyY2MxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mark Zuckerberg buduje potężne “fabryki sztucznej inteligencji”. Trzy razy większe niż Sopot</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/mark-zuckerberg-inwestuje-w-ai-superklaster-prometheus-nowa-era-mocy-obliczeniowej/nsnhyjk</link>
			<description>Szef Meta Mark Zuckerberg ogłosił, że firma buduje kilka ogromnych centrów danych, które mają wspierać rozwój zaawansowanej sztucznej inteligencji. Pierwsze z nich, nazwane Prometheus, ma zostać uruchomione w 2026 roku – poinformował Zuckerberg w poniedziałkowym wpisie na platformie Threads. "Budujemy też kilka kolejnych klastrów typu 'titan'" – dodał, odnosząc się do wyjątkowo dużych kompleksów serwerowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">98eea6c8-ba4a-46c8-9c67-242280c16c79</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jul 2025 06:10:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NW4k9kpTURBXy81YjUyY2VhNTkzNTY3ZGE2ZTJjMzNlZTJiMDVhMmQyMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy jednak bez podatku i ze zwrotami w Hiszpanii? Komisja Europejska na wojnie z rządem w Madrycie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/hiszpania-zwroci-pieniadze-polakom-ktorzy-zainwestowali-w-mieszkania-ke-naciska-na/5fnm1rw</link>
			<description>Hiszpański IRNR to podatek dochodowy od nierezydentów, który dotyczy wszystkich cudzoziemców posiadających nieruchomości w tym kraju bez rezydencji podatkowej. Komisja Europejska zdecydowanie stanęła jednak po stronie nierezydentów – w tym Polaków —będących właścicielami domów czy apartamentów na Półwyspie Iberyjskim. Może się to skończyć nie tylko likwidacją daniny, ale także zwrotami pieniędzy. — Kwoty podatku wylicza się od wartości katastralnej nieruchomości — wyjaśnia w rozmowie z Business Insiderem Agnieszka Marciniak-Kostrzewa, założycielka Agnes Inversiones.</description>
			<guid isPermaLink="false">ece30cae-1260-42b5-8713-01f98ffba033</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jul 2025 05:20:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U_Hk9kpTURBXy84N2NiMTBhYTI5OWY2MDlmYmJmYmYzOWEyNzQ2NTRhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy wykorzystują emerytalne programy i wypłacają miliardy złotych. Będą zmiany?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/system-emerytalny-nieszczelny-z-ppk-ike-i-ikze-uciekaja-miliardy-zlotych/1l078ne</link>
			<description>Nie dość, że w Polsce ciągle wiele osób nie oszczędza dodatkowo na przyszłą emeryturę, to jeszcze z systemu co roku wypływają miliardy złotych z wcześniej odłożonej puli. Tylko w 2024 r. w PPK, IKE i IKZE było łącznie ponad 800 tys. dyspozycji zwrotu pieniędzy. Komisja Nadzoru Finansowego mówi o braku realizacji ustawowego celu, a my pytamy: czy wkrótce mogą pojawić się limity wypłat? "To zniszczyłoby zaufanie do systemu" — komentuje ekspert.</description>
			<guid isPermaLink="false">e394b5d5-d32f-472e-bc31-a3eb0b90ec7f</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jul 2025 05:01:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EMTk9kpTURBXy8xYTIwYWY1NmY5NGU5ZjgwYzc4OGMwZDNmYmQwNjQyNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy to będzie "ostatnia rekonstrukcja Donalda Tuska"? Złe wieści dla koalicji rządzącej [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-polacy-o-rekonstrukcji-rzadu-tuska-60-nie-wierzy-w-poprawe-sytuacji/p58d0yv</link>
			<description>Większość Polaków nie wierzy, że rekonstrukcja rządu przyczyni się do poprawy sytuacji politycznej w kraju oraz odbudowy zaufania do gabinetu Donalda Tuska. Tak wynika z najnowszego sondażu IBRiS przeprowadzonego dla "Rzeczpospolitej". Według dziennika prawdziwe zmiany w strukturach rządu, łącznie z wymianą premiera, mogą nastąpić dopiero w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc5374ed-beb1-4d50-bcc1-1b684632fa19</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jul 2025 04:24:37 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYMk9kpTURBXy9hMGFjOTAxYTA1MjRlOTljZDI5MDJlZDU0ODEwM2FmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marketing w erze zero-click. Oto co dziś powinni wiedzieć właściciele firm i menedżerowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/marketing-w-erze-zero-click-co-powinni-wiedziec-wlasciciele-firm-i-menedzerowie/3l8xp79</link>
			<description>Google nie czeka już na twój klik. Jeszcze pięć lat temu każde miejsce w top 10 organicznych wyników oznaczało napływ nowych wizyt. Dziś ponad połowa zapytań w Google wyświetla AI Overview (Przegląd od AI) — generatywne odpowiedzi, które użytkownik czyta bez opuszczania wyszukiwarki. Co powinny zrobić firmy, które nie chcą stracić rozpoznawalności i klientów? Mamy kilka sugestii.</description>
			<guid isPermaLink="false">f53fc85f-992d-44ba-8a3a-1bb02515c3ab</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jul 2025 04:14:19 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SmMk9kpTURBXy81ODEyZDNhOWUxOWZjZjgwNWFhZjc2NzJhMWRjNjA0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To dlatego Zygmunt Solorz został odwołany. Jest oświadczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/to-dlatego-zygmunt-solorz-zostal-odwolany-jest-oswiadczenie/qw1rgd3</link>
			<description>"Celem zmian dokonanych przez TiVi Foundation w organach Cyfrowego Polsatu, Telewizji Polsat, Polkomtela i Netii jest usprawnienie nadzoru nad kluczowymi spółkami Fundacji" — podała TiVi Foundation. To podmiot z siedzibą w Liechtensteinie, do którego należy niemal całe imperium Zygmunta Solorza.</description>
			<guid isPermaLink="false">f43b4a73-d088-49ae-888d-be3c271bbb0f</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:30:21 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XVXk9kpTURBXy8yM2ViN2MzMzZjMzgyMWEzNjhmNmM3Nzk1NmE5MzJkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy ocenili Sejm i prezydenta. Zdecydowany zwycięzca [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polacy-ocenili-sejm-i-prezydenta-zdecydowany-zwyciezca-sondaz/xethfhv</link>
			<description>W lipcu zaledwie 32 proc. badanych pozytywnie oceniło pracę Sejmu, a negatywnie — 54 proc. Działalność kończącego kadencję prezydenta Andrzeja Dudy uznało za dobrą 49 proc. ankietowanych, a 44 proc. — za złą — wynika z sondażu CBOS. Ustępujący prezydent bije więc posłów na głowę.</description>
			<guid isPermaLink="false">4343fdfb-d27f-4c9b-8406-0595332bf976</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:11:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0f7k9kpTURBXy83MDViNjAwN2EyZDk1ZmU1MWIzZTQ5M2ZlMzVhNTRhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka firma z USA inwestuje w rozwój AI w Polsce. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/duzy-amerykanski-inwestuje-w-rozwoj-ai-w-polsce-znamy-szczegoly/5rb0mqn</link>
			<description>Amerykańska firma DXC Technology tworzy w Polsce swoje centrum kompetencji AI. W prace nad rozwiązaniami dotyczącymi sztucznej inteligencji ma być zaangażowanych ok. 500 osób.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b254bcc-939c-4f18-9beb-f81cbd69cf5b</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:02:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ETDk9kpTURBXy9jNWM1OTMwMTJmNGY4MjQ4ZGZlZmE1YzM1MGZkNGMwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W polskiej gospodarce były kolejne miliardy. NBP podał najnowsze statystyki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/w-polskiej-gospodarce-byly-kolejne-miliardy-nbp-podal-najnowsze-statystyki/137bx2w</link>
			<description>W czerwcu wartość podaży pieniądza M3 zwiększyła się o 15,9 mld zł w porównaniu do stanu z końca maja – podał we wtorek NBP. Było to spowodowane głównie wzrostem wartości depozytów i kredytów przedsiębiorstw. Przybyło też gotówki w obiegu. Nieznacznie zmalała zaś wartość kredytów gospodarstw domowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5a78975-4a77-4e50-86ac-4e2b17ea5fe4</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 12:13:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3lrk9kpTURBXy80YTM5YjliYWVjMTAwMTYzYWZhYWI1OTNlYjNmYTg0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To "podpowiada" nam, gdzie jechać na wakacje. Najwyższy wynik w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/to-podpowiada-nam-gdzie-jechac-na-wakacje-jest-badanie/2mttpek</link>
			<description>Aż 56 proc. Polaków szuka inspiracji w mediach społecznościowych - wynika z badania „International Travel Confidence Index 2025” na zlecenie Allianz Partners. 32 proc. z nas z kolei już korzystało lub planuje korzystać z AI do organizacji letnich wyjazdów.</description>
			<guid isPermaLink="false">93c0d264-e50f-490b-9abd-f4afc69b7fcb</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 12:05:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4mVk9kpTURBXy8wMjMzZmIyMDFmNTU0M2U2OWY2NjhlZGU1ZDhmNjFkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kreml stanowczo o rozmowach w Stambule. "Nie oczekujmy cudów"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-ukraina-pieskow-o-negocjacjach-pokojowych-nie-oczekujcie-cudow/4yr1v1l</link>
			<description>Rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow oświadczył we wtorek, że nie należy spodziewać się przełomu podczas zaplanowanej na ten tydzień trzeciej rundy negocjacji pokojowych pomiędzy Rosją a Ukrainą w Stambule. – Nie ma powodu, aby oczekiwać cudów, czyli jakiegoś przełomu, w obecnej sytuacji jest to raczej niemożliwe – stwierdził Pieskow podczas codziennego briefingu prasowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">82567dd5-6c86-4306-9c8f-a781e7f984f0</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 12:04:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1-qk9kpTURBXy83OTBiOTlhOWExOTYyMzdlZDZkMjBkYjRmOTFiNTVlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie otwarcie czy mała kosmetyka? Co wiemy o rekonstrukcji rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wielkie-otwarcie-czy-kosmetyka-co-wiemy-o-rekonstrukcji-rzadu/sd1v0vc</link>
			<description>Po przegranych przez rządzącą koalicję wyborach prezydenckich stało się jasne, że rząd czekają zmiany. Choć były długo zapowiadane, to przez wiele tygodni nie mogły się zmaterializować. W środę ma się to zmienić. W efekcie rekonstrukcji rząd ma być odchudzony. Wzrosnąć może za to liczba wicepremierów. Gospodarczą twarzą rządu ma zostać obecny minister finansów Andrzej Domański.</description>
			<guid isPermaLink="false">5903764d-d479-404a-ad65-d19bd4271c23</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 11:56:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4ACk9kpTURBXy81NWUxYWFhMzRmZDQwY2VjMDNmNzcwZTJhNGZiN2I4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten ruch Trumpa zaboli Elona Muska. Ochłodzenie w relacjach trwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/chlod-na-linii-trump-musk-trwa-ten-ruch-bialego-domu-zaboli-miliardera/ejwj0x8</link>
			<description>Jak informuje Reuters, Biały Dom rozpoczął poszukiwanie alternatyw dla realizacji koncepcji Złotej Kopuły nad Stanami Zjednoczonymi. Jeszcze kilka miesięcy temu wydawało się, że monopol będzie tu miał Elon Musk i jego SpaceX. Teraz okazuje się, że Donald Trump nie do końca chce korzystać z technologii swojego byłego sojusznika.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbe0f61d-725b-46cd-a0b8-a13a5b41ef0e</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 11:37:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l2xk9kpTURBXy8xM2NiOTU2YmJhODUwNDNkYjUyZjNhZTVmZjdhY2RkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budują największą zaporę wodną na świecie. Gigantyczny koszt nie jest przeszkodą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/najwieksza-zapora-wodna-swiata-w-budowie-moc-koszty-i-kontrowersje-projektu-w-chinach/tgepdzd</link>
			<description>Chiny rozpoczynają budowę największej na świecie zapory wodnej — ogłosił premier Chin Li Qiang, nazywając budowę "projektem stulecia". Inwestycja zlokalizowana będzie na wschodnim krańcu Wyżyny Tybetańskiej, a jej koszt szacowany jest na co najmniej 170 mld dol., podała agencja prasowa Xinhua.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf6fcdf4-5d90-43f3-87bf-9ad867e05684</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 11:31:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9yEk9kpTURBXy82N2YwYjE3M2YzM2MzMGRmYTQ1ZWNmZjc0OTg2Y2E2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska gospodarka przyśpiesza mimo słabości przemysłu. Tak zwiększa się nasz PKB</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-gospodarka-przyspiesza-mimo-slabosci-przemyslu-tak-zwieksza-sie-nasz-pkb/0bf5667</link>
			<description>Czerwcowe dane o sprzedaży detalicznej rozczarowały, ale analiza struktury wydatków zdaniem ekonomistów wskazuje, że doszło raczej do przesunięcia popytu konsumpcji z towarów na usługi. Przyczynić się do tego mógł długi weekend. Ostatnie miesiące były jednak udane, a wsparciem konsumpcji w były lepsze nastroje gospodarstw domowych, dynamiczny wzrost płac w ujęciu realnym oraz niskie bezrobocie. Zdaniem ekonomistów konsumpcja nadal będzie głównym motorem napędowym polskiej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">be06d3b2-f659-4007-a8a1-8b3c48f23919</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 11:27:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/20nk9kpTURBXy9lZGI3YzVmMjg3M2JmM2QzZjJkNWU5NWZiNzk1OTFmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA opuszczają znaną światową organizację. To decyzja Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-opuszczaja-unesco-to-decyzja-donalda-trumpa/095xbxk</link>
			<description>Prezydent Donald Trump podjął decyzję o wycofaniu Stanów Zjednoczonych z UNESCO - podał we wtorek portal dziennika "New York Post". Według Białego Domu UNESCO ma wspierać tzw. kulturę woke oraz sprzyjać Chinom i Palestynie.</description>
			<guid isPermaLink="false">c41efcc6-0433-40a1-915b-8a1ec6f40b75</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 10:41:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e7yk9kpTURBXy85MTJkNGJlNDcxNGI2ZWU0MmFlZmIyZWRiZGEyMWY5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski może zostać wicepremierem. Szymon Hołownia potwierdza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/radoslaw-sikorski-moze-zostac-wicepremierem-szymon-holownia-potwierdza/jfrckds</link>
			<description>Marszałek Sejmu Szymon Hołownia potwierdził, że ze strony premiera Donalda Tuska padła propozycja przyznania szefowi MSZ Radosławowi Sikorskiemu teki wicepremiera. Ocenił, że Sikorski ma kompetencje do objęcia stanowiska wicepremiera i "może liczyć na jego pełne wsparcie".</description>
			<guid isPermaLink="false">382b0b30-4917-4888-bf1e-ea40618cd735</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 10:34:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PYBk9kpTURBXy9jZjlmNDRlMTc3NjIxNjY2YjBiZDQxNzdkNTZlNTlhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Holandia dorzuci się do patriotów dla Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/holandia-dorzuci-sie-do-patriotow-dla-ukrainy-jednoznaczna-deklaracja/wedb99l</link>
			<description>Holandia zadeklarowała znaczący udział w finansowaniu dodatkowych systemów obrony powietrznej Patriot dla Ukrainy – poinformował holenderski minister obrony Ruben Brekelmans po poniedziałkowym spotkaniu online grupy kontaktowej ds. Ukrainy, zrzeszającej 56 państw wspierających Kijów w wojnie obronnej z Rosją.</description>
			<guid isPermaLink="false">63ebaeb0-c298-4c9b-9d98-c868795b29a2</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 10:26:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CMBk9kpTURBXy81Mjg0MTM1MDdhYTZmMjNiMWFhM2Y2MDZmNDM2NWNhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziś zwykły dzień, kiedyś największe święto w Polsce. 22 lipca to była kluczowa data</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/22-lipca-w-prl-historia-narodowego-swieta-odrodzenia-polski/d7lr7nt</link>
			<description>22 lipca był jednym z najważniejszych dni w kalendarzu PRL. To właśnie tę datę, uznaną za symboliczny początek Polski Ludowej, komuniści wybrali na Narodowe Święto Odrodzenia Polski. Ale co tak naprawdę upamiętniano tego dnia? "To najbardziej orwellowskie święto w historii Polski" — ocenia historyk.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6363776-567f-4ce5-baf8-499a012b83fe</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 10:12:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n0Nk9kpTURBXy8xN2IyNzA0MjNlMzE4NWY4Y2YwNmEzOTFiNmEyNjNmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co trzeba zrobić, by mieć własną restaurację McDonald's? Menedżer opowiedział mi krok po kroku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/co-zrobic-by-miec-wlasna-restauracje-mcdonalds-oto-odpowiedzi/rpktzq9</link>
			<description>Około 100 osób w Polsce żyje z prowadzenia restauracji sieci McDonald's. Firma chce się u nas szybko rozwijać i szuka kolejnych takich przedsiębiorców. Ile trzeba mieć na start? Jakie pieniądze można na tym zarobić? Poszedłem na rekrutację dla potencjalnych franczyzobiorców firmy, żeby dowiedzieć się tego wszystkiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fa33ba2-a5b6-42cc-820a-957f9f6c085b</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fEMk9kpTURBXy9kMWNiMTA3NzRkOTkyOTE0MjhjMTBjNmMwNjA3NDg2My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od wartburgów po polską "Sukcesję". Tak swoje imperium budował Zygmunt Solorz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-swoje-imperium-budowal-zygmunt-solorz/vy9d7ej</link>
			<description>Zygmunt Solorz właśnie został odwołany z rady nadzorczej Cyfrowego Polsatu. W tle natomiast trwa walka z dziećmi o jego majątek. Co jednak składa się na jego potęgę biznesową? Nazwisko miliardera kojarzy głównie z Polsatem, choć poprzez swoje spółki kontroluje wiele firm z różnych branż. Nie tylko mediowej, ale też telekomunikacyjnej, energetycznej, finansowej czy nieruchomości. Swoje pierwsze duże pieniądze biznesmen zarobił ma sprowadzaniu do Polski i sprzedaży tutaj używanych samochodów, m.in. wartburgów.</description>
			<guid isPermaLink="false">44e62725-3651-4e29-8945-a91e87e826f0</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 09:43:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3v3k9kpTURBXy8yZGY0OThjZjY0ZjIxODJjNDcxZTM0NzgwNWQ2YTg4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa prognoza wyborcza przed rekonstrukcją rządu. Braun goni Lewicę, KO lekko przed PiS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowa-prognoza-wyborcza-przed-rekonstrukcja-rzadu-braun-goni-lewice-ko-lekko-przed-pis/8fcp4e2</link>
			<description>Już jutro o godzinie 10 premier Donald Tusk przedstawi zmiany personalne, jakie zostaną dokonane w jego rządzie. Jak wynika z najnowszej prognozy wyborczej Ogólnopolskiej Grupy Badawczej, gdyby dzisiaj odbyły się wybory parlamentarne, Koalicja Obywatelska miałaby lekką przewagę nad Prawem i Sprawiedliwością. Z kolei ugrupowanie Grzegorza Brauna przekracza próg wyborczy i dogania Nową Lewicę.</description>
			<guid isPermaLink="false">2fd0aafd-ee2f-4791-b57f-f9fbe1437fce</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 09:38:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f0Uk9kpTURBXy8xODdlMTU5YzQ4YmY1N2VjYmY2Zjk0MGMyMjExYmMyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe ceny ogórków. Rolnicy załamują ręce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/plantatorzy-ogorkow-zalamuja-rece-tylko-cena-moze-rekompensowac-straty/cvdgdgm</link>
			<description>Ogórki w tym roku są wyjątkowo drogie. "Słońce, deszcz, słońce i tak w kółko... Takie przeplatanie, to najlepsze warunki dla chorób" — wyjaśnia w rozmowie z "Faktem" plantator ogórków Marcin Piątek. Tłumaczy, że to oznacza duże straty, a to przekłada się na ceny.</description>
			<guid isPermaLink="false">c9dd9dc2-c859-48d5-ac52-96538559b62a</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 09:19:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kIMk9kpTURBXy9kMjQ0YmI0ZTVkMDU4YjMyMzM4NWE2MDcyYmVjMjcwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hindusi zyskają polską emeryturę? Projekt w Sejmie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/hindusi-zyskaja-polska-emeryture-projekt-w-sejmie/pn9st4g</link>
			<description>Polska podpisała z Indiami umowę o zabezpieczeniu społecznym. Zakłada ona m.in. przywileje emerytalne dla Hindusów mieszkających w Polsce oraz Polaków w Indiach. Umowa wciąż jednak nie została ratyfikowana. Pewne rozwiązania budzą bowiem kontrowersje.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5c176a8-066c-4df0-aa70-eda4fab500d2</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 09:16:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZlYk9kpTURBXy8wZDU2YzBmZmExMGRmYzFhOWY1M2VjM2JkOTRmNmVlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wydatki na wojnę z Rosją. Tyle będzie potrzebowała Ukraina w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wydatki-na-wojne-z-rosja-tyle-bedzie-potrzebowala-ukraina-w-2026-r/4evvbcr</link>
			<description>Minister obrony Ukrainy Denys Szmyhal przedstawił strategiczne cele i potrzeby obronne państwa podczas spotkania z ukraińskimi ambasadorami w Kijowie. Przekazał on także informację na temat tego, jakiej wielkości wydatki na takie cele będzie potrzebowała Ukraina w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4ec3eb0-491e-4441-af42-293a0ecd2de7</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 09:00:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ub0k9kpTURBXy84OWM1NjkzMDJhYzU0NGYwM2VkZjM3OTAwZWYwNGQxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisarz UE krytykuje wykorzystanie broni od USA. "Takie sytuacje dają do myślenia"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/komisarz-ue-krytykuje-wykorzystanie-broni-od-usa-takie-sytuacje-daja-do-myslenia/zfq7b9r</link>
			<description>Występując w poniedziałek w Waszyngtonie, komisarz Unii Europejskiej ds. obrony Andrius Kubilius wskazał, że głównym problemem z perspektywy europejskiej nie jest dostępność amerykańskiego uzbrojenia, lecz ograniczenia związane z jego użyciem i wiarygodnością USA jako sojusznika w obliczu realnego zagrożenia ze strony Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">32dc1976-fd07-4576-922a-c54f7a6cef03</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:40:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gd1k9kpTURBXy8wNDFkMGRjMjcwN2FiNGI2OTY0ZTYzYWE4MzZiMjM1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duże zmiany w Lotto. Ujawnili, ile ludzi pójdzie na bruk</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wielkie-zmiany-w-lotto-tyle-osob-pojdzie-na-bruk-to-bardzo-nie-fair/zx97dqk</link>
			<description>Lottomerkury, spółka córka Totalizatora Sportowego, planuje duże zwolnienia — donosi serwis Wyborcza.pl. Od nowego roku z pracą pożegna się 45 członków ekipy, która realizuje transmisje z losowania gier w TVP. Mają one teraz zostać niemal całkowicie zautomatyzowane.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e481e68-16b5-4fef-84b2-30935dcd2c06</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:26:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nOek9kpTURBXy80ZWFmZmQ5MTg5ZmY4MGZjYWYzZGVjMWExNDkxMGRkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie hot dogi hitem w Czechach. Orlen podał dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polskie-hot-dogi-hitem-w-czechach/xlf8esw</link>
			<description>Hot dogi są prawdziwym hitem takich sieci, jak Orlen czy Żabka. Okazuje się jednak, że hot dogi "made in Poland" polubili też nasi południowi sąsiedzi. Jak informuje Business Insider Polska biuro prasowe Orlenu, co roku w Czechach sprzedawanych jest 12 mln sztuk hot dogów.</description>
			<guid isPermaLink="false">6337622c-e269-4ebe-9272-f7977dd97a50</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:08:38 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IUck9kpTURBXy9iMDBkYmVhMzRkNjIxODZhMjFhOWQzODljMmRjOGYwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka zmiana w Cyfrowym Polsacie. Zygmunt Solorz traci stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zygmunt-solorz-traci-stanowisko-wielka-zmiana-w-cyfrowym-polsacie/s50yf72</link>
			<description>Zygmunt Solorz stracił stanowisko przewodniczącego rady nadzorczej Cyfrowego Polsatu. Odwołany został również prezes spółki Mirosław Błaszczyk. Przypomnijmy, że w rodzinie Solorzów od blisko roku trwa konflikt o kontrolę nad imperium biznesowym miliardera.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b30890e-6cf1-43a5-8185-5746690ef561</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:08:28 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QzFk9kpTURBXy8zYjc2YjE4MDhiZDM0MDYzMmU0MzE4MGJkNGE4YjAzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump grozi Iranowi i żąda przeprosin. "Jeśli będzie konieczne, zrobimy to ponownie"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trump-grozi-iranowi-i-zada-przeprosin-jesli-bedzie-konieczne-zrobimy-to-ponownie/3skdjcr</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ostrzegł we wtorek, że Stany Zjednoczone mogą ponownie uderzyć w irańskie obiekty nuklearne, jeśli uznają to za konieczne. Oświadczenie opublikował na swojej platformie Truth Social, odnosząc się do ostatnich doniesień medialnych i wypowiedzi irańskiego ministra spraw zagranicznych Abbasa Aragchiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fdceffb-78eb-4fff-9f9f-6d1e23b47d4c</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:04:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tlPk9kpTURBXy85ZGU4YWI5OTkxOGFhNGQzNjk2NGQ1NWQzNWY5NjAxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier przekłada posiedzenie Rady Ministrów. Rzecznik rządu: to będzie nowe otwarcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rzad-przesuwa-posiedzenie-odbedzie-sie-po-rekonstrukcji/74pd181</link>
			<description>Posiedzenie Rady Ministrów odbędzie się w piątek, a nie jak zaplanowano wcześniej we wtorek, oświadczył rzecznik rządu Adam Szłapka, podkreślając, że będzie to pierwsze spotkanie po rekonstrukcji gabinetu, która ma zostać ogłoszona w środę. — To będzie zupełnie nowa Rada Ministrów; nowe otwarcie — zaznaczył Szłapka.</description>
			<guid isPermaLink="false">b58eb515-0212-4696-ae6d-5885d927a588</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:04:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/90ek9kpTURBXy9jNDAwNTNjODNmNzQwZjkxYWNjMzdiMzhmMjY3NTcwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy niechętnie idą na zakupy. Sprzedaż detaliczna pozostawia niedosyt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-niechetnie-ida-na-zakupy-sprzedaz-detaliczna-pozostawia-niedosyt/z45c2q3</link>
			<description>Stabilizacja inflacji i wciąż rosnące w całkiem wysokim tempie wynagrodzenia powodują, że konsumenci powinni chętniej wydawać pieniądze. Jednak tak się nie do końca dzieje: z najnowszych danych GUS wynika, że sprzedaż detaliczna w Polsce urosła w czerwcu w rozczarowującym tempie. Wpływ na to mógł mieć układ kalendarza.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae5bc794-adbd-4377-83dd-aa2aca23f35a</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:01:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zQ-k9kpTURBXy9lZjhjOGU3NzMxMThiMjIwYWZmYjU1NzQ2YzZiNDZjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Adam Glapiński przed Trybunał Stanu? Były członek RPP zabrał głos przed zeznaniami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wraca-sprawa-ts-dla-adama-glapinskiego-swiadek-zabral-glos/2klbj1s</link>
			<description>Były członek RPP Łukasz Hardt ma zostać przesłuchany przez posłów z Komisji Odpowiedzialności Konstytucyjnej w sprawie ewentualnego postawienia prezesa NBP Adama Glapińskiego przed Trybunałem Stanu. Ekonomista zabrał głos w serwisie X, gdzie podkreślił, że zarzuty parlamentarzystów "są nie tylko bezzasadne, ale godzą w konstytucyjnie gwarantowaną niezależność NBP".</description>
			<guid isPermaLink="false">00ee5aa5-5ddc-437f-be4a-9788d0eded13</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 07:45:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iR_k9kpTURBXy9lOTE1MmM3MDBlZmJkOTMzZWE4ZjFmMDRhMzQzYTEyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wskaźnik dobrobytu w Polsce rośnie trzeci miesiąc z rzędu. Decydujące dwa czynniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wskaznik-dobrobytu-w-polsce-rosnie-trzeci-miesiac-z-rzedu-decydujace-dwa-czynniki/m0ye94m</link>
			<description>Wskaźnik dobrobytu, obliczany przez BIEC i odzwierciedlający ekonomiczną kondycję polskiego społeczeństwa, w lipcu 2025 r. lekko urósł w stosunku do poprzedniego miesiąca. To już trzeci z rzędu wzrost wskaźnika i najsilniejszy spośród dotychczasowych. Najprawdopodobniej jednak to ostatni z serii tak silnych jego wzrostów ze względu na stopniowe wygasanie czynników o charakterze sezonowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">865957ae-1e43-4868-af93-32410bc8d89d</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 07:24:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MZjk9kpTURBXy8zMjg5MjljMGE1YjY5YjUwYzg0NTQ0NjFlYTE3MWI4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amazon zwalnia setki osób. Pracownicy rano dostali e-maile</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/amazon-przeprowadzi-duze-zwolnienia-sytuacja-dotknie-kilkuset-pracownikow/7pxtxw7</link>
			<description>Amazon zlikwidował setki miejsc pracy w swojej jednostce przetwarzania w chmurze Amazon Web Services. Zwolnienia mają miejsce zaledwie miesiąc po tym, jak dyrektor generalny Andy Jassy ostrzegł, że przyjęcie generatywnych narzędzi sztucznej inteligencji spowoduje redukcję zatrudnienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">3cc942d0-03e4-42ab-9255-db41ae668e6e</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 07:20:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GN7k9kpTURBXy8zYTdiNzM0ZWFkNGJhMzViMDRlY2ZmZTI2OTkzNGU0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajemniczy kandydat na wicepremiera Polski? "Premier ogłosi zmiany w rządzie"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rekonstrukcja-rzadu-2025-katarzyna-pelczynska-nalecz-zapowiada-wicepremiera-polski/6vpl4p2</link>
			<description>Minister funduszy i polityki regionalnej oraz wiceszefowa Polski 2050 Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz zapowiedziała w rozmowie z Radiem ZET, że od listopada Polska 2050 będzie miała swojego wicepremiera.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d537458-06b6-4da9-9b56-31f44c69b5d0</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 07:14:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EApk9kpTURBXy8yM2NjYzY0MGUyNWQ2N2NhNjA4MGRiMTA1MzA2MmZkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Robert Bąkiewicz i samozwańcze patrole przy granicach. Jest ruch prokuratury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/robert-bakiewicz-pod-lupa-prokuratury-prokurator-mowi-o-postepowaniach/dxr86d9</link>
			<description>Prokurator krajowy Dariusz Korneluk poinformował w programie "Jeden na jeden" w TVN24, że prowadzone są śledztwa wobec członków samozwańczych patroli przy granicach. Sprawy dotyczą m.in. znieważania funkcjonariuszy oraz podszywania się pod służby mundurowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">13808336-38b4-4959-94c3-d51ad8c7c08e</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 06:47:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W5tk9kpTURBXy9lMDE5ZWM4OTgzYjE4Yzg5Y2RjMjA3NzkwY2RiYzkxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Adam Andruszkiewicz będzie doradzał prezydentowi. Oto jego majątek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/adam-andruszkiewicz-bedzie-doradzal-prezydentowi-niedawno-zaciagnal-kredyt-na-dom/my1e954</link>
			<description>Szefem Kancelarii Prezydenta RP będzie Zbigniew Bogucki, a jego zastępcą zostanie Adam Andruszkiewicz — ogłosił prezydent elekt Karol Nawrocki. Obaj są posłami PiS i byli zaangażowani w niedawną kampanię. Ze względu na pracę w parlamencie muszą oni składać oświadczenia majątkowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">5463e4cb-7b0a-418f-a266-f3041fa2fabe</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 06:42:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TORk9kpTURBXy8wNWEzY2IwN2E1OWE5OWU3ZmYyYzFmNDM2YmM3MDg2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Bogucki szefem kancelarii Nawrockiego. W jego oświadczeniu majątkowym cztery mieszkania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-wybral-zbigniew-bogucki-nowym-szefem-kancelarii-prezydenta/fskgqp9</link>
			<description>Prezydent elekt Karol Nawrocki oficjalnie ogłosił, że szefem jego kancelarii zostanie Zbigniew Bogucki – doświadczony prawnik, były wojewoda zachodniopomorski i jeden z kluczowych współpracowników w kampanii wyborczej. Związany z Prawem i Sprawiedliwością polityk posiada ponad 235 tys. zł oszczędności, a w ramach małżeńskiej wspólności majątkowej współposiada też kilka mieszkań.</description>
			<guid isPermaLink="false">28d03d28-4822-4ed0-bf27-9e0b36157cdf</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 06:05:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2AXk9kpTURBXy9kYTMyZmM4OTAzYmQ3OTFiOTJiNDVmMzdmODc1OTA3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 2500 zł. Oto jak otrzymać dofinansowanie na wakacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/dofinansowanie-wakacji-dla-seniorow-jak-uzyskac-nawet-2500-zl-wsparcia/w7cxfgc</link>
			<description>Osoby starsze planujące wakacyjny wypoczynek mogą skorzystać z różnego rodzaju dopłat, które pomogą sfinansować letni wyjazd — pomoc obejmuje m.in. dofinansowanie turnusów rehabilitacyjnych oraz korzystanie z ulg i zniżek. W niektórych przypadkach kwota wsparcia może sięgnąć nawet 2500 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">ddd86fe6-15fb-4eb6-a321-9a3f4a7fb48b</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 05:40:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DKVk9kpTURBXy9mNTJlYjYyMWFlZDkwNGQyMjYxNGVlZjViZDZhNGM3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryptowaluty a fiskus. Ryzyko wykrycia zysków wzrośnie. Prawnik wyjaśnia dlaczego [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/unia-zmienia-zasady-dla-kryptowalut-polacy-musza-uwazac-na-podatki-opinia-prawna/y99pp7x</link>
			<description>Wraz z dynamicznym rozwojem rynku kryptowalut rośnie również potrzeba jego skutecznej regulacji — zarówno w zakresie przeciwdziałania nadużyciom finansowym, jak i zapewnienia przejrzystości podatkowej. W odpowiedzi na te wyzwania Unia Europejska wprowadza zmiany, które mają ujednolicić zasady obrotu aktywami cyfrowymi. Adwokat Tomasz Konarzewski z kancelarii Tomczykowski Tomczykowska wyjaśnia obowiązujące zasady rozliczania się z przychodów z kryptowalut i ostrzega przed skutkami zmian w prawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">cef70afa-1809-4392-b651-ac41b7e5c577</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zpDk9kpTURBXy9jNmIxZTViZDY2OWY5MDQ2MWY0MjZhYzJlZGNjYTIxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowelizacja Kodeksu pracy w Sejmie. Oto kto skorzysta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kodeks-pracy-do-zmiany-sejm-bierze-sie-za-zmiany-dla-samozatrudnionych-i-pracujacych/hqwxj9j</link>
			<description>Premier Donald Tusk zapowiedział, że w trakcie zaplanowanego od 22 do 25 lipca posiedzenia Sejmu zaprezentuje szczegóły rekonstrukcji swojego rządu. W cieniu tych wydarzeń parlamentarzyści będą jednak normalnie pracować. We wtorek obywa się w Sejmie pierwsze czytanie projektu nowelizacji Kodeksu pracy, która wprowadza istotne zmiany dotyczące stażu pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">48f0c9ad-7d21-4afc-99d1-b191447bfa1e</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 04:48:16 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l-ok9kpTURBXy9jYTIxNTg0Y2VkZTc5NDJjYzJkYjIwNDU0OGQzYTZkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawda o dodatkowym oszczędzaniu na emeryturę jest jeszcze smutniejsza niż się wydaje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/miliony-polakow-oszczedzaja-na-emeryture-ogrom-kont-nieaktywnych-tabela/07mf4mb</link>
			<description>W teorii pieniądze w Otwartych Funduszach Emerytalnych (OFE) oszczędza ponad 14 mln osób, w PPK — ponad 4 mln, a w IKE — ok.1 mln. Bardzo wiele kont jest jednak nieaktywnych, tzn. że kiedyś trafiały na nie pieniądze, ale ich właściciele przestali wpłacać środki z bieżących dochodów. W zależności od programu oszczędzania jest to mniejsze lub większe kilkadziesiąt procent. Pokazujemy dokładne statystyki i pytamy eksperta, czy to powód do niepokoju w kontekście całego systemu emerytalnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c1e8156-e8cb-4b2f-9ce3-bad7b9237812</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 04:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XAOk9kpTURBXy9iMWNhZjRhYTdlMTJiZjFiYTQ3MDUxOWFjNmUxMzU0MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszyscy romansują w pracy — nawet szefowie. Oto dlaczego tak się dzieje i jak powinien reagować dział HR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/terapeutka-o-romansach-w-pracy-duzo-bardziej-powszechne-niz-ludzie-chca-to-przyznac/spgq1wq</link>
			<description>Niezręczny moment uchwycony przez tzw. kiss cam, na którym znalazł się CEO firmy Astronomer i jego pracownica, wywołał debatę na temat romansów w miejscu pracy. Mogą być one kłopotliwe nie tylko dla działu HR, ale też dla współpracowników, którzy muszą znosić zakochaną parę. Tymczasem, jak pokazują badania i doświadczenie terapeutów, to zjawisko powszechniejsze, niż może się wydawać.</description>
			<guid isPermaLink="false">65105afd-b739-4b2c-8150-1cbfd68a1fff</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7VUk9kpTURBXy83ZmNhZjM4NjQxOWQ3MDRhYzIyMjk4Y2YzOGY1ZTgzMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przyjmuje Koncepcję Rozwoju Kraju 2050. Tak ma wyglądać Polska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/koncepcja-rozwoju-kraju-2050-tak-ma-wygladac-polska/dz2xxn0</link>
			<description>Rząd we wtorek ma przyjąć uchwałę dotyczącą Koncepcji Rozwoju Kraju 2050. Ten przygotowywany przez kilka lat dokument przedstawia m.in. wizję tego, jak Polska ma wyglądać w 2050 r. I jak będzie rozwijać się w obliczu globalnych trendów, przed którymi nie da się uciec.</description>
			<guid isPermaLink="false">a83479e3-6dec-442f-82e9-6e96a16f6bc0</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LX8k9kpTURBXy9hNjgzOGY2MGI0Mjk3ZGZmNzcxNGIzYmEyMDNiMThkZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KLM testuje bilety bez bagażu podręcznego. Konsumenci alarmują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/klm-nowa-taryfa-biletowa-bez-bagazu-podrecznego-kontrowersje-rosna/6jxf52x</link>
			<description>Holenderskie linie lotnicze KLM rozpoczęły pilotaż nowej taryfy biletowej, która nie obejmuje klasycznego bagażu podręcznego. Inicjatywa spotkała się z ostrą krytyką organizacji konsumenckich – według nich nowy model może wprowadzać klientów w błąd i być sprzeczny z unijnym prawem – podał holenderski dziennik Algemeen Dagblad.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee5348c4-dc8d-404a-bebc-45fe1195ecad</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Jul 2025 16:01:17 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ailk9kpTURBXy81MWRhMTdkOGE4ZGY1MDI2NWJlNDcxOGNkOWQwYWM1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle oszczędności powinien mieć 40-latek. Zapomnij o trzech pensjach [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-oszczednosci-powinien-miec-40-latek-zapomnij-o-trzech-pensjach-kwoty/rq666bm</link>
			<description>Utarło się, że poduszka finansowa w wysokości trzech pensji jest wystarczająca do poczucia ekonomicznej stabilności. Nic bardziej mylnego. Kolejne szacunki pokazują, że w zależności od wieku ta kwota może sięgać nawet równowartości kilkuletniego wynagrodzenia. Teoretycznie trzy pensje powinniśmy odkładać każdego roku. Oszacowaliśmy, jakie oszczędności powinien mieć statystyczny 30-, 40- czy 50-latek.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3295369-bb4f-4eaa-a6a8-fbdf1f3542ac</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Jul 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k0rk9kpTURBXy8zY2RjZmIzNjg0NmJiMGI0NWIyZjY3NTI3MTNkMGFmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawdziwe eldorado nad Bałtykiem. Można znaleźć skarby warte tysiące złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/bursztyn-nad-baltykiem-gdzie-i-kiedy-mozna-go-znalezc/25cszln</link>
			<description>Spacerując po plaży nad Bałtykiem, wielu z nas marzy o znalezieniu choćby niewielkiego bursztynu. Dla jednych to forma relaksu, dla innych – profesjonalne zajęcie, które może przynieść spore zyski. Po ile można sprzedać bursztyn? Oto co warto wiedzieć o poszukiwaniu i sprzedaży bursztynu.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a690243-41d2-42d4-991c-8120ab66dae4</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Jul 2025 15:35:54 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_f4k9kpTURBXy8zNTlkMGRiMzIzNDVhNDg4OWJjMTMzYjhlNTlkOTQ1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten projekt ustawy zmieściłby się w jednym tweecie. Rząd likwiduje uciążliwy obowiązek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tak-powinna-wygladac-deregulacja-rzad-likwiduje-uciazliwy-przepis/gv7k60v</link>
			<description>Projekt ustawy, który we wtorek przyjął rząd, mieści się na jednej trzeciej strony A4. Ma zaledwie dwa artykuły i nieco ponad 200 znaków, więc zmieściłby się w jednym wpisie na platformie X. Mimo to zmiana znacząco ułatwia życie wielu polskim przedsiębiorcom. Likwiduje bowiem obowiązek przechowywania niektórych dokumentów pracowniczych w formie papierowej. Wystarczy wersja elektroniczna. Przedsiębiorcy pozytywnie oceniają takie zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">64fb95fb-8832-4483-9b39-741625c48f89</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Jul 2025 14:39:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BBYk9kpTURBXy9lNmZiNTI0NTJlZTNkZTMwNDI3ZmI3YWQzNDg2NWE3Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie będzie dostawczych aut na wodór z Polski. Koncern rezygnuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nie-bedzie-dostawczych-aut-na-wodor-z-polski-koncern-rezygnuje/2k8ft4d</link>
			<description>Producent samochodów Stellantis poinformował, że przerwie swój program technologii wodorowych ogniw paliwowych. Koncern nie wprowadzi już w tym roku na rynek pojazdów napędzanych wodorem. Seryjna produkcja dostawczych aut tego typu miała rozpocząć się w fabryce w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">9efb511b-a090-4007-90a5-7474185d3613</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Jul 2025 10:37:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3_Gk9kqTURBXy84MjNmOTZhY2UxZDE3Nzg0MGQyYzZjYmVhODA1NWJhYy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawdziwy miecz świetlny Dartha Vadera trafi na aukcję. Może paść nowy rekord</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gwiezdne-wojny-oryginalny-miecz-dartha-vadera-trafi-na-licytacje-moze-pobic-rekord/hyl0e58</link>
			<description>We wrześniu w Los Angeles w domu aukcyjnym Popstore odbędzie się wyjątkowa aukcja, podczas której pod młotek trafi oryginalny miecz świetlny Dartha Vadera z filmów "Imperium kontratakuje" i "Powrót Jedi". To nie replika, lecz autentyczny rekwizyt. To dokładnie ten, którym posługiwali się David Prowse oraz kaskader Bob Anderson podczas kultowych scen walki.</description>
			<guid isPermaLink="false">d3916ee6-637f-4c19-af76-8fdf36cb92d2</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Jul 2025 08:48:19 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R74k9kpTURBXy8wZmE4MmE4NzAwODcxYTY4NTAwNmNlMDEwMDA2ODFjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z pod ostrzałem krytyki. Wszystko przez puste spojrzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-czy-naprawde-brakuje-im-umiejetnosci-spolecznych/6t1gvv9</link>
			<description>Pokolenie Z często trafia na krytykę ze strony starszych współpracowników, przede wszystkim millenialsów, którzy zarzucają im brak społecznych umiejętności i tzw. "Gen Z stare" – pusty wzrok w sytuacjach, gdy młodzi nie wiedzą, jak się zachować. Jednak takie oceny mogą być objawem powtarzającego się wzorca międzypokoleniowej niechęci – millenialsi sami doświadczyli podobnych zarzutów od pokolenia baby boomers. W rzeczywistości historia ta jest bardziej złożona.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e6f1638-f69f-471c-87aa-69a192a30cd5</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Jul 2025 06:51:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A77k9kpTURBXy83ZDAyMzNhMWYxNjdhN2E5OGU2OTM3OWQ2MzI1NTg1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po czterdziestce rzuciłem stabilną pracę, bo potrzebowałem przerwy. Korzystam z trzyetapowego planu, żeby nie zrujnować finansów rodziny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/40-latek-mial-dosc-kultury-zapierdzielu-rzucil-prace-dzieki-trzyetapowemu-planowi/764yg79</link>
			<description>Leo — jak sam mówi — w połowie życia porzucił pracę w branży technologicznej, aby wieść szczęśliwsze życie i odnaleźć nowy sens. Wcześniej jednak przygotował się finansowo na sześciomiesięczną przerwę w karierze. Podzielił się z Business Insiderem swoim trzyetapowym planem, który pozwolił mu zabezpieczyć rodzinną sytuacją finansową. Teraz wypłaca sobie pensje z wcześniejszych oszczędności.</description>
			<guid isPermaLink="false">94f3a701-9454-41d1-b749-4f504f8c1f22</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Jul 2025 05:20:08 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EnZk9kpTURBXy9hODZjNTQ4ZDYzMjllYTc1OWJkYTFlNjgwNGRkYWY1OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI w rekrutacji: kandydaci radzą sobie lepiej niż pracodawcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ai-w-rekrutacji-jak-kandydaci-i-firmy-korzystaja-z-nowych-technologii/m9zy314</link>
			<description>Kandydaci nie czekają na pozwolenie, by korzystać z AI w rekrutacji. Stosują ją, by pisać CV, personalizować listy motywacyjne, ćwiczyć rozmowy kwalifikacyjne i przeszukiwać oferty. W badaniu przeprowadzonym przez Experis Manpower Group aż 81 proc. polskich pracodawców uznało takie działania za akceptowalne. Dla wielu firm to wręcz dowód posiadania odpowiednich kompetencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">08938ff3-2e0d-4d13-b964-f325fbf3d6db</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Jul 2025 05:18:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w15k9kpTURBXy9iNWZkZGU4NjBkMDgwMGY3MzMwNzA1YzdiNDUwMmNkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co czeka polski rynek mieszkaniowy do 2040 r.? Oto możliwe scenariusze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kiedy-polska-osiagnie-standardy-mieszkaniowe-europy-zachodniej/rsj1301</link>
			<description>Po latach rekordowej podaży i bezprecedensowego popytu napędzanego programem Bezpieczny kredyt 2 proc., polski rynek mieszkaniowy wyraźnie się uspokoił. Czy to oznacza, że popyt na mieszkania został już zaspokojony? Eksperci Alior Banku w raporcie "Co czeka polski rynek mieszkaniowy? Scenariusze rozwoju do 2040 r." próbują odpowiedzieć na to pytanie, analizując różne scenariusze przyszłości sektora mieszkaniowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">de13eaad-6e7c-440d-9416-ad49d4aaf3e8</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Jul 2025 05:16:42 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TVuk9kpTURBXy84ZjAxNWVjNjdlN2Y2MTRlM2I1Nzc2ZjEzMmQxNjc1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekonstrukcja oznacza odprawy dla ministrów. Dostaną dziesiątki tysięcy złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rekonstrukcja-oznacza-sute-odprawy-dla-ministrow-tyle-im-sie-nalezy/s47e5w8</link>
			<description>Nawet ok. 60 tys. zł na odchodne mogą dostać niektórzy ministrowie, którzy podczas nadchodzącej rekonstrukcji stracą swoje stanowiska. Ale nie wszyscy. Wiele zależy tu m.in. od tego, czy po odejściu z rządu wrócą np. do ław poselskich. Wyjaśniamy, jakie odprawy należą się zwalnianym ministrom i wiceministrom.</description>
			<guid isPermaLink="false">a1f28bdf-b3e8-4584-a87f-3993e4a0c997</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Jul 2025 05:11:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ojxk9kpTURBXy9iOThjNTUyYjNlNGNjYjk4MGNlYmI4YTkzNGNjMDIzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polityka Donalda Trumpa zaczyna irytować Amerykanów [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-traci-poparcie-najnowszy-sondaz-przynosi-rekordowy-spadek/f8v5zvt</link>
			<description>Poparcie dla prezydenta Donalda Trumpa w kwestii imigracji osiągnęło najniższy poziom od początku jego drugiej kadencji. Z najnowszego sondażu Reuters/Ipsos wynika, że jedynie 41 proc. badanych pozytywnie ocenia działania prezydenta w tej dziedzinie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae57ce5b-2d8e-4eb6-9c2a-993fce794662</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Jul 2025 04:59:54 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Suqk9kpTURBXy81NWY1ZTIxMzNkMmVhYzJlYTFhZDkwMDU1MmMxMzU1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny cios dla Szymona Hołowni. Polacy wyjątkowo zgodni [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-zdecydowana-wiekszosc-polakow-nie-ufa-szymonowi-holowni/f3rhv92</link>
			<description>Nie dość, że Polska 2050 Szymona Hołowni notuje fatalne wyniki w sondażach, to również badanie, które skupia się stricte na polityku, nie przynosi mu powodów do zadowolenia. Nie ufa mu zdecydowana większość Polaków — wynika z sondażu IBRiS na zlecenie Radia Zet. Duży brak zaufania widać nawet wśród wyborców Trzeciej Drogi.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd39dab0-ab51-453f-9511-87c507729673</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Jul 2025 04:46:50 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x9Ok9kpTURBXy9mOGFhYmM1YWI2NzkyNjM1MDI4NDc0OWYxNTJkNDFjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fotoradary grozy. Te maszyny robią najwięcej zdjęć w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nowe-dane-z-fotoradarow-oto-gdzie-najczesciej-przekraczano-predkosc-w-2025-r/pqpxbr1</link>
			<description>Dane z I półrocza 2025 r. pokazują, że na fotoradar najłatwiej "nadziać się" w Warszawie. W sumie 461 fotoradarów zarejestrowało w pierwszym półroczu tego roku 324,5 tys. przekroczeń dozwolonej prędkości – przekazał PAP Główny Inspektorat Transportu Drogowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d922550-be59-477e-881c-5acd3ea8969b</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Jul 2025 04:32:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q-Zk9kpTURBXy9lOGJkY2IxZDc2NzY2NDZmNmRiYWZmMWQ0YjYwYTdiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Postawią ci w sąsiedztwie wiatrak? Dostaniesz nawet 20 tys. zł. Koalicja szykuje sporą rewolucję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wiatrak-w-sasiedztwie-dostaniesz-nawet-20-tys-zl-rzad-szykuje-spora-rewolucje/hgcyfds</link>
			<description>Polski parlament kończy właśnie prace nad tak zwaną ustawą wiatrakową. Koalicja Obywatelska dodała do niej przepis, dzięki któremu powstaną fundusze partycypacyjne. Osoby mieszkające w sąsiedztwie wiatraków będą mogły otrzymywać z nich nawet 20 tys. zł rocznie. Czy przepis ten sprawi, że nowy prezydent nie zawetuje ustawy?</description>
			<guid isPermaLink="false">b9957ca8-ba08-4290-bb5e-f335408eac46</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Jul 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/06mk9kpTURBXy9hYjJlNzk3NmFkYTIzN2Y1ZjQwMDQzY2UzMWRlNzc2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec lex Kaczyński. Rząd szykuje reformę spraw cywilnych. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/koniec-lex-kaczynski-rzad-szykuje-reforme-spraw-cywilnych-tylko-u-nas/01te7xx</link>
			<description>Rząd przyspiesza prace nad reformą Kodeksu postępowania cywilnego. To ważne zmiany, bo to właśnie sprawy cywilne dominują w polskich sądach. Co roku wpływa ich 12 mln, a karnych nieco ponad 2 mln. Rząd chce także przy tej okazji skończyć z tak zwanym lex Kaczyński, czyli przepisem, który był pokłosiem sporu szefa PiS z Radosławem Sikorskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">2503115f-1bf0-4b42-8e92-d8c8ee376c38</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/osSk9kpTURBXy8zYzRhOTIwNmQ4YTk2YmY2NjQ1ZWQ2NDJhY2M3NjY1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mniejsze ośrodki logistyczne w Polsce zyskują na znaczeniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mniejsze-osrodki-logistyczne-w-polsce-szanse-i-wyzwania-rynku/g66n41c</link>
			<description>Podczas gdy uwaga inwestorów często skupia się na największych hubach logistycznych w Polsce, takich jak Warszawa czy Wrocław, mniejsze ośrodki systematycznie budują swoją pozycję na mapie magazynowej kraju. Najnowsze dane Avison Young pokazują, że regiony takie jak Trójmiasto, Kraków, Szczecin czy Polska Zachodnia oferują unikalne możliwości rozwoju, dostosowując się do zmieniających się potrzeb rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">7936b667-522a-4c41-8e93-c7f171680915</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 18:45:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A52k9kpTURBXy80MTNjYmI3NjVmN2RjMWFiY2ZjOGFkYjQ3NzczODc2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmniejszanie popytu ratuje sieć? W czym mogą pomóc usługi DSR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dsr-jak-zarzadzanie-popytem-zmienia-polska-energetyke/5gtbl7g</link>
			<description>W stabilizowaniu systemu energetycznego coraz większą rolę zaczyna odgrywać zarządzanie zużyciem przez duże podmioty przemysłowe. Zakłady mogą czasowo ograniczać swój pobór energii i otrzymują wynagrodzenie za samą gotowość do redukcji. Tzw. usługi DSR (Demand Side Response) włączają stronę popytową do bilansowania sieci i powiększają możliwości operatora. Jak bardzo i do jakich granic?</description>
			<guid isPermaLink="false">ece86a50-bec1-49cf-9189-3a2a75e863d4</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 17:45:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jt1k9kpTURBXy9iNDM0ZGUwMDliNGZhOTVjODgzMTMyMTJlNWY4YTg0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekrutacja: zanim usłyszą pytanie o doświadczenie, sami testują miejsca pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rekrutacja-kandydaci-na-pracownikow-testuja-uslugi-przed-zatrudnieniem/efw4dl3</link>
			<description>W odpowiedzi na wysoką rotację pracowników japońska sieć hoteli przed rozmową kwalifikacyjną zaprasza kandydatów na bezpłatny nocleg w jednym ze swoich obiektów. Dzięki temu potencjalni pracownicy mogą doświadczyć standardu obsługi, który będą później oferować gościom. Model opiera się na teorii Realistic Job Preview, która zakłada, że przedstawienie rzeczywistych warunków pracy przed zatrudnieniem może zmniejszyć rozczarowanie po jej rozpoczęciu oraz zmniejszyć liczbę wypowiedzeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">a87d1b60-7ade-4f33-99b2-7284004d4edb</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 17:16:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cbYk9kpTURBXy8xMDM4YWY0NWQ4NWRkMTIyZDE5ODhhYzM3Yjk0NmZkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Towarowa22 w Warszawie pierwszym superkwartałem w Polsce [GALERIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/towarowa22-w-warszawie-pierwszy-polski-superkwartal-zobacz-szczegoly/8nh1wdy</link>
			<description>Warszawa oficjalnie dołączyła do grona europejskich miast takich jak Barcelona, Berlin czy Wiedeń, które realizują ambitne projekty superkwartałów. Towarowa22 to pierwsza w Polsce inwestycja tego typu, która ma na celu nie tylko dostarczenie atrakcyjnej architektury, ale przede wszystkim stworzenie dostępnej dla każdego przestrzeni publicznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f0470ca-1c04-4ab5-9e32-d537598aadb7</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 16:45:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BkGk9kpTURBXy8wY2QxODgzMGQyNzg0M2I2YTA0NzBlMWM3ZTcwYTM0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kompetencje przyszłości? Trzeba wiedzieć, gdzie je zdobyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kompetencje-przyszlosci-jak-firmy-moga-wspierac-rozwoj-pracownikow/6dk02xl</link>
			<description>Wiemy, że musimy się dokształcać. I chcemy to robić. Większość polskich pracowników chce się rozwijać, ale tylko co dziesiąty wie, jak to robić. Niemal połowa czeka na wsparcie pracodawcy. W Wielkiej Brytanii firmy zarabiają 28 funtów na każdym funcie zainwestowanym w rozwój. Polska rzeczywistość wygląda inaczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">392340ff-8e48-46c3-88ae-b240d6649d2f</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 16:13:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gB3k9kpTURBXy82MjU5YTI1MjM5ODlkMDk1MTAxZThiYTgzNmE4ZWM2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy test przewiduje choroby. Biologiczny PESEL już za dwa lata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/nowy-test-odslania-biologiczny-zegar-naszych-narzadow-najwiecej-korzysci-daje-mlody/p82rfy1</link>
			<description>Kiedy lekarz pyta o wiek, najczęściej chodzi o liczbę urodzin. Jednak z perspektywy komórek i tkanek wszyscy nie jesteśmy tak samo starzy. Zespół prof. Tony'ego Wyss-Coraya ze Stanford Medicine przedstawił narzędzie, które pozwala zajrzeć głębiej. Z pojedynczej próbki krwi odczytuje biologiczny wiek jedenastu głównych układów organizmu i z wyprzedzeniem przewiduje ryzyko wielu chorób oraz długość życia danej osoby.</description>
			<guid isPermaLink="false">37a25139-1b92-4c9d-aadb-2f18d8263d6f</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 15:44:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1_pk9kpTURBXy80NmMwZTMzZjRmNjE5OGQ2MGM1NDVjODFmOTIyOGQzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Autor "Czarnego łabędzia" dzieli się czterema lekcjami życia i zdradza, co spędza mu sen z powiek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zapytalismy-nassima-taleba-o-zyciowe-lekcje-i-to-co-go-martwi-wymienil-cztery-rzeczy/dn8r4h5</link>
			<description>Business Insider zapytał Nassima Nicholasa Taleba o rady życiowe, definicję sukcesu i to, co nie daje mu spać po nocach. Autor głośnego "Czarnego łabędzia" stwierdził, że kluczem do pełni życia są dyscyplina, umiejętności i zdrowie. Przyznał, że martwi się o zdrowie i sytuację finansową swoich bliskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c8dbd5c-69e8-4ebc-8333-c980fc500dda</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 14:49:28 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vG4k9kpTURBXy9iZGZlYmNiZmExYTNmNDJmNTk0ZWRmMGNmNzM2NDM5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przez 5 lat codziennie ćwiczyła jogę. Oto jak zmieniło się jej ciało i dieta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-joga-wplywa-na-cialo-klavdia-cwiczyla-codziennie-przez-5-lat-i-oto-efekty/516dmml</link>
			<description>Klavdia ograniczała jedzenie i chodziła na siłownię z poczucia obowiązku, ale nie sprawiało jej to przyjemności. Trening jogi online stał się punktem zwrotnym w jej podejściu do ćwiczeń i odżywiania. Pięć lat później potrafi podciągnąć się na drążku i z przyjemnością je pełnowartościowe produkty.</description>
			<guid isPermaLink="false">987fb746-2c5f-440b-b31e-c390f1d8bc23</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 13:46:10 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D8gk9kpTURBXy8yNjE5NWJjOTgwZmUwYjY1NWI1NzNkYzRjOTllMGZjMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Minecrafta buduje biznesy. Jak gra komputerowa stworzyła nową falę przedsiębiorców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/minecraft-wychowal-pokolenie-przedsiebiorcow-mlodzi-buduja-milionowe-firmy-dzieki/wvw12vk</link>
			<description>Minecraft, najlepiej sprzedająca się gra wideo w historii, stała się czymś więcej niż cyfrową piaskownicą — to inkubator nowej generacji przedsiębiorców. Młodzi liderzy, którzy dorastali, budując wirtualne światy, dziś tworzą realne firmy, zatrudniają zespoły i generują milionowe przychody. Ich historie pokazują, jak pasja, technologia i determinacja mogą przekształcić rozrywkę w pełnoprawną karierę.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fe3d57e-addb-4c5c-be83-123271a67c73</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 12:12:42 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zxvk9kpTURBXy9jNGRmOWE5NjlkMWJjOTQ2ZGYzMjM5NzhlZjViZjdlZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiński boom na polskie produkty. "Wyrobiliśmy sobie markę" [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chinski-boom-na-polskie-produkty-wyrobilismy-sobie-marke/xex7mfp</link>
			<description>Chińskie produkty od dekad chętnie kupujemy w Polsce. Jak jednak mówi w rozmowie z Business Insider Polska Tomasz Buraś, prezes DHL Express Polska, coraz częściej widać odwrotny trend. Nasze produkty coraz częściej trafiają do Azji — w tym również do Chin czy Japonii. Nasz rozmówca opowiada, czym można tłumaczyć ten coraz wyraźniejszy trend.</description>
			<guid isPermaLink="false">e34f447f-4436-44b1-a6a2-de549dbf9314</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 07:06:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NCik9kqTURBXy85Mzk1MzY5Zjk4MGZmMzgyNjZhMzZmZjZmYjUwNjg3NS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci o cenach paliw: taniej nie będzie. Raport z rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-na-stacjach-raport-z-rynku-i-prognozy/9cd0tb4</link>
			<description>Olej napędowy jest najdroższy od marca. Cena za litr tego paliwa przekracza średnio 6 zł. "W najbliższych dniach na detalicznym rynku paliw taniej nie będzie, bo na światowych giełdach drożeje ropa naftowa, a złotówka osłabia się w relacji do amerykańskiego dolara" — ostrzegają eksperci. Wskazują, po ile w najbliższych dniach może być benzyna, diesel i gaz.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea6037a2-df2e-4cee-b9b6-12abf6735ae1</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 18:59:07 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Axjk9kpTURBXy9iNzc1ZWZiMDQ4Mjg2YmZiNDI1N2Y2N2I0MmFkY2E2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urlop zamiast relaksu często przynosi decyzje o zmianie. Tak się traci talenty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/urlop-a-wypalenie-zawodowe-jak-wakacje-zmieniaja-nasze-zycie-zawodowe/90evkdh</link>
			<description>Urlop coraz częściej bywa momentem przełomowym w karierze. Z dala od codziennych zadań wiele osób uświadamia sobie, że mierzy się z wypaleniem zawodowym – to wtedy dociera do nas pełna skala zmęczenia ignorowanego przez miesiące. Ten czas sprzyja autorefleksji, która nierzadko prowadzi do radykalnej decyzji: "nie wracam". Dlaczego właśnie wakacje tak często stają się punktem zwrotnym w karierze zawodowej?</description>
			<guid isPermaLink="false">04cb9e2a-8070-43bf-9710-17044e1761ec</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 17:28:22 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HXek9kpTURBXy82NGIwMmM1MmZmODdlMTE1Y2RhMmQ3ZGQ0MmFlOWI4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To był brakujący element. Postanowienie marszałka w sprawie przysięgi prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/jest-postanowienie-marszalka-co-z-przysiega-prezydencka-karola-nawrockiego/56bkez0</link>
			<description>To już oficjalne. W urzędowym dzienniku znalazło się postanowienie marszałka Sejmu. Na początku sierpnia Zgromadzenie Narodowe ma przyjąć przysięgę od nowego prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">5344aee5-b8f7-4a21-8701-6c0a8c0973fc</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 16:35:11 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fS9k9kpTURBXy9mZjc4MjA1YTk5MDE4MzdkMjM3NWY2NTU3OTExM2U4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump uderza w producentów elektryków w USA. Kolejna odsłona wojny handlowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/donald-trump-uderza-w-producentow-elektrykow-w-usa-co-za-cla/0wf4h2v</link>
			<description>Amerykańskie firmy produkujące samochody elektryczne poniosą większe koszty przez najnowszą decyzję prezydenta. Donald Trump podniósł cła na chiński grafit do ponad 90 proc. Krajowi producenci grafitu się cieszą, ale przemysł amerykański nie produkuje obecnie wystarczającej ilości tego składnika kluczowego dla akumulatorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">08ef3374-ca66-4cf6-b72a-b2116593c909</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 16:07:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c2fk9kpTURBXy8xYjFiYzc0ODY4MDk5YjhkMGJkMWM1M2FhODhiNzE0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kariera tylko do poziomu menedżera. Dlaczego Polki nie mierzą wyżej?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polki-na-rynku-pracy-dlaczego-aspiracje-kobiet-roznia-sie-od-meskich/c0vfddn</link>
			<description>Polska menedżerka ma 35 lat, dyplom MBA i dziesięć lat doświadczenia. Stanowisko kierownicze utożsamia z sukcesem zawodowym i rzadko myśli o wchodzeniu wyżej po szczeblach kariery. Zaledwie 6 proc. kobiet chce zostać prezeskami. O własnym biznesie marzy tylko 4 proc. Wśród mężczyzn te odsetki są trzykrotnie wyższe. Czy Polki naprawdę mają niższe ambicje, czy po prostu dobrze znają realia?</description>
			<guid isPermaLink="false">bd307ad9-943b-4937-8293-1a22821f607e</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 15:39:19 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xXDk9kpTURBXy9iY2M2MGVlNjc2M2FhZGU4MmYwMDQ3OThhNDQ0NjFlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe wyniki na polskim rynku nieruchomości komercyjnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rekordowy-wzrost-inwestycji-w-nieruchomosci-komercyjne-w-polsce-2025/clxql1f</link>
			<description>Drugi kwartał 2025 r. był rekordowy na rynku nieruchomości komercyjnych. Zgodnie z najnowszymi danymi CBRE, wartość inwestycji przekroczyła 1 mld euro, co oznacza niemal 50-procentowy wzrost w porównaniu do pierwszego kwartału, kiedy to zainwestowano 698 mln euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b566f5f-a4f8-42d6-a594-5edd7b5c05ef</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 15:14:04 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qtCk9kqTURBXy9kNjZiNDFkZTEzYjI0MGVlMTA2ZWI2YzIwYTZkNTlkNS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedażowa huśtawka na rynku mieszkań. Prognozy na kolejne miesiące</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/szukasz-mieszkania-zapowiada-sie-sprzedazowa-hustawka/hnh538e</link>
			<description>Sprzedaż mieszkań w siedmiu największych miastach Polski na początku lipca przewyższyła średnią z ostatnich lat, jednak eksperci z Otodom prognozują, że sierpień przyniesie wyraźne spowolnienie. Wrzesień ma być z kolei okresem ponownego ożywienia popytu, co może wpłynąć na dynamikę rynku w drugiej połowie roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">1778fa52-f559-480f-817c-8b95b9b630e3</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 13:52:36 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EY-k9kpTURBXy9mNWEwNTA4YTExMjA2MWI5NTc0YmUxMTQzYWUyYjRlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maksymalny kredyt gotówkowy. Ile można pożyczyć i co decyduje o górnej granicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/maksymalny-kredyt-gotowkowy-ile-mozna-pozyczyc-i-co-decyduje-o-gornej-granicy/6kcpfp2</link>
			<description>Polski rynek kredytów gotówkowych pozostaje niezwykle konkurencyjny, a banki kuszą wysokimi limitami, jednak górna granica wcale nie jest dowolna. Duże znaczenie ma zarówno prawo, jak i wewnętrzna polityka kredytowa poszczególnych instytucji.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec52d5c3-7fa4-47d3-9b7e-c1b01d332750</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 10:30:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XrWk9kpTURBXy9hM2UzZjg3M2YyOWU4YTQ4YjE5ZjllOGJiMjkyOGU2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szybka pożyczka osobista online w Polsce. Poradnik na nagłe sytuacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/szybka-pozyczka-osobista-online-w-polsce-poradnik-na-nagle-sytuacje/91qjdx7</link>
			<description>Niespodziewana awaria samochodu, pilny rachunek medyczny albo po prostu brak poduszki finansowej — w takich momentach wiele osób zastanawia się, czy da się uzyskać gotówkę jeszcze tego samego dnia, nie wychodząc z domu. Odpowiedź brzmi: tak, choć tempo zależy od wyboru instytucji, pory dnia i tego, jak dobrze przygotujemy wniosek.</description>
			<guid isPermaLink="false">6436967f-3a5e-4c90-b988-1b79823665ef</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 07:10:21 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q9gk9kpTURBXy8zYmU2MTFhNmFjOGFhMjA3OTlkNWMzYzljZTBkNGUwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Slow life w dużym mieście". Sztuka odpuszczania [PODCAST]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odpuszczanie-to-nie-slabosc-posluchaj-nowego-odcinka-podcastu-o-slow-life/6th290b</link>
			<description>Czy kiedykolwiek zastanawiałeś się, dlaczego mimo ciągłego biegu przez życie wciąż czujesz się nieusatysfakcjonowany? Dlaczego im więcej robisz, tym bardziej wydaje ci się, że to za mało?</description>
			<guid isPermaLink="false">c80ea364-c228-41af-ba5d-2b7cc5ffe032</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uy3k9kpTURBXy81ZGM2Y2FhYjM3MGM5ZDlhOWNkMjk4MzNjNjA3NDIwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłam w jednym z najrzadziej odwiedzanych krajów na świecie.  Kilka rzeczy zaskakuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odwiedzilam-tuwalu-panstwo-ktore-wkrotce-moze-zniknac-pod-woda-kilka-rzeczy-w-nim/khq2lkv</link>
			<description>Tuwalu, malutkie państwo wyspiarskie, może znaleźć się pod wodą do 2050 r. z powodu zmian klimatu i podnoszącego się poziomu mórz. Pisarka Amanda Coffee znalazła dobrą ofertę lotu i odwiedziła kraj, ciesząc się bezpieczną, gościnną atmosferą. Osoby planujące podróż do Tuwalu powinny wcześniej zaplanować wyjazd, zabrać gotówkę i spodziewać się przyjaznych mieszkańców oraz ograniczonego wyboru jedzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">d750995d-986d-4517-8268-462a2e82129f</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HGik9kpTURBXy84ZTY4NGUzMzZlYmQ1NjhiNDYyYzBiZmYzZDc5ZThlYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W wieku 35 lat zmieniłam branżę. Nigdy nie byłam szczęśliwsza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/w-wieku-35-lat-zmienilam-branze-nigdy-nie-bylam-szczesliwsza/bcw39zc</link>
			<description>Miałam wygodną pracę w branży projektowania wnętrz, ale praca przestała mnie napędzać. Pewnego dnia przyjaciółka poprosiła mnie o pomoc przy swoim start-upie — i to obudziło we mnie nową pasję do zarządzania produktem. W wieku 35 lat zaczęłam uczęszczać na kursy i zapisałam się do programów mentorskich, by móc zmienić ścieżkę kariery na taką, która sprawia mi radość.</description>
			<guid isPermaLink="false">72f37256-46c5-4363-9b8b-3785e6694431</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dfEk9kpTURBXy8zZmVkNmYzMjY0YjAxYzEwZWJiOGUwYjU5Yzc1YmFjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkania lokatorskie. Realna alternatywa dla kredytu hipotecznego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-lokatorskie-nowa-alternatywa-na-rynku-nieruchomosci/0mzw51x</link>
			<description>Program mieszkań lokatorskich, który jeszcze niedawno wydawał się eksperymentalnym rozwiązaniem, coraz śmielej wkracza na polski rynek nieruchomości. W dobie rekordowych stóp procentowych, restrykcyjnej polityki kredytowej banków i astronomicznych cen mieszkań, ta formuła staje się realną alternatywą dla tysięcy Polaków wykluczonych z tradycyjnego rynku mieszkaniowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">d69fc05d-4387-4487-94a4-550531b19b28</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DNsk9kpTURBXy9lN2NhYzYxZTUxZWRkZDczYmZiNGNjZmU2NWE4N2QyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec "okrutnego absurdu" tysięcy kobiet. Ministra pracy podpisała dokumenty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/koniec-okrutnego-absurdu-tysiecy-kobiet-ministra-pracy-podpisala-dokumenty/kgff7eb</link>
			<description>Szefowa resortu rodziny, pracy i polityki społecznej Agnieszka Dziemianowicz-Bąk ogłosiła na platformie X, że podpisała dwa rozporządzenia likwidujące obowiązek ustalania płci dziecka po poronieniu lub martwym urodzeniu. "Zasiłek pogrzebowy czy urlop po poronieniu będą w końcu naprawdę dostępne — bez koszmarnych i kosztownych procedur" — napisała, jednocześnie dziękując organizacjom i rodzicom, którzy od lat zabiegali o zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">9aff6f53-55d5-45a5-bef3-d10ce4cce6c5</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 17:35:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_bVk9kpTURBXy9hYmJlNTg2NTU3MDllMTMxYzNhZmU3NWY2ZmU1MDNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Niemczech padł rekord. Rośnie szansa na wytwarzanie nieograniczonej energii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/w-niemczech-padl-rekord-rosnie-szansa-na-wytwarzanie-nieograniczonej-energii/csgvdqh</link>
			<description>Wyobraź sobie elektrownię, która zamiast dymu i radioaktywnych odpadów zostawia jedynie odrobinę helu, a paliwo czerpie z wody morskiej — właśnie o krok bliżej do tej wizji przesunęli nas naukowcy z Greifswaldu, utrzymując w stellaratorze Wendelstein 7-X rekordowo długą, 43-sekundową plazmę fuzyjną, która przybliża ludzkość do epoki praktycznie nieograniczonej, czystej energii. To bardzo ważne osiągnięcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">771678ba-4f42-4f00-b81e-d5aff61e71cc</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 16:41:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zGtk9kpTURBXy84ZmY3OTJlMGZjYjY4YjVlZGNlNmY1ZWFhMDk5YjUyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skończyły się "uczciwe" ceny biletów. W tej linii lotniczej AI ustali cenę osobno dla każdego pasażera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/skonczyly-sie-uczciwe-ceny-biletow-w-tej-linii-lotniczej-ai-ustali-cene-osobno-dla/v3jdmbd</link>
			<description>Delta Air Lines postanowiła ostatecznie zerwać z ideą jednakowych, "uczciwych" cen i wprowadza personalizację opartą na sztucznej inteligencji. Już dziś algorytm Fetcherr wyznacza stawki dla około 3 proc. biletów, a do końca roku ma objąć co piąty bilet. W dłuższej perspektywie przewoźnik chce, aby każdy pasażer — na konkretny lot i konkretną godzinę — widział cenę skrojoną wyłącznie dla siebie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8849dec6-72f2-4592-afbc-b79ad7a7caf7</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 15:04:47 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RGtk9kpTURBXy84MDJlYTgzNWY4ZDUyMWI3ZGRiMTQ4MmFlYzE2NjlmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak rośnie zadłużenie Skarbu Państwa. Kolejna bariera przebita</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-rosnie-zadluzenie-skarbu-panstwa-kolejna-bariera-przebita/bdve631</link>
			<description>Wielki deficyt fiskalny widać coraz wyraźniej w rosnącym długu. Zadłużenie Skarbu Państwa pierwszy raz w historii przekroczyło 1 bln 800 mld zł — wynika z szacunkowych danych Ministerstwa Finansów. Z tego dług krajowy na koniec kwietnia wynosił ok. 1 bln 432 mld zł. Jednak dług państwowy to nie całość zadłużenia, jakie ma Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">963b13c7-a1dc-4afc-a7d9-e62e2a6c085b</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 14:47:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pm4k9kpTURBXy8zNDIyNTcyNGQ3NTViODFkOTcwYmRjODViYWJlMWYxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po latach zmiana na pozycji lidera klasy premium</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/bmw-wyprzedza-konkurencje-po-latach-zmiana-na-pozycji-lidera-klasy-premium/py3sn5l</link>
			<description>Po raz pierwszy od wielu lat w Polsce zmienił się lider sprzedaży samochodów klasy premium. Według danych za pierwsze półrocze 2025 r. pozycję numer jeden zajęła marka BMW, która zarejestrowała 14 tys. 875 nowych aut, co przełożyło się na 22 proc. udziału w rynku. W całej Grupie BMW — liczącej również markę MINI oraz motocykle BMW Motorrad — zarejestrowano łącznie 18 tys. 684 pojazdy, czyli najwięcej w historii firmy na polskim rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8c97d5c-d2be-4578-aeea-4e13d3a35258</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 14:40:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GDnk9kpTURBXy9iMzRlNDM5YWQ5ZDY1MjE3NzY2ODc5M2E1ZTVkYWM0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarder i twórca serii Half-Life o kulturze w start-upach: "świetny sposób na marnowanie pieniędzy i czasu"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/miliarder-i-tworca-serii-half-life-o-kulturze-w-start-upach-swietny-sposob-na/c6klfp4</link>
			<description>Gabe Newell, amerykański miliarder i współzałożyciel Valve Corporation, twórcy serii Half-Life oraz platformy Steam, którą kieruje jako prezes, udzielił niedawno wywiadu i w kilku opublikowanych fragmentach wprost zakwestionował fundament, na którym od dekad budowana jest kalifornijska kultura start-upów. Jego zdaniem rozpoczynanie działalności od przygotowania pitch decka dla funduszy VC to "głęboko rozpraszający" punkt wyjścia, który "świetnie niszczy pieniądze i marnuje czas wielu ludzi".</description>
			<guid isPermaLink="false">8461ed5e-3b4a-41fc-b9f2-d63cdd1e16b0</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 14:23:48 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LLPk9kpTURBXy83NDZkNzhjMzUxMjgxN2ExYzAzNjU5MmQ1YTc5MzczNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie SMR z kanadyjskim wsparciem. Pierwsze reaktory już do 2035 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/energetyka-jadrowa-w-polsce-nowe-perspektywy-dzieki-technologii-smr/kxqdgx7</link>
			<description>Współpraca polskich i kanadyjskich firm nabiera tempa. Orlen Synthos Green Energy (OSGE) oraz Ontario Power Generation (OPG) podpisały w poniedziałek list intencyjny dotyczący budowy małych reaktorów modułowych SMR w Polsce. To kolejny krok w kierunku wdrożenia nowoczesnej technologii jądrowej w naszym kraju, która budzi nadzieje na zrównoważony rozwój energetyczny.</description>
			<guid isPermaLink="false">bbebff6f-3f2f-47a1-ab98-58187a1e4511</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 13:16:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/529k9kpTURBXy9jNTMyZWViZDlmMjFlYzRmZGY1MmUxZjI2ODNlYjYzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiana na szczycie URE. Renata Mroczek obejmuje stanowisko prezesa urzędu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/renata-mroczek-nowa-prezes-ure-kluczowa-zmiana-w-energetyce/skwnnk0</link>
			<description>Renata Mroczek, do tej pory pełniąca funkcję wiceprezesa w Urzędzie Regulacji Energetyki (URE), zostanie nową prezes tego kluczowego organu – informuje Kancelaria Prezesa Rady Ministrów. Decyzja jest efektem zakończonego naboru, w którym wyłoniono kandydatów na to stanowisko.</description>
			<guid isPermaLink="false">3fcd824f-0992-469b-a515-79065bbc0aac</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 12:45:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cxmk9kpTURBXy9kZTZmMDNiMTU5M2Q5NDRmODRhZjY5MzcwZDcxNjMzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"To przełomowe odkrycie" mówi prezes CEP. Polska może potroić produkcję ropy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/najwieksze-zloze-weglowodorow-w-polsce-co-oznacza-dla-kraju/20n83mw</link>
			<description>Kilka kilometrów od Świnoujścia odkryto największe w Polsce złoże węglowodorów – tak wynika z najnowszych informacji przedstawionych przez Central European Petroleum (CEP), kanadyjską firmę zajmującą się poszukiwaniem i wydobyciem ropy oraz gazu. Odkrycie, nazwane złożem Wolin East, może zrewolucjonizować krajową produkcję energetyczną i stanowić kluczowy krok w kierunku poprawy polskiego bezpieczeństwa energetycznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">0eb1ffc5-c4f4-414b-af26-93c34fd2faba</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 12:31:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BGAk9kpTURBXy83ZjA2MzEzYzI5NGI2YzkxZDcwMmE5NDg0ZDQ4MjJjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Płace w Polsce wciąż będą rosły w wysokim tempie. To może wpłynąć na decyzje RPP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/place-w-polsce-wciaz-beda-rosly-w-wysokim-tempie-to-moze-wplynac-na-decyzje-rpp/vf1zl5q</link>
			<description>RPP często zwraca uwagę na podwyższone tempo wzrostu płac jako czynnik, który ogranicza potencjał do cięć stóp procentowych. Szczególnie że w najbliższych miesiącach dynamika płac będzie jeszcze bardziej przewyższać inflację, przekładając się na wzrost siły nabywczej przeciętnej pensji i podbijając konsumpcję. To może ograniczać hamowanie wzrostu cen usług i spadek inflacji bazowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">1afb25ea-069c-4903-9c26-10bd334acc89</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 11:59:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tqnk9kpTURBXy83ZmJlOTVmODRmMDY3YzYzMjFiNWQ5ZDM0NDY1OGQyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ropa z Bałtyku spełni wymogi polskich rafinerii? "Nie da się wyczerpać całego złoża"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/swinoujscie-odkrycie-zloz-ropy-i-gazu-na-baltyku-co-to-oznacza/vn1yr6j</link>
			<description>Odkrycie nowych złóż ropy naftowej i gazu na Morzu Bałtyckim niedaleko Świnoujścia przez firmę Central European Petroleum w poniedziałek 21 lipca rozgrzało całą polską sferę informacyjną. Czy szykuje się energetyczno-paliwowy przewrót? Leszek Wiwała, prezes Polskiej Organizacji Przemysłu i Handlu Naftowego, studzi emocje, dostrzega jednak potencjał zwłaszcza dla rynku gazu ziemnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">f92860cc-7f02-4930-80b4-99a680f33b83</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 11:59:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Svik9kpTURBXy9jZmNmY2NhMjA1YjEzZmQyMmM2MjE5MmQ0MDIyNDgzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PGE inwestuje w OZE na Mazowszu. Pokrzywnica to krok do 50 proc. zielonej energii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pge-nowa-farma-fotowoltaiczna-pokrzywnica-zasili-35-tys-domow/zks880y</link>
			<description>PGE Energia Odnawialna zakończyła budowę farmy fotowoltaicznej Pokrzywnica w powiecie ostrołęckim na Mazowszu. Instalacja o mocy 7 MW ma zdolność wyprodukowania energii, która wystarczy do zasilania około 3,5 tys. gospodarstw domowych. Projekt został zrealizowany dzięki wsparciu finansowemu z Narodowego Funduszu Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">00c2706f-b19b-4a25-86b9-ad5e14169de2</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 10:43:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C7ok9kpTURBXy9kYzA1MTIyMzViMWU2MmM0MTFmYThjMzliZDgyNTBmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budowa mieszkań mocno zwalnia. Niepokojące spadki pozwoleń i nowych inwestycji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/deweloperzy-ograniczaja-budowe-mieszkan-to-moze-wplynac-na-ceny/x0jfsjk</link>
			<description>Wciąż nie ma dobrych danych z polskiego rynku mieszkaniowego: przynajmniej pod względem podaży. Z najnowszych danych Głównego Urzędu Statystycznego wynika, że wyraźnie spadła liczba nowych pozwoleń na budowę mieszkań. Mniej było również rozpoczęcia nowych konstrukcji. To może odbić się na cenach.</description>
			<guid isPermaLink="false">733f582f-cb80-44d9-a4b5-fa571d4ea3d6</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 10:13:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qKBk9kpTURBXy82NjJkZTI0ZjY3YWI2MjNjMmZiZDM2ODQxNWFmZjQ4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>22 mln ton ropy odkryte na Bałtyku. Sprawdziliśmy, kto za tym stoi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wolin-east-odkrycie-najwiekszych-zloz-ropy-i-gazu-w-polsce/ll81k13</link>
			<description>W poniedziałek 21 lipca media obiegła informacja o znalezieniu największych konwencjonalnych złóż ropy naftowej w Polsce w liczbie 22 mln ton, a także 5 mld m sześc. gazu w lokalizacji Wolin East na Bałtyku. Odkrycia dokonała firma Central European Petroleum. Przybliżamy sylwetkę przedsiębiorstwa, które prowadzi prace ok. 6 km od Świnoujścia.</description>
			<guid isPermaLink="false">4385ea7f-34bd-4ad3-819c-6ba47da45e36</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 09:11:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5sbk9kpTURBXy9iMjA3NDlkN2QyY2QwMGZlN2VmMjhlYTM1OTBmZDdkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Krzysztof Gawkowski zapowiada nowe ministerstwa. „Rekonstrukcja została zaplanowana na dwa dni”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/podatek-cyfrowy-w-polsce-plan-na-2027-rok-co-zapowiedzial-gawkowski/5270ygs</link>
			<description>Już w środę i czwartek premier Donald Tusk przystąpi do szerokiej rekonstrukcji rządu. W jej wyniku utworzone zostaną dwa nowe ministerstwa: jedno odpowiedzialne za gospodarkę, drugie za energetykę. Informację tę przekazał w poniedziałek Krzysztof Gawkowski, wicepremier oraz szef resortu cyfryzacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a1fd5fb-3b5a-4c5c-a4fb-81e8308f3db1</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:35:57 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0-8k9kpTURBXy9mM2U1NGY0ZmQzYmViNDdiMzE0OTk5YmM3YjYyOTk2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W polskim przemyśle bez przełomu. Wzrostowa seria została przerwana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/w-polskim-przemysle-bez-przelomu-wzrostowa-seria-zostala-przerwana/6kqsx0m</link>
			<description>Tym razem efekty kalendarzowe nie pomagały. To była jedna z przyczyn, dla których wynik produkcji przemysłowej w Polsce w czerwcu znalazł się na minusie w ujęciu rocznym po trzech miesiącach wzrostów — wynika z poniedziałkowej publikacji GUS. To rozczarowujące dane, bo spodziewano się dodatniego rezultatu. Nutę optymizmu widać za to w budownictwie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea35a11e-2550-4c5e-af81-cc3e588c3107</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:03:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lhpk9kpTURBXy8wYmFlOWI0OGRiYjM4NWFlNjJlODM2MDQ4YzVkZGRlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeśli tyle zarabiasz, łapiesz się na średnie wynagrodzenie w Polsce. Są najnowsze dane GUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/lapiesz-sie-na-srednie-wynagrodzenie-w-polsce-sa-najnowsze-dane-gus-o-placach/l5ds51l</link>
			<description>Tempo wzrostu płac w Polsce wciąż jest podwyższone. GUS poinformował w poniedziałek rano, że przeciętne wynagrodzenie w polskich przedsiębiorstwach w czerwcu 2025 r. wyniosło 8 tys. zł 882 brutto. Nowe statystyki nie powinny zmienić oceny RPP i we wrześniu powinna wrócić do obniżek stóp procentowych, choć uporczywość presji płacowej może powodować znaki zapytania w zakresie tempa i skali luzowania polityki pieniężnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ead6a30-494f-492a-9291-28764c428f31</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:45 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1gbk9kpTURBXy83M2VjOTg2YTVjMjg1NjkwNTQ4MWI2YWU3MWNiMDlmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko mundur. Czy w policji zarabia się wystarczająco, by przekonać młodych? [ZAROBKI]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/24-lipca-obchodzimy-dzien-policjanta-ile-zarabia-policjant-i-na-jaka-emeryture-moze/e6rlqry</link>
			<description>Święto Policji jest w Polsce obchodzone 24 lipca. Policja to największa formacja resortu spraw wewnętrznych i administracji. Czy warto do niej wstąpić? Jakie wymagania trzeba spełniać? Ile zarabiają policjanci i policjantki? Oto kwoty w 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ed88e45-2330-4184-894e-bb50becbc0a3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iPNk9kpTURBXy8zMjkwYWNlODcyMzdhOTM0M2QwZjk0NjYyYWU2ZjNjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozwój magazynowania energii zagrożony? Branża apeluje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/branza-oze-nowe-przepisy-moga-zahamowac-rozwoj-magazynow-energii/5qlkgw0</link>
			<description>Branża OZE i magazynowania energii bije na alarm – planowane zmiany w przepisach mogą zablokować rozwój magazynów, które powszechnie uważa się za niezbędny element zielonej transformacji. Przedstawiciele rządu deklarują ponowną analizę legislacyjnych propozycji, równocześnie broniąc ich niektórych założeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f761bd7-1dd8-4e32-a9d2-497c2783b085</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:44:11 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-qAk9kpTURBXy8xYjc3M2Q1MmE4NTAwMDk3YmMzNzNkZWUxZTA2MTZiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deregulacja postępowania administracyjnego. Oto sześć kluczowych zmian</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/zmiany-w-kpa-od-lipca-koniec-papierowych-zalacznikow-i-mrozenia-spraw/qtf4k4h</link>
			<description>Od 13 lipca obowiązuje duża część przepisów tzw. pierwszego rządowego pakietu deregulacyjnego. Ustawa wprowadza elektroniczne umowy leasingu, mniej kontroli w firmach, wiele uproszczeń dla prowadzenia działalności gospodarczej. Przede wszystkim przewiduje istotne zmiany w postępowaniu administracyjnym. Sześć najważniejszych opisuje radca prawny Dariusz Rosolski z kancelarii BLSK. Wyjaśnia czym są doręczenia zastępcze, decyzje "hybrydowe" czy nowe zasady autokontroli.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0bc04d2-c9b4-4938-b583-d45834dae736</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:37:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fYGk9kpTURBXy8zNjgwZTU3MTdiZTJiMWI3NTczODE2NGFkY2VmZmZiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Etat to za mało. Branża IT dorabia po godzinach. To tu wyciągają najwięcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/etat-to-za-malo-branza-it-dorabia-po-godzinach/hccpx13</link>
			<description>Coraz więcej specjalistów IT łączy etat z freelancingiem. Dla jednych to sposób na testowanie nowych technologii, dla innych – szansa na dodatkowy zarobek albo zabezpieczenie w niestabilnych czasach. Nawet pojedyncze zlecenia potrafią znacząco zasilić domowy budżet, choć często wiążą się z wielogodzinnym zaangażowaniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">2129ab2e-37b0-4d72-9814-b9124bf5effb</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:31:42 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bxyk9kpTURBXy8xMzNiYTVmM2UyZDg2Y2JiZTdkODk2YTQzZGExNjYzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świetne wieści ze sklepów. Tym razem zjazd jest naprawdę wyraźny [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swietne-wiesci-ze-sklepow-tym-razem-zjazd-jest-naprawde-wyrazny/lcy0pf5</link>
			<description>Ceny podstawowych zakupów ostatnio bardzo spadły — wynika z najnowszych danych aplikacji PanParagon dla Business Insider Polska. Za koszyk płacimy obecnie niemal 2 zł niż tydzień wcześniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba540334-8127-49b6-9c3e-9fd4c0dc391d</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:20:36 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nr_k9kpTURBXy8yNWRjODBhNWI4YmU1OTYyZDM3NmZhY2VhYTE2MDVjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dom w Hiszpanii, apartament na Złotej czy elektryk? Co jest dzisiaj symbolem statusu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dom-w-hiszpanii-czy-elektryk-co-jest-dzisiaj-symbolem-statusu/6k10cn6</link>
			<description>— Kiedyś wszystko było proste — opowiada jeden z naszych rozmówców. — Wystarczył mercedes klasy S, willa za miastem i egzotyczne wakacje — i każdy wiedział, że ma do czynienia z człowiekiem sukcesu. Ale co jest wyznacznikiem statusu w czasach, gdy luksusowe auta spowszedniały, a na dalekie podróże stać już klasę średnią? Jak opowiadają eksperci, dziś w Polsce prawdziwymi oznakami luksusu stały się rzeczy dużo mniej oczywiste.</description>
			<guid isPermaLink="false">c66dd698-e797-43dd-bfb5-8c85e65c1283</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:12:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RlVk9kpTURBXy82ZmJhMmZiOTgzOGU0MDM0NTA1ODRiNzE2NTc4OGYwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spełniłem marzenie o odwiedzeniu Słowenii. Rozczarowanie było w zasadzie tylko jedno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-zobaczyc-a-co-omijac-w-slowenii-sprawdzilem-na-wlasnej-skorze/344mv8t</link>
			<description>Czy w Słowenii było drogo? Było drogo. Czy mimo wszystko warto było tam jechać? Zdecydowanie. Dominowały pozytywne zaskoczenia, choć jedna z popularnych atrakcji naturalnych mnie rozczarowała i teraz już wiem, że nie warto było wydawać na nią pieniędzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">20d7bdd9-0bc0-4f7c-b729-1b53a3effa5b</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:04:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mtQk9kpTURBXy85YWMwMjVmNDcxOTkwYmU1YzM1ZDY2M2I2MjI4ZmY5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niskie podatki od gigantów. Za mało płacą nie tylko Google i Facebook</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/tak-miedzynarodowe-firmy-obnizaja-podatki-w-polsce-czy-rzad-i-fiskus-moze-z-tym/0tjy3wz</link>
			<description>"To jest skandal". Tak Rafał Brzoska, szef inPostu zareagował na publikację, w której Jacek Świderski, prezes WP Holding, wskazał, że firma zapłaciła w Polsce wyższe podatki niż Facebook i Google razem. Rafał Brzoska, od lat mówi o nierównym traktowaniu polskich i zagranicznych firm. Problem "transferu zysków" i obniżaniu podatków w Polsce nie dotyczy bowiem tylko branży technologicznej. Dlaczego tak się dzieje, co już robi Polska i Unia, i co jeszcze można zrobić tłumaczy doradca podatkowy Anna Turska-Tomczykowska.</description>
			<guid isPermaLink="false">635cf296-1231-4e32-b00a-b513f630f4c6</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gX6k9kpTURBXy8xYjFmNzg5OGYxOWE3NjJmY2NhMjY4NTY5NzljZGM3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Meta usunęła 10 mln kont na Facebooku. To nie koniec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/meta-usunela-10-mln-kont-na-facebooku-to-nie-koniec/4qnczmb</link>
			<description>Meta poinformowała, że tylko w pierwszej połowie 2025 r. usunęła ok. 10 milionów profili podszywających się pod popularnych twórców lub w inny sposób powielających cudze treści. Zapowiedziała przy tym, że "czystka" będzie kontynuowana, bo priorytetem platformy jest nagradzanie oryginalnych głosów, a nie tych, które opierają się na cudzej pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">92c599cd-0e6e-49cb-be3b-f3de4c811b97</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 19:55:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1THk9kpTURBXy85YjcyOTcyM2Q1MjNlZjIwODc0Y2MyNDYyZTQ3MDVhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Naukowcy opracowali plastik, który rozpuszcza się w wodzie morskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/naukowcy-opracowali-plastik-ktory-rozpuszcza-sie-w-wodzie-morskiej/9gez869</link>
			<description>W laboratoriach w Wako pod Tokio zespół badaczy z Uniwersytetu Tokijskiego i ośrodka RIKEN Centre for Emergent Matter Science zaprezentował tworzywo, które w słonej wodzie rozkłada się w ciągu zaledwie kilku godzin. Nie pozostawia też po sobie ani mikroplastików, ani toksycznych pozostałości.</description>
			<guid isPermaLink="false">4518a27d-cb93-4044-8cb7-cb983bfed97d</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 18:59:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cttk9kpTURBXy9kM2U0YzUxOTE4YmJhYzc1ZDE1NzZhNWYyNzNmMDQwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były prezydent Brazylii z bransoletką na kostce. W tle "zamach na suwerenność kraju"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/byly-prezydent-brazylii-z-bransoletka-na-kostce-w-tle-zamach-na-suwerennosc-kraju/t14vp4m</link>
			<description>Nad ranem policjanci wtargnęli do domu i siedziby partyjnej byłego prezydenta Jaira Bolsonaro w stolicy, wykonując nakaz przeszukania wydany przez Sąd Najwyższy. Po zakończonej rewizji polityk został odprowadzony do brazylijskiej służby penitencjarnej, gdzie przypięto mu elektroniczną bransoletę do kostki. Zakazano mu też korzystania z mediów społecznościowych, utrzymywania kontaktów z zagranicznymi dyplomatami, zbliżania się do ambasad oraz znacząco ograniczono jego swobodę poruszania się w nocy i w weekendy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f206a8d4-34cb-4a59-b02e-29ace343aad5</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 16:21:51 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C2zk9kpTURBXy85YjBmMjBjZWY4NWU4ZmQ4NjVhNDAwZGU1YTQ3MzYzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z przerwą na dymka? Nowe prawo może kosztować palaczy etat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zakaz-palenia-e-papierosow-w-miejscu-pracy-co-zmienia-nowelizacja-ustawy-tytoniowej-z/rctpyd9</link>
			<description>Od 5 lipca 2025 r. obowiązują zmienione przepisy dotyczące ochrony zdrowia przed skutkami używania tytoniu i wyrobów tytoniowych. Nowelizacja ustawy wprowadza istotne zmiany, które mogą znacząco wpłynąć na życie palaczy, szczególnie w kontekście ich miejsca pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">59b36f28-c066-4933-9419-a5284a60225f</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 15:10:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BTpk9kpTURBXy9iZmU2YjY1ZDgwYTIwNzk2YjlmODU1MjE5ZTViNTljOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Generalski awans brata Adama Bodnara. Seria wyjaśnień z rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/generalski-awans-brata-adama-bodnara-seria-wyjasnien-z-rzadu/xcdw715</link>
			<description>Jak dowiedział się Onet, prezydent Andrzej Duda na osobistą prośbę ministra obrony Władysława Kosiniaka-Kamysza wręczył awanse generalskie Piotrowi Bieńkowi, synowi jego głównego doradcy, gen. Mieczysława Bieńka oraz Mirosławowi Bodnarowi, bratu ministra sprawiedliwości Adama Bodnara. Jednocześnie na czele funduszu, który ma wspierać rozwój nowych technologii w wojsku, Kosiniak-Kamysz postawił zięcia prezydenta Dudy. Jak podaje Onet w armii zawrzało po tych decyzjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">437fa2db-2df4-482c-8c35-9862fa36ab86</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:55:41 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3xZk9kpTURBXy8wNGNhMjBiZWQxYWE0OTMxMTFkZDQzMDAwMmZjYWY3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Potężny cyberatak. Hakerzy wyczyścili bazy danych rosyjskiego Gazpromu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/potezny-cyberatak-hakerzy-wyczyscili-bazy-danych-rosyjskiego-gazpromu/rc3456r</link>
			<description>W nocy z 17 na 18 lipca 2025 r. zespół specjalistów Głównego Zarządu Wywiadu Ministerstwa Obrony Ukrainy (HUR) przeprowadził atak na infrastrukturę sieciową rosyjskiego giganta energetycznego Gazprom. Źródła wywiadowcze, z którymi rozmawiały niezależnie The Kyiv Independent, RBC-Ukraine i Kyiv Post, mówią o całkowitym wyczyszczeniu kluczowych baz danych oraz zablokowaniu dostępu dla dziesiątek tysięcy administratorów systemów.</description>
			<guid isPermaLink="false">4dc8079d-f94a-41ce-ae54-981749236741</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:38:18 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-OPk9kpTURBXy83ZTYzNDY5MTE3NWMwOGY3MTUyMGEwY2Y0MjgwYmQ0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Merz zaostrza politykę migracyjną Niemiec. Kilkudziesięciu Afgańczyków deportowanych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/friedrich-merz-zaostrza-polityke-migracyjna-niemiec-kilkudziesieciu-afganczykow/vys0bq0</link>
			<description>Niemcy przeprowadziły w zbiorową deportację 81 obywateli Afganistanu. To drugi taki lot i zarazem pierwszy od chwili objęcia urzędu przez kanclerza Friedricha Merza, który zapowiadał bardziej zdecydowaną politykę migracyjną.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e9ec3aa-709f-441a-b592-a0ec3a98326d</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:12:28 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aRLk9kpTURBXy8xYzZkNGY3YjM5ZTNkZjliMmRmN2JlMzQ2MzEwZjVjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>iPhone 17 nadchodzi. Zupełnie nowy wariant może być zaskoczeniem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/iphone-17-data-premiery-2025-kluczowe-parametry-kolory/843ztrx</link>
			<description>Premiera iPhone’a 17 po raz kolejny rozgrzewa emocje w świecie technologii. Apple, zgodnie z tradycją, zaprezentuje swoje najnowsze urządzenia podczas jesiennej konferencji, a przecieki sugerują, że w tym roku nie zabraknie niespodzianek. Wśród nich znajdzie się zupełnie nowy model – iPhone 17 Air, który może być jednym z najbardziej innowacyjnych urządzeń w portfolio giganta z Cupertino.</description>
			<guid isPermaLink="false">f138c213-21d6-4369-bc49-9e42059023ce</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 13:43:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Cdk9kpTURBXy9jZWYzODY5ZmFmNjY5YWVjODUxNWYxY2Y4MjIyZjAzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najnowsze narzędzia Galaxy dla mobilnych profesjonalistów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/najnowsze-narzedzia-galaxy-dla-mobilnych-profesjonalistow/mz23vyl</link>
			<description>W świecie, gdzie liczy się mobilność, styl i niezawodność, nowe urządzenia Galaxy – smartfony Galaxy Z Flip7, Z Fold7 oraz zegarki Galaxy Watch8 i Watch8 Classic – wyznaczają nowy standard codziennej produktywności. To nie tylko designerskie gadżety, ale wszechstronne narzędzia biznesowe, które pozwalają działać skutecznie i dbać o siebie, gdziekolwiek jesteś.</description>
			<guid isPermaLink="false">c189abd3-5c6d-41ba-b01e-7c5aa1be64ad</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 12:52:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8vUk9kuTURBXy8xZmI5ODYzYy05YTMwLTQ5MjgtODU4NC02NjBmMjZmMTFlMjYuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hazard Polaków napędza budżet. Państwowy monopolista ujawnił dane i prognozy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/hazard-polakow-napedza-budzet-panstwowy-monopolista-ujawnil-dane-i-prognozy/e7zfc24</link>
			<description>Totalizator Sportowy planuje w 2025 r. zwiększyć przychody netto o 19 proc. To oznacza większe wpłaty do budżetu. Mniejszy z kolei ma być zysk netto niż rok temu, czyli na zwiększonych wydatkach hazardowych Polaków skorzysta głównie państwo.</description>
			<guid isPermaLink="false">58b72770-e5dc-44c3-aa63-4b896fcc3658</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 12:10:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cpUk9kpTURBXy83MjUyMjI3ZGM5NjgyYTI5MTk1ZDZlMTk5NWRlZDVhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostra krytyka budżetu Unii. Von der Leyen pod ostrzałem największych frakcji PE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ostra-krytyka-budzetu-unii-von-der-leyen-pod-ostrzalem-najwiekszych-frakcji-w-pe/90cdbww</link>
			<description>Propozycja KE dotycząca nowego budżetu na lata 2028–34 zwiększające dotychczasowe zasoby własne Unii niemal dwukrotnie, spotkała się z ostrą krytyką ze strony przedstawicieli największych frakcji w PE. Europosłowie Siegfried Muresan (EPL) i Carla Tavares (S&amp;amp;D) zarzucili KE marginalizowanie roli PE oraz próbę osłabienia kluczowych polityk unijnych – spójności i rolnictwa. W krytyce pojawiają się głosy, że budżet, choć podwojony, jest za niski, jak na przyjmowane plany.</description>
			<guid isPermaLink="false">6cf171dc-1827-4a38-bfb0-6ccb9ff9ae25</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 11:23:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ec0k9kpTURBXy9hMjBiNjM5Nzc4MzU5NTlkYjZhMzllZDNiNTc0MjYxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKO Ubezpieczenia wybiera Great Minds do obsługi swoich Social Mediów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/pko-ubezpieczenia-wybiera-great-minds-do-obslugi-swoich-social-mediow/wpjh0y8</link>
			<description>Great Minds – spółka należąca do Garden of Words Group wygrała przetarg na obsługę komunikacji w mediach społecznościowych PKO Ubezpieczenia – spółek ubezpieczeniowych z Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">464f5566-61b5-4efb-a360-f2bd5572b865</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:20:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nXek9kpTURBXy84Y2NlOGQyZjk4MzM5ZjMzNjQ4YmM2YzQzOTI5ZTkwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wysokość podwyżek płac spadła poniżej wieloletniej średniej. Oto, co planują firmy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/podwyzki-plac-ponizej-wieloletniej-sredniej-bedzie-trudniej-wyprosic-szefa/qxc4lgp</link>
			<description>Udział kosztów pracy w ogólnych kosztach działalności firm wzrósł do najwyższego poziomu w historii. Widać jednak spadającą presję na podwyżki wynagrodzeń. Opublikowane w piątek dane NBP pokazują, że udział przedsiębiorstw odczuwających presję płacową zauważalnie spadł do 64 proc. Mniej niż połowa z nich prognozuje podwyżki w najbliższych trzech miesiącach.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d196831-d637-410a-b3bd-c86532b04bd6</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 09:57:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VpNk9kpTURBXy8xNDY3MjBhODdjYWQ0MjlkMWIyZDhlMDc4NTI2MDQxMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kim jest Andy Byron? Astronomer pozyskał niedawno 93 mln dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/startupy/kim-jest-andy-byron-ceo-astronomer-prowadzi-firme-warta-ponad-miliard-dolarow/hx5erne</link>
			<description>Astronomer to amerykańska firma technologiczna z siedzibą w Nowym Jorku, która w 2022 r. stała się tzw. jednorożcem. Andy Byron został mianowany jej dyrektorem generalnym w 2023 r. Niedawno firma pozyskała 93 mln dol. na prace badawczo-rozwojowe oraz ekspansję międzynarodową.</description>
			<guid isPermaLink="false">c49f749e-3f1f-454d-b5d4-fc7f0516404c</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 09:32:16 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FWwk9kpTURBXy85YWRkMTBjNDY0MTFmMGJhZWE0NWM2N2ZiMTNiYzg4YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polak jedzie na urlop, by nic nie robić? Tego typu wyjazdy zyskują popularność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-2025-hiszpania-liderem-turcja-w-nowym-trendzie-last-minute/hpk61wt</link>
			<description>W tegorocznym sezonie wakacyjnym Hiszpania, Włochy i Grecja zdominowały wyszukiwania polskich użytkowników Google – podaje gigant technologiczny w swoim najnowszym raporcie. Z zebranych danych wynika także, że popularność zagranicznych kierunków podróży po raz pierwszy odnotowała przewagę nad wypoczynkiem w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0722d0e-c729-4ca1-a346-0c0de2190679</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 08:30:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LTtk9kpTURBXy9iMjgxOWIyY2Q2ZThjYjA1ZmEwNzVlOGY1MTA3YTE5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>8003,59 zł za wakacje all inclusive. Popularny wśród Polaków kierunek coraz droższy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/gdzie-na-wakacje-w-2025-najchetniej-wybierane-miejsca-przez-polskich-turystow/jn4100w</link>
			<description>Wakacje all inclusive to niekwestionowany lider wśród urlopowych wyborów Polaków. Według danych internetowego biura podróży Fly.pl, aż 86,5 proc. letnich rezerwacji dotyczy właśnie tej formy wypoczynku. Jednak na liście najpopularniejszych kierunków zachodzą istotne zmiany. Ile kosztują wakacje w 2025 roku? Oto średnie kwoty rezerwacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fb7c7fe-e795-43af-bc24-c082a0a428e2</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 06:16:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MmSk9kpTURBXy81ZTRkNzUyNGUxMWI1MTMzMjQyODg5Y2EzNGFhMDgyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy model zatrudnienia. Skrócony tydzień pracy kusi Polaków [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowy-model-zatrudnienia-skrocony-tydzien-pracy-kusi-polakow-sondaz/40hz78m</link>
			<description>Ponad połowa Polaków opowiada się za bardziej elastycznym czasem pracy, a najchętniej – za jego skróceniem do czterech dni w tygodniu. Takie wnioski płyną z badania przeprowadzonego przez Uniwersytet SWPS. Co ciekawe, kobiety i mężczyźni mają nieco odmienne preferencje co do formy takiej zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">febcb182-8a02-488e-851d-e30f419dc874</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 06:10:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jkVk9kpTURBXy81NGMwMTRkMzBhNGE2NWJlOWZhZjQ3NzEzY2JmMDQxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile trzeba zapłacić za ubezpieczenie nieruchomości? Składki drożeją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ubezpieczenie-nieruchomosci-czy-wzrost-skladek-jest-uzasadniony/xgze0gt</link>
			<description>Właściciele nieruchomości w Polsce coraz częściej doświadczają skutków gwałtownych zjawisk pogodowych. Tegoroczne intensywne burze, nawałnice i gradobicia spowodowały znaczne szkody w budynkach mieszkalnych w całym kraju. Tego typu zdarzenia, wcześniej rzadkie, stają się bardziej powszechne i intensywne. I jest to jedna z przyczyn tego, że składki ubezpieczeniowe rosną w tempie, które może zaskakiwać.</description>
			<guid isPermaLink="false">31d4e3cb-dc07-4582-b3d4-da4cc976077c</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 05:04:34 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w4Xk9kpTURBXy9kZmVlNTkzMzI5OTc4MmE2MzdlMTdmZTc2NzY1NDg3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja weźmie się za budowę reaktorów jądrowych. Donald Trump wyraził zgodę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sztuczna-inteligencja-wezmie-sie-za-budowe-reaktorow-jadrowych-donald-trump-wyrazil/mehryvm</link>
			<description>Westinghouse Electric Company ogłosiła z Google Cloud ambitny plan wzniesienia dziesięciu dużych reaktorów AP1000 w Stanach Zjednoczonych. Gigant wyszukiwania ma nie tylko finansować część przedsięwzięcia, lecz także dostarczyć własną chmurę obliczeniową, model językowy Gemini, platformę Vertex AI i hurtownię BigQuery, aby przyspieszyć projektowanie i nadzór nad budową. Wspólny cel jest jasny: zabezpieczyć ogromny, stały strumień bezemisyjnej energii dla centrów danych napędzanych AI, których apetyt na prąd rośnie w superszybkim tempie.</description>
			<guid isPermaLink="false">86b35199-f5f7-4dc7-90ed-5bbf66f1ec53</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 05:01:14 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kmEk9kpTURBXy81ZGRmMmFmOTM2MmIxZjIwMTUyNDk3OTcyNjRlYzY0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa funkcja ChatGPT. "Myśli" i "działa" za użytkownika</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chatgpt-z-nowa-funkcja-mysli-i-dziala-za-uzytkownika/fdlqrh4</link>
			<description>OpenAI ogłosiło w czwartek nową funkcję dla ChatGPT, która pozwala popularnemu chatbotowi wykonywać działania w imieniu użytkownika. Jest to część ogólnobranżowego dążenia do zmiany sposobu, w jaki ludzie załatwiają sprawy w internecie. Giganci technologiczni mają nadzieję, że zamiast przeskakiwać między aplikacjami i ręcznie przeszukiwać sieć, użytkownicy będą mogli pewnego dnia polegać na agentach — podaje CNN.</description>
			<guid isPermaLink="false">b99be9f9-2a8d-47d3-a501-751b1e8ed7b8</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 04:48:43 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UvRk9kpTURBXy9kZjY0YWE2ZmM3ZGQ2MGNmNDI5ZDc4MTkzNTEyMjMwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
