<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Dodatkowy dzień wolny w piątek? Kiedy należy się wolne za 1 listopada?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dni-wolne-od-pracy-2025-czy-31-pazdziernika-trzeba-skladac-wniosek-urlopowy/rz2w4ps</link>
			<description>Wszystkich Świętych wypada w tym roku w sobotę, która dla wielu pracowników i tak jest dniem wolnym. Należy im się zatem dodatkowy dzień wolny od pracy. Czy pracodawca może wyznaczyć go w piątek, 31 października?</description>
			<guid isPermaLink="false">de71a9bc-4672-46eb-b717-edc5736fe645</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 16:28:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DQpk9kpTURBXy85ZGQ1ZmQ3M2EzMzU3OWIyZjZlZGNjNGUzYzA3MDZiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa o jawności cen nie obniżyła stawek. Sprzedaż mieszkań rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jll-analiza-rynku-mieszkaniowego-za-iii-kwartal-2025-r/p1y670w</link>
			<description>Ustawa o jawności cen wywołała spore zamieszanie na rynku mieszkaniowym, jednak spodziewanego spadku cen nie przyniosła. Zyskał za to popyt. Klienci chętniej sięgają po kredyty, korzystając z obniżek stóp procentowych. Eksperci JLL i portalu RynekPierwotny.pl podsumowali dane za III kwartał 2025 r., a dodatkowego komentarza udzielili nam przedstawiciele branży kredytowej i deweloperskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">537d1640-da82-43a8-b1a7-bbb3baaf3b47</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 15:02:02 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RuJk9kpTURBXy84YTg3MGEwZjJiMDZkZDA5Yjc1YzUwNmU1YmNiNGFkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RPP tnie stopy procentowe. O tyle spadnie rata twojego kredytu [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/obnizka-stop-procentowych-o-tyle-spadnie-rata-twojego-kredytu-wyliczenia/w91le8j</link>
			<description>W przypadku kredytu na kwotę 500 tys. zł zaciągniętego na 30 lat rata spadnie o kolejne 83 zł. To efekt ogłoszonych w środę obniżek stóp procentowych. Co z kredytami ze stałą stopą procentową? Ekspert pokazuje alternatywę.</description>
			<guid isPermaLink="false">6dd0d84e-c079-460f-b106-878bc155a206</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:40:28 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TIzk9kpTURBXy85YTlmOTgyZjA4YzdkODNmZDI2ODg4YWVkN2UyOGI2Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska buduje szybciej niż kiedykolwiek. Nadal brakuje nam pokoi na osobę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polska-328-mln-m-kw-nowych-mieszkan-w-20-lat-jak-zmienil-sie-rynek/6y6x760</link>
			<description>W miniony poniedziałek ONZ przypomniało o kwestiach mieszkaniowych z okazji Dnia Mieszkalnictwa. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl podkreślają, że przez 20 lat członkostwa w Unii Europejskiej Polska dokonała ogromnego skoku w budownictwie mieszkaniowym. W tym czasie powstało aż 328 mln m kw. nowych lokali i domów — nieco więcej niż powierzchnia Krakowa. W czym dogoniliśmy Europę, a w czym nadal jej ustępujemy?</description>
			<guid isPermaLink="false">1c1e80d6-ff42-421d-a177-cd3942166e74</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 11:06:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HaWk9kpTURBXy85NDc4MzJhM2E3ZTg3NTFlMzU4MGNjNThiZDQyYjBlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>1878 zł miesięcznie. Tysiące Polaków mogą o tym nie wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiadczenia-2025-komu-przysluguje-1878-zl-miesiecznie-lista-chorob-i-zasady-wyplat/mjt27q0</link>
			<description>W 2025 roku renta w wysokości 1878,89 zł miesięcznie przysługuje osobom spełniającym określone kryteria zdrowotne i formalne. Kluczowe znaczenie ma lista schorzeń kwalifikujących do wsparcia oraz decyzja Zakładu Ubezpieczeń Społecznych. Przedstawiamy aktualne zasady przyznawania świadczenia chorobowego oraz grupy osób, które mogą się o nie ubiegać.</description>
			<guid isPermaLink="false">e10dda84-cd06-4f42-bc30-c1a083df8749</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:20:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I4yk9kpTURBXy8wOWJlYzUyMjBkNTM1YWYwODJiZDkzYTVkNGRmOWE4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawie 40 tys. wniosków o kredyt mieszkaniowy. Pożyczamy więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/popyt-na-kredyty-mieszkaniowe-rosnie-o-42-proc-rekord-na-rynku/ljbcdr0</link>
			<description>We wrześniu 2025 r. banki przyjęły prawie 40 tys. wniosków o kredyty mieszkaniowe — wynika z danych BIK. To oznacza, że każdego dnia roboczego składano średnio ponad 1810 wniosków. Popyt na kredyty jest dziś o ponad 40 proc. wyższy niż rok temu i aż czterokrotnie wyższy niż w 2022 r. Bartosz Turek, ekspert rynku nieruchomości, analizuje, co stoi za tym wzrostem i jakie są jego konsekwencje.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7582f07-afa3-4b1f-b814-83a4b07f6fa6</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:12:20 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jNXk9kpTURBXy8zMmE1MzJiYzNiZWQwYTc3YWMwOTBjOWE1MmJiNGIyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Teraz jest szansa na rozbicie rosyjskiej gospodarki wojennej – mówi były szef CIA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/jest-szansa-na-rozbicie-rosji-przekonuje-byly-szef-cia/e97n2wq</link>
			<description>Emerytowany generał David Petraeus, który kierował Centralną Agencją Wywiadowczą (CIA) oraz dowodził siłami USA w dwóch konfliktach zbrojnych, udzielił ekskluzywnego wywiadu dziennikowi &quot;Welt&quot;. Wskazał w nim słabe punkty Władimira Putina oraz zaproponował konkretne działania, które mogłyby osłabić rosyjską gospodarkę wojenną.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb610c3a-f404-4e23-ba90-e21c656b7128</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:18:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-rUk9kpTURBXy8yMmZjYTJhYTkxNGI1Y2YwOGFjOTIwZGU0MmNlZDI2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Sypialnie&quot; elity zarobkowej największych polskich miast. Znasz te miejsca? [MAPY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gdzie-mieszkaja-najlepiej-zarabiajacy-polacy-sypialnie-elity-mapy/bb3vhst</link>
			<description>Duże polskie miasta są miejscem zarabiania pieniędzy, a ci, którzy mają ich najwięcej, często wyprowadzają się z centrum i zamieszkują w sąsiednich gminach. Taką &quot;sypialnię&quot; elity zarobkowej ma nie tylko Warszawa, Kraków, Wrocław czy Poznań. Przeciętne zarobki potrafią tam być o kilka tysięcy złotych wyższe niż w stolicach województw. Podobnie jest w całej Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a69f1bd7-2be8-4077-b93f-c9c36cfbadcb</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:05:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aHAk9kpTURBXy8xNzI4ZjVlOTU3N2QxNGQ5MmJjY2Y1MGQxMGNjMWZlMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump ogłasza drugą fazę planu pokojowego dla Strefy Gazy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-rozpoczecie-drugiego-etapu-planu-dla-strefy-gazy/l1phqt4</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump poinformował o rozpoczęciu drugiego etapu planu pokojowego dla Strefy Gazy. Choć uwolniono wszystkich żywych zakładników przetrzymywanych przez Hamas, organizacja nie wywiązała się w pełni z obietnic, nie zwracając ciał wszystkich zmarłych w niewoli.</description>
			<guid isPermaLink="false">e818824e-8c7c-4908-9376-fe55e52b5170</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 18:21:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2oYk9kpTURBXy82NmQ4ODUxY2RjZTE5MmRjMWM2OGU4MjA2NWY1NDEwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>150 ton ziemniaków zniknęło z pola w weekend. &quot;To nie rozdawnictwo, to kradzież&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/mieszkancy-biora-ziemniaki-za-darmo-przedsiebiorca-domaga-sie-zwrotu/9k40n82</link>
			<description>W pewnej miejscowości na Podkarpaciu doszło do nietypowego zdarzenia. W minioną sobotę na jednym z pól pojawiła się góra ziemniaków. Plotka głosiła, że warzywa można brać za darmo i z pola błyskawicznie zniknęło 150 ton. Właściciel towaru jest w szoku i będzie domagał się zwrotu.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1009404-d38c-454b-bbbf-18b41ee84693</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 17:48:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UMhk9kpTURBXy82NTAwOGZlY2I1ODA4NTc2NmM0MGIxMTBkOTg2NWYzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski w Londynie. Rosja reformuje się tylko wtedy, gdy przegrywa wojnę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/radoslaw-sikorski-rosja-zmienia-sie-tylko-pod-presja-kleski-militarnej/4c3nrd2</link>
			<description>Rosja zmienia się tylko pod presją klęski militarnej — stwierdził w Londynie Radosław Sikorski, wicepremier i minister spraw zagranicznych. Podczas wizyty w brytyjskim parlamencie szef polskiej dyplomacji apelował o utrzymanie wsparcia dla Ukrainy, podkreślając, że kluczowe jest przekonanie Władimira Putina o jedności Zachodu wobec rosyjskiej agresji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6dfef106-8323-4dd2-81dd-3ad562f970fd</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 17:43:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pIXk9kpTURBXy85ZGIzMTIxMTRjMmY3ZmI3YmIwODUwOTFhZTIzMWNiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Popularny sklep pilnie apeluje do klientów. Chodzi o wodę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/popularna-siec-sklepow-auchan-apeluje-do-klientow-chodzi-o-jeden-produkt/7k97mpr</link>
			<description>Sieć sklepów Auchan poinformowała o wycofaniu ze sprzedaży partii wody niegazowanej Primavera, która sprzedawana jest w butelkach o pojemności 1,5 litra. Powodem takiej decyzji są &quot;niewłaściwe wyniki mikrobiologiczne&quot; produktu. Auchan apeluje teraz do klientów, aby wyrzucili wodę bądź też zwrócili do sklepu, w którym ją kupili.</description>
			<guid isPermaLink="false">6fb344ec-6d02-42b1-bcef-37e37dadc006</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 17:13:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yYGk9kpTURBXy85OTUzZWI1MGExZmU4ZmJiZTNkOGU1Zjc2MmY2MjFjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd zwiększył limit o milion złotych. Takie będą skutki deregulacji w podatkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-przyjal-projekty-deregulacji-wazne-zmiany-dla-podatnikow/fvg8djw</link>
			<description>Rada Ministrów przyjęła dziś cztery projekty deregulacji. Jeden dotyczy kontroli zaświadczeń lekarskich, a trzy podatków, w tym PIT i podatku od spadków i darowizn. Chodzi m.in. o podniesienie limitu kasowego PIT z 1 mln zł do 2 mln zł, a także możliwość przywrócenia terminu do zgłoszenia darowizny lub spadku przez członków najbliższej rodziny. Zgłoszenie w terminie sześciu miesięcy jest warunkiem zwolnienia z podatku. Dziś przekroczenie terminu oznacza, że obdarowany lub spadkobierca tracą zwolnienie z podatku.</description>
			<guid isPermaLink="false">74a46e04-e517-426f-a8c9-cac1c83e30ea</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 16:41:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fGlk9kpTURBXy84YjUyYjUwZjk3ZWMyZDkwODU3MDk4YmI3MGQ1NDIyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>MFW prognozuje spowolnienie globalnego wzrostu gospodarczego. Polska na plusie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/mfw-prognoza-wzrostu-gospodarczego-na-2025-r-wynosi-32-proc/5zl3s46</link>
			<description>Międzynarodowy Fundusz Walutowy (MFW) w najnowszej prognozie przewiduje, że światowy wzrost gospodarczy w 2025 r. wyniesie 3,2 proc., a w 2026 r. spadnie do 3,1 proc. Polska ma jednak odnotować lepsze wyniki, z przewidywanym wzrostem PKB na poziomie 3,2 proc. w bieżącym roku i 3,1 proc. w kolejnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">956f354f-479e-4707-b231-845fc8b82a38</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 16:15:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nBQk9kpTURBXy82MWNhNGQ2NmNmN2NiMjM2YTJjNGFjZjJhMTJlYWU3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 1879 zł od ZUS dla matek. Trzeba spełnić dwa główne warunki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/matczyna-emerytura-zus-2025-kto-ma-prawo-do-dodatkowych-4800-zl/ywly0vr</link>
			<description>Rodzicielskie Świadczenie Uzupełniające (RSU), znane również jako Matczyna Emerytura, to program wsparcia finansowego dla osób, które poświęciły swoje życie wychowywaniu dzieci, rezygnując z możliwości zdobycia minimalnego stażu pracy. Świadczenie, wypłacane przez Zakład Ubezpieczeń Społecznych (ZUS), w 2025 r. może wynosić nawet prawie 1880 zł miesięcznie. Oto, kto może skorzystać z tej formy wsparcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">17feca6c-7cdb-443c-9005-5c7d749aff28</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 15:43:54 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B7Qk9kpTURBXy83MzBhZDBjMzk2ZmZkMjM1ODQyOWIyMjNlODc5M2UyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyższa akcyza na alkohol. Rząd zatwierdził projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/rada-ministrow-podwyzki-akcyzy-na-alkohol-w-latach-2026-2027/lrgg3el</link>
			<description>Rada Ministrów zatwierdziła projekt nowelizacji ustawy o podatku akcyzowym, który przewiduje znaczne podwyżki akcyzy na alkohol w latach 2026-2027. O decyzji poinformował we wtorek rzecznik rządu Adam Szłapka podczas konferencji prasowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">35a96c99-8d43-4033-aac1-def175aeb3eb</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 15:37:06 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vzfk9kpTURBXy9lY2E4ZjhiOTE0NWFkOTQ1NzI0ZGJiOTMzYjYwNGE1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeden telefon Władimira Putina kończy wojnę. Radosław Sikorski wskazuje kluczowy krok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/radoslaw-sikorski-jeden-telefon-putina-moze-zakonczyc-wojne/lhb0lqs</link>
			<description>Radosław Sikorski, szef polskiego MSZ, podczas konferencji w Londynie we wtorek podkreślił, że zakończenie konfliktu w Ukrainie wymaga zdecydowanych działań ze strony Rosji. Według wicepremiera, kluczowym krokiem byłby jeden telefon Władimira Putina do generała armii Walerija Gierasimowa z rozkazem wycofania wojsk.</description>
			<guid isPermaLink="false">38e3671d-b0b6-4351-a8ce-bc21becbd068</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 15:35:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Usk9kpTURBXy84YTJmNWM3OTIyZjRhZjhiYjYwZjdjNDY2MTkzNzcwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump wywołuje Hiszpanię do tablicy. Będą wydawać więcej na zbrojenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-o-hiszpanii-juz-zalatwiliscie-to-z-pkb/kslh3s4</link>
			<description>Hiszpania kończy z wieloletnim pacyfizmem. Po ostrych słowach Donalda Trumpa, który zagroził, że kraj może zostać &quot;wyrzucony z NATO&quot; za niskie nakłady na obronność, rząd w Madrycie radykalnie zwiększa wydatki wojskowe. Jeszcze w 2024 roku Hiszpania przeznaczała zaledwie 1,28 proc. PKB na obronę — najmniej w całym Sojuszu. Teraz budżet resortu obrony skoczył do 2 proc. PKB, czyli około 33 mld euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc5d8410-a3a2-41b0-a1e5-a35814519402</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 15:14:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2x6k9kpTURBXy9jOTRiZTNkMzg3ZGE5ZDIwNzY5NjBiZTNhMWNhM2IzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rolnicy mogą liczyć na wyższe wsparcie. Oto konkretne kwoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ile-wyniosa-platnosci-bezposrednie-w-2025-roku-najnowsze-dane-i-zmiany/xjqss2g</link>
			<description>Kwoty dopłat bezpośrednich w 2025 r. zostały zaktualizowane przez resort rolnictwa. Resort podniósł część stawek na podstawie danych przekazanych przez ARiMR. Oto płatności bezpośrednich w 2025 r.?</description>
			<guid isPermaLink="false">8bf5f20e-25ae-4687-a76b-7c5f42b2b022</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:57:14 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nGAk9kpTURBXy84YjRmOWViZjM1NGI5NjNiYWFmMGNmY2MzZjJhYzQ4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska 20. gospodarką świata według MFW. Szwajcaria z tyłu, gonimy Holandię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-20-gospodarka-swiata-wedlug-mfw-szwajcaria-z-tylu-gonimy-holandie/fd6ct0n</link>
			<description>Październikowe prognozy MFW potwierdzają. Polska gospodarka przeskoczy w tym roku szwajcarską i zajmie 20. miejsce w światowym rankingu. Próbowaliśmy przez lata, teraz wygląda na to, że się uda. Przed nami Arabia Saudyjska i Holandia, ale analitycy uważają, że tej pierwszej prędko nie uda nam sie dogonić. Co innego z Holandią. Uwaga Holendrzy, zbliżamy się. Jest jeszcze jedna informacja. Za pięć lat nasz PKB na głowę mieszkańca liczony w parytecie siły nabywczej ma być już bliski niemieckiemu i brytyjskiemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5f4242a-abba-4dae-b63f-98e98b7e89b8</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:54:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FNnk9kpTURBXy8xMzcxY2FiYzI0OTk0NzAyMjIzZTEyOWFjMjQ5MDg0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chciała wiedzieć, ile zarabiają ludzie prezydenta. Taką odpowiedź dostała</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pensje-pracownikow-kancelarii-prezydenta-pozostaja-tajne/fr3x1wd</link>
			<description>Kancelaria Prezydenta RP odmówiła ujawnienia informacji o wynagrodzeniach kluczowych osób zatrudnionych w jej strukturach. Informacje na temat osób zatrudnionych w otoczeniu prezydenta chciała poznać czytelniczka &quot;Dziennika Gazeta Prawnej&quot;. Decyzję kancelarii skrytykowali eksperci zajmujący się jawnością życia publicznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb8a0049-82d1-4b94-9db1-fdc67133d609</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:49:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mErk9kpTURBXy84MmQ2NWU0MmIyNTFiYTk1MTkxMWIzMzNjMWQ5NGE4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawskie Lotnisko Chopina z rekordowym wrześniem. Ponad 2,3 mln pasażerów w miesiąc</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/warszawa-lotnisko-chopina-obsluzylo-23-mln-pasazerow-we-wrzesniu/qkhdkhx</link>
			<description>Wrzesień przyniósł warszawskiemu Lotnisku Chopina imponujące wyniki. Największy port lotniczy w Polsce obsłużył w tym miesiącu 2 mln 349 tys. 367 pasażerów, co stanowi wzrost o 12,3 proc. w porównaniu z wrześniem 2024 r. — poinformowały Polskie Porty Lotnicze (PPL). Od początku roku liczba podróżnych przekroczyła już 18 mln osób.</description>
			<guid isPermaLink="false">83fc423b-b9c9-4a09-ae44-01f8f9bfee72</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:43:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2kFk9kpTURBXy84MGM0YTE2ZDllODllN2QzYjc0ZTMzZTUzODVlYmExMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego zburzą willę milionera? Basen i kort tenisowy znikają pod koparkami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/willa-milionera-znika-z-mapy-warszawy-wiadomo-co-ja-zastapi/sf1h40e</link>
			<description>Willa w Ursusie, która miała należeć do jednego z milionerów, znika z mapy Warszawy. Luksusowe niegdyś wnętrza od lat straszyły, a budynek popadał w coraz większą ruinę. Ekskluzywny dom w Ursusie niedługo całkiem przestanie istnieć, a na jego miejscu powstaną bloki.</description>
			<guid isPermaLink="false">829d7953-30e1-4bdd-891d-2d6399882fd0</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:28:15 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ymzk9kpTURBXy9lNThkNThjNmI5OTBlZWNkYzM3OTM1Y2ZhMTU1YTQ2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy o obowiązkowej służbie wojskowej. Zaskakujący wynik</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niemcy-ponad-polowa-obywateli-popiera-powrot-obowiazkowej-sluzby/bdn5716</link>
			<description>Ponad połowa Niemców opowiada się za przywróceniem obowiązkowej służby wojskowej — wynika z najnowszego sondażu instytutu Forsa. Pomysł budzi jednak kontrowersje, zarówno wśród opinii publicznej, jak i ekspertów. W tle znajduje się nowy model służby, który zakłada losowy pobór w przypadku braku ochotników.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffc8b2a3-ce59-426a-8215-09d3e0d96fa5</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:14:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F-kk9kpTURBXy81NzMyNzNhNmIxNTI0ZmJjYTEzNzhjZjc4OGVlNjM1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska ma się rozwijać w tempie globalnego wzrostu. Nowe prognozy MFW</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-ma-sie-rozwijac-w-tempie-globalnego-wzrostu-sprawdz-nowe-prognozy-mfw/qw8k499</link>
			<description>Międzynarodowy Fundusz Walutowy podniósł prognozę wzrostu światowego PKB na 2025 r. do 3,2 proc. Jednocześnie utrzymał w mocy wcześniejsze szacunki dla Polski. Nasza gospodarka ma w tym i przyszłym roku rozwijać się w tempie ponad 3 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">4dc3a260-e7ad-40db-8fbb-993e3b69a5e6</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:08:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sf8k9kpTURBXy85OWQzNGJhN2Q1NmFjYmNmNjFkMzZmMjZiNmYzNjdiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NBP podał nowe dane o bilansie płatniczym Polski. Saldo jest ujemne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowe-dane-nbp-o-bilansie-platniczym-polski-miliardy-na-minusie/0hb1njt</link>
			<description>Saldo na rachunku bieżącym Polski rok temu było prawie 9 mld zł na minusie. Teraz jest pod kreską jeszcze bardziej. Największy wpływ na zmniejszenie eksportu miał duży spadek sprzedaży akumulatorów elektrycznych. Podobnie, jak w poprzednich miesiącach, w imporcie największy spadek nastąpił w paliwach.</description>
			<guid isPermaLink="false">05f2d3bc-3d56-48e7-aab7-db3e35d851ee</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:32:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bPXk9kpTURBXy8zMDQyODY1OGFjYTVlMmZmZTk3ZTU2NmM5MWQ0Y2JhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS ujawnia. Tylu osobom przyznano rentę wdowią</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zus-ujawnia-dane-srednia-renta-wdowia-wynosi-35157-zl-miesiecznie/dhmtp9q</link>
			<description>Zakład Ubezpieczeń Społecznych do końca września przyznał rentę wdowią 890,1 tys. osób, z czego zdecydowaną większość stanowią kobiety. Dzięki nowemu świadczeniu seniorzy zyskali średnio 351,57 zł miesięcznie — wynika z najnowszych danych ZUS. Popularność tego rozwiązania potwierdza liczba wniosków, która przekroczyła już 1,1 mln.</description>
			<guid isPermaLink="false">3e1e96d2-d9a0-484a-9a3d-79687eddaac5</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:21:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/91bk9kpTURBXy9iMThjZjlmOWNlN2FjN2MwMGZkYWE2YWE0NDZmZWIwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujący ruch Kremla. Nowy kierunek polityki Władimira Putina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-i-umowy-bezwizowe-z-zambia-mozambikiem-i-eswatini-co-oznaczaja-zmiany/vzcnyc7</link>
			<description>Rosja rozszerza swoją obecność w Afryce, dodając cztery państwa afrykańskie do coraz dłuższej listy partnerów bezwizowych na tym kontynencie. Ruch odzwierciedla pogłębiające się zaangażowanie dyplomatyczne i gospodarcze Moskwy w Afryce. Gdzie Rosjanie pojadą bez wizy?</description>
			<guid isPermaLink="false">3904ac87-ba17-4e2c-8f5b-d510e5e8fcd2</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:10:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SGPk9kpTURBXy8wMDI1Yjc3ZmIyZTljNDExYjk2YTc3YmU2NDllYzRkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKP Intercity wprowadza nowy rozkład jazdy. Rekordowa liczba połączeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pkp-intercity-nowy-rozklad-jazdy-z-rekordowa-liczba-polaczen/rzhq3f5</link>
			<description>Od 14 grudnia pasażerowie polskiej kolei będą mieli do dyspozycji aż 555 połączeń realizowanych przez PKP Intercity. W nowym rocznym rozkładzie jazdy znajdzie się 527 kursów całorocznych oraz 28 sezonowych, co oznacza znaczny wzrost w porównaniu do poprzednich lat — poinformował podczas piątkowej konferencji prasowej prezes spółki Janusz Malinowski.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c376e7b-ca70-426d-94c9-cef2b083faa7</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6j8k9kpTURBXy9mOTNiOWY0ODQ0NDQ1YTA1ZTE5ZGU3Y2MxNjEyN2I4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kosiniak-Kamysz w &quot;Le Figaro&quot;: Europa musi działać szybciej w obliczu zagrożeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kosiniak-kamysz-europa-musi-przyspieszyc-dzialania-obronne/2179w37</link>
			<description>Wicepremier i minister obrony narodowej Władysław Kosiniak-Kamysz w wywiadzie dla francuskiego dziennika &quot;Le Figaro&quot; wezwał Europę do przyspieszenia działań w zakresie obronności. Podkreślił, że Rosja stanowi zagrożenie nie tylko dla państw sąsiadujących, ale dla całego kontynentu.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb27f9fa-273d-4377-870e-e07c33713643</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:02:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KhTk9kpTURBXy84MjYzNWJkMmM2ZTAzOGM3ZWZiMTc1MzcyYjY3OGIyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie drony polują na ukraińskie pociągi. 300 ataków od sierpnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosyjskie-drony-poluja-na-ukrainskie-pociagi-300-atakow-od-sierpnia/mev9qlv</link>
			<description>Według ukraińskich władz Rosja znacznie rozszerzyła swoje ataki z użyciem dronów bojowych na ukraińską sieć kolejową. Pociągi, stacje i inna infrastruktura są coraz częstszym celem ataków.</description>
			<guid isPermaLink="false">383690de-c425-4682-b631-5a0b29300e9c</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:58:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hf4k9kpTURBXy9jYjA0NmQwN2M0OThkYjJhOWUyYmMzMDFjYzRlMDYyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie rodziny przestały być ubogie w sensie majątkowym. Tyle ma przeciętny Kowalski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/majatek-przecietnego-polaka-to-juz-105-tys-dol-szybko-rosnie-porownanie/3jnw22d</link>
			<description>Do blisko 400 tys. zł dobija średnia wartość majątku Polaków. Jest to kwota o ponad siedem razy większa niż w 1989 r. &quot;Polska znalazła się w gronie krajów, które w ciągu ostatnich trzech dekad osiągnęły wzrost zamożności, ustępując jedynie Chinom&quot; — komentuje ekonomista VeloBanku Piotr Arak.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a3d27b9-7d53-4ff2-8476-9e8aaa734867</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:50:53 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cz6k9kpTURBXy8wODAxMjI2NWRhZTE0NWM3Y2FjMzg0MDg2ZmQ1Nzg1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta praca zabije 90 proc. z nich, zanim skończą 50 lat. W dobry dzień zarabiają 15 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/bangladesz-dramat-pracownikow-garbarni-przemysl-skorzany-zabija/ph3z95e</link>
			<description>Mohammad Daud Ibrahim pracuje przy produkcji skór w Bangladeszu odkąd skończył 10 lat. Wraz z nim w branży tej zatrudnionych jest prawie milion osób, choć według badań praca ta zabije 90 proc. z nich przed ukończeniem 50. roku życia. Lata pracy bez ochrony mogą powodować raka i inne śmiertelne choroby. Bangladesz szybko zdobywa światowe rynki ze względu na niskie koszty produkcji, ale odbywa się to kosztem pracowników garbarni, takich jak Daud. Jak więc przemysł, który jest tak destrukcyjny, stał się tak duży?</description>
			<guid isPermaLink="false">80befcb7-1be8-41a4-8617-2904c8fafe57</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:50:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y7rk9kpTURBXy84MDg0M2Q3YjNhYjc5MDIzMWYxNDY4ZDY3YmY1NjRhZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pilny komunikat. Oszuści podszywają się pod największy polski bank</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pko-bank-polski-ma-apel-weryfikuj-tozsamosc-rozmowcy-przez-aplikacje-iko/m8b7lfy</link>
			<description>Cyberprzestępcy coraz częściej wykorzystują tzw. spoofing, aby podszywać się pod banki i wyłudzać dane osobowe. PKO BP ostrzega przed oszustami. Proste narzędzie może uchronić twoje pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">54d96ccf-278f-48aa-857f-f1e46e8acccb</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:36:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S82k9kpTURBXy9lM2RiMTFjMmQ0NjllMzdkZjJhYzkzZDI2ODQ2ODE2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dreame inwestuje 702 mln dolarów w rozwój i planuje podbój rynku smart home</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dreame-inwestuje-702-mln-dolarow-w-rozwoj-i-planuje-podboj-rynku-smart-home/rfcp14f</link>
			<description>Chiński producent urządzeń AGD zapowiada wprowadzenie ponad 15 nowych linii produktowych, w tym klimatyzatorów, lodówek AI i robotów ogrodowych. Firma zatrudnia już 12 tys. pracowników, z czego tysiąc pracuje nad projektem Dreame Auto – próbą wejścia giganta AGD na rynek motoryzacyjny.</description>
			<guid isPermaLink="false">5fddeb49-1128-4034-a21a-5338277aea0d</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:34:53 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B8Jk9kuTURBXy8xMjYwZTA1NC1jNDQ4LTRiODAtOGI5MC03NWMwZjllMzlkNjUuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sora bije rekord ChatGPT. Nowa aplikacja OpenAI z milionem pobrań w pięć dni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sora-nowa-aplikacja-openai-bije-rekordy-pobran-w-5-dni/epfthd2</link>
			<description>Nowa aplikacja Sora, stworzona przez OpenAI, osiągnęła ponad milion pobrań w mniej niż pięć dni, bijąc rekord należący dotąd do ChatGPT. Program, który generuje realistyczne dziesięciosekundowe filmy, wzbudza jednak coraz większe kontrowersje dotyczące praw autorskich i wykorzystywania wizerunków — poinformowała brytyjska stacja BBC.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a11480f-6bc6-4e6a-809f-70d4ed0d673b</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:30:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lk_k9kpTURBXy81ZWZjMGQ0NjdhMGEwMGFmZmQ5NDM4Y2YzZjEwMmI3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińczycy biją rekordy w kupowaniu elektryków. Osiągnęli coś, co Europa planuje za siedem lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chinczycy-bija-rekordy-w-kupowaniu-elektrykow-osiagneli-cos-co-europa-planuje-za/zr1vync</link>
			<description>Chiny są liderem w przechodzeniu na pojazdy elektryczne. Europa dostosowuje swoją strategię, a USA borykają się z trudnościami — wynika z analizy EY Mobility Lens Forecaster. Z prognozy wynika, że sprzedaż aut elektrycznych w Europie przekroczy połowę rynku dopiero w 2032 r., a w Chinach... już w tym roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">caad1975-b150-4e2d-aac2-3ee8b7c2261b</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:22:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lfok9kpTURBXy9kNjhiNTJkMjE4ZGRjMTMxZWEyODAyZTc3MzdkYjg2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziś Dzień Edukacji Narodowej. Co nauczyciele mówią o swoim zawodzie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dzien-nauczyciela-2025-jak-postrzegaja-swoj-zawod-nauczyciele/05wv0jd</link>
			<description>Polscy nauczyciele nie widzą realnych zmian na horyzoncie. Mają po 40, 50 lat i mówią: &quot;Byle do emerytury&quot;. W rozmowie z &quot;Gazetą Wyborczą&quot; nauczyciele zwracają uwagę na niskie zarobki, brak perspektyw rozwoju zawodowego czy kwestię wynagrodzenia za godziny ponadwymiarowe. &quot;Lekarzowi nikt nie mówi, jak ma leczyć. A na edukacji znają się wszyscy&quot; — podsumowuje dyrektor jednej ze szkół.</description>
			<guid isPermaLink="false">eaefdff3-64a9-4dbe-af1c-aa9ecce3fe98</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:56:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n4wk9kpTURBXy9lNGE2ODkyNWMzOTgxMjdmODMzZWQyMWE0YTI0ZGQ0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle będą kosztować związki partnerskie. Znamy konkretne kwoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tyle-beda-kosztowac-zwiazki-partnerskie-znamy-konkretne-kwoty/z3e3nmd</link>
			<description>W środę rusza kolejne posiedzenie Sejmu, podczas którego posłowie mogą, choć nie muszą, zająć się kwestią związków partnerskich. Wszystko zależy od koalicyjnego przeciągania liny w tej kwestii. Niezależnie od tego, czy dyskusja na ten temat się odbędzie, czy nie, poznaliśmy koszty, jakie przy wprowadzeniu związków partnerskich poniesie budżet państwa oraz NFZ w najbliższych latach. Szacunkowe kwoty idą w miliony.</description>
			<guid isPermaLink="false">7bcc9073-2fa5-47ea-9a81-d55a8d73d97c</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:46:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MJ0k9kpTURBXy81YzVkZDNjYjFkYzNkOGViOWM2NDM4OTRlNWYyZTVkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile będzie kosztować odbudowa Strefy Gazy? Oszacowano koszta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/koszty-odbudowy-strefy-gazy-oszacowano-na-70-mld-dolarow/jslkecn</link>
			<description>Koszty odbudowy zniszczonej wojną Strefy Gazy oszacowano na 70 mld dolarów. Według przedstawicieli Programu Narodów Zjednoczonych ds. Rozwoju (UNDP), pierwsze deklaracje wsparcia finansowego płyną z USA, państw arabskich i europejskich. Eksperci ostrzegają jednak, że proces ten może potrwać dziesięciolecia.</description>
			<guid isPermaLink="false">60f14315-dc7d-4bdc-a740-410b2275e29b</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:44:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z0Lk9kpTURBXy8yYmUzN2NmYzc0YmQwOTI1MjdkNmM1NWRjMDkxNjQ5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drugi filar gospodarki. &quot;Inwestycje zwiększą wzrost PKB o nawet 2 pkt proc.&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/drugi-filar-gospodarki-inwestycje-zwieksza-wzrost-pkb-o-nawet-2-pkt-proc/yg3d1rg</link>
			<description>Inwestycje mogą dodać do wzrostu gospodarczego w Polsce w 2026 r. ok. 2 pkt proc., stając się równorzędnym filarem wzrostu obok konsumpcji — ocenia Piotr Arak, główny ekonomista Velo Banku. Ekonomista uważa, że struktura wysokiego deficytu nie daje presji inflacyjnej, bo związana jest z inwestycjami.</description>
			<guid isPermaLink="false">52c51735-d4f8-4a9d-a6f9-260ca8bc5c2f</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:42:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-M8k9kpTURBXy8yN2Y2NDMzOWUwOGZhMGE5ZWMwY2RhNGIyMTRlMDI2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Związki partnerskie. Oto sprytny plan koalicji [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/lewica-wycofanie-projektu-o-zwiazkach-partnerskich-pod-jednym-warunkiem/lk4vttl</link>
			<description>Lewica wycofa z Sejmu swój projekt o związkach partnerskich, ale pod jednym warunkiem. Musi dojść do porozumienia z PSL co do ostatecznego kształtu projektu rządowego. Ten ma się mocno zmienić i uwzględnić wrażliwość ludowców. Nowa odsłona rządowego projektu ma być zaprezentowana jeszcze w tym tygodniu, choć wciąż są nanoszone poprawki. Do Sejmu ma trafić w tym roku. To nie będzie projekt pisany na kolanie, ale przemyślany tak, aby zaszachować prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">88c62639-8680-4da2-9613-75a4f643d6ea</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 10:56:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5x1k9kpTURBXy82YzI1NzcxYmIxNDJiODRkM2U2MzI5ZWJlNDA4ODMyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes JP Morgan ostrzega. USA uzależnione od niewiarygodnych źródeł dostaw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/prezes-jp-morgan-ostrzega-usa-uzaleznione-od-niewiarygodnych-zrodel-dostaw/p1x9rx4</link>
			<description>&quot;Musimy działać teraz. [...] Stany Zjednoczone są zbyt zależne od niepewnych dostaw zagranicznych&quot; — ostrzega prezes JPMorgan Jamie Dimon. Bank uruchamia środki na finansowanie koniecznych przedsięwzięć.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a677276-4ac0-40dd-a1f4-ad20202110ad</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 10:48:34 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V4Qk9kpTURBXy83MWI2MzYwZjQwZmViNWM5NmFiZTBhNGY3Yjc5YmE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te dane pojawiają się raz na dwa lata. Do której grupy pasują twoje zarobki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia-wedlug-zawodow-do-ktorej-grupy-pasuja-twoje-zarobki/xhdtq84</link>
			<description>Liderzy zestawienia GUS opublikowanego we wtorek zarabiali ponad 15 tys. zł brutto, podczas gdy płace specjalistów były poniżej 11 tys. zł, a pracowników z najniższego poziomu — poniżej 6 tys. zł. Wyjątkowo rzadko publikowany raport na temat wynagrodzeń pokazuje, że w Polsce bardzo podobnie zarabiają pracownicy biurowi i robotnicy przemysłowi.</description>
			<guid isPermaLink="false">3556bfaf-6942-48fa-8ab4-9eb7a0b0cfea</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 10:45:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vU8k9kpTURBXy8zYzc2ZGY5MzQ5ZWUxNjhkOTRlNGRiODE5ZDJmYjUzMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od 2026 r. abonament RTV rośnie. Polacy zapłacą więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowe-stawki-abonamentu-rtv-juz-pewne-polacy-zaplaca-wiecej-w-2026-r/6rp4znq</link>
			<description>Mimo wielokrotnych zapowiedzi likwidacji abonamentu, abonament RTV pozostaje w mocy, ponieważ do tej pory nie została uchwalona żadna ustawa zmieniająca system finansowania mediów publicznych — pisze wtorkowa &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot;. Gazeta przywołuje rozporządzenie KRRiT i stawki, jakie będą obowiązywać w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">63dd1923-7db2-49ce-b5b8-eb35bfcbd898</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:50:59 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y5Rk9kpTURBXy9mZmQ3MGExYTNkYjI1NGU3YTIwNTM4ZDY0MjFlM2FhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podejrzane drony i zakłócenia komunikacji na ćwiczeniach NATO w Polsce. Holenderskie media alarmują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/podejrzane-drony-i-zaklocenia-komunikacji-na-cwiczeniach-nato-w-polsce-holenderskie/evt52p2</link>
			<description>Małe drony zakłócały duże ćwiczenia wojskowe w Polsce i komunikację między żołnierzami — alarmują holenderskie media. Holenderscy żołnierze zostali w tym celu lepiej uzbrojeni, a ćwiczenia są modyfikowane.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7383133-c701-4b1a-902e-5c40740218c8</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:49:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UGVk9kpTURBXy8wMDA1YTc0M2NmNDUzNDYyYmExZjI3YzM3MmE4MjE3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sojusznik z NATO oferuje Ukrainie obejście największych problemów z produkcją broni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tych-fabryk-rosja-nie-zaatakuje-nowy-pomysl-danii-na-wsparcie-ukrainy/qmg8bly</link>
			<description>Ukraińskie firmy obronne twierdzą, że mogą produkować znacznie więcej uzbrojenia, ale Ukraina nie ma na to budżetu. Jeden z sojuszników NATO może pomóc złagodzić te problemy. Dania oferuje ukraińskim firmom możliwość produkcji broni na duńskim terytorium z wykorzystaniem europejskiego finansowania. To korzyści dla obu stron i utrudnienie dla rosyjskich rakiet.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ff9ce0a-917a-47ee-85d4-12a3ae46e924</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:33:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Tmk9kpTURBXy8yMGEwNmIwODRlMzc3NGRmNGQ5N2UyMTg1MjZmMWI1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Resort Radosława Sikorskiego ponagla rząd. Polsce grozi skarga Komisji Europejskiej i kara</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/resort-radoslawa-sikorskiego-ponagla-rzad-polsce-grozi-skarga-komisji-europejskiej-i/j9qlhw2</link>
			<description>Ministerstwo Spraw Zagranicznych ponagla w sprawie pilnego procedowania projektu ustawy o cyberbezpieczeństwie. Jeśli tego szybko nie wdrożymy do porządku prawnego, Polsce grozi skarga Komisji Europejskiej do TSUE w związku z naruszeniem jednej z dyrektyw Parlamentu Europejskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">711c6cfb-6c6e-4a05-97db-9e6b5a5120c7</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:24:59 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/alqk9kpTURBXy9iZGJiYWU3NzU1MzU4MGU5NjAxYWZlZWIxMTZiMzA2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski eksport i import przekroczyły granicę biliona złotych. Bilans jest ujemny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/handel-z-niemcami-daje-polsce-zysk-a-z-usa-mamy-ujemne-saldo-nowe-dane-gus/s97pecq</link>
			<description>W ciągu pierwszych ośmiu miesięcy tego roku do Polski napłynęło więcej towarów z zagranicy niż wyniósł nasz eksport. Różnica przekroczyła 21 mld zł. W imporcie szczególnie duży wzrost obrotów nastąpił z Koreą Południową i Chinami — był dwucyfrowy. Mieliśmy m.in. ujemne saldo z USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">246bc351-c5aa-4f70-a6bf-69fbbaa240a9</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:08:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_jtk9kpTURBXy85NzZiYTkwMmY5MzkzNmVmZGRjZWEzNTliMGU4YzA4ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Energia trzykrotnie tańsza od polskiej skusiła Google. Rekordowa inwestycja za 15 mld dol. w Indiach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/energia-trzykrotnie-tansza-od-polskiej-skusila-google-rekordowa-inwestycja-za-15-mld/h93zdrd</link>
			<description>Google poinformował we wtorek, że zainwestuje aż 15 mld dol. w ciągu najbliższych pięciu lat w centrum danych dla sztucznej inteligencji w stanie Andhra Pradeś na południu Indii. Będzie to jedna z największych inwestycji w historii kraju — podała informowała agencja Reutera. Indie mają prąd trzykrotnie tańszy niż w Polsce. Pozyskiwany jest w głównie z węgla.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e61d3dc-a64a-4c58-a627-bc6b400b3389</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:06:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7ARk9kpTURBXy9lODUzYzdlYWI0NmMyZGM5NjJhMGM4ZmJjMWIxOTYzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Media: Donald Trump może spotkać się z Kim Dzong Unem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/minister-korei-poludniowej-donald-trump-moze-spotkac-sie-z-kim-dzong-unem/qmg7twz</link>
			<description>Przywódca Korei Północnej Kim Dzong Un może spotkać się z prezydentem USA Donaldem Trumpem przy okazji szczytu APEC pod koniec tego miesiąca — zasugerował we wtorek minister ds. zjednoczenia Korei Południowej Chung Dong-young, cytowany przez agencję Yonhap. Jako potencjalne miejsce rozmów wskazał wieś Panmundżom na granicy między obiema Koreami.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a63c2ce-69c1-4ce2-9618-a6dab1cce8ac</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:05:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kX-k9kpTURBXy84NGJhMGU1NjU5ZGQzNjkxMTlkNGJlMjZlNTQxZGZmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mamy bliźniaka? Zbadali, który kraj jest najbardziej podobny do Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zbadali-ktory-kraj-jest-najbardziej-podobny-do-polski-oto-zwyciezca/nrsb9z0</link>
			<description>Takiego raportu jeszcze nie było. Jeden z amerykańskich badaczy sprawdził, który kraj najbardziej przypomina Polskę pod względem demograficznym, geograficznym, kulturowym, infrastrukturalnym i politycznym. Zaskoczenia nie ma, bo w czołówce dominują kraje sąsiadujące oraz... Chorwacja. Bliżej nam też do Francji i Niemiec niż np. do Łotwy czy Bułgarii.</description>
			<guid isPermaLink="false">f31e2848-141e-4e55-8a7b-0389e487868d</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9f1k9kpTURBXy84NGFlMWIwOWIyNjIxYzY5MjFkYTY2MzBmNTNmNDcyMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spółki Skarbu Państwa jak prywatne korporacje? Oto plan ministra Wojciecha Balczuna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kpi-batem-na-panstwowe-spolki-oto-plan-ministra-wojciecha-balczuna/seby7k7</link>
			<description>KPI — ten skrót oznaczający kluczowe wskaźniki efektywności zna prawdopodobnie każdy pracownik korporacji. Teraz może on na dobre wejść do spółek Skarbu Państwa. Zapowiedział to minister aktywów państwowych Wojciech Balczun. Wskaźniki te mają obejmować m.in. efektywność w zakresie lokalnego wkładu (local content).</description>
			<guid isPermaLink="false">aef684fa-7716-46c8-ae26-05d53a54b27a</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:30:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u8rk9kpTURBXy85Nzk0MDhhNGRkOGNkYmRlMzk0ZWQwNGZjOGZhMzIyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wzrost akcyzy na alkohol. Ministerstwo widzi możliwość spadku wpływów z podatków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/wzrost-akcyzy-na-alkohol-ministerstwo-widzi-mozliwosc-spadku-wplywow-z-podatkow/z5dv2l5</link>
			<description>Cena alkoholu podwyższona zmienioną akcyzą ma doprowadzić do spadku sprzedaży. Ministerstwo Finansów liczy się ze spadkami rzędu 3-5 proc. po zmianach w akcyzie — podał resort odpowiadając na uwagi zgłoszone do projektu. W jednym ze scenariuszy resort Andrzeja Domańskiego wskazuje na spadek wpływów do budżetu mimo podwyżki stawki podatku.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c8c1377-32ad-4fce-be2b-dcbd0612782c</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:22:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lkkk9kpTURBXy9kMDQ2ZjZiZTZmOWM2MWZlYjUxMTc0ZDhiYWEwNjk0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaciskanie pasa we Francji. Premier planuje wielomiliardowe cięcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zaciskanie-pasa-we-francji-kontrowersyjny-plan-sebastiena-lecornu/f5bybsm</link>
			<description>Sebastien Lecornu, szef francuskiego rządu, chce w 2026 r. ograniczyć deficyt. Oszczędności mają wynieść 30 mld euro. Głównie przez cięcia wydatków i zwiększenie dochodów. To kontrowersyjny plan, biorąc pod uwagę ostatnie masowe demonstracje na ulicach kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">befd6ac6-ce49-4d3d-913b-d8657f202101</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:07:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/obmk9kpTURBXy9jNjc0NDE3NmI1MGQ4ZjIzNDZkMDAzYjk4YmExM2I1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wskaźnik przyszłej inflacji przynosi dobre wieści w sprawie cen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wskaznik-przyszlej-inflacji-przynosi-dobre-wiesci-w-sprawie-cen/ejz019h</link>
			<description>Najnowszy odczyt wskaźnika przyszłej inflacji sugeruje stabilizację cen. Blisko połowa spośród badanych konsumentów spodziewa się, że ceny będą rosły w tempie zbliżonym do dotychczasowego. Przewaga firm planujących podwyżki na swe towary wynosi niewiele ponad 2 pkt proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">8bdfa65c-9d3b-458a-a9ef-d1f3abfc3cb7</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 07:44:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zkfk9kpTURBXy83Y2ZkYjA1MDNhYjM4NjFlYTgzZGI3NGExYjIxMmQxNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Napięcie na linii USA-Chiny. Człowiek Trumpa mówi o kryzysie w Państwie Środka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wojna-handlowa-sekretarz-skarbu-usa-mowi-o-kryzysie-w-chinach/5m6y51r</link>
			<description>Sekretarz skarbu USA Scott Bessent ostro skrytykował Chiny po tym, jak Pekin wprowadził szeroko zakrojone kontrole eksportu metali ziem rzadkich i innych surowców krytycznych, co może poważnie zakłócić globalne łańcuchy dostaw. W rozmowie z dziennikiem &quot;Financial Times&quot; Bessent ocenił, że działania Chin są próbą osłabienia światowej gospodarki, a jednocześnie odzwierciedlają wewnętrzne problemy ekonomiczne tego kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">868e35aa-f9f1-4d0f-afab-d0562239e72e</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:39:43 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qROk9kpTURBXy8xNDY2NzU1M2FmNGM2OWE5YzUwZDQyNjc1M2ZlNWNhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy chcą ściągnąć emerytów na rynek pracy. Media ujawniły nowy pomysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/aktywna-emerytura-w-niemczech-jest-nowy-pomysl-rzadu-na-brak-rak-do-pracy/0285eyw</link>
			<description>Niemcy wprowadzają nowe zachęty dla emerytów, którzy zdecydują się kontynuować pracę zawodową. Od 1 stycznia osoby pracujące po osiągnięciu wieku emerytalnego będą mogły zarabiać do 2 tys. euro miesięcznie bez płacenia podatku dochodowego — wynika z projektu ustawy, do którego dotarł dziennik &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca080694-e9d5-42cf-9d8a-7fe12e4a2ca7</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:58:37 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FP1k9kpTURBXy82YzcxMzU1ZGMyOTM3YWY4NWUwZTYyMzY5M2ZlM2RiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mandaty w PKP dla seniorów. Emeryci o tym nie wiedzą i płacą kary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/mandaty-w-pkp-dla-osob-starszych-emeryci-o-tym-nie-wiedza-i-dostaja-ogromne-kary/jxmtcwe</link>
			<description>Wielu seniorów korzysta z ulgowych przejazdów PKP, jednak nie wszyscy znają szczegółowe zasady ich stosowania. Brak odpowiednich dokumentów lub niewłaściwy bilet może skutkować wysokim mandatem, nawet mimo posiadania uprawnień do zniżki. Warto wiedzieć, w jakich sytuacjach przewoźnik może nałożyć karę i jak jej uniknąć. Zdarza się bowiem, że kary otrzymują osoby przekonane, że wszystko zrobiły zgodnie z przepisami. Problem dotyczy coraz większej liczby emerytów, którzy dopiero po fakcie dowiadują się, jakie warunki muszą spełnić, by podróżować taniej i bez stresu.</description>
			<guid isPermaLink="false">e66e8028-a5f8-4b0a-b0fe-1c522a8acea7</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:45:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9uYk9kpTURBXy8yMTczZmRiNzZlNjZhMzI0Mzc0NjVhMzI5Yzk0ODI0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd łagodzi projekt o płacy minimalnej. Przesuwa kluczowe terminy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/minimalne-wynagrodzenie-resort-pracy-lagodzi-projekt-ustawy-przesuwa-kluczowe-terminy/jl2qqqf</link>
			<description>Presja ma sens. Resort pracy pod wpływem uwag z innych ministerstw, w tym szefa Kancelarii Premiera, łagodzi projekt ustawy o minimalnym wynagrodzeniu. Agnieszka Dziemianowicz-Bąk zgodziła się na przesunięcie o rok terminów etapowego wyłączenia z minimalnego wynagrodzenia za pracę dodatków i premii.</description>
			<guid isPermaLink="false">89d94050-f143-4098-aefc-b9e4994dea18</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:43:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CZRk9kpTURBXy81MDIxNWRiMmZlMDUzOTkyYjA5OTFlOWY3M2NhNDUxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia nauczyciel? Minister edukacji pozostaje niewzruszona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dzien-nauczyciela-14-pazdziernika-tyle-zarabia-sie-w-sektorze-edukacji/q9el2sh</link>
			<description>W warszawskich szkołach w 2024 r. pracowało ponad 27 tys. nauczycieli, a na uczelniach kolejne 16,5 tys. Przeciętne miesięczne wynagrodzenie brutto w sektorze edukacji, które obejmuje większe grono pracowników, osiągało poziom 9277 zł brutto.</description>
			<guid isPermaLink="false">1294757d-73cf-4954-ba33-1b5f3a05e126</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3htk9kpTURBXy84NGViOTM5NTExNzhiNjBlYjM5MjVhNzVlZjI2NWE3ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pekin ostrzega USA przed eskalacją wojny handlowej. &quot;Będziemy walczyć do końca&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bedziemy-walczyc-do-konca-chiny-ostrzegaja-usa/fdr7c0c</link>
			<description>Ministerstwo handlu w Pekinie oświadczyło we wtorek, że Chiny są gotowe &quot;walczyć do końca&quot; w trwającej wojnie handlowej ze Stanami Zjednoczonymi, jednocześnie pozostawiając &quot;otwarte drzwi&quot; do dialogu. To kolejna reakcja na zapowiedzi nowych ceł ze strony USA oraz zarzuty Waszyngtonu, że to Pekin utrudnia negocjacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">a869f675-7440-415f-ad74-bbec11870836</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:15:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VLgk9kqTURBXy8xY2U2YzFjOTI1ZGE4OTY0YWI5Mjk0YjQwYjg4OWRmYy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań bez rewolucji. Coraz mniej osób wierzy w spadki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/tabelaofertpl-nastroje-deweloperow-wskazuja-na-stabilizacje-rynku/7qsvlw4</link>
			<description>Po kilku miesiącach dynamicznych wzrostów sprzedaży mieszkań rynek pierwotny zaczyna wchodzić w fazę stabilizacji — wynika z najnowszego Indeksu Nastrojów Deweloperów, opracowanego przez portal Tabelaofert.pl. Choć część firm wciąż liczy na dalsze ożywienie, coraz więcej z nich spodziewa się utrzymania obecnego poziomu sprzedaży.</description>
			<guid isPermaLink="false">15025b67-96d5-4785-8896-e1764215aba4</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:14:29 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CUEk9kpTURBXy9kOTE4ZTk0ZmQyNWExYmY2ZmMxNmNkNjA1YzdiOGNiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jesienny boom rekrutacyjny w branży life sciences. Firmy walczą o specjalistów, pensje sięgają prawie 30 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/eksperci-poszukiwani-nowe-rekrutacje-w-sektorze-medycznym/m940gbz</link>
			<description>Ostatni kwartał 2025 r. zapowiada się wyjątkowo pracowicie dla branży life sciences. Firmy z sektora usług medycznych, farmacji i biotechnologii ruszają z nową falą rekrutacji. Z danych ManpowerGroup wynika, że aż 29 proc. organizacji planuje zatrudniać, a jedynie 6 proc. myśli o redukcjach etatów. Prognoza rekrutacyjna wynosi wzrost o 22 proc. To najlepszy wynik od ponad roku i wyraźny sygnał, że sektor wchodzi w fazę przyspieszenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca08ce16-d21b-4f99-9ca7-c49c84ef5caa</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:10:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RRTk9kpTURBXy80MjRlNjUwOTQ2YmZlYzhhMDk5MjkyNjFmNzg1NTNjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeszczep włosów? Zapomnij. Nowy laserowy zabieg ma być jak wizyta u dentysty dwa razy w roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/w-usa-maja-nowy-sposob-na-lysienie-jak-wizyta-u-dentysty/jng1gxf</link>
			<description>Przeszczep włosów jest dziś popularnym zabiegiem, ale wiąże się z procedurą chirurgiczną, jest kosztowny i wymaga długiego okresu rekonwalescencji. FoLix, laserowy zabieg na wypadanie włosów, to niechirurgiczna alternatywa. W USA biznes wokół niego już się rozkręca. Nie każdy łysiejący się jednak nadaje, by skorzystać z tej nowinki.</description>
			<guid isPermaLink="false">acf7b220-fc01-4609-be24-8879fe31f633</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:06:27 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qVrk9kpTURBXy80ZmNiODY1ZTIwZTQ2MGVjN2I2NmVhMjQ5YzExMDJmMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy od prezentów na Dzień Nauczyciela trzeba zapłacić podatek? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/dzien-nauczyciela-czy-prezenty-od-uczniow-podlegaja-opodatkowaniu/rkgrrgt</link>
			<description>Kwiaty, praliny, karty podarunkowe do sklepów i usług, bilety do teatru, bony do SPA, kubki, zestawy kaw i herbat — m.in. takie prezenty od uczniów dostają nauczyciele na Dzień Nauczyciela. Wartość takich podarunków zwykle nie przekracza kilkuset złotych. Od strony prawnej to darowizny, a te podlegają opodatkowaniu podatkiem od spadków i darowizn. Nie oznacza to jednak, że nauczyciele muszą płacić ten podatek.</description>
			<guid isPermaLink="false">53ff3cb6-6526-4935-a3a1-e347b079321c</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 04:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UEUk9kpTURBXy80MGYyY2QzOWFlZTdjZjZhODVjNmRlYWIzMDljOTcyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie się zatrudnić, żeby dobrze zarabiać? W tych firmach płacą najlepiej [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gdzie-sie-zatrudnic-zeby-dobrze-zarabiac-w-tych-firmach-placa-najlepiej-ranking/yvr28hx</link>
			<description>Firma produkcyjna czy usługowa? Producent gier komputerowych czy oprogramowania dla firm? Ta czy inna sieć handlowa? Ten czy inny bank? Szukając pracy, często nie wiemy, czego możemy się spodziewać, jakie są szanse, że nawet zaczynając od niskiej pensji, potem możemy dojść do dużo wyższej. Jak sprawdziliśmy w danych ponad 200 największych polskich przedsiębiorstw, warunki finansowe nawet w jednej branży i na podobnych stanowiskach potrafią być bardzo różne. Zależy to od wielu rzeczy — m.in. od sytuacji finansowej i osiąganych przez firmy zysków. Business Insider przygotował ranking, który pomoże się zorientować w rynkowej hierarchii. Gdzie płacą najwięcej?</description>
			<guid isPermaLink="false">541cbffa-d85f-42cc-a426-c2310d26a09b</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 04:25:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Xek9kpTURBXy82YTM4YzYwYzMyMjU2NTM2NDMzODk5MGM1Y2Q0MWZiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siedem reform rynku pracy. Kto zapłacze, a gdzie wystrzeli szampan?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/rewolucje-w-prawie-pracy-co-czeka-pracodawcow-i-pracownikow/r5sdpm3</link>
			<description>Tylu reform prawa pracy dawno nie było. W sumie rynek czeka siedem dużych zmian przepisów. W tej sytuacji pracodawców powinna ucieszyć informacja, że dwie ustawy mogą zostać uchwalone z pewnym opóźnieniem. To może być jednak niewielkie pocieszenie, bo będą musieli zmierzyć się z wdrożeniem co najmniej pięciu dużych reform. I nie chodzi tylko o zamianę umów zleceń w etaty.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e653834-7d9b-49b7-8767-3bd56b8be061</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XSYk9kpTURBXy9iNDc5YjljMmU4ODBlZjVjYjZjOTYxYzQ1MDJiOWNmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja traci wpływy w Azji Środkowej. Chiny i UE przejmują inicjatywę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/chiny-i-ue-w-azji-srodkowej-nowe-partnerstwa-po-rosyjskiej-agresji/jxx6gss</link>
			<description>Rosyjska inwazja na Ukrainę odbija się echem w państwach byłego ZSRR, które coraz wyraźniej dystansują się od Moskwy. Kraje takie jak Kazachstan, Armenia czy Azerbejdżan intensyfikują współpracę z rywalami Rosji, w tym z Chinami, Unią Europejską, Turcją oraz państwami Zatoki Perskiej — informuje agencja Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">232d949c-711d-4c7f-8f0b-22cfc3504a35</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 16:44:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Vnk9kpTURBXy8yYWY4NjNjN2MyYjRmZGEzMTU1OTU0MjRmMzg5ZWIwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm przyjął ważną nowelizację dla osób z niepełnosprawnościami. Chodzi o aktywność zawodową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-zmiany-w-zaz-wplyna-na-rynek-pracy-osob-niepelnosprawnych/939xkdx</link>
			<description>Sejm jednogłośnie przyjął nowelizację ustawy o rehabilitacji zawodowej i społecznej oraz zatrudnianiu osób niepełnosprawnych. Projekt poselski, reprezentowany przez Maję Ewę Nowak z Polski 2050, ma na celu uproszczenie biurokracji oraz zwiększenie elastyczności funkcjonowania zakładów aktywności zawodowej (ZAZ). Rządzący przekonują, że to długo oczekiwana przez pracodawców &quot;techniczna korekta&quot;. Jednak organizacje społeczne ostrzegają, że w praktyce może ona osłabić system wsparcia dla osób z największymi niepełnosprawnościami.</description>
			<guid isPermaLink="false">b15cb9ea-afbf-4510-8e2a-7015a33d3d34</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 15:32:07 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jeUk9kpTURBXy8zYjcxMGM5ZDZhNTkzOWEzOWM1N2ZkNzY2MmIwMTU5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budżet na 2026 r. Sejm podjął ważną decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ustawa-budzetowa-na-2026-w-sejmie-poslowie-podjeli-decyzje/bn00q8d</link>
			<description>Sejm decyzją posłów skierował projekt budżetu na 2026 r. do prac komisji. Budżet na 2026 rok to plan wzmocnienia polskiej gospodarki, inwestycji w przyszłość oraz odejścia od &quot;drożyzny i stagnacji&quot; — podkreślił w Sejmie minister finansów i gospodarki Andrzej Domański, przedstawiając projekt ustawy budżetowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">ed798e75-4de5-4bc7-81ce-e0215fa2226b</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:35:10 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lfzk9kpTURBXy8xNmQxNWQ3YjYxYmVjZGM0MGYwN2FlZDY1Yzc1OTgxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pięć kluczowych spostrzeżeń dotyczących porozumienia w sprawie Gazy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/izrael-i-hamas-porozumienie-w-sprawie-zakladnikow-co-dalej/xrxwtr3</link>
			<description>Izrael i Hamas osiągnęły porozumienie, które może doprowadzić do uwolnienia wszystkich zakładników przetrzymywanych w Strefie Gazy. To efekt pierwszej fazy planu pokojowego zainicjowanego przez prezydenta Stanów Zjednoczonych, Donalda Trumpa. Mimo to wiele istotnych kwestii pozostaje nierozwiązanych, a przyszłość regionu zależy od kolejnych działań w ramach planowanej drugiej fazy procesu pokojowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">04b850aa-54ec-4274-8860-ed06d5c11b60</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:30:35 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o60k9kpTURBXy8zZTNmNzNhMzRmMzY5ZDk5YzYzYWQ3ZWQ4YmYyMDA3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujący wyraz buntu pokolenia Z. Wolą słuchawki przewodowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-przeciwne-realiom-wyrazem-buntu-sluchawki-z-kablem/r9spqt5</link>
			<description>Pokolenie Z zakłada kable — i robi to jak manifest. W świecie, w którym bezprzewodowe technologie triumfują, coraz więcej młodych rezygnuje z AirPodsów na rzecz klasycznych słuchawek przewodowych. To nie tylko nostalgia za światem sprzed dekady, lecz także świadoma decyzja — symbol odrzucenia obowiązujących norm i próba zaznaczenia własnej tożsamości w gąszczu cyfrowych oczekiwań.</description>
			<guid isPermaLink="false">39952885-2c23-4240-8160-c85de2156af5</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:29:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jwgk9kpTURBXy9kMGZkZmY5OTVjNzQ0ZWYxZWMzZThjMDNmZjU1ZDUyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mogliby zyskać 4,5 tys. zł. Emeryci apelują do ministra finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytura-a-skladka-rentowa-jakie-sa-pomysly-na-rozwiazanie-problemu/k3gt55r</link>
			<description>Emeryci chcą zmian w przepisach. Chodzi o składkę rentową, która ich zdaniem jest absurdem. Seniorzy apelują w tej sprawie do ministra finansów Andrzeja Domańskiego i proponują nowe rozwiązanie. Ile mogliby zyskać na zmianach? Oto wyliczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">72bb52b3-4470-4987-b9b8-ab37a93b8874</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 12:56:34 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LNlk9kpTURBXy8zM2RhNmU5YjQwNjc1ZDBlM2JmMTkxNjNiNWEwMTU2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mercedes-AMG GT 63 S E-Performance bije rekordy. Hybrydowe 816 KM i 2,8 s do setki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/mercedes-amg-gt-63-s-hybrydowa-moc-816-km-osiagi-i-luksus/m69zg6t</link>
			<description>Choć próby zmniejszenia emisji spalin w motoryzacji to fakt, a elektryfikacja aut postępuje, to jednak są jeszcze na rynku modele z fantazją. I nie chodzi tu o Porsche 911, lecz o produkt Mercedesa. Konkretnie o AMG GT 63 S w wersji E-Performance. To model, który może śmiało stawać do rywalizacji z najlepszymi, sportowymi coupe. I wyjdzie z niej obronną ręką.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f0de239-a9d7-4a27-9fe2-4487e3e22abc</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 12:00:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oPRk9kpTURBXy8xOTRlOTllYjlmYjM2NTZiMDVmMzJkM2Q3ZGE5NDM5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ubezpieczyciele wracają do walki o klienta sprawdzoną metodą. Tyle kierowcy płacą za OC</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-polis-oc-w-miastach-i-wojewodztwach/pzc7q03</link>
			<description>Po tym, jak ceny OC komunikacyjnego wzrosły do najwyższych poziomów od lat, w ostatnim kwartale zaliczyły spadek. &quot;Analizy rynkowe mówią o stabilnej sytuacji ubezpieczycieli, dlatego wracają do walki o klienta najskuteczniejszą metodą, czyli ceną&quot; — wskazuje prezes Rankomatu. Różnica średnich cen OC między najdroższym miastem wojewódzkim a najtańszym wyniosła ponad 40 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc9507a4-3599-4ed3-a713-eff1b67c51a7</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 11:56:32 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/scPk9kpTURBXy9iOTBmYjFhYTY5NzcyZTIwNmJlM2IwYjZhNmFjZjU4Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraków i Opole zaskakują wysokością pensji. Nowe dane z rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowi-liderzy-wynagrodzen-w-trzecim-kwartale-2025-r/h5740f8</link>
			<description>Warszawa pozostaje miastem z największą liczbą ofert pracy, ale nie gwarantuje już najwyższych zarobków. Z nowej analizy portalu No Fluff Jobs wynika, że najlepiej opłacani specjaliści B2B pracują dziś w Krakowie i Opolu — w obu miastach mediana górnych widełek wynagrodzenia sięga 30,2 tys. zł netto (+ VAT). W trzecim kwartale 2025 r. w dużych polskich miastach pojawiło się też wyraźnie więcej ofert w trybie hybrydowym niż stacjonarnym — różnica sięgnęła 40 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b6b3f83-bbae-4243-b0ce-76db774c0809</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:02:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/THBk9kpTURBXy8yMWE5MWNmNDdmMDE0MWQ0M2NjMDFjMjM1MjNhNDZiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największa sieć sklepów w Polsce ujawniła rąbka tajemnicy. Oto miesięczne przychody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ile-zarabia-pojedynczy-sklep-zabki-firma-zdradzila-pewna-liczbe/mm2fed6</link>
			<description>Ile można zarobić na prowadzeniu sklepy z logo Żabki? Właściciel marki zdradził, że w pierwszej połowie tego roku zdecydowana większość miała przychody w skali miesiąca przekraczające 30 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c18ffb1-eb1a-4c15-ba7f-3e4b21262a83</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 09:34:51 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oB4k9kpTURBXy9mNjE4ZmMzZTU3YmI1M2I3NWJkZTIwZmEwZDY1MGJlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eurofighter Typhoon zyskuje kolejne zamówienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/niemcy-zakup-20-nowych-eurofighterow-za-375-mld-euro-szczegoly-decyzji/0vvc3t1</link>
			<description>Niemiecka komisja budżetowa podjęła decyzję o zakupie 20 kolejnych myśliwców Eurofighter. Z opublikowanych informacji wynika, że wartość zamówienia wyniesie około 3,75 mld euro. Nowe maszyny, określane jako tzw. piąta transza Eurofighterów, mają trafić do niemieckich sił powietrznych w latach 2031-2034.</description>
			<guid isPermaLink="false">f18308dc-7a93-4247-85d2-1d01ccd3499a</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:11:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki podpisał ustawę o dodatkach mieszkaniowych. Kto może liczyć na 1800 zł?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/prezydent-podpisal-ustawe-mieszkaniowa-kto-moze-liczyc-na-1800-zl/y9gbdk6</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawę wprowadzającą dodatki mieszkaniowe dla funkcjonariuszy służb mundurowych oraz zwrot kosztów dojazdu do miejsca pełnienia służby. Nowe przepisy mają na celu poprawę warunków pracy funkcjonariuszy i zachętę do wstępowania do służby.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f350acf-5bad-4a9c-8c71-29b495128221</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:02:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u1Ik9kpTURBXy81Zjc2ZDYxNDg4MTdjOGM5YjMyNWUyNDhmODFiYjJlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dla kogo bon senioralny? Rząd zmienia zasady. &quot;Brakuje rąk do pracy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytura-a-bon-senioralny-nowy-prog-dochodowy-i-zasady-przyznawania/0pmdzqf</link>
			<description>Rząd ogranicza dostęp do bonu senioralnego. Tylko nieliczni skorzystają z nowego wsparcia. Pierwotnie zakładano, że bon będzie dostępny dla osób w wieku 75 plus. Zaostrzono też progi dochodowe. Co się zmieniło i z czego wynikają ograniczenia?</description>
			<guid isPermaLink="false">1c6ef37e-0911-42d6-9d7a-f5e3d94960f9</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:44:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ftdk9kpTURBXy8wZTU2NjdiMGJhOTExZjE5ZGU2MmU2ZWEwNDZkYmZmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OpenAI ma dziś &quot;dotyk Midasa&quot;. Gdy Altman wskazuje partnera, kursy rosną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/openai-ma-dzis-dotyk-midasa-gdy-altman-wskazuje-partnera-kursy-rosna/6jke8qb</link>
			<description>W języku rynków mówi się o efekcie halo. W 2025 r. w segmencie AI ten efekt ma imię i nazwisko: Sam Altman, szef OpenAI. Kilka godzin po ogłoszeniu wieloletniego partnerstwa z AMD 6 października, kurs producenta chipów eksplodował — chwilowo wzrost wynosił nawet 34 proc. jednego dnia i ok. 80 mld dol. trafiło do kapitalizacji producenta chipów. Ale nie tylko AMD korzysta na współpracy z OpenAI.</description>
			<guid isPermaLink="false">975265db-8652-45ec-ab85-2c401d2f99da</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:28:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P5yk9kpTURBXy8zYTllNWMzZTVlMWNiMzkxNjFiZWUxZmIwNmU5MDM3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z Gdańska w Tatry w 1,5 godziny? Wizz Air uruchamia nowe połączenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/gdansk-piec-nowych-polaczen-lotniczych-wizz-air-rozwija-baze/l2prxwk</link>
			<description>Wizz Air, jedna z wiodących linii lotniczych w Europie, ogłosiła uruchomienie pięciu nowych tras z Gdańska, w tym zaskakującego połączenia do słowackiego Popradu, reklamowanego jako loty &quot;do Zakopanego&quot;. To nowatorskie rozwiązanie pozwoli podróżnym na szybką podróż w Tatry, skracając czas przejazdu między północą a południem Polski do zaledwie 1,5 godziny.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbfe93fa-47d4-4356-b602-6993951a1a2b</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:09:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VMsk9kpTURBXy9iMTFiOGJhOTI4MWYzY2FmZTAwYTliMDM1YWIwYTczZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny dla ostrożnych. Tak zabezpieczysz pieniądze [GOTOWE PORTFELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/dochod-pasywny-dla-ostroznych-zobacz-piec-gotowych-portfeli/6ylswjk</link>
			<description>Dochód pasywny z minimalnym ryzykiem jest możliwy. Na przykładzie pięciu portfeli złożonych z różnych rodzajów obligacji oszczędnościowych pokazujemy, jak pieniądze mogą same &quot;pracować&quot;. Coś dla siebie znajdą osoby, które lubią z góry wiedzieć, ile zarobią, mniej i bardziej cierpliwi, lubiący częstsze wpływy na konto oraz tacy, którzy na lata chcą się zabezpieczyć przed inflacją i stopami procentowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a18987f-d77a-476d-a8b9-1cc4c9ab4715</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 04:21:08 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rgmk9kpTURBXy9iYmEzNDZjZGY3ZmIwNGM5OTgzYmEyOTUyNDE1NDc5OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeciążenie łamie kręgosłupy pilotom. Oto jak działa katapultowanie [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/katapultowanie-pilotow-jak-dziala-technologia-ratujaca-zycie/x6v3jeq</link>
			<description>&quot;Została mi mniej niż sekunda życia” — wspomina podpułkownik Pete Smith, pilot amerykańskich Sił Powietrznych, który po 28 latach służby przeżył jedno z najbardziej niebezpiecznych doświadczeń w karierze pilota myśliwca: katapultowanie się. Wbrew filmowym scenom, to nie heroiczny gest, lecz brutalna walka z fizyką, bólem i czasem.</description>
			<guid isPermaLink="false">20c68e65-c7a4-4698-b1a1-625c8b7669cb</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 19:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fuBk9kpTURBXy8zYTdlYmE0MTViOWZlNTM4NzIwOGNiOTIzZTVhYTUyOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>3,5 tys. zł na rachunki. Oto, kto może skorzystać ze wsparcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bon-cieplowniczy-2025-kto-otrzyma-3500-zl-na-rachunki-za-prad/lfzycq7</link>
			<description>Bon ciepłowniczy ma być wsparciem dla gospodarstw domowych — podkreśla resort energii. Działania osłonowe, których celem jest ochrona obywateli przed wysokimi kosztami energii cieplnej i elektrycznej, mają dotyczyć drugiej połowy 2025 r. i całego 2026 r. Początkowo wsparcie wyniesie od 500 zł do 1750 zł, następnie wzrośnie nawet do 3500 zł. Kto i na jakich zasadach będzie mógł skorzystać z bonu?</description>
			<guid isPermaLink="false">25e865ac-cbc9-4d31-a2b5-cd75849c2b41</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 18:20:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tELk9kpTURBXy80ZTU0ZjM1Y2M0NGRmNjBlYTc5MDdjNTUzYmMzOGQ2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zabytkowa baszta w Toruniu szuka nowego właściciela. Cena? 930 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/torunska-baszta-monstrancja-na-sprzedaz-poznaj-jej-niezwykla-historie/b7mfhb5</link>
			<description>W centrum Torunia, przy malowniczej ul. Podmurnej, na sprzedaż wystawiono wyjątkową nieruchomość, którą dla naszej redakcji znalazł serwis Nieruchomosci-online.pl. Średniowieczna Baszta Monstrancja — jedyna ośmioboczna wieża obronna w mieście — czeka na kogoś, kto tchnie w nią nowe życie. Czy będzie to kawiarnia z widokiem na historyczne mury, biuro w nietypowej lokalizacji, a może po prostu wyjątkowy adres do zamieszkania?</description>
			<guid isPermaLink="false">c3030f5b-1053-4baa-8741-66e632bd1621</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 17:50:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3jCk9kpTURBXy8yMmU4NDBmNzA5YzRjMTAwNWY2NGZmM2JlZWMzYjc4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Młodzi zakochują się w starych technologiach. Gen Z wskrzesza płyty CD, aparaty cyfrowe i telefony z klapką</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/mlodzi-zakochuja-sie-w-starych-technologiach-gen-z-wskrzesza-plyty-cd-aparaty-cyfrowe/rt1340q</link>
			<description>Coraz więcej nastolatków i dwudziestolatków szuka odskoczni w urządzeniach sprzed ery smartfonów. W ostatnich miesiącach widać to np. w sklepach z muzyką czy w social mediach — wracają telefony z klapką, płyty CD oraz kompaktowe aparaty cyfrowe. To nie tylko moda. To również gest sprzeciwu wobec wszechobecnych powiadomień, algorytmów i ekonomii subskrypcji, która odebrała poczucie posiadania czegokolwiek na własność.</description>
			<guid isPermaLink="false">cad8a204-477f-4082-964c-c4782647e003</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 17:15:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YDak9kpTURBXy81MThkNGNhYTBmNTM2MzQ0NGJhNzI0OTNmMGZkMmUyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy żyją coraz dłużej. Budownictwo senioralne staje się pilną potrzebą rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/senior-living-w-polsce-nowe-trendy-w-mieszkaniach-dla-osob-starszych/nyz3qdq</link>
			<description>Jeszcze nigdy w historii Polacy nie żyli tak długo — i to właśnie ta dobra wiadomość staje się dziś jednym z największych wyzwań dla rynku nieruchomości. Społeczeństwo szybko się starzeje, a według prognoz GUS już za dwie dekady co trzeci mieszkaniec kraju będzie miał ponad 60 lat. Wydłużające się życie to triumf medycyny i jakości życia, ale też impuls do zmian w myśleniu o tym, jak i gdzie chcemy spędzać jesień życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">a00aa564-0cdd-4889-8437-3f4bcecd771a</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 16:41:03 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_ZAk9kpTURBXy8yZTQ5ODViNzE4NTNkN2JmZDQwMmNhZmY0NGVhZjMwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siła siostrzeństwa. Dlaczego koleżanka zza biurka jest ważniejsza niż mentor z zarządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/awans-kobiet-dlaczego-wsparcie-kolezanek-jest-niezbednym-elementem-rozwoju-kariery/31c0tkd</link>
			<description>Firmy inwestują miliony w programy mentorskie, licząc, że doświadczona kadra pociągnie za sobą młodsze talenty. Jednak badanie Yale School of Management rzuca nowe światło na mechanizmy rozwoju kariery — zwłaszcza w kontekście karier kobiet. Okazuje się, że horyzontalne sieci koleżeńskie są najpotężniejszym, choć często niedocenianym, motorem napędowym awansów kobiet na najwyższe stanowiska. Te wnioski zmuszają do radykalnego przemyślenia strategii HR — od rekrutacji po rozwój liderek.</description>
			<guid isPermaLink="false">cba1de7f-d737-4761-b8aa-8cb0226481a7</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 15:59:01 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DnSk9kpTURBXy83M2VkNjQ5NDc0YWJjZWNjYjI1OWQwNzQ4Zjc0MmY0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boom na mikrokawalerki. Polacy chętnie wybierają te poniżej 25 m kw.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mikrokawalerki-rosnace-zainteresowanie-najmniejszymi-mieszkaniami/rjypbgn</link>
			<description>25 m kw. to mniej więcej jedna czwarta pola bramkowego. Mimo niewielkiej powierzchni, mieszkania tej wielkości cieszą się rosnącym zainteresowaniem. W II kwartale 2025 r. stanowiły 1,9 proc. wszystkich ogłoszeń sprzedaży na rynku wtórnym, a w segmencie najmu ich liczba zwiększyła się o 7 proc. w ujęciu rocznym. Czy mikrokawalerki to tylko odpowiedź na rosnące ceny, czy może praktyczne rozwiązanie dla zmieniających się potrzeb mieszkaniowych Polaków?</description>
			<guid isPermaLink="false">4c8e53f4-24c9-423b-ac8e-c618452fa924</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 15:19:41 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SAqk9kpTURBXy8wMTAwZmY1YjQ4NjdiMzdmNzgyMWRlMDNjODYwZTc4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z krakowskiego garażu do Londynu. Airly staje się globalnym liderem w monitorowaniu jakości powietrza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/z-krakowskiego-garazu-do-londynu-airly-staje-sie-globalnym-liderem-w-monitorowaniu/llcq0sd</link>
			<description>Dziewięć lat temu zaczynali jako studenci AGH z pomysłem na prosty czujnik smogu. Dziś Airly współpracuje z największymi miastami na świecie i realizuje kontrakty warte miliony złotych. Ich urządzenia tworzą najgęstszą sieć pomiarową w Londynie, a w gronie inwestorów są m.in. Richard Branson oraz twórcy Bolt czy Slacka. Firma z Polski udowadnia, że innowacje w monitoringu środowiskowym mogą zmieniać świat na skalę globalną.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8ff1c8b-38a9-4e6c-8f76-74245cce2038</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 14:57:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rRSk9kpTURBXy85Y2E2ZTJhYWEzZDBhZjA1MzQwYzJjMzc1MjU3OTRiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urodziłam się i wychowałam na Hawajach. Nie radzę się tu przeprowadzać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/urodzilam-sie-i-wychowalam-na-hawajach-mozesz-sie-zaskoczyc-kulisami-zycia-na-wyspie/s9dnb8m</link>
			<description>Urodziłam się i wychowałam na Hawajach, tropikalnym azylu, o którym wielu ludzi marzy, by mieszkać tu na stałe. Przeprowadzka na Hawaje jest kosztowna i wymaga wiele wysiłku. Ludzie, którzy się tu przeprowadzają, mogą nieświadomie pogłębiać problemy kulturowe i ekonomiczne naszej społeczności.</description>
			<guid isPermaLink="false">92d42632-0896-4c85-8315-cb881712f685</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 13:48:30 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Zsk9kpTURBXy85ZGU2NTA4OTFiMWVkZGU1NzY5NTE5NzVmYjYyZmI1ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Kopernikański przewrót kolejowy&quot;. Na polskie tory wjeżdża konkurencja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kolej-w-polsce-czeski-regiojet-rzuca-wyzwanie-pkp-intercity/8fww13f</link>
			<description>Zagraniczne firmy kolejowe rozpychają się na polskich torach. Czeski przewoźnik RegioJet, który zaczął jeździć na linii Kraków-Warszawa już zapewnia, że na jednej trasie się nie skończy. W przyszłym roku chce znacząco zwiększyć siatkę połączeń. PKP Intercity traci monopol, ale robi to na własne życzenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">483ad348-fd00-4088-9515-7aa7c41ff977</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 13:11:42 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Kvk9kpTURBXy9hMzBiODFhYzNhYjRmMDgyOGEzMDg2ZDlkNWFiMmEyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Obronna niekompetencja&quot; to nie tylko problem par. W pracy to też norma. Sprawdź, co możesz zrobić z takim współpracownikiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/koledzy-z-pracy-zrzucaja-na-ciebie-swoja-prace-zobacz-jak-walczyc-z-obronna/hyxeyxg</link>
			<description>&quot;Obronna niekompetencja&quot; (weaponized incompetence) to sytuacja, w której ktoś celowo wykonuje zadanie źle, aby uniknąć wykonywania go ponownie. Zdarza się to w związkach, ale może też występować w miejscu pracy. Zobacz, jak radzić sobie z takim zachowaniem u współpracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">83f3333c-57ef-4515-966d-5efbf8f84be8</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 12:54:49 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ueQk9kpTURBXy8zZDE0MjBkNWU3MmFjMTUyNjU1M2I0MmZmOWZmOGQxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy rozdział starcia wybitnej uczelni z administracją Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/mit-odrzuca-umowe-o-finansowaniu-federalnym-z-administracja-trumpa/mm42n45</link>
			<description>Massachusetts Institute of Technology (MIT) odrzucił propozycję administracji Trumpa dotyczącą nowych zasad w zamian za preferencyjny dostęp do funduszy federalnych. Prezes MIT podkreśliła, że propozycja ograniczałaby wolność słowa i była sprzeczna z wartościami uczelni. Podobne propozycje trafiły także do innych prestiżowych uniwersytetów.</description>
			<guid isPermaLink="false">8bd76f63-3f4d-497f-914d-7df1e9bfa55a</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 10:02:46 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Oyik9kqTURBXy8yYzk0MTdkYTkzYTUxMDU0ZTMwOGMxODk1N2Y1ZDcwNi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kadrowa kosa ruszyła. Trump zwalnia tysiące ludzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/administracja-trumpa-rozpoczyna-zwolnienia-tysiecy-pracownikow/nfj1qfp</link>
			<description>Administracja Donalda Trumpa rozpoczęła masowe zwolnienia pracowników federalnych. Ma to być elementem nacisku na Demokratów w związku z trwającym shutdownem. Już ponad 4000 osób otrzymało powiadomienia o redukcji zatrudnienia, a liczba ta ma wzrosnąć. Decyzja wywołała falę krytyki i pozwy ze strony związków zawodowych, które kwestionują jej legalność.</description>
			<guid isPermaLink="false">b07d2038-d552-439f-b529-47c719c8aaa2</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 09:29:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/StPk9kpTURBXy80YjY0OTI2MjA2ZmNiYjlhNmFkNzNjMTFhNGZmNmExOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pekin odpowiada na nowe cła USA. &quot;Grożenie nie jest właściwą drogą&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/napiecia-handlowe-usa-chiny-rosna-co-oznaczaja-nowe-restrykcje/mf1gdth</link>
			<description>Chiny wezwały Stany Zjednoczone do zaprzestania gróźb dotyczących kolejnych ceł i zaapelowały o wznowienie rozmów w sprawie umowy handlowej. To reakcja Pekinu na najnowsze decyzje prezydenta Donalda Trumpa, który ogłosił kolejne restrykcje wobec chińskiej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">5208162c-7410-4752-8eef-d66f9cde2bb0</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:50:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6wWk9kpTURBXy8yYTJkZDRkZDYzYzMwODNkMzliNmY1YTA3M2Y0YmJiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKP wykorzysta miliardy z KPO. &quot;Nie ma zagrożenia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pkp-intercity-inwestycje-z-kpo-na-21-mld-zl-zakonczone-do-2026-r/g416sy0</link>
			<description>PKP Intercity planuje zakończyć wykorzystanie 2,1 mld zł przyznanych spółce z Krajowego Planu Odbudowy i Zwiększania Odporności (KPO) do połowy 2026 r. Prezes spółki, Janusz Malinowski, zapewnia, że realizacja inwestycji przebiega zgodnie z planem i nie ma ryzyka niewykorzystania środków.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fcc9583-9934-4cca-99e0-3c930de6d2a7</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:40:29 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N9Pk9kpTURBXy81ODY4N2YzMDk1ZDhkNjBmNDdkNGI3NDJjMDAzMWYyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rywal ChatGPT nabiera znaczenia. Dlaczego Claude może zrobić sporo zamieszania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/rywal-chatgpt-nabiera-znaczenia-dlaczego-claude-moze-zrobic-sporo-zamieszania/k787jfn</link>
			<description>Anthropic wyrasta na jednego z najpoważniejszych rywali ChatGPT w segmencie rozwiązań dla firm. 7 października 2025 r. firma ogłosiła partnerstwo z IBM, w ramach którego modele Claude mają trafić bezpośrednio do oprogramowania giganta. Pierwszym miejscem integracji jest nowe środowisko developerskie IBM, zaprojektowane m.in. do automatycznej modernizacji kodu. IBM zapowiada też publikację przewodnika dla przedsiębiorstw budujących i skalujących agentów AI, opartego na Model Context Protocol, otwartym standardzie Anthropic do łączenia modeli z systemami i narzędziami firmowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">4302d1fd-c346-41c3-868c-18f8fd5562c4</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 19:36:44 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3cZk9kpTURBXy82YTg5ZDBkYmExZjE2YzU1ODMyNjI3ZDM4MThlZTJhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie firmy pokazują siłę na Expo Real. Inwestorzy doceniają nasz rynek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polska-na-expo-real-2025-sukcesy-i-wyzwania-dla-rynku-nieruchomosci/9kv4mfx</link>
			<description>Za nami międzynarodowe targi nieruchomości Expo Real w Monachium. To jedne z najważniejszych tego typu wydarzeń na świecie. Jak co roku targi przyciągają tysiące wystawców i dziesiątki tysięcy uczestników z kilkudziesięciu krajów, w tym również z Polski. Co sprawia, że polskie firmy chcą być obecne na takich wydarzeniach? Jakie mają oczekiwania i jakie wyciągają wnioski po udziale w Expo?</description>
			<guid isPermaLink="false">a3d9739b-8dab-4750-bcaa-46688a2cb52c</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 18:57:26 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wmjk9kpTURBXy81ZDlhNTdmNWU0ZDZiN2QzNjJjZjZiYzQzOTM4ODRkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąsiedzka życzliwość cenniejsza niż widok z okna. Oto wyniki badania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/szczesliwe-sasiedztwo-klucz-do-lepszego-zycia-w-miastach/ewzrql4</link>
			<description>W erze mediów społecznościowych i setek internetowych znajomości Polacy na nowo odkrywają wartość prawdziwych, sąsiedzkich więzi. Mieszkanie przestaje być tylko inwestycją w metry kwadratowe — staje się inwestycją w relacje. Czy jesteśmy świadkami rewolucji na rynku mieszkaniowym? Oto wyniki najnowszego raportu Otodom.</description>
			<guid isPermaLink="false">e726945a-63e4-4f76-863b-a4405c24be6c</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 18:46:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g6ek9kpTURBXy9iNGU3ZGMwZTA1ODUyZmRmZmIwZDIzMjdkMTdiZGFlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziliśmy grecką serowarnię. Dlaczego prawdziwa feta nigdy nie powstaje z mleka krowiego?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-dojrzewa-ser-feta-sekrety-smaku-i-konsystencji-greckiego-przysmaku/8b5dvbc</link>
			<description>Na Peloponezie ser feta to nie tylko produkt, ale część rodzinnej tradycji. Powstaje z połączenia mleka owczego i koziego, które nadaje mu kremową konsystencję i charakterystyczną pikantność. W zależności od proporcji składników i czasu dojrzewania smak sera zmienia się — od maślanego i delikatnego po wyrazisty i pieprzny. Towarzysząc rodzinie Petropoulosów w ich serowarni Messini, odkrywamy, jakie tajemnice kryją się za tym jednym z najbardziej rozpoznawalnych greckich produktów.</description>
			<guid isPermaLink="false">93049f11-aa7c-4e6b-994d-990889e3391d</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 16:21:09 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iWKk9kpTURBXy9jNDhmN2YzMWExNThhNWE3NzEzNzBlMGI1ZTFjMTY5ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Korporacyjny świat pogrążył się w całkowitej dysfunkcji. Jest tylko jedna droga powrotu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/list-prezesa-atandt-zszokowal-korporacyjny-swiat-wprost-napisal-ze-to-koniec/q693jhw</link>
			<description>Dyrektor generalny AT&amp;amp;T John Stankey wysłał do pracowników niezwykle bezpośrednie memorandum. W obszernym tekście było wiele treści, ale jedna szczególnie mnie uderzyła. &quot;Niektórzy z was mogli rozpocząć swoją przygodę z tą firmą, oczekując »umowy o pracę« opartej na lojalności. Świadomie odeszliśmy od niektórych z tych elementów&quot; — napisał Stankey.</description>
			<guid isPermaLink="false">288db6c4-e7ac-4043-9166-06b4c41b255d</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 15:43:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kw_k9kpTURBXy82YjRjMWI4NGE4NmZiNGE1ZmE3N2MyYzc5NjlkODY1Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy Boeing 747 wart 400 mln dol. Tak wygląda prezent dla Donalda Trumpa [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/donald-trump-luksusowy-boeing-747-od-kataru-co-kryje-w-srodku/q8rl3cl</link>
			<description>Do Stanów Zjednoczonych trafił nowy nabytek Donalda Trumpa — luksusowy Boeing 747 podarowany mu przez Katar. Samolot wart nawet 400 milionów dolarów przypomina latający pałac: dwa poziomy pełne sypialni, salonów, biur, a nawet pokój zabaw dla dzieci. Choć Trump zapowiada, że chciałby uczynić z niego swój prywatny Air Force One, prezent ten wywołał polityczną burzę. Senator Chuck Schumer nazwał go &quot;największą łapówką w historii USA&quot;, a Demokraci ostrzegają, że dostosowanie maszyny do standardów bezpieczeństwa mogłoby pochłonąć kolejne miliardy dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">939a6d53-3d0c-4ed0-a493-fe4645869378</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 13:27:21 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g1Kk9kpTURBXy8wNTU0YTZkYTA2ZTk5MDJhMDc2Y2RiOGJhYjcxYjE2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Żadne nasionko ani pyłek nie mogą wydostać się na zewnątrz. Tak wygląda walka o przyszłość kawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/arabika-z-laboratorium-oto-kontrowersyjny-plan-nestle-w-walce-z-nadciagajacym/yz33bw3</link>
			<description>Nestlé co roku inwestuje miliardy w badania nad odpornymi odmianami kawowca, by stawić czoła zmianom klimatu i spadającym plonom. Jednak te innowacje budzą kontrowersje — mogą bowiem uzależnić drobnych rolników od koncernu, zamiast wzmacniać ich pozycję. Przyszłość kawy wisi na włosku.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa32f718-6d78-4aa1-9b63-b6af71faa7d9</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:41:57 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/shVk9kpTURBXy9mODVhNzRlNTk5NTQ4NDFjM2FjMGI1MmU5ZWEzODUwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy zakończyło się moje 20-letnie małżeństwo, nie wiedziałam nawet, gdzie mamy konta. Chciałabym móc cofnąć się w czasie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/oddalam-zarzadzanie-finansami-w-rece-meza-az-nadszedl-rozwod-oto-czego-zaluje/lfhgmzz</link>
			<description>Kiedy zakończyło się moje 20-letnie małżeństwo, zdałam sobie sprawę, jak mało wiedziałam o naszych kontach i inwestycjach. Z pomocą doradcy finansowego i przyjaciółki zebrałam najważniejsze dokumenty i ustaliłam budżety. Wróciłam też na rynek pracy po latach bycia gospodynią domową i opracowałam plan emerytalny.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f38bf5c-6419-438e-ae53-165a2ccc0b8b</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:30:47 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jkpk9kpTURBXy9mNDVkMDYwYjdkYzI4MGZjY2Y3ZjkyMWQwYmQ0MWNlZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy umiesz powiedzieć &quot;nie&quot;? Nowy odcinek podcastu o sztuce wyznaczania granic</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/slow-life-dlaczego-warto-wyznaczac-granice-i-mowic-nie/fh9mb41</link>
			<description>W najnowszym, 15. odcinku podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot; Natalia Kraus-Kowalczyk porusza temat, który dotyczy nas wszystkich — opowiada o sztuce mówienia &quot;nie&quot; i wyznaczaniu zdrowych granic. To właśnie brak tej umiejętności często stoi za naszym chronicznym zmęczeniem, poczuciem przeciążenia i brakiem czasu na rzeczy naprawdę ważne.</description>
			<guid isPermaLink="false">6914d441-b33f-44c9-83a8-33fd642b0628</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/papk9kpTURBXy84NTUwYzczNTM1ZDk3M2I3N2FhNjNiZjhjMzViMjU1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Badanie ekonomisty zaniepokoiło Szwajcarię. &quot;Z powodu spadków ludzie ograniczają swój wymiar pracy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/szwajcarski-problem-ze-spadkami-podatki-moga-tylko-pogorszyc-sprawe/89l4701</link>
			<description>Profesor ekonomii z Lozanny bada skutki fali spadków. I martwi się o wpływ na rynek pracy. Szwajcaria nie jest pierwszym krajem, który się z tym zmaga.</description>
			<guid isPermaLink="false">c724a3ac-31ea-4b6f-a6a1-0a01d39b505e</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 04:29:41 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mUCk9kpTURBXy8yNGJjNGUxNGYwZWRhYzEzYzEyYmQ1NmNjOWUxNzU0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump: po porozumieniu Izrael–Hamas skupię się na zakończeniu wojny w Ukrainie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-po-porozumieniu-izraelhamas-skupie-sie-na-zakonczeniu-wojny-w-ukrainie/hestlpq</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zapowiedział, że po doprowadzeniu do porozumienia między Izraelem a Hamasem skoncentruje wysiłki dyplomatyczne na zakończeniu wojny Rosji przeciwko Ukrainie. Deklarację złożył podczas wystąpienia w Knesecie, gdzie jednocześnie przyznał, że priorytetem w najbliższym czasie będzie &quot;dokończenie sprawy Rosji&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">12c3732b-41b3-4fc4-b4ad-eea91866e7a6</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 19:49:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5iak9kpTURBXy82OTk5Y2RiZTQ4YjlkMWRlMTU5MmY4OTFmNDNjOGQwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Łagodniejsze wejście Bułgarii do strefy euro. Specjalne zasady na pierwsze tygodnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/lagodniejsze-wejscie-bulgarii-do-strefy-euro-specjalne-zasady-na-pierwsze-tygodnie/4ze6h41</link>
			<description>Europejski Bank Centralny (EBC) ogłosił, że po wejściu Bułgarii do strefy euro 1 stycznia 2026 bułgarskie banki dostaną krótki okres przejściowy. Od 1 stycznia do 10 lutego będą stopniowo wprowadzane w nowe zasady tzw. rezerwy obowiązkowej — czyli części pieniędzy, które banki muszą trzymać w banku centralnym — żeby uniknąć zamieszania i zbędnych formalności.</description>
			<guid isPermaLink="false">e48281eb-ab94-464a-ad39-8bb00de954e6</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 18:55:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_2rk9kpTURBXy84ZTQ0YzIyYTViMjY3NTMzMjQ3YWVkNGM0ZDQwOThkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hydraulicy mają nowe ulubione narzędzie. To ChatGPT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/hydraulicy-maja-nowe-ulubione-narzedzie-to-chatgpt/yfed0hm</link>
			<description>Jeszcze niedawno na liście obowiązkowych sprzętów w torbie fachowca były klucze, szczypce i taśma teflonowa. Dziś coraz częściej dochodzi do nich… tablet z uruchomionym ChatGPT. W firmie Oak Creek Plumbing &amp;amp; Remodeling z okolic Milwaukee (USA) z rozwiązania korzysta już blisko 20 hydraulików i monterów — czytamy w CNN. Służy im nie tylko do wystawiania faktur i tworzenia ofert, ale także do burzy mózgów nad nietypowymi awariami.</description>
			<guid isPermaLink="false">11592428-be88-4a69-99df-a0a6b9c443f2</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 17:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TKUk9kpTURBXy82NTU2NzhlNzJiOWZhNWRhN2NjOWQzZjVhYWU4NDYxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OpenAI inwestuje miliardy w Argentynie. Powstanie megacentrum danych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/openai-megacentrum-danych-w-argentynie-za-25-miliardow-dolarow/sbm143p</link>
			<description>OpenAI, twórca ChatGPT, planuje budowę jednego z największych centrów danych na świecie w południowej Argentynie. Projekt „Stargate Argentina” ma kosztować około 25 miliardów dolarów i zapewnić moc 500 megawatów. To kolejny krok firmy w globalnej ekspansji sztucznej inteligencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c8cf440-c5de-4129-8a23-b3a26f3173d1</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 16:33:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
		</item>
		<item>
			<title>Nobel za &quot;kreatywną destrukcję&quot;. Jak Mokyr, Aghion i Howitt wyjaśnili wzrost napędzany innowacjami [KOMENTARZE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nobel-za-kreatywna-destrukcje-jak-mokyr-aghion-i-howitt-wyjasnili-wzrost-napedzany/3rd9kwz</link>
			<description>Tegorocznymi laureatami Nagrody Nobla w dziedzinie ekonomii zostali Joel Mokyr, Philippe Aghion i Peter Howitt. Nagrodę przyznano za &quot;wyjaśnienie wzrostu gospodarczego napędzanego innowacjami&quot;. Połowa łącznej puli 11 mln SEK trafi do Mokyra, a drugą połowę podzielą Aghion i Howitt. Akademia podkreśliła, że prace laureatów pokazują, jak nowe technologie potrafią napędzać trwały wzrost w gospodarce.</description>
			<guid isPermaLink="false">958c5178-8b3f-4840-8f98-daf9e36c3b8b</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 16:14:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ckdk9kpTURBXy9mNDkzNTg2NGQ4NTIwM2Q4ZDUyMDNmMDBiNjdiMDZhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump łagodzi rozmowy o taryfach wobec Chin. Amerykańska giełda na zielono</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-lagodzi-rozmowy-o-taryfach-wobec-chin-amerykanska-gielda-na-zielono/q3m9gdb</link>
			<description>Giełdy w USA odrobiły część strat po ostatnim załamaniu — Dow Jones wzrósł o około 1 proc. (ponad 400 punktów), S&amp;amp;P 500 zyskał niemal 1,1 proc., a Nasdaq Composite około 1,5 proc. Inwestorzy odczytali złagodzenie tonu administracji USA wobec chińskich taryf jako sygnał, że eskalacja konfliktu handlowego może zostać powstrzymana — i kupowali akcje po silnej przecenie z piątku.</description>
			<guid isPermaLink="false">53f0ccd5-e82f-4b77-90a7-94b88e590d2c</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:47:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rjxk9kpTURBXy84ZDZmOGIyYjdjNmRmNmFiYjYzMGZhZjlhZmM3OTAyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja wchodzi w dekadę stagnacji. Nowe podatki i kryzys paliwowy pogłębiają problemy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wladyslaw-inoziemcew-rosja-zmierza-ku-drugiej-straconej-dekadzie/rblrgle</link>
			<description>Rosja zmaga się z poważnymi problemami gospodarczymi — wzrost gospodarczy niemal zatrzymał się, pojawiają się niedobory paliwa, a rząd wprowadza nowe podatki. Władisław Inoziemcew, były doradca Kremla ds. modernizacji gospodarki, obecnie mieszkający w USA, ocenia w wywiadzie dla &quot;Die Welt&quot;, że kraj wchodzi w kolejną dekadę stagnacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec7aed1a-4b5c-4db3-9af7-1e1aa22bc27c</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:27:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3aXk9kpTURBXy82ZDQzNjNkNzViNzFlN2ZlZjA4NjU2OGViN2MzMzI3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samsung otwiera w Warszawie swoje największe Business Experience Centre w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/samsung-otwiera-w-warszawie-swoje-najwieksze-business-experience-centre-w-europie/nlppdcg</link>
			<description>Samsung Business Experience Centre to przestrzeń współpracy z partnerami biznesowymi, prezentacji najnowszych technologii oraz testowania rozwiązań zmieniających sposób działania wielu branż. Ma ono wspierać firmy i instytucje z Polski, Europy Środkowej i rynków globalnych. Jego otwarcie stanowi ważny krok w realizacji europejskiej strategii B2B firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9f2ef88-fa8f-4bfc-9f39-351910b0eeed</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 14:38:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dpEk9kpTURBXy8wYjk3ZDA3ZDczNWFmOWM3YmFlMzg3ZGY5NmQ0YTViMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ziemia osiągnęła pierwszy katastrofalny punkt krytyczny klimatu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/ziemia-osiagnela-pierwszy-katastrofalny-punkt-krytyczny-klimatu/chgrree</link>
			<description>Rafy koralowe wchodzą w erę &quot;powszechnego obumierania&quot;. Najnowszy raport Global Tipping Points, przygotowany przez zespół 160 naukowców pod egidą University of Exeter, wskazuje, że planeta przekroczyła pierwszy katastrofalny punkt krytyczny: długoterminowy zanik (dieback) ciepłowodnych raf koralowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8661266-4cae-4ac6-a28b-7a82b1680f3e</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 14:37:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RgBk9kpTURBXy80OGY4OGEwY2UzYTViOWVkNmViODIxYmNlZjMwZjg0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA kontra Chiny. Amerykanie mówią o &quot;wymierzeniu bazooki w światowy przemysł&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/scott-bessent-o-decyzji-chin-wymierzenie-bazooki-w-przemysl/3d2v96e</link>
			<description>Chiny, zapowiadając zaostrzenie restrykcji na eksport metali ziem rzadkich, wywołały globalne poruszenie. Minister finansów USA, Scott Bessent, w ostrych słowach skomentował ten krok, nazywając go &quot;wymierzeniem bazooki w światowy przemysł&quot;. Amerykański polityk zapowiedział stanowczą reakcję, podkreślając, że Stany Zjednoczone nie pozwolą Pekinowi na kontrolowanie międzynarodowych łańcuchów dostaw.</description>
			<guid isPermaLink="false">45dfc63f-53b9-4811-9542-7258df1f6f66</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 14:31:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dzxk9kpTURBXy8xZjFmZjYzM2UyNzA4YjY0ZGYzYzJjMzNmYjljNjE4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamknięcie administracji rządowej w USA już wpływa na gospodarkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/shutdown-w-usa-sie-przedluza-sekretarz-skarbu-sytuacja-staje-sie-powazna/fzx029r</link>
			<description>&quot;Sytuacja staje się poważna&quot; — ostrzega sekretarz skarbu USA Scott Bessent, komentując amerykański shutdown, który się przeciąga. Aby umożliwić wypłatę wynagrodzeń członkom sił zbrojnych, rząd musiał wstrzymać płatności dla innych pracowników federalnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">3e63a1c8-ba5c-4ac5-8c64-996478096648</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 14:08:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AiWk9kpTURBXy9iMzg4MWE0MWJkMDRlOWNlMzlhNTNhNDZmZmI1OGQ0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska i Niemcy łączą siły w obronności. Powstanie Europejskie Centrum Wozów Wsparcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pgz-i-rheinmetall-wspolpraca-na-rzecz-nowoczesnych-wozow-wsparcia/hyy40n8</link>
			<description>Polska Grupa Zbrojeniowa oraz niemiecka Rheinmetall Landsysteme, należąca do koncernu Rheinmetall, zawarły porozumienie, które ma zapoczątkować strategiczną współpracę na rzecz rozwoju nowoczesnych wozów wsparcia dla polskich Sił Zbrojnych. Projekt zakłada utworzenie spółki joint venture, której zadaniem będzie stworzenie Europejskiego Centrum Wozów Wsparcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">a270eb5a-9359-4c3e-bafc-f2097980a1e2</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:23:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kFVk9kpTURBXy8wOWI1OTA1MWFhMGQ3NDQxMzM5YjZlMmY2ZjRlZjI2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA i Chiny wciąż planują spotkanie. Waszyngton rozważa reakcję na ostatni ruch Pekinu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/usa-spotkanie-trumpa-i-xi-jinpinga-wciaz-planowane-napiecia-rosna/r488h3f</link>
			<description>Sekretarz skarbu USA Scott Bessent poinformował, że pomimo ostatnich napięć handlowych spotkanie prezydentów Donalda Trumpa i Xi Jinpinga nadal jest planowane. Jednocześnie ostrzegł, że Stany Zjednoczone rozważają wszystkie opcje odpowiedzi na decyzję Pekinu o zaostrzeniu kontroli eksportu metali ziem rzadkich.</description>
			<guid isPermaLink="false">440133e0-446d-427c-93cc-7f243da90be1</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:54:34 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UGFk9kpTURBXy9hYjA1MjZjMzcwY2UwM2JlYjhlMzY0NDE3Njg0ZWUwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd rozszerza program dopłat do elektryków. Chińskie auta jednak z dopłatą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/naszeauto-nowe-zasady-doplat-do-elektrykow-co-sie-zmienilo/keltl66</link>
			<description>Rządowy program dopłat do samochodów elektrycznych &quot;NaszEauto&quot; wchodzi w nową fazę. Już od 20 października rusza kolejny nabór wniosków — tym razem na znacznie szerszych zasadach. Jak poinformował wiceminister klimatu i środowiska Krzysztof Bolesta, po konsultacjach społecznych i analizie potrzeb rynku wprowadzono szereg zmian, które mają &quot;zwiększyć zainteresowanie programem i poprawić jego dostępność&quot;. Kontrowersyjny pomysł ograniczenia dopłat dla aut spoza Unii Europejskiej został ostatecznie odrzucony.</description>
			<guid isPermaLink="false">d15e52d5-1644-458e-a8bf-e5f73f27f29b</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:16:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Imok9kpTURBXy8wMzZkMGMwZmFhZTY2OWQ2MzFiYjExMjE5ZmQwZjBlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatnicy łatwiej wznowią postępowania? Jest ważna uchwała NSA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/wznowienie-postepowania-podatkowego-uchwala-nsa-korzystna-dla-podatnikow/ln8821m</link>
			<description>Naczelny Sąd Administracyjny wydał uchwałę korzystną dla osób będących w sporze z fiskusem. Za jej sprawą łatwiej będzie wznowić postępowanie, mimo wydania ostatecznej decyzji. Poszerzony, siedmioosobowy skład, uznał, że we wniosku o wznowienie postępowania podatnik może przedstawić dowody lub nowe okoliczności, nawet jeśli znał je wcześniej. Dla fiskusa to będą jednak nowe okoliczności.</description>
			<guid isPermaLink="false">3dd175fb-9c3d-4381-98d8-0ce2d7a4f41d</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:09:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9qEk9kpTURBXy85Njc4NDhkYmQ0NzBhNzA5YmNlMWQ5ZTNhOTVmNzFlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wskaźnik zatrudnienia w UE z rekordowym wynikiem. Warszawa wśród najlepszych regionów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/warszawa-wsrod-najlepszych-regionow-w-ue-pod-wzgledem-zatrudnienia/jfmy8g5</link>
			<description>Stolica Polski i okolice są drugim w UE regionem z najwyższym wskaźnikiem zatrudnienia. Cel ustalony przez unię realizuje jeszcze pięć polskich województw. W skali całej wspólnoty prawie połowa regionów jest pod kreską. Wiele regionów o stosunkowo niskim wskaźniku zatrudnienia to obszary wiejskie, słabo zaludnione, a także dawne centra przemysłowe, które nie zaadaptowały się gospodarczo.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba89170d-c922-4187-a38a-aaa2fef8d4d5</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:07:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FxDk9kpTURBXy9mOWNhZWM1YWNjNjM3MzFiZDEyNjllMjk0MTdhZWNhYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>JSW rozpoczyna restrukturyzację. Nowy prezes zapowiada głębokie zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/restrukturyzacja-jsw-jakie-zmiany-czekaja-spolke-i-jej-pracownikow/fx5jf2s</link>
			<description>Jastrzębska Spółka Węglowa podjęła decyzję o rozpoczęciu przygotowań do szeroko zakrojonej restrukturyzacji biznesowej. Zarząd spółki, kierowany obecnie przez Bogusława Oleksego, zamierza skupić się na stabilizacji płynności finansowej firmy. To pierwsza kluczowa decyzja nowego prezesa, który objął stanowisko po odwołaniu Ryszarda Janty.</description>
			<guid isPermaLink="false">92ede7b7-aa53-43e3-a748-a1c5ed27daba</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:48:21 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1jtk9kpTURBXy80MjQ1N2EyZjcxYTM2Mzg3YTUxZmNlMTEwMzI3MDIxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiące za naprawę samochodu. Tyle teraz płacimy w warsztacie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/naprawy-aut-kosztuja-krocie-tak-radza-sobie-polacy-raport/4ks3c9f</link>
			<description>Co trzeci kierowca wydał za swoją ostatnią naprawę samochodu powyżej 2 tys. zł. To niemal dwukrotnie więcej niż w 2023 r. — wynika z najnowszego badania OLX przeprowadzonego przez SW Research.</description>
			<guid isPermaLink="false">e65915c3-e13b-4fcc-9b01-1003c5b3b15d</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 10:22:04 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VDmk9kpTURBXy9iODY1YzJkZGZmOTc0YjQ2MTU5N2IwOTM0NTMwM2MwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie hit? Na Malediwach będzie można kupić nowy polski produkt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/polska-wolowina-na-malediwach-nowy-rynek-dla-polskich-eksporterow/hywxhtm</link>
			<description>Polska wołowina zyskała dostęp do kolejnego egzotycznego rynku – Republiki Malediwów. Po zakończeniu uzgodnień między służbami weterynaryjnymi obu krajów możliwy staje się eksport mięsa wołowego i jego przetworów z Polski na ten kierunek. Jak przekonuje ministerstwo rolnictwa, to kolejny krok w umacnianiu pozycji polskiej żywności premium na świecie i dowód rosnącego zaufania do jakości naszych produktów.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbe74d19-cbc7-418a-8fa9-6699f7878548</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 10:04:15 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2FUk9kpTURBXy83NTY5NTk4ZjViNzkyYTMxNDA0ZjlhYTdjMzMwZDczNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nagroda Nobla z ekonomii przyznana. Poznaliśmy tegorocznych laureatów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oto-laureaci-tegorocznej-nagrody-nobla-w-dziedzinie-ekonomii/91pkxkm</link>
			<description>Tegorocznymi laureatami Nagrody Nobla w dziedzinie ekonomii zostali Joel Mokyr, Philippe Aghion i Peter Howitt — poinformował w poniedziałek Komitet Noblowski. Nagroda dla Joela Mokyra została przyznana za wyjaśnienie wzrostu gospodarczego opartego na innowacjach. Philippe Aghion i Peter Howitt otrzymali nagrodę za teorię trwałego wzrostu poprzez mechanizm kreatywnej destrukcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7f2a09d-be67-46f0-9d32-f893af6b5694</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 09:49:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CMuk9kpTURBXy8zM2NmYjUwMDBiMzRjNDc0M2M1Y2MyMTBhNjhjYjU5Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kara dla mBanku. Chodzi o pranie pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kara-dla-mbanku-chodzi-o-pranie-pieniedzy/xvrw9hl</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego (KNF) nałożyła na mBank S.A. karę administracyjną w łącznej wysokości 1,39 mln zł na podstawie ustawy o przeciwdziałaniu praniu pieniędzy i finansowaniu terroryzmu — poinformowano na stronie Generalnego Inspektora Informacji Finansowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b0b9b0d-7eb6-4e0e-b4b8-ddef0f11cf33</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:49:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YEsk9kpTURBXy8xN2NlZTZjNDFlY2QzZjIwZTU3ZmEyNDMwZmFlNDQwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niepokojące wieści ze sklepów. Ceny rosną coraz szybciej [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/niepokojace-wiesci-ze-sklepow-ceny-rosna-coraz-szybciej/m1yhfye</link>
			<description>Tydzień temu zanotowaliśmy delikatny wzrost cen w sklepach. Teraz niestety jest on już całkiem wyraźny. Podstawowe produkty spożywcze są droższe o 0,2 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">7157e8ee-8648-4f80-aa2e-e901305947e2</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:48:51 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mixk9kpTURBXy84ZmViYjNjZDljYmEzODhhYmQ2NGYwZDU1Yzc0M2I2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujący zwrot Donalda Trumpa w sprawie Chin. &quot;Wszystko będzie dobrze&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/donald-trump-lagodzi-ton-wobec-chin-wszystko-bedzie-dobrze/t5f0nq7</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ocenił w niedzielę, że mimo eskalacji wojny handlowej między Stanami Zjednoczonymi a Chinami relacje między mocarstwami &quot;będą w porządku&quot;. Sugerował przy tym, że powodem najnowszego sporu był &quot;zły dzień&quot; przewodniczącego ChRL Xi Jinpinga. Zapowiedział jednak, że nadal planuje nałożenie 100-procentowych ceł na chińskie towary — choć &quot;może się to zmienić&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b8036f5-f390-4617-9cd5-95714f3c01d9</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 05:58:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9_xk9kpTURBXy84ZjBiNjRiMjRlNTMxYWNmZTBmZDU0ZjRlNTdhYTQ4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie każdy prezent dla nauczyciela jest legalny. Oto, co mówią przepisy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezent-na-dzien-nauczyciela-2025-jaki-wybrac-aby-byl-zgodny-z-prawem/4lpdc6x</link>
			<description>14 października, w Dzień Nauczyciela, uczniowie i rodzice w całej Polsce zastanawiają się, jak w elegancki i bezpieczny sposób podziękować pedagogom za ich codzienny trud. Choć kwiaty, kartki czy drobne słodycze od lat są miłym symbolem wdzięczności, nie każdy prezent można wręczyć bez wahania. Przepisy antykorupcyjne oraz wewnętrzne regulacje szkół jasno określają, co jest dopuszczalne, a co może zostać uznane za niedozwoloną korzyść. Warto więc wiedzieć, gdzie przebiega granica między gestem sympatii a złamaniem zasad — szczególnie w dniu, który ma być wyrazem szacunku i zaufania wobec nauczycieli.</description>
			<guid isPermaLink="false">3e507f12-fa88-4b50-b756-49c2481be8e5</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 05:50:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8EPk9kpTURBXy8zNDdiMzM1MTAxZjFmZDRkZGE1MjIwMDFiYTk1YmFmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fiskus nieugięty w sprawie zmian w przedawnieniu podatków. Uwagi biznesu odrzucone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zmiany-w-przedawnieniu-podatkow-ministerstwo-skorygowalo-projekt-nowelizacji/r8xg3r7</link>
			<description>W najbliższym czasie projekt dużej nowelizacji Ordynacji podatkowej trafi na rząd. Biznes i organizacje zgłosiły do niego wiele uwag, w tym do zmian w przedawnieniu podatków, ale Ministerstwo Finansów większość odrzuciło. Resort nadal chce, aby wszczęcie postępowania w sprawie zastosowania klauzuli generalnej powodowało zawieszenie biegu przedawnienia. Biznes i organizacje zwróciły uwagę, że skutkiem może być instrumentalne wszczynanie takich postępowań, a więc tylko po to, aby zawiesić bieg przedawnienia. MF nie zgodził się jednak z tymi uwagami.</description>
			<guid isPermaLink="false">d92eec39-fa5e-49bb-ba1e-c0317e422226</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:35:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lu7k9kpTURBXy9mZjhmYjY1ZDNiYjZlNTVkOGE5YWEzZjIwNWVlODc5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tytan finansów i filantropii dzieli się czterema prostymi wskazówkami, które pomogą ci odnieść sukces</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/weteran-wall-street-zdradza-sekrety-udanej-kariery-daje-cztery-rady/fbe5wzy</link>
			<description>Weteran Wall Street John Studzinski daje cztery zawodowe rady, które mogą pomóc ci osiągnąć sukces w pracy. Podkreśla, że kluczowe znaczenie mają zarządzanie czasem, wytrwałość, pokora i zaufanie. Radzi także trzymać się zasady &quot;trzech D&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1d3371d-81f9-4c7c-bb98-107a53d00b70</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:22:07 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Cfk9kpTURBXy9kMTZiZjMyMmJjMjM3NzJjN2NjZDFkZDEyY2I4M2NhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wybierasz lub chcesz zmienić formę opodatkowania? Uważaj na pułapkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/wybor-formy-opodatkowania-uniknij-bledow-i-pulapek-fiskusa/91w3tc5</link>
			<description>Osoby rozpoczynające prowadzenie działalności gospodarczej muszą wybrać formę opodatkowania. Większość zaznacza po prostu odpowiednie pole we wniosku CEiDG. Część przedsiębiorców robi to jednak inaczej — robi przelew na konto fiskusa i opisuje jaki podatek opłaca. Tu czai się jednak pułapka, na którą fiskus wskazuje w nowej interpretacji podatkowej. Muszą na nią uważać również osoby, które chciałyby zmienić formę opodatkowania na początku 2026 roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">9810948c-5d83-469e-ad77-f05fd94fc681</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:15:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yWpk9kpTURBXy82NjcyNWI2OGYzY2UwZGI4MjMxZWI4NzE5ZTVkMzE5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fachowcy na wagę złota. Ile dziś zarabiają pracownicy fizyczni?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarobki-w-deficytowych-zawodach-ile-mozna-zarobic-w-2025-roku/51s9t4z</link>
			<description>Przez lata praca fizyczna była przedstawiana jako mało atrakcyjna alternatywa dla tych, którzy nie garnęli się do nauki. Dziś to jedni z najbardziej poszukiwanych pracowników w Polsce. W całym kraju dramatycznie brakuje rąk do pracy, a pracodawcy są gotowi płacić krocie za konkretne umiejętności — od spawania metodą TIG po obsługę nowoczesnych maszyn budowlanych. Sytuacja jest bezprecedensowa — jak wynika z analizy serwisu Pracuj.pl, już co piąte ogłoszenie o pracę jest kierowane do tej grupy zawodowej. Sprawdziliśmy, kogo pracodawcy szukają najpilniej i ile naprawdę można zarobić w deficytowych specjalizacjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bd993e7-ca22-456d-a0e8-430cd20e9425</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:08:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rmHk9kpTURBXy82ZjA2NjBkMDkwNzQxNDU1ZWE0ZTE3ZDJmOTRmNjJmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PFR pomaga podbić USA. Ta firma ma 70 lat i dominuje już w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pfr-finansuje-ekspansje-zagraniczna-metalkas-rusza-do-usa/2hdgkvc</link>
			<description>Polski Fundusz Rozwoju mocno stawia na wsparcie polskich przedsiębiorców w ekspansji zagranicznej, a kolejnym beneficjentem został bydgoski Metalkas. Państwowy wehikuł finansowy dopiął właśnie kolejną transakcję, tym razem związaną ze Stanami Zjednoczonymi. Według ustaleń Business Insider Polska firma rodzinna Metalkas dostała wsparcie w podboju rynku w USA. PFR obejmie jej obligacje warte 60 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">850e3e9a-844b-4b82-b02a-98069f16000d</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/auck9kpTURBXy9kYWMyZmFkZjdjYzJhY2NmOGVlMjRmN2Y0NGFlMDVlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Decydują się losy nowego premiera Francji. Już po kluczowym spotkaniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-premier-francji-ma-byc-ogloszony-w-piatek-wieczorem/4q65bg3</link>
			<description>Prezydent Emmanuel Macron w piątek wieczorem ma ogłosić nazwisko nowego premiera Francji. Media nie wykluczają powrotu, ale na potencjalnej liście pojawiają się też zupełnie nowe osoby. Spotkanie w Pałacu Elizejskim już za nami.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a2596bb-5593-465b-b1df-6b4720d5a2d0</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:54:28 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eCJk9kpTURBXy84N2Q0M2U0OWE0YmNiNzEwYzZmYmQ1NmEyODdlNDIzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa stolica europejskiej turystyki? Podróżnicy wskazują zaskakującego zwycięzcę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/gdzie-sie-wybrac-w-europie-najpopularniejsze-miasto-turystyczne-2025/zexd1n6</link>
			<description>Malta, słoneczny klejnot na mapie Europy, przyciąga turystów z całego świata swoimi malowniczymi plażami, bogatą historią i wyjątkową atmosferą. Teraz jej stolica, Valletta, ma jeszcze więcej powodów do dumy. W plebiscycie &quot;Readers' Choice Awards&quot; organizowanym przez brytyjski magazyn podróżniczy &quot;Condé Nast Traveller&quot; Valletta została uznana za Najlepsze Miasto Europy i Najlepsze Miasto Świata w 2025 r. Oto dlaczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">75146496-0e44-4bee-a74c-1136cbc82dc8</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:37:50 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qqyk9kpTURBXy8xMDU4NGEwYzc2MTIyYzM1OGY4YTU2MWIyNjdiMzRiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Umorzenie sprawy Sławomira Nowaka. Prokurator składa zażalenie na decyzję sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/umorzenie-sprawy-slawomira-nowaka-prokurator-sklada-zazalenie/nwppfr8</link>
			<description>Sprawa umorzenia części śledztwa w sprawie Sławomira Nowaka wzbudziła kontrowersje, także w prokuraturze. Jeden z prokuratorów skierował zażalenie. Wskazał na proceduralny błąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">52e07fb8-83e4-4b3b-96b7-c2a5bb41a42f</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:00:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kqnk9kpTURBXy8yOTg2MWJlNTczZGUyMWM5ZjRmMGU3NTgxMTFhNjRhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>1 października startuje druga edycja programu #NestleDlaNauki, inicjatywy wspierającej młodych badaczy i innowatorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/1-pazdziernika-startuje-druga-edycja-programu-nestledlanauki-inicjatywy-wspierajacej/p7fcwrh</link>
			<description>Nestlé Polska ogłasza II edycję programu #NestleDlaNauki. Jego celem jest wsparcie polskich środowisk naukowych w tworzeniu innowacyjnych rozwiązań w obszarze łańcucha żywnościowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c7334e1-e78e-4a34-9c1e-9a270db667bd</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:55:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h_8k9kpTURBXy82MTJkZWFjMDgyODdhODlkOGJmNDRiNjljNWIyMTJhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Są wyroki za pranie pieniędzy na szkodę Funduszu Sprawiedliwości. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/afera-funduszu-sprawiedliwosci-sa-wyroki-za-pranie-pieniedzy/2vwgyvv</link>
			<description>Prokuratura Krajowa poinformowała o najnowszych decyzjach sądu w związku ze sprawami dotyczącymi Funduszu Sprawiedliwości. Dwie osoby zostały skazane za &quot;pranie pieniędzy&quot;. W obu przypadkach występują: Stowarzyszenie Fidei Defensor oraz Stowarzyszenie Przyjaciół Zdrowia.</description>
			<guid isPermaLink="false">22946eff-8cef-46a2-b76d-70502a61b05e</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:15:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R_3k9kpTURBXy9lN2U5Mzg2YWI2Y2ZkMjU4NzkwOGUxNzdmM2NhY2E0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Domański nie popełnił przestępstwa? Jest decyzja sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sledztwo-w-sprawie-subwencji-pis-minister-finansow-i-pkw-dzialali-zgodnie-z-prawem/hwvs5yv</link>
			<description>Prokuratura Okręgowa w Warszawie poinformowała, że sąd utrzymał w mocy postanowienie prokuratury o odmowie wszczęcia śledztwa w sprawie ministra finansów Andrzeja Domańskiego. Oznacza to, że wstrzymanie wypłaty pieniędzy dla PiS nie zostało uznane za przestępstwo, które powinna ścigać prokuratura.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f6bfcf8-b0df-4248-8521-d67fbaec5a4f</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:55:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qB0k9kpTURBXy81YzU5YzUxNzRmNjEzNmJhY2E1NzdmMTlhN2FjYzVkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brak subwencji dla PiS. Sąd zdecydował w sprawie zażalenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pieniadze-dla-pis-z-subwencji-jest-decyzja-sadu-i-komunikat-prokuratury/ncx2t5k</link>
			<description>To kolejna odsłona walki PiS o wypłatę subwencji dla partii. Prokuratura Okręgowa w Warszawie w piątek poinformowała, że sąd nie uwzględnił zażalenia ugrupowania Jarosława Kaczyńskiego. &quot;Niewypłacenie subwencji dla PiS nie stanowi przestępstwa&quot; — czytamy w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ad9a5f7-c957-451f-ade3-c6b5a7b3ab1d</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:38:04 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oy8k9kpTURBXy8wMTY2MDU3MzA5MjkwZWNmMGZkMDUzZGNjZTM2MDM3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lekarstwo na drogie wyjazdy? Seniorzy mogą taniej pojechać do sanatorium</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/sanatorium-z-rabatami-ogolnopolska-karta-daje-dodatkowe-znizki/z3lttvm</link>
			<description>Ogólnopolska Karta Seniora (OKS) to rozwiązanie, które nie tylko wspiera budżety seniorów, ale również zachęca ich do aktywnego trybu życia. Dzięki karcie seniorzy mogą uzyskać rabaty w ponad 4,5 tys. firm, w tym sanatoriach, hotelach, restauracjach czy ośrodkach rehabilitacyjnych. Warto jednak pamiętać, że karta jest płatna, a rabaty nie są honorowane wszędzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2666216d-65e0-4fe2-867b-35c3068de35c</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:28:25 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rUwk9kpTURBXy84ZTU2MWNiOTFiNTc1YjdmOWE5NTM4NjAwNWFmYTIyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa fabryka AI w Polsce. 70 mln euro na superkomputer Gaia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/gaia-ai-factory-nowy-superkomputer-w-polsce-za-70-mln-euro/475j7ke</link>
			<description>Polska zbuduje drugą Fabrykę Sztucznej Inteligencji – poinformowało konsorcjum EuroHPC JU. Projekt o wartości 70 mln euro zostanie sfinansowany po połowie przez Komisję Europejską i Polskę. Inwestycja, koordynowana przez Cyfronet AGH, ma wspierać rozwój obliczeń w ochronie zdrowia, sektorze kosmicznym oraz przy tworzeniu dużych modeli językowych (LLM).</description>
			<guid isPermaLink="false">52849d92-2033-47b8-ba76-c6f78f143a4f</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:17:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SLHk9kpTURBXy9hZjkyNTExYjYxYzlkYWRlZjYyZmM2M2I0MmNiNDFhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje się na weto prezydenta. Ta strategia ma minus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/kolejne-podejscie-do-podwyzki-oplaty-cukrowej-nowa-strategia-rzadu/5vckj56</link>
			<description>Jak nie drzwiami, to oknem. Tak można określić nową metodę koalicji na obejście weta prezydenta. Jak inaczej bowiem nazwać sytuację, gdy z jednej strony rząd już kończy prace nad projektem zwiększającym akcyzę na alkohol, podatek od hazardu i opłatę cukrową, a z drugiej rozpoczyna pracę nad niemal identycznym?</description>
			<guid isPermaLink="false">0ec229d5-f5be-4725-a1a1-283ab5d7d9c3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:07:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5iXk9kpTURBXy83YWFkY2E1YzNiMThhNjU4MTBmZTk3YmNhNTZjNGFjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak zmieniły się ceny od &quot;wielkiej inflacji&quot;? Sprawdziliśmy [WYKRES]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-zmienily-sie-ceny-od-wielkiej-inflacji-sprawdzilismy-wykres/jfv200s</link>
			<description>W 2022 i 2023 r. wszyscy żyliśmy inflacją — a roczne wzrosty wskaźników wynosiły wówczas kilkanaście proc. Do wysokich cen się przyzwyczailiśmy, a inflacja wyraźnie wyhamowała. Ale jak właściwie zmieniły się od tego czasu ceny podstawowych artykułów? Postanowiliśmy to sprawdzić.</description>
			<guid isPermaLink="false">ccd6fc21-998d-48b3-b9ea-26876e818772</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:00:17 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TX4k9kpTURBXy8xYWY5MmJjNTJjZmI3NWUwZTc1NjFkNWQ4NWQwNTkwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisja Europejska odpowiedziała na list prezydenta Nawrockiego w sprawie migrantów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/list-karola-nawrockiego-doczekal-sie-reakcji-komisji-europejskiej/f1m2zf2</link>
			<description>Polski rząd od dawna zapewnia, że do naszego kraju nie będą trafiać nielegalni imigranci w ramach relokacji. Mimo tego prezydent Karol Nawrocki napisał list do szefowej Komisji Europejskiej, wyrażając sprzeciw tego typu praktykom. W piątek rzecznik KE zadeklarował, że będzie w pełni brana pod uwagę kwestia pomocy Polski Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6e5dc9a-19ec-4a4d-9f30-e33c81b41185</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 11:59:42 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rgpk9kpTURBXy83N2NhMTc3OTZlMWViYzRjMjFhYzAyMmVjZjNmZDNmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szymon Hołownia przerwał przesłuchanie w sprawie &quot;zamachu stanu&quot;. Skomentował sprawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/szymon-holownia-skomentowal-przesluchanie-w-prokuraturze-w-sprawie-zamachu-stanu/9vfmrw6</link>
			<description>&quot;Udzieliłem dziś odpowiedzi na wszystkie pytania pani prokurator, które padły&quot; — skomentował piątkowe przesłuchanie w sprawie &quot;zamachu stanu&quot; marszałek Szymon Hołownia. Mec. Bartosz Lewandowski, komentując przebieg przesłuchania, ocenił, że wypowiedzi marszałka Sejmu były &quot;na dużym poziomie ogólności&quot;. Ciąg dalszy nastąpi  3 listopada.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a4e7903-246c-4638-8088-adcd1de7b563</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 11:38:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vfIk9kpTURBXy81MDU2ZGRhZmZlZGI3YjUyZjEyOWE5YmI2OTYxMDFmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na ostatnią chwilę przed obniżką oprocentowania. Polacy ruszyli po obligacje skarbowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polacy-ruszyli-po-obligacje-skarbowe-na-ostatnia-chwile-przed-obnizka-oprocentowania/j8nwn86</link>
			<description>Sprzedaż obligacji oszczędnościowych wyniosła 6 mld 678 mln zł we wrześniu br. — poinformowało Ministerstwo Finansów. To o prawie 16 proc. więcej niż rok wcześniej, ale licząc od początku roku jest wyraźny spadek zainteresowania ofertą państwa. Wrzesień był wyjątkowy, bo kupujący mogli chcieć zdążyć przed obniżką oprocentowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">1238b5db-01a0-4811-97a0-bd05a234cf9b</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 10:59:04 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zr1k9kpTURBXy85ODkzZDg1MTg2OTkxMjA5MjlmZjA2MmU5M2U1MmI0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Profesor Adam Strzembosz nie żyje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zmarl-prof-adam-strzembosz/fxwzgjw</link>
			<description>Zmarł prof. Adam Strzembosz — w przeszłości m.in. wiceminister sprawiedliwości w rządzie Tadeusza Mazowieckiego, I prezes Sądu Najwyższego w latach 1990-1998 i przewodniczący Krajowej Rady Sądownictwa. Miał 95 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b0dfbb2-8f0e-41b6-8b01-0234a32784f6</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 09:29:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bVDk9kpTURBXy8xMmY2NTlhYTE4YjkzODIyNmMzZjQxNmE1Y2MyYzNmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylko 35 proc. realizacji planu dywidend w budżecie państwa. Kto już zapłacił, a kto dopiero zapłaci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/dywidendy-na-ratunek-budzetu-panstwa-sprawdzilismy-kto-zaplacil-a-kto-dopiero-zaplaci/dwrqrsh</link>
			<description>Wpływy z dywidend po sierpniu wyniosły 1,7 mld zł, czyli 35,4 proc. planu na 2025 r. — podało Ministerstwo Finansów w komunikacie. To dużo, czy mało? Sprawdziliśmy, kto już płacił, a kto dopiero zapłaci i czy plan uda się wykonać. Swojej wpłaty do sierpnia nie zrobił jeszcze przede wszystkim Orlen.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f194dd0-924f-4453-9591-e3082041822e</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 09:17:54 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Nuk9kpTURBXy9mNzcwYzg5NmE0NmY5YzkwNzhmYTQ3Zjc3Y2UzN2FjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europejska rywalizacja w obszarze AI. Polscy menedżerowie przegrywają z Niemcami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/polscy-menedzerowie-przegrywaja-z-niemcami-w-obszarze-ai/e7fvxs0</link>
			<description>Tylko 8 proc. menedżerów w Polsce uważa, że ich firmy mają systemy zintegrowane ze sztuczną inteligencją oraz kompetencje do jej wdrożenia — wynika z badania firmy Webcon, opisanego w piątkowym wydaniu &quot;Pulsu Biznesu&quot;. Dla porównania, w niemieckich przedsiębiorstwach taki pogląd deklaruje aż 41 proc. kadry kierowniczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">a928c44c-4be1-4926-a4cd-1f81ec80f4cc</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:52:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/urrk9kpTURBXy9jOTAyMTQ5NzVhMzEwYWUwZTNmZWNjMzUzMGI5YzQyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiana sytuacji na rynku nieruchomości. Rośnie liczba ofert</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sprzedaz-mieszkan-rosnie-po-obnizkach-stop-deweloperzy-patrza-z-dystansem/s96p4ft</link>
			<description>Rynek nieruchomości znów ożywa. Jak informuje weekendowe wydanie &quot;Rzeczpospolitej&quot;, do biur sprzedaży deweloperów po wakacjach wrócili kupujący, zachęceni niższymi stopami procentowymi, spadającymi kosztami kredytów i nowymi przepisami o jawności cen mieszkań. We wrześniu sprzedaż lokali osiągnęła najwyższy poziom od niemal dwóch lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">32d8b34e-b80c-48aa-bb5a-6f9fae0bcc56</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:16:14 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zkrk9kpTURBXy8xMDY1MGFlMzc1MzdjNTkxN2VhNjEwMTNlMDBhYTY1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stacje paliw w Polsce. Trzeci na rynku goni liderów, niedawny debiutant zamyka stacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/stacje-paliw-w-polsce-trzeci-na-rynku-goni-liderow-niedawny-debiutant-zamyka-stacje/y8xtend</link>
			<description>Orlen zarządzał największą w Polsce siecią 1957 stacji paliw na koniec września 2025 r. W ciągu roku urosła ona o 22 stacje. Na drugim miejscu uplasował się koncern bp z 577 stacjami z sześcioma stacjami więcej, a na trzecim — Moya z 529 stacjami i ta sieć rosła najszybciej. Najbardziej skurczyła się sieć, która jest najnowsza na polskim rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf3282f3-8c1c-4b10-a0bf-049c4b20a189</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:36:27 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VRqk9kpTURBXy82NDY3NDM1MjkzNzZhMjg5YzMyMjk4MzJlZTM2MjAzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najlepsi menedżerowie Niemiec drżą nad przyszłością swojej gospodarki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/najlepsi-menedzerowie-niemiec-drza-nad-przyszloscia-swojej-gospodarki/q2mn5rd</link>
			<description>Ankieta przeprowadzona wśród 1200 szefów przedsiębiorstw na całym świecie pokazuje, jak cła i napięcia geopolityczne wpływają na gospodarkę. Szczególnie w niemieckich koncernach panuje niepokój. Wyniki pokazują jednak również, co rząd powinien teraz zrobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">4243bec6-be95-4e5e-ab83-3cf9462b7913</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:48:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lNPk9kpTURBXy8yMjk5MWEwZDNkNWRjYzkyZmFmMmQ3MjE5ZDVhNmNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister sprawiedliwości pod lupą. Tak Polacy ocenili Waldemara Żurka [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polacy-ocenili-ministra-waldemara-zurka-takich-osob-jest-najwiecej-sondaz/9mr6sc2</link>
			<description>Waldemar Żurek, minister sprawiedliwości w rządzie Donalda Tuska, od początku urzędowania przyciąga uwagę opinii publicznej. Jego pierwsze decyzje — w tym odwołanie kilkudziesięciu prezesów i wiceprezesów sądów — spotkały się z ostrą reakcją zarówno zwolenników, jak i przeciwników. Najnowszy sondaż SW Research dla Onetu pokazuje, że Polacy w dużej mierze nadal nie mają wyrobionego zdania o nowym ministrze, jednak rośnie liczba osób, które oceniają go negatywnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e66d7a2-b529-4463-8264-4eb4b3739b27</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 05:37:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hv0k9kpTURBXy85ZjVlYmQ2ZWQxOGZjOTA5YTI0YWViYTg4MDc0NmNhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile można zarobić na supermarkecie we franczyzie? Dostaliśmy odpowiedź</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/czy-oplaca-sie-miec-swoj-supermarket-tyle-mozna-zarobic/wrekrxb</link>
			<description>Franczyza jest w Polsce coraz popularniejsza — nie brak chętnych, którzy chcą prowadzić własne restauracje McDonald's, sklepy Żabka czy stacje Orlen. A co z dyskontami czy supermarketami? Lidl franczyzy nie oferuje, a Biedronka prowadzi ją w bardzo ograniczonym zakresie. Jednak przedsiębiorcy mogą prowadzić na przykład market budowlany pod szyldem Bricomarché. Zapytaliśmy o warunki prowadzenia takiego biznesu — i ile można na nim zarobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0c92645-07b8-4e4d-b14f-acc60213ee60</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:25:10 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yKmk9kpTURBXy84ODcwNzI5ZWRjYzkxMmY3YjcyMDMwM2IwZmQ5MmQ0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz sprzedać złoto lub monety? Fiskus wyjaśnia, kiedy nie zapłacisz PIT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/sprzedaz-zlota-po-spadku-lub-darowiznie-kiedy-unikniesz-podatku-pit/yjme1eh</link>
			<description>Wiele osób po otrzymaniu różnych rzeczy w spadku lub darowiźnie planuje ich szybką sprzedaż. Niektórzy chcą sprzedawać od razu po zakupie. W praktyce takie działania mogą być ryzykowne, ze względów podatkowych. Potwierdził to ostatnio fiskus, w jednej z interpretacji podatkowych. Dotyczyła ona podatku od sprzedaży złotych i srebrnych sztabek oraz monet, które podatnik dostał w spadku po zmarłym ojcu.</description>
			<guid isPermaLink="false">71350889-7db6-478b-bb45-845d62f3302a</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:21:17 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LDyk9kpTURBXy84YzdmMDMxNzcxNDMwNzVmYjcwYzc0NzJlNTQwYWZhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odpis to nie katastrofa. To rachunek za lata fikcji [POLEMIKA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/katastrofalna-sytuacja-polskich-firm-energetycznych-oto-podstawowa-przyczyna/lt5bggc</link>
			<description>9,6 mld zł strat, Bełchatów wart zero, państwowe spółki w rozsypce — brzmi jak ekonomiczny horror. Ale tak naprawdę to nie historia o upadku, tylko o &quot;spóźnionej uczciwości&quot;. Odpisy, które dziś szokują opinię publiczną, nie są skutkiem nieudolności nowych zarządów, lecz efektem decyzji podejmowanych przez lata — wbrew realiom, ekonomii i logice energetycznej transformacji — piszą w polemice z dziennikarzem Business Insidera Jackiem Frączykiem Bogusława Matuszewska i Krzysztof Kilian, byli członkowie zarządu Polskiej Grupy Energetycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">20a92601-d55a-4fa0-95c6-4d45cce42a7c</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:16:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gFek9kpTURBXy9mOTY0NzAzNmZlMTAyNjA0ZTY1OTI1YTUyOWM5MTM5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekspert miażdży projekt ministra Żurka. &quot;Koszulką z napisem Konstytucja wytarto sobie usta&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/ekspert-miazdzy-projekt-ministra-zurka-jaskrawo-lamie-konstytucje/cb73keb</link>
			<description>Projekt ustawy przygotowany przez ministra sprawiedliwości Waldemara Żurka, który ma uregulować status tzw. neosędziów, nie rozwiązuje problemu praworządności — ostrzega Bartosz Pilitowski. Prezes Fundacji Court Watch Polska w rozmowie z Business Insider Polska mówi, dlaczego przepisy w obecnym kształcie łamią konstytucję, grożą falą skarg do europejskich trybunałów i zamiast wyciszyć spór, mogą jeszcze go zaostrzyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c0a48c2-c002-4e3b-aa6e-75499f90dc9b</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:04:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dE2k9kpTURBXy8yNDU3NDE2MDFhNGY0ZGIwNjA2MTFlZDc3NmM1YjFmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
