<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Nawet 80 tys. osób do zwolnienia w Polsce? W tych branżach jest najgorzej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/fala-zwolnien-w-polsce-uderza-krakow-szczegolnie-zagrozony-na-liscie-znane-firmy/k4xd348</link>
			<description>Polski rynek pracy staje przed poważnymi wyzwaniami. Według danych Głównego Urzędu Statystycznego ponad 150 dużych firm zgłosiło zamiar zwolnienia ponad 77 tys. pracowników. Redukcje mają objąć zarówno sektor publiczny, jak i znane wielkie koncerny.</description>
			<guid isPermaLink="false">1dc9abbc-87d9-4b58-be0d-e72a128cddcf</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:35:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-TNk9kpTURBXy8wZDI0YWZlYTFjYzcwNGNiNzM0NmI3MzFmMDgyOGM2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Choroby psychiczne najdroższe dla ZUS. Ponad 10 mld zł rocznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zus-wydatki-na-zwolnienia-lekarskie-rosna-zaburzenia-psychiczne-na-czele/yvwhsd9</link>
			<description>Rosną wydatki związane ze zwolnieniami lekarskimi. Największa kwota — aż 10,2 mld zł, czyli 17,7 proc. ogółu wydatków z tytułu niezdolności do pracy — dotyczyła zaburzeń psychicznych i zachowania. Tak wynika z najnowszego raportu ZUS &quot;Wydatki na świadczenia z ubezpieczeń społecznych związane z niezdolnością do pracy w 2024 r.&quot;</description>
			<guid isPermaLink="false">f3172a67-7dc3-48a1-a0e4-14547f07fa33</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:30:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o3mk9kpTURBXy9lODk0YzRkZmM2ZjU5ODExMmY2ZDdkNmVjYWEyMzE1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawie 40 tys. wniosków o kredyt mieszkaniowy. Pożyczamy więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/popyt-na-kredyty-mieszkaniowe-rosnie-o-42-proc-rekord-na-rynku/ljbcdr0</link>
			<description>We wrześniu 2025 r. banki przyjęły prawie 40 tys. wniosków o kredyty mieszkaniowe — wynika z danych BIK. To oznacza, że każdego dnia roboczego składano średnio ponad 1810 wniosków. Popyt na kredyty jest dziś o ponad 40 proc. wyższy niż rok temu i aż czterokrotnie wyższy niż w 2022 r. Bartosz Turek, ekspert rynku nieruchomości, analizuje, co stoi za tym wzrostem i jakie są jego konsekwencje.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7582f07-afa3-4b1f-b814-83a4b07f6fa6</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:12:20 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jNXk9kpTURBXy8zMmE1MzJiYzNiZWQwYTc3YWMwOTBjOWE1MmJiNGIyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uczniowie rezygnują z edukacji zdrowotnej. Masowe wypisania w dużych miastach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/warszawa-86-proc-uczniow-rezygnuje-z-edukacji-zdrowotnej/zycgcg1</link>
			<description>Wstępne dane z największych miast pokazują, że więcej uczniów zrezygnowało z edukacji zdrowotnej, niż zdecydowało się w niej uczestniczyć. W Warszawie z przedmiotu wypisano 86 proc. uczniów szkół ponadpodstawowych i 57 proc. uczniów podstawówek.  &quot;Zainteresowanie będzie w dużej mierze zależało od dyrekcji i nauczycieli&quot; — oceniła wiceprezydent stolicy Renata Kaznowska.</description>
			<guid isPermaLink="false">77e6fcc9-5f2a-4fa7-bd66-8cb94fa8c65e</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:57:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M-Uk9kpTURBXy8zZTdkMmY4NWI2ZGMzNzhjMTFiYWUxMTRhYzNjMTlkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ferie zimowe 2026 w trzech turach. Nowy podział województw i daty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ferie-zimowe-2026-po-nowemu-bedzie-system-rotacyjny/m541h0v</link>
			<description>Ministerstwo Edukacji ogłosiło terminy ferii zimowych na 2026 r. Zimowa przerwa szkolna potrwa od 19 stycznia do 1 marca, a uczniowie zostali podzieleni na trzy grupy. Nowy harmonogram ma poprawić logistykę i ułatwić organizację wyjazdów. Resort edukacji, kierowany przez Barbarę Nowacką, liczy na pozytywne efekty zarówno dla uczniów, jak i nauczycieli.</description>
			<guid isPermaLink="false">4923abfd-ae42-4025-ad7f-395bf06d40ec</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sEak9kpTURBXy8yNDQ5MzgwYTQ5MGMzY2JkNGRmZGEzNmZjOWJmZjE2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obywatelstwo polskie coraz częściej przyznawane. MSWiA szykuje zmiany w przepisach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/obywatelstwo-polskie-wzrost-liczby-przyznanych-w-2024-r/hlpmfkk</link>
			<description>W 2024 r. liczba osób, które uzyskały polskie obywatelstwo, wzrosła do 16 647, co stanowi wyraźny wzrost w porównaniu z 12 166 przypadkami w 2023 r. Ministerstwo Spraw Wewnętrznych i Administracji zapowiada jednak zmiany w przepisach, które mogą wpłynąć na przyszłe statystyki.</description>
			<guid isPermaLink="false">137ad844-06bc-46b8-bc3f-af9a4e449f99</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:35:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LBDk9kpTURBXy82MmNiYjk0NWMxYTEzZWYwYzQyNDY2NjVmZDZlMTU0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojska Obrony Cyberprzestrzeni 
ostrzegają. Hakerzy przejmują konta i wyłudzają pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wojska-obrony-cyberprzestrzeni-ostrzezenie-przed-atakami-na-whatsapp/b7dpse8</link>
			<description>Wojska Obrony Cyberprzestrzeni wydały pilne ostrzeżenie dotyczące nasilających się ataków phishingowych wymierzonych w użytkowników popularnego komunikatora WhatsApp. Hakerzy przejmują konta, podszywają się pod ich właścicieli i próbują wyłudzić pieniądze od osób z listy kontaktów.</description>
			<guid isPermaLink="false">7849f363-f336-45cd-9c53-e55508f274c1</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MEak9kqTURBXy9kYzFiZDRlYTgzZDRkZTYyZTU5NmQ1ZWY4ZGUyYWY1My5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 proc. firm jeszcze nie zaczęło przygotowań do KSeF. Z czym są problemy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-10-proc-firm-jeszcze-nawet-nie-zaczela-przygotowan/zv01f64</link>
			<description>Rewolucja fakturowa, czyli obowiązkowy Krajowy System e-Faktur, startuje już za niecałe cztery miesiące. Dokumenty w formie plików XML zastąpią te papierowe, a fiskus zyska bieżący wgląd we wszystkie dane o sprzedaży i zakupach przedsiębiorców. Eksperci przyznają, że rewolucja wymaga szerokich przygotowań firm. 42 proc. już deklaruje pełną gotowość do KSeF, a kolejne 30 proc. podjęło już działania dostosowawcze. Problem mają jednak mniejsi przedsiębiorcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">83f08995-09ce-47ea-b47a-7c123bdebaea</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:24:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KZ0k9kpTURBXy81ZjI4ZDlmNWEzNDM2ZGE4MzAyZDAxZjJkZmFmZmNlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Teraz jest szansa na rozbicie rosyjskiej gospodarki wojennej – mówi były szef CIA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/jest-szansa-na-rozbicie-rosji-przekonuje-byly-szef-cia/e97n2wq</link>
			<description>Emerytowany generał David Petraeus, który kierował Centralną Agencją Wywiadowczą (CIA) oraz dowodził siłami USA w dwóch konfliktach zbrojnych, udzielił ekskluzywnego wywiadu dziennikowi Welt. Wskazał w nim słabe punkty Władimira Putina oraz zaproponował konkretne działania, które mogłyby osłabić rosyjską gospodarkę wojenną.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb610c3a-f404-4e23-ba90-e21c656b7128</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:18:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-rUk9kpTURBXy8yMmZjYTJhYTkxNGI1Y2YwOGFjOTIwZGU0MmNlZDI2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donosy nową bronią w biznesie? Tego boją się firmy przy zamianie zlecenia w etat i reformie PIP [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/donosy-nowa-bronia-w-biznesie-zaskakujacy-skutek-zamiany-zlecenia-w-etat-i-reformy/cgfzsbw</link>
			<description>Resort pracy szykuje rewolucję na rynku pracy, która ma zmniejszyć liczbę śmieciówek. Jednak zdaniem pracodawców reforma może wywołać chaos i paraliż działów kadrowych, bo z dnia na dzień trzeba będzie zamienić zlecenie w etat. Do tego dojść ma zakorkowanie sądów, bo zatrudnieni będą składać pozwy z roszczeniami, a firmy odwołania. Zatrudniający zwracają uwagę na jeszcze jedno zaskakujące niebezpieczeństwo. Donosy do PIP mogą stać się narzędziem do eliminowania rywali z rynku. Dlatego pracodawcy, wyjątkowo wspólnie ze związkowcami, apelują o dopracowanie przepisów. Inaczej stracą i przedsiębiorcy, i zatrudnieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">36d4486f-a9f9-4407-87d7-cd6f52d358fb</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:15:31 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D4ak9kpTURBXy85ODcxOTY4OWVhM2U1NzFhYTYxNDM5NGFkY2Y3ZTdlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Sypialnie&quot; elity zarobkowej największych polskich miast. Znasz te miejsca? [MAPY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gdzie-mieszkaja-najlepiej-zarabiajacy-polacy-sypialnie-elity-mapy/bb3vhst</link>
			<description>Duże polskie miasta są miejscem zarabiania pieniędzy, a ci, którzy mają ich najwięcej, często wyprowadzają się z centrum i zamieszkują w sąsiednich gminach. Taką &quot;sypialnię&quot; elity zarobkowej ma nie tylko Warszawa, Kraków, Wrocław czy Poznań. Przeciętne zarobki potrafią tam być o kilka tysięcy złotych wyższe niż w stolicach województw. Podobnie jest w całej Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a69f1bd7-2be8-4077-b93f-c9c36cfbadcb</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:05:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aHAk9kpTURBXy8xNzI4ZjVlOTU3N2QxNGQ5MmJjY2Y1MGQxMGNjMWZlMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Technologia Elona Muska w Tatrach. Znikają zasięgowe dziury na terenie TPN</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tpn-uruchamia-internet-starlink-w-tatrach-trzy-testowe-punkty/yt406vt</link>
			<description>Tatrzański Park Narodowy (TPN) uruchomił testowe punkty dostępu do internetu Starlink w trzech kluczowych lokalizacjach na terenie parku. Dzięki temu turyści odwiedzający Tatry zyskali możliwość zakupu biletów online w miejscach, gdzie wcześniej brakowało zasięgu. Rozwiązanie ma na celu zwiększenie wygody oraz bezpieczeństwa odwiedzających.</description>
			<guid isPermaLink="false">b441573c-75b1-4c81-9f20-86f63e666e90</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 04:51:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jqQk9kpTURBXy83MmZmNWMxNDgzZTMyOGI0MjcyMmEwOTZhOGY4ZTkyYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Belgia pod presją ws. rosyjskich aktywów. UE chce pożyczki reparacyjnej dla Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/belgia-presja-na-wykorzystanie-rosyjskich-aktywow-dla-ukrainy/hwvtn0z</link>
			<description>Belgia znalazła się pod coraz większą presją ze strony partnerów z Zachodu, by zgodzić się na wykorzystanie zamrożonych rosyjskich aktywów jako zabezpieczenia tzw. &quot;pożyczki reparacyjnej&quot; dla Ukrainy. Decyzja ta nabiera tempa po tym, jak Berlin i inne stolice Zachodu zmieniły swoje stanowisko wobec tej inicjatywy.</description>
			<guid isPermaLink="false">23dff48e-9071-4018-8d2f-7e241e188eed</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 04:42:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JwEk9kpTURBXy9jZGNlY2QwZjJmNTYzNjliOTg5ZjlmMmJkZmRmYzk5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ambasador USA w Polsce zatwierdzony przez Senat Stanów Zjednoczonych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/thomas-rose-ambasadorem-usa-w-polsce-senat-zatwierdzil-nominacje/tdpm8nk</link>
			<description>Amerykański Senat zatwierdził nominację Thomasa Rose'a na ambasadora Stanów Zjednoczonych w Polsce. Decyzja zapadła podczas wtorkowego głosowania nad pakietem nominacji, który obejmował ponad sto nazwisk. Za kandydaturami opowiedziało się 51 senatorów, przeciw było 47.</description>
			<guid isPermaLink="false">d494d3e7-794f-4bbc-b6fe-ec43585f2499</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 04:25:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n8Zk9kpTURBXy8xYTBlNGU1ZGU4NjdmOGJjODczNmJmNjQ5YjVkZGJmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>50 tys. firm dało się złapać na tańszy prąd. Muszą oddać pieniądze. Jak się bronić?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/korekta-cen-energii-49-tys-firm-musi-zwrocic-miliardy-zlotych/wb9926x</link>
			<description>Przedsiębiorcy, którzy nie złożyli do 30 czerwca 2025 r. oświadczenia o pomocy de minimis, otrzymują obecnie od sprzedawców energii elektrycznej faktury korygujące za prąd z drugiego półrocza 2024 r. Muszą więc zwracać duże pieniądze sprzedawcom, bo korekta oznacza podwyższenie stawki za zużytą energię. Według danych Ministerstwa Aktywów Państwowych obowiązku nie dopełniło 49 400 podmiotów, co oznacza, że w sumie muszą zwrócić sprzedawcom 2-3 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">4bf45204-6224-4652-8b6f-0b665efcc3a2</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 04:25:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YnNk9kpTURBXy82OGU1ZDFlMjNmN2Y2YWEzMTRjMzkxNmU4ZWE2ODI5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miłosz Motyka chce wykorzystać szansę. Ministerstwo Energii rozpycha się w rządzie [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/co-sie-dzieje-w-sprawie-superresortu-gospodarczego-milosz-motyka-wzmacnia-swoja/84eeg9j</link>
			<description>Ministerstwo Energii (ME) formalnie raczej nie przejmie nadzoru nad odnawialnymi źródłami energii. Nie podlegają mu też ważne dla transformacji energetycznej spółki. Nie spełnia zatem definicji superresortu do spraw energii. Mimo to jego znaczenie rośnie. To właśnie ministerstwo kierowane przez Miłosza Motykę z PSL staje się niekwestionowanym liderem kluczowej dla przyszłości Polski transformacji energetycznej. W budowaniu pozycji pomaga Motyce bliska współpraca z prominentnymi w obecnej ekipie decydentami.</description>
			<guid isPermaLink="false">73c0086c-0a8d-45f9-8ace-a4d7cff48675</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 04:16:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/obBk9kpTURBXy9jMzZjYTU2ZmQyZGFmYTU2NzU5MmY3ZTZjOGQ5NzAxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Angela Merkel sprzyjała Putinowi. Trzy grzechy Niemiec, o których była kanclerz woli nie mówić [KOMENTARZ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tak-angela-merkel-sprzyjala-putinowi-trzy-grzechy-niemiec-o-ktorych-milczy-opinia/3vbfyqp</link>
			<description>To Angela Merkel budowała w Europie przyzwolenie na kolejne działania Władimira Putina. Jeśli polityka uległości Unii Europejskiej wobec Rosji miałaby mieć twarz, to byłaby to twarz właśnie byłej kanclerz Niemiec. W czasie jej urzędowania Berlin popełnił co najmniej trzy kardynalne błędy w polityce gospodarczej obłaskawiającej dyktatora. Odczuwamy je do dziś, a Niemcy częściowo starają się je odkręcić.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1393c26-a4ae-4621-821f-efa618e6b763</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l3Uk9kpTURBXy83NGVmOGZmM2ZiYjU1YzRjOTQ3MDU5MGI5OTIzNTMyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czas decyzji w sprawie stóp procentowych. Co zrobi RPP? Eksperci wyjątkowo podzieleni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/decyzja-rpp-w-sprawie-stop-procentowych-juz-w-srode-wielki-znak-zapytania/lk05sw4</link>
			<description>Na 18 zespołów analitycznych dziewięć prognozuje obniżkę stóp procentowych, a dziewięć przewiduje utrzymanie stawek bez zmian. Rozstrzygnięcie już w najbliższych godzinach. Rzadko ekonomiści są tak mocno podzieleni w oczekiwaniach dotyczących tego typu kluczowych decyzji dla gospodarki. W Business Insiderze sprawdziliśmy, jak diagnozują sytuację ekonomiści z dziesięciu czołowych banków i jaki wpływ decyzja RPP ma na raty kredytów.</description>
			<guid isPermaLink="false">2706177f-e6de-4c6e-9ce0-69cfccb0d91d</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 03:05:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tEgk9kpTURBXy8zNDg4NGIyY2UxMGRmZWE0N2JlYWY5MzFhZWI2MzM2Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tam ma się dokonać rewolucja w energetyce. Wielki kompleks w Waszyngtonie już działa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/tam-ma-sie-dokonac-rewolucja-w-energetyce-wielki-kompleks-w-waszyngtonie-juz-dziala/pggcdem</link>
			<description>W USA, w stanie Waszyngton, powstał kompleks laboratoryjny Grid Storage Launchpad (GSL), zaprojektowany z myślą o badaniach i testowaniu innowacyjnych systemów magazynowania energii. Arup, globalna firma, która uczestniczyła w budowie obiektu podzieliła się kulisami jego powstawania w biuletynie The Arup Journal. W trakcie prac inżynierowie stworzyli pierwsze standardy w projektowaniu tego typu laboratoriów.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2132a18-04f1-400e-ae54-692562f7666f</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 19:57:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jDRk9kpTURBXy80NTE1MjI2OTQ0ZDRlZDEwYmRlZDQ0MzgzZWVlOGQ0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co piąty Polak bierze pożyczki. Najczęściej robi to z konieczności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/co-piaty-polak-bierze-pozyczki-najczesciej-robi-to-z-koniecznosci/rs50ec5</link>
			<description>Co piąty dorosły Polak (19 proc.) w ciągu ostatnich dwóch lat skorzystał z pożyczki lub kredytu gotówkowego — wynika z badań przeprowadzonych dla Banku Pocztowego. Najchętniej sięgają po nie mieszkańcy średnich miast.</description>
			<guid isPermaLink="false">3fe56618-a0cd-4e43-a127-006ca2c072a8</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 19:02:37 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3BFk9kpTURBXy85ZDZhN2JiNDU3NWVmZWU2ZTU3YzcyYWE0MzQzN2Q3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Największy kontrakt w historii LOT-u&quot;. Podano, kiedy przyleci pierwszy Airbus A220</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/najwiekszy-kontrakt-w-historii-lot-u-podano-kiedy-przyleci-pierwszy-samolot/f3hqrkv</link>
			<description>LOT ma otrzymać pierwszy samolot Airbus A220 do połowy 2027 r. — poinformował prezes spółki Michał Fijoł. Zdaniem pełnomocnika rządu ds. CPK Macieja Laska Polska potrzebuje silnego LOT-u, nowoczesnej infrastruktury i współpracy z globalnymi partnerami.</description>
			<guid isPermaLink="false">3de83304-dbf1-472e-9e3f-e6ab659a26c1</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:43:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tcRk9kpTURBXy85NWQ1ODM5MjUyNjNkYjcxZDY5MmQ3NmViZTk0YjMwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ChatGPT wprowadził rewolucyjną usługę. Ma nam pomóc organizować życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chatgpt-wprowadzil-rewolucyjna-usluge-ma-pomoc-nam-organizowac-zycie/6ewzyts</link>
			<description>OpenAI wprowadza ChatGPT Pulse, innowacyjną usługę, która ma dostarczać użytkownikom spersonalizowane i aktualne informacje na podstawie danych zgromadzonych w ciągu dnia - pisze &quot;Rzeczpospolita&quot;. Co dzień rano przedstawi nam zestaw kart z propozycjami kierunku kontynuowania rozmów, czy rodzaju posiłków, które możemy zjeść. Na razie funkcja jest dostępna w wersji zapoznawczej na urządzeniach mobilnych dla użytkowników ChatGPT Pro.</description>
			<guid isPermaLink="false">aab6f4dd-c5d0-4927-a4d7-cf789c1238a7</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:14:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fPSk9kpTURBXy8zNTI3ZjkwOWE4YTlmYWI1MWEwZGQzNzE1ZDg5YjhlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Promocje dwa plus jeden zakazane na Wyspach. Czarna lista towarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/promocje-dwa-plus-jeden-zakazane-na-wyspach-czarna-lista-towarow/nyy5zby</link>
			<description>Od środy w Anglii zaczynają obowiązywać nowe przepisy zakazujące promocji cenowych na niezdrową żywność i napoje, takie jak popularne oferty &quot;kup jeden, drugi dostaniesz gratis&quot;. Później nowe przepisy wprowadzi Walia, a zastanawia się nad nimi też Szkocja. Ograniczenia obejmą supermarkety, większe sklepy przy głównych ulicach oraz sprzedawców internetowych. Zakaz dotyczyć będzie m.in. napojów słodzonych jak np. coli oraz chipsów, zakazane będą też gratisowe dolewki w restauracjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">881cbf23-c3b7-4878-8887-a59d382aa3f9</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 17:18:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xrpk9kpTURBXy9hZmVjOGVlNTUxNjQwNTQ3NGMzODU5MDBjMDUwMGQyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trybunał zakwestionował przepisy &quot;lex Romanowski&quot;. &quot;Niedopuszczalne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/trybunal-zakwestionowal-przepisy-lex-romanowski-niedopuszczalne/kx81wy6</link>
			<description>Trybunał Konstytucyjny uznał w środę za niezgodne z konstytucją przepisy nowelizacji ustawy o wykonywaniu mandatu posła i senatora, potocznie nazywanej &quot;lex Romanowski&quot;. Według TK zakres wprowadzonych do noweli poprawek Senatu wykroczył poza materię ustawy uchwalonej przez Sejm, co jest &quot;niedopuszczalne&quot;, bo to wymaga inicjatywy ustawodawczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">21381436-4cc9-49b8-bb7e-076b3ebc94b7</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 16:22:12 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FBkk9kpTURBXy9kOGE0MmZjODYzNDMxY2UyMWE2ODZiOTg3NGJmZDY3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>InPost za pośrednictwem buycoffee.to umożliwia postawienie wirtualnej kawy dla Kurierów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/inpost-za-posrednictwem-buycoffeeto-umozliwia-postawienie-wirtualnej-kawy-dla/5wktfnb</link>
			<description>InPost, europejski lider w dziedzinie innowacji logistycznych, wykorzystując rozwiązania polskiego fintechu buycoffee.to, wprowadza nową funkcjonalność w swojej aplikacji InPost Mobile, w ramach której będzie można wyrazić wdzięczność za codzienną pracę kurierów InPost.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d19b5d6-7276-4ea3-8da3-ed755d5049b3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 15:08:56 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P67k9kuTURBXy9hOTdiODBjYS03NDRmLTRjOWItYTc1NS1hZmJiZWEwMmYwOWMuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przybywa sporów o podatek od nieruchomości. Firmy zaskoczone żądaniami gmin [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/przedsiebiorcy-zaskoczeni-zadaniami-w-sprawie-podatku-od-nieruchomosci/btn1f61</link>
			<description>Zmiany w podatku od nieruchomości, które obowiązują od początku 2025 r., sprowokowały wiele nowych sporów z właścicielami. Gminy są bardzo aktywne i domagają się wyższej daniny. W tym od nieruchomości, które do końca 2024 r. nie były opodatkowane. W efekcie firmy mierzą się ze sporami o podatek m.in. od transformatorów, instalacji w budynkach, pustostanów, kontenerów i innych obiektów. Czy gminy mają racje i co mają zrobić firmy?</description>
			<guid isPermaLink="false">4b73c00c-0c03-482d-9d28-1aa987cf18b2</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:34:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u8Jk9kpTURBXy85MGVhZjYxODE3Y2RjYTlkZDA3M2ZiODRkMmE5ZTgxNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oprócz pralki, słodycze i herbaty. Media Expert wprowadza produkty spożywcze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/media-expert-sprzedaje-zywnosc-lidl-i-biedronka-moga-zareagowac/dg9r4zt</link>
			<description>Znana sieć sklepów z elektroniką wprowadza do swojej oferty produkty spożywcze. To część strategii Media Expert przekształcenia e-sklepu w marketplace. Decyzja sieci może wywołać reakcję Lidla i Biedronki, a także wpłynąć na układ sił w handlu detalicznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b8d47f1-3876-488d-87cb-eb089916b9ad</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 19:12:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fmnk9kpTURBXy8wMzcxOGMzNWY0MDlhNTQxMjQyOWEzNmNmYmUyNzJkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk stawia sprawę jasno. Wydanie Wołodymyra Ż. nie leży w interesie Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/premier-tusk-o-wolodymyrze-z-polska-nie-wyda-go-innemu-panstwu/rrmt73l</link>
			<description>Premier o Wołodymyrze Ż.: w interesie Polski nie jest wydawanie go w ręce innego państwa</description>
			<guid isPermaLink="false">8ece5c71-dc2b-40af-b0d1-8af7b6908339</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:59:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f1Kk9kpTURBXy84YTM4MGJjMDY1ODVmZGU1YjhlYzg3ZDAxNzk0Y2YzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta umowa spędza sen z powiek rolników. &quot;To największe zagrożenie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ceny-bydla-w-polsce-ciesza-rolnikow-martwi-mercosur/9pr8df7</link>
			<description>Ceny skupu bydła w Polsce osiągnęły rekordowe poziomy, co cieszy hodowców. Jednak na horyzoncie pojawia się zagrożenie w postaci umowy o wolnym handlu z krajami Mercosur. Rolnicy ostrzegają, że napływ tańszego mięsa z Ameryki Południowej może doprowadzić do spadku cen i upadku wielu rodzinnych gospodarstw.</description>
			<guid isPermaLink="false">7bbdb01b-f4fe-4ae6-a411-bbf54fabcce8</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:48:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wotk9kpTURBXy9iNWI1OWM5ZDRhNWNhMTIzNjM1ZDgxNGJhODZmZmM0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Termin mija 7 października. URE przypomina w sprawie bonu ciepłowniczego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bon-cieplowniczy-2025-urzad-regulacji-energetyki-przypomina/fy3weyn</link>
			<description>Bon ciepłowniczy to wsparcie finansowe dla gospodarstw domowych. Firmy ciepłownicze mają czas do 7 października 2025 r. na publikację kluczowych danych. Bez nich tysiące gospodarstw nie otrzyma wsparcia — przypomina Urząd Regulacji Energetyki.</description>
			<guid isPermaLink="false">eafb5b98-a100-496b-a25b-e6a57286e1b0</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 17:27:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lHIk9kpTURBXy9kNGRkZTBlYjM5N2YyMDJhODZkM2VlMjIxZjZjZTAwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec 20-letniej historii. Polska marka odzieżowa idzie pod młotek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-marka-odziezowa-femi-stories-na-sprzedaz-co-trafi-na-aukcje/v7zz979</link>
			<description>Polska marka odzieżowa Femi Stories, która przez lata zdobywała serca klientów dzięki charakterystycznym, kolorowym kolekcjom inspirowanym sportem i podróżami, została wystawiona na sprzedaż. Cena minimalna wynosi 400 tys. zł netto.</description>
			<guid isPermaLink="false">a811b577-ccfd-41a0-aa1e-d99d42cbc7a2</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 16:51:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Brwk9kpTURBXy8yZjJiOGU1ZTM1NGUzNWNmMTdhZmMyMGI0MGE0MzQyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tusk: Polska i Litwa muszą działać razem wobec prowokacji Rosji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-i-litwa-wspolne-dzialania-wobec-prowokacji-rosji/r6n5sp1</link>
			<description>Koordynacja działań Polski i Litwy w obliczu prowokacji ze strony Rosji to konieczność — ocenił premier Donald Tusk po rozmowach z szefową litewskiego rządu, Ingą Ruginiene, które odbyły się we wtorek w Warszawie. Spotkanie dotyczyło kwestii bezpieczeństwa, współpracy obronnej oraz wsparcia dla Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7dcfb880-0f41-4588-be00-5fec582997dc</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 16:46:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gVSk9kpTURBXy9lODM5OGUxZmI1Yzc2ZDI5NWI2OTYyNzg0ZGZkNTRmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja na polskich torach RegioJet startuje z ofertą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowe-trasy-regiojet-w-polsce-sprawdz-szczegoly-oferty/1vzvr8m</link>
			<description>Już od połowy grudnia pasażerowie w Polsce będą mogli korzystać z regularnych połączeń kolejowych RegioJet. Przewoźnik zapowiada dynamiczny rozwój siatki połączeń, a bilety na pierwsze kursy będzie można kupić już od 4 listopada, w cenach zaczynających się od 9 zł. Firma przygotowuje także szereg udogodnień dla podróżnych, w tym elastyczne zasady anulowania biletów.</description>
			<guid isPermaLink="false">ddca05eb-0456-4c4c-8922-1c5dd1ed9e3d</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 16:45:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HSik9kpTURBXy85OGFiZDgwYTk3OTM2OWUwMDE4NTkyZTA0NmI4M2Y4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szymon Hołownia walczy o nową pracę. Kto stoi mu na drodze?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szymon-holownia-kandydatem-na-komisarza-onz-kto-jest-jego-konkurencja/wx7geqh</link>
			<description>Szymon Hołownia kandyduje na stanowisko Wysokiego Komisarzem ONZ ds. Uchodźców. Nie jest jedynym pretendentem do objęcia tej prestiżowej funkcji, o którą rywalizują m.in.stały przedstawiciel Turcji przy ONZ Ahmet Yildiz oraz mer Paryża Anne Hidalgo. We wtorek swoją kandydaturę ogłosił Roman Mazur.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b0c79e0-4f55-4598-9b93-165eb894636c</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 16:09:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YSCk9kpTURBXy8xYjNhZjQ0MDBiMzBiOTA1NTdmYmQ5OTZmNWI2ZWY0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z workami na śmieci? Polski samorząd wprowadza rewolucyjne zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ten-samorzad-wprowadza-rewolucyjne-zmiany-w-segregacji-odpadow/hp0k1sb</link>
			<description>W Gdyni od 29 września obowiązują nowe przepisy dotyczące odbioru odpadów komunalnych. Zmiany obejmują m.in. segregację bioodpadów, sposób odbioru odpadów wielkogabarytowych oraz częstotliwość wywozu niektórych frakcji. Najważniejszą zmianą jest jednak pozbycie się worków na śmieci frakcji odpadów organicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">d22f45ad-1b94-46ab-b79e-0e0d4e0ee0ca</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 15:47:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GUck9kpTURBXy81YzI2OGM4NTIxZGIyMzA4NWEwMmZhYmJiMDExZDdmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Daniel Obajtek i Michał Dworczyk bez immunitetu. Prokuratura mówi nam, co dalej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/obajtek-i-dworczyk-bez-immunitetu-kiedy-uslysza-zarzuty-kiedy-sprawa-trafi-do-sadu/p9vgdkd</link>
			<description>Choć premier Donald Tusk najchętniej widziałby Daniela Obajtka i Michała Dworczyka za kratami, to droga do więzienia może być długa. Uchylenie immunitetu przez Parlament Europejski nie oznacza, że europosłowie są winni. Pozwala jedynie postawić zarzuty. Zanim to się stanie, dokumenty ze Strasburga muszą formalnie trafić do Polski. A to może trwać tydzień lub miesiąc. Co dalej? Z naszych informacji wynika, że szybciej zarzuty może dostać Dworczyk.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a8a970e-0e8e-46c9-80fc-647f1ab7ed08</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 15:35:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SkBk9kpTURBXy81NGZiYjc4YmEzNGIyMzMzMzY5ZWJkOTk4ZDNlMDFlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bawaria na froncie walki z dronami. Rozważane nowe uprawnienia dla policji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bawaria-nowe-przepisy-dotyczace-dronow-policja-zyska-nowe-uprawnienia/0lm0qfw</link>
			<description>Rząd Bawarii podjął zdecydowane kroki w odpowiedzi na incydenty z udziałem dronów nad lotniskiem w Monachium. We wtorek przyjęto projekt ustawy, który ma rozszerzyć uprawnienia policji w zakresie zwalczania bezzałogowych statków powietrznych, włącznie z możliwością ich zestrzeliwania — poinformowała agencja dpa. Dotychczasowe przepisy, a także brak odpowiedniego wyposażenia, ograniczały skuteczność działań funkcjonariuszy.</description>
			<guid isPermaLink="false">09821083-2d6f-46c7-9c30-175973c80321</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 15:30:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Knrk9kpTURBXy8xNmYyZGJlNGY1NDBjNjU0ZTJjNWM0MDMxYjlkODg1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy pracują za dużo. Ale co mają powiedzieć Turcy, Grecy i Szwajcarzy [MAPA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-pracuja-za-duzo-ale-co-maja-powiedziec-turcy-grecy-i-szwajcarzy-mapa/n6bvn7t</link>
			<description>PKB bierze się głównie z pracy, kapitału i pomysłowości. I jeśli chodzi o ten pierwszy czynnik, to zgodnie z danymi Eurostatu: Turcy, Grecy, Cypryjczycy i Szwajcarzy plasowali się wśród najbardziej pracowitych narodów Europy. Żeby być bardziej precyzyjnym, chodzi o to, że spędzali w pracy najwięcej czasu, bo pewności nie ma, czy przez cały ten czas faktycznie pracowali. Polacy byli powyżej średniej unijnej. Rok temu przepracowanych było u nas jednak więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b395e3c-5c79-46f7-bd05-05ea03a89d09</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 15:25:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-bk9kpTURBXy9lNDE0OGE4ZjlmMWEyMzc0MDM5OTc0YjgwZGJkZTkxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes Cinkciarz.pl na liście Interpolu. Poszukiwany za oszustwo i pranie pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/marcin-pioro-prezes-cinkciarzpl-na-liscie-interpolu-zarzuty-oszustwa/1vxtgqg</link>
			<description>Marcin Pióro, prezes internetowego kantoru Cinkciarz.pl, został objęty tzw. czerwoną notą Interpolu, czyli najwyższym stopniem międzynarodowego poszukiwania. Oznacza to, że znalazł się w gronie najbardziej poszukiwanych osób na świecie. Prokuratura zarzuca mu oszustwo i pranie pieniędzy o dużej wartości, a szkody klientów jego spółek są obecnie szacowane na około 125 mln złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">1be7d5c4-0016-449e-bb55-a43ebf216c94</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 14:59:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3TVk9kpTURBXy9jYzY3NTBhZTI2NzNmYjU3Yjk3MzE1MGY0NThiN2VmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Dalsze opóźnienia mogą spowolnić inwestycje&quot;. Apel w sprawie planu dla transformacji energetycznej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ministerstwo-energii-apel-o-przyspieszenie-prac-nad-kpeik/6t442cv</link>
			<description>Polska nadal nie posiada aktualnej strategii transformacji energetycznej na najbliższe lata. Ministerialne młyny mielą spóźniony o kilkanaście miesięcy Krajowy Plan w dziedzinie Energii i Klimatu, bez którego trudno przyjąć kolejne potrzebne dokumenty. Na szybkie przyjęcie naciskają organizacje społeczne i biznes. Musimy zainwestować w tworzenie i wykorzystywanie wiedzy — apelują.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ef1657f-2920-4359-8408-06b388c122ae</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 14:53:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S89k9kpTURBXy9mOTc3YTYyZjlmZTVmYzExZWI4ZGE3YjBmOWY5YTZhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Węgry oskarżają Ukrainę o wpływ na wybory. Viktor Orban podgrzewa spór</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wegry-oskarzenia-wobec-ukrainy-o-ingerencje-w-wybory-2026-r/glx7pyt</link>
			<description>Minister spraw zagranicznych Węgier Peter Szijjarto oskarżył Kijów o ingerowanie w proces wyborczy. Wyjaśnił, że doszło do tego poprzez główną partię opozycyjną kraju - TISZĘ. W podobnym tonie wypowiedział się premier Węgier Viktor Orban. Powiązał TISZĘ z Ukrainą i oskarżył partię o &quot;zobowiązania&quot; wobec Kijowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">21908004-101a-4eed-b095-d4666bed3b26</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 14:39:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TaRk9kpTURBXy9kZDRhYmYxYThhZDk2N2M5NDdjOTg2NjM0NTY3NTRjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nagrał policjanta podczas interwencji. Musi zapłacić 5 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nagrano-policjanta-podczas-interwencji-sad-kazal-zaplacic/457d50k</link>
			<description>Funkcjonariusz z bielskiej policji został nagrany podczas interwencji. Nie wyraził zgody na wideo ani na jego publikację w internecie. W związku z tym osoba, która go sfilmowała zamieściła wideo w sieci, została pociągnięta do odpowiedzialności. Sąd nałożył karę finansową. To jednak nie koniec konsekwencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">9430c629-55fe-4d55-a93f-8b8e47198184</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 14:20:26 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cckk9kpTURBXy9mMzA1NTg4ZjA5ZTc2OTk0OGNlNDU2NTZlMjVlZmZkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zalew chińskich aut wpływa na polski PKB. Deficyt mocno w górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zalew-chinskich-aut-wplywa-na-polski-pkb-deficyt-mocno-w-gore/1qd0n14</link>
			<description>Polska już wcześniej miała jeden z największych deficytów handlowych z Chinami na świecie, ale to nie było nasze ostatnie słowo. Teraz doszły jeszcze chińskie auta, które Polacy najwyraźniej z jakiegoś powodu bardzo polubili, bo import zachwiał w lipcu naszym bilansem płatniczym.</description>
			<guid isPermaLink="false">ddda95b3-c9e9-4d4d-ac54-a24372184d4c</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 12:49:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0_dk9kpTURBXy81MmMxYjFiMWU2MjI3Yjk1NTEwYzA5OTM4MTJjMmE1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca hybrydowa już standardem. Tylko 8 proc. firm stawia na biuro [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/praca-hybrydowa-w-2025-r-ewolucja-modelu-i-wplyw-na-biura/5gd0ncl</link>
			<description>Presja na powrót do pracy stacjonarnej słabnie, wynika z najnowszego raportu &quot;Hybrid and Beyond&quot; opracowanego przez firmę doradczą Colliers. Pracodawcy oswoili się z modelem hybrydowym i coraz lepiej nim zarządzają. Jak oceniają eksperci, powrotu do dawnego trybu pracy już nie będzie. Autorzy raportu przyjrzeli się też, jak ta zmiana wpływa na warszawski rynek biurowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">096aa2dc-c8a4-46b1-8a44-0e33a255ef41</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 12:31:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PZwk9kpTURBXy8wYjVhOTk4YTFlMGI2NWZhYzc2NTRlZWJkMzdhMGRmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska jest liderem. Gigantyczny potencjał wydobycia kluczowego pierwiastka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zloza-miedzi-w-polsce-nadchodza-szanse-na-wielkie-zmiany/gl0emv4</link>
			<description>Polska jest europejskim liderem, jeżeli chodzi o złoża miedzi. Zdaniem ekspertów zasoby tych złóż mogą wzrosnąć z obecnych 400 tys. ton do jednego miliona ton rocznie. Rząd, by zwiększyć polski potencjał w tym zakresie, obniży podatek od wydobycia kopalin — miedzi i srebra. Celu nie uda się jednak osiągnąć bez udziału zagranicznych inwestorów. W dłuższej perspektywie oczekiwane są dalej idące zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3b26f57-4f04-470a-b90d-4d89e0dcf176</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 11:29:19 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iH-k9kpTURBXy8zYTdjMzA2N2Q5MTA5N2EwZGJiYzNlZGZmYjYyNWM0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny gromadzą ropę na rekordową skalę. Pekin szykuje się na kryzys</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chiny-nowe-magazyny-ropy-naftowej-strategiczne-rezerwy-rosna/hnsh7tm</link>
			<description>Chiny przyspieszają budowę nowych magazynów ropy naftowej, chcąc znacząco zwiększyć krajowe rezerwy tego surowca — informuje Reuters. Działania te zyskały na znaczeniu po rosyjskiej inwazji na Ukrainę, która zachwiała globalnym rynkiem energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">4dd4c691-de9e-430a-b272-bcb6feb821dc</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 11:25:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V2ok9kpTURBXy9hYTZjMTc2ZDlmYjViMDFhYWU3NDAzMTY1ZTFkOTA0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>GUS poprawia dane o PKB. Rząd zyskał margines błędu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gus-poprawia-dane-o-pkb-rzad-zyskal-margines-bledu/bts3w35</link>
			<description>Choć to zmiana cyferki i przeszłości nie zmieni, to może mieć jednak znaczenie dla przyszłości. GUS właśnie poprawił w górę obliczenia dynamiki PKB za ubiegły rok. Wzrost gospodarczy zamiast 2,9 proc. rok do roku okazało się, że wyniósł 3 proc. To ma znaczenie dla ministra finansów, dodając kilka miliardów złotych do limitu zadłużenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b50b63f-0f2c-42b7-ab31-17762b547575</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:07:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DVkk9kpTURBXy83ZmNlOWJlZjFlOTUyNDdjNDA3MWViMTQxMjAzMWMwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bank Światowy o Polsce. Tak wygląda jego prognoza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bank-swiatowy-o-polsce-tak-wyglada-jego-prognoza/cw8tt7w</link>
			<description>Bank Światowy podtrzymuje dotychczasową prognozę wzrostu PKB Polski o 3,2 proc. w tym roku. Jednocześnie bank szacuje, że w przyszłym roku wzrost wyniesie 3 proc., a w 2027 r. spowolni do 2,9 proc. — wynika z raportu &quot;Jobs and Prosperity&quot; BŚ.</description>
			<guid isPermaLink="false">eddc4e9c-8cba-49f9-b3b0-d46ac6d693be</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:05:34 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rPhk9kpTURBXy8xZjYwMWI0ZGE0MDAxODcwMTY1ZGYyZTU0NTJmMzViZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czarna seria w niemieckim przemyśle. Kryzys zamówień w fabrykach samochodów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czarna-seria-w-niemieckim-przemysle-fabryki-samochodow-traca-zamowienia/m4f4z4k</link>
			<description>Konkurencja ze strony chińskich samochodów, wysokie ceny energii i amerykańskie cła. Niemiecki przemysł, czyli główny silnik europejskiej gospodarki w kolejnym miesiącu z rzędu zanotował spadek zamówień. A ekonomiści trzeci miesiąc z rzędu prognozowali odbicie i po raz trzeci zostali negatywnie zaskoczeni.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff82734d-59bf-4aeb-a02a-8758086d83c0</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:37:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Medk9kpTURBXy83ZTlmZmE0NzE3OTM4ZjNlZmJjYTM2MzZkNDZlODE1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Audi A3 Allstreet udaje SUV-a i robi to dobrze. Podniesione zawieszenie robi różnicę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/audi-a3-allstreet-czy-warto-wybrac-ten-model-sprawdz-szczegoly/jzw53r8</link>
			<description>Kompaktowe hatchbacki są w odwrocie, ale z drugiej strony ostatnio sporo złego mówi się o SUV-ach – niepotrzebnie dużych i ciężkich, a zatem i spalających sporo paliwa. Czemu więc nie przekonać klientów, że auto kompaktowe to SUV. Audi A3 Allstreet ma właśnie taką misję. I wydaje się, że świetnie się z niej wywiązało.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1dd0e95-f993-4ff4-9b35-98c3fbb9b0b2</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:34:22 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2QXk9kpTURBXy9mZjBiNTA2YjMxNjg5NDk4ZTZmNTFjNGZlMDE4ZjJjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Toyota Proace Verso VIP – przestrzeń i komfort na długie podróże</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/toyota-proace-verso-czy-to-idealny-van-dla-rodziny-i-biznesu/6h8nt9l</link>
			<description>Toyota Proace to auto, które jest z nami już od długiego czasu, ale przez lata wcale się nie zestarzała. Nadal wygląda dobrze, jak przystało na vana, który bazuje na autach dostawczych. Ma też dobrze zaprojektowane, nowoczesne wnętrze, a to dzięki stale wprowadzanym zmianom. Czy jednak takie auto sprawdzi się w roli wozu dla rodziny lub biznesu?</description>
			<guid isPermaLink="false">c187f43a-864b-4999-a13a-dc2c57c47ca1</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:33:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-IVk9kpTURBXy82MDU0YWIxODQxODg4Y2NlMDRkMDQxNjI2ZThlNTlhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>15 lat na eksperymenty. Jak zazielenić przemysł energochłonny?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dekarbonizacja-przemyslu-technologie-przyszlosci-i-ich-ograniczenia/wjsqqy1</link>
			<description>W 2023 r. energochłonne branże polskiego przemysłu zatrudniały ok. 256 tys. osób i przyniosły ok. 50 mld zł wartości dodanej dla gospodarki — 1,7 proc. PKB. W poprzednich latach udział ten był jeszcze wyższy. Przemysł energochłonny w Polsce ma strategiczne znaczenie i liczy się w europejskich łańcuchach dostaw, ale w dobie szerokiej dekarbonizacji nie poradzi sobie bez publicznego wsparcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca1f4b60-25af-4964-b728-20f749ab4b39</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 05:32:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/llOk9kpTURBXy82Njc0YjkwZjJmYTYyNzkxMTA2Nzc2MDEyNDY1OWY5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór o rozporządzenie ministra Żurka. O co chodzi 
z &quot;ziobrolotkiem&quot; [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/waldemar-zurek-i-sadolotek-w-ogniu-krytyki-o-co-chodzi-w-tym-sporze-analiza/0r6s2qc</link>
			<description>Choć w wymiarze sprawiedliwości dzieje się bardzo dużo, to takich emocji, jakie jednym podpisem wywołał ostatnio minister Waldemar Żurek, dawno nie było. Chodzi o zmianę zasad przydziału spraw sędziom. Ma ono usprawnić sądy, skrócić kolejki i zapewnić wyroki wydawane w pełni legalnych składach. Problem w tym, że nawet zwolennicy obecnej koalicji rządzącej widzą w nim zagrożenie, w tym powrót do ręcznego sterowania sądami. O co więc chodzi w &quot;sądolotku&quot; czy też &quot;ziobrolotku&quot;?</description>
			<guid isPermaLink="false">717e1e83-dcb5-4635-bfea-b03ad464f308</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 05:27:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/usQk9kpTURBXy84ZmRmZWIzMTg3MGRmNDZlODJjNjliYWVkYmI0ZTZmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tąpnięcie w danych ZUS. Polacy już nie chcą tak pracować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zus-pokazal-nowe-dane-o-rynku-pracy-jest-zauwazalna-poprawa/bm62pxm</link>
			<description>W ciągu zaledwie dwóch lat liczba zawieranych umów o dzieło spadła o jedną czwartą. ZUS właśnie pokazał najnowsze dane w tym zakresie. To jednak wcale nie znaczy, że problem tzw. umów śmieciowych znika, choć widać wyraźną poprawę. — Struktura przesuwa nam się w kierunku samozatrudnienia — tłumaczy w Business Insider Polska Andrzej Kubisiak z Polskiego Instytutu Ekonomicznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a191341-eccf-4470-bfe9-1b4c662510f4</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 05:03:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JYzk9kpTURBXy9mYzBjZDQ3YjJhNjU2ZWNiZWMxNTU5ZGZjNTUzMjQ1OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czołowy ekspert ds. bezpieczeństwa AI: przez pośpiech superinteligencja może nas zgładzić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/przegapiamy-znaki-ostrzegawcze-od-ai-ekspert-od-bezpieczenstwa-mowi-ze-mamy-tylko/nhwftht</link>
			<description>Nate Soares, ekspert ds. bezpieczeństwa AI, powiedział Business Insiderowi, że superinteligencja może nas zgładzić, jeśli ludzkość pospieszy się z jej budową. Stwierdził, że wysiłki, by kontrolować sztuczną inteligencję, zawodzą i społeczeństwo musi przerwać &quot;szaleńczy wyścig&quot;. Jego nowa książka, napisana wspólnie z Eliezerem Yudkowskym, argumentuje, że jedna nieudana próba oznacza &quot;śmierć wszystkich&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e52e2b2-5921-43cf-bb9b-7651dcb22f53</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:23:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sCVk9kpTURBXy8wNWU5ZDdiM2U1ZjUyYjJiNGM4MTkxZDQzY2E5ZmNlYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza nowe posiedzenie Sejmu. Oto siedem kluczowych ustaw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ruszaja-obrady-sejmu-te-ustawy-beda-budzic-emocje-chodzi-o-budzet-rzecznika-praw/l9sc8z4</link>
			<description>Budżet, podatek od banków, zmiany w fundacjach rodzinnych, dla szpitali i przychodni oraz doradców podatkowych. Tego dotyczą najważniejsze projekty, którymi Sejm zajmie się na rozpoczynającym się we wtorek posiedzeniu. Dużo emocji może też wywołać projekt PSL, który zakłada powołanie rzecznika praw rolników. Pierwotnie miał być w porządku obrad, ale zniknął. Koszt działania nowego urzędu oszacowano na ok. 9 mln zł rocznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">49ee3dd9-e810-4881-91c9-9b837cbd431a</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:21:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1SFk9kpTURBXy82MjdhMjAwZWQ0ODE3YjgxODk4M2E3YWJlNzQ2NmEwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Encyklopedia wynagrodzeń. Sprawdź, ile zarabia połowa twoich koleżanek i kolegów po fachu [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia-w-zawodach-sprawdz-ile-zarabia-polowa-twoich-kolegow-po-fachu/ptvjfw5</link>
			<description>Od minimalnej krajowej do prawie 15 tys. zł brutto — takie są kwoty mediany wynagrodzeń w zależności od mniejszych lub większych grup zawodowych. To one dzielą pracowników dokładnie po połowie na tych, którzy zarabiają mniej oraz wyznaczają pułap, od którego zaczynają się najwyższe zarobki. W Business Insiderze wzięliśmy pod lupę płace w ponad 200 zawodach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca9b9025-ee51-4e02-9bff-631eddbd16a1</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MmSk9kpTURBXy82N2E5MjEyYWJiMzAzZGQwYzI2ODllNDVhMWU5NmJiOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wraca przejęcie PZU przez Bank Pekao. Ministrowie mogą się już zająć projektami ustaw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pzu-i-bank-pekao-przed-wielka-transakcja-kluczowe-zmiana-w-przepisach/1vyx61g</link>
			<description>W połowie września Ministerstwo Finansów nieoczekiwanie zwróciło się z wnioskiem o wstrzymanie prac nad projektami ustaw, które miały umożliwić przejęcie PZU przez Bank Pekao. To zrodziło spekulacje, że plany transakcji trafią do kosza. Według informacji Business Insider Polska zmiany w przepisach są gotowe i nie ma merytorycznych przeszkód, aby proces legislacyjny dalej był wstrzymywany. Żeby tzw. kompromis duński nie zakończył się fiaskiem, zmiany w prawie powinny wejść w życie do końca roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3d15911-d042-4b25-b1a2-fb64f2bf6e1e</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 03:59:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Mdk9kpTURBXy8yOTUxNmQ2MDI3NDY3ZTVmMjczZGNkOTBiZjlhN2Y2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jakie umiejętności się przydadzą? Oto zawody przyszłości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/raport-future-of-jobs-2025-ktore-zawody-zyskaja-na-znaczeniu/34wms3f</link>
			<description>W najbliższych latach powstaną miliony nowych miejsc pracy, ale wiele też zniknie. Według raportu &quot;Future of Jobs 2025&quot; Światowego Forum Ekonomicznego, do 2030 roku pojawi się 78 mln nowych etatów, podczas gdy 92 mln zniknie. Oznacza to głęboką transformację rynku pracy, którą napędzają: rozwój sztucznej inteligencji, zmiany klimatyczne i globalne napięcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d1574c5-9565-41ff-918b-cf155a983b28</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 17:37:06 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9ybk9kpTURBXy8zY2MxOTNkODYxMjZkMDgxOTMxNTZmNWRhMGJhMThhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z przejmuje światowe fortuny. Nowi ultrabogaci gracze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/luksus/nowa-generacja-ultrabogaczy-rosnie-w-sile-tak-przejmuja-fortuny/c661ymc</link>
			<description>Pokolenie wyżu demograficznego stanowi niemal połowę spośród 510 tys. ultrabogaczy, czyli osób, których majątek wynosi co najmniej 30 mln dol. Jednak do 2040 r. milenialsi i pokolenie Z będą stanowić jedną trzecią ultrabogatych na świecie — wynika z nowego raportu Altrata.</description>
			<guid isPermaLink="false">52f3cc05-3a8f-49f1-84a1-6183db89a474</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 16:36:21 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p4kk9kpTURBXy8wYmRkOTVhMTYxYjE2YWFhYzVmOGExZWVhZWMyOWQwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kaufland wycofuje kontrowersyjny produkt. Sieć tłumaczy się z błędu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/woda-ustronianka-3001-l-dlaczego-zniknela-z-polek-kauflandu/8gt3be9</link>
			<description>1 października wystartował w Polsce system kaucyjny. Tego samego dnia w ofertach wielu sklepów pojawiły się produkty, które ze względu na swój specyficzny rozmiar wymykały się nowym przepisom. Wśród nich była m.in. woda Ustronianka, w butelkach o pojemności 3,001 l., sprzedawana w sieci sklepów Kaufland. Produkt, który wywołał mnóstwo kontrowersji i przebojem podbił Internet, szybko jednak zniknął z półek sklepowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">0edae6d9-1d9b-4d8c-b37a-a4238b32a40f</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 16:18:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cEkk9kpTURBXy9mZjZjNzViOTk5MTQyMjE2ZjQxZjIzNmM4N2MwYjY5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarobki lekarzy na SOR-ze szokują. 108 tys. zł miesięcznie, a placówki świecą pustkami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-zarabia-lekarz-na-sor-stawki-godzinowe-i-miesieczne-w-2025/j5m2d38</link>
			<description>Ile zarabia lekarz pracujący w Szpitalnym Oddziale Ratunkowym? Nawet 108 tys. brutto miesięcznie — wynika z oferty pracy zamieszczonej przez jeden ze szpitali. Mimo tak atrakcyjnych stawek chętnych do pracy na SOR-ach wciąż brakuje. &quot;To już dawno nie chodzi o pieniądze. Są miejsca, gdzie nikt nie przyjdzie za żadne wynagrodzenie&quot; — ocenia ekspert.</description>
			<guid isPermaLink="false">3680bcdd-cd99-4d63-9dce-d5a63be9d372</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:38:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U7-k9kpTURBXy81NDZhN2E0ZWU1ODQ1NzJmNDNlNDM3NTdhYzlkYmJlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec legendy tytoniowej w Niemczech. Pracownicy w Polsce czekają na decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/imperial-brands-koniec-fabryki-w-niemczech-co-z-zakladem-w-polsce/bs66h7q</link>
			<description>Imperial Brands, jeden z największych producentów wyrobów tytoniowych na świecie, ogłosił decyzję o zakończeniu produkcji w niemieckim zakładzie Reemtsma w Langenhagen. Informacja ta wywołała poruszenie wśród pracowników fabryki, którzy zostali poinformowani o planach firmy podczas zebrania zakładowego 1 października. W Polsce koncern nadal prowadzi działalność, zatrudniając 1500 osób.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bea88eb-5f4c-4de9-9b43-24ea8a46c56d</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 13:11:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NRqk9kpTURBXy8yZmM0NmNkZDg1OWVkMjViNzdhZDc5ZDlkMTVkNmY1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostry krok UE. Podniesie cła na jeden produkt o 50 proc.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ostry-krok-ue-podniesie-cla-na-jeden-produkt-o-50-proc/bcg9bjw</link>
			<description>Unia Europejska planuje podnieść cła na import stali do 50 proc. — wynika z projektu propozycji, do którego dotarła agnecja Bloomberg. Posunięcie to ma dostosować stawkę unijną do poziomu obowiązującego w USA, które starają się przeciwdziałać nadwyżkom produkcyjnym z Chin.</description>
			<guid isPermaLink="false">f54eb5dc-50e7-45aa-ae7d-ec35577fe54f</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 10:32:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Dhk9kpTURBXy8wNDA5MTAwZTMzMjg3MTA1NTNkOTU2MWQ2ZTdmYTY3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KNF dementuje doniesienia dotyczące transakcji płatniczych w bankach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ograniczenia-dotyczace-transakcji-w-bankach-knf-i-zbp-dementuja/2tsxyfx</link>
			<description>Żadne nowe ograniczenia w transakcjach płatniczych klientów banków w Polsce nie zostały wprowadzone, a Związek Banków Polskich nie posiada wiedzy o tym, aby były planowane — poinformował w komunikacie ZBP. Brak takich ograniczeń potwierdził też Urząd Komisji Nadzoru Finansowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">597fe7ad-1f82-4364-8d7b-044caefa75ae</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 09:58:53 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SzKk9kpTURBXy9hMzI1YzljNjI5ZGMyZTYyMjJlMjk3ZjMyOGFlZTYwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Inflacja jest problemem opanowanym&quot;. Członek RPP ma dobre wiadomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/w-pazdzierniku-mozliwa-obnizka-stop-procentowych-czlonek-rpp-pokazuje-co-w-przyszlym/v9pwhc3</link>
			<description>Uważam, że obecne dane otwierają przestrzeń do dalszego, choć niewielkiego, obniżenia stóp procentowych jeszcze w tym roku. Jeśli nie nastąpi to w październiku, bardzo możliwe, że decyzja zapadnie w listopadzie. Osobiście nie widzę powodu, by zwlekać z tym ruchem — mówi w rozmowie z Business Insider Polska członek Rady Polityki Pieniężnej Ludwik Kotecki. Jego zdanie w pierwszej połowie 2026 r. RPP może znów obciąć stopy o co najmniej 50 punktów bazowych, a inflacja nie jest już problemem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e17f4e66-00df-4a69-9604-fce2763c6ff4</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:23:09 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LC-k9kpTURBXy80ZGNjZWIwZTRhMmE0MmZiMzg4NTI5NzY0NDczZDE4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigantyczne zwolnienia w branży motoryzacyjnej. Polska też zagrożona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/tysiace-miejsc-pracy-zagrozone-w-europie-w-tym-w-polsce-branza-w-wielkim-kryzysie/zzxeedp</link>
			<description>Europejski sektor motoryzacyjny mierzy się z poważnymi wyzwaniami, które doprowadziły do masowych zwolnień oraz czasowych przestojów produkcji w wielu zakładach. Według danych Europejskiego Stowarzyszenia Producentów Części Motoryzacyjnych (CLEPA) w ubiegłym roku zniknęło 54 tys. miejsc pracy, a w tym roku scenariusz ten może się powtórzyć. Przemysł motoryzacyjny w Polsce także odczuwa już skutki tego, co dzieje się w całej Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2234b7c2-e58f-4aff-8c26-63894631b873</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:13:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/swIk9kpTURBXy9jZjUxOTMyYTEwYjY3NmI1YjI4ZDdjZDFmYjg1YTFlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja przejęła ogromny majątek miliardera. Powodem &quot;ekstremizm&quot; i wspieranie Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wsparcie-ukrainy-kosztowalo-go-caly-majatek-rosja-przejela-firme-miliardera/tfb61sy</link>
			<description>Moskiewski sąd orzekł, że miliarder Denis Sztiengiełow, jego żona i ojciec są &quot;ekstremistami&quot; i nakazał przejęcie na rzecz państwa ich firmy KDV Group — poinformowały niezależne rosyjskie portale. To jedna z największych konfiskat majątkowych w Rosji w ostatnich latach.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d13df8e-c0e2-47b4-8f79-d1013df27ef5</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:05:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gkPk9kpTURBXy9jYWJmZTdhOTRlNTUxZTViZGFlZGViZWZhYjViZWVkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nissan wstrzymuje produkcję elektryków w USA. Reakcja na koniec ulg</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nissan-wstrzymuje-produkcje-elektrycznych-suv-ow-w-usa-decyzja-zwiazana-z-koncem-ulg/db07j19</link>
			<description>Koncern Nissan ogłosił wstrzymanie planów produkcji elektrycznych SUV-ów w swojej fabryce w stanie Missisipi. Decyzja ta, jak poinformował japoński nadawca NHK, spowodowana jest spodziewanym spadkiem popytu w związku z wygaśnięciem federalnych ulg podatkowych dla kupujących pojazdy elektryczne w Stanach Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e41f61e-0289-4449-957c-f5b41b6d74d5</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:43:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rDOk9kpTURBXy8wY2ZkZDlkZWQ0Mjk0MWQwYjUyNTQ1Y2IxNDU1YWQzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spada liczba umów o dzieło. &quot;To sygnał, że rynek pracy ewoluuje&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zus-ujawnia-nowe-dane-z-rynku-spada-liczba-umow-o-dzielo/z2k7qgf</link>
			<description>W pierwszym półroczu 2025 r. liczba zgłoszonych umów o dzieło zmniejszyła się o 10 proc. w porównaniu do 2024 r. — wynika z najnowszego raportu Zakładu Ubezpieczeń Społecznych. Dane ZUS pokazują też m.in. w jakich branżach najczęściej występują te umowy, które, jak podkreślają twórcy opracowania, są najmniej korzystne w kontekście świadczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">65a68587-8079-4097-acd8-a8629aeb5232</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:25:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l-Zk9kpTURBXy9kNjdlMmNkZDRkZmI1NzVlMGE2MmFhZTdlNmUyMGE3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekspert wprost: oficjalne dane z Chin są po prostu niewiarygodne. Nawet Pekin ma wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/ekspert-oficjalne-dane-z-chin-sa-niewiarygodne-nawet-pekin-ma-watpliwosci/23d5fq5</link>
			<description>Oficjalne statystyki wzrostu PKB w Chinach po prostu są niewiarygodne — mówi w programie Onet Rano Finansowo Jakub Jakóbowski, wicedyrektor Ośrodka Studiów Wschodnich, diagnozując fundamentalny problem z oceną rzeczywistej kondycji chińskiej gospodarki. Według eksperta nie tylko zewnętrzni obserwatorzy, ale nawet same szczyty Komunistycznej Partii Chin od lat borykają się z nieprawdziwością oficjalnych danych ekonomicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">20111af9-135f-4195-a74c-56cf5005101d</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 05:26:41 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xSLk9kpTURBXy8yMWFlOTI0NzE1ZDI2NmNlNzNmYTM1Mzk5Y2I1NDkzYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To nie koniec darowizn po wykupie z leasingu? Jest luka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/da-sie-ominac-nowe-regulacje-dotyczace-darowizn-samochodow-jest-luka/ky4lspl</link>
			<description>Ministerstwo Finansów chce od 2026 r. ograniczyć darowizny samochodów poleasingowych. Dziś można bowiem łatwo i legalnie nie płacić PIT od sprzedaży samochodu po leasingu. Wystarczy darowizna osobie z najbliższej rodziny, np. żonie, a żona może po pół roku sprzedać samochód bez PIT. Ministerstwo Finansów chce wydłużyć ten okres do trzech lat. Jak jednak twierdzą doradcy podatkowi, w projekcie jest luka, która powoduje, że nowe regulacje będzie można legalnie ominąć.</description>
			<guid isPermaLink="false">4bf9f765-cefb-4040-9747-e8dd2af9a6e4</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 05:15:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/igxk9kpTURBXy8xYTUxNGI0NTRkYmJlZWQyMGY5NWJhZWRjODllMjc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stopy w dół, ale Polacy nadal ostrożni przy zaciąganiu kredytów [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kredyty-hipoteczne-w-polsce-co-wplywa-na-decyzje-o-ich-zaciaganiu-sondaz/cfyx09h</link>
			<description>Tegoroczne obniżki stóp procentowych nie wywołały rewolucji na rynku kredytów mieszkaniowych. Jak wynika z najnowszego badania portalu Nieruchomosci-online.pl, zdecydowana większość Polaków wciąż nie zamierza sięgać po hipotekę, a ci, którzy się na to zdecydowali, często kierowali się innymi czynnikami niż sama zmiana polityki monetarnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">86f80969-53dc-4531-b3d3-7df116dd820f</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 05:07:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/52nk9kpTURBXy80ODI3OGUwODc5MWNkYTMwNGNkZDdhOTBmZDhiNTZkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna wielka batalia o e-papierosy. Rząd znów zmienia prawo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kolejna-wielka-batalia-o-e-papierosy-rzad-znow-zmienia-prawo/wer1lpz</link>
			<description>Na rynku e-papierosów znowu zrobiło się gorąco. Nowa akcyza od lipca wpłynęła na sprzedaż jednorazówek, ale producenci szybko znaleźli luki w prawie. Teraz Ministerstwo Finansów zapowiada uszczelnienie przepisów, ale na pierwszy rzut oka nie łata wszystkich luk. Za to Ministerstwo Zdrowia wraca do pomysłu zakazu sprzedaży jednorazówek. Chce wypracować dobre i kompromisowe rozwiązanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">417eb59e-30c6-43e8-bb3e-ec11c691cdc7</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 04:44:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bslk9kpTURBXy82NGVkNTAwZWNmMTZmYTQxZWJmNzJhNzFlYjA1YzRlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle możesz zaoszczędzić na kredycie. Obniżki stóp procentowych jeszcze potrwają [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tyle-mozna-oszczedzic-na-kredycie-dzieki-kolejnym-obnizkom-stop-procentowych/s7ppdkq</link>
			<description>Obniżki stóp procentowych w Polsce — z półtoraroczną przerwą — trwają już dwa lata. I prawdopodobnie to jeszcze nie koniec. Skala obniżek kosztu pieniądza jest już na tyle duża, że oszczędności na ratach kredytowych nie są tylko symboliczne, lecz liczone mogą być w tysiącach, a nawet kilkunastu tysiącach złotych rocznie, w zależności od wielkości kredytu.</description>
			<guid isPermaLink="false">bed803bd-c9a8-4f74-a980-11d17acc8850</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 04:35:10 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sg3k9kpTURBXy9iOGU5YjNkY2I0ZWEzY2NkMWY4OTdkNTM2ODZkNWJiYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Operatorzy zawarli porozumienie. Milowy krok dla systemu kaucyjnego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/pierwszy-dzien-nowych-zasad-zwrotu-butelek-i-puszek-operatorzy-systemu-kaucyjnego/33ntkkv</link>
			<description>1 października formalnie wystartował system kaucyjny, choć faktycznie na to, by w sklepach znalazły się butelki ze specjalnym oznaczeniem, trzeba będzie jeszcze poczekać. Zgodnie z ideą zero waste (z ang. zero odpadów) efektem nowego rozwiązania ma być selektywna zbiórka ok. 90 proc. opakowań PET po napojach. Na ostatniej prostej operatorom systemu kaucyjnego udało się zawrzeć wymagane przez prawo porozumienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0892b71b-2cb7-4522-bc01-b07081727060</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 04:24:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uNHk9kpTURBXy8wMjFkMzg5ODIwM2FmYTM0OTVhODU0MjJkMmExNzhlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Wysoki deficyt ogranicza możliwości obniżek stóp procentowych&quot;. Wiceprezes NBP komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nbp-punktuje-wysoki-deficyt-zla-wiadomosc-dla-kredytobiorcow/x5vk5z5</link>
			<description>— Wysoki deficyt budżetowy ogranicza możliwości obniżek stóp procentowych. Natomiast to nie jest też tak, że automatycznie oznacza konieczność podwyżek stóp procentowych, bo w obecnej sytuacji makroekonomicznej taki &quot;policy mix&quot; nie byłby optymalny — mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska Marta Kightley, pierwsza wiceprezes NBP. Wymienia także mocne strony polskiej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">84c63f1d-9319-487a-ba3b-9dc7e0af9444</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Oct 2025 04:15:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M9yk9kpTURBXy80YjBlYjQ3NDdmZDQ3ZTQ0NWExM2I3NWM0OTZjOGE5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe taryfy prądu zatwierdzone przez URE. Tak zmienią się rachunki dla milionów Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/energia-elektryczna-ure-zatwierdzil-nowe-taryfy/72k605e</link>
			<description>Prezes Urzędu Regulacji Energetyki (URE) zatwierdził we wtorek taryfy energii elektrycznej dla gospodarstw domowych pięciu sprzedawców z urzędu na poziomie od 574,1 do 576,7 zł za MWh netto. Nowe stawki obowiązywać będą od 1 października do 31 grudnia 2025 r. W tym czasie odbiorcy mają także prawo korzystać z tzw. ceny zamrożonej, wynoszącej 500 zł za MWh, z dopłatą państwa do różnicy między taryfą a ceną zamrożoną.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0a6b37f-1535-44e6-b2aa-3be259b80d99</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 18:55:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/axHk9kpTURBXy81ODNjNDk3Y2EyNGEzYTg0MGQwOTRmYmMyNzhjOTU4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca w Krajowej Administracji Skarbowej. Ile dostają celnicy na start?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-zarabiaja-celnicy-oto-praca-i-zarobki-w-kas/kvyc9xl</link>
			<description>Zawód celnika, kojarzony przede wszystkim z kontrolą towarów na granicach i egzekwowaniem przepisów podatkowych, odgrywa istotną rolę w funkcjonowaniu państwa i bezpieczeństwie obrotu gospodarczego. Choć praca ta wymaga dużej odpowiedzialności, specjalistycznej wiedzy i odporności na stres, wiele osób zastanawia się, jakie faktycznie wynagrodzenia oferuje Krajowa Administracja Skarbowa swoim funkcjonariuszom. Przedstawiamy aktualne informacje o zarobkach celników, możliwych dodatkach oraz warunkach, jakie trzeba spełnić, by rozpocząć karierę w tej służbie.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3145f51-a954-4761-82b1-d8caad12367d</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 17:08:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CqIk9kpTURBXy82YzVmNWI4OTYzNjE3NmJlY2FkNzljMGU3ZWZhZDZiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Smakuje jak nektar bogów. Odkrywamy tajemnicę najlepszej na świecie oliwy z oliwek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kalamata-jak-powstaje-najlepsza-oliwa-z-oliwek-na-swiecie/5yq0kp1</link>
			<description>W sercu Peloponezu, w słonecznej Kalamacie, powstaje oliwa z oliwek uważana za najlepszą na świecie. Wytwarzana z małej, aromatycznej odmiany Koroneiki, smakuje jak prawdziwy nektar bogów — intensywnie trawiasty, owocowy i pikantny. Jej sekret tkwi w powolnym, precyzyjnym procesie zbiorów i ekstrakcji na zimno, który pozwala zachować wszystkie polifenole i przeciwutleniacze. To nie tylko oliwa — to tradycja, kultura i codzienna pasja lokalnych rodzin, które od wieków dbają o swoje gaje oliwne.</description>
			<guid isPermaLink="false">f956bf6c-ff08-4f36-a5c2-b6cf5435cb7e</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 14:09:44 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d6mk9kpTURBXy81NmMzOTY2MDc5ZGE2ZTQ0Y2E0YmU1ZGY0NmE2YzVkZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za dużo gier, za mało uwagi. Zejście Electronic Arts z parkietu to dobra decyzja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/za-duzo-gier-za-malo-uwagi-zejscie-electronic-arts-z-parkietu-to-dobra-decyzja/4ywnzfb</link>
			<description>Na przełomie września i października 2025 r. Electronic Arts ogłosiło rekordowy wykup lewarowany o wartości ok. 55 mld dol., w ramach którego konsorcjum złożone z Saudi Public Investment Fund, Silver Lake i Affinity Partners Jareda Kushnera przejęło spółkę i zdejmie ją z giełdy. Cena to 210 dol. za akcję. Finalizacja transakcji ma nastąpić po uzyskaniu zgód regulacyjnych. Jeśli domknie się zgodnie z planem, EA przestanie raportować kwartalne wyniki na rynku publicznym. I wygląda na to, że to dobre posunięcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f28669e-02b7-477b-8c13-8b22b1937b02</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 12:23:55 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W5Zk9kpTURBXy9hZDkyYmM3OGQ4MjQ1MmRiMmUyMDFkMmU5MzZiYWI0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dorównują wieży Eiffela. Jak małe ciasteczka stały się symbolem luksusu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/laduree-jak-powstaja-makaroniki-ktore-podbily-swiat/5g4klps</link>
			<description>Kolorowe, kruche z wierzchu i miękkie w środku — makaroniki Ladurée od ponad 130 lat pozostają symbolem francuskiego szyku i luksusu. Dziś te niewielkie ciasteczka sprzedawane są w ponad 30 krajach, a ich historia pokazuje, jak rodzinny przepis z paryskiej piekarni stał się fundamentem cukierniczego imperium wartego miliard dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">7dfe9177-3b21-46f5-a267-4c8fd7cb0552</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 11:55:48 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OWLk9kpTURBXy80YTViMTIxOWQxMGQ1OTU4NmY5ZjM4NTU4MjdhNzcwYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile jest wart dobrostan? Nawet 11,7 biliona dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wellbeing-summit-wyniki-badan-o-dobrostanie-polakow-co-nas-niepokoi/9whsgp2</link>
			<description>Podczas zakończonej w ubiegły czwartek konferencji Wellbeing Summit, zorganizowanej przez Benefit Systems, jednym z głównych tematów był dobrostan Polek i Polaków. Prezentowane tam wyniki badań pokazały niepokojący obraz kondycji psychicznej polskiego społeczeństwa i otworzyły dyskusję na temat tego, czym właściwie jest dobrostan i dlaczego stał się jednym z najważniejszych tematów współczesności.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a98050f-e189-4fe5-a06d-6889cbfa3021</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 11:32:09 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n7zk9kpTURBXy9kOGNmMDliYzFmYmY2Mjk5M2Y0YzQxY2JlMDI4ODdkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pora na &quot;moment GPT-3.5&quot;, ale dla wideo? OpenAI chce zagrozić TikTokowi [FILMY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pora-na-moment-gpt-35-ale-dla-wideo-openai-chce-zagrozic-tiktokowi-filmy/zhxhsh6</link>
			<description>OpenAI uruchomiło nową generację silnika do generowania wideo z dźwiękiem Sora 2, wraz z osobną aplikacją społecznościową na iOS, również nazwaną Sora. Format jest znajomy: środowisko do przewijania jak na TikToku, ale treść powstaje z promptów i &quot;cameo&quot; samych użytkowników, którzy udzielają zgody na wykorzystanie własnego wizerunku i głosu. Na starcie aplikacja działa wyłącznie w USA i Kanadzie oraz w trybie zaproszeń. W Unii Europejskiej i w Wielkiej Brytanii ten społecznościowy wariant nie jest jeszcze dostępny.</description>
			<guid isPermaLink="false">104d7168-4b2d-45d5-b09a-57d8416233a4</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 11:10:13 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yT4k9kpTURBXy8zNzNjNmM5YmVjNjhiYjdiYmU1YTQ1ZTliZGMxYWU5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ludzie czytają zbyt wolno&quot;. Ten naukowiec bada to od dziesięcioleci. Dzięki jego wskazówkom zostaniesz superczytelnikiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/tez-popelniasz-te-bledy-przy-czytaniu-oto-techniki-ktore-zmieniaja-wszystko/nx0s9kq</link>
			<description>Kto czyta efektywnie, rozumie więcej, lepiej zapamiętuje i oszczędza czas — niezależnie od tego, czy w pracy, na studiach czy w czasie wolnym. Badacz czytania Ralph Radach wyjaśnia, jak dzięki technice i koncentracji stać się lepszym czytelnikiem. I dlaczego daje to znacznie więcej niż tylko szybkość.</description>
			<guid isPermaLink="false">a55f5713-1c05-48b3-9e60-3926c8ab5858</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 10:41:43 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0o6k9kpTURBXy8xNjM2NTFiMzRhZjA2MzRkOGE4MmQ3MDdlMTlhMjA1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pozorne oszczędności pracodawców kontra ciekawość pracowników. AI do polskich firm trafia tylnymi drzwiami.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ai-w-polskich-firmach-dlaczego-pracownicy-wyprzedzaja-szefow/pjsz7t8</link>
			<description>Sztuczna inteligencja staje się wszechobecna, jednak polskie firmy podchodzą do niej z rezerwą. Według raportu Polskiego Instytutu Ekonomicznego z AI korzysta w Polsce mniej niż co szósta firma, a wśród przedsiębiorstw, które dziś nie korzystają z tej technologii, większość deklaruje, że nie zamierza jej wdrażać, dopóki nie stanie się to rynkową koniecznością. Jednocześnie w tych samych organizacjach narasta cicha, oddolna zmiana. To pracownicy, z ciekawości i dla ułatwienia sobie pracy, na własną rękę testują darmowe lub tanie narzędzia AI, a następnie próbują przekonać do nich kierownictwo.</description>
			<guid isPermaLink="false">2ca6b721-26d8-4bc6-8dec-af796a2891f1</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 10:16:44 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fuyk9kpTURBXy83ZjBhZTQxMzQwZjI4Y2IyN2JmZWNiNjgzZTc2ZTQ2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pięć kluczowych wniosków po wyborach w Czechach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kluczowe-wnioskow-po-wyborach-w-czechach/sk1sm91</link>
			<description>Andrej Babisz i jego ruch ANO odnieśli zdecydowane zwycięstwo w wyborach parlamentarnych w Czechach, zdobywając 35 proc. głosów. To najlepszy wynik, jaki kiedykolwiek osiągnęła pojedyncza partia w tym kraju. Jednak utworzenie rządu nie będzie łatwe, ponieważ żadna z partii głównego nurtu nie chce współpracować z Babiszem.</description>
			<guid isPermaLink="false">a49a6ca1-f6e0-44dc-b71a-c051b81d4acd</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 09:24:24 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Oidk9kpTURBXy81YjFjOGY0ZDg0ZWE2NjRlZmM1ZTA0NzExN2QzODJhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk ma już pół biliona dolarów majątku. Teraz chce uczyć wszystkich historii i radzi anulować Netfliksa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/elon-musk-ma-juz-pol-biliona-dolarow-majatku-teraz-chce-uczyc-wszystkich-historii-i/0emy4jl</link>
			<description>Elon Musk niedawno przestawił poprzeczkę w rankingu najbogatszych ludzi. Jako pierwszy człowiek przekroczył próg 500 mld dol. majątku, głównie dzięki giełdowym wzrostom Tesli oraz wycenom SpaceX i xAI. Równocześnie jest najpopularniejszym użytkownikiem X (dawniej Twittera), jedynym z ponad 200 mln obserwujących internautów, co czyni jego wpisy dźwignią wpływu na debatę publiczną i — czasem — na rynki.</description>
			<guid isPermaLink="false">e417e20a-1000-4b64-a474-1d4e9543e723</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:38:14 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tnLk9kpTURBXy9iMWY1NGFmM2M2ZjhjMmI1NDQ5NzFkNjBiNmQ2NDNmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Edukator finansowy daje trzy rady dla początkujących inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jak-inwestowac-efektywnie-i-bezpiecznie-trzy-rady-od-edukatora-finansowego/t30h6l9</link>
			<description>Sammie Ellard-King jest edukatorem finansowym, prowadzi blog, podcast, a wkrótce również aplikację. Podzielił się z nami trzema wskazówkami dla osób zaczynających swoją przygodę z inwestowaniem. Obejmują one m.in. skupienie się na funduszach indeksowych na początek oraz inwestowanie w sektory, które są nam znane.</description>
			<guid isPermaLink="false">6cb1866a-454c-4183-9bfc-431a2ea503ea</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:09:32 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nsOk9kpTURBXy81OTJiNmMzNDNhMDBkNjBkZjQ3ZTcwNzYzOGMyZjJiYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny ominął mleko. Tak branża odzyskuje opakowania. Rozmowa z szefem Tetra Pak na nasz region</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/system-kaucyjny-ominal-mleko-tak-branza-odzyskuje-opakowania-rozmowa-z-szefem-tetra/z122q9j</link>
			<description>System kaucyjny wszedł pełną parą do Polski z początkiem października. Wyłączone zostały z niego opakowania po mleku. Kartony i butelki nadal będą trafiać do żółtych pojemników. Branża mleczarska to potężna odnoga kluczowego polskiego przemysłu żywnościowego. A głównym dostawcą opakowań jest tu międzynarodowy koncern Tetra Pak. Z Aleksem Henriksenem, dyrektorem zarządzającym oddziału światowego giganta opakowaniowego Tetra Pak East Europe o branży mleczarskiej i tym, jak prowadzi się odzysk materiałów z takich opakowań jak kartony na mleko, rozmawia Jacek Frączyk, redaktor Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">e394735f-b658-4f43-a7b6-9fdb1b42f98f</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 06:30:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p_3k9kpTURBXy83MTc1ZDZlNzEwZmMzMmJlY2U2OGVhZjdiYjhjNGYxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fenomen WD-40. Skład w sejfie, regularne dywidendy i ponadprzeciętnie lojalni pracownicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wiesz-co-oznacza-nazwa-wd-40-liczba-nie-jest-przypadkowa/qqbtqmm</link>
			<description>Przez kilkadziesiąt lat produkuje tylko jeden produkt, a mimo to stale rośnie i jeszcze wypłaca dywidendy. WD-40 Company, bo o tej firmie mowa, pilnie strzeże tajemnicy swojego sukcesu, czyli receptury, trzymając ją w bankowym skarbcu i dopuszczając do niej nielicznych. Do tego ma ponadprzeciętnie lojalnych pracowników, którzy nie chcą stracić rzadko spotykanych benefitów. A szef przedsiębiorstwa nie zamierza zadowolić się obecnym stanem rzeczy i zapowiada dalsze wzrosty.</description>
			<guid isPermaLink="false">8dd070b9-088a-4ef0-8f50-4a606ee9b3b3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 06:30:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4-Zk9kpTURBXy8zNjZiN2NhOGI4ZjI0MjVmMWI5ZDcyZGQ4N2QwNDg0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gastronomia pod presją rosnących kosztów. &quot;Od 20 lat jest ciężko&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/gastronomia-pod-presja-rosnacych-kosztow-od-20-lat-jest-ciezko/8kbel60</link>
			<description>Ceny w restauracjach w każdym miesiącu tego roku rosły szybciej niż inflacja. Branża gastronomiczna narzeka na rosnące koszty działalności, przez co musi podnosić stawki i modyfikować menu. Jednocześnie badania pokazują, że coraz więcej Polaków je &quot;na mieście&quot;, a liczba lokali gastronomicznych rośnie. — Rośnie, ale jeśli chodzi o food trucki czy budki z kebabem — słyszymy od kilku osób w branży.</description>
			<guid isPermaLink="false">f68e7d0c-f37e-460c-8234-9374e07d48d7</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Szk9kpTURBXy81M2UzZGY0OTMzODljOWUzMDI3OWEyMTI1ZDExNTE5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Żyją bez okien i internetu. Co jedzą marynarze na okręcie podwodnym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/marynarka-wojenna-kulinarne-wyzwania-na-pokladzie-okretu-podwodnego/5dth2x5</link>
			<description>Pod pokładem atomowego okrętu USS South Dakota życie toczy się w rytmie 12-godzinnych wacht, a w ciasnych, pozbawionych okien pomieszczeniach istotną rolę odgrywa… kuchnia. To właśnie tam specjaliści kulinarni codziennie w pięć godzin przygotowują setki porcji – od 7 kg indyka i 4,5 kg szynki po domowe kanapki z wieprzowiną, makaron z serem i ciasteczka – by wykarmić 150 marynarzy. Dla załogi, która przez wiele miesięcy nie zobaczy światła dziennego, posiłki są czymś więcej niż jedzeniem: stanowią paliwo do pracy, a często także jedyny sposób na podtrzymanie morale w głębinach oceanów.</description>
			<guid isPermaLink="false">361c0bbe-56ec-4f00-add0-c982e169e468</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 19:31:48 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A_Dk9kpTURBXy80ZDU4ZmMwYTczNTY2MWU5NWUyNzdlNjE5MGJmZDVmNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyższy CIT dla banków, &quot;by finansować obronność&quot;. Minister Domański liczy na prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wyzszy-cit-dla-bankow-by-finansowac-obronnosc-minister-domanski-liczy-na-prezydenta/4wqdgn7</link>
			<description>Banki mają rekordowe zyski, dlatego rząd planuje podwyższyć CIT dla sektora bankowego, by utrzymać stabilne finanse publiczne i wysokie nakłady na obronność — podkreślił w sobotę minister finansów i gospodarki Andrzej Domański. Ocenił też, że zmiana ta nie obciąży obywateli.</description>
			<guid isPermaLink="false">7eca68be-5085-4df5-944e-2128f11d6fe4</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 19:08:01 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x5Vk9kpTURBXy8yNTM5Zjg4N2EzN2U2NTU2MGFkNmM2ZWEwYThjZjVhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lekarz przyszłości. Sztuczna inteligencja coraz śmielej wkracza do medycyny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/sztuczna-inteligencja-lekarzem-przyszlosci-rosnie-rola-ai-w-opiece-zdrowotnej/2xgxrnd</link>
			<description>Czy sztuczna inteligencja będzie nas wkrótce leczyć? Do tego zapewne nigdy nie dojdzie, ale bardzo w tym procesie pomoże. Z powodzeniem będzie mogła monitorować stan chorych, analizować wyniki i wskazywać zagrożenia. To zresztą już ma miejsce, o ile daną placówkę medyczną stać na kosztowne inwestycje w nowoczesne technologie.</description>
			<guid isPermaLink="false">25d43506-bd50-474c-ab7c-f111a6fc4ce1</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 18:29:14 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eA9k9kpTURBXy84YWMyZjdkMWE3MzIzMzQ2Mzk1ZTRjMWE2ZTYwZjVjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy premier Francji dostał czas do niedzieli wieczorem. W planach podatek dla najbogatszych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-premier-francji-dostal-czas-do-niedzieli-wieczorem-w-planach-podatek-dla/ft10wq7</link>
			<description>Prezydent Francji Emmanuel Macron dał premierowi Sebastienowi Lecornu czas do niedzieli wieczorem na utworzenie rządu — podał w sobotę portal BFMTV, powołując się na otoczenie szefa państwa. Według tych źródeł skład rządu powinien być ogłoszony najpóźniej w poniedziałek rano.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8eb7ed1-cea2-499f-9f6d-d6c9614475ef</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 18:12:04 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/29Dk9kpTURBXy81N2FiYmY2NTY3ZDMyNmNiZjMzZDFlMzk4YjExOTUyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Pogoda pogodą...&quot;. Jak wyglądał ten sezon dla branży turystycznej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pogoda-pogoda-jak-wygladal-ten-sezon-dla-branzy-turystycznej/8x3vtd5</link>
			<description>Pogoda w tym sezonie nie rozpieszczała turystów. W jakim jednak nastroju po okresie żniw są hotelarze i przedstawiciele branży turystycznej? Rozmawiamy o tym z Dawidem Duszą, założycielem i CEO Triverna.pl, jednego z najpopularniejszych portali rezerwacyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f34fa270-776a-4e65-845d-4224e1514316</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 17:42:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jOJk9kpTURBXy9jNDVmOTk5OGJkZDA1ZmFkODgyYmE5NGQxM2M3MzFiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pandy, tygrysy i konie. Za kulisami największego centrum transportu zwierząt na świecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/transport-zwierzat-samolotem-jak-qatar-airways-dba-o-ich-komfort/ewjlf4t</link>
			<description>Pandy, młode tygrysy i konie lądują w Katarze po starannie zaplanowanej podróży z Chin i innych krajów. Załoga dbała o każdy szczegół — od klimatyzowanych samolotów po muzykę łagodzącą stres zwierząt. To tu, w jednym z najbardziej niezwykłych centrów cargo na świecie, przeładowuje się rocznie setki tysięcy zwierząt i ton towarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">017b72da-6b87-474c-9367-448af49fd4a7</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 17:35:02 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NI8k9kpTURBXy8zYjAyNzMxZTI3ZmRlYzgxYTNmMjVlNWViMmUxZGE1MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Reset konstytucyjny wicepremiera Kosiniaka-Kamysza. Nowy rozdział o Trybunale Konstytucyjnym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/reset-konstytucyjny-kosiniaka-kamysza-nowy-rozdzial-o-trybunale-konstytucyjnym/rjrs1wh</link>
			<description>Tylko zmiana Trybunału Konstytucyjnego, nowy rozdział w konstytucji o TK zmieni sytuację wymiaru sprawiedliwości — podkreślił szef PSL, wicepremier Władysław Kosiniak-Kamysz. Dodał, że taka inicjatywa jest już złożona i oczekuje jej poparcia zarówno od prezydenta, jak i od środowisk partii opozycyjnych</description>
			<guid isPermaLink="false">8896faa8-3743-49a7-887b-2890e4658443</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 17:02:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U3Jk9kpTURBXy8wNjM3ZjIxNzIyNWU3MzJiN2UyMjU0OGQyZGYyMjZkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drony nad niemieckim lotniskiem. &quot;Starty opóźnione&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/drony-nad-niemieckim-lotniskiem-starty-opoznione/btefrz8</link>
			<description>Starty i lądowania samolotów na lotnisku w Monachium, wstrzymane z powodu zagrożenia dronowego, są stopniowo wznawiane od godz. 7 w sobotę — poinformował port lotniczy w komunikacie na swojej stronie internetowej. To drugie takie zdarzenie w ostatnich dniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">a79e4b2f-e83a-4fc9-93fe-7510529e8611</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 15:57:24 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GHQk9kpTURBXy8yNDM0MWRhODFmOTRiNWM4N2Q5MTU2Zjg2NzA1MmUzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeśli ChatGPT byłby gitarą, nowy start-up Miry Murati jest &quot;stroikiem&quot;. Miliardy za nietypowy projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jesli-chatgpt-bylby-gitara-nowy-start-up-miry-murati-jest-stroikiem-miliardy-za/vyfgb9r</link>
			<description>Tinker to pierwszy produkt start-upu Thinking Machines Lab Miry Murati, byłej szefowej ds. technologii w OpenAI. Murati odeszła z firmy, wychodząc z założenia, że stworzy własny biznes. Szybko pozyskała inwestorów i 2 mld dol. na rozwój swojego projektu. Ściągnęła też do firmy wielu topowych inżynierów. Czy to, co właśnie wprowadza, spotka się z dużym zainteresowaniem rynku? Wyjaśniamy, co zapewnia Tinker.</description>
			<guid isPermaLink="false">58eb0eff-30a5-45c5-8282-1e82a4c7f86e</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 15:07:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cNyk9kpTURBXy9kZGQyZTkwZjAxMTg4NDZkZDJmODZkNjQ4YzIwOTYzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska magazynowym hubem Europy. 15 lat dynamicznego rozwoju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polski-rynek-magazynowy-29-mln-m-kw-w-15-lat-co-dalej/pp29r4h</link>
			<description>Ostatnie 15 lat to okres bezprecedensowego wzrostu polskiego rynku nieruchomości magazynowo-logistycznych. W tym czasie oddano do użytku aż 29 mln m kw. nowoczesnych powierzchni magazynowych — tyle, ile było uprawnionych do głosowania Polaków w ostatnich wyborach prezydenckich. Firma doradcza JLL podsumowała niezwykłą transformację sektora, który stał się gwiazdą polskiego rynku nieruchomości komercyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffb203b5-434d-4bb8-a34b-839a9fb0f7ad</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 14:10:55 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rhmk9kpTURBXy83NjdmNTE3MTJmMjY4NGE5YTcyY2NjYjJiNTJhNzdjMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prywatne odrzutowce, jachty, zegarki i wino. Tak wydają ultrazamożni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/luksus/ultrazamozni-jak-wydali-290-miliardow-dolarow-na-luksus-w-2024-r/g4t66vr</link>
			<description>W ubiegłym roku osoby zaliczane do grona ultrazamożnych wydały aż 290 miliardów dolarów na dobra luksusowe. Ta grupa, stanowiąca zaledwie 0,006 proc. światowej populacji, odpowiada za 21 proc. wszystkich wydatków na luksusowe produkty i usługi. Dane te pochodzą z raportu firmy Altrata, który opiera się na bazie Wealth X oraz analizach Bain &amp;amp; Company.</description>
			<guid isPermaLink="false">ceb05cd3-b598-4d0b-aee5-d6109c3a64e1</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 11:28:08 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v8ik9kpTURBXy8yMTk0M2RmMmUyZWI4YWRiNWJiMDRlOWM1MDMwM2RhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy w Wielkiej Brytanii brakuje przedsiębiorcom ambicji? &quot;Nie ma wsparcia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/czy-w-wielkiej-brytanii-brakuje-przedsiebiorcom-ambicji-nie-ma-wsparcia/e3p4jch</link>
			<description>Głośne oskarżenie o &quot;deficyt ambicji&quot; wśród młodych Brytyjczyków wywołało dyskusję, która szybko wymknęła się poza kampus i platformę X. Impulsem były słowa ministra biznesu Petera Kyle'a, który na londyńskim wydarzeniu Nvidii stwierdził, że studenci na Wyspach rzadziej niż ich rówieśnicy w USA wybierają studia po to, by zostać założycielem firmy. &quot;Brakuje przedsiębiorczości, ochoty, wigoru&quot; — mówił.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1e25a74-1ce0-4c63-9d87-13ee03723a92</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 11:12:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6N2k9kpTURBXy9lNDQ0Y2JiYmQzNzI2NWRiZmFkNmE2MjIzZTYwYTIxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Japonia o krok od pierwszej premierki w historii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sanae-takaichi-nowa-liderka-ldp-japonia-o-krok-od-pierwszej-premierki-w-historii/lg66235</link>
			<description>W sobotę rządząca Partia Liberalno-Demokratyczna wybrała na swoją liderkę byłą minister ds. bezpieczeństwa gospodarczego Sanae Takaichi. Ten wynik niemal otwiera jej drogę do fotela szefowej rządu — jeśli potwierdzi go głosowanie w parlamencie, Takaichi zostanie pierwszą kobietą na stanowisku premiera w dziejach Japonii. W kraju, który od lat wypada słabo w międzynarodowych rankingach równości płci, byłby to przełom o dużym znaczeniu symbolicznym i politycznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">df3af704-6be7-479c-9333-00f0248d5915</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 09:31:02 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QZ2k9kpTURBXy85NGNhN2RkNTliZGE3OGY5ZDc5NWU0MWE1OGJlMmExYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz jedną z tych sześciu umiejętności? Rekruterzy dopłacą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/masz-jedna-z-tych-szesciu-umiejetnosci-rekruterzy-doplaca/2e3g0mq</link>
			<description>Rynek pracy jest wymagający, a wzrost płac hamuje — chyba że wnosisz do firmy konkretne, poszukiwane kompetencje. Według najnowszego przewodnika płacowego Robert Half na 2026 r., opartego na badaniu niemal 2 tys. pracowników i 2,2 tys. menedżerów ds. rekrutacji w USA, aż 84 proc. rekruterów planuje oferować wyższe wynagrodzenia kandydatom ze specjalistycznymi umiejętnościami.</description>
			<guid isPermaLink="false">d45bdb19-c6ce-458b-b823-c254cd3fd72c</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 09:02:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ILbk9kpTURBXy81NmYwMjU4MjNkMWM3MTZkMmFmMzdiZjBiZDE5NTg3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Naukowcy zrobili jogurt z… mrówek. Restauracja w Kopenhadze podała go gościom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/naukowcy-zrobili-jogurt-z-mrowek-restauracja-w-kopenhadze-podala-go-gosciom/kkgfq4t</link>
			<description>W Alchemist, awangardowej restauracji w Kopenhadze, zajmującej dziś 5. miejsce na liście &quot;The World’s 50 Best Restaurants&quot;, na lody i koktajl mleczny trafił wyjątkowy składnik: mrówki. To kulinarne eksperymenty, które wyrastają z naukowych badań nad fermentacją mleka za pomocą mikroorganizmów noszonych przez mrówki rudnice. Zespół badaczy oraz twórców z Alchemist opisał wyniki w czasopiśmie iScience, pokazując, że owady mogą skutecznie inicjować fermentację i nadawać produktom mlecznym złożony, cytrusowy profil smakowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd4af002-46ec-467c-8b79-e6648a03121f</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 08:20:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/efzk9kpTURBXy9kZGZlMDExM2YyN2U3M2RjNDQ1ZGJiYWE3MWZkNWMxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump wzywa Izrael do natychmiastowego wstrzymania bombardowań w Gazie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-wzywa-izrael-do-natychmiastowego-wstrzymania-bombardowan-w-gazie/b4q7x93</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zaapelował do władz Izraela, by &quot;natychmiast&quot; przerwały bombardowania w Strefie Gazy. Wezwanie ogłosił po tym, jak Hamas oświadczył, że uwolni wszystkich pozostałych izraelskich zakładników w ramach amerykańskiej propozycji zakończenia trwającej od dwóch lat wojny. &quot;Izrael musi natychmiast zatrzymać bombardowanie Gazy, abyśmy mogli bezpiecznie i szybko wyprowadzić zakładników&quot; — napisał Trump na Truth Social, dodając, że wierzy, iż Hamas jest gotów na trwały pokój.</description>
			<guid isPermaLink="false">2da73a7f-7e14-47e6-83b1-23e5716b4472</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:35:47 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQnk9kpTURBXy8wNmZkNzg2ZjkwYjQyMzMxYTlkMDJiYjMxYTVlZmYzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pułapka optymizmu. Dlaczego liderzy przeceniają zaangażowanie swoich zespołów?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zaangazowanie-pracownikow-co-liderzy-robia-zle-i-jak-to-naprawic/wrndez6</link>
			<description>Ponad połowa menedżerów jest przekonana, że ich zespoły pracują z pełnym zaangażowaniem. Niestety rzeczywistość brutalnie weryfikuje te odczucia. Tylko co trzeci pracownik potwierdza ten stan, a prawie połowa przyznaje, że brakuje im motywacji. Najnowsze badania pokazują, że liderzy nie tylko przeceniają lojalność pracowników, ale również mylą czynniki, które faktycznie budują zaangażowanie. Wbrew pozorom, nie są to ani wysokie pensje, ani powrót do biura.</description>
			<guid isPermaLink="false">75ac6e5b-de99-4162-9004-2f46eefb0a85</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zSdk9kpTURBXy8zMTRiODUzNmQ0ODhhMTIwMmVkOTYwYzUwNjY0ZDVhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Laureat Nagrody Turinga: ludzkość może nie przetrwać nadchodzącej dekady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/laureat-nagrody-turinga-ludzkosc-moze-nie-przetrwac-nadchodzacej-dekady/979yp1y</link>
			<description>&quot;Nawet jeśli prawdopodobieństwo takiego scenariusza wynosiłoby tylko jeden procent, to i tak jest to zbyt wysokie ryzyko, by je zignorować&quot; — twierdzi prof. Yoshua Bengio, laureat Nagrody Turinga, jeden z najważniejszych pionierów w dziedzinie sztucznej inteligencji. I ostrzega, że ludzkość może nie przetrwać nadchodzącej dekady.</description>
			<guid isPermaLink="false">878fe406-c4fc-42f9-afc9-0f02f604f4a5</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:19:36 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XJXk9kpTURBXy8xOTIwNmY3ZTY3ZDVhNjk2YTExOTNlZTU2MzVjOTIyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nvidia na kursie do 10 bilionów dolarów? Analitycy: to realne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nvidia-na-kursie-do-10-bilionow-dolarow-analitycy-to-realne/jm8mmss</link>
			<description>Wall Street żyje dziś zarówno euforią wokół sztucznej inteligencji, jak i lękiem przed bańką. Analitycy z Cantor Fitzgerald stawiają wyraźny zakład — według nich branża AI dopiero się rozkręca, a Nvidia, świeżo po wejściu do elitarnego klubu spółek wartych ok. 4,5 bln dol., może podwoić swoją wycenę i przekroczyć pułap 10 bln dol. Dlaczego są takiego zdania?</description>
			<guid isPermaLink="false">2f86bc9f-4afc-4d35-9d88-ec8a32140080</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:15:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FLGk9kpTURBXy80YTIwYmQ1MmQxMjUzYTk4MzMwNTNmNWY5NTJjZTA0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Slow beauty — naturalna pielęgnacja w rytmie slow life. Nowy odcinek podcastu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/slow-beauty-jak-uproscic-pielegnacje-i-zadbac-o-siebie-swiadomie/xexs8sp</link>
			<description>Szafka w łazience jak drogeria? Czas na zmianę. W nowym odcinku podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot; Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, opowiada o slow beauty — filozofii pielęgnacji, która zamienia chaos kosmetyków w świadomy rytuał dbania o siebie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2728c63d-2edc-4355-b3ae-6e1b01b8f064</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XP4k9kpTURBXy9mYTlmZmU2ODNkZTUzYTFkMWM4NzEyYTliOWRhNDIyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy regulujące najem wakacyjny w Hiszpanii. Kto może spać spokojnie? Prawnik tłumaczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/airbnb-i-booking-wycinaja-tysiace-ofert-w-hiszpanii-co-z-polakami-prawnik-tlumaczy/16x2hjv</link>
			<description>Nowe przepisy regulujące wynajem wakacyjny w Hiszpanii sprawiły, że Airbnb i Booking.com usuwają dziesiątki tysięcy ofert hiszpańskich mieszkań oraz apartamentów, które nie posiadają numeru rejestracyjnego, czyli licencji turystycznej. Kontrowersje od dawna wzbudza jednak, czy owa licencja jest przypisana do nieruchomości, czy do właściciela. Kancelaria LTA (Łukasz Tkaczyk &amp;amp; Asociados) oraz Agnieszka Marciniak-Kostrzewa, ekspertka rynku nieruchomości w Hiszpanii, tłumaczą znaczenie najnowszej interpretacji przepisów w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">bcb2d78f-7eab-4e34-867e-0e43313ebe30</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 05:55:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aSak9kpTURBXy85NjFkNTk1ODAyNGVmNzNmZDkzZmMxZjJjNDYwYzQyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump oskarżony o przekroczenie uprawnień. Chodzi o opłaty za wizę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/administracja-trumpa-pozwana-w-zwiazku-z-oplata-za-wize-h-1b-prezydent-nie-ma/ylfyjsj</link>
			<description>Koalicja złożona z firmy rekrutacyjnej Global Nurse Force oraz związków zawodowych złożyła w federalnym sądzie w północnej Kalifornii pozew przeciwko administracji Donalda Trumpa. To pierwszy poważny prawny atak na niedawno wprowadzone bardzo wysokie opłaty w programie wizowym H-1B dla wykwalifikowanych pracowników z zagranicy. Skarżący domagają się zablokowania poboru 100 tys. dolarów za każdy nowy wniosek i przekonują, że prezydent nie ma konstytucyjnych uprawnień do samodzielnego narzucania takich danin bez zgody Kongresu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a9282ae-5dd9-4a1e-a3a9-f1479072273d</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1tsk9kpTURBXy9hMzM4ZTA4OWJiZTE3MGIxZWQ4MGVkMzA3NjA3NDgzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słynny wskaźnik Warrena Buffetta wszedł na niebezpieczne terytorium. To już &quot;igranie z ogniem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/igranie-z-ogniem-slynny-wskaznik-wychylil-sie-poza-bezpieczna-skale/1gp1g0q</link>
			<description>Wskaźnik Warrena Buffetta wzrósł do poziomu sugerującego, że akcje są przewartościowane. W tym tygodniu osiągnął najwyższy poziom od 2021 r. Twórca tej miary tłumaczył w przeszłości, że kiedy wskaźnik osiąga obecne wartości, &quot;igrasz z ogniem&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">7749bbc5-4850-4957-90c7-e5c22b40cd03</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 04:01:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o_7k9kpTURBXy9iZDg2ZDNiNjEyMmYwYTZiMDBmMjhlMTgxYjNjMDkzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoczywiste &quot;wyspy szczęścia&quot; na mapie Polski. Tam próg klasy średniej jest wyższy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/nalezysz-do-klasy-sredniej-nieoczywiste-gminy-z-wysokim-progiem/n7eetby</link>
			<description>Przeciętny Polak nie musi zarabiać kilkanaście tysięcy złotych miesięcznie, by móc określać się jako &quot;klasa średnia&quot;. Są jednak na mapie kraju takie miejsca, gdzie dochody mieszkańców są wyraźnie większe niż w okolicznych gminach, sięgając nawet daleko od punktu odniesienia. Wśród 10 takich &quot;wysp&quot; są gminy korzystające na działalności jednej wielkiej firmy, bliskości do innego kraju, a także &quot;sypialnie&quot; dużych miast.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2ce844a-dcb1-447a-8e09-d212d747f229</guid>
			<pubDate>Sat, 04 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Wyk9kpTURBXy85YzA4MDhkMjU3MTA2NzQzNzZkOWU0Y2YzYjdiYzUwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Test na obywatelstwo coraz bliżej. MSWiA szykuje pakiet zmian w przepisach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/obywatelstwo-polskie-nowe-przepisy-co-sie-zmieni-od-pazdziernika/s6zmdms</link>
			<description>Pod koniec października w MSWiA przedstawimy pełny pakiet rozwiązań dotyczących polskiego obywatelstwa, nad którym pracujemy od kilku miesięcy — przekazał w poniedziałek na platformie X wiceszef tego resortu Maciej Duszczyk.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4cfb1d5-7fb4-419e-adb8-f28eb6f25c32</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 19:09:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p-qk9kqTURBXy8zYTdjMWY3ZDA1YzA1NTM5N2M2ZDJkY2E5NmU4NzAyMy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wołodymyr Zełenski krytykuje Zachód. Zagraniczne komponenty w rosyjskiej broni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ukraina-zelenski-krytykuje-zachod-za-komponenty-w-rosyjskim-uzbrojeniu/0ge3sz6</link>
			<description>Ponad 100 tysięcy zagranicznych komponentów znajdowało się w uzbrojeniu, którym Rosja w nocy z soboty na niedzielę zaatakowała Ukrainę — oświadczył w poniedziałek prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski, cytowany przez agencję AFP.</description>
			<guid isPermaLink="false">4661ebec-71a7-45e2-b8a2-f9ea13103501</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 18:55:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ub0k9kpTURBXy84OWM1NjkzMDJhYzU0NGYwM2VkZjM3OTAwZWYwNGQxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jarosław Kaczyński w konflikcie o dworek. Właścicielka odrzuca ofertę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jaroslaw-kaczynski-chcial-kupic-dworek-wlascicielka-mowi-stanowcze-nie/y9e2tg9</link>
			<description>Jarosław Kaczyński próbował nabyć zabytkowy dworek na warszawskim Wawrze za 5 mln zł. Właścicielka nieruchomości stanowczo odrzuciła tę propozycję. Obie strony przygotowują się do sądowej batalii, a Zajazd Napoleoński ponownie trafił na rynek.</description>
			<guid isPermaLink="false">88689b11-4769-4d05-b9ef-fc1194b32d39</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 16:43:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FPyk9kpTURBXy9jNzFiZjVhNTZiZmFlZjkzNzQ1MjE3NTQ1OGRjZWRhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Starsi kierowcy z dodatkowymi obowiązkami? Jest decyzja Unii Europejskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/starsi-kierowcy-z-dodatkowymi-obowiazkami-jest-decyzja-unii-europejskiej/ckdmzcd</link>
			<description>Unia Europejska podjęła decyzję w sprawie obowiązkowych badań okresowych dla starszych kierowców. Zamiast jednolitych regulacji dla seniorów, wprowadzono rozwiązanie, które pozostawia państwom członkowskim większą swobodę. A starsi kierowcy nie będą musieli obowiązkowo iść na badania lekarskie. Przy czym powierzono pewną władzę lekarzom.</description>
			<guid isPermaLink="false">41120a74-373c-4e17-8dc1-1589de0d0292</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 16:21:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LaWk9kpTURBXy85ZjkxZWFiNDRlYjU3YWQxZDhmNjhhMWI3MGQxNDRjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Apple pod lupą francuskiej prokuratury. Czy Siri podsłuchuje użytkowników?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/paryz-prokuratura-bada-siri-czy-apple-naruszylo-prywatnosc-uzytkownikow/0pljdnj</link>
			<description>Prokuratura w Paryżu wszczęła dochodzenie w sprawie asystenta głosowego Apple, Siri. Jak donosi portal Politico, śledztwo dotyczy podejrzeń, że amerykański gigant technologiczny mógł wykorzystywać nagrania użytkowników bez ich zgody. Sprawa nabrała rozgłosu po doniesieniach sygnalisty i zawiadomieniu złożonym przez francuską Ligę Praw Człowieka.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8096b26-5e2a-4bf9-a013-eececf4cc386</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 15:54:11 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qn2k9kpTURBXy80MzA3NjgxOGQ5ODQ2ZTUzNjJhODBlZjRlMDYwODg0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia Europejska w kryzysie? Włochy i Niemcy apelują do KE o zmianę polityki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kryzys-w-motoryzacji-wlochy-i-niemcy-zadaja-dzialan-od-unii-europejskiej/lfmhwfy</link>
			<description>Włochy i Niemcy wystosowały wspólny apel do Komisji Europejskiej, domagając się natychmiastowej korekty kursu w sprawie polityki przemysłowej Unii Europejskiej. Oba kraje podkreślają, że obecne podejście zagraża przyszłości kluczowych sektorów gospodarki, zwłaszcza branży motoryzacyjnej. W liście do KE wskazują na konieczność bardziej zrównoważonej transformacji ekologicznej, wolnej od ideologicznych ograniczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">b93a61f2-2c45-42a8-8730-541b2b19f420</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 14:41:34 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xl7k9kpTURBXy82N2VmZjc0MDk4OTYyYzQxMTY0MjVhMDhhZmExZjNhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraj, który lekarze przepisują na receptę? &quot;Jak sanatorium&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/szwecja-na-recepte-od-lekarza-2025-program-visit-sweden-i-korzysci-zdrowotne/wzfnwb0</link>
			<description>Najnowszy film promujący Szwecję zaczyna się od intrygującego pytania. &quot;Czy wiesz, że Szwecja jest pierwszym krajem na świecie, na który lekarze mogą wypisywać recepty?&quot; — pyta kobieta w białym fartuchu ze stetoskopem przewieszonym przez szyję, stojąca na tle ośnieżonego pasma górskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">3dfd59a3-89a6-4919-ab7b-0300b920acac</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 14:31:26 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bjyk9kpTURBXy9iZGViZDI3OGNiNWVmM2Q1MTNkNTE1N2JkNWUwYjE2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od kiedy można odliczyć wydatek na panele fotowoltaiczne? NSA odmówił odpowiedzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nsa-o-uldze-termomodernizacyjnej-brak-uchwaly-ale-sa-wytyczne-ministra/1dn3efh</link>
			<description>Właściciele domów jednorodzinnych mogą odliczyć od dochodu w PIT m.in. wydatki na zakup i montaż paneli fotowoltaicznych. Maksymalnie można odliczyć 53 tys. zł lub 106 tys. zł w przypadku małżonków. Wydatek można jednak odliczyć pod warunkiem, że został poniesiony na istniejącym już budynku mieszkalnym. Czy to znaczy, że budowa musi się zakończyć albo właściciel musi rozpocząć użytkowanie domu?</description>
			<guid isPermaLink="false">e7af14e4-2fb6-4cc3-b808-e961a5f85bd7</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 14:22:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8xwk9kpTURBXy82YzgwMGU1M2Q2OWUwZjliN2M1OTdlYzczYzA1M2U3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Legendarna brytyjska marka w tarapatach. Cła Trumpa ją dobijają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/legendarna-brytyjska-marka-w-tarapatach-cla-trumpa-ja-dobijaja/j3zztpf</link>
			<description>Aston Martin po raz drugi w tym roku obniżył swoje prognozy finansowe, co natychmiast odbiło się na notowaniach spółki na londyńskiej giełdzie. Legendarny brytyjski producent samochodów musi zmierzyć się z kolejnym kryzysem z powodu spadku sprzedaży i wprowadzenia amerykańskich ceł — opisuje Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">635509bf-98be-4348-86eb-8a2eb2805186</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 13:24:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hkck9kpTURBXy80NjAyNDI1NzRmYmQ2ZmUxY2MwYzdkZTA2YTM1NzEyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrola dotacji z KPO dla HoReCa przedłużona. Koniec w przyszłym roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fundusze/kontrola-wydatkow-kpo-dla-horeca-przedluzona/lv29ddp</link>
			<description>Wątpliwości wokół dotacji z Krajowego Planu Odbudowy dla sektora HoReCa sprawiły, że kontrola Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (PARP) nad projektami wspieranymi z tych środków została przedłużona do marca 2026 r. Tyle ma potrwać kontrola w Rzeszowskiej Agencji Rozwoju Regionalnego. Decyzję tę ogłosiła w poniedziałek Małgorzata Jarosińska-Jedynak, członkini zarządu województwa podkarpackiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8678a45-0d6f-4224-847e-7f148057ca6b</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 12:36:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zuNk9kpTURBXy8zMGI1Y2Q4NDVjMmQxNzVlNzUyYWNmMTQwODRjMTk0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Główna bolączka ministra Domańskiego. Drugi najgorszy wynik w Unii [MAPA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/glowna-bolaczka-ministra-domanskiego-drugi-najgorszy-wynik-w-unii-mapa/zjt55hq</link>
			<description>Minister finansów projektując budżet na 2025 r., spodziewał się, że zwiększone kwoty przeznaczone z budżetu państwa na socjal przełożą się na większy ruch w polskich sklepach. Nadal są z tym jednak problemy, VAT nie spływa tak jak oczekiwano, co potwierdza się m.in. przez porównanie dynamiki sprzedaży detalicznej w krajach Unii w sierpniu. Najnowsze dane Eurostatu pokazują, że w porównaniu z lipcem mieliśmy drugi co do wielkości spadek w Unii.</description>
			<guid isPermaLink="false">c64afee9-a4ce-49c0-9a7c-a23d7a52741d</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 12:17:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DFGk9kpTURBXy8xZTc2ODUxMGNlOGM4OGE1ZGJlYzllOTIyMTZkZWM1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podnieśmy wiek emerytalny, apelują doradcy minister gospodarki Niemiec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niemiecka-gospodarka-w-kryzysie-eksperci-wskazuja-na-konieczne-zmiany/lhd6b8l</link>
			<description>Niemcy stoją przed poważnymi wyzwaniami gospodarczymi, które mogą wpłynąć na ich konkurencyjność i rozwój. Doradcy minister gospodarki Katheriny Reiche z CDU alarmują, że bez radykalnych reform kraj może zmierzać w stronę deindustrializacji. Wśród propozycji zmian znalazły się podwyższenie wieku emerytalnego, ograniczenie biurokracji oraz reforma systemów społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">99927fa2-564e-47cf-ad22-ad0a3063bba2</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 12:02:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yK1k9kpTURBXy8yZGE1MTVmYWFlMGE5MjFkNDkyYzNlYTMxNGI3MDIzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AMD i OpenAI łączą siły w miliardowym projekcie AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amd-przelomowa-umowa-z-openai-dziesiatki-miliardow-w-grze/e2eq5q3</link>
			<description>Advanced Micro Devices (AMD) podpisało z OpenAI przełomową umowę na budowę infrastruktury sztucznej inteligencji, która — jak szacuje producent chipów — może przynieść firmie dziesiątki miliardów dolarów nowego przychodu. Po ogłoszeniu współpracy akcje AMD gwałtownie wzrosły.</description>
			<guid isPermaLink="false">7308e694-ec17-45fb-9767-c3f924050d2a</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 11:55:05 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Owtk9kpTURBXy9jOWMxZWU0NjBjYTljNzViODFhMTRiMmY0NjEwM2U5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kierowcy zapłacą więcej. Ministerstwo Infrastruktury szykuje podwyżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ministerstwo-infrastruktury-nowe-oplaty-za-dokumenty-pojazdow-od-2026-r/fqbs62d</link>
			<description>Po wrześniowych podwyżkach cen badań technicznych nadchodzą kolejne zmiany dla właścicieli pojazdów. Ministerstwo Infrastruktury planuje wzrost opłat za wydanie prawa jazdy, dowodu rejestracyjnego oraz tablic rejestracyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cf335f5-9d30-4383-ab7a-46d1b6282c94</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 11:44:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2K7k9kpTURBXy8yNmY2ZjcyZjJiMTI5OGM4ZjRmZDA0ZDVlNjcxNWJhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański gigant farmaceutyczny stawia na Indie. Miliardowa inwestycja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/eli-lilly-miliardowa-inwestycja-w-indiach-nowe-mozliwosci-produkcji/8llnc6r</link>
			<description>Amerykański koncern farmaceutyczny Eli Lilly ogłosił, że w najbliższych latach zainwestuje ponad 1 miliard dolarów w Indiach, aby zwiększyć moce produkcyjne i usprawnić łańcuch dostaw poprzez współpracę z lokalnymi producentami leków. Firma chce wykorzystać potencjał wykwalifikowanej kadry i wzmocnić swoją globalną sieć wytwórczą.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7f52cb2-3581-4cc1-a839-d1430efec8b5</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 09:41:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dhOk9kpTURBXy85ZjhlZjdmNzk5NzZlOTVlMDVmNWUwNjE2NjEwODM1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki mają zapłacić większy CIT. Minister funduszy ma inny pomysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/katarzyna-pelczynska-nalecz-o-wyzszym-podatku-cit-dla-bankow-ma-inny-pomysl/194e646</link>
			<description>Minister funduszy i polityki regionalnej Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz uznała w poniedziałek, że przyjęta przez rząd propozycja podniesienia podatku CIT dla banków to &quot;rozwiązanie wystarczająco dobre&quot;, choć — jak podkreśliła — preferowałaby wprowadzenie podatku od nadmiarowych zysków, który uważa za bardziej nowoczesny i sprawiedliwy mechanizm fiskalny.</description>
			<guid isPermaLink="false">a254cde5-3bf5-476d-9642-d3474523515a</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 09:23:58 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kn3k9kpTURBXy83M2EyMWYzYjUxNDE3ZTM4MmMyZjg0MGM2OWIwZjgyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryzys budżetowy i czarne chmury nad głową szefowej Komisji Europejskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wotum-nieufnosci-wobec-ursuli-von-der-leyen-stawka-budzet-ue/c4y8s8g</link>
			<description>Znów gromadzą się czarne chmury nad szefową Komisji Europejskiej. Konserwatywni i socjalistyczni eurodeputowani zapowiedzieli sprzeciw wobec kluczowej części budżetu Unii Europejskiej, który wynosi 1,8 bln euro. Parlament Europejski naciska na komisję, aby wycofała kontrowersyjne propozycje, co stawia przewodniczącą Ursulę von der Leyen w trudnej sytuacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">716e0c59-adf7-42d4-a36e-8327d0c103cb</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:05:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WaHk9kpTURBXy8xNTYyNmU5MDI3ZGI0MWE1YjU3MTZiYmUyZjg5NjQ3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polityczne trzęsienie. Czy Polska 2050 przetrwa bez Szymona Hołowni [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/czy-odejscie-szymona-holowni-pograzy-polske-2050-tak-uwazaja-polacy-sondaz/mzpl870</link>
			<description>Decyzja Szymona Hołowni o opuszczeniu krajowej sceny politycznej wywołała prawdziwą burzę i poważne pytania o przyszłość jego ugrupowania — Polski 2050. Choć w szeregach partii pojawiło się już kilku polityków gotowych do przejęcia przywództwa, przyszłość ruchu w obecnej formule wydaje się niepewna.</description>
			<guid isPermaLink="false">2e2f434b-1825-4414-8c8b-c5a258a24c29</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:05:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/be4k9kpTURBXy84YmI1ZTFlMDFiMmVjYzBkNjc1MzUyYTRlZDk5YThkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ogromny strach&quot;. Donald Trump grozi George'owi Sorosowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ogromny-strach-donald-trump-grozi-georgeowi-sorosowi/5pqfzgb</link>
			<description>Organizacje społeczne finansowane przez fundację charytatywną miliardera George'a Sorosa czują się bezbronne wobec ataków administracji Donald Trumpa — donosi &quot;Financial Times&quot;</description>
			<guid isPermaLink="false">9080ab5c-5833-4d81-baad-3c7136127c48</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:39:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mKjk9kpTURBXy81YWMxOGI5ZTQ2ODA1YzBlZWIwMjUzNzVlYzc2N2ZlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niekorzystne zmiany w leasingu, ulgach, IP Box od 2026 r. Biznes krytykuje projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/biznes-krytykuje-propozycje-zmian-w-podatkach-co-czeka-przedsiebiorcow/06zh8et</link>
			<description>Minimalne, miesięczne vacatio legis, ograniczenie darowizn poleasingowych samochodów i ulgi mieszkaniowej, nieuzasadnione zabranie ulgi IP BOX programistom i freelancerom — to główne zarzuty do projektu nowelizacji PIT i CIT zgłoszone w ramach konsultacji przez organizacje przedsiębiorców, pracodawców, doradców podatkowych i księgowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">32d1666c-c4f7-4826-a034-2ecb2d5525f7</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 05:15:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XOzk9kpTURBXy8xMjhmMTI5MmU4NzE0MjI3NGJhMTliOTM5ZmUwMDdhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sondaż o dostępie do alkoholu. Takie stanowisko mają Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/dostep-do-alkoholu-polacy-jednoznaczni-w-najnowszym-sondazu/9l3cwt5</link>
			<description>Ponad dwie trzecie Polaków uważa, że w naszym kraju alkohol jest zbyt łatwo dostępny — wynika z sondażu IBRiS przeprowadzonego dla &quot;Rzeczpospolitej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1992105-9e5e-4fd8-87a3-2aadf303713c</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 05:08:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y6rk9kpTURBXy83YTRkMGU3NjhkY2Y4YWMyODczNGRkOWFkNzYxZjFhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duża reforma spóźniona przez rekonstrukcję rządu. Chodzi o lukę płacową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/kobiety-poczekaja-dluzej-na-rowne-place-rzad-utknal-w-legislacyjnym-klinczu/4j7gn5r</link>
			<description>Ta ustawa miała być gotowa jesienią, by firmy miały czas przygotować się do nowych zadań. Chodzi o przepisy dotyczące wyrównanie wynagrodzeń między kobietami i mężczyznami. Okazuje się jednak, że wciąż nie ma ostatecznej wersji projektu. Wszystko przez rekonstrukcję rządu. W efekcie likwidacji ministra do spraw równości, kobiety poczekają dłużej na wyrównanie luki płacowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b536e03a-ca85-4131-b8df-30028f5d1404</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 05:03:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hJkk9kpTURBXy9lNTM3MzQyYzBhMzA5MGYyYjQ2NThhOThhZjg1MDBhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sześć groszy różnicy. Tak zmieniły się ceny w sklepach [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/szesc-groszy-roznicy-tak-zmienily-sie-ceny-w-sklepach/3q5cnv2</link>
			<description>Ceny w sklepach poszły w górę — na szczęście bardzo nieznacznie. W ujęciu tygodniowym nasz koszyk zakupowy podrożał raptem o 0,1 proc. — wynika z najnowszych danych PanParagon.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6f35c77-cd02-44fd-b3bd-fdd008cafb6f</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 04:58:24 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zdmk9kpTURBXy8wZWM2MzBhNWQ3NjNjMDljMmY2MTgyZDc1YTY2NmJmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracowałam w czterech krajach. Zrozumiałam, że najlepsi szefowie mają jedną wspólną cechę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-byc-dobrym-menedzerem-pracowalam-w-czterech-krajach-moi-najlepsi-szefowie-mieli/qftf217</link>
			<description>Kiedy zaczynałam swoją karierę ponad dwie dekady temu, sądziłam, że najlepsi liderzy to najmądrzejsze osoby w pokoju: ci, którzy mają odpowiedzi, najostrzejsze opinie i najjaśniejsze strategie. Myliłam się.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ee166f9-109d-4932-acb0-9c411afb9286</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 04:28:15 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h7-k9kpTURBXy9mMDZlYzlmMjJkYTQ4MGM5YTdhYzkzMTgyMjZkZmIzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;To ona była numerem jeden”. Kim jest Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz? [SYLWETKA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kim-jest-katarzyna-pelczynska-nalecz-liderka-polski-2050-chce-wejsc-do-politycznej/2dp7nqs</link>
			<description>Żaden inny polityk koalicji rządzącej nie dorobił się tylu wrogów, co ekspertka do spraw Rosji Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz. Jednym z powodów jest to, że zdecydowanie przekracza ramy, w których w polskiej polityce, domyślnie, mogą poruszać się kobiety. Liderka Polski 2050 nie jest koniunkturalna — broni tego, w co wierzy. Jej atutami są odwaga, determinacja i skuteczność. Wadą — brak umiejętności gry zespołowej. Co ją napędza? Zdaniem większości naszych rozmówców — władza. Choć jej sojusznicy przekonują, że wpływanie na rzeczywistość. Właśnie zabiega o awans do politycznej ekstraklasy. Czy w tej rozgrywce w roli zbiorowego Brutusa wystąpi przeciw niej partyjne koleżeństwo?</description>
			<guid isPermaLink="false">94b8c201-7161-4005-9c5e-bfc01eb3bb46</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 04:19:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZpRk9kpTURBXy8yNTNhNWRjODQ2NjFlNWEyYTcwMmMyM2Q4NWZmMzA3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle trzeba zarabiać, by być w Polsce &quot;bogatym&quot;. Oszacowaliśmy to [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czy-15-tys-zl-na-reke-to-juz-bogaty-tak-jest-w-95-proc-gmin-kwoty/bzflgsw</link>
			<description>Ile trzeba zarabiać, by uważać się w Polsce za naprawdę dobrze zarabiającą osobę? W niektórych gminach nie trzeba do tego nawet pięciocyfrowej pensji. Z drugiej strony w Warszawie, Lubinie czy Podkowie Leśnej rywalizacja jest na zdecydowanie innym poziomie. Sprawdziliśmy, co dziś naprawdę oznacza słowo &quot;bogaty&quot;. Na konkretnych liczbach.</description>
			<guid isPermaLink="false">3f6421c3-581b-491a-83fe-bd1b16f938a7</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hQVk9kpTURBXy9iZmQyNDc4MGNmMjFhNzEzNGY1OTk3YmI5NDQ3MzFjMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeff Bezos ma pomysł na centra danych przyszłości. Miałyby powstać... w kosmosie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/bezos-przewiduje-gigawatowe-serwerownie-w-kosmosie-w-ciagu-20-lat/n60djkg</link>
			<description>Założyciel Amazona Jeff Bezos uważa, że w ciągu najbliższych dekad na orbitach mogą powstać gigantyczne centra danych o mocy gigawata. Mają one z czasem przewyższyć te ziemskie dzięki nieprzerwanym dostawom energii słonecznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7bc4a72-41a9-43b8-a7f3-3c2a14c43ab1</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 14:40:26 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KRRk9kpTURBXy84YmQxMzg3ZDM4MjQyMGI3MjkxZDY5NzVlNzExYjU2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rada nadzorcza JSW odpowiedziała na decyzję audytora. &quot;Pozytywna opinia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jaka-przyszlosc-jsw-rada-nadzorcza-odpowiada-audytorowi/tcfrx4s</link>
			<description>Do problemów państwowej grupy JSW doszła ostatnio niepokojąca decyzja audytora, który nie chciał podjąć się oceny zasadności założeń dotyczących kontynuacji działalności węglowej spółki. Po odwołaniu prezesa do sprawy odniosła się rada nadzorcza.</description>
			<guid isPermaLink="false">9bcb9ad7-4ba6-4586-ac77-e81a026bf135</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 14:07:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cbjk9kpTURBXy9hYWIwMGMwYjAwODhhYTRlODIzZjAxMGQwMjhhNmFhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To on przejął stery po odwołanym prezesie JSW. Kim jest Bogusław Oleksy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/boguslaw-oleksy-przejmuje-stery-po-odwolanym-prezesie-jsw-co-o-nim-wiadomo/k2l1ht3</link>
			<description>Pogrążona w dużych problemach Jastrzębska Spółka Węglowa (JSW), nad którą kontrolę ma państwo, w piątek odwołała prezesa. Ryszard Janta kierował pracami zarządu przez półtora roku. Momentalnie stery w zarządzie przejął po nim Bogusław Oleksy. W CV ma już prezesurę w jednej ze spółek węglowych. Był też obecny w zarządach Węglokoksu i Elektrociepłowni Będzin. Ostatnio nie gryzł się w język, mówiąc o trudnej sytuacji JSW.</description>
			<guid isPermaLink="false">e05034e9-2ac3-4a32-a379-a48af5c46fb2</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:23:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k8Gk9kpTURBXy8xZGNiYWNjMmZlMTVlNTgyZTE5YjFiYTI5NjA4YzAzZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki idą na rekord. ZBP prognozuje zyski na koniec 2025 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/banki-ida-na-rekord-zbp-prognozuje-zyski-na-koniec-2025-i-2026-r/s8rtj58</link>
			<description>Ostatnie cztery miesiące 2025 r. mogą przynieść bankom działającym w Polsce kolejne 10 mld zł zysku — szacuje Związek Banków Polskich. Byłby to nowy rekord i prawdopodobnie ostatni tak dobry rok. Na 2026 r. prognozy zakładają spadek zysków banków do 35 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">acd6244a-422d-419c-9ef7-642faf01ea3a</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:46:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x53k9kpTURBXy83ZTZkODA4Y2RkYjMwYjBjMzViMDExOTJkY2NkYzE2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>LOT kontra Boeing. Konflikt rozstrzygnie ława przysięgłych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pozew-pll-lot-boeing-odpowie-za-wprowadzenie-w-blad-przy-leasingu/2my0264</link>
			<description>Sędzia federalny w stanie Waszyngton dopuścił do procesu sprawę Polskich Linii Lotniczych LOT przeciwko Boeingowi. Amerykański koncern będzie musiał odpowiedzieć przed ławą przysięgłych na zarzuty dotyczące rzekomego wprowadzenia polskiego przewoźnika w błąd przy leasingu samolotów Boeing 737 Max. Decyzja otwiera drogę do rozstrzygnięcia sporu, który dotyczy bezpieczeństwa i wiarygodności jednej z największych firm lotniczych świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">031bae78-4809-4057-b356-03903e319a83</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:57:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FCpk9kpTURBXy81ZTIyNWYzOTQ0M2U2YjcwMmJiZjMxOTg5MjdhOGZlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boom na infrastrukturę AI nie zwalnia. BlackRock szykuje rekordową transakcję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/inwestycje-w-ai-gip-blisko-przejecia-aligned-data-centers-za-40-mld-dol/6z4nskz</link>
			<description>Inwestycje w infrastrukturę sztucznej inteligencji osiągają nowe szczyty. Global Infrastructure Partners (GIP), wspierane przez BlackRock Inc., prowadzi zaawansowane rozmowy w sprawie przejęcia Aligned Data Centers. Według źródeł zaznajomionych z sytuacją, transakcja ta może być jedną z największych w tym roku, z wyceną Aligned na około 40 mld dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba341203-f7a5-4194-ad37-6d3548087e96</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:34:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1rnk9kpTURBXy85YjRlN2RkYjBmM2M3ZDJlMzhlN2EwMzJkZWFlYjE1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szybsza pomoc publiczna na mieszkania. Komisja Europejska chce zmienić reguły gry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/komisja-europejska-nowe-zasady-wsparcia-dla-mieszkan-dostepnych/4khb6pn</link>
			<description>Komisja Europejska rozpoczęła konsultacje w sprawie zmienionych zasad pomocy państwa dotyczących wsparcia dla budowy i utrzymania mieszkań dostępnych w przystępnych cenach. Celem jest ułatwienie krajom członkowskim szybszego i prostszego reagowania na narastający kryzys mieszkaniowy w Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">7eefe171-560d-4f17-9a1f-c05c02da017b</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:15:25 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vwhk9kpTURBXy83MzVkYzJiZDA0ZTQ5ZTllMjVhMmUzMmI3Y2FjNDg5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w Polsce rosną wolniej niż średnia unijna. Lider podwyżek daleko od nas</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-polsce-i-w-ue-tam-rosna-najszybciej-mapa/00s2p9c</link>
			<description>Według europejskiego urzędu statystycznego ceny nieruchomości w Polsce w drugim kwartale wzrosły średnio o 4,7 proc. w skali roku, a względem pierwszego kwartału 2025 jest drożej o 1,2 proc. W Portugalii podwyżki są kilkukrotnie większe. Podsumowanie cenowe ostatniej dekady wygrywa jednak inny kraj.</description>
			<guid isPermaLink="false">aaf27a2b-c4f6-4596-90b8-f1923a3be793</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:42:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fPbk9kpTURBXy9iZDkyYzcyZWIyMDYyMmMyYWQxOTEzNDhhMzVjOTEzMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dramatyczny spadek urodzeń w Polsce. Takiej sytuacji nie było od 200 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/najnizsza-liczba-urodzen-w-polsce-od-200-lat-eksperci-ostrzegaja-przed-kryzysem/pk88zd8</link>
			<description>Czy w Polsce mamy do czynienia z kryzysem demograficznym? W 2024 roku w kraju przyszło na świat zaledwie 251,8 tys. dzieci — to najniższy wynik nie tylko od czasu II wojny światowej, lecz także od dwóch stuleci na całym obszarze obecnych ziem polskich. Dane opublikowane przez &quot;Gazetę Wyborczą&quot; i opatrzone komentarzem ekspertów wskazują, że kryzys demograficzny przybiera bezprecedensowe rozmiary.</description>
			<guid isPermaLink="false">31070e93-5f04-4e7e-996d-07863f351a1c</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:36:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c-Uk9kpTURBXy80OGJhZTlkZGU1M2Y3OTY0YWZkOTNjMjFmNzJhNWU4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>SpaceX z chińskimi udziałowcami. Śledczy ujawniają tajemnice firmy Elona Muska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/chinskie-inwestycje-w-firmy-elona-muska-sledczy-ujawnili-szczegoly/dhegnh9</link>
			<description>Portal śledczy ProPublica ujawnił, że w spółce SpaceX, należącej do Elona Muska, znajdują się bezpośredni inwestorzy z Chin. Dotychczas sądzono, że chiński kapitał trafia do firmy wyłącznie poprzez fundusze inwestycyjne lub spółki zarejestrowane w rajach podatkowych. Informacje te wyszły na jaw w zeznaniach jednego z kluczowych inwestorów Muska.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfab3147-cefe-4eed-a620-3225b33fe128</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:13:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eJkk9kpTURBXy8zNDdhMGVkMDRlNjJhYzk0NGZjOWU2N2U3NmM1NzIyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosjanie chcą wspólnego interesu z USA. W grze największy koncern naftowy w Serbii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rosja-ma-propozycje-dla-usa-w-grze-wielki-koncern-naftowy-w-serbii/p831gn0</link>
			<description>Rosja proponuje Stanom Zjednoczonym przejęcie udziałów w największym koncernie naftowym Serbii, w którym sama dominuje. Doniesienia te potwierdza prezydent Serbii, który ma jednak sporo wątpliwości co do możliwości porozumienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">64c9e58c-88bd-446a-a450-cdc186313f47</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:17:20 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N2Hk9kpTURBXy85NDdhZmZiMDM4MjQ5YTUwYjU3ZDQ5YjI2MTY1YjVjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak firmy finansują innowacje? Ulga B+R ma jeszcze duży potencjał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/raport-jak-firmy-finansuja-innowacje-w-polsce-i-na-swiecie/8dcdsgv</link>
			<description>Polskie firmy finansują innowacje przede wszystkim z dotacji i środków własnych. Po finansowanie kapitałowe i ulgę badawczo-rozwojową sięga tylko 1/3 firm. W innych krajach tendencja jest odwrotna — prawie połowa firm wykłada własne środki na inwestycje, a 40 proc. pozyskuje pieniądze z rynku kapitałowego. To pokazuje niewykorzystany potencjał polskiej ulgi B+R.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d23866b-f3a2-4c5d-8f15-1b9062534ca0</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 05:33:12 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/reck9kpTURBXy9mNWM1MjJmNTQxZmNhNGY5MTAzY2NjYjJhMzA2YmRhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drogi najem drenuje nasze portfele. To nawet 60 proc. budżetu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/co-trzeci-polak-wydaje-na-mieszkanie-polowe-budzetu-najem-drenuje-portfele/v9nctmz</link>
			<description>Wysokie koszty najmu mieszkań stają się coraz większym obciążeniem dla polskich gospodarstw domowych. Najnowsze badanie portalu Nieruchomosci-online.pl ujawnia skalę problemu — aż 34 proc. najemców przyznaje, że wydaje na najem od 41 do 60 proc. swojego miesięcznego budżetu. To oznacza, że co trzeci lokator przeznacza na mieszkanie około połowy swoich dochodów.</description>
			<guid isPermaLink="false">832a39b7-aca8-4e7f-bec3-5f2af586d574</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 05:25:45 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_zqk9kpTURBXy9jZWMzMWQ5NmI4ZTcwZWYyNDFmYWI1MDU4YmMxZjRmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W 2026 r. mniej podatników skorzysta z ryczałtu i preferencji. To efekt nowych limitów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatki-2026-zmiany-w-limitach-pit-cit-i-vat-sprawdz-szczegoly/8m6q8h4</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. będą obowiązywały nowe limity podatkowe. Od nich zależą różnego rodzaju preferencje. To ważne dla ryczałtowców, małych podatników, a także spółek. Wyjaśniamy, kto, jaki limit będzie stosował w PIT, CIT, VAT i dotyczący ksiąg rachunkowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6a0dcbb-5d6e-4920-971d-249bd098b8c3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 05:09:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VBIk9kpTURBXy8xNTgyYTBkZTE4ZTg2OTY0NWM3N2Q0NzZmNTliOTcyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nietypowy wyrok frankowy. Może mieć znaczenie także dla sankcji kredytu darmowego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/frankowicz-sprzedal-roszczenie-za-ulamek-wartosci-zaskakujacy-wyrok-w-sprawie-cesji/99d68f6</link>
			<description>Jeden z sądów w Polsce wydał interesujący wyrok w sprawie cesji wierzytelności wynikających z tytułu unieważnionego kredytu frankowego. Chodzi o roszczenie do odzyskania rat, które za ułamek wartości kredytobiorca sprzedał firmie odszkodowawczej. Podobne wyroki zdarzały się w sprawie sankcji kredytu darmowego. Zdaniem prawników ocena skuteczności cesji jest jednym z podstawowych elementów prawa do obrony pozwanych w tego typu sporach: dotyczy tego, czy nabywca wierzytelności w ogóle ma prawo pozwać bank.</description>
			<guid isPermaLink="false">8edd65e7-e768-40b3-88ca-a61dfff5b315</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 04:45:45 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I7Zk9kpTURBXy84MTlkOWY5YmViMjlmYTRkNThkOTkzYThhZTQzYzBiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będą patrzyli rządowi na ręce. Znamy kandydatów do nowej Rady Fiskalnej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/prezydent-karol-nawrocki-wskazal-recenzentow-rzadu-sa-kandydaci-do-rady-fiskalnej/kv6v7cl</link>
			<description>Wybór członków Rady Fiskalnej wchodzi w decydującą fazę. Do Sejmu wpłynęły już nazwiska kandydatów na szefów nowego ciała i jego członków. Wyboru dokonają posłowie. Business Insiderowi Polska udało się poznać faworytów do wejścia do rady, która będzie patrzyła na ręce ministrowi finansów i recenzowała politykę budżetową rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">f20cfe36-8c84-4408-971b-838a9302ef13</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Oct 2025 04:06:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g_gk9kpTURBXy80MDFjYjBjYTA5M2I5NTRjMjlmNTBlZWI3YmMyM2U0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
