<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Fryzjerzy i kosmetyczki z Booksy obawiają się fiskusa. Słusznie? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/booksy-i-dac7-nowe-obowiazki-podatkowe-dla-fryzjerow-kosmetyczek-i-barberow/73gzmpb</link>
			<description>Na fryzjerki, barberów, kosmetyczki, stylistki fryzur i paznokci i inne osoby oferujące usługi na Booksy padł strach. Obawy dotyczą tego, czy po wdrożeniu dyrektywy DAC7, fiskus dostanie dane o takich usługodawcach. Tłumaczymy, czy Booksy przekaże dane, jak fiskus może je wykorzystać i co mogą zrobić fryzjerzy, kosmetyczki i inni usługodawcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8e6c92a-d288-448d-b63e-ef0536f7581a</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_P-k9kpTURBXy82NGRmMmQ1N2FlODFjOTkzYmU0NmYwMGE3N2M1NDJkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koszty nadawania Republiki wzrosły trzykrotnie. Gdyby nie zbiórki, byłaby nierentowna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wyniki-republiki-gdyby-nie-zbiorki-pieniedzy-telewizja-bylaby-nierentowna/tm6c2vh</link>
			<description>Telewizja Republika w całym 2024 r. miała około 39 mln zł przychodów reklamowych i prawie dwa razy większe koszty. Dziurę w finansach zasypała m.in. bezpośrednimi wpłatami widzów.</description>
			<guid isPermaLink="false">1cbd954e-59f1-44bc-af48-484a4c219276</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:02:53 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6VYk9kpTURBXy8xNzk2MWM2NjBjNThjMmI4NDNhNTNjNGM5Y2I1NjViZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zegarki Tudor na rękach gwiazd sportu – strategia sponsoringu, która działa.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zegarki-tudor-na-rekach-gwiazd-sportu-strategia-sponsoringu-ktora-dziala/jt7lm5j</link>
			<description>Tudor od lat łączy techniczne zaawansowanie zegarmistrzowskie z wyrazistym, sportowym stylem. Jednym z kluczowych elementów rozwoju szwajcarskiej marki i jej silnej pozycji na rynku luksusowych zegarków jest przemyślana strategia współpracy z ikonami sportu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a673630e-4d8f-47c6-abc3-6b039901f8ef</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:58:36 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kqMk9kpTURBXy83YWI1Y2UzNGM5NjdhMTZiNzlmYTZmMDQ2ZmFhMzI2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Allegro i InPost na krawędzi rozstania. Miliony klientów mogą odczuć skutki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/allegro-i-inpost-konflikt-o-dostawy-co-czeka-polski-e-commerce/40p9qp0</link>
			<description>Największa polska platforma sprzedażowa Allegro oraz lider rynku kurierskiego InPost stoją w obliczu poważnego sporu, który może zakończyć się rozstaniem. Jak informuje portal polityka.pl obie firmy, które w ubiegłym roku osiągnęły niemal identyczne przychody na poziomie blisko 11 mld zł, coraz wyraźniej rywalizują o dominację na rynku dostaw. Ewentualne zerwanie współpracy może mieć negatywne konsekwencje nie tylko dla nich, ale także dla milionów polskich klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">16620255-afb6-43cb-bce2-727bb8f0aa57</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:16:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O9Tk9kpTURBXy9kM2NhNTc5ZWY2YjAzNTU0NDU2OGI5ZTY5NzZlNjkyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe święto państwowe 11 lipca. Czy to dzień wolny od pracy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/czy-11-lipca-jest-dniem-wolnym-od-pracy-nowe-swieto-w-polsce/eb313t5</link>
			<description>11 lipca 2025 r. wypada w piątek. To nowe oficjalne święto państwowe: Narodowy Dzień Pamięci o Polakach — Ofiarach Ludobójstwa dokonanego przez OUN i UPA. Czy jest to dzień wolny od pracy? Które dni w 2025 r. są ustawowo wolne od pracy?</description>
			<guid isPermaLink="false">80ac7731-a5ec-4b7a-8a31-0041bdfd6ae6</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:54:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DDdk9kpTURBXy8yYmQwZGVmMDk0OThhMGVhZGRjZDkwZDhkZmZhYjgyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrowersyjny projekt ustawy o zawodzie psychoterapeuty. Eksperci przerażeni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dlaczego-projekt-ustawy-o-zawodzie-psychoterapeuty-budzi-tak-wiele-emocji/rgln651</link>
			<description>Zamiast porządkować, wywołuje chaos — tak o rządowym projekcie ustawy o zawodzie psychoterapeuty mówią przedstawiciele środowisk naukowych i zawodowych. Eksperci ostrzegają: projekt zagraża pacjentom, marginalizuje wiedzę naukową i otwiera furtkę dla przypadkowych szkoleń. Apelują o jego całkowite odrzucenie już na etapie pierwszego czytania.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb905e22-aea2-4be2-86c2-08778e1f22f8</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:32:57 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Shqk9kpTURBXy8wNTllNTQxNjY3ODkwMTVkZmI1ODViYTFjMzFmMjRlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wakacje składkowe cieszą się dużą popularnością. ZUS podał liczby i kwoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zus-podsumowuje-wakacje-skladkowe-to-miliardy-zlotych/xc7293q</link>
			<description>Miesięcznie do ZUS wpływa po kilkadziesiąt tysięcy wniosków o zwolnienie z opłacania składek na ubezpieczenie społeczne. Z wakacji składkowych w sumie skorzystało już ponad 2 mln przedsiębiorców. W miliardach liczona jest łączna kwota podlegająca zwolnieniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">82293680-2c13-4505-b5c5-a79ec2aaecf1</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:21:09 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nC2k9kpTURBXy9lYzdlODlkNTAzNDZlY2E2ODk2MTIyOGMxZDIxZWUwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak się przygotować do powodzi? Oto co mówią ubezpieczyciele</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-sie-przygotowac-do-powodzi-oto-co-mowia-ubezpieczyciele/13meyqz</link>
			<description>W Polsce narasta ryzyko powodziowe. — W każdej chwili może dojść do zdarzeń gwałtownych — mówi premier Donald Tusk. Jak się przygotować na taką sytuację, by zminimalizować straty — i bez problemów uzyskać odszkodowanie? Branża ubezpieczeniowa ma kilka porad.</description>
			<guid isPermaLink="false">44c931da-66ba-4d15-81b9-f2bfdac96d33</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:01:19 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OIfk9kpTURBXy9hMDRmOGFiMDNhN2EzMWE5ZjkyM2MwYmU2MDc2ZGIxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firma Rafał Brzoski przejmuje hiszpańskiego konkurenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rafal-brzoska-nie-zatrzymuje-sie-na-polsce-przejmuje-w-hiszpanii/qtrzhdp</link>
			<description>Grupa InPost rozszerza działalność w Hiszpanii. Przejmuje jedną z temtejszych firm kurierskich i staje się numer dwa w tym kraju. Biznesmen Rafał Brzoska nie kryje ambicji ekspansji w całej Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a013675b-419b-4869-8484-d62450a8482c</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:52:36 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pndk9kpTURBXy8zMTZmNGI0ZTY1ZTQ1ZTZhNDk3NmE1ZTIxOTU2YmJhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grok Elona Muska obraża Tuska i wychwala Hitlera. Firma reaguje, Gawkowski komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/xai-kontrowersje-wokol-groka-chatbot-obrazal-politykow-i-wychwalal-hitlera/sqdk0xt</link>
			<description>Firma xAI należąca do Elona Muska została zmuszona do usunięcia szeregu "niestosownych" wpisów na platformie X (dawniej Twitter), po tym jak jej sztuczna inteligencja – chatbot Grok – zaczęła publikować treści wychwalające Adolfa Hitlera, nazywać siebie "MechaHitlerem" i obrażać polskich polityków. W odpowiedzi minister cyfryzacji Krzysztof Gawkowski zasugerował, by wyłączyć platformę X w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">c58ae720-70cd-40e9-bd56-80431b82542f</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:21:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GzEk9kpTURBXy81Mzk3M2Q5ZjE1Y2I5NjE0NDJhNDllZmE1ZDYxMmQ4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Roman Starowojt nie żyje. Dymisja i śmierć w cieniu skandalu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/roman-starowojt-nie-zyje-putin-odwolal-ministra-kilka-godzin-pozniej-znaleziono-cialo/6pw1wfg</link>
			<description>Roman Starowojt, 53-letni były gubernator obwodu kurskiego i od maja 2024 r. minister transportu Federacji Rosyjskiej, został w poniedziałek nad ranem odwołany dekretem Władimira Putina. Kilka godzin później nie żył — został odnaleziony w swoim aucie w podmoskiewskim Odincowie z raną postrzałową głowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8bd910a6-04fb-44da-a308-ef4335ca6f33</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 06:20:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UpBk9kpTURBXy8yZDZiMGRhMWUzYzc5MGRjMTZkYmRjZWM0MGYxNzU0Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy warto inwestować w lokale usługowe? Na to musisz zwrócić uwagę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/lokale-uslugowe-w-polsce-analiza-cen-i-trendow-rynkowych/t1hrr52</link>
			<description>Rynek lokali usługowych w Polsce przeżywa okres intensywnego rozwoju, oferując inwestorom atrakcyjne możliwości zarobku. Najnowsze analizy rynkowe pokazują jednak znaczne zróżnicowanie cenowe między miastami, a także w obrębie poszczególnych lokalizacji. Kluczowe znaczenie ma nie tylko wybór miasta, ale przede wszystkim charakterystyka samego lokalu.</description>
			<guid isPermaLink="false">43b8fd68-0308-4406-82b8-57338c9c4db5</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HCMk9kpTURBXy85MWEzMTQ2MGM4Y2YxYjNmZmFmOGViZmQwNDE2NzZkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna sprawa o WIBOR w Trybunale. "Umowa kredytowa generowała znaczne ryzyko"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kolejna-sprawa-o-wibor-w-trybunale-umowa-kredytowa-generowala-znaczne-ryzyko/5xkqxx4</link>
			<description>Do Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej trafił kolejny zestaw pytań prejudycjalnych dotyczących kredytu mieszkaniowego ze stawką WIBOR. Wysłał je warszawski sąd, który oczekuje informacji w zakresie m.in. czy zmienne oprocentowanie jest jasne i zrozumiałe dla konsumenta oraz, czy wplecenie WIBOR do umowy skutkować może znaczącą nierównowagą stron. Należy spodziewać się kolejnych pytań prejudycjalnych do TSUE, a ukształtowanie linii orzeczniczej może zająć lata.</description>
			<guid isPermaLink="false">95698e54-c915-4dfe-b28e-bc7e1db27ca6</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 04:45:17 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QHbk9kpTURBXy9hYWU4YjMxYzUzNzdmNTJkMjVlYzNlNmI4NGYyODdmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poranki najsłynniejszych prezesów. Sprawdź, jak dzień zaczynają Mark Zuckerberg, Sam Altman i inni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jeff-bezos-mark-zuckerberg-sam-altan-i-inni-tak-wygladaja-ich-poranki/f754s8t</link>
			<description>Prezesi największych firm świata często mają nietypowe poranne rytuały, które mają zwiększyć ich produktywność. Wśród nich znajdują się m.in. medytacja i bardzo wczesne pobudki. Jeden z prezesów zdradził, że przez dwie godziny po przebudzeniu czyta gazety.</description>
			<guid isPermaLink="false">77090263-670a-41c8-b098-db81f2e76447</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 04:33:35 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q0bk9kpTURBXy84ZjE4ZjAxZTJlYTdkNzViNDlmOWY1NGE4MzA3ZjkzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec boomu na wynajem mieszkań. Rynek wraca do normy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-najmu-mieszkan-stabilizacja-po-latach-wzrostu-co-dalej/qgdr0j1</link>
			<description>Rynek najmu mieszkań w Polsce przechodzi obecnie przez okres stabilizacji po latach wzmożonej aktywności. Eksperci Grupy Morizon-Gratka przeanalizowali aktualne stawki i prognozy zysku dla inwestorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">34321803-e34c-4521-a409-4c497233e287</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 04:26:43 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YvBk9kpTURBXy8zZTViOTFkNmQ3ZThmYzdjMGY1OTg3ODYwZjM2Yjk5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz studiować, żeby dobrze zarabiać? Oto najlepiej płatne studia w każdym województwie [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/wojewodzki-ranking-studiow-ten-kierunek-wygrywa-z-informatyka-ranking/cccq6q3</link>
			<description>Wybór kierunku studiów to kwestia zainteresowań, ale coraz częściej również... finansów. Dlatego przygotowaliśmy ranking najlepiej opłacanych kierunków studiów w każdym województwie, w sumie 32 zestawienia. Nie zawsze bowiem trzeba studiować na topowej uczelni daleko od domu. Okazuje się, że np. po pielęgniarstwie w Jeleniej Górze czy Tarnobrzegu też można zarobić ponad 10 tys. zł brutto, a nawigacja, resocjalizacja czy skandynawistyka też się opłacają.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f48cdcc-4d4c-4280-b9e8-2906e6013638</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zbdk9kpTURBXy9hZjQ4ODk3NjU3MzE4M2M1MmYzOTc0NzJiYjM2NTFlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>List do Donalda Tuska w sprawie ministerstwa nauki. Decyzje w połowie lipca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/list-do-donalda-tuska-w-sprawie-ministerstwa-nauki-decyzje-w-polowie-lipca/jc4386h</link>
			<description>W obliczu spekulacji o możliwym połączeniu Ministerstwa Nauki i Szkolnictwa Wyższego z innym resortem, przedstawiciele społeczności akademickiej wystosowali list do premiera. Sygnatariusze apelują o utrzymanie niezależności ministerstwa, podkreślając znaczenie odrębności dla efektywnej współpracy i rozwoju nauki w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa7e4577-d9b6-4783-a269-15f713fddb75</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 14:19:10 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y0wk9kpTURBXy8zNDUwMTMwNmI0NzVmMGEwMzc4ZWMyZjljYmY1NGZhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podwyżka dla 100 tys. emerytów. Rząd przyjął ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/podwyzka-dla-100-tys-emerytow-rzad-przyjal-ustawe/x2h5gzw</link>
			<description>We wtorek Rada Ministrów przyjęła projekt ustawy likwidujący problem tzw. emerytur czerwcowych. Zgodnie z nowym prawem ZUS przeliczy wysokość świadczenia wszystkim, którzy w latach 2009-2019 byli poszkodowani, bo przeszli na emeryturę w czerwcu.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b88d9dc-efb3-42ff-938d-d44191dc687a</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 13:18:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CUSk9kpTURBXy9jNjRmNTU5YTY0ZmYxODkzZjhiZDY2MmFmZDBjYTExNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakupy online czy offline? Tak kupują Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/zakupy-online-czy-offline-tak-kupuja-polacy/6nztb8h</link>
			<description>Kilka lat temu przepowiadano koniec tradycyjnego handlu, ale nic takiego się nie wydarzyło. – Konsumenci nie wybierają już między online i offline w sposób jednoznaczny. Decyzja zależy od konkretnej sytuacji i potrzeby chwili – wskazują autorzy badania firmy Adyen.</description>
			<guid isPermaLink="false">20d75fb8-a11a-4f6c-a7b8-7f8f7436858f</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 13:15:35 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dDBk9kpTURBXy8wYjc1NmE2OGI1NmVjNDAyNjA2MzM5MzhiYzNkNmVlNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przyjął 10 pakiet deregulacji. Będą też ważne zmiany dla nauczycieli, w tym podwyżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-przyjal-dziesiaty-pakiet-deregulacji-wazne-zmiany-dla-nauczycieli/98hhw7q</link>
			<description>Rada Ministrów przyjęła dziesiąty pakiet deregulacji. Chodzi o dwa projekty nowelizacji zgłoszone przez Ministerstwo Edukacji Narodowej. Pierwsza zmiana jest ważna dla osób, które chciałyby pracować w przedszkolu, ale nie są nauczycielami. Druga to zmiana ważna dla nauczycieli specjalistów, którzy chcieliby pracować w szkołach prywatnych, ale nie na etacie. Już poza deregulacją rząd przyjął kolejny, większy projekt w sprawie zmian w Karcie nauczyciela. Przewiduje on m.in. podwyżki niektórych świadczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">61eac31a-827a-46c4-9510-c86924b56d60</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 13:07:03 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ntCk9kpTURBXy80M2UyZWQ1NTRkZWM5ODU5YzIyMDcwMjc5MGE3YjMyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wynagrodzenia 2025: rosną stawki na umowach B2B</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zmiany-w-wynagrodzeniach-2025-kto-zyskal-a-kto-stracil/r9018ne</link>
			<description>Pierwsze półrocze 2025 r. przyniosło istotne zmiany w obszarze wynagrodzeń. Według danych portalu No Fluff Jobs wzrosły średnie widełki płac na kontraktach B2B. Niestety wynagrodzenia na umowach o pracę utrzymują się na niezmienionym poziomie. Jednak w najgorszej sytuacji są najbardziej doświadczeni specjaliści: poziom ich zarobków spada niezależnie od formy zatrudnienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a7be4f0-4b00-42e9-92c0-04b2d2b68fdb</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 12:24:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r4ek9kpTURBXy8yNmU5MmQwYzg3OGZhYzA4M2UxZGVmZGUzOWFjNGFlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W takim tempie zmieniają się ceny polis OC. Kiepskie wieści dla kierowców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ubezpieczenia/w-takim-tempie-zmieniaja-sie-ceny-polis-oc-kiepskie-wiesci-dla-kierowcow/8bf3wqm</link>
			<description>Średnia składka za obowiązkowe ubezpieczenie dla kierowców w pierwszym półroczu 2025 r. wyniosła niemal 700 zł. To o 14 proc. więcej niż przed rokiem — wynika z danych Rankomatu. Eksperci spodziewają się dalszych podwyżek.</description>
			<guid isPermaLink="false">77ce3f5e-bb53-4e13-b481-84a6d05410c9</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 10:44:25 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Oznk9kpTURBXy8zZDIwYjExYzQ1N2IyYmE4M2YyMTQ2N2EwYzVlZWI2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylu cudzoziemców pracuje w Polsce. Najwięcej obywateli Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gus-liczba-cudzoziemcow-w-polsce-wzrosla-o-45-proc-w-2025-r/hcnn4ml</link>
			<description>Z danych opublikowanych przez Główny Urząd Statystyczny wynika, że na koniec stycznia 2025 roku w Polsce pracowało 1 mln 45 tys. cudzoziemców. To oznacza wzrost o 4,5 proc. rok do roku, co potwierdza, że zagraniczni pracownicy nadal stanowią istotny filar polskiego rynku pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c7a8699a-17f5-434f-824e-9fcf23a6307a</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 09:27:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eCQk9kpTURBXy9kODZiM2FjZjY5OGU3M2FiMjA2MWJhNWY0MzAxYWEzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto dostanie dodatkowe 1878 zł? Świadczenie nie tylko dla emerytów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/14-emerytura-2025-kiedy-wyplata-ile-wyniesie-swiadczenie-i-komu-przysluguje/bckjpnk</link>
			<description>W 2025 roku 14. emerytura ponownie trafi na konta uprawnionych Polaków, przynosząc dodatkowe wsparcie finansowe nie tylko seniorom, ale także osobom pobierającym renty rodzinne, w tym młodym do 25. roku życia. Ile wyniesie świadczenie, komu i kiedy zostanie wypłacone?</description>
			<guid isPermaLink="false">7ad84403-801a-4918-921f-0bdf908d1d43</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 09:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/APtk9kpTURBXy9mMDA3NzhlNWU5MmRkYTFmZmEyZDljYzdjMmZhNjJkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta mała rzecz może dużo zmienić w naszych emeryturach. Dziś zajmie się nią Sejm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/ta-mala-rzecz-moze-duzo-zmienic-w-naszych-emeryturach-dzis-zajmie-sie-nia-sejm/fw1fy6s</link>
			<description>"Każda zmiana, która doprowadzi do większej edukacji i uświadomienia Polaków na tematy emerytalne, jest dobra" — mówią od lat eksperci. Sejm w tym tygodniu zajmuje się właśnie jedną z nich. Z pozoru drobna nowina, która pozwoli sprawdzić wysokość przyszłej emerytury w mObywatelu, może mieć kluczowy wpływ na świadczenia wielu z nas.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc917e50-cc1c-4fea-8725-b609088d6012</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:30:04 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7c1k9kpTURBXy8wZTE4MTAxOWVhOThlYjlkNDcyZTNmMTBkYWVmZTE0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mercedes C 300e – w końcu dobra alternatywa dla diesla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/mercedes-c-300e-w-koncu-dobra-alternatywa-dla-diesla-test/zx20bl7</link>
			<description>Mercedesa C można kupić w jednej z kilkunastu wersji silnikowych. Może to być auto na benzynę, na olej napędowy, ale też hybryda plug-in z dieslem albo bardziej typowa, z jednostką benzynową. Muszę przyznać, że C 300e, czyli najtańsza hybryda plug-in to sensowna alternatywa dla diesla. I to w każdych warunkach.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc989e92-c5ab-4991-a3f1-2125c23596df</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 05:08:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pPXk9kpTURBXy9jNmQyZDlhNjMwM2U3MGUwY2YyZmY2ODEwMmE0ZDFkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nastroje w polskich firmach: pracownicy szykują się na plan B</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polski-rynek-pracy-43-proc-pracownikow-nie-ufa-przelozonym/p5sfdkf</link>
			<description>Nowe dane z raportu ManpowerGroup "Barometr Talentów 2025" malują niepokojący obraz polskiego rynku pracy. Choć ogólny wskaźnik zadowolenia z pracy w Polsce jest nieco wyższy niż średnia globalna, to szczegółowe wyniki ujawniają systemowe napięcia. 43 proc. pracowników nie ufa swojemu przełożonemu, a czterech na dziesięciu rozważa zmianę pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">38db039e-4923-40f0-9123-f9b0834eff11</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 04:36:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ERmk9kpTURBXy81NDIzOGU0ODA0MTI5MTVjMGRiM2FmYWYzYzY4MTEwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rządowa deregulacja. Nie o to chodziło [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/deregulacja-po-polsku-zamiast-mniej-przepisow-firmy-dostaja-nowe-obowiazki-opinia/0pk5bd2</link>
			<description>Przedsiębiorcy, księgowi, ale też po prostu obywatele, co roku są bombardowani różnego rodzaju regulacjami. Nawet jeśli ktoś chce dziś zrobić grilla, to zastanawia się, czy może rozpalić ogień i czy nie grozi za to jakaś kara. Dlatego dobrze, że rząd wziął się za deregulację. Zakładałem jednak, że chodzi o eliminację przepisów — nadmiernych, zbędnych, uciążliwych, absurdalnych. Niestety, tylko część projektów realizuje taki cel.</description>
			<guid isPermaLink="false">8cd9d408-b0dc-4315-ac3d-14b0d03eaaec</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 04:30:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RnJk9kpTURBXy9iZGQzMTBiMDkxMzFkMjk3NjZkZDFhNjQ4MjAzOWJmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy muszą słać do urzędów mnóstwo formularzy. Rekordziści prawie 700 [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/obowiazki-sprawozdawcze-firm-w-2024-pole-do-zmian-jest-duze-tylko-u-nas/bbw6t97</link>
			<description>Nawet 697 dokumentów rocznie (w skrajnych przypadkach) musi przesyłać firma do urzędów publicznych – wynika z najnowszego raportu Grant Thornton "Sprawozdawczość firm w 2024". Firmy są więc mocno obciążone obowiązkami, jakie narzuca im administracja. Oczywiście to, ile formularzy trzeba wysłać do instytucji publicznych, takich jak ZUS, urząd skarbowy, czy NBP, zależy od wielkości prowadzonego biznesu. Który urząd żąda najwięcej danych i jak to zredukować?</description>
			<guid isPermaLink="false">86ac9a3d-b5f1-4873-9afd-05a8f0336441</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mWtk9kpTURBXy80NmEyYzAzN2VhNmQ0YTRmNzI5MGZlMTE3ODQ1MjdkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje podwyżki dla 100 tys. emerytów. Koniec absurdalnego prawa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/rzad-szykuje-podwyzki-dla-100-tys-emerytow-koniec-absurdalnego-prawa/nr8wg6k</link>
			<description>Jeśli przeszedłeś na emeryturę w czerwcu w latach 2009-2019, to jest szansa, że niedługo czeka cię podwyżka świadczenia. Rząd we wtorek ma zająć się problemem blisko 100 tys. seniorów, którzy ze względu na wadliwe prawo przez lata pobierali zaniżoną emeryturę. Teraz mają dostać podwyżki, choć strat z przeszłości już nie odzyskają. Jest jednak kluczowa zmiana w projekcie ustawy, która będzie dla seniorów bardzo korzystna.</description>
			<guid isPermaLink="false">73021bd6-eaeb-46c0-86d5-ac6966ec7b2a</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 03:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ufIk9kpTURBXy8wODY4NWQ1Yjg0NjQ2MDJkMDc2NDk0N2ZkMjE4MWJjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tego w Lidlu jeszcze nie grali. Chce być liderem AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/niemcy-grupa-schwarz-planuje-centrum-danych-za-miliardy-euro/2e7rtt3</link>
			<description>Grupa Schwarz, największy niemiecki sprzedawca detaliczny i właściciel sieci supermarketów Lidl, przygotowała zaskakującą ofertę dla rządu Niemiec. Spółka, jak informuje agencja Bloomberga, chce zostać deweloperem dużego centrum danych, kluczowego dla europejskich wysiłków w zakresie rozwoju sztucznej inteligencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">766a6fcf-64f8-4183-bc93-d11315383d52</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 17:50:32 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QZck9kpTURBXy8wZDRmNjYyYjdmYjc3ZmQyZmRjNmYzYWEwYTVhMjk3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pod Warszawą powstanie duże osiedle na 11 hektarach. Nawet 800 mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mazowieckie/nowe-osiedle-wielofunkcyjne-pod-warszawa-800-mieszkan-na-dzialce-11-ha-w-gminie/16k4z25</link>
			<description>Deweloper OKAM przygotowuje się do realizacji jednej ze swoich największych inwestycji w podwarszawskim Józefosławiu. Na 11-hektarowej działce ma powstać wielofunkcyjne osiedle, które połączy kameralną zabudowę mieszkaniową z przestrzenią handlowo-usługową i terenami zielonymi. Projekt zakłada budowę około 800 mieszkań w ramach wieloetapowej realizacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4483dfc-1d50-4368-947f-27eb4c382076</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 17:48:29 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aB6k9kpTURBXy9lMjNkNTgxMWIwZDBiMGUzZTg1YzgyMmQwMmZlNjhmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisja Europejska bierze pod lupę Groka. Elon Musk znów na celowniku Brukseli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/komisja-europejska-grok-elona-muska-pod-lupa-za-obrazliwe-tresci/pz7dm27</link>
			<description>Komisja Europejska stanowczo zajęła się sprawą Groka — kontrowersyjnego chatbota rozwijanego przez xAI, firmę należącą do Elona Muska. Grok, który w ostatnich dniach generował obraźliwe treści na platformie X (wcześniej znanej jako Twitter), wywołał falę krytyki. Rzecznik Komisji Thomas Regnier potwierdził, że KE otrzymała w tej sprawie oficjalne pismo od polskiego rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">87e84a44-8dc1-4c56-8de8-b6a16e26615e</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 16:59:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ubvk9kpTURBXy8yOTk5NzMyOTBkNGNiMDI2MjA5ZjBiMDA3NTU4NzZjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolej europejska domaga się zmian. Branża wzywa do natychmiastowych działań UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wroclaw-szczyt-szefow-kolei-europejskich-kluczowe-postulaty-cer/sznrmmp</link>
			<description>Najważniejsi przedstawiciele sektora kolejowego w Europie, zrzeszeni w organizacji branżowej Wspólnota Kolei Europejskich i Zarządców Infrastruktury (CER), wezwali instytucje Unii Europejskiej do natychmiastowego podjęcia kroków, które mają poprawić warunki funkcjonowania i rozwoju kolei. Ich zdaniem obecne regulacje i tempo inwestycji nie pozwalają na pełne wykorzystanie potencjału transportu kolejowego w realizacji kluczowych celów UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">d08b7f50-6c9e-480f-97fc-3a5c4e0bd157</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 16:43:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HhVk9kpTURBXy81MjYyNmQ0MDc1MWRmNmYxMTkyYzhkMGZhNWE0ODQ1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koalicja chętnych gotowa do działania. Plany dla Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wielka-brytania-i-francja-jak-zmusic-putina-do-negocjacji/fsr0er5</link>
			<description>Premier Wielkiej Brytanii Keir Starmer i prezydent Francji Emmanuel Macron wezwali w czwartek do zwiększenia presji na przywódcę Rosji Władimira Putina w celu doprowadzenia do rozejmu w wojnie na Ukrainie. Jako sposób nasilenia tej presji wskazali sankcje wobec Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd6e9029-71a0-42e2-8280-86aaa5dab6b9</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 15:42:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H0_k9kpTURBXy9mODU0YTFlMTc0NmRlNjM0N2UwYTY2ZDhhYjZiY2NiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy śmielej sięgają po chwilówki. Firmy pożyczkowe zarabiają na nich krocie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-smielej-siegaja-po-chwilowki-firmy-pozyczkowe-zarabiaja-na-nich-krocie/7mjtnmn</link>
			<description>Prawie miliard złotych zarobiły na czysto w ubiegłym roku firmy pośrednictwa kredytowego udzielające pożyczek ze środków własnych — wynika z opublikowanych w czwartek danych GUS. Ich rentowność wzrosła ponad dwukrotnie, a Polacy wzięli w nich o 36 proc. więcej pożyczek niż rok wcześniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">61303f25-58be-45d3-84d8-62ace134ef54</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 15:15:45 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A9Ak9kpTURBXy81MzQ2OWIxYWNjZWNhZmRlMmJkNDM5MDk1ZjVkN2QzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>„Łączy się w bólu i żałobie”. Ukraina docenia wsparcie Polski w obliczu rosyjskiej agresji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/dzien-pamieci-ofiar-wolynia-ukraina-apeluje-o-dialog-historyczny/sh5rb8f</link>
			<description>W przededniu obchodów Dnia Pamięci Ofiar Tragedii Wołyńskiej ukraińskie Ministerstwo Spraw Zagranicznych wyraziło solidarność z narodem polskim. W oświadczeniu podkreślono znaczenie wspólnej pamięci historycznej i potrzebę utrzymania jedności wobec wspólnego zagrożenia ze strony Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f464a115-711d-466b-99b9-839618a8534e</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 15:03:01 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NIjk9kpTURBXy8zOTQyYjEyOTg4NjJlMTBhZTNkMzVhMWQ4MDZhNzliMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biometan z Ukrainy płynie do Europy. Polska szykuje się na potężny wzrost rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-i-ukraina-wspolpraca-w-eksporcie-biometanu-do-ue/tp5cbr6</link>
			<description>Eksperci Banku Gospodarstwa Krajowego wskazują, że Polska jest na dobrej drodze, aby stać się istotnym węzłem tranzytowym dla eksportu biometanu z Ukrainy. Prognozy produkcji tego surowca na Ukrainie są imponujące — już w 2030 r. kraj ma wytwarzać 1 mld m sześc. biometanu rocznie, a potencjał na rok 2050 sięga nawet 21,8 mld m sześc.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0b53fa1-e749-4039-bd0c-bfe407effebf</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:32:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z8mk9kpTURBXy9lNmZmN2M3OWQ2NTAzYjRkZGE3YTczY2Y4N2I0OWVmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobre prognozy dla kierowców. Ekspert wskazuje, kiedy ceny ropy pójdą w dół</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dobre-prognozy-dla-cen-paliw-ekspert-wskazuje-kiedy-pojda-w-dol/vel2zne</link>
			<description>W okresie letnim notowania ropy Brent będą dalej poruszały się w trendzie bocznym, czyli wahania będą, ale nieduże – ocenia ekspert w biurze strategii rynkowych PKO BP, Tomasz Niewiński. Od jesieni jednak według niego prawdopodobny jest spadek ceny ropy, głównie ze względu na oczekiwaną nadpodaż surowca. Kierowcy powinni mieć powody do zadowolenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">580c858c-4956-440c-b70b-42182605b08a</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:49:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ORSk9kpTURBXy82ZjdmZWE2MjRiM2RhMzk5NGNmYjA1ZmFlMjZhNDBjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>McDonald's rekrutował za pomocą chatbota. Wyciekły miliony danych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/mcdonalds-rekrutowal-przez-chatbota-wyciekly-dane-aplikantow/twp5kph</link>
			<description>W poniedziałek 30 czerwca badacze ds. bezpieczeństwa Ian Carroll i Sam Curry postanowili włamać się do zaplecza sztucznej inteligencji chatbota McDonald's. Szybko okazało się, że jest to łatwiejsze, niż przypuszczali, a ceną okazały się dane wrażliwe osób, które starały się o pracę w sieci fast foodów za pomocą przeznaczonego do tych celów asystenta AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">2aa64232-1238-486e-a400-f2ba4a7d9828</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:17:01 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e1Xk9kpTURBXy8xMzhiNTIyNGJlNWM1ZDgyYmE0OTc4ODg0NGYxZjQyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To już wojna o najlepszych z najlepszych. Oferta za 200 mln dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/zarobki-w-ai-jak-meta-przebija-apple-i-inne-giganty-technologiczne/9l8fvpv</link>
			<description>Meta Platforms Inc — właściciel Facebooka, Instagrama czy Whatssapa — złożyła niezwykle wysokie oferty wynagrodzeń nowym członkom swojego zespołu "superinteligencji". Ruoming Pang, były inżynier Apple, który prowadził w firmie zespół modeli sztucznej inteligencji, otrzymał od Mety pakiet o wartości ponad 200 milionów dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1df6d90-1e57-4081-858b-787f1b204af2</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:01:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Qgk9kpTURBXy85NWZiOWY4ZThhYmQ4ZjViYTc1MTcwN2NlNmM0YjczMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google Chrome zacznie tracić rynek. OpenAI i Perplexity szykują swoje przeglądarki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-chrome-zacznie-tracic-rynek-openai-i-perplexity-szykuja-swoje-przegladarki/nnqzy29</link>
			<description>Od kilkunastu miesięcy na rynku przeglądarek internetowych rysuje się wyraźny zwrot ku rozwiązaniom AI. Głównym motorem tej zmiany są firmy, które same zbudowały rozpoznawalność wokół generatywnej sztucznej inteligencji: Perplexity i OpenAI. Perplexity już udostępniło własną przeglądarkę Comet, a OpenAI przygotowuje premierę narzędzia, które ma pojawić się w nadchodzących tygodniach. Obie firmy rzucają wyzwanie Google Chrome. Rok 2025 może stać się dla rynku przeglądarek internetowych tym, czym rok 2022 był dla modeli językowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb7b5c78-84a9-4b37-92ab-03e8163e2804</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:19:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o-3k9kpTURBXy8zZDg3ZjU2OTI2NTRlMGUxNzQzYzIwMGMwZTA1NTg2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cztery mieszkania, 235 tys. zł oszczędności i pompa insulinowa. Majątek Zbigniewa Boguckiego [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-zbigniew-bogucki-nowym-szefem-kancelarii-prezydenta/fskgqp9</link>
			<description>Jak wynika z ustaleń Onetu i "Rzeczpospolitej", Karol Nawrocki wybrał już przyszłego szefa swojej kancelarii. Na jej czele stanie Zbigniew Bogucki. Związany z Prawem i Sprawiedliwością polityk posiada ponad 235 tys. zł oszczędności, a w ramach małżeńskiej wspólności majątkowej współposiada też kilka mieszkań.</description>
			<guid isPermaLink="false">28d03d28-4822-4ed0-bf27-9e0b36157cdf</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:58:54 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SFEk9kpTURBXy83OWYzZDc1YTlhYmE1NmI5YjllNDcyNWNhZGE3ZWE0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najważniejsze zmiany uchwalone przez Sejm w nocy. Tak się zmieni prawo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/co-sejm-przeglosowal-w-nocy-oto-kluczowe-zmiany-dla-firm-i-obywateli/q49ct0m</link>
			<description>W środę głosowania w Sejmie trwały do późnych godzin nocnych, zakończyły się tuż przed 23. Posłowie uchwalili kilkanaście nowelizacji ustaw. Głównie chodzi o projekty deregulacyjne, ale nie tylko. Wybraliśmy trzy, które zasługują na szczególną uwagę. Chodzi o ochronę polskich firm przed nieuczciwą konkurencją podmiotów spoza Unii Europejskiej, ochronę obywateli przed zawieraniem umów OC z użyciem skradzionych danych oraz ważne zmiany dla kupujących mieszkania.</description>
			<guid isPermaLink="false">0417fc8d-1b56-453f-9613-21cda8c7d0bd</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:47:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZwSk9kpTURBXy9lZGU3YzRkODYyYThmZDVmNmRlZTEyMWVkYjY0NWY3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE publikuje kodeks AI. To będzie zakazane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ue-publikuje-kodeks-ai-to-bedzie-zakazane/34y9n7l</link>
			<description>Unia Europejska opublikowała kodeks postępowania, który ma pomóc firmom w przestrzeganiu przełomowej ustawy o sztucznej inteligencji (AI Act), obejmującej m.in. ochronę praw autorskich twórców oraz wymogi dotyczące przejrzystości dla zaawansowanych modeli — podaje Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b81a7fa-892d-449d-a3e8-dbdc2e0d28df</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:45:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e47k9kpTURBXy81ODcyYTA4MGUxMjRiOTA0ODM5ZTVlZDcxNzhlMzA0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wraca sprawa Turowa. Polska może odzyskać miliony euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wraca-sprawa-turowa-polska-moze-odzyskac-miliony-euro/12q59rk</link>
			<description>Rzeczniczka generalna Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej Juliane Kokott uznała w czwartek w wydanej opinii, że Komisja Europejska niesłusznie potrąciła Polsce ponad 68 mln euro z tytułu okresowej kary pieniężnej za niewstrzymanie wydobycia w kopalni Turów.</description>
			<guid isPermaLink="false">81fc2fb1-7fef-4e52-b2f8-254ea51cd228</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:49:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/klOk9kpTURBXy80ZjA1MmVmZTUzMjdkY2Q4NDQxNjJhYTI1NzdiOTRjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TSUE karze Polskę. Za niewdrożenie przepisów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tsue-karze-polske-za-niewdrozenie-przepisow/g8mclqs</link>
			<description>Polska ma zapłacić 8,3 mln euro za niewdrożenie dyrektywy dotyczącej praw autorskich online - orzekł Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">40261577-a9a3-4343-ad4b-bb0ff033e63c</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:59:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c4lk9kpTURBXy80NzdmNzVlNmE4ZWExOTk2YTUyMTVmNDFlYjU5MTY3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przejrzystość płac to nie jawność wynagrodzeń. Jakie zmiany czekają rynek pracy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/czy-przepisy-o-jawnosci-wynagrodzen-zmienia-rynek-pracy/ttqqz4s</link>
			<description>Ustawa podpisana 18 czerwca 2025 r. ma zwiększyć przejrzystość wynagrodzeń, jednak wielu ekspertów uważa, że to krok wstecz. Zamiast obowiązku publikowania widełek w ogłoszeniach, firmy będą mogły ujawniać stawki dopiero przed rozmową kwalifikacyjną – lub nawet tuż przed podpisaniem umowy. To rozwiązanie zachowawcze, które – zdaniem specjalistów – rozmija się z intencją unijnej dyrektywy i jest dalekie od tego, czego oczekują zwolennicy pełnej transparentności wynagrodzeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b5eb86c-12dd-48cb-b95e-ca79b6144425</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gZck9kpTURBXy83OTkwY2Y5OWNlNzY4YWQ1OTViN2IxMzMwYzIzMjU0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Michał zainwestował w nieruchomości w Chorwacji. "W obu przypadkach już się zwróciły"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/michal-zainwestowal-w-chorwacji-sprzedawali-nieruchomosci-za-bezcen/hjwk5pm</link>
			<description>Najpierw kupił jeden apartament w Chorwacji, później dokupił drugi. Gdy pytamy Michała Borowca, czy się opłacało, odpowiada wprost: w obu przypadkach inwestycja już się zwróciła. Ostrzega jednak, by nie ulegać iluzji okazji i nie dać się wpuścić w "kuczę".</description>
			<guid isPermaLink="false">0fadf755-1ec3-4de5-9026-725b098fee89</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:11:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C0ak9kpTURBXy82OTQ5ZDM3ZmQ0ZDQ5NzM4MTdiNDgyYmU0NTZlNzA5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nocne zaskoczenie w Sejmie. Polska 2050 głosowała z PiS i Konfederacją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nocne-zaskoczenie-w-sejmie-polska-2050-glosowala-z-pis-i-konfederacja/652qk7e</link>
			<description>Polska 2050 wraz z PiS i Konfederacją w środę późnym wieczorem przegłosowały poprawki do ustawy o budownictwie społecznym. Wbrew reszcie koalicji rządzącej. Chodzi o możliwość wykupu mieszkania zbudowanego w ramach tzw. Społecznej Inicjatywy Mieszkaniowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">40c8d9b5-8613-493e-b283-5be803b64fc3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:57:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eg9k9kpTURBXy9hMDkwYjE0NWIyZjY3YjAwOTk2ZDQwMWUyNGI3NTZjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najstraszniejsze w AI może być to, co mówi o niej twój szef</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/przyszlosc-zawodow-wobec-ai-szefowie-strasza-ai-juz-po-was-idzie/m8h8es5</link>
			<description>Coraz więcej prezesów otwarcie zapowiada, że AI zastąpi pracowników umysłowych. Niektórzy robią to w dosadny sposób.</description>
			<guid isPermaLink="false">6349668d-bc55-4cef-a328-8fe4fa0cf461</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:12:58 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l1gk9kpTURBXy9lYTQ1Y2U0OGEzZjExZWY0MDljNzc5ZDViYjdkZDFiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie olimpijki zapłacą wielki podatek? Lewica chce zmian w prawie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/gigantyczny-podatek-dla-polskich-olimpijek-lewica-chce-zmian-w-prawie/k2mpmvh</link>
			<description>Aleksandra Mirosław, Daria Pikulik, Julia Szeremeta i Klaudia Zwolińska powinny zdaniem posłów Lewicy zapłacić nawet 180 tys. zł podatku od nagród, które otrzymały za medale olimpijskie z zeszłorocznych igrzysk w Paryżu. W Sejmie jest już jednak projekt ustawy, który zmieniałby zasady poboru PIT w takich przypadkach. W czwartek odbędzie się jego pierwsze czytanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d16aef35-85d4-4c8c-ba47-cf607fa865aa</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kF8k9kpTURBXy8yM2I2MzJiYWQzMmQ3YWZkMTFjNWZhODkyMjc3YmY0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To nie legenda. Zablokowali mi przelew przez podejrzany tytuł. To imię jest zakazane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/banki-blokuja-przelewy-wystarczy-jedno-slowo-zobacz-jak-uniknac-problemow/mbmp9mb</link>
			<description>Za przelew dla kolegi o imieniu Kuba można zostać w banku posądzonym o pranie pieniędzy i finansowanie terroryzmu. Na własnej skórze przekonałem się, że systemy w bankach faktycznie skanują wszystkie transakcje i wyłapują najbardziej podejrzane. Co w sytuacji, gdy dojdzie do blokady pieniędzy? Jak po stronie banku wygląda procedura? Jakich słów i określeń unikać, żeby nie mieć problemów? Przedstawiamy, co mówi się w bankach oficjalnie i nieoficjalnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f16e0dc-85f6-4c35-89c6-84ba3e746794</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iAUk9kpTURBXy8wOTEwMWFhYTdmMGM2YzU0MTYyOTI2Nzc0YWNlYTU2YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pułapka na Karola Nawrockiego? Ta ustawa rządu dotknie go osobiście</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polityczno-prawna-pulapka-na-karola-nawrockiego-czy-poprze-zakaz-dla-saszetek/k7300n5</link>
			<description>Rząd chce zakazać sprzedaży saszetek nikotynowych. Właśnie trwają konsultacje publiczne projektu ustawy w tej sprawie. Takie rozwiązanie może być wizerunkową pułapką dla Karola Nawrockiego – albo wystąpi jako obrońca nikotyny, albo podpisze ustawę… przeciwko samemu sobie.</description>
			<guid isPermaLink="false">21405f6c-1f39-4f8c-864b-e715c66989f5</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cpkk9kpTURBXy8wZjI0M2RhMjA0ZDMxNTIzYjA4ZjAyMzQ4Yjk2M2FhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świat drukarek może nas jeszcze zaskoczyć. I ciągle są tu miliardy dolarów do zgarnięcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/swiat-drukarek-moze-nas-jeszcze-zaskoczyc-i-ciagle-sa-tu-miliardy-dolarow-do/9xk1e78</link>
			<description>Xerox domknął przejęcie Lexmarka za 1,5 mld dol. Ruch ten nie wywołał jednak medialnej burzy, jakiej należałoby się spodziewać po zderzeniu dwóch ikon druku. Czy rzeczywiście rynek nie interesuje się już drukarkami? Ten sektor, choć skurczony przez transformację cyfrową, wciąż potrafi generować solidne przepływy gotówki i przyciągać kapitał. Inni gracze, tacy jak Epson, potrafią z kolei zaskoczyć i wprowadzają unikalne innowacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">418afc92-97e9-4b2c-a789-dfbce171c0c2</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 19:22:38 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_ZWk9kpTURBXy8xYTBmNjNmNzdlNDRjY2IzOWUzOGM5NmUwZjNmNzcwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elektroniczna księga wieczysta – jak z niej korzystać i ile kosztuje?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jak-korzystac-z-elektronicznej-ksiegi-wieczystej-praktyczne-wskazowki/xbbcvpx</link>
			<description>W erze cyfryzacji administracji publicznej elektroniczna księga wieczysta staje się kluczowym narzędziem usprawniającym proces obrotu nieruchomościami w Polsce. System ten oferuje szybki dostęp do kluczowych informacji o nieruchomościach, znacznie przyspiesza procesy transakcyjne i zwiększa bezpieczeństwo prawne inwestycji. Oto krótki przewodnik po EKW.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7f4fe28-cc36-4cbe-aace-fbefefe81b86</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 19:21:16 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xxQk9kpTURBXy80NDlkYTVjMDI0ZmYyOTFiYjRhMTcyMGQ1NTNkYzA2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI tnie etaty. Prezesi już nie stosują kłamliwej narracji o "oddawaniu ludziom zadań kreatywnych"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-tnie-etaty-prezesi-juz-nie-stosuja-klamliwej-narracji-o-oddawaniu-ludziom-zadan/t34tr4b</link>
			<description>Od paru lat pojawia się narracja, że sztuczna inteligencja nie będzie odbierać ludziom pracy. Miała przejąć na siebie tylko te żmudne, powtarzalne czynności, a ludziom zostawić zadania kreatywne, wymagające większej koncentracji i myślenia — takie, które dają większe poczucie sensu i satysfakcji. Teraz już wiemy, że była to tylko strategia komunikacyjna, by nie budzić paniki wśród pracowników i zyskać czas na wprowadzenie odpowiednich procedur.</description>
			<guid isPermaLink="false">dda00197-3d03-4d89-b27d-754dc3e3e8e5</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 17:50:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nBGk9kpTURBXy9hMjMxMjMyZjA0YTY5MWE5NzIyNzJkZDQ3MDgwZGYzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie 50+ na rynku pracy: firmy chcą ich zatrudniać, ale nie potrafią</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kariera-50-jak-przelamac-bariery-na-rynku-pracy/ymm4q63</link>
			<description>Pracodawcy deklarują otwartość, urzędy oferują wsparcie, pracownicy 50+ chcą być aktywni. Niestety w praktyce coś się rozjeżdża. Oferty nie trafiają do adresatów, wsparcie jest poza zasięgiem, a system tonie w biurokracji. – Nikt nie wie, jak te puzzle poukładać – mówią eksperci.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4922ac9-76de-407d-a80e-7f09d9c5d828</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 17:17:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dQQk9kpTURBXy81ZTM5Yzk5NDM3Y2QyYjM1ZmFiMjQ0M2IzYzJlZjJjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska historia sukcesu. "Nigdy nie było lepszego pieczywa niż teraz"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-historia-sukcesu-nigdy-nie-bylo-lepszego-pieczywa-niz-teraz/phf378m</link>
			<description>Gdyby nie rodzina i przyjaciele ten sukces nie byłby możliwy, bo w trudnym momencie czasu pandemii banki wymawiały kredyty. Właścicielowi kawiarnio-piekarni udało się przetrwać najgorsze dzięki pożyczkom przyjaciół. Później znalazł się jeden bank, który zdecydował się zaryzykować i finansować ciężko pracujących pasjonatów. Dalej poszło już z górki. W tym roku sieć "Gorąco Polecam. Smaki z piekarni" włączyła wyższy bieg i po osiągnięciu efektu skali rozwija się błyskawicznie, a zyski rosną. W rozmowie Jacka Frączyka z głównym właścicielem i prezesem spółki Enata Bread Bartłomiejem Rychcikiem poznamy niesamowitą historię tworzenia polskiego biznesu, który przetrwał na zakrętach. Wizja i determinacja stworzyła coś z jakością światową, a pomysłów mają bez liku. I są w stanie je obecnie realizować.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5290ff5-1486-48e3-9b6f-480cda2ba9ac</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 16:14:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/88lk9kpTURBXy85Y2M0NTA4Y2ZlMDdjZDA3OTM1MTc0YzFjYjhkZGI3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego Polacy nie jeżdżą na wakacje? Dla niektórych przeszkodą jest przełożony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/dlaczego-polacy-nie-korzystaja-z-urlopu-problemy-z-przelozonym-i-strach-przed/srdx9hv</link>
			<description>Podróże tylko dla wybranych? Tylko 55 proc. z nas wykorzystało w zeszłym roku przysługujące pełne dwa tygodnie urlopu — wynika z badania firmy Sabre. Barierą są przede wszystkim koszty, ale i zwykły strach: 64 proc. Polaków uważa, że nie stać ich na podróże, a 30 proc. przyznało, że boi się latać. 23 proc. ankietowanych przyznaje — przeszkodą w wyjeździe jest... przełożony.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3bf99d5-a64e-44c8-9fec-db29a90dd4c3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wh1k9kpTURBXy9iOTQ0ZmY2N2UyNGIwMDQ5ODExZWY2MGQwYTFmYjNjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co za nieruchomość. Klasztor w centrum Świdnicy na sprzedaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/swidnica-zabytkowy-zespol-poklasztorny-na-sprzedaz-za-65-mln-zl/2rh1b91</link>
			<description>W samym centrum Świdnicy na Dolnym Śląsku wystawiono na sprzedaż wyjątkowy zabytkowy zespół poklasztorny. Nieruchomość o powierzchni 2751 m kw., położona na działce liczącej 5510 m kw., jest własnością Zboru Kościoła Zielonoświątkowego już od 35 lat. Historia kompleksu sięga jednak znacznie dalej — aż do końca XIII wieku. Teraz można ją nabyć za 6,5 mln zł. To kolejna perełka z rynku, wyszukana przez ekspertów portalu Nieruchomosci-online.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">6827c4d4-35a2-4c6d-97b2-194fd45bdacd</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 15:15:32 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mTvk9kpTURBXy8xNTQ5MjdmODU4NTM1YjA1YzkyNTlmYjZiZWM0YTRiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny? Polacy do inwestowania wybrali Hiszpanię, Amerykanie stawiają na Włochy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowy-amerykanski-sen-kupowanie-i-wynajmowanie-domow-wakacyjnych-we-wloszech/9v60mxh</link>
			<description>Malownicze włoskie krajobrazy i tanie nieruchomości kuszą Amerykanów, którzy coraz częściej wybierają inwestowanie w tym kraju zamiast w USA. Oprócz dochodu pasywnego z wynajmu zyskują też miejsce na wakacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">537d01bf-a537-4298-b48c-3dc0c7d3ef55</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 14:50:29 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KBbk9kpTURBXy82ZDVlMjBmZGZiNThjZjJhODY3NDQ5NGI3ZTkzNGZjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI już teraz lepsza niż lekarz. "Pierwszy krok w stronę medycznej superinteligencji"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-juz-teraz-lepsza-niz-lekarz-pierwszy-krok-w-strone-medycznej-superinteligencji/qtgfzfd</link>
			<description>Microsoft zaprezentował MAI Diagnostic Orchestrator (MAI-DxO) — system, który w testach laboratoryjnych rozpoznał choroby z dokładnością czterokrotnie większą niż zespół 21 doświadczonych lekarzy biorących udział w tym samym eksperymencie. Badanie przeprowadzono na 304 opisach przypadków z "New England Journal of Medicine". Okazało się, że algorytm nie tylko trafniej stawia diagnozę, lecz także dobiera o jedną piątą tańszy zestaw badań niż człowiek. Mustafa Suleyman, dyrektor generalny ds. AI w Microsofcie, nazywa projekt prawdziwym krokiem w stronę medycznej superinteligencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">cd85a8dd-f12b-497d-b7a3-1899ea212987</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 14:14:38 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Slk9kpTURBXy9mYTZmN2QzOWUwM2ZjYTViZTBhOThhZGZkMzNiNmMxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kogo lepiej zatrudnić do pracy w wakacje — studenta, czy współmałżonka? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/praca-sezonowa-lepiej-wziac-studenta-czy-wspolmalzonka-do-pomocy/2hlvx0m</link>
			<description>W okresie wakacyjnym w wielu działalnościach, działających sezonowo, może brakować rąk do pracy. Przedsiębiorcy starają się zatrudnić na zlecenie lub umowę o pracę osoby młode, zwłaszcza studentów, a także współmałżonka. Wyjaśniamy, jakie są obowiązki podatkowe i składkowe związane z zatrudnieniem lub zleceniem pracy takim osobom, a także co zyskuje firma, a co współpracownik.</description>
			<guid isPermaLink="false">741c9b01-90ea-4159-b3a8-f87ee2a700a0</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 13:14:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/doFk9kpTURBXy9mY2YyM2EyZTZlNzNlOWVlZTE5ZjFlZWNlODQ0YjY2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co drugi polski pracownik korzysta z generatywnej AI. Pracodawcy zostają w tyle.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/generatywna-ai-w-polskich-biurach-jak-zmienia-nasza-prace/d2svzsl</link>
			<description>Generatywna sztuczna inteligencja na dobre zadomowiła się w polskich biurach. Już niemal co drugi pracownik korzysta z takich narzędzi jak ChatGPT, Midjourney czy Microsoft Copilot – wynika z raportu Michael Page Talent Trends 2025. Praca z AI pomaga nie tylko zwiększyć produktywność, ale też daje przestrzeń na bardziej rozwijające zadania. Problem w tym, że większość pracowników uczy się obsługi tych narzędzi samodzielnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">80ab5c83-7a21-4ceb-9371-6be08ca7c98a</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 13:10:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RWTk9kpTURBXy9kN2ZkOGU2OGZkYzA2ZWM3YWY3MmEwODlkN2JkMDExMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Piotr wybrał na inwestycje Chorwację zamiast Bałtyku czy Hiszpanii. Mówi, w czym jest lepsza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/inwestycja-w-chorwacji-lepsza-niz-w-hiszpanii-piotr-wymienia-zalety/7x0309r</link>
			<description>— Chorwacja nie była wyborem, którego dokonałem z Excelem. To było moje miejsce na długo przed tym, zanim postanowiłem tu inwestować — mówi Piotr Kania, właściciel szkoły windsurfingu i inwestor, który od ponad dekady buduje i sprzedaje nieruchomości na południu kraju. — Ale żeby móc tu żyć, trzeba było podejść do tematu po polsku – konkretnie, z planem — dodaje.</description>
			<guid isPermaLink="false">d881ca61-9a87-467f-b10b-f54081496f5a</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 09:34:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oIck9kpTURBXy8yOTBiZTc0ZjE1OTExZDk5YjljNzcwODJiMmM4ZDAzYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co urzekło mnie we Włoszech, a czego będę unikać? Oto moje wnioski po podróży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/czego-unikac-we-wloszech-wpadlam-w-turystyczna-pulapke/tmbbrxg</link>
			<description>Wiosną spędziłam tydzień, podróżując po Włoszech. Jednym z najlepszych punktów wyjazdu była samodzielnie zorganizowana wyprawa kulinarna. Następnym razem na pewno odpuszczę sobie np. zatłoczoną Pizę i wybiorę mniejsze miasta jak Lucca czy Siena.</description>
			<guid isPermaLink="false">db13dea0-347b-49fe-8e34-44bc35dd71dd</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 08:40:13 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nEsk9kpTURBXy9iNmJlZGY2YzgzY2U0YzAxM2E0ZjlkNzhiMjZkYjk3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wypoczywają Polacy? Co trzeci nie planuje wyjazdu na wakacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-polakow-jak-spedzamy-urlop-i-co-daje-nam-aktywny-wypoczynek/8gjzxpq</link>
			<description>Co trzeci z nas nie planuje wyjazdu podczas tegorocznych wakacji. Jeżeli już wyjeżdżamy, to najczęściej na okres do dwóch tygodni. Jednocześnie jesteśmy w europejskiej czołówce, jeśli chodzi o liczbę przepracowywanych w ciągu tygodnia godzin. Czym jest dla Polaków wypoczynek na wyjeździe i czy potrafimy regenerować się również na co dzień?</description>
			<guid isPermaLink="false">14942c76-1c20-4d5d-a549-180b0ca51e33</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 08:17:55 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7MMk9kpTURBXy9lOGNkZGNmYTZkZjU0MmM4MzRmNmM1ZGMwN2I3YzViNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak pracować z AI i nie stracić głowy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/generatywna-ai-w-pracy-czy-tracimy-zdolnosc-samodzielnego-myslenia/yzndhy7</link>
			<description>Ponad połowa przedstawicieli pokolenia Z i millenialsów korzysta dziś w pracy z generatywnej AI – wynika z raportu Deloitte. Tworzą z jej pomocą treści, analizują dane, projektują, zarządzają zadaniami. Uważają, że zwiększa to efektywność, poprawia jakość pracy i pozwala lepiej dbać o równowagę między życiem zawodowym a prywatnym. Ale najnowsze badanie MIT stawia ważne pytanie: czy w zamian nie tracimy zdolności do samodzielnego myślenia? Naukowcy ostrzegają przed "długiem poznawczym" i przypominają, że problemem nie jest technologia, tylko sposób, w jaki z niej korzystamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7743059b-5924-4e85-abdb-696e3b85131e</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 07:04:24 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
		</item>
		<item>
			<title>Moi rodzice mieli po 40 lat, gdy się urodziłam. Teraz widzę korzyści późnego macierzyństwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zalety-poznego-macierzynstwa-kiedy-rodzice-maja-40-lat/lvcyrsn</link>
			<description>Jakie są zalety późnego macierzyństwa? Kiedy się urodziłam, moi rodzice mieli pod czterdziestkę. Teraz gdy jestem w wieku przeciętnej kobiety zostającej matką po raz pierwszy, widzę korzyści płynące z czekania — pisze w felietonie dla amerykańskiego Insidera Sophie Katzman.</description>
			<guid isPermaLink="false">a28898fb-af5f-41d9-b1d0-aaaf27506488</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sOlk9kpTURBXy83OGNhNjc0YzE5YTliYzg1NDc5ZmVmZWJlNzNhMGY0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeczytałem finansową biblię milenialsów. Czy ciągle warto na nią wydać 100 zł?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/finansowa-forteca-recenzja-bestsellerowej-ksiazki-marcina-iwucia-dla-inwestorow-w/6gt4les</link>
			<description>"Czytałeś fortecę?" — to zdanie przewija się wśród moich rówieśników, gdy rozmowy schodzą na oszczędzanie czy inwestowanie — mowa oczywiście o "Finansowej fortecy" Marcina Iwucia. Czy jednak pozycja zasługuje na miano "finansowej biblii milenialsów", jak niektórzy ją określają? A może zdążyła się już zestarzeć? Postanowiłem sprawdzić.</description>
			<guid isPermaLink="false">08ae4b00-5a02-463b-aa9e-96e7dd2a075a</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ay3k9kpTURBXy9lNjA0N2UyMmU5MjRjZTI2MWM0Y2FlZGRkNGRlMDRjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leżak jest passé. Oto, czego na wakacjach szukają Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wakacje-2025-preferencje-polakow-dotyczace-pracy-zdalnej-wydarzen-kulturalnych-i/0ytkmfy</link>
			<description>Jak będą wyglądać tegoroczne wakacje Polaków? Co drugi z nas planuje wyjazd na festiwal, niemal co czwarty zabiera ze sobą laptopa do pracy, a co trzeci rusza w drogę solo – wynika z badania Allianz Partners.</description>
			<guid isPermaLink="false">ed0fa04b-2db4-417b-ad23-604cca79ad7a</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BlXk9kpTURBXy84N2RkY2ZhNzRlYjRhODhlNDZjNGQ4MTQ5NTU4Y2IxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Czyste Powietrze" kuleje z nowymi warunkami. Liczba wniosków drastycznie spadła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czyste-powietrze-kuleje-z-nowymi-warunkami-liczba-wnioskow-drastycznie-spadla/zbt8eyk</link>
			<description>Od startu nowej edycji programu "Czyste Powietrze" zawarto umowy na tylko 100 mln zł — podał wiceszef NFOŚiGW Robert Gajda. W ciągu trzech miesięcy złożono 14 tys. kompletnych wniosków o dotacje. To siedmiokrotnie mniej niż w poprzedniej edycji programu w analogicznym okresie. Decydują nowe warunki w tym konieczność audytu energetycznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ece662d1-8342-4dc4-b32f-856be565af65</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Jul 2025 06:44:19 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6RGk9kpTURBXy9lMTljZDdiNjMyNmU3ZDAxYjc1NjE4NWE0MmQ3MTkxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy twoja praca przetrwa erę AI? Lista zagrożonych zawodów i plan ratunkowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/czy-twoja-praca-przetrwa-ere-ai-lista-zagrozonych-zawodow-i-plan-ratunkowy/s2wb7sl</link>
			<description>Rozwiązania oparte na AI i automatyzacji już teraz zastępują ludzi w wielu zawodach, umożliwiając firmom realizację zadań szybciej i niższym kosztem. Według najnowszych prognoz, do 2027 r. nawet 30 proc. miejsc pracy w Polsce może zostać zautomatyzowanych. To część globalnego trendu. Światowe Forum Ekonomiczne (WEF) szacuje, że na świecie zniknie ok. 83 mln stanowisk, podczas gdy powstanie tylko 69 mln nowych, co daje netto utratę 14 mln etatów do 2027 r. Wyjaśniamy, opierając się na pragmatycznych zasadach, jakie zawody są już teraz zagrożone i co można zrobić, by zabezpieczyć swoje stanowisko.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef2e15b1-e724-4122-a753-11e873d41c35</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Jul 2025 06:10:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5hCk9kpTURBXy8zMWZmOWJkNmQ5YTdhNmMyN2QzNTI4YzA3MmJmYzExMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Slow life w dużym mieście". Trzy ćwiczenia oddechowe na stres [PODCAST]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podcast-slow-life-w-duzym-miescie-jak-oddech-pomaga-w-walce-ze-stresem/cve7df9</link>
			<description>W najnowszym, trzecim odcinku podcastu "Slow life w dużym mieście", Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, zabiera nas w podróż do świata świadomego oddychania. W czasach, gdy stres i napięcie stały się nieodłącznym elementem miejskiego życia, umiejętność kontrolowania oddechu może okazać się naszym najlepszym sprzymierzeńcem.</description>
			<guid isPermaLink="false">215acf78-c888-49ea-9562-0ecd3346343d</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vtsk9kpTURBXy82OWI1MGUwMjFmNzY5MzU3MDIyMWQ2ZTExNTFiZjU3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bruksela szykuje nowy podatek. "Rozwścieczy europejskie korporacje"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podatki/bruksela-szykuje-nowy-podatek-rozwscieczy-europejskie-korporacje/fdf2wyc</link>
			<description>Bruksela chce wprowadzić nowy podatek dla firm, których roczny obrót netto przekracza 50 milionów euro. Wszystko to w ramach wysiłków mających na celu wygenerowanie nowych źródeł finansowania wspólnego budżetu Unii Europejskiej — poinformował "Financial Times".</description>
			<guid isPermaLink="false">c64ed04f-879b-41c8-bb43-b0881c934ced</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Jul 2025 05:43:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1HAk9kpTURBXy84M2Y5NWE4NjQ5ODZkNmY2MjVhMTMwZmM4YTc0YjY1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryanair zwiększy liczbę lotów z Polski. Michael O'Leary podał, o które lotniska chodzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ryanair-zwiekszy-liczbe-lotow-z-polski-michael-oleary-podal-o-ktore-lotniska-chodzi/85k7z3q</link>
			<description>Ryanair negocjuje z kilkoma polskimi lotniskami w sprawie zwiększenia liczby lotów i pasażerów — poinformował dyrektor generalny linii Michael O’Leary. Dodał, że od 1 sierpnia przewoźnik będzie umożliwiał wniesienie na pokład samolotu większego darmowego bagażu podręcznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c99dde7-4470-4bee-b639-0aadccfd1aaa</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Jul 2025 04:55:24 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PPQk9kpTURBXy83NTEzNzg1Nzk5M2IzNjhjZTRkODU0N2ZhOGVjZTQ3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Legendarny premier skończył 100 lat i dzieli się sekretem długowieczności. "Starość nie wynika z czasu"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/sekret-dlugowiecznosci-100-letniego-bylego-premiera-malezji-mahathira-mohamada/1697mt0</link>
			<description>10 lipca 2025 roku, były premier Malezji Mahathir Mohamad świętował swoje setne urodziny. Mimo wieku, który dla wielu wydaje się nieosiągalny, Mahathir wciąż pozostaje aktywny politycznie i intelektualnie, nie zwalniając tempa ani na chwilę. W specjalnym podcaście podkreślił, że wiek to dla niego przede wszystkim wyzwanie, ale i błogosławieństwo. Podzielił się również swoim sekretem długowieczności.</description>
			<guid isPermaLink="false">87e85cd4-cc1a-482b-8363-f7e371ca6ef1</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Jul 2025 04:50:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wbyk9kpTURBXy9iOTg2YjQ2MDBjMjg2ZDYxZWI2MGIzOGQ2MTM3NDU4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poderwane myśliwce polskie i NATO w reakcji na działania Rosji. "Stan najwyższej gotowości"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/poderwane-mysliwce-polskie-i-nato-w-reakcji-na-dzialania-rosji-stan-najwyzszej/n5zs78g</link>
			<description>Dowództwo Operacyjne Rodzajów Sił Zbrojnych poinformowało w sobotę nad ranem, że poderwano myśliwce polskie i NATO. Ma to związek z aktywnością lotnictwa dalekiego zasięgu Federacji Rosyjskiej, wykonującego uderzenia na obiekty znajdujące się między innymi na zachodzie Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9c16180-6f89-44e3-9bcb-f9f25c2c1134</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Jul 2025 04:41:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/diYk9kpTURBXy80MjFjOTBlNjI0MjZhNzRkNjQ4MGY4MTI5ZTVhMTQyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsza deregulacja wchodzi w życie. Mała rewolucja w leasingu, zmiany w kontrolach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/deregulacja-zmiany-w-leasingu-i-kontroli-firm-od-13-lipca/8n6f7cg</link>
			<description>W niedzielę, 13 lipca wchodzi w życie duża część przepisów tzw. pierwszego pakietu deregulacyjnego Paszyka, czyli rządowy projekt opracowany w Ministerstwie Rozwoju i Technologii. Przewiduje on uproszczenia w umowie leasingu, mniej kontroli w firmach i wiele uproszczeń dla prowadzenia działalności gospodarczej. Część zmian, np. w Małym ZUS Plus wejdzie jednak w życie dopiero 1 stycznia 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">065e697b-bd79-44ec-891e-02ca88214b17</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SoAk9kpTURBXy84ZDNmNjhiMjZmODc1NDIyNmYxOWYyZTUyMDZkMGIzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te torebki kosztują więcej niż luksusowe mieszkanie. Moda czy inwestycja życia?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/luksus/najdrozsze-torebki-swiata-birkin-kelly-i-inne-luksusowe-modele/w3sv7vv</link>
			<description>Luksusowa torebka za 27 mln dol.? Oferta skierowana do najzamożniejszych klientów, nawet w czasach kryzysu, musi pobudzać wyobraźnię. Nie chodzi tylko o oszałamiająco wysoką cenę, ale także o wyróżniający się, spektakularny design. Niektórzy są gotowi zapłacić za luksus równowartość dziesiątek milionów złotych i cierpliwie czekać na swoje zakupy przez kilka lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">230e3431-1af8-420c-998c-1b21c0353dfa</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bwXk9kpTURBXy9jMzQzYjg2ZjYwYTllNGQ2NzY5NTdmNWEzMmViMjM0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były szef IT w JP Morgan szczerze o AI w biznesie. "Nikt nie chce tego przyznać"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/byly-szef-it-w-jp-morgan-szczerze-o-ai-w-biznesie-nikt-nie-chce-tego-przyznac/4gptg33</link>
			<description>Prawdziwa władza nad danymi kryje się w mechanizmach kontroli i dostępu, a nie w adresie centrów danych. Mike Blandina, były szef IT w amerykańskim JP Morgan, a obecnie dyrektor ds. IT w Snowflake w rozmowie z Business Insiderem ostrzega przed upraszczaniem debaty o suwerennej chmurze do kwestii lokalizacji serwerów.</description>
			<guid isPermaLink="false">87e37b14-a492-449a-803d-1dcf0b5762d4</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 19:17:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZCNk9kpTURBXy9jNDFkZTgxYjQxOGJiNGRjMmNhZGY0NzIyZGYwNjFiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupujesz mieszkanie i co dalej? Przewodnik po obowiązkowych formalnościach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zakup-mieszkania-co-zrobic-po-podpisaniu-aktu-notarialnego/18khmbb</link>
			<description>Podpisanie aktu notarialnego i odbiór kluczy to moment, na który czeka każdy nabywca nieruchomości. Jednak euforia związana z posiadaniem własnego mieszkania nie może przesłonić konieczności dopełnienia szeregu formalności prawnych i administracyjnych. Oto krótki przewodnik o tym, co trzeba zrobić po zakupie swojego "M".</description>
			<guid isPermaLink="false">c4b72ebf-ce3e-4d66-8e2b-8887c499dbe1</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 18:35:28 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nENk9kpTURBXy80YmE0NmM1ZDgyMWEwODJiYmRlYmZkOTAyYTUxYjQ5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister przekonuje, że mieszkania są bardziej dostępne. Ekspert komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/minister-przekonuje-ze-mieszkania-sa-bardziej-dostepne-ekspert-komentuje/gb1ctck</link>
			<description>Minister funduszy i polityki regionalnej Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz przekonuje, że dostępność cenowa mieszkań rośnie stabilnie od drugiego kwartału 2024 r., a wzrost ten waha się od 7 proc. do 19 proc. Podkreśla, że tego efektu nie byłoby m.in. bez skasowania kredytu 0 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c7a90e8-3a8c-42e0-9907-2c21fedf033f</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 17:46:49 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p3rk9kpTURBXy8xOTQ1NmU0MzVmMDAyNTkyYjlmOGRkNDVlYzY4MmZkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zadania rekrutacyjne: czy kandydat może poprosić o podpisanie klauzuli poufności?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zadania-rekrutacyjne-jak-chronic-swoje-pomysly/hzzcpwf</link>
			<description>Choć celem zadań rekrutacyjnych jest weryfikacja kompetencji, część kandydatów obawia się, że przygotowane przez nich materiały zostaną wykorzystane bez ich wiedzy i zgody, a także bez żadnego wynagrodzenia. Jak sprawnie i bezpiecznie przejść przez ten etap?</description>
			<guid isPermaLink="false">d0a95af4-7c63-4441-baa5-00735fc3d5b5</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 16:32:57 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t7rk9kpTURBXy9lMDY1OWE0MjM0MTU1NmRjMDQyZWIzODI5NTI3ZjliNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klimatyzacja, markiza i siatka dla kota. Co wolno mieć na balkonie, a kiedy wymagane jest pozwolenie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jakie-elementy-na-balkonie-wymagaja-zgody-wspolnoty-mieszkaniowej-klimatyzatory/e03j2j4</link>
			<description>Kupując mieszkanie z balkonem, często żyjemy w przekonaniu, że skoro jest częścią naszego lokalu, to możemy na nim robić, co chcemy. To błędne przekonanie. Sprawdź, co dokładnie możesz a czego nie i kiedy musisz najpierw uzyskać pozwolenie od wspólnoty, żeby nie narazić się na problemy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fbb5bd6-d6ff-4be5-8b39-7b95f06d33dd</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4H0k9kpTURBXy9mYTcxOTkyODU3MzUxZDMzZGQ3MWE1ZGFlYjk0M2MxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dyrektywa o przejrzystości płac: co budzi największe obawy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dyrektywa-ue-o-wynagrodzeniach-czego-mozna-sie-spodziewac/zkx2eln</link>
			<description>Polska ma czas do 7 czerwca 2026 r., by wdrożyć unijną dyrektywę o równości i przejrzystości wynagrodzeń. Większość firm nie podjęła jeszcze konkretnych działań przygotowawczych. Tymczasem regulacje mogą całkowicie zmienić sposób zarządzania wynagrodzeniami. Eksperci przestrzegają, by nie czekać z przygotowaniami na ostatnią chwilę.</description>
			<guid isPermaLink="false">63bcdbba-c7a4-4927-bef9-9caf3fac69cc</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 15:28:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3elk9kpTURBXy8zZjMxOWJlMzBkMDZkNmNkYjQ4NmIyOTc0ZWVmMGRhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracuję na prywatnej wyspie miliardera Richarda Bransona. Czasem doskwiera tu "wyspiarski przesyt"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-wyglada-praca-na-necker-island-oto-kulisy-prywatnej-wyspy-miliardera-richarda/432f9w2</link>
			<description>Arran Main-McKendrick od 2022 r. mieszka na wyspie Necker, należącej do CEO Virgin Richarda Bransona. Jako zastępca głównego kierownika dba o gości i codzienne funkcjonowanie luksusowego ośrodka. Mówi, że przyzwyczajenie się do życia w towarzystwie lemurów, żółwi i samego miliardera było zaskakująco proste.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ba447e2-2e4d-414e-949d-c1474aa39ca2</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 14:55:29 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FOpk9kpTURBXy85MGJjODgxMjdiZTc1NWJkMGQ2MDAwNjRkZjUwNDE5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 najczęstszych błędów na wakacjach all inclusive. Tego nie rób</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-all-inclusive-co-robic-a-czego-nie-robic-10-porad-od-doswiadczonej/8ed5zsn</link>
			<description>Przebywałam w kurortach all inclusive na całym świecie. Nowicjusze wszędzie popełniają te same błędy. Unikając ich, twoje wakacje będą jeszcze przyjemniejsze i nie zmarnujesz swoich pieniędzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">71e0590f-0450-4ec8-accd-2b010d1eff6b</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 14:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_kGk9kpTURBXy9jZDUwNzYwOTIxMjc0NzUxN2VmZDI5MzgzODU3YTJmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wskrzesić mamuta i zarobić miliardy. "Jurassic Park" powoli staje się rzeczywistością</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jak-wskrzesic-mamuta-i-zarobic-miliardy-jurassic-park-powoli-staje-sie/3gmn92t</link>
			<description>Colossal Biosciences to start-up z Teksasu, który chce zamienić futurologię w biznes wart miliardy. Po styczniowej rundzie Series C zebrał 200 mln dol. i osiągnął wycenę 10,2 mld dol. Inwestorów, od TWG Global Marka Waltera po fundusze Draper Associates i Breyer Capital, skusiły obietnice nie tylko wskrzeszenia mamuta włochatego, dodo i tygrysa tasmańskiego, lecz także stworzenia platform technologicznych, które mogą zarabiać szybciej, niż urodzi się pierwsze zwierzę z laboratorium.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec480a19-f2bc-4248-b472-866a5bfc280e</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 12:44:58 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WF4k9kpTURBXy9lODRlMTdkZTlhYjU0YmU4MzljY2FjOTYyNDUwNGQxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>50 tys. zł na ratunek? Konsolidacja kredytu może uwolnić (lub związać) twój portfel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/50-tys-zl-na-ratunek-konsolidacja-kredytu-moze-uwolnic-lub-zwiazac-twoj-portfel/ggc6rwf</link>
			<description>Kredyt konsolidacyjny to nie tyle "kolejny dług", ile operacja księgowa, w której bank spłaca twoje dotychczasowe zobowiązania i wystawia za to nową, pojedynczą fakturę w postaci jednej raty. W lipcu 2025 r. rynkowe oferty dla kredytów konsolidacyjnych oscylują wokół RRSO 9–12 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">ed0b115c-67c7-48c8-a514-09ac498ff9f0</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 11:06:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/trgk9kpTURBXy83OTc1Yzc1ZmMyYzMwZTA0MTQ1M2IxZDVmOWRlM2RhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie istnieją, ale zarabiają prawdziwe pieniądze. VTuberzy przejmują internet</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nie-istnieja-ale-zarabiaja-prawdziwe-pieniadze-vtuberzy-przejmuja-internet/hwcpglx</link>
			<description>Jeszcze pięć lat temu miano VTubera kojarzyło się głównie z japońską sceną anime. To właśnie w Japonii trend wirtualnych influencerów cieszył się zainteresowaniem — i to od dobrych dziesięciu lat. Dziś to pełnoprawny sektor rozrywki online na całym świecie. Tylko w pierwszym kwartale 2025 r. transmisje VTuberów przekroczyły rekordowe 500 mln godzin oglądania. Równolegle globalny rynek wirtualnych influencerów, wyceniany w 2024 r. na 6,06 mld dol., ma według Grand View Research urosnąć do prawie 46 mld dol. w 2030 r., przy średniorocznym tempie ponad 40 proc. Czy to już pora, aby pomyśleć nad własnym kanałem na YouTube lub innej platformie wideo?</description>
			<guid isPermaLink="false">f772285f-a525-4a8c-a7b0-5b38b95f0cec</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 10:04:04 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wnLk9kpTURBXy84Y2RlODg2ZjEyZWMzODhlMGY0NDU1OTExZTc4N2I3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump zapowiada wysokie cła na pięć kolejnych krajów. Już od 1 sierpnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-zapowiada-wysokie-cla-na-piec-kolejnych-krajow-juz-od-1-sierpnia/g82znkx</link>
			<description>Jest nowa zapowiedź prezydenta Donalda Trumpa. Od 1 sierpnia Stany Zjednoczone nałożą nowe cła, sięgające nawet 40 proc., na towary kolejnych partnerów handlowych. Podbija to ryzyko powrotu do pełnowymiarowej wojny handlowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">85c1ad6b-6724-4ce7-892a-5fa79eb2472f</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 19:49:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A8Kk9kpTURBXy9kNDk2OWE4NDA5YjdkOWJjMmQyMWZiYTBjMzYwNTkxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie leży granica pomiędzy ambicją a wyzyskiem. "Równowaga work-life balance nie istnieje"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gdzie-lezy-granica-pomiedzy-ambicja-a-wyzyskiem-rownowaga-work-life-balance-nie/7yfzhrz</link>
			<description>Jeszcze dwa-trzy lata temu rekruterzy prześcigali się w ofertach pełnych elastyczności: praca zdalna, "brak spotkań w piątki", nieograniczone urlopy. Dziś ton ogłoszeń o pracę zmienił się diametralnie. Coraz więcej firm mówi wprost: zapomnij o klasycznej równowadze między życiem zawodowym a prywatnym, bo czekają cię długie godziny, presja czasu i nieustanna walka.</description>
			<guid isPermaLink="false">a70b2296-dfea-4b2e-b7ed-cbf5807ab266</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 18:50:49 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A86k9kpTURBXy9mOWU2M2EzNDRkZThkMjEyMjc4ODk0Yzg4YWFkZWNiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rak uderza przed czterdziestką. Australia w szoku wobec tajemniczej epidemii nowotworów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/rak-uderza-przed-czterdziestka-australia-w-szoku-wobec-tajemniczej-epidemii/pw59lqn</link>
			<description>Od kilku lat australijscy onkolodzy coraz częściej odbierają wyniki badań, które jeszcze dekadę temu byłyby rzadkością. Dotyczą nowotworów u osób mających zaledwie trzydzieści czy czterdzieści lat. Historię tę uosabia Chris Burton, 39-latek, który przed ślubem zbagatelizował sporadyczne krwawienie z przewodu pokarmowego, uznając je za incydent bez znaczenia. Dopiero po powrocie z krótkiej podróży poślubnej, wciąż przekonany, że rak to choroba "ludzi starszych", zdecydował się na kolonoskopię. Wynik: zaawansowany rak jelita grubego.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e2e8e06-c40e-4d43-b2ec-fd4bfd000e26</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 17:25:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iPtk9kpTURBXy85ZDU2OTZkYTQwYzBkMWE5YTBiODU1MWFmZmQ0ZjE5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja zdobyła małe superkomputery Nvidii. Umieściła je w dronach i już prowadzi testy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rosja-zdobyla-male-superkomputery-nvidii-umiescila-je-w-dronach-i-juz-prowadzi-testy/bmldn7c</link>
			<description>Rosyjskie wojsko prowadzi poligonowe próby bezzałogowca MS001, najnowszej odmiany irańskiego Shahed-136, którego "mózgiem" jest moduł Nvidia Jetson Orin. O zestrzeleniu jednego z egzemplarzy nad obwodem sumskim i odkryciu w jego wnętrzu mini superkomputera poinformował generał ukraińskiej brygady Vladyslav Klochkov.</description>
			<guid isPermaLink="false">2243af4f-e6df-47cd-ad8f-b8955bf312db</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 16:03:04 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gH4k9kpTURBXy8wZmE4ODllY2QyYWMwNWJhNDkxYzMwMGQxOWQ1ZDJjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Archeolodzy odkrywają miasto sprzed 3500 lat. Sensacyjne znalezisko w Peru</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/archeolodzy-odkrywaja-miasto-sprzed-3500-lat-sensacyjne-znalezisko-w-peru/g0fwfqe</link>
			<description>Na wzgórzach prowincji Barranca, ok. 200 kilometrów na północ od Limy i 600 metrów n.p.m., archeolodzy odsłonili pozostałości starożytnego miasta, które nazwano Peñico. Wszystko wskazuje na to, że zostało założone między 1800 a 1500 rokiem p.n.e., a więc mniej więcej w tym samym czasie, gdy na Bliskim Wschodzie i w Azji rozkwitały pierwsze wielkie cywilizacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">49c3cfa1-0af5-4be5-82ff-74c2c582a7ab</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 15:20:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jH1k9kpTURBXy81MjM4YzNhYTMzZjcyMTFkMGViMjQ1M2IwNTczZTI4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zobaczymy więcej kosmosu. Netflix będzie transmitować na żywo starty rakiet i spacery astronautów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zobaczymy-wiecej-kosmosu-netflix-bedzie-transmitowac-na-zywo-starty-rakiet-i-spacery/mjpnb2r</link>
			<description>Netflix i NASA ogłosiły partnerstwo, które przyniesie widzom na całym świecie bezpośrednie transmisje ze startów rakiet, spacerów kosmicznych i innych kluczowych wydarzeń. To, co dotąd było dostępne wyłącznie poprzez platformę NASA Plus, pojawi się także w ofercie Netfliksa — bez reklam i bez dodatkowych opłat, w ramach standardowej subskrypcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">89d337fc-61ef-4d2e-94e0-6ce8f22d3bb5</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 15:02:03 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pFOk9kpTURBXy9kMzVkMThhM2E1YmQ2ZmI0N2FlYzAwYWM5NmZkMDczYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Scarlett Johansson detronizuje Samuela L. Jacksona. Teraz ona ma ten "złoty" tytuł Hollywood</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/scarlett-johansson-detronizuje-samuela-l-jacksona-teraz-ona-ma-ten-zloty-tytul/7efpxls</link>
			<description>Scarlett Johansson zapisała kolejny rozdział w historii kina. Z łącznym przychodem 14,615 mld dol. z biletów sprzedanych na całym świecie została oficjalnie najbardziej dochodową aktorką wszech czasów. Od premiery "Iron Mana 2", w którym pojawiła się jako Natasha Romanoff, minęło czternaście lat i przez ten czas jej nazwisko znalazło się w obsadzie filmów, które definiowały popkulturę XXI wieku i wyznaczały finansowe rekordy branży.</description>
			<guid isPermaLink="false">f59ecc0d-b4f9-4bb0-be33-22c1c1a8f6f7</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 14:38:40 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_m0k9kpTURBXy82Yzg4NjczOTA1ZWNiODQ4N2QwMDgyY2Q2M2RkZDNmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czeska rafineria Orlenu wznawia działalność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/czeska-rafineria-orlenu-wznawia-dzialalnosc-po-awarii-pradu/pn3czty</link>
			<description>Unipetrol przekazał, że spółka poradziła sobie z problemami, jakie wystąpiły przed weekendem w związku z blackoutem w Czechach. Rafinera spółki zależnej Orlenu, która znajduje się w Litvinovie, wraca do pracy, ale wymagało to kilku działań, o których poinformowała w poniedziałkowym komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bf032b9-1b14-4bbb-8b20-190b239e6fcd</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 13:31:28 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XHKk9kpTURBXy9jNThmNGVkNzYzYzk1NDUwNjMyZWYyNmE1MjhlMzViYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zgromadzenie Narodowe znów w centrum uwagi. Jakie ma uprawnienia?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zgromadzenie-narodowe-w-polsce-czym-jest-kto-kieruje-obradami/165ynjl</link>
			<description>Zgromadzenie Narodowe odgrywa szczególną rolę w polskim systemie konstytucyjnym. Jego kompetencje są jasno określone w Konstytucji RP, a główne zadania dotyczą relacji między prezydentem a parlamentem. Obrady są zwoływane na podstawie postanowienia marszałka Sejmu, który również im przewodniczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8e33160-b982-40ed-b508-a199d5f866a9</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 12:31:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yWak9kpTURBXy9jZjdkNTRkZmVhNmQ1MGRkNzY4ZTJlYWI3YTFlMzE3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy pozwolą sprawdzić pracodawcom autentyczność dyplomu. Uczelnie pomogą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ministerstwo-nauki-nowelizacja-ustawy-o-weryfikacji-dyplomow/sfq41pf</link>
			<description>Ministerstwo Nauki i Szkolnictwa Wyższego chce umożliwić pracodawcom sprawdzenie autentyczności wykształcenia kandydatów do pracy. W nowelizacji ustawy o szkolnictwie wyższym przewidziano, że uczelnie będą mogły – za opłatą – udzielać informacji na temat danych zawartych w papierowych dyplomach ukończenia studiów.</description>
			<guid isPermaLink="false">fea5b3f4-a843-4a06-8396-940e3a54da7f</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 11:32:08 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yDok9kpTURBXy9kOGQ1NTEyMTJhZWQ1ZWRhYTQ2NWNhNzU4Y2YxZGVhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duża zmiana na rynku jubilerskim w Polsce. Lider przejmuje konkurenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rynek-jubilerski-sie-zmienia-apart-przejmuje-konkurenta/mwbx30k</link>
			<description>Lider na polskim rynku jubilerskim umacnia swoją pozycję. Apart przejmuje konkurencyjną sieć Jubitom z kilkudziesięcioma salonami. Firma wskazuje, co to oznacza dla klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">45bcf330-69c4-47de-a3da-2b30fa63ddc0</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 08:54:19 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EN-k9kpTURBXy8yYjQ4M2UwOWE0NTEyZTFhOTk0NmZkOTA4ODdiMDE3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czemu nowe karty kredytowe mają wcięcia? Znamy odpowiedź</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/czemu-nowe-karty-kredytowe-maja-wciecia-znamy-odpowiedz/2wljcvq</link>
			<description>Ostatnio wygląd wielu kart płatniczych, zarówno kredytowych jak i debetowych uległ zmianie. Na jednym z boków pojawiły się delikatne, zaokrąglone wcięcia. Skąd ta zmiana? Jak przekazują Business Insider Polska przedstawiciele firmy Visa, rozwiązanie ma pomóc osobom słabowidzącym oraz niewidomym.</description>
			<guid isPermaLink="false">846574a3-439b-4460-96f3-ad63eb9301f6</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 07:39:02 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fCtk9kpTURBXy8yZWVhN2MyMzgwZTYzNTNmMGI2MzdlMTdkNDA1ZDY5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Droga wiosna, tańsze lato. Mamy najnowsze dane ze sklepów [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/droga-wiosna-tansze-lato-mamy-najnowsze-dane-ze-sklepow/gbthl7s</link>
			<description>Wiosna nie była zbyt łaskawa dla naszych portfeli. Na szczęście teraz ceny spadają. 103 zł i 43 gr - tyle trzeba teraz średnio zapłacić, by zrobić podstawowe zakupy.</description>
			<guid isPermaLink="false">63993f66-6170-4256-b2b8-c840d7f77738</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 06:49:56 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nbwk9kpTURBXy9iMTFiOTc1M2JjNWIwMzg2NGRlZWU4YzI3YzQ0YzYyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Porzuciłam posadę z dobrymi zarobkami. Wyleczyłam się z wypalenia zawodowego i pracoholizmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/praca-z-roszczeniowymi-influencerami-mnie-wykanczala-odeszlam-i-wyleczylam-sie-z/f8dm7yt</link>
			<description>Wyobrażasz sobie zrobić krok w tył i zamienić pracę z dobrą pensją na taką, gdzie zarobki nie powalają, by odzyskać kontrolę nad swoim życiem? Jodi Blank tak właśnie zrobiła. A po godzinach rozwija własną firmę.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac6240c3-8ede-4a17-92c5-f283c554e492</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 05:03:43 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g6yk9kpTURBXy9iNmRlYmMzM2I5OGEzN2Y4ZWM0M2Y3OGIwODk5NTFhZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny od podszewki. "Istnieje ryzyko nadużyć" [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/co-trzeba-wiedziec-o-systemie-kaucyjnym-istnieje-ryzyko-naduzyc/4j79kzq</link>
			<description>W październiku debiutuje w Polsce system kaucyjny. Widok kaucjomatów zwanych też "zwrotomatami" stanie się dla nas normalnością, jak i praktyka zwrotu do tych maszyn wykorzystanych opakowań. Czy wprowadzenie systemu kaucyjnego zmniejszy koszt odbioru pozostałych odpadów, dlaczego wiele sklepów czeka na ostatnią chwilę, czy małe sklepy mogą się bać utraty klientów, dlaczego trzeba uważać na uszkodzenia kodów kreskowych na opakowaniu i jak wybór rodzaju maszyny przez sklep może sprowokować pojawianie się naciągaczy? Między innymi o tym i o detalach działania całego nowego systemu z Magdaleną Markiewicz, prezes organizacji odzysku PolKa, rozmawia Jacek Frączyk, redaktor Business Insidera.</description>
			<guid isPermaLink="false">12b984a4-d357-49ab-8753-3c837f66a138</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 05:01:47 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dEek9kpTURBXy80N2Q1ZGY2MGY2YmMwZGYxMzM1OGM5N2U3ZTkyYzVlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Audi A6 Avant e-tron – czy to najlepsze kombi na prąd?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/audi-a6-avant-e-tron-czy-to-najlepsze-kombi-na-prad-test/qbl630z</link>
			<description>Dla mnie, przed laty, Audi A6 Avant było jednym z najlepszych kombi dostępnych na rynku, szczególnie w wersji z sześciocylindrowym dieslem: to auto oszczędne, szybkie, pakowne i bardzo wygodne. Teraz mamy nową erę w motoryzacji i zupełnie nowego Avanta. Można bowiem kupić elektrycznego A6 e-trona w wersji kombi. Czy jest równie dobry jak zwykłe A6?</description>
			<guid isPermaLink="false">1282a487-cbd3-492d-aa3d-a28b3c44814a</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 04:51:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M2Vk9kpTURBXy9hNWI5MzgxM2NlYjU5MzBmODRmMTU2NzA1NDMzN2JmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Średnio zarabiasz? Być może wcale nie jesteś w klasie średniej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/srednio-zarabiasz-byc-moze-wcale-nie-jestes-w-klasie-sredniej/ygktr16</link>
			<description>Czy średnie zarobki oznaczają przynależność do klasy średniej? Na pierwszy rzut oka wydaje się to dość oczywiste. Jednak rzeczywistość jest dużo bardziej skomplikowana — Brytyjczyk rzadko powie, że "średnie" zarobki oznaczają przynależność do klasy średniej. W Niemczech za klasę średnią może się natomiast uznać bogacz z milionami na koncie. Jakie są więc podstawowe warunki stania się "średnioklasowcem"?</description>
			<guid isPermaLink="false">0b02282b-ef0b-44f5-8361-068c7f361292</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 04:12:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mnTk9kpTURBXy84YWEwNzk4Y2UxMjM5NWNiY2I0NzYzOWE0MzZlMWFkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co ze zmianami w podatkach Karola Nawrockiego? Mamy stanowisko Ministerstwa Finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/karol-nawrocki-zmiany-w-pit-dla-rodzin-z-dziecmi-co-na-to-rzad/cqslr29</link>
			<description>Prezydent elekt Karol Nawrocki obiecał w kampanii wyborczej kilka zmian w podatkach. Przede wszystkim chodzi o zmiany w PIT, czyli wprowadzenie zwolnienia z podatku dochodowego dla rodzin co najmniej z dwójką dzieci oraz podwyższenie progu podatkowego ze 120 tys. zł do 140 tys. zł. Obie propozycje są kosztowne dla budżetu państwa, dlatego na zmiany w PIT musiałby się zgodzić rząd. Znamy stanowisko Ministerstwa Finansów. Odpowiedź na nasze pytania jest inna niż dotychczas.</description>
			<guid isPermaLink="false">96141cab-3bf1-44b7-b816-57245bb381a2</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 04:03:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ITpk9kpTURBXy80MTUxYWMxZjlkMzAzZDZhNjZlOGRlY2ZiMDFjZmFhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiana terminu rekonstrukcji rządu. "Względy osobiste" Szymona Hołowni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rekonstrukcja-rzadu-przesuniecie-terminu-z-powodu-urlopu-szymona-holowni/nxxx2y5</link>
			<description>Według źródeł PAP zbliżonych do koalicji, powodem przesunięcia terminu rekonstrukcji rządu jest urlop marszałka Sejmu Szymona Hołowni, który rozpoczął się w czwartek, 10 lipca. Urlop miał być też powodem późnych głosowań w Sejmie w tę środę, czyli dzień przed rozpoczęciem urlopu Hołowni.</description>
			<guid isPermaLink="false">3296a45c-e5df-4ac2-bedd-23ef834e193e</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 19:21:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dolk9kpTURBXy81MWIyMzU2ZjBlOTMwYTVmODYwNDZiNDZjNzBmOWRmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Izrael pod ostrzałem za cła na pomoc humanitarną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/strefa-gazy-kryzys-humanitarny-poglebia-sie-onz-alarmuje/2wl805h</link>
			<description>Organizacje humanitarne oskarżają Izrael o nakładanie cła na wwożoną do Strefy Gazy pomoc humanitarną i wymuszanie zakupu izraelskich towarów – podał w piątek dziennik "Haarec". Według ONZ w wyniku pogłębiającego się kryzysu w Strefie Gazy od marca zmarło tam z głodu co najmniej 57 dzieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">27c93a81-e6a6-4021-a84d-13dded9141eb</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 18:53:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yrjk9kpTURBXy82ZjgzODNlY2MzNmMxMTQ5NjBiYTMzNTU2Nzk0NjBjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA przywracają dostawy broni dla Ukrainy. Wołodymyr Zełenski mówi o współpracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-przywracaja-dostawy-broni-dla-ukrainy-zelenski-o-wspolpracy/mk1f0p4</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski poinformował o przywróceniu dostaw broni ze strony Stanów Zjednoczonych. Zapowiedział spotkanie ze specjalnym wysłannikiem USA ds. Ukrainy gen. Keithem Kelloggiem w przyszłym tygodniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">31b15b19-8bd6-4441-863b-1bebca243b9a</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 18:21:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Thtk9kpTURBXy9jMDFhZjRhMzc5MGMyYmMyZWNlYzQ2YmZkNjgwYjFkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powrót z kosmosu na żywo. POLSA podaje szczegóły misji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/slawosz-uznanski-wisniewski-konczy-misje-ax-4-co-dalej/pq48nck</link>
			<description>W poniedziałek ok. godz. 10.55 ma nastąpić zamknięcie włazu, a dwie godziny później, ok. 13.05, odłączenie kapsuły Dragon Grace od Międzynarodowej Stacji Kosmicznej — podała POLSA. W ten sposób rozpocznie się powrót na Ziemię astronautów misji Ax-4, z Polakiem Sławoszem Uznańskim-Wiśniewskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c659a5b-08ad-4791-818a-2f44247e9e92</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 16:33:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xljk9kpTURBXy82NmNkZDQwMjI1MzM3ZGE5ZmQwMmJjYTczMTg2YWY1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hakerzy żądają 900 tys. dolarów od polskiej firmy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/herbapol-lublin-ofiara-cyberprzestepcow-prokuratura-bada-sprawe/87e5chv</link>
			<description>Herbapol Lublin padł ofiarą poważnego ataku hakerskiego. Cyberprzestępcy zaszyfrowali systemy informatyczne spółki i zażądali 900 tys. dol. okupu za ich odblokowanie. Sprawą zajmuje się już prokuratura oraz Centralne Biuro Zwalczania Cyberprzestępczości.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6f5575e-a466-4a63-b333-b70b153e099a</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 16:00:04 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v2zk9kpTURBXy9jYTYzY2YwNjFlNTA0M2E2ZjMyMjM2OTNlZmQ4Y2NhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w emeryturach? Karol Nawrocki obiecał podwyżkę dla części seniorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/karol-nawrocki-i-waloryzacja-emerytur-co-zmiany-oznaczalyby-dla-seniorow/pm8jcgr</link>
			<description>Waloryzacja emerytur i rent odbywa się co roku 1 marca. Prezydent elekt Karol Nawrocki obiecał, że już w pierwszym dniu objęcia urzędu prezydenta RP złoży do Sejmu projekt ustawy, wprowadzający minimalną kwotę waloryzacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">0353b305-3407-4de5-975d-b10e2c9725ef</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 15:57:47 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MKpk9kpTURBXy8xMjEwOTNkOTBhMDkwMmRmMmJiZmFjMDE0NWRjYTM3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie ma zgody na nowe sankcje na Rosję. Jeden kraj blokuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nie-ma-zgody-na-nowe-sankcje-na-rosje-jeden-kraj-blokuje/nqhrs9x</link>
			<description>Ambasadorowie państw członkowskich przy UE ciągle nie osiągnęli porozumienia w sprawie 18. pakietu unijnych sankcji wobec Rosji w związku z jej inwazją na Ukrainę. Propozycję cały czas blokuje Słowacja — wynika z nieoficjalnych informacji PAP.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b26a50f-041c-4684-b5ed-4fb7bb65a0c4</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 15:56:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jvLk9kpTURBXy82ODQyYzM2M2IzOTRiYzE3ZTcyNDY2ZWNlZWZjYTg5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W krajach Unii przybyło milion mieszkańców. Polska wśród negatywnych wyjątków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/w-krajach-unii-przybylo-milion-mieszkancow-polska-wsrod-negatywnych-wyjatkow/refdbhg</link>
			<description>Unię Europejską na początku bieżącego roku zamieszkiwało łącznie 450 mln osób, czyli o 0,2 proc. więcej rok do roku — podał Eurostat. Z tego 3,5 proc. to imigranci z ostatniej dekady. Polska należy do grupy zaledwie ośmiu krajów, gdzie doszło do spadku populacji. Szybciej niż u nas ludność kurczy się tylko na Łotwie i na Węgrzech. Patrząc na mapę demograficzną widać, że im bliżej Rosji, tym większe spadki liczby urodzeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b20c082-5dc1-47ba-a08b-efdfaacfcea4</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 15:46:27 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H4kk9kpTURBXy9iNGNhODFlODBlYmU3ZGIwY2Y0NTI3OWNiZWVmZDRhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drony zmieniają pole walki. Ukraina pokazuje, jak obniżyć koszty wojny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/technologia-dronow-jak-ukraina-wyznacza-nowe-standardy-w-wojskowosci/bb30tn0</link>
			<description>Drony przesuwają linię frontu, ratują życie żołnierzy i znacznie obniżają koszt niszczenia wrogiego sprzętu; armie świata zrozumieją wkrótce, że zakup milionów dronów opłaca się bardziej niż lotniskowiec – mówi Anton Mohyliwec, konstruktor dronów dla Sił Zbrojnych Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c1ef543-5647-4321-86ec-c43138e111a3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 15:37:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fqsk9kpTURBXy9hMDVhODNiMTBkZGIzNDI4YjFhOTY4NzczODBkNTliZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z tego kraju pochodzi 40 proc. wykorzystywanej przez Rosję amunicji. Ukraina nie ma wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/z-tego-kraju-ma-pochodzic-40-proc-amunicji-rosjan/1fgkc85</link>
			<description>Szef wywiadu wojskowego Ukrainy (HUR) generał Kyryło Budanow poinformował, że 40 proc. wykorzystywanej przez siły rosyjskie przeciwko Ukrainie amunicji pochodzi z dostaw północnokoreańskich — podaje Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">4fc05c5c-8e01-48e4-81c9-78001a0f1969</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 15:34:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nylk9kpTURBXy8xOTlhZTYzYWVkZGMwZmExNTU1ZjRmZTA0MTdlYjc4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd obiecuje deregulację, w praktyce jednak to nie działa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/deregulacja-w-polsce-czy-przedsiebiorcy-moga-liczyc-na-stabilnosc/92q43xn</link>
			<description>Przewidywalność i stabilność przepisów i prawa w Polsce powinna być jednakowa dla wszystkich, tymczasem w Polsce ewidentnie różnicuje się firmy legalnie wprowadzające do obrotu towary narażając niektóre z nich na wielomilionowe straty. Traci też skarb państwa, a stracić może jeszcze więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">cdf80b89-2296-4009-90b5-6353b132cd8f</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 15:09:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u_Qk9kpTURBXy9iYWU5NDJjZGUxMTM0MDczZjU4ZDQ4YmRhOTVjMDU4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanie nie zniszczyli całego irańskiego uranu. Są nowe informacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/czesc-iranskiego-uranu-przetrwala-ataki-media-informuja/4cns960</link>
			<description>Część magazynowanych pod ziemią zapasów wzbogaconego uranu przetrwała amerykańskie i izraelskie ataki na Iran — podaje "New York Times". Dziennik powołuje się tu na wysokiego rangą przedstawiciela izraelskich władz.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b220eb6-1ad4-4898-84b8-e6549d72b600</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 15:08:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CsJk9kpTURBXy80NzRlNzQ1YmRiYjhkYTc5ZDE1MTMxYjJkYzMxMDFjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znana sieć restauracji zadebiutuje w Krakowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/znana-siec-restauracji-zadebiutuje-w-krakowie/d3lzz85</link>
			<description>Wywodząca się z USA sieć Popeyes zamierza niebawem otworzyć cztery kolejne lokale. Jeden z nich ruszy w Krakowie — i to będzie debiut tego brandu w tym mieście.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5f8735a-3c7b-432b-a9b3-3543e7cb594e</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 15:03:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QYck9kpTURBXy85MTEzMmM5NzQzZDgzN2Q3Mzg4OTdmZTVjMTE3NDMwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupujesz mieszkanie? Od 11 lipca zobaczysz prawdziwe ceny, bez ukrytych kosztów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ustawa-o-jawnosci-cen-mieszkan-nowy-obowiazek-deweloperow-od-11-lipca-2025-r/6dz4d16</link>
			<description>Od 11 lipca 2025 r. wchodzi w życie tzw. ustawa o jawności cen, która ma zmienić zasady gry na rynku nieruchomości. Deweloperzy są zobowiązani do publikowania cen ofertowych mieszkań i domów na swoich stronach internetowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2196498-2932-4700-978d-850164d5d7ea</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:52:15 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OFxk9kpTURBXy85YzVkYTgzODQ5MmUwM2VhNjA4NmFjZmVkZDFjYzNiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy latem naprawdę pijemy więcej alkoholu? Znamy odpowiedź</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/czy-latem-naprawde-pijemy-wiecej-alkoholu-znamy-odpowiedz/nzsvhx6</link>
			<description>Kiedy najczęściej sięgamy po napoje alkoholowe? Najnowsza analiza aplikacji PanParagon nie pozostawia wątpliwości — letnie miesiące zdecydowanie wygrywają z innymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">916ca646-8abb-45a7-ab6d-7bc38f2c96f9</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:31:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nbdk9kpTURBXy9lMzg1N2E4ZDFhODlkNDFlYzY4N2NkNzljN2RiMzAzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czesi szturmują Polskę na wakacje. Zmieniło się pytanie, jakie sobie zadają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/czesi-chetnie-spedzaja-wakacje-w-polsce-rekordowy-wzrost-turystow/lt6gnxk</link>
			<description>Zainteresowanie Polską wśród czeskich turystów rośnie w rekordowym tempie. W zeszłym roku nasz kraj odwiedziło około 410 tys. Czechów, a liczba ta może wkrótce osiągnąć poziom zbliżony do Chorwacji, którą rocznie odwiedza 850 tys. osób z Czech — mówi Pavla Trojana, szefa czeskiego oddziału Polskiej Organizacji Turystycznej (POT).</description>
			<guid isPermaLink="false">cd7045b6-ff26-4f6e-8d05-a258b785832c</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:05:34 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xMnk9kpTURBXy82ZGZiNDFjNDU0MzNlZjAyMDVmZTk3NDYyYjkyMDIyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lotnisko w Modlinie będzie obsługiwane ze "zdalnej" wieży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/lotnisko-w-modlinie-bedzie-obslugiwane-ze-zdalnej-wiezy/hsqfqfp</link>
			<description>Warszawa-Modlin jest pierwszym portem lotniczym w Polsce, w którym ruch statków powietrznych będzie obsługiwany zdalnie za pośrednictwem cyfrowej wieży kontroli lotów. Polska Agencja Żeglugi Powietrznej (PAŻP) wybrała ofertę Saab na dostawę cyfrowej wieży kontroli lotów.</description>
			<guid isPermaLink="false">62288742-4964-43b7-b00b-cbbfca2a654a</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 14:05:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oKYk9kpTURBXy8xZDAxM2E2YzE4YjczMWY5NjIyMWNkZjFmOGYwMzM0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjski węgiel pogrąża się w kryzysie. "Idealna burza"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosyjski-wegiel-pograza-sie-w-kryzysie-idealna-burza/mrppfk1</link>
			<description>O kryzysie w rosyjskim sektorze węglowym pisze w piątek Bloomberg. Wskazuje, że to kolejny element, który ujawnia pęknięcia w całej gospodarce. W branży narzekają na brak sprzętu i spadek popytu z innych krajów. Straty rosyjskich producentów mogą w tym roku wzrosnąć ponad dwukrotnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c88e147-a958-4057-b2ed-e711b914d07e</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 13:45:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BzZk9kpTURBXy85YTM4ZmYyYjllMTQ5ZDMyZTM4YTNmOTBiNGMwMDcwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Armani kończy 91 lat. Legendarny projektant tworzy od ponad pięciu dekad</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/luksus/giorgio-armani-konczy-91-lat-projektant-dziala-od-ponad-pieciu-dekad/p25q1nv</link>
			<description>Giorgio Armani świętuje właśnie swoje 91. urodziny, a jego związek z modą trwa nieprzerwanie od 1964 r., gdy zaczynał od stylizowania witryn sklepowych. Dziś ma u swoich stóp prawdziwe imperium, a jego nazwiska nie trzeba specjalnie przedstawiać.</description>
			<guid isPermaLink="false">35cfff1f-be15-468b-8e21-ff0730cf3914</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 13:39:17 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m9Jk9kpTURBXy9hZWRkNDE3ZmRlOTJhYTYwYjExODkyNGQxNTY1OGI3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie cięcia w amerykańskiej administracji w kluczowym resorcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ruszaja-wielkie-ciecia-w-amerykanskiej-administracji/ztl7qpj</link>
			<description>Departament Stanu USA rozpoczął program redukcji personelu o 13 tys. pracowników — podała agencja AP. Dyplomaci biją na alarm.</description>
			<guid isPermaLink="false">92178f56-d011-410d-b45e-eb9842333bf7</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 13:36:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fkPk9kpTURBXy8wNGY4ZTBiMzNjNTgyMzc3NGJmODczOGRlZDg0NTg4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest finalizacja połączenia dwóch znanych platform modowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jest-finalizacja-polaczenia-dwoch-znanych-platform-modowych/1v4jrdd</link>
			<description>Zalando i About You Holding ogłosiły właśnie "pomyślne zakończenie strategicznego połączenia". Na początku lipca Komisja Europejska dała zielone światło tej transakcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f4cf9e9-a6bb-48c3-aa50-014c11764de9</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 13:31:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sXok9kpTURBXy9mM2E1OTY4NmI0ODBlODEwNGI3MTZmYWFkM2ZiNTBmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy też mają problem z Trybunałem Konstytucyjnym. Pierwsza taka sytuacja w historii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/niemcy-tez-maja-problem-z-trybunalem-konstytucyjnym-pierwszy-raz-w-historii/p85wp2n</link>
			<description>Oficjalnie chodzi o plagiat, ale kontrowersje budzą też poglądy jednego z kandydatów na sędziego niemieckiego Trybunału Konstytucyjnego. Spór polityczny w Bundestagu był tak duży, że zdecydowano się na przełożenie ważnego głosowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">1cc7bab3-e90b-486f-b42d-e77c63b8b1f1</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 13:20:40 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ECBk9kpTURBXy9kYzdmOGQ2YmUwNGFhNDAzM2JhZDFlZGExNDFlYjRkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Własny kebab czy McDonald's? Sprawdzamy, co się bardziej opłaca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wlasny-mcdonalds-czy-kebab-sprawdzamy-co-sie-bardziej-oplaca/khb9xsv</link>
			<description>Własna restauracja McDonald's jest uważana w branży franczyzowej za biznes, który nie może się nie udać. Jednak amerykański gigant ma wielkie wymagania wobec przedsiębiorców — również te finansowe. Alternatywą może być więc wstąpienie do którejś dużej sieci kebabowej. "By zacząć, wystarczy jedna średnia warszawska pensja" — słyszymy. Sprawdziliśmy, czy to prawda.</description>
			<guid isPermaLink="false">f516984c-edf5-41cc-bf80-3ee34f3e1fb3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 13:15:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rypk9kpTURBXy9mMWEzMmFlYzFlMWUxYjQ5ZGNmNmI1ZTE5Njg2NWQyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lepsze wieści dla Donalda Tuska. Jest nowy sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/lepsze-wiesci-dla-donalda-tuska-jest-nowy-sondaz/hzv3wtj</link>
			<description>W wielu ostatnich sondażach to PiS jest na pierwszym miejscu. Inaczej wynika z badania CBOS. W lipcu największym poparciem cieszyła się wg niego KO.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae5f5cb9-2ebd-480f-b933-dad84d6b8652</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 13:09:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ttk9kpTURBXy9mY2I3NDNhMTgwYzM3MGQ3Zjg5ZDU4YzlkNTIzNGFiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Egzamin dla pielęgniarek będzie dwa razy droższy. Więcej zarobią w komisjach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pielegniarki-zaplaca-wiecej-za-egzamin-bedzie-dwa-razy-drozszy/fbvkkm1</link>
			<description>Ministerstwo Zdrowia planuje podnieść opłatę za państwowy egzamin specjalizacyjny dla pielęgniarek do 350 zł. Resort uzasadnia to rosnącymi kosztami organizacji egzaminów.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad7db4b3-583d-4088-b4f0-252eafdac2ef</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 12:49:25 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_3sk9kpTURBXy84YjUxNTYxZmE4Y2NjNmJkMzFlMmM2NTUzN2I1NWQzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja podjęła decyzję w sprawie polskiego konsulatu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-podjela-decyzje-w-sprawie-polskiego-konsulatu/m3p5q60</link>
			<description>MSZ Rosji poinformowało o zamknięciu polskiego konsulatu w Królewcu. Ma to nastąpić 29 sierpnia.</description>
			<guid isPermaLink="false">a51c6c70-8f96-4f8b-914b-1facfa720f80</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 12:23:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KVik9kpTURBXy9lNjUxNGE2ZTIyMDRkOTQwZTM5MTBiNTlkZDc0MjFhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy zwracają nielegalnych imigrantów nie tylko do Polski. Tam jest nie lepiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nielegalni-imigranci-z-niemiec-nie-tylko-do-polski-tam-jest-ich-wiecej/255f4f2</link>
			<description>W tym roku na lądowych granicach Niemiec zawrócono do Francji tyle samo nielegalnych imigrantów, co do Polski. Statystyki za cały ubiegły rok pokazują Szwajcarię jako samodzielnego lidera.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebd626ca-a726-4b11-8b10-65b5a6c20d98</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 12:20:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T4wk9kpTURBXy80MzQ4ZjUyZGQ4M2RkODBiN2U2NmUzZmVmNTFlY2E4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto dwa cele Putina. Francuski generał nie ma wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/oto-dwa-cele-putina-francuski-general-nie-ma-watpliwosci/nr5rx6l</link>
			<description>Szef sztabu generalnych sił zbrojnych Francji gen. Thierry Burkhard ostrzega, że celem Władimira Putina jest osłabienie Europy i zdemontowanie NATO. Ocenił Rosję jako "trwałe, bliskie i najbardziej znaczące" z obecnych zagrożeń dla Francji.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a23e8c4-ad8a-4743-a619-d535b0a11c34</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 12:10:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Trak9kpTURBXy85N2EwM2FhYmNjYTdhMWFjMWMzYzdmZGY1YTUyMGM3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest rekord. Pierwsza w historii torebka Hermès Birkin sprzedana za astronomiczną kwotę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/luksus/hermes-birkin-historia-i-rekordowa-aukcja-oryginalnej-torebki/b8mnws9</link>
			<description>Porysowana i poplamiona, czarna skórzana torebka Birkin została sprzedana za 8,6 mln euro, czyli 10 mln dol. z opłatą, stając się najdroższą torebką, jaka kiedykolwiek została sprzedana na aukcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">d3808301-1b23-4bae-a5e6-2121a281ea93</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 12:02:09 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QLJk9kpTURBXy80YmM1NDk4YmVkODE3ZWFiZDQzNjMwNDM5N2E2N2FhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy światowymi rekordzistami w zamówieniach kebaba. Jest badanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dzien-kebaba-2025-polacy-rekordzistami-w-zamowieniach/zf7z1tj</link>
			<description>Polacy są numerem 1. na świecie pod kątem zamówień kebaba – zarówno ilości zamówionych porcji, jak i indywidualnych osób składających zamówienie — przekazują przedstawiciele firmy Glovo. W ciągu ostatnich dwunastu miesięcy aż 875 tys. osób zamówiło kebaba przez tę platformę.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4132e5f-2750-4c6b-863b-9610d36d0da1</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 12:01:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kyyk9kpTURBXy8xZTA2YTdmYzVmMTA3ZmI0MDA1OTU0NmUzZDBjZjRjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>IPN zajmie się wypowiedzią Grzegorza Brauna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ipn-zajmie-sie-wypowiedzia-grzegorza-brauna/bkx2rkj</link>
			<description>Prokuratorzy Instytutu Pamięci Narodowej zajmą się sprawą wypowiedzi europosła Grzegorza Brauna, w której zanegował on dokonywanie ludobójstwa w obozie Auschwitz — podał rzecznik pionu śledczego IPN prok. Robert Janicki.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb8368ba-df22-4f3f-9c33-d740367654ec</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:50:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9C5k9kpTURBXy9kNjRhN2EwOWNmOTVlZjQwODMwMGU1MzI2Y2Y4NGQ5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pięć partii w Sejmie i walka na żyletki o pierwsze miejsce [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/ko-i-pis-niemal-zrownuja-sie-w-sondazu-roznica-to-01-pkt-proc-sondaz/y7bmjvj</link>
			<description>Zaledwie 0,1 pkt proc. poparcia dzieli KO i PiS w najnowszym sondażu. Prawica kojarzona ze Sławomirem Mentzenem i Grzegorzem Braunem razem mają wyraźnie gorszy wynik od liderów. Nowe statystyki mogą martwić koalicję rządową, bo dwie partie nie przekroczyłyby progu.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a13900d-ba03-46b6-87fc-4a3404b6ee4a</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:44:16 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5IHk9kpTURBXy9mZDFlYjcxYjc0MmMxMzBhMzgwNTdiODA1ZWQ1NGVjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen instaluje wielkie turbiny wiatrowe na morzu. Oto pierwszy taki wiatrak [ZDJĘCIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/orlen-instaluje-wielkie-turbiny-wiatrowe-na-morzu-zdjecia/bmv2vm4</link>
			<description>Na farmie wiatrowej Baltic Power, budowanej przez Orlen i kanadyjski Northland Power, zainstalowano pierwsze z 76 turbin wiatrowych. Prace instalacyjne prowadzi 160-metrowy statek.</description>
			<guid isPermaLink="false">419f9f04-59c2-4fdb-aaee-8694b1eeaeaa</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:43:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vs-k9kpTURBXy9lMzY4ZTgxMjM2NjVhNDJhMmZmYjA2MzA5ODhlNmZmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przymusowe doprowadzenie Zbigniewa Ziobry. Jest wniosek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/przymusowe-doprowadzenie-ziobry-jest-wniosek/z7dz814</link>
			<description>Adam Bodnar poinformował, że przekazał do marszałka Sejmu wniosek o wyrażenie przez Sejm zgody na zatrzymanie i przymusowe doprowadzenie Zbigniewa Ziobry na posiedzenie sejmowej komisji śledczej ds. Pegasusa. — Ziobro nie stoi ponad prawem — podkreślił Bodnar.</description>
			<guid isPermaLink="false">7702b9f3-3706-42a2-99b8-66e93845033d</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:29:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EZFk9kpTURBXy8zYjQ3NTk4MmFjMGUyMjFlNWQ3YjYzYTNkNTlmOGQyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maturzyści palą się do pracy. Oto dowód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tegoroczni-maturzysci-pala-sie-do-pracy/z7f2w16</link>
			<description>Aż 84 proc. tegorocznych maturzystów planujących studia, chce rozpocząć pracę, wynika z badania zrealizowanego na zlecenie OLX Praca. Z badania wynika też, gdzie mają największe szansę na sezonowe zatrudnienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">119063fa-5dd4-48ff-b7d5-4714a8b05615</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:13:30 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/abKk9kpTURBXy9mZTExMzgzN2U0MjRiMGExNDFmMjRkNTU4MzE3YTc1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Raport ze stacji paliw. Nie wszyscy kierowcy będą zadowoleni ze zmian cen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-nie-wszyscy-kierowcy-beda-zadowoleni-ze-zmian/5tgng6l</link>
			<description>Przeceny dla diesla, do niedawna całkiem prawdopodobne, mogą mieć jedynie nieznaczną skalę — prognozują eksperci rynku paliw na kolejne dni. Wskazują, co dzieje się w rafineriach. Oceniają, że tańsza z benzyn powinna utrzymać się poniżej 6 zł za litr.</description>
			<guid isPermaLink="false">68ddab6c-8585-4489-b927-8c1b25e3c0ec</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:09:53 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Plvk9kpTURBXy9mNzA2MzJjZGJmYTkyNDRiZTBlODBhZTczOTdmYjljZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa poradzi sobie bez USA? Niemcy wątpią</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/europa-poradzi-sobie-bez-usa-niemcy-watpia/fmwkeqf</link>
			<description>Droga Europy do autonomii strategicznej jest wciąż daleka, najbliższe lata tylko Amerykanie mogą zapewnić naszemu kontynentowi zaawansowaną broń i parasol nuklearny — czytamy w niemieckiej "Frankfurter Allgemeine Zeitung".</description>
			<guid isPermaLink="false">3d41e6e6-fe78-4178-bac3-fe68f23bf496</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:03:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vMuk9kpTURBXy80YzQ2MWQyNjA3MjQ4MWNkOGVlMjE1ZjBjMjA3NjRmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera Cinkciarz.pl. Sąd zgodził się na tymczasowe aresztowanie prezesa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/afera-cinkciarzpl-sad-zgodzil-sie-na-areszt-prezesa-marcina-p/q8yyrqk</link>
			<description>Prezesowi Cinkciarz.pl grozi 30-dniowy areszt. O ile udałoby się go namierzyć za granicą. Sąd zdecydował o zastosowaniu najsurowszego środka zapobiegawczego, wskazując na poważne podejrzenie oszustwa wielu osób na łączną kwotę przekraczającą 100 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">2284f3f3-1f3e-4ec0-a524-404f966580a2</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:34:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CAHk9kpTURBXy8yMWIyOGFjMTViODVlNzY5ZmRjZjM0ZGI0MWExOGM0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deregulacja 2.0. Ujawniamy kulisy prac i plany rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzadowe-plany-deregulacyjne-20-co-nas-czeka/07yleth</link>
			<description>Jak ustalił Business Insider, deregulacja wchodzi w nowy etap. Choć dotychczasowe zmiany – głównie eliminacja zbędnych i niepraktycznych przepisów – przyniosły konkretne efekty, to rząd nie chce już dłużej działać metodą "drobnej legislacyjnej korekty". Czas na kompleksowe reformy, ale także dokończenie zmian zainicjowanych przez zespół SprawdzaMY Rafała Brzoski.</description>
			<guid isPermaLink="false">22e0143d-0d23-4cff-a624-4f0eae9e1841</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:20:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FXqk9kpTURBXy8wM2Q0ZTZlZWU4YTk5MDVkYzJkOTE5MmQ5YTRhZDMxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujące wyniki sondażu. Czy Radosław Sikorski powinien przejąć stery od Donalda Tuska?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/premier-sikorski-zamiast-premiera-tuska-zaskakujace-stanowisko-polakow-sondaz/jgk6486</link>
			<description>W ostatnim czasie koalicja rządowa pod wodzą Donalda Tuska mierzy się z wieloma problemami, które rzutują na jej wizerunek. Są to przeciągająca się rekonstrukcja rządu czy napięta sytuacja na polskiej granicy. W związku ze słabymi notowaniami obecnej koalicji pojawia się postulat zamiany premiera. Najczęściej w tym kontekście pada nazwisko szefa polskiej dyplomacji Radosława Sikorskiego. Jak się okazuje, Polacy są bardzo podzieleni w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">88b1d4fe-0755-43b5-8d47-f083d78a3dd6</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 09:55:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2gCk9kpTURBXy8zNDQ2NDIzNTBkNzA4MmE2ZjBjMTRhZmU3N2RiM2E1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Panuje atmosfera strachu". Dotąd mogli być pewni zatrudnienia. Dziś drżą o swój los. "Drabina kariery się wali"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/dotad-mogli-byc-pewni-zatrudnienia-dzis-drza-o-swoj-los-atmosfera-strachu/1bdrsfn</link>
			<description>Dziesięciocyfrowe kwoty za podpisanie umowy dla nielicznych, zwolnienia dla tysięcy — witamy w świecie ogromnych zarobków i jeszcze wielkich podziałów. W Dolinie Krzemowej odbywa się prawdziwa rewolucja. Najwięksi giganci technologiczni stają na głowie, by pozyskać wybitnych specjalistów w dziedzinie sztucznej inteligencji, oferując im pieniądze, które wcześniej były w tej branży kompletnie nie do pomyślenia. Tysiące inżynierów z sektora IT drżą tymczasem o swoją przyszłość. — Panuje atmosfera egzystencjalnego strachu o to, że branża ulega fundamentalnym zmianom – mówi były inżynier Meta.</description>
			<guid isPermaLink="false">1904ecf7-d122-4e48-bee1-b4359ac8470f</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 09:42:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OHLk9kpTURBXy8wYmI3Njk5OGFlMDdhNWI0MDY1NzhjNGQ2OWQ3MDliNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozmijają się oczekiwania deweloperów i kupujących mieszkania. Co dalej z cenami?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-spadna-wiekszosc-na-to-liczy-ale-moze-sie-mocno-zdziwic/vfxdgct</link>
			<description>Na pięciu deweloperów średnio jeden ma zamiar podnieść ceny mieszkań. Głosów na temat obniżek jest znacznie mniej. Tymczasem ponad połowa klientów liczy, że uda im się z czasem kupić mieszkanie po niższych stawkach niż obecnie. W ostatnim miesiącu szansa na to zdecydowanie zmalała.</description>
			<guid isPermaLink="false">a974c449-ad53-4c77-9a31-c604700e9d74</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 09:18:29 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MpHk9kpTURBXy9kYjk1MWZiZDdlNWJlZjcxYzg3NTRjOTY3ZjNhNmQ4Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drugi z rzędu spadek PKB w Wielkiej Brytanii. Polscy imigranci wyjeżdżają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/drugi-z-rzedu-spadek-pkb-w-wielkiej-brytanii-polscy-imigranci-wyjezdzaja/9wb5dxg</link>
			<description>Maj był drugim miesiącem z rzędu spadku PKB w Wielkiej Brytanii. Oznacza to, że prawdopodobnie cały drugi kwartał będzie na minusie. A i tak jest lepiej niż w kwietniu, bo na plusie znalazły się chociaż usługi. Pytanie tylko, czy powstrzyma to Polaków rezygnujących z pracy na Wyspach? Coraz więcej wraca do Polski, a nowych przyjeżdża stosunkowo niewiele.</description>
			<guid isPermaLink="false">dcbc7e29-3b3f-4443-bd85-d263b197213a</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:48:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bYyk9kpTURBXy9kMWIyNDQxNjFlMGUyM2FlN2I4NGNhMDgxYTM4MGI3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz więcej biznesów Ukraińców w Polsce. Otrzymują ważne wsparcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/coraz-wiecej-biznesow-ukraincow-w-polsce-otrzymuja-wazne-wsparcie/bsm91tz</link>
			<description>Od stycznia 2022 r. do grudnia 2024 r. powstało w Polsce ok. 77,7 tys. jednoosobowych działalności, założonych przez obywateli Ukrainy. To aż 9 proc. uruchomionych JDG-ów – czytamy w piątkowym wydaniu "Pulsu Biznesu". Zaistnienie na naszym rynku ułatwiają im dotacje Europejskiego Banku Odbudowy i Rozwoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">08527fd9-74c9-4d6a-8853-309dc110711a</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 06:31:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e2Wk9kpTURBXy84MmM1NTAyMWRjNDM0ZjUzYjUzZjU3YzY2YWU2NWJlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Groq rzuca rękawicę Nvidii. Liczy na podbój Europy i zaczyna w Helsinkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/groq-rzuca-rekawice-nvidii-liczy-na-podboj-europy-i-zaczyna-w-helsinkach/rsr9le9</link>
			<description>W ciągu zaledwie czterech tygodni amerykański start-up Groq przeniósł tysiące swoich błyskawicznych układów LPU na mroźną północ Europy. Pierwsze zapytania klientów popłyną przez serwery w Finlandii, a rynek sztucznej inteligencji może przekonać się, czy nowy gracz naprawdę potrafi skrócić czas odpowiedzi modeli AI z sekund do milisekund — i w ten sposób odebrać Nvidii panowanie nad najbardziej pożądaną infrastrukturą ery generatywnej AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">d000dce1-bff5-4b35-af03-ba9466156f6a</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 05:03:39 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6ezk9kpTURBXy8yNzI4NDExYmIxOWVlMmY4ZjJkOWI2NzgwZjQwNDkyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przed nami kolejne obniżki stóp? Ekonomista podaje datę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/makroekonomia/przed-nami-kolejne-obnizki-stop-ekonomista-podaje-date/e3clewm</link>
			<description>Tydzień temu Rada Polityki Pieniężnej ogłosiła długo oczekiwaną przez kredytobiorców decyzję i obniżyła stopy procentowe o 25 punktów bazowych. Główna stopa procentowa, referencyjna, obniżyła się do 5,0 proc. w skali rocznej. Są przesłanki, że RPP swoją decyzję w tym roku jeszcze powtórzy — wskazał w programie "Onet Rano Finansowo" Mariusz Zielonka, główny ekonomista Konfederacji Lewiatan.</description>
			<guid isPermaLink="false">59a71758-9390-462a-851e-92ddc6882d74</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 04:55:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vl1k9kpTURBXy8xNjQ4OTI0OWRhZWRhMjBmNzEwNDhjNzgwNmQyYmUxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Są długo oczekiwane objaśnienia podatkowe. Firmy muszą zweryfikować swoje praktyki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/minister-finansow-objasnil-podatek-u-zrodla-eksperci-widza-luki/l5xbwdd</link>
			<description>Minister finansów po sześciu latach opublikował objaśnienia podatkowe w jednej z kluczowych kwestii dotyczących podatku u źródła. Wyjaśnił bowiem, jak należy rozumieć kryterium "rzeczywistego właściciela". Od tego zależy m.in. możliwość skorzystania z preferencji w podatku u źródła, w tym zwolnienia z podatku. Eksperci pozytywnie oceniają dokument, choć zwracają też uwagę na problemy z nim związane.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbb57841-a634-447a-ba5f-51b7cc6c7ae2</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 04:52:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oIGk9kpTURBXy9hMDkxYmFiZmYyYjcyMzZiMDYxOGNjMjJlNTIyZGExZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Sejm zmienił prawo. Oto podsumowanie ostatniego posiedzenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/burzliwe-i-pracowite-posiedzenie-sejmu-oto-lista-najnowszych-zmian/xvxycek</link>
			<description>To było burzliwe i pracowite posiedzenie Sejmu. Najpierw opozycja podczas posiedzenia sejmowej komisji finansów zarzuciła, że rządząca większość zarządziła przerwę w głosowaniu nad wykonaniem budżetu za 2024 r., z obawy o przegraną. Potem jeszcze większą burzę wywołało poparcie antyrządowych poprawek Polski 2050, które poparły PiS i Konfederacja. W cieniu tych wydarzeń posłowie uchwalili blisko 15 ustaw, w tym dużo deregulacyjnych. Oto najważniejsze.</description>
			<guid isPermaLink="false">56615811-4777-4be3-90f8-6a9be69b34ba</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 04:24:16 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xTbk9kpTURBXy83Yzg1NzYwNjlkNGI3N2QyMzE1YWYzODg2NjkxMmU4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hołownia kontra rząd. Oto trzy wpadki Polski 2050 w nocnym głosowaniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/burza-wokol-polski-2050-chodzi-o-skutki-kontrowersyjnych-poprawek/0gpjn1b</link>
			<description>W środę w nocy Sejm przegłosował długo oczekiwaną ustawę podwyższającą limit wydatków budżetu państwa na budownictwo społeczne. Wydawało się, że projekt, który w rządzie był procedowany niemal rok, powinien przejść przez Sejm bez kontrowersji. Tak się jednak nie stało, a burzę wywołały poprawki koalicjanta — Polski 2050. Poprawki, które liczącym na niedrogi dach nad głową, mogą przynieść więcej strat niż zysków.</description>
			<guid isPermaLink="false">65af5d0b-4c1b-4c1c-b37a-22a5a9079cf3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ld_k9kpTURBXy80NzBhMzM3NTIyYzM3MzI4YmM0OGE4NmFkOWEzNTRlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawskie biura wygrywają z metropoliami jakością i ceną [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/warszawa-atrakcyjne-biura-klasy-a-w-konkurencyjnych-cenach/dz9155q</link>
			<description>Globalny rynek aranżacji biurowych przeżywa intensywny rozwój, pomimo rosnących kosztów i utrzymującej się niepewności gospodarczej. Według najnowszego raportu JLL i Tétris "Global Office Fit-Out Cost Guide 2025", średni koszt aranżacji biur osiągnął poziom 1950 dolarów za m kw., z najwyższymi stawkami odnotowanymi w Nowym Jorku, Londynie, Tokio i Dubaju. Warszawa wyróżnia się na tle globalnych metropolii.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce7010ad-01bd-4635-abe3-2f5f49f4c490</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ssk9kpTURBXy8yMjUxNDA3Zjc4YjI4N2U5YjA3MGVkMDViNjQwNmYxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy uciekają z Niemiec. Pierwsza taka sytuacja od 25 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-uciekaja-z-niemiec-pierwsza-taka-sytuacja-od-25-lat/hpene1n</link>
			<description>W 2024 r. więcej Polaków opuściło Niemcy niż do tego kraju przyjechało — wynika z najnowszych danych, które opublikował niemiecki urząd statystyczny. To pierwsza taka sytuacja od 25 lat. W rozmowie z Business Insider Polska ekspert tłumaczy, że powodów takiego stanu rzeczy jest kilka. I nie, migracja oraz bezpieczeństwo wcale nie są najważniejszymi z nich.</description>
			<guid isPermaLink="false">9824732b-933d-4f07-9fa3-9e06d4aa7db5</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s6Fk9kpTURBXy8xZjg3YTU5ZGMzMTAzYjgxZGI0YTM4YzdhODRhZjA5MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
