<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Shein może być zakazane we Francji. Powodem kontrowersyjny produkt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/francja-chce-zawiesic-platforme-shein-w-tle-skandal-z-kontrowersyjnymi-lalkami/4thcvq4</link>
			<description>Francuski rząd ogłosił w środę rozpoczęcie procedury zawieszenia działalności platformy sprzedażowej Shein na terenie kraju. Decyzja nastąpiła w następstwie oburzenia wywołanego odkryciem w jej ofercie lalek erotycznych przypominających dzieci. Władze zapowiedziały, że działalność serwisu będzie wstrzymana do czasu, aż firma udowodni pełną zgodność z francuskim prawem. Firma odniosła się już do sprawy w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6d5431b-7e34-4e3e-9412-fef41cd0c66d</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 20:06:52 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P9Uk9kpTURBXy8yMTA4NWEwM2JjODA5OGE4ZWQ1ZjU0MDFjZjM5YWQzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wydatki Europy na obronność rosną. Eksperci ostrzegają przed jednym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/europa-zwieksza-wydatki-na-wojsko-eksperci-ostrzegaja-przed-inflacja/8sw601z</link>
			<description>Rosnące nakłady państw europejskich na sektor obronny mogą wzmocnić bezpieczeństwo kontynentu, jednak ich wpływ na gospodarkę będzie ograniczony, jeśli środki nie zostaną skierowane również na rozwój technologii i badania — oceniają analitycy cytowani przez &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">328a9e41-c2f9-4602-b5ae-13142bb7781b</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 17:57:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w36k9kpTURBXy82ZjY3ZTU3NGRlMmQ1M2IzOWYyYWRjMDJjOGRkZTA5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wcale nie Warszawa. Oto miasta z najdroższą kawą w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wcale-nie-warszawa-oto-miasta-z-najdrozsza-kawa-w-polsce/jrxrz4p</link>
			<description>Ceny kawy w polskich kawiarniach rosną, a najszybciej drożeją napoje z mlekiem — wynika z najnowszego raportu sklepu internetowego Przyjaciele Kawy. Z analizy wynika również, że najdroższą kawę w Polsce mamy w Zakopanem oraz w Międzyzdrojach.</description>
			<guid isPermaLink="false">36de817c-f013-4dc3-8d45-ddba8ebcb7a7</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 17:11:17 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fPxk9kpTURBXy8yZWE5ZjQzY2Y1YjAzMDg1Y2UzMzQ5MjVlZDgwMDlhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Korporacje taxi łączą siły. Wielkie przejęcie na polskim rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/media-wielkie-przejecie-na-rynku-taksowek-w-polsce/nlrr232</link>
			<description>Jak donosi &quot;Rzeczpospolita&quot; największa polska platforma taksówkarska iTaxi ogłosiła przejęcie Ele Taxi — jednej z najbardziej rozpoznawalnych korporacji przewozowych w kraju. To jedna z największych transakcji konsolidacyjnych w historii rodzimego rynku przewozów pasażerskich, a przedstawiciele firmy zapowiadają, że na tym nie koniec. Jak informuje dziennik, kolejne akwizycje są już w przygotowaniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fe8f8a1-89e6-4896-848f-6eb23dfb21de</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:13:24 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ejik9kpTURBXy81ZTJjNTIwMWQyNjlmYTZjYTY0NzYxYzBiZTVlZjMwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poduszka finansowa Polaków coraz większa. Najwyższa stopa oszczędności od 2020 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/poduszka-finansowa-polakow-coraz-wieksza-mamy-juz-lacznie-36-bln-zl/tm6ey2s</link>
			<description>Na koniec drugiego kwartału aktywa finansowe gospodarstw domowych wzrosły w porównaniu do tego samego okresu 2024 r. o ponad 10 proc., do blisko 3,6 bln zł — podał w opracowaniu Polski Fundusz Rozwoju. Największy wzrost wartości aktywów dotyczył depozytów bieżących.</description>
			<guid isPermaLink="false">4bd56a46-33d2-4d83-807d-42e464beea3a</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:03:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i-lk9kpTURBXy9jN2YyZDg4YjBmZmI1NmYxOWRhY2E2ZmUyZjEwZjgxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylko 13 proc. kupujących korzysta z AI. Jest badanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tak-ai-wplywa-na-nasze-zakupy-jest-badanie/p1qln78</link>
			<description>Konsumenci podejmują decyzje zakupowe bardzo szybko, ale ciągle stosunkowo rzadko korzystają z AI. Tak wynika z badań dla Allegro.</description>
			<guid isPermaLink="false">e66b4378-0b49-4701-8edd-80b9c23c197b</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 14:49:43 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FdAk9kpTURBXy8yNGFlYTc2YzhmMzRlOTU0Y2JlNjI3NTE0OTJhZjVmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ponad połowa młodych Polaków rozważa studia za granicą. Oto najpopularniejsze kierunki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ponad-polowa-mlodych-polakow-rozwaza-studia-za-granica/3b4k0b8</link>
			<description>57,7 proc. uczniów szkół średnich w Polsce planuje lub poważnie rozważa wyjazd na studia za granicę. Na mapie ich edukacyjnych marzeń najczęściej pojawiają się Wielka Brytania i Irlandia (39,8 proc. ) — wynika z badania EduCat.</description>
			<guid isPermaLink="false">609cdd68-7278-41b4-8c26-cddb1a0645ef</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:38:45 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TlQk9kpTURBXy82M2M5YWI1NGUzZDZkM2ExZjcwMDI1YWUzMWEzMjQ1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powstanie fabryka AI w Monachium. Nvidia i Deutsche Telekom zwiększą moc obliczeniową Niemiec o połowę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/powstanie-fabryka-ai-w-monachium-nvidia-i-deutsche-telekom-zwieksza-moc-obliczeniowa/c0c59qd</link>
			<description>Nvidia i Deutsche Telekom zainwestują miliard euro w jedną z największych w Europie fabryk sztucznej inteligencji. Nowe centrum danych, zlokalizowane w zmodernizowanym obiekcie w Monachium, ma ruszyć w pierwszym kwartale 2026 r. Będzie wyposażone w maksymalnie 10 tys. superdrogich układów Nvidia Blackwell. Telekom zapowiada, że dzięki temu moc obliczeniowa dla AI w Niemczech wzrośnie o około 50 proc. &quot;Przynosimy do Niemiec technologię Nvidia AI i robotykę, by rozpocząć nową erę przemysłowej transformacji&quot; — powiedział Jensen Huang, szef Nvidii.</description>
			<guid isPermaLink="false">86888dd0-e394-4d65-a68c-18f86b8c92f4</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:58:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u5Wk9kpTURBXy82ODg4NTI4NmRmOWI4NjdkN2I0YjkxZWUwYmRlNDM4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W końcu korzystne zmiany w podatkach. Są jednak poważne haczyki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowe-prawo-podatkowe-podatnicy-zyskali-wazne-przywileje-ale-sa-wyjatki/qtc9stv</link>
			<description>Fiskus co roku dostaje nowe narzędzia, aby jeszcze skuteczniej ściągać podatki. Co jakiś czas słyszymy o kolejnym uszczelnianiu VAT, PIT czy CIT, co oznacza zwykle dokręcanie śruby podatnikom. Wreszcie jednak, w wyniku deregulacji, 4 listopada weszły w życie zmiany, które mają wzmocnić również podatników w kontaktach z fiskusem — na przykład zmiana promowana jako &quot;domniemanie niewinności podatnika&quot;. Tyle że są haczyki.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0d37230-5645-43bd-9ef8-5a1e45459704</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:11:20 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sjyk9kpTURBXy84YjZmYWJkNDljYzBmOWEzNzdjODA5YWRkZjRlZDBiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Partia Razem proponuje podatek antyspekulacyjny. &quot;Ceny mieszkań są chore&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/partia-razem-walczy-ze-spekulacja-nowy-projekt-podatku-w-sejmie/mn4w3kc</link>
			<description>Partia Razem złożyła w Sejmie projekt ustawy o podatku antyspekulacyjnym, który ma ograniczyć skupowanie mieszkań przez inwestorów i obniżyć ceny nieruchomości. Propozycję zaprezentował poseł Adrian Zandberg, apelując do innych ugrupowań o poparcie inicjatywy.</description>
			<guid isPermaLink="false">54a65ad1-bc03-494b-a9cf-6efbb154d7cb</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:02:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4yPk9kpTURBXy81MzcwMDc1NTE3MDQxNzFlYTQxZjM1OWYwZjdhZmFkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najbardziej strzeżony pociąg świata. Co kryje &quot;Ruchoma Forteca&quot; Kim Dzong Una? [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kim-dzong-un-tajemnice-jego-pociagu-ruchoma-forteca-w-akcji/0mqsc91</link>
			<description>W cieniu paranoi i strachu Kim Dzong Un przemierza Koreę Północną oraz świat nie samolotem, lecz… własnym pociągiem pancernym. „Ruchoma Forteca” dyktatora to 21 wagonów z kuloodpornymi szybami, wzmocnionymi ścianami i arsenałem na pokładzie. Choć luksusowy skład pełen jest czerwonych dywanów, różowych foteli i wykwintnych dań, eksperci ostrzegają: zamiast gwarantować bezpieczeństwo, może czynić z Kima łatwy do namierzenia cel.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cee2146-1d12-4651-9e19-e79c8b9779a3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 07:55:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FVpk9kpTURBXy85MjE4MDM4ZjAyODM4ZmQ1OWRhZjg0YjY3NDY4NTM5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bardzo groźny zapis dla firm. Skutki decyzji inspektora PIP będą nieodwracalne?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/zmiana-umow-w-etat-przez-pip-eksperci-ostrzegaja-przed-grozna-pulapka/s3e4ljx</link>
			<description>Jest kolejny problem z reformą Państwowej Inspekcji Pracy. Inspektorzy mają wydawać decyzje o przekształceniu umów zlecenia i B2B w umowy o pracę i choć co prawda będzie się można od nich odwołać do sądu, to problem w tym, że nawet korzystny wyrok sądu nie cofnie niekorzystnych skutków decyzji. To skrajnie niekorzystna i groźna propozycja — komentują eksperci.</description>
			<guid isPermaLink="false">db26236d-dd7b-49b0-ab94-40f16c2ca3ad</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:23:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GdYk9kpTURBXy9jMjJhMzYxOWUwZmI2ZjIzMWQwMDQzMTUzZGQyM2M4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ruszają obrady Sejmu. Posłowie zdecydują o losie Zbigniewa Ziobry i tych ustawach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rusza-sejm-poslowie-zdecyduja-o-losie-zbigniewa-ziobry-i-tych-ustawach-lista/rk1tyvq</link>
			<description>W środę rusza trzydniowe posiedzenie Sejmu. Poza uchwaleniem kilkunastu ustaw posłowie mogą podjąć kilka kluczowych decyzji. Po pierwsze do środy do godz. 16 mija termin na zgłaszanie kandydatów do Trybunału Konstytucyjnego na miejsce Krystyny Pawłowicz. I tym razem może pojawić się kandydat koalicji. Po drugie w piątek może odbyć się głosowanie w sprawie wyrażenia zgody na tymczasowe aresztowanie posła, byłego ministra sprawiedliwości Zbigniewa Ziobry.</description>
			<guid isPermaLink="false">f133806f-5cb0-4e1c-b86d-7c1b37df907d</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 05:17:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tSPk9kpTURBXy9iMzNjYjYyNjQwMzMwYWE5M2NiNTcwZjU0MWRmYzRlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Może prześcignąć Wielką Brytanię&quot;. Brytyjski polityk chwali Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pkb-polski-moze-dogonic-wielka-brytanie-brytyjski-polityk-wskazuje-moment/0f5x69h</link>
			<description>Polska może prześcignąć Wielką Brytanię pod względem PKB na mieszkańca w ciągu najbliższych dziesięciu lat — ocenił brytyjski polityk Partii Konserwatywnej Robert Jenrick na łamach dziennika &quot;The Telegraph&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">c141d107-a495-41c9-9891-a19e5de8b057</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:39:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_vGk9kpTURBXy82MTZkZDBmZDNlNWU1YWMxOTNjOTM3Zjk2YjgxMjVhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gopichand Hinduja nie żyje. Stał na czele najbogatszej brytyjskiej rodziny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/gopichand-hinduja-nie-zyje-najbogatszy-brytyjczyk-mial-85-lat/6fv2494</link>
			<description>W wieku 85 lat, po długiej chorobie, w jednym z londyńskich szpitali zmarł Gopichand Hinduja — jeden z najbogatszych ludzi Wielkiej Brytanii i kluczowa postać światowego biznesu. Informację tę podał rzecznik rodziny Hinduja.</description>
			<guid isPermaLink="false">a58777d6-e1da-4bec-bc74-a038e88d03e2</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:18:53 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oybk9kpTURBXy9hN2NkOTljNDExNGQ5MmJjZTVmNzE5YzQ4NGVmYmJlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdetronizowali Marka Zuckerberga - są najmłodszymi miliarderami. Jak się dorobili?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/najmlodsi-miliarderzy-swiata-maja-22-lata-ai-pomogla-im-zbudowac-fortune/dhfg8vs</link>
			<description>Poznali się w liceum, a teraz prowadzą startup wart 10 mld dol. 22-latkowie są najmłodszymi miliarderami, którzy zgromadzili majątek dzięki własnej pracy — tym samym zdetronizowali Marka Zuckerberga. Kim są, czym się zajmują i jak to wszystko się zaczęło?</description>
			<guid isPermaLink="false">f4ee5ef7-9254-45be-9e96-b21a27a27fa7</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:03:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wuWk9kpTURBXy9hNzZlZmY5YzhlMjE0MDc3MWQ3NWE0MTYyYjkxYmQzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy z budżetu dla Poczty Polskiej. Karol Nawrocki podpisał ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polacy-doplaca-do-poczty-polskiej-prezydent-karol-nawrocki-podpisal-ustawe/0xs02ky</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawę nowelizującą Prawo pocztowe, która umożliwia przekazanie Poczcie Polskiej blisko 2 mld zł w latach 2026–2027. Środki te mają pokryć koszty realizacji obowiązku świadczenia usługi powszechnej, czyli zapewnienia obywatelom dostępu do podstawowych usług pocztowych na terenie całego kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">b270390b-6343-409b-ac3d-8b52893112e9</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 17:52:53 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fB-k9kpTURBXy9mNTA5MzBhMzAxYzhhM2I5OWI5ZThkODk5YzYyMGFlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle zarobiły polskie banki. W całym roku szykuje się wyraźne pobicie rekordu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tyle-zarobily-polskie-banki-w-calym-roku-szykuje-sie-wyrazne-pobicie-rekordu/k90z2k3</link>
			<description>Powoli w rezultatach banków zaczyna być widoczny efekt niższych stóp procentowych. Na razie ujawnia się to w wyhamowaniu wzrostu wyniku odsetkowego. Po uwzględnieniu innych zmiennych w rachunku wyników zyski kredytodawców wciąż są dobre i cały 2025 rok powinien zamknąć się rekordowym zarobkiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c26c2fe-ebf8-4993-8f59-f69ca0affc0d</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 15:53:04 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E6Gk9kpTURBXy9kMzczZjczNjg4NWEyYjY4YjgxNDcxMzhiZGQ1MzczZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki zdecydował. Podpisał dziesięć ustaw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-podjal-decyzje-dziesiec-ustaw-z-podpisem-prezydenta/fbnw38f</link>
			<description>Kancelaria Prezydenta w swoim najnowszym komunikacie poinformowała o podpisaniu 10 ustaw przez prezydenta Karola Nawrockiego. Wśród nich znalazła się ustawa o Centralnym Porcie Komunikacyjnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">b406ccda-fc2d-4856-b75c-9bf3f995be8c</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 15:26:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cIBk9kpTURBXy8xOWMyZWI1MjU1OWYyZjUyMjllMWRhZjMxYTgzNDVjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Używasz ChatGPT? Te ustawienia warto zmienić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/uzywasz-chatgpt-te-ustawienia-warto-zmienic-5-porad/cts2h7l</link>
			<description>Krótka zmiana kilku opcji może znacznie usprawnić rozmowy z chatbotem i lepiej chronić prywatność. Prezentujemy kilka ustawień, które warto sprawdzić i dopasować do siebie. Domyślnie skonfigurowany ChatGPT może nie działać tak, jak byśmy sobie tego życzyli.</description>
			<guid isPermaLink="false">56461292-2c99-406b-9c06-38354ae4d0e7</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:04:21 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2yAk9kpTURBXy81MGM3YjUzOTZiOTBlYzZlNDYyYTNhMTU1NDY5YmNiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie wiedzą, że mogą mieć dodatkowy urlop. Korzysta z niego tylko ułamek uprawnionych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polacy-nie-wiedza-ze-moga-miec-dodatkowy-urlop-korzysta-z-niego-tylko-ulamek/62bgyz7</link>
			<description>Tylko kilkanaście procent uprawnionych Polaków skorzystało tej pory z dodatkowego urlopu macierzyńskiego dla rodziców wcześniaków — wynika z najnowszych danych uzyskanych przez Business Insider Polska. A wziąć można nawet prawie cztery miesiące wolnego. Co jest przyczyną takiego stanu rzeczy? Odpowiedź wydaje się prozaiczna.</description>
			<guid isPermaLink="false">057e8aa1-422f-44cb-a94d-23753a4588da</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:04:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5aik9kpTURBXy85ZGNkZWQ1MTY5NDI0Zjc4NjhkN2ExNjFjNjA2ZjllOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd zmienia prawo dla milionów Polaków. Chodzi o mieszkania w spółdzielniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-przyjal-nowe-zasady-dla-spoldzielni-mieszkaniowych-co-sie-zmieni/s83y1g8</link>
			<description>We wtorek Rada Ministrów przyjęła nowelizację ustawy o spółdzielniach mieszkaniowych. Projekt ogranicza katalog osób mogących zastępować członków spółdzielni w walnych zgromadzeniach, upraszcza ustanowienie odrębnej własności lokalu i wyklucza zdalne głosowania. Te zmiany będą miały wpływ na ponad 3760 spółdzielni mieszkaniowych i miliony ich członków.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cbb2d64-3e5e-4325-aaec-76894efd01b0</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:13:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x2mk9kpTURBXy9mNmI3MmRjMGE1MDY3MjAxMDUyM2NiOGJhNWQxNTAwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak zabezpieczysz się przed oszustami stosującymi metodę &quot;na wnuczka&quot; i deep fake</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/tak-zabezpieczysz-sie-przed-oszustami-stosujacymi-metode-na-wnuczka-i-deep-fake/67dw5zy</link>
			<description>Dlaczego każda rodzina potrzebuje tajnego hasła? Bo w czasach klonowania głosu przez AI dźwięk po drugiej stronie słuchawki nie jest już dowodem tożsamości. Coraz więcej oszustów wykorzystuje generatywną sztuczną inteligencję, by brzmieć jak nasze dzieci, wnuki czy rodzice, wywołać panikę i skłonić do natychmiastowego przelewu. Zjawisko to gwałtownie rośnie — i nie chodzi wyłącznie o wielkie korporacje, ale o codzienne telefony &quot;na wnuczka&quot; czy wiadomości na WhatsApp i SMS.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bd212e6-3e21-46b3-84bf-825b3d49f88f</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:50:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LrKk9kpTURBXy8wZjZhODJhNTBmMzg4MWEyZGU2MDc0NjhkMjIxNTM1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CERT Polska w ostatnich miesiącach zaobserwował ataki w użytkowników polskich banków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowy-sposob-kradziezy-z-bankomatow-cert-polska-ujawnia-szczegoly/bwyrxxt</link>
			<description>CERT Polska w ostatnich miesiącach zaobserwował ataki wymierzone w użytkowników polskich banków — przekazał we wtorek CERT Polska. Ataki te działały poprzez złośliwe oprogramowanie na smartfonach ofiar. System bankowy jest bezpieczny, ale Policja i Związek Banków Polskich apelują do użytkowników o zachowanie ostrożności, bo od tego uzależniony jest los ich oszczędności.</description>
			<guid isPermaLink="false">d643afb2-2bc8-4efd-9e02-f5ddd7c7f189</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:38:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LYtk9kpTURBXy9hM2MwNzQwMzFlZWU2YWVjZDA1YjY3MjQ5MzFlMjk3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF 2.0. Każdy już może sprawdzić, jak będzie działać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-20-w-praktyce-przedsiebiorcy-moga-juz-testowac-aplikacje/q79dbw0</link>
			<description>Ministerstwo Finansów uruchomiło testy Aplikacji Podatnika KSeF 2.0. Wystarczy ją pobrać i można sprawdzić, jak będzie działać KSeF, czyli m.in. jak będziemy wystawiać i odbierać faktury ustrukturyzowane. Aplikacja ministerialna to darmowa alternatywa dla komercyjnego oprogramowania do KSeF. Eksperci spodziewają się, że z Aplikacji Podatnika KSeF 2.0 będą korzystać głównie najmniejsi przedsiębiorcy, w tym samozatrudnieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c18ef3e-df62-468d-90e0-bad4714ddc21</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:00:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FPvk9kpTURBXy9mMWE1NzRiNzZmMjI0NjkwNjI1YWQ1ZmUwZWU2OWI3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobre wieści dla nauczycieli. Premier ogłasza porozumienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-dogadal-sie-z-nauczycielami-premier-oglasza/6djzjsx</link>
			<description>— Godziny nadliczbowe będą płacone zgodnie z zasadą gotowości do pracy — powiedział przed posiedzeniem rządu premier Donald Tusk. To dobre wieści dla nauczycieli, którzy domagali się zmian w niekorzystnych dla nich przepisach.</description>
			<guid isPermaLink="false">afe00361-6cf4-48b3-98c5-23948da1321a</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 11:34:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/000k9kpTURBXy80N2U3YmNhMTYxYTM4MzNkZWVlODdkZTFmNGMzNGRmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 1750 zł dopłaty od państwa. Wnioski na bon ciepłowniczy można składać już od 3 listopada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/bon-cieplowniczy-to-nawet-1750-zl-kto-i-jak-moze-otrzymac-dofinansowanie-na/gc4h7kf</link>
			<description>Bon ciepłowniczy to nawet 1750 zł wsparcia dla gospodarstw domowych. Nabór wniosków rusza 3 listopada. Kto może skorzystać ze wsparcia? Są dwa główne warunki.</description>
			<guid isPermaLink="false">12ea495a-ff0e-4537-9744-ebf094090f27</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:56:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Otsk9kpTURBXy82YjE2YWIyZDcxOTJhOWQ3YTE4YWRmNzNhZTEzMDMxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedyś luksusowe uzdrowisko dla elit. Dziś popada w ruinę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-wyglada-dawne-uzdrowisko-komunistycznych-elit-dzis-to-budynek-widmo/kllvwwy</link>
			<description>Kiedyś uzdrowisko dla czechosłowackich elit, dziś budynek-widmo zamieszkany przez bezdomnych. Od ponad 20 lat dawne sanatorium Machnáč popada w ruinę. To smutna rzeczywistość dawnego domu uzdrowiskowego w Trenczyńskich Cieplicach.</description>
			<guid isPermaLink="false">31f27536-ff9b-47bd-ba0a-701f754eb586</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:05:39 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Zck9kpTURBXy8yODA2N2JlYzIzZWY4MDNkMWEzOThmODIwMzFhNmFkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedaż mieszkań w Warszawie rośnie o 43 proc. Popyt wyprzedza podaż na rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/stopy-procentowe-i-jawnosc-cen-napedzaja-sprzedaz-mieszkan-w-warszawie/lx0jdmr</link>
			<description>W III kwartale 2025 r. warszawski rynek mieszkaniowy zanotował wyraźne ożywienie. Sprzedaż nowych mieszkań wzrosła o ponad 43 proc., przewyższając liczbę lokali wprowadzonych na rynek. Za wzrostem popytu stoją nie tylko niższe stopy procentowe, ale także zmiany legislacyjne, które zwiększyły przejrzystość rynku. Eksperci podkreślają, że to dopiero początek nowego etapu w mieszkaniówce.</description>
			<guid isPermaLink="false">d90c738f-7c77-40e8-93d5-4f6fd2ebe691</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:27:56 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XSVk9kpTURBXy85YTJlMjcyNmE5NmIwYWNiZDMwOTU5MTM3ZGI2ODgxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W co zainwestować 10 tys., 100 tys. i 1 mln zł? Sześć strategii od eksperta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/co-zrobic-z-oszczednosciami-szesc-gotowych-strategii-eksperta-od-inwestycji/pm8hdle</link>
			<description>Masz oszczędności, ale nie wiesz, jak je dobrze ulokować w obecnych, trudnych do przewidzenia czasach? W Business Insiderze poprosiliśmy prezesa i zarządzającego jednego z Towarzystw Funduszy Inwestycyjnych o nakreślenie trzech prostych i trzech bardziej wyrafinowanych sposobów na to, jak można zainwestować od 10 tys. zł do 1 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d9f5086-ebbe-4577-81cd-05e534e1e5e8</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L7Ok9kpTURBXy9iN2U0ZTQ1MmU5NDNhZGY3M2U0YTE3YTkxMDAyMjA3OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byliśmy w kuchni, która karmi dwa miliony dzieci dziennie. Tak wygląda od środka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/odkryj-tajemnice-najwiekszej-kuchni-swiata-jak-powstaje-biryani/rmbmx5t</link>
			<description>W sercu Bangalore, w kuchni większej niż niejeden zakład produkcyjny, codziennie gotuje się dobro. Fundacja Akshaya Patra, prowadząca największy na świecie program darmowych posiłków szkolnych, karmi każdego dnia ponad dwa mln dzieci w 19 tys. indyjskich szkół. W jednej tylko kuchni przygotowuje się aż 75 tys. porcji biryani dziennie — wszystko po to, by żadne dziecko nie uczyło się z pustym żołądkiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">603bc6af-9035-4804-a251-418e57014022</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Itbk9kpTURBXy8wYjEwZTI2Y2EwYjVjYjFjMTRkNmQ2OThjMTNjMTU5NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest kolejne weto Karola Nawrockiego. Chodzi o firmy ubezpieczeniowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-zawetowal-kolejna-ustawe-dotyczy-branzy-ubezpieczeniowej/1yn7ws7</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zawetował nowelizację ustawy, która znosiła obowiązek nakładania przez Komisję Nadzoru Finansowego (KNF) kar na firmy ubezpieczeniowe za opóźnienia w likwidacji szkód. Jak poinformowała w czwartek Kancelaria Prezydenta, głowa państwa uznała, że przepisy mogłyby doprowadzić do &quot;upowszechnienia negatywnych praktyk&quot; wśród ubezpieczycieli i osłabić ochronę klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">244200b2-ecc3-43fe-9857-965bca76bdae</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 20:13:43 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/paIk9kpTURBXy9hODZmZTQwNzdkNjNlZWIzZWVhNTg4MWJkZTdlMDAwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te osoby już wkrótce dostaną wyższe emerytury. Nawet kilkaset złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/te-osoby-juz-wkrotce-dostana-wyzsze-emerytury-tyle-wyniesie-srednia-podwyzka/zp8czyz</link>
			<description>ZUS ponownie przeliczy część emerytur, co oznacza wyższe świadczenie dla 103 tys. osób. Chodzi o konkretną grupę, która może zyskać nawet kilkaset złotych miesięcznie. Nowe przepisy wejdą w życie już w styczniu 2026 r. Do tego nie trzeba składać żadnych wniosków, bo ZUS sam przyjrzy się świadczeniom.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c690b4f-4500-42cc-82cf-115821ace5f2</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 19:53:13 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ck5k9kpTURBXy8wZTNjZDZkMTg5YjY0MWRkNzdhYjE1ZDNkMDYxOTMzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Black Friday już niedługo. Czy opłaca się robić zakupy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kiedy-jest-black-friday-oto-data-i-jak-nie-dac-sie-naciagnac/v8ke63n</link>
			<description>Black Friday, czyli Czarny Piątek, to okazja, by znaleźć promocje na niemal wszystko — od sprzętu AGD, przez elektronikę, odzież, obuwie, aż po kosmetyki czy nawet wycieczki. Jednak obniżki rzędu 70 proc. nie zawsze oznaczają realne oszczędności. Aby uniknąć rozczarowania, warto przygotować się wcześniej. Jak?</description>
			<guid isPermaLink="false">b2bcd102-6c34-473e-8cda-bf99545d24e6</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X3-k9kpTURBXy82MzlkMWRhZmQ3OThlZjA0MjkxNDBhZWNiZGE5ZTFiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najpierw zwalniali, teraz zatrudniają ponownie. Tam sztuczna inteligencja się nie sprawdziła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/najpierw-zwalniali-teraz-zatrudniaja-ponownie-tam-sztuczna-inteligencja-sie-nie/966ngrk</link>
			<description>Nowe dane Visier pokazują, że rośnie odsetek osób, które po redukcjach wracają do dawnych pracodawców. W próbie 2,4 mln pracowników z 142 firm na świecie 5,3 proc. zwolnionych zostało ponownie zatrudnionych — wskaźnik utrzymywał się przez lata na podobnym poziomie, ale ostatnio zaczął rosnąć. To sygnał, że automatyzacja i cyfrowi pracownicy nie zastępują etatów w takiej skali, jak sugerowały plany niektórych zarządów.</description>
			<guid isPermaLink="false">5953491d-a015-4ea0-afc3-9f31b4c89261</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:13:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TYik9kpTURBXy9hNmZkNDgyYjVmZDJhNjI5OWY3NWFmMzMzYjdjZmE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa o wyższym CIT dla banków w Senacie. Jest decyzja izby wyżej parlamentu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wyzszy-cit-dla-bankow-w-senacie-jest-decyzja-w-sprawie-ustawy/7ld98ke</link>
			<description>Senat przyjął w czwartek poprawki do ustawy podnoszącej stawkę podatku dochodowego od banków. Nowe przepisy zakładają, że w 2026 r. CIT dla sektora bankowego wyniesie 30 proc., w 2027 r. — 26 proc., a od 2028 r. — 23 proc. Senatorowie wprowadzili m.in. rozwiązania łagodzące dla banków spółdzielczych i Spółdzielczych Kas Oszczędnościowo-Kredytowych (SKOK-ów).</description>
			<guid isPermaLink="false">69be35f4-935b-4012-a150-0127e35353b3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 15:48:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gmok9kpTURBXy9iMGYxNmE1MzliNDViYmRjZGZkMzk0ZWMyZmExMTAxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obniżki stóp procentowych. Prezes Glapiński komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/obnizki-stop-procentowych-prezes-glapinski-komentuje/3k8rswr</link>
			<description>Razem ze środową obniżką stopy procentowe spadły od maja już o 1,5 pkt proc., co znacząco obniżyło wielkość spłacanych rat przez polskich kredytobiorców. Jedną z przyczyn ostatniego cięcia była projekcja inflacji stworzona przez analityków NBP, która wskazała na szybsze spowalnianie wzrostu cen konsumpcyjnych, niż przewidywano jeszcze w lipcu. — Poprawiły się perspektywy kształtowania się inflacji na poziomie zgodnym z celem NBP — powiedział na konferencji prasowej w czwartek prezes NBP Adam Glapiński.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1b3e4f9-42bc-4a42-9ef0-160f91b46ecf</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:04:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qgok9kpTURBXy9iMDBiY2IzNGU1MTg0ZmVjNmI4YzAzNDIwNzcwMDFlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobre wieści dla miłośników rogali świętomarcińskich. Sprawdziliśmy ceny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/sprawdzilismy-ceny-rogali-swietomarcinskich/7m88mhc</link>
			<description>Rogale świętomarcińskie to dla wielu nieodłączny element listopadowego świętowania — szczególnie w Wielkopolsce. PanParagon ma dobre informacje — jeśli te przysmaki kupujemy w dyskontach, to zwykle zapłacimy za nie tyle samo, co w 2024 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">31735331-fff3-4f94-b699-74dff67965a6</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:41:47 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kQkk9kpTURBXy82MmIwNTBhZjg2ZDlkMTc1ZTZhMTNiOGE2NDA5Mjc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chipy do PC wracają do łask. To ważne dla rynku i inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chipy-do-pc-wracaja-do-lask-to-wazne-dla-rynku-i-inwestorow/5fhvz8l</link>
			<description>Po trzech latach, w których niemal całą uwagę na rynku technologii przyciągała sztuczna inteligencja, klasyczne układy do komputerów osobistych wracają na pierwszy plan. Od dawna wyczekiwany cykl odświeżania sprzętu wreszcie nabiera tempa i nie wygląda na jednorazowy skok, lecz na trend, który może potrwać kilka kwartałów.</description>
			<guid isPermaLink="false">18cd89ec-c8b2-44d1-85bf-2fb0c095268a</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:42:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Um7k9kpTURBXy9iZjQzNmRiNGMyZTQzZWJiNTAzYmQxM2UxMDZkZDliZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brakuje miejsc dla studentów. Konwersje biurowców mogą zmienić polskie miasta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/prywatne-akademiki-podbijaja-warszawe-biurowce-zyskuja-drugie-zycie/p9dln58</link>
			<description>Pierwszy nowoczesny biurowiec w Warszawie zmienił się w akademik. To nie tylko odpowiedź na rosnące potrzeby studentów, ale także sygnał nadchodzącej transformacji rynku nieruchomości. Konwersje biurowców mogą stać się jednym z motorów rozwoju prywatnych akademików w Polsce, gdzie luka podażowa sięga dziesiątek tysięcy miejsc.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6667d1f-40ec-4e5f-b78b-447e9c55d52d</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:24:43 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qd2k9kpTURBXy9kYTBiZGI0OGFiMjkyM2ZlMGM2NTIwNWU4NWIxMmU0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Humanoidy mają nas zastąpić. AI uważnie przygląda się ludziom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-uwaznie-przyglada-sie-ludziom-bedzie-szkolic-roboty/2jm3880</link>
			<description>Sztuczna inteligencja nauczyła się już czytać i rozumieć niemal cały publiczny internet. Teraz przenosi uwagę z wirtualnych tokenów na tarcie, ciężar i chwyt — fizykę codzienności. W nowej fali projektów dane o tym, jak ludzkie dłonie składają ręczniki, przesuwają kubki albo pakują kartony, stają się paliwem dla modeli AI, które mają sterować robotami tak swobodnie, jak my poruszamy się po kuchni czy magazynie. Globalny przemysł zbierania i opisywania &quot;uczuć dotyku&quot; oraz &quot;mikrogestów pracy&quot; wyrasta w Indiach, Europie i Kalifornii.</description>
			<guid isPermaLink="false">20290ebc-b875-4f39-b0b9-7735de6b2ee6</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:13:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dBik9kpTURBXy9lOWYyYzA5ZTRmNDQwODY3NmJiYmMyNzQxMjBlMThiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd otwiera szampana po redukcji stóp procentowych. Odsetki od długu państwa najniższe od miesięcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-otwiera-szampana-po-redukcji-stop-procentowych-odsetki-od-dlugu-panstwa/dwptm4s</link>
			<description>Obniżka stóp procentowych cieszy nie tylko przeciętnego Kowalskiego, który wziął kredyt na mieszkanie i teraz z mozołem go spłaca. Rząd też ma powody do radości, bo w finansach państwa powoli zaczyna się robić więcej przestrzeni. Dzień po obniżce stóp rentowność polskich obligacji 10-letnich, czyli wysokość odsetek, jakie trzeba będzie płacić za nowe zadłużenie, spadła do poziomu 5,3 proc., niewidzianego od pół roku. Spadną też odsetki od tych obligacji, które oprocentowane mają naliczane bezpośrednio od stopy referencyjnej NBP.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a6674fd-a8b5-4e52-8b40-aab017d87942</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:55:43 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/68Bk9kpTURBXy82OGUyOWFhOTAxZWVkZTNkNTljOWU0NmQwYWM1MmRiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fala zwolnień i co wtedy? Mocne słowa prawniczki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/fala-zwolnien-i-co-wtedy-na-takie-spotkanie-nie-idziemy-na-pale/0nvpg7d</link>
			<description>Przez Polskę przetacza się fala zwolnień. Co zrobić, jeśli grozi nam utrata pracy? Odpowiednio się przygotować przed rozmową z szefem — radzi prawniczka Katarzyna Łodygowska, prawniczka i specjalistka prawa pracy, znana też jako Matka Prawnik. — Przygotowując się do takiej rozmowy, nie idziemy na pałę tak zwaną. To jest zbyt poważna sytuacja żeby ją zostawić pracodawcy — tłumaczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">df1d38bf-3713-4e0f-be86-71a846a5415a</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:26:57 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0oQk9kpTURBXy85ZmQxZTgyMTQ0OTJiZDFkMTk5YjNlMWZkYzRkMGNhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy bank w Polsce znów na celowniku cyberprzestępców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/najwiekszy-bank-w-polsce-znow-na-celowniku-cyberprzestepcow/zeky1vh</link>
			<description>Klienci PKO BP stali się celem najnowszej kampanii phishingowej, o czym informuje CERT Polska. Oszuści rozsyłają spreparowane wiadomości e-mail, które mają na celu wyłudzenie danych do bankowości elektronicznej. Fałszywe komunikaty do złudzenia przypominają autentyczną korespondencję banku.</description>
			<guid isPermaLink="false">21e067de-aacb-48a2-9c8a-55e3f321dd3a</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:07:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GNPk9kpTURBXy9kYjIwMjRmZjg1MTE5MTkxNWY2NmYxMjIxNmY0ZmIwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Salon na kołach z 48-calowym ekranem. Lexus LM wyznacza nowy poziom komfortu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/lexus-lm-350h-to-luksus-na-kolach-tak-wyglada-vip-owski-minivan/kvm9mlk</link>
			<description>Lexus LM to model bardzo nietypowy. W zasadzie to minivan, lecz bardzo szczególny, bo pod względem poziomu luksusu nieporównywalny z żadnym innym seryjnie produkowanym samochodem tej klasy. Szczególnie, gdy mówimy o niesamowicie komfortowej, czteroosobowej wersji tego szczególnego Lexusa, która bije na głowę limuzyny pokroju Mercedesa klasy S.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c09bbbf-db23-4890-8aeb-77ef261cdac8</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:45:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6CGk9kpTURBXy8yYTQ1ZGYwMzI5NGNmYjkzNDc0Y2VkNTI3ZDQ4YmU1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stopy procentowe w dół. Tyle mogą zaoszczędzić Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/stopy-w-dol-rata-moze-spasc-nawet-o-400-zl/j6lmx73</link>
			<description>Tegoroczne obniżki stóp procentowych mogą znacząco zmniejszyć obciążenie finansowe kredytobiorców. Jak wskazał prezes Związku Banków Polskich (ZBP), Tadeusz Białek, rata kredytu hipotecznego na 450 tys. zł, zaciągniętego na 20 lat, może spaść o 405 zł. To efekt pięciu obniżek stóp procentowych dokonanych przez Radę Polityki Pieniężnej (RPP) w 2023 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b96354b-2ac1-4ed2-9f81-cc542fc2c3e0</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:11:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qN7k9kpTURBXy85NmM3NWU3MzBjZjE5YzcxY2JkYjZiNzcwYjMwNDQ3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta ustawa dobije polskie rolnictwo? Branża protestuje przeciwko zamianie zlecenia w etat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/zamiana-zlecenia-w-etat-branza-rolna-mowi-nie/vkxlkh2</link>
			<description>Branża rolna protestuje przeciwko reformie Państwowej Inspekcji Pracy. W pismach do ministrów rządu oraz prezydenta Karola Nawrockiego ostrzega, że zamiana umowy-zlecenia na umowę o pracę decyzją inspektora doprowadzi do wzrostu kosztów uprawy, hodowli i produkcji. Z informacji Business Insider Polska wynika, że na spotkaniu w KPRM w sprawie reformy z partnerami społecznymi nie podjęto żadnych konkretnych decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">995dc6ac-1b00-4d55-a97c-3832834f5635</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:38:51 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hdFk9kpTURBXy9iODdkY2Q4NWQwZDIyM2E3YWFmMTgxOGZhZWRjNWVkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Apple złamie barierę. Wprowadzi budżetowy komputer z serii Mac</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/apple-zlamie-bariere-wprowadzi-budzetowy-komputer-z-serii-mac/e610fhw</link>
			<description>Apple szykuje pierwszego &quot;taniego&quot; Maca, który ma odebrać klientów Chromebookom i podstawowym laptopom z systemem Windows. Komputer o kryptonimie J700 wykorzysta po raz pierwszy w Macu procesor z... iPhone'a oraz tańszy ekran LCD, celując w uczniów, studentów i użytkowników biurowych. Wejście poniżej psychologicznego progu 1000 dol. może przechylić szalę w wielu firmach, gdzie trwają wymiany sprzętu po zakończeniu wsparcia dla starszych systemów Windows. Jeśli Apple dowiezie wydajność i długi czas pracy, nowy Mac stanie się najprostszą bramą do ekosystemu firmy od lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">dda3aae1-5faa-48cf-a555-a9b4be6a7874</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:33:55 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Y4k9kpTURBXy80MmQ4N2YxODMyMjQ5NWEwZTkzMjc2Yjc4MmIyY2NjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryczałt, skala czy podatek liniowy? Podpowiadamy, jaką formę opodatkowania wybrać w 2026 r., by oszczędzić [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/skala-podatkowa-liniowy-czy-ryczalt-sprawdz-ktora-opcja-najbardziej-sie-oplaca/wxm839g</link>
			<description>Podatki, składki ZUS i składka zdrowotna. To one powodują, że masz mniej na koncie z prowadzonej działalności gospodarczej. Daniny trzeba płacić co miesiąc, ale niekoniecznie tak dużo, jak obecnie. To zależy od formy opodatkowania, która rzutuje też na składkę zdrowotną. Warto więc sprawdzić, czy obecna forma opodatkowania jest optymalna, czy lepsza będzie inna. Mamy wyliczenia dla trzech poziomów przychodów i kosztów.</description>
			<guid isPermaLink="false">cccd7af2-51ec-48f7-914f-06a817902825</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:25:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oLNk9kpTURBXy85NTNhN2UwMTIxZmQ1ODQ5MmMxYWRjYjc0NWZmMmY1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwszy miesiąc systemu kaucyjnego. Czy wkrótce będziemy mieć wyprzedaże napojów ze starymi butelkami? [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pierwszy-miesiac-systemu-kaucyjnego-zwroty-pojedyncze-przypadki-rozmowa/rqj1vbn</link>
			<description>Minął miesiąc od wprowadzenia systemu kaucyjnego w Polsce i jak na razie jego efekty widoczne są głównie w postaci maszyn pojawiających się w sklepach. Zwroty butelek kaucyjnych są obecnie liczone raczej w sztukach. W pełnym zakresie system ruszy dopiero od przyszłego roku. W momencie przejściowym będziemy mieli opakowania kaucyjne i niekaucyjne jednocześnie na półkach sklepowych. W Business Insider Polska rozmawiamy o początku systemu z Zygmuntem Ochałem, wiceprezesem Zwrotka S.A.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1deb961-4d19-4215-a15e-ef00754874d0</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:19:23 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UNkk9kpTURBXy9iZjliYmJkN2NlYTQwNWI1NjMxZmI1OTBlYmVmZWFmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy oskarżane o wyłudzanie dotacji covidowych z PFR. Precedensowa sprawa przed sądem w Katowicach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/precedensowa-sprawa-przed-sadem-w-katowicach-subwencje-pfr-na-celowniku-prokuratury/0vhp4xv</link>
			<description>W czwartek przed Sądem Okręgowym w Katowicach rusza precedensowa sprawa karna dotycząca subwencji z Polskiego Funduszu Rozwoju. Prokuratura zarzuca reprezentantowi jednej ze spółek złożenie fałszywego oświadczenia przy ubieganiu się o wsparcie z tarczy finansowej. Obrońca oskarżonego twierdzi, że zarzuty wynikają z błędnej interpretacji przepisów i wad systemu informatycznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">a06e9c11-147b-47a9-ba20-a242f2023e19</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 05:22:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BtYk9kpTURBXy85YWE0Y2ZkNGM1ODU0NDU2MzBlM2QxMzY4M2E4YjIxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sklepy dostają kolejne ciosy. 8 mld zł ciężaru</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/sklepy-dostaja-kolejne-ciosy-8-mld-zl-ciezaru/nz4n5g6</link>
			<description>Polski handel stoi w obliczu kolejnych wyzwań związanych z nowymi regulacjami prawnymi, które mogą znacząco obciążyć budżety firm. Jak donosi czwartkowa &quot;Rzeczpospolita&quot;, system kaucyjny, nowe koszty recyklingu oraz obowiązek budowy punktów ładowania dla pojazdów elektrycznych to tylko niektóre z nadchodzących zmian, które już teraz budzą kontrowersje.</description>
			<guid isPermaLink="false">01c480db-0f70-4166-941d-ef4966ba0113</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 05:21:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E4Jk9kpTURBXy9hYjQ3Y2ViNTQ2N2Y3NWYzNDRhYWU4NjY4NDY2NGI3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>11 listopada – dzień wolny, ale nie dla wszystkich. Czy sklepy są otwarte?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/11-listopada-nie-dla-wszystkich-wolny-kto-pracuje-kto-odpoczywa/lxe08h7</link>
			<description>11 listopada obchodzimy Święto Niepodległości, które jest dniem wolnym od pracy. Przy czym nie oznacza to, że w razie potrzeby nie da się zrobić nigdzie zakupów spożywczych. Część sklepów będzie otwarta, tak samo jak stacje benzynowe z wydzielonymi sekcjami zakupowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">0fd166e6-5264-4e16-85b3-efcf08bffb35</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 20:03:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dXMk9kpTURBXy8wMjFjNWU2NmQ4MGI3ZjQ3NDVmNzNjOTkxYWIzMWQ4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To prawdopodobnie ostatni rok bez podnoszenia cen. Rośnie presja w USA i Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/to-prawdopodobnie-ostatni-rok-bez-podnoszenia-cen-rosnie-presja-w-usa-i-europie/92hk43j</link>
			<description>Mali przedsiębiorcy coraz częściej mówią, że 2025 rok będzie ostatnim, w którym są w stanie utrzymać ceny bez wyraźnych podwyżek. Za tym stwierdzeniem stoją trzy nakładające się zjawiska: słabsze nastroje konsumentów, wciąż podwyższone koszty po stronie firm oraz wyczerpanie rezerw operacyjnych pozwalających dotąd amortyzować szoki. W badaniu przywołanym przez MarketWatch większość małych firm z USA wskazuje, że końcówka roku nadal decyduje o ich wyniku, ale jednocześnie rośnie udział tych, które rozważają wzrost cen tuż po sezonie świątecznym. Nastroje dla Europy są zbliżone.</description>
			<guid isPermaLink="false">75e65be8-95c8-40a2-ba70-74e2b4c707c8</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 19:38:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QWjk9kpTURBXy8xNTYzNjk1OTgxOGIzNThjZGU1Yjc4YTNiNTZkNjI1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te cztery rzeczy niepokoją inwestorów. Wall Street wchodzi w najsłabszy początek miesiąca od kwietnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/te-cztery-rzeczy-niepokoja-inwestorow-wall-street-wchodzi-w-najslabszy-poczatek/m60nw86</link>
			<description>Amerykański rynek akcji rozpoczął listopad pod presją, a skala spadków to najsłabszy start miesiąca od kwietnia. Nastroje psuje najdłuższa w historii przerwa w pracy administracji federalnej, brak kluczowych danych makro, rosnące obawy o kondycję konsumentów, niepokojące sygnały z rynku pracy oraz wątpliwości co do wycen i koncentracji indeksów na spółkach big tech. Inwestorzy, którzy jeszcze niedawno cieszyli się serią historycznych rekordów S&amp;amp;P 500, dziś muszą liczyć się z ryzykiem korekty.</description>
			<guid isPermaLink="false">815ed92b-f1c0-42d4-b755-0d045c86ffb7</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 18:06:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7eqk9kpTURBXy9iM2ZmYTViZThiMWU0OGRhNDgwYzkwZGU5ODYyYmQzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeden taki korzeń może kosztować tyle, co samochód. Biznes kwitnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/dziki-zen-szen-z-korei-poludniowej-bije-rekordy-cen-co-go-wyroznia/rm0y0ph</link>
			<description>Hong Daesik natknął się na coś, co w świecie roślin jest jak diament wśród kamieni. W górach Korei Południowej znalazł dziko rosnący żeń-szeń wart ponad 20 mln wonów, czyli ok. 53 tys. zł. Takie okazy to rzadkość, a ich ceny biją rekordy. Dlaczego ten niepozorny korzeń jest cenniejszy niż złoto i jak wygląda biznes wokół jednego z najdroższych ziół na świecie?</description>
			<guid isPermaLink="false">9f3cef65-0cc4-4c1f-ad5e-0b5fe0808a4e</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 17:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ph9k9kpTURBXy83ZDM4MzViZTY5NTgwZjI3ZWFhZTE1ZjVjMDYwYWQxOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kultowy fast food zamknie setki restauracji w USA. Sieć chce ratować wyniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/znana-siec-fast-foodow-tnie-koszty-zamkniecia-rusza-jeszcze-w-tym-roku/73gtdpr</link>
			<description>Amerykańska sieć restauracji Wendy’s planuje zamknąć kilkaset lokali w Stanach Zjednoczonych w ramach szeroko zakrojonego programu naprawczego. Jak poinformował tymczasowy dyrektor generalny firmy, Ken Cook, na którego powołuje się stacja CNN, decyzja dotyczy restauracji, które od dłuższego czasu notują słabe wyniki i obniżają rentowność sieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">4ec20195-d05a-4803-af7d-9ab54cee8ba4</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 16:15:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SUtk9kpTURBXy83MTE0NGNmMDczY2M2OGIwZjI3YmIxOTAyMjNiOTNiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co sekundę świat wyrzuca ciężarówkę ubrań. &quot;Można się tu poczuć jak w Matriksie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/co-sekunde-swiat-wyrzuca-ciezarowke-ubran-mozna-sie-tu-poczuc-jak-w-matriksie/96f8jjj</link>
			<description>W świecie, w którym co sekundę na wysypiska trafia ciężarówka ubrań, ThredUp próbuje odwrócić bieg rzeczy. Platforma odsprzedaży, wspierana przez sztuczną inteligencję, buduje przemysłowy ekosystem recyklingu i handlu używaną odzieżą — o skali, która bardziej przypomina fabrykę z Matrixa niż second-hand.</description>
			<guid isPermaLink="false">822f3300-a644-4b8f-bf6e-05dd17119343</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 16:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/isrk9kpTURBXy8zMjgzZWViNzdiYzFlYTYwM2I1YjJlZDcxYWQ2YjU0Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawa wśród najdroższych stolic UE. Czynsz pochłania 44 proc. pensji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/koszty-najmu-mieszkan-w-polsce-rosna-najwyzsze-stawki-w-warszawie/2pcrv1v</link>
			<description>Koszty wynajmu mieszkań w Polsce rosną, a w Warszawie czynsz pochłania aż 44 proc. przeciętnej pensji. Choć stawki w kraju są niższe niż w wielu europejskich metropoliach, relacja dochodów do kosztów najmu stawia stolicę w gronie najdroższych miast Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac1e033d-fcdd-490a-8e95-e3cbb1fc370f</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 15:35:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t5gk9kpTURBXy9kNDgzMzNmMzEyNGFmNjgzMjQxNzg2ZmM2OTlmZDA1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emil ma trzy etaty, ale pieniądze to dla niego efekt uboczny. &quot;Życie stopniowo zlało się z karierą&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emil-ma-28-lat-i-trzy-etaty-gdy-odkrylem-ze-moge-zarabiac-robiac-to-co-lubie-moje/tv380f9</link>
			<description>Do młodego pokolenia przylgnęła łatka leniwego i roszczeniowego. Dane temu przeczą. Wbrew stereotypom, 38 proc. przedstawicieli pokolenia Z pracuje w kilku miejscach jednocześnie. To wnioski z badania Hays Poland i OFF school. Młodzi najczęściej łączą etaty dla pieniędzy, ale niemal równie ważny jest dla nich rozwój — zawodowy i w obszarze osobistych zainteresowań. Tak jest w przypadku Emila, 28-letniego projektanta z Poznania, dla którego wieloetatowość to styl życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab39aa36-bdce-461f-9674-942478a69173</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 15:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/npRk9kpTURBXy9kZGI0YWU1ZGQyNWE5NWI4YWI3YTExYjk2Y2Q5YzhjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Narodowe Święto Niepodległości. Jak będą wyglądać obchody 11 listopada? [HARMONOGRAM]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/narodowe-swieto-niepodleglosci-juz-11-listopada-plan-obchodow/96reyvw</link>
			<description>Narodowe Święto Niepodległości przypada 11 listopada i na ten dzień zaplanowano wiele wydarzeń. Główne obchody zaplanowano w stolicy, jednak inne miasta także przygotowały różne atrakcje z okazji zbliżającej się 107. rocznicy odzyskania przez Polskę niepodległości. Wśród nich m.in. przejazd Tramwajem Patriotycznym, lekcje śpiewu, gry miejskie, a do tego biegi, festyny i koncerty.</description>
			<guid isPermaLink="false">223e2d7e-56ec-4399-9015-176b4a6af757</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 14:49:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3-9k9kpTURBXy82NWFiOTQ3NzI0MThjMzkzOTM2YmFmNTRmZjJlMzUzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paraliż w USA blokuje dostawy broni dla NATO. Ukraina i inni czekają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/paraliz-w-usa-blokuje-dostawy-broni-dla-nato-ukraina-czeka/qtrwbmx</link>
			<description>Sprzedaż broni sojusznikom z NATO została wstrzymana w wyniku paraliżu administracji federalnej USA. Mocno uderza to w zdolność Zachodu do utrzymania strumienia uzbrojenia dla Ukrainy. Według szacunków Departamentu Stanu, do których dotarł serwis Axios, opóźnienia obejmują już kontrakty o łącznej wartości ponad 5 mld dol. To namacalna konsekwencja przestojów, zawieszonych programów i pracy na okrojonych zasobach, gdy shutdown wchodzi w czterdziesty dzień.</description>
			<guid isPermaLink="false">bef6ec6f-5d84-4fe9-9f14-f26da0a7cbe4</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 14:06:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9UDk9kpTURBXy8xOTA5OGNlNDc5MzdmNDBlOWU4MDA4YjhlMjI3ODBlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sposób uczenia się ze wsparciem AI. &quot;Żałuję, że nie zacząłem wcześniej&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowy-sposob-uczenia-sie-ze-wsparciem-notebooklm-zaluje-ze-nie-zaczalem-wczesniej/8lcbmhk</link>
			<description>W internecie znajdziemy mnóstwo treści, ale są one rozmieszczone w różnych miejscach. Niektóre informacje znajdziemy na blogach, inne na filmach na YouTube, jeszcze inne kryją się w oficjalnych dokumentacjach PDF. Można więc uczyć się za darmo, ale trzeba poświęcić dużo czasu na samo dobieranie materiałów. NotebookLM potrafi zamienić ten chaos w prostą ścieżkę nauki.</description>
			<guid isPermaLink="false">977b5cf7-5625-42b6-be52-2e4740074d0c</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 14:05:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wXMk9kpTURBXy9hNmU0YTdmYzk0MDI5YzUwY2U2NDUzYzRmMmY3MGU3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tworzą narracje dla największych inwestycji. Oto filozofia pracy Studia Element</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jak-studio-element-tworzy-narracje-dla-wielkich-inwestycji-w-europie/9x4p81y</link>
			<description>Zaczynali od konkursowych wizualizacji, dziś współtworzą narracje dla największych inwestycji w Europie. Studio Element, którego założycielami są Filip Kurasz i Jakub Figel, to nie tylko pracownia graficzna — to miejsce, gdzie architektura spotyka emocje, a obraz staje się opowieścią. O drodze od studenckich marzeń po międzynarodowe nagrody, o filozofii pracy i przyszłości wizualizacji architektonicznej opowiada Filip Kurasz.</description>
			<guid isPermaLink="false">800e801c-d763-42d7-a589-82c7ecf53e3e</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:35:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RVpk9kpTURBXy9lNzc2YzAyNzFlNTY4MmVhOTA0NTQyMWZmODNiYTQzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Auchan pozbywa się centrów handlowych w Polsce. Nieruchomości trafią do węgierskiego funduszu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/auchan-pozbywa-sie-centrow-handlowych-w-polsce-nieruchomosci-trafia-do-wegierskiego/xcts1gy</link>
			<description>Węgierski fundusz inwestycyjny Adventum przejmie część aktywów należących do Auchan Polska i Ceetrus Polska. Na mocy transakcji właściciela zmieni osiem centrów handlowych, a francuska sieć pozostanie ich najemcą. To klasyczny model &quot;sale &amp;amp; leaseback&quot;, gdzie występuje jednoczesna sprzedaż nieruchomości i podpisanie długoterminowej umowy najmu. Pozwala to uwolnić kapitał bez przerywania działalności operacyjnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">cdd775b5-4a1c-4faf-947e-36c15714558c</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:29:20 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jS8k9kpTURBXy9kZmNjZThiNmU5ODIzMDExNWIwZjMzYTQ2MjE4NTA0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolosalnie spadł zysk w IKEA. Prawdopodobny koniec ery obniżek cen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kolosalnie-spadl-zysk-w-ikea-prawdopodobny-koniec-ery-obnizek-cen/7vr71d6</link>
			<description>IKEA zanotowała wyraźne pogorszenie wyników finansowych, które firma wiąże z rosnącymi kosztami ceł, drożejącymi surowcami oraz własną, kończącą się właśnie strategią mocnego cięcia cen. W zakończonym 31 sierpnia roku finansowym zysk netto spadł o 32 proc., do 1,5 mld euro, co odpowiada ok. 1,73 mld dol. Szwedzka marka, od lat utożsamiana z dostępnością cenową, znalazła się w punkcie zwrotnym. Teraz, żeby bronić marż, będzie musiała częściej przerzucać część wzrostu kosztów na klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7dd4dfe-8425-41ca-ba7a-c001292de751</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:10:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MN0k9kpTURBXy8zMzJjZjI3MDkyYjk1OTExMmNjMGI5YThkM2E0M2YyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Sławomir Mentzen zarobił miliony złotych. &quot;Zostałem zachęcony przez brata&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/na-ich-kupno-sie-zapozyczyl-na-tym-slawomir-mentzen-zarobil-miliony/6e42nh7</link>
			<description>Sławomir Mentzen ma w swym portfelu 33,7 bitcoinów. W rozmowie z Polsat News wyznał, że kryptowalutę zakupił w 2013 r. za namową brata, zapożyczając się. Wówczas jeden bitcoin kosztował kilkaset dolarów. Obecnie wartość zakupionej kryptowaluty to ok. 13 mln zł. &quot;Całe swoje oszczędności przeznaczyłem wtedy na zakup&quot; — mówił w programie &quot;Polityczny WF z gościem&quot; lider Konfederacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a1d470e-8bc3-4fb1-a6f2-6b03e38d334b</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:09:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lW0k9kpTURBXy81MjY5MDA3NTQyY2U3ODNiNjdmODljZmMwOTczMGMzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe wydatki ZUS na emerytury i renty w 2026 r. Tyle ma wynieść waloryzacja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rekordowe-wydatki-zus-na-emerytury-i-renty-w-2026-r-tyle-ma-wyniesc-waloryzacja/cybtg7j</link>
			<description>Zakład Ubezpieczeń Społecznych planuje przeznaczyć w 2026 r. aż 444 mld zł na wypłaty emerytur i rent. Przeciętna emerytura ma wynieść 4320 zł brutto, co oznacza wzrost o 7,5 proc. w porównaniu do 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d82ef82-1f8c-4acf-b0b5-46f114900434</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:54:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S8ek9kpTURBXy80Y2M2ZjY2OTk2NTcxYjdmZTVlMGI1NDdlNzE5OWYyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci ostrzegają przed bańką na rynku AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/banka-ai-grozi-globalnym-krachem-eksperci-ostrzegaja-przed-skutkami/79yf2sy</link>
			<description>Świat stał się niebezpiecznie zależny od amerykańskiej giełdy; euforia wokół sektora AI sprawiła, że jej notowania są bliskie zenitu. Grozi jej jednak bolesna korekta, którą odczuje cały świat — uważa była główna ekonomistka MFW. Media w USA i Europie ostrzegają, że pęknięcie bańki może być bliskie.</description>
			<guid isPermaLink="false">41be4dd0-3ed6-467e-a456-81ce70cd52d8</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:45:03 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tZ3k9kpTURBXy81ODhlZDJmMmI1YzhhMTJjOGJjY2RlNWUyNTQ5ODY0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabiają pracownicy 30 najpopularniejszych sieci w USA? [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ile-placa-najwieksze-sieci-w-usa-mcdonalds-podal-przyklad-polaka-ranking/c8c4gre</link>
			<description>W polskich dyskontach można liczyć obecnie na zarobki rzędu 5-6 tys. zł brutto miesięcznie, czyli ok. 60-72 tys. zł rocznie bez premii. A jak to wygląda w USA? Amerykański Business Insider przeanalizował płace w 30 firmach handlowych w tym kraju. Na tej podstawie powstał ranking uszeregowany od najgorzej do najlepiej płacących przedsiębiorstw.</description>
			<guid isPermaLink="false">538622ca-96ff-40c1-9227-7d25c945cec2</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:15:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jORk9kpTURBXy84N2E4ODFhN2I3YWVhOTYwMGEwMjdiMGQxNzk2MGExMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ławrow deklaruje gotowość do spotkania z sekretarzem stanu USA. &quot;Interesy Rosji muszą być brane pod uwagę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/lawrow-deklaruje-gotowosc-do-spotkania-z-sekretarzem-stanu-usa-interesy-rosji-musza/dt3s0jp</link>
			<description>Rosyjski minister spraw zagranicznych Siergiej Ławrow oświadczył w niedzielę, że jest gotów spotkać się z sekretarzem stanu USA Marco Rubio. Zaznaczył jednocześnie, że w każdym procesie pokojowym dotyczącym Ukrainy &quot;interesy Rosji muszą być brane pod uwagę&quot;, a kwestia integralności terytorialnej Federacji Rosyjskiej oraz wyniki przeprowadzonych przez Moskwę referendów z 2014 i 2022 r. nie podlegają dyskusji. Deklarację Ławrowa przekazała państwowa agencja RIA Nowosti.</description>
			<guid isPermaLink="false">9509ac25-7798-446e-9ab4-5c8deb81de75</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 11:57:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ocek9kpTURBXy8wNGU0YjU5OGE1Y2FkOThhOTcwYjIxMzg5NjMxMWEzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk czy Karol Nawrocki? Polacy zagłosowali, kto jest lepszym politykiem [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-tusk-czy-karol-nawrocki-polacy-zaglosowali-kto-jest-lepszym-politykiem-sondaz/5qf86rd</link>
			<description>W najnowszym sondażu United Surveys dla Wirtualnej Polski premier Donald Tusk wygrywa z prezydentem Karolem Nawrockim o 4,5 punktu procentowego. Gdy jednak zajrzeć głębiej, widać wyraźną różnicę jakości poparcia. Nawrocki częściej dostaje głosy &quot;zdecydowanie&quot;, Tusk — &quot;raczej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">cab4d3e5-a6bc-44e1-88b6-c862910ea34a</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 11:33:17 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NOVk9kpTURBXy9mZTJmYzE0YTZlYTdjYTNiYTE3OTA3ZTJmMDc1N2ViNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uważaj na przelewy BLIK-iem. Skarbówka może się nimi zainteresować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/przekazujesz-pieniadze-blikiem-fiskus-moze-zazadac-podatku/7hf739x</link>
			<description>Przelewy BLIK-iem cieszą się niesłabnącą popularnością w Polsce. Niewielu płacących zdaje sobie sprawę, że fiskus coraz uważniej przygląda się takim transakcjom. W niektórych przypadkach takie płatności mogą bowiem zostać uznane za darowizny. To zaś oznacza, że od niektórych przelewów może być konieczne zapłacenie podatku.</description>
			<guid isPermaLink="false">60ab26a9-63f6-4ed3-b509-6a2b73ccfa48</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 11:26:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V0Yk9kpTURBXy8yNTA4NTBiMmYzYjkwNWM4YWJkM2VmMmRjNzIzMDdhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słowacja sprzeciwia się wykorzystaniu zamrożonych rosyjskich aktywów. &quot;Mamy dać pieniądze Ukrainie, by utrzymać wojnę?&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/slowacja-sprzeciwia-sie-wykorzystaniu-zamrozonych-rosyjskich-aktywow-mamy-dac/g9xgetb</link>
			<description>Premier Robert Fico zapowiedział, że jego rząd nie poprze żadnych rozwiązań prawnych ani finansowych, które prowadziłyby do użycia zamrożonych rosyjskich aktywów na cele związane z wojną w Ukrainie. W rozmowie z publicznym nadawcą STVR 8 listopada podkreślił, że Słowacja &quot;nie weźmie udziału w żadnych schematach&quot;, jeśli środki miałyby zostać przeznaczone na koszty militarne po stronie Kijowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">453d7e3d-35fb-47fe-8a1d-b142b1877396</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 11:10:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aMzk9kpTURBXy83ZDRhY2VlNzU3MTRiYzQ5NTE1Njk5N2QxMTNmOTdkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Robert De Niro w Warszawie. Nobu Hotel świętuje pięciolecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nobu-hotel-warsaw-obchodzi-piec-lat-robert-de-niro-i-wspolzalozyciele-w-polsce/pbc2xlk</link>
			<description>W minioną sobotę Nobu Hotel Warsaw obchodził swoje pięciolecie. Z tej okazji do Warszawy przyjechali trzej współzałożyciele marki Nobu: Robert De Niro, Chef Nobu Matsuhisa i Meir Teper. To pierwsza wizyta całej trójki w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">c69f538e-e24c-44c4-aadf-36ca5baa0618</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:53:42 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aTQk9kpTURBXy81MDVhNDFlZmI5MjFkNjdhMDQzMTg4NmExMDdkOTY5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk dostaje pakiet za 1 bln dol. Instytucje ostrzegają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pakiet-placowy-elona-muska-wart-1-bilion-dol-a-cel-do-realizacji-inwestorzy-licza-na/e5r98ds</link>
			<description>Akcjonariusze Tesli zatwierdzili warunkowy pakiet wynagrodzenia dla Elona Muska. Za jeden z argumentów uznano już samo walne zgromadzenie w Austin, podczas którego na scenie towarzyszył mu humanoidalny robot Optimus. Za pakietem, który może sięgnąć 1 bln dol. w akcjach w horyzoncie dekady, opowiedziało się ponad 75 proc. głosujących. Warunki obejmują m.in. wyniesienie kapitalizacji Tesli do ok. 8,5 bln dolarów (obecnie wycena to ok. 1,4 bln dol.) oraz realizację ambitnych kamieni milowych w robotyce i autonomii.</description>
			<guid isPermaLink="false">6cf826cc-339a-4e0a-bb5c-2d941a12a288</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:49:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qaqk9kpTURBXy8yMjk2OGYzNmVjOWViOGY1ZDg4YmY5NTVlNDhkMzY2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes Biura Informacji Kredytowej: nie powinniśmy dopuścić do rozszczelnienia systemu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/mariusz-cholewa-o-cyberoszustwach-prezes-bik-mowi-jak-technologia-pomaga-sie-bronic/1q8f9bn</link>
			<description>— Baza BIK to centralny rejestr, w którym dostępny jest pełen obraz sytuacji kredytowej konsumentów. Dochodzą nas słuchy, że pojawiają się pomysły, które mogłyby doprowadzić do &quot;rozszczelnienia&quot; tak zorganizowanego systemu. Nie powinniśmy jako kraj i sektor finansowy iść w tym kierunku. Rozproszenie danych mogłoby prowadzić do powstania luk informacyjnych, a co za tym idzie błędnych decyzji kredytowych, zarówno po stronie banków, jak i konsumentów — mówi Mariusz Cholewa, prezes Biura Informacji Kredytowej. Dodaje, że należy skupić wszelkie działania i akty prawne w kierunku uszczelniania systemu, co poprawiłoby bezpieczeństwo nie tylko instytucji finansowych, ale też samych klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbd30881-9423-4729-957c-fd10419a00f2</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:30:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YzNk9kpTURBXy8yYTJkOTgxM2U3YzhjMWQ5MjUxNTEwZTE1NjM1ZTgyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kwadrans na wypicie kawy. Limit we włoskim barze nie spodobał się klientom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kwadrans-na-wypicie-kawy-limit-we-wloskim-barze-nie-spodobal-sie-klientom/59nkcns</link>
			<description>W Turynie zrobiło się głośno o barze, który wprowadził... zegar do kawy. W Novanta, lokalu w dzielnicy Crocetta, klienci mają 15 minut na espresso, 20 minut na śniadanie składające się z kawy i rogalika, 45 minut na obiad i pełną godzinę na popołudniowy aperitif. Zasady wywieszono przy ladzie, a właściciel podkreśla, że nie chodzi o dyscyplinowanie gości, lecz o elementarną sprawiedliwość, czyli w tym wypadku rotację stolików i możliwość obsłużenia większej liczby osób, zwłaszcza w szczycie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d71f9b8-276e-4ae1-8953-01b465ec1450</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:29:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Alpk9kpTURBXy80MTY5NWYxY2VlZDA2MmYzMTEwMmZkYmZhZDdhMGM0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orban: Trump &quot;obiecał mi tarczę finansową&quot;. USA tego nie potwierdzają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/orban-trump-obiecal-mi-tarcze-finansowa-usa-tego-nie-potwierdzaja/bkdcesz</link>
			<description>Premier Węgier Viktor Orban ogłosił po wizycie w Białym Domu, że prezydent USA Donald Trump miał zgodzić się wesprzeć węgierską gospodarkę, jeśli znalazłaby się pod presją spekulacyjną. &quot;Zawarłem z amerykańskim prezydentem porozumienie o tarczy finansowej&quot; — powiedział dziennikarzom w drodze z Waszyngtonu, a jego wypowiedź opublikował prorządowy serwis Mandiner. Szef rządu nie przedstawił jednak żadnych konkretów dotyczących formy czy skali takiego wsparcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f143f6a-f81e-4fa5-93e4-904254850c21</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:13:17 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cTIk9kpTURBXy8xNTkxZTA5NWY0ODQ0NTU1MjJhZmIwNmU4NDI0NGFlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłem mechanikiem, a teraz jestem szefem działu AI w start-upie. Oto jak dokonałem tej zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-zaczac-zarabiac-na-ai-on-byl-mechanikiem-ale-calkowicie-zmienil-swoje-zycie/nw9qx50</link>
			<description>Daryl Roberts przeszedł drogę od mechanika silników Diesla do głównego inżyniera ds. sztucznej inteligencji i uczenia maszynowego. Aby nadrobić zaległości, zapisał się na obóz szkoleniowy z zakresu sztucznej inteligencji, uczęszczał na dodatkowe zajęcia i czytał artykuły naukowe. Projekty freelancerskie z zakresu AI pomogły mu zdobyć obecną posadę, pokazując jego zdolność do adaptacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">24bd8043-5e82-4c1f-b330-42ea3cc368d0</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OtVk9kpTURBXy9hODA1NGY4YzA1NzdiMTMxZDFmN2RjNmFjMzZiNmNmOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem CEO, który doznał zawału w czasie pracy. Powrót nie był dla mnie łatwy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-sie-dzieje-w-firmie-gdy-szef-walczy-o-zycie-bylem-tym-szefem/9mb1vjj</link>
			<description>Bruce Adams, dyrektor generalny Credit Union League of Connecticut, doznał zawału serca podczas spotkania w pracy. Nawet walcząc o życie, starał się instruować swojego specjalistę od PR-u, jakie oświadczenie ma wydać. Tymczasem później czekało go sześć miesięcy przerwy. Gdy wracał do pracy, myślał: &quot;Jako dyrektor generalny zajmuję największą pozycję w budżecie płac. Czy ludzie pomyślą, że nie jestem tego wart?&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">23bfb2ae-1d25-4378-99a8-77d66a52691e</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:07:04 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GFMk9kpTURBXy8zMGFmOTdiMDYzZGJhNDNkYzlhZmZkZDliZWZhNTU3Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przejechałem przesmyk suwalski. Napięcie czuć na każdym kroku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/przejechalem-przesmyk-suwalski-napiecie-czuc-na-kazdym-kroku/6j6rrlr</link>
			<description>Jadąc nowiutkimi odcinkami Via Baltica i patrząc na nowe sklepy, biurowce czy galerie handlowe trudno uwierzyć, że światowe media nazywają ten region jednym z najniebezpieczniejszych miejsc świata. Na pierwszy rzut oka przesmyk — zarówno po stronie polskiej, jak i litewskiej — żyje własnym życiem, nadrabia zaległości gospodarcze i nie przejmuje się przesadnie geopolityką. Podskórnie widać jednak, że jego mieszkańcy żyją w coraz większym napięciu.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf5833dc-3cc7-466c-97ad-a77e6e272144</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/32Wk9kpTURBXy83YjY3ZDIyODc5ZDFkYjJiMjYzZmE4MjdlOTJlMWMxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Podatek od smartfonów&quot; bez ustawy. Elektronika zdrożeje już od stycznia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podatki/podatek-od-smartfonow-bez-ustawy-elektronika-zdrozeje-juz-od-stycznia/7mm4mzc</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. polskich konsumentów czeka prawdopodobnie konieczność ponoszenia nowego &quot;podatku&quot;. Tym razem od kupowanych smartfonów, tabletów, komputerów i telewizorów. Rząd przymierzał się do wprowadzenia tej nowej opłaty — popularnie zwanej właśnie &quot;podatkiem od smartfonów&quot; — już od dłuższego czasu. Będzie mógł to zrobić bez ustawy, czyli nie musi obawiać się weta prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">c41f6a3f-0b5c-4f2f-913f-85df52d805fa</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 20:35:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yhTk9kpTURBXy9kNDNiMDVkODgzMDFkYmQ1OWM3ZGVlMzhiYzhlZDA5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najsilniejszy dotąd atak Rosji na elektrownie cieplne Ukrainy. &quot;Produkcja energii wynosi zero&quot; [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/najsilniejszy-dotad-atak-rosji-na-elektrownie-cieplne-ukrainy-produkcja-energii/x938tw7</link>
			<description>Rosja przeprowadziła w nocy najsilniejszy od początku wojny na pełną skałę atak na elektrownie cieplne spółki Centrenergo — poinformowała firma. Po zmasowanym ataku rakietowym i dronowym Ukraina doświadczyła w sobotę rozległych przerw w dostawach energii. Atak ma związek z nadchodzącą zimą. Putin w ten sposób chce utrudnić lub nawet uniemożliwić życie mieszkańcom, którzy mogą nie wytrzymać bez ogrzewania.</description>
			<guid isPermaLink="false">99d70dd1-8ded-4fcf-80a8-7599e4cc87a6</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 19:50:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IGgk9kpTURBXy9hZDE2YmFjMTVjOTIzZmY2ZjU2NDMxODM2Mjk5NjI3ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińcy zmuszani do walki przeciw Ukrainie. Rosja ogłosiła przyłączenie nowych terytoriów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ukraincy-zmuszani-do-walki-przeciw-ukrainie-rosja-oglosila-przylaczenie-nowych/tkrh5h5</link>
			<description>Kreml ogłosił włączenie tymczasowo okupowanych części ukraińskich obwodów donieckiego, ługańskiego, zaporoskiego i chersońskiego do Południowego Okręgu Wojskowego Rosji. Decyzja ta umożliwia Moskwie rozszerzenie przymusowego poboru na tych terenach. Według ukraińskiego Centrum Przeciwdziałania Dezinformacji, podobne działania zostały już podjęte wobec Krymu, który również został włączony do tego okręgu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4e52aa2-a00a-439e-80ee-b2e5933b80e3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 19:24:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UjZk9kpTURBXy9hNTNlMzNiYTBhOGY4NGYyOGQyZmM2ZjY0NWI0MWNmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy protest w Lizbonie od 10 lat. Apel o 35 godzin pracy w tygodniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/najwiekszy-protest-w-lizbonie-od-10-lat-apel-o-35-godzin-pracy-w-tygodniu/lth3c61</link>
			<description>Nienotowana od 10 lat liczba manifestantów wzięła udział w sobotnie popołudnie w centrum Lizbony w kilkudziesięciotysięcznym proteście przeciwko polityce rządu Portugalii sprawowanego przez socjaldemokratycznego premiera Luisa Montenegro, w tym planowanym zmianom w kodeksie pracy. Związkowcy postulowali m.in. 35-godzinny tydzień pracy, czyli podobną zmianę do czterodniowego tygodnia pracy, którą pilotażowo sprawdza właśnie w Polsce rząd.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f6fec91-e312-408d-9532-0ba038ad9530</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:25:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PVpk9kpTURBXy9lYTIzMTE2YjY3Nzg4MzkwYzVkODU1MTU3MzlhNTdjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwszy zeroemisyjny biurowiec w Polsce. Poznań rozpoczyna przełom na rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/pierwszy-zeroemisyjny-biurowiec-w-polsce-poznan-rozpoczyna-przelom-na-rynku/p4t4gwr</link>
			<description>W Poznaniu rusza budowa Nowego Rynku C — pierwszego w kraju biurowca o zerowej emisji CO2 netto na poziomie operacyjnym. Inwestycja Skanska to przełom w zrównoważonym budownictwie, który stawia stolicę Wielkopolski w jednym szeregu z najbardziej innowacyjnymi miastami Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee7db80c-5239-4da6-8bf4-b5bb3e14dbf9</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 17:15:08 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/49ek9kpTURBXy8zOGZiNjY5ZjE2OWIwMTEwNDk4Yjg4YTUzNmQwYzY3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump odmawia udziału USA w szczycie G20 w RPA. Oskarżenia o łamanie praw człowieka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-odmawia-udzialu-usa-w-szczycie-g20-w-rpa-oskarzenia-o-lamanie-praw/f8khssn</link>
			<description>My staramy się o awans do grupy 20 największych gospodarczo państw, a tymczasem USA odmawiają udziału w szczycie. Prezydent Donald Trump ogłosił, że żaden przedstawiciel administracji Stanów Zjednoczonych nie weźmie udziału w nadchodzącym szczycie G20, który odbędzie się w Republice Południowej Afryki w dniach 22-23 listopada. Decyzja ta została uzasadniona zarzutami wobec RPA o łamanie praw człowieka względem białej ludności w tym kraju. RPA zaprzecza.</description>
			<guid isPermaLink="false">6480ee70-067f-49f3-bf22-2f3c22c2c2c5</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 16:55:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qEhk9kpTURBXy83MjBiOTg3NGY4N2YzNmRjMTc5MDk0MmUxYWExZmJkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>20 osób, 150 tysięcy posiłków. Szef kuchni pokazuje, jak budować zespół jak rodzinę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kerala-swietuje-onam-mahadevan-i-jego-kucharze-gotuja-sadye/2jjkhf1</link>
			<description>W świecie, w którym liczą się liczby, on stawia na ludzi. Szef kuchni Mahadevan z Kerali od 32 lat prowadzi zespół, który co roku przygotowuje 150 tysięcy posiłków na święto Onam. W jego firmie nie ma hierarchii, tytułów ani szefów — jest współpraca, zaufanie i wspólny cel. To przepis, który działa nie tylko w kuchni, ale i w biznesie.</description>
			<guid isPermaLink="false">46580bc9-e354-455e-9bb8-3007b0e269c1</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 16:32:07 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cSCk9kpTURBXy9lNmFkNzIyYzdiOWQ1ZjQ4MGI2NDUwOWFmNjdjNTU4My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze słowa Zbigniewa Ziobro po odebraniu immunitetu. &quot;Nie będę dawał sobie zamknąć ust&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pierwsze-slowa-zbigniewa-ziobro-po-odebraniu-immunitetu-nie-bede-dawal-sobie-zamknac/9g5gv58</link>
			<description>W tej chwili wszystkiego o swoich zamierzeniach mówić nie będę, a o tym, jakie będę podejmował działania, będę informował w miarę upływu czasu — powiedział w sobotę były minister sprawiedliwości Zbigniew Ziobro. Podkreślił, że będą to rozmaite działania prawne i polityczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">0dce7966-9a57-423b-9b41-4a82ccaabf97</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 16:06:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P3Ek9kpTURBXy81MjRhN2YyNWNmMmZmZWYyYzI2YWYwYmY2MTMzMDU0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Awanse generalskie w policji, służbie granicznej i straży pożarnej. Minister wybrał trzech oficerów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/awanse-generalskie-w-policji-sluzbie-granicznej-i-strazy-pozarnej-minister-wybral/20wyt4j</link>
			<description>Trzej funkcjonariusze służb mundurowych otrzymali na wniosek Ministra Spraw Wewnętrznych i Administracji Marcina Kierwińskiego nominacje generalskie. &quot;To wyraz wdzięczności za ich służbę i uznania dla ich doświadczenia&quot; - czytamy w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0543721f-70bd-4939-9be6-a8aa04c8f9ec</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:35:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nTxk9kpTURBXy85Y2VmMGVlNGI3NDNhMDVlODc5ZTVmZjQ0NWZlOGUzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Produkują 70 proc. piłek nożnych świata. Miesięcznie zarabiają mniej niż cena jednej z nich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/produkuja-70-proc-pilek-noznych-swiata-zarabiaja-mniej-niz-cena-jednej-z-nich/lddjvbe</link>
			<description>W pakistańskim Sijalkocie tysiące pracowników każdego dnia zszywa marzenia świata o futbolu — piłki, które kosztują więcej niż ich miesięczne pensje. To właśnie tu, w fabrykach takich jak Bola Gema Pakistan, powstaje blisko 70 proc. wszystkich piłek nożnych na świecie. Globalny przemysł sportowy wart miliardy dolarów napędzają ręce ludzi, dla których futbol to nie pasja, lecz sposób na przetrwanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b10bed1-7a18-4dae-a18c-ae158a0f2978</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:16:17 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RVJk9kpTURBXy82MzlkODc0MmU3ZTllZDVjY2I5NGUyZWM0NWM0MmQ4NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skradziony samochód premiera Donalda Tuska. Kolejne zatrzymanie w sprawie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/skradziony-samochod-premiera-donalda-tuska-kolejne-zatrzymanie-w-sprawie/p8prlf8</link>
			<description>W nocy z 9 na 10 września doszło do kradzieży samochodu premiera Donalda Tuska. Rodzinny pojazd marki Lexus został skradziony sprzed jego domu w Sopocie. Już 11 września policja zatrzymała jednego ze sprawców na lotnisku tuż przed jego planowanym wylotem z kraju. Teraz, po kilku tygodniach śledztwa, funkcjonariusze dokonali kolejnego zatrzymania.</description>
			<guid isPermaLink="false">4fd58643-8a6e-4791-9939-42e477a89441</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:00:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LhJk9kpTURBXy9lODAxZGNiYmVkODk5YmU0OWYyOWUzOWYxZGY3ZDNmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siedem zagrożeń dla pilotażu skróconego czasu pracy. &quot;Ten eksperyment można jeszcze uratować&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pilotaz-czterodniowego-tygodnia-pracy-problemy-z-wiarygodnoscia-wynikow/sv1rmmm</link>
			<description>Lista podmiotów wybranych do pilotażu skróconego tygodnia pracy wywołała kontrowersje oraz fundamentalne pytanie: czy ten eksperyment w ogóle przyniesie wiarygodne wyniki?. Wątpliwości budzi nie tylko dysproporcja między firmami publicznymi i prywatnymi. Ekspertka rynku pracy Tina Sobocińska ostrzega przed powierzchowną metodologią, nadmiernym upolitycznieniem projektu i brakiem reprezentatywności uczestników. Tym samym, obok politycznej narracji o &quot;dopłacaniu do urzędów&quot;, toczy się spór o merytoryczne fundamenty badania.</description>
			<guid isPermaLink="false">ecc812e0-e251-491d-9e73-3f42d2c84019</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 14:49:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4eVk9kpTURBXy8zN2I0ZTRkYjdlMzVjZTMxMzM3MGE2YzM3MTYzZWM3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bez tego sztuczna inteligencja się nie rozwinie. Giganci wykładają miliardy na podmorskie kable</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/bez-tego-sztuczna-inteligencja-sie-nie-rozwinie-giganci-wykladaja-miliardy-na/12vk9x0</link>
			<description>Ponad 95 proc. światowego ruchu danych i połączeń głosowych odbywa się za pośrednictwem niemal półtora miliona kilometrów podmorskich kabli komunikacyjnych. Te niewidoczne na co dzień instalacje odpowiadają za przesyłanie komunikacji rządowej, transakcji finansowych, poczty elektronicznej, rozmów wideo i transmisji strumieniowych na całym świecie. Rosnące zapotrzebowanie na szybki transfer danych sprawia, że inwestycje w tę infrastrukturę osiągają rekordowe poziomy.</description>
			<guid isPermaLink="false">b44c1689-c2e7-4d70-bcb6-598e27ccf419</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 14:36:13 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3amk9kpTURBXy84MDBjZjc1ZGQwYzk1M2ZlNTFiODFlYzM4NjBhZjI4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie każda kamienica to inwestycja marzeń. Eksperci radzą, jak uniknąć błędów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rewitalizacja-zabytkow-krok-po-kroku-porady-pawla-kuczery/0wjgmlr</link>
			<description>Stuletnia kamienica w sercu miasta, oryginalna stolarka, wysokie sufity i klimat, którego nie da się odtworzyć w nowoczesnym budownictwie — brzmi jak spełnienie marzeń. Jednak za tym urokiem kryją się formalności, koszty i ryzyka, o których warto wiedzieć, zanim podpiszesz umowę. Eksperci portalu gratka.pl podpowiadają, na co zwrócić uwagę, a Paweł Kuczera, założyciel i prezes zarządu Horyzont Inwestycji, zdradza, jak wygląda proces rewitalizacji w praktyce.</description>
			<guid isPermaLink="false">f033da72-922f-46b4-828b-3d7abaab33e8</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 13:48:18 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KGok9kpTURBXy9iMTBlOTk2YmQzYWQzOGFmYzliMmQyNjVjMTA4OTc2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wybory lokalne dla Demokratów. Donald Trump nie dotrzymał obietnic o kosztach życia [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wybory-lokalne-dla-demokratow-donald-trump-nie-dotrzymal-obietnic-o-kosztach-zycia/x5tw063</link>
			<description>Mimo historycznie niskiej oceny Partii Demokratycznej wśród wyborców, jej politycy osiągnęli nadspodziewanie dobre wyniki we wtorkowych wyborach regionalnych, pokonując Republikanów na każdym polu. Zdaniem partyjnych działaczy to efekt skupiania się partii na złamanych obietnicach Donalda Trumpa w sprawie obniżenia kosztów życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc678995-8fa3-4757-b6cd-a23d5effcb24</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 13:28:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gLsk9kpTURBXy83NTA0ODQ1NmFiNDI5YWI0YjQyOTM5N2ZlOTM2ODEwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Największa czystka od dekad&quot;. Gazeta krytykuje sekretarza wojny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/najwieksza-czystka-od-dekad-gazeta-krytykuje-sekretarza-wojny/kb5nmnx</link>
			<description>W ciągu ostatnich dziewięciu miesięcy sekretarz wojny USA Pete Hegseth zwolnił lub odsunął ze stanowiska co najmniej 20 generałów i admirałów w serii dymisji, która może zmienić kształt amerykańskich sił zbrojnych na długie lata — podaje &quot;The New York Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f63829d-da48-4e2c-acee-be3e4963beaa</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:41:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uAuk9kpTURBXy84YzA0MmY1NDhiMjA3MDQ3ODkwMzg5MDk1MjY2NzY4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Meblowy gigant zapowiada grupowe zwolnienia. Związkowcy walczą o pracę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/grupowe-zwolnienia-w-black-red-white-zwiazkowcy-nie-akceptuja-decyzji/9nq76rw</link>
			<description>Szykują się poważne cięcia etatów w meblowym gigancie, który ma swoje fabryki m.in. w woj. lubelskim. Black Red White — największy pracodawca na Lubelszczyźnie — ma zwolnić jeszcze w listopadzie i grudniu tego roku ok. 800 osób, zatrudnionych m.in. w Biłgoraju i Zamościu — donosi &quot;Nowa Gazeta Biłgorajska&quot;. Związkowcy protestują, liczą na to, że od zwolnień uratuje ich nowy właściciel.</description>
			<guid isPermaLink="false">c60aba1f-b405-43c0-87f4-ad5bb78b3ab3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:12:36 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SmXk9kpTURBXy84ZmI1OGY1ZTdmMDg2OGM4ZDk4N2RiZDAwZjRhMTQ1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słynny hotelarz przerabia &quot;Metalowca&quot;. Niebawem otwarcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/slynny-hotelarz-przerabia-metalowca-niebawem-otwarcie/3htgr9y</link>
			<description>Niebawem w Małopolsce ruszy nowy hotel należący do polskiej firmy Arche SA. To będzie 24. taka realizacja Władysława Grochowskiego. Otwarcie zaplanowane jest na przełom obecnego i przyszłego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0e5d4bf-6add-41ac-b3f7-22fd05a4a523</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:56:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L5_k9kpTURBXy9lYjZhMWZiODU4ZGZhN2QwOGE4OTJmMGQwNmJlMDg1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słowa szefa Nestlé zwiastują nową erę w korporacjach. Zapowiada brak litości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/w-korporacjach-idzie-nowe-ceo-nestle-bedziemy-bezlitosnie-oceniac-naszych-ludzi/zbt8nzz</link>
			<description>Philipp Navratil domaga się w Nestlé nowej kultury wydajności. Koniec ze stawianiem dobrostanu pracowników na pierwszym miejscu. Nagradzani będą tylko ci, którzy dowożą wyniki. Dotyczy to już również innych dużych firm.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3152b50-33b0-47cc-8928-026f68434224</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:26:32 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lhFk9kpTURBXy81NzY1YTQwZWFjZWRiZTA1M2U1ZWI0MDBkOWVmYzQ1Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Second-hand to już mainstream. Kluczowa menedżerka H&amp;M nie ma wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/handm-stawia-na-odsprzedaz-ubran-menedzerka-zdradza-szczegoly/xqhv9vs</link>
			<description>Znana szwedzka marka odzieżowa coraz bardziej stawia na &quot;cyrkularność&quot;. Co to oznacza? Jak mówi nam Sofia Måhlén z firmy, w sklepach H&amp;amp;M ma być coraz więcej ubrań z drugiej ręki — choć rozwijać mają się także osobne punkty z odzieżą second-hand. Ale sieć eksperymentuje również z naprawianiem czy wypożyczaniem ubrań.</description>
			<guid isPermaLink="false">7578907b-6ed6-41b2-b298-2c0249268336</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:11:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xqJk9kpTURBXy9mNjM3ZjBmMDYwNzYyMzQ0Njc0MjIzYjFkOWMxNGY4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak ABW szuka Zbigniewa Ziobry. Mec. Rosati opowiada o szczegółach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tak-abw-szuka-zbigniewa-ziobry-mec-rosati-opowiada-o-szczegolach/vh25ed8</link>
			<description>Po postanowieniu prokuratora, ABW sprawdza, czy Zbigniew Ziobro przebywa pod którymś z adresów znanych organom ścigania. Jeśli tak, zostanie zatrzymany — mówi mec. Przemysław Rosati. Jeśli nie, prokurator powinien podjąć czynności, które doprowadzą do wyegzekwowania stawiennictwa — dodał.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bc56e31-41f3-459f-8f1e-8e0ff04e8302</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 10:22:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qnnk9kpTURBXy8yMTgwYzMxNmMxN2EwNjA2YjNjYTE1Y2VlZDk3ZDZmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz lepiej z polską gospodarką. Jest analiza PZU</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/coraz-lepiej-z-polska-gospodarka-jest-analiza-pzu/cd1jqc4</link>
			<description>Realne tempo wzrostu PKB wzrosło w trzecim kwartale br. do 3,7 proc. rok do roku z 3,3 proc. w ujęciu rocznym w drugim kwartale br. — szacują analitycy PZU. Główną siłą napędową gospodarki pozostanie konsumpcja prywatna, ale spodziewany jest też wzrost inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f77690bd-f13b-4074-ab49-3167debe16d7</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 10:15:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j4Sk9kpTURBXy82YjY5ZDJlNTQ0OGYwYWZmODQxNTY2MTQ3YzVmNmY0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polak został szefem jednej z największych firm w Europie w branży centrów handlowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polak-zostal-szefem-wielkiej-miedzynarodowej-firmy/70l8pld</link>
			<description>Marek Noetzel zostanie CEO firmy NEPI Rockcastle. To trzecia co do wielkości notowana na giełdzie spółka z branży nieruchomości handlowych w Europie, której portfel przekracza wartość 8 mld euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8149a10-98f6-4fb9-b60f-5090ab754ac9</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 09:49:45 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yOpk9kpTURBXy8xZGZlM2ZlMjc3YTdlMzQ4M2I3ZDI4NmE0ZDRlOTQzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Kłamliwe argumenty o niemieckich interesach&quot;. Jest reakcja na weto prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/klamliwe-argumenty-o-niemcach-jest-reakcja-na-weto-prezydenta/zhk849w</link>
			<description>Marszałek woj. zachodniopomorskiego zareagował na prezydenckie weto w sprawie utworzenia Parku Narodowego Doliny Dolnej Odry. &quot;Weto jest dowodem na brak szacunku dla natury i człowieka&quot; — komentuje Olgierd Geblewicz.</description>
			<guid isPermaLink="false">77f6d3a1-bbea-4e3b-9eac-a9803132f5d1</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 09:16:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yvbk9kpTURBXy80Nzc5Zjc0MDZjMjhlYzM1ODNjZjE4YjI0MzNlYjhmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta sieć ma już 4 tys. sklepów w Europie. Otwiera kolejne w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/popularna-siec-otwiera-kolejne-sklepy-w-polsce/dkmycc5</link>
			<description>Sieć KiK ma w Europie ok. 4 tys. sklepów wielobranżowych. Ostatnio firma chce mocniej zaznaczyć swoją obecność w zachodniej części Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">05666e0e-c1ec-4588-aea9-039fcd30d54d</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:56:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H0Hk9kpTURBXy9mM2MwMjI3ZWE2ZWJlY2E4MzhkYTAxYTljODMwMzZlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Agencja S&amp;P zdecydowała w sprawie ratingu Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/agencja-sandp-zdecydowala-w-sprawie-ratingu-polski/l9vlhdp</link>
			<description>Agencja S&amp;amp;P potwierdziła długoterminowy rating Polski w walucie obcej na poziomie &quot;A-&quot; ze stabilną perspektywą — poinformowała agencja w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">c40136a8-9190-4766-81a3-961bc27f95e6</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:24:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uNNk9kpTURBXy9lODEwMDA1OWE4ZGM2MTI0OGI3NzFjNGY5NDNlYThkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent podjął decyzję w sprawie Marszu Niepodległości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezydent-podjal-decyzje-w-sprawie-marszu-niepodleglosci/pft5x9q</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zapowiedział, że weźmie udział w tegorocznym Marszu Niepodległości w Warszawie. &quot;W ubiegłych latach uczestniczyłem w nim jako prezes IPN, a tym roku pierwszy raz wezmę udział w jego obchodach jako prezydent&quot;— napisał w artykule dla portalu &quot;Wszystko co najważniejsze&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">6533dbe3-16ca-4dea-a9bb-d7b49bd730ec</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 07:54:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U4kk9kpTURBXy83YTdkM2FhY2Y4MTk4ZmZiMTgzZDgwMGI2OTlmNmU5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle poczekamy na pełne wdrożenie systemu kaucyjnego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tyle-poczekamy-na-pelne-wdrozenie-systemu-kaucyjnego/ctp2bbd</link>
			<description>Po Nowym Roku w sklepach wciąż mogą znajdować się napoje w butelkach i puszkach bez znaku kaucji, ale z czasem opakowania kaucyjne staną się jedynymi dostępnymi – oceniają firmy doradczej EY. Dodali, że pełne wdrożenie systemu kaucyjnego potrwa do końca 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">95369080-6e75-49a5-9829-9dcee875be6a</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 07:47:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3oZk9kpTURBXy9lNWY2MWJhZDYwYzY1YmQ3NmZkZWVmMjkxZTFkNTMzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nie płacą podatków i nie utylizują&quot;. Przedsiębiorca ze &quot;świetlnej&quot; branży odpowiada o konkurowaniu z Chinami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/od-pieciu-lat-nikogo-nie-zwolnilem-tak-konkuruje-z-chinami/2pk154z</link>
			<description>Tomasz Krywult od 2013 r. prowadzi firmę, zajmującą się produkowaniem lamp. Przyznaje, że konkurowanie z chińskimi gigafabrykami jest coraz trudniejsze. — Nie płacą podatków w Polsce, nie muszą utylizować odpadów, a często wprowadzają do obrotu produkty bez wymaganych certyfikatów bezpieczeństwa — opowiada w rozmowie z Business Insider Polska. A zatem chińskie produkty potrafią być trzykrotnie tańsze niż te z Polski. Właściciel TK Lighting opowiada jednak, że rodzimi producenci nie są bez szans. I mówi, gdzie można szukać przewag.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c54f94c-dec1-42b0-bd88-6433cc29cadd</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 07:00:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7FAk9kpTURBXy9lMmZmOWFmZGM1NmUwZDg0MmExNmIxMTgwMzlkYjA5Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Partia Razem proponuje nowy podatek. Jest reakcja rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/partia-razem-proponuje-nowy-podatek-jest-reakcja-rzadu/0nhfvlt</link>
			<description>Wiceminister rozwoju i technologii Tomasz Lewandowski (Nowa Lewica) ocenił, że przeszkodą do realizacji podatku katastralnego, który w swoim projekcie proponuje Partia Razem, jest brak systemu informacji o nieruchomościach oraz problem z ich wyceną. Dodał, że Lewica pracuje nad swoim projektem.</description>
			<guid isPermaLink="false">181564d4-6210-4aaa-bfb3-0d64af433586</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:34:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l50k9kpTURBXy84NDMxY2UxZTZhNGI5ZDNiODIzZDZhZTI5M2NjOGRlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cała Europa ma tylko jedną fabrykę TNT — w Polsce. Ten człowiek chce to zmienić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/europa-przelknie-toksyczne-odpady-tnt-ma-powstawac-juz-nie-tylko-w-polsce/pzdh6rw</link>
			<description>Joakim Sjöblom, przedsiębiorca z branży fintech, ma odważny plan budowy zakładu produkującego trotylu w Szwecji. Materiał ten jest niezbędny do wielu typów amunicji, ale w Europie działa tylko jedna fabryka — w Polsce. Tymczasem jego Swebal zamierza wytwarzać 4 500 ton TNT rocznie w sercu Skandynawii.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c9c19bc-4811-431f-bad5-ef139e2430ce</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:09:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sSgk9kpTURBXy8wZjczODg4YjY1MTEzMjE5MDlmYWE1MTA3M2FmY2YxNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inwazja niczym z filmu &quot;Obcy&quot;. To zwierzę zagraża bezpieczeństwu żywnościowemu Niemiec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/przyrownuja-go-do-obcego-owad-niszczy-niemiecka-gospodarke-skala-niewidziana-od/knlgyd9</link>
			<description>Skoczek trzcinowy niemal niezauważenie stał się największym zagrożeniem dla niemieckiego rolnictwa. Zagraża zbiorom ziemniaków, pasternaku, rabarbaru i wielu innych upraw. Jednak co do sposobu jego zwalczania trwają spory, a kryzys się pogłębia.</description>
			<guid isPermaLink="false">2117c9d3-2656-4c04-a193-7ccf538f96d2</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 05:58:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tPTk9kpTURBXy9kZTE5NzdiNzdjM2U0ODRiMWNlNGFiMDFmNDNjYmU5ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Zbigniew Ziobro się nie ukrywa&quot;. Jego obrońca zapewnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ziobro-sie-nie-ukrywa-jego-obronca-zapewnia/5z4lghw</link>
			<description>Nie ma mowy o jakimkolwiek &quot;ukryciu się&quot; — napisał na platformie X obrońca Zbigniewa Ziobry mec. Bartosz Lewandowski. Przypomnijmy, po decyzji Sejmu o uchyleniu immunitetu posłowi PiS Zbigniewowi Ziobrze prokurator wydał postanowienie o przedstawieniu mu 26 zarzutów i zatrzymaniu go przez ABW. Ziobro przebywa tymczasem na Węgrzech.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb12fce2-d231-47bd-afd5-cb98c2c3becf</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 05:51:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qdxk9kpTURBXy85YzhjZDliOTBkZGYyNjI0M2M4NjEyZmIxNzQ1N2U5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znana firma z USA inwestuje w Warszawie i Gdańsku. Będzie mnóstwo nowych etatów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/znana-firma-z-usa-inwestuje-w-warszawie-i-gdansku/xlft1zb</link>
			<description>Znany operator kart płatniczych Mastercard ogłasza inwestycje w Polsce. Firma uruchamia centra usług profesjonalnych w Warszawie i Gdańsku.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffd73f51-a5b2-41b0-afa7-a0033fc9563c</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 05:29:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/koyk9kpTURBXy83NDY0MWEzMTc1MjBjMWIxMzQxNmMwNWRjMmVlYmYzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pomysł prezydenta na emerytury. Tyle zyskaliby seniorzy [TABELA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/pomysl-prezydenta-na-emerytury-tyle-zyskaliby-seniorzy-tabela/6vrh4e9</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki pokazał w tym tygodniu swój pomysł na podniesienie emerytur. De facto sprowadza się on do wprowadzenia waloryzacji kwotowo-procentowej, którą znamy chociażby z ostatnich lat rządów PiS. Sprawdziliśmy, co oznaczałoby to dla świadczeń seniorów. Poniżej prezentujemy konkretne wyliczenia, które pokazują, że na propozycji prezydenta w przyszłym roku zysk wyniesie maksymalnie 57 zł miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">049a53d3-e342-433a-acbd-c1967b06a9ee</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 05:07:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oIRk9kpTURBXy9iNTMwMzVkODk1OTZiMzQxNWY0YzlhYjcxZTA4NmMwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe prawo dla milionów Polaków. Co zrobi prezydent Karol Nawrocki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-prawo-dla-milionow-polakow-sejm-uchwalil-co-zrobi-prezydent-nawrocki/e89sw64</link>
			<description>Choć wielu Polaków wciąż żyje sprawą Zbigniewa Ziobry, to trzeba pamiętać, że przez ostatnie trzy dni Sejm zajmował się nie tylko immunitetem byłego ministra sprawiedliwości. Parlament sfinalizował prace nad kluczowymi ustawami ważnymi dla firm, obywateli, a także budżetu państwa, który nie jest w najlepszym stanie. Na biurko Karola Nawrockiego trafią przepisy m.in. o podatku od banków, zmianach dla fundacji rodzinnych, kierowców, wyborców, właścicieli dzialek i portalu DOM.</description>
			<guid isPermaLink="false">1389c3a3-afb4-4e34-891c-a79dde8edd0e</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 04:45:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0tYk9kpTURBXy8zYWU2ODU3ZTY2OGYyOTdlMWU5MzZmODFlZmE2ZDllMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk zapowiada wygraną w 2027 r. &quot;Wiem, jak to zrobić&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-zapowiada-wygrana-w-2027-r-wiem-jak-to-zrobic/rzfr61m</link>
			<description>Premier Donald Tusk w wywiadzie dla &quot;GW&quot; powiedział, że w wyborach będzie odpowiadał za wynik Koalicji Obywatelskiej. &quot;Ja swoje zadanie wykonam i w 2027 r. wygramy. Wiem, jak to zrobić i na pewno to zrobię&quot; — podkreślił.</description>
			<guid isPermaLink="false">8971a272-9e3d-4e68-823f-01c23c0dc9a3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:01:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/obYk9kpTURBXy9mMWQyMDVlODY5MTc1MTdjMmNlYTJmODc1MjBiMjY2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mięso wciąż króluje na polskich stołach, mimo rosnących cen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/mieso-wciaz-kroluje-na-polskich-stolach-mimo-rosnacych-cen/l9ybt5t</link>
			<description>Mięso pozostaje podstawą zakupów spożywczych w Polsce, mimo rosnących cen i coraz większej dostępności roślinnych alternatyw. Według danych YouGov dla &quot;Rzeczpospolitej&quot;, w 2025 r. po produkty mięsne sięgnęło ponad 99,6 proc. gospodarstw domowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">bfe2284e-9f54-467c-b0bf-8c828a6bff48</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 05:47:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vdYk9kpTURBXy83ZDI1NTI3MWIzYzQwOWM0YzBmOWRiNjEwYjYxZGZjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa szykuje 2 mln pocisków rocznie. Czy czeka nas nadprodukcja?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/produkcja-amunicji-155-mm-w-europie-przyspiesza-eksperci-ostrzegaja-przed-nadwyzka/ev08sqf</link>
			<description>Produkcja amunicji artyleryjskiej w Europie nabiera tempa. Według szacunków, już w 2027 r. kontynent może osiągnąć zdolność wytwarzania 2 mln sztuk pocisków rocznie. Eksperci ostrzegają jednak, że na początku lat 30. popyt na amunicję może nie nadążyć za podażą — donosi &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c77880c-9f45-4f17-b004-a2f866c21e37</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 05:36:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OqUk9kpTURBXy9hMThhYmNmYWU4NWNhZmM3NThjMjFiM2RkNTY4MGVmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Umiesz liczyć, licz na siebie&quot;. Premier Tusk mówi o sojuszach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/umiesz-liczyc-licz-na-siebie-premier-tusk-mowi-o-sojuszach/gmyfm1z</link>
			<description>Premier Donald Tusk udzielił obszernego wywiadu &quot;Gazecie Wyborczej&quot;. Podkreślił w nim, że &quot;NATO jest dla Polski absolutnie kluczowe&quot; i że możemy liczyć na naszych sojuszników. &quot;Jeśli umiesz liczyć, licz na siebie, a wtedy będziesz cennym partnerem dla innych&quot; — stwierdził potem.</description>
			<guid isPermaLink="false">091fbd05-9f69-4142-948b-e6deab531a05</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 05:33:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T4Yk9kpTURBXy82OTNlMmQzYTI4OTVkODAyYWVlYTliZDBkZjMyMGNiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki szykują się na wycofanie wskaźnika WIBOR. Taki będzie wpływ na oprocentowanie kredytów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/nowy-wskaznik-juz-w-bankach-co-zmieni-polstr-dla-kredytobiorcow/1v5b6h3</link>
			<description>Polaków czeka spora zamiana. Wskaźnik referencyjny WIBOR, powszechnie używany do wyznaczanie oprocentowania kredytów, zostanie zastąpiony przez indeks POLSTR. Pierwsze produkty z nowym wskaźnikiem już trafiają do firm, ale na dużą skalę klientom indywidualnym zostaną zaoferowane w 2026 r. Czy kredytobiorcy mogą liczyć na spadek oprocentowania? Co z istniejącymi już kredytami?</description>
			<guid isPermaLink="false">4d6ff028-e596-439d-9b16-99c57e927e73</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 05:16:49 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hbPk9kpTURBXy9kZTc1YTRlNmNiNjdlNGQzMzI5ZmZiNTg3MGY1NmI3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec shutdownu w USA na horyzoncie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/koniec-impasu-w-usa-na-horyzoncie/cw9h30q</link>
			<description>Amerykański Kongres jest krok bliżej zakończenia trwającego od 1 października shutdownu. Grupa senatorów Demokratów zgodziła się na kompromis w sprawie finansowania agencji federalnych do stycznia.</description>
			<guid isPermaLink="false">8248efb9-2bc9-45de-a4c5-ac0cce1cbc85</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 05:10:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-eOk9kpTURBXy8xZDliZDdiYTFjOGM1YTBlM2JmZTZkZjZlOWViMmRhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Centra danych pod lupą fiskusa. Podatki mogą zatrzymać inwestycje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatek-od-serwerow-to-musza-wiedziec-inwestorzy/mkt4np4</link>
			<description>Centra danych są postrzegane jako kierunek inwestycyjny z dużym potencjałem. Pierwsze takie inwestycje powstały już kilkanaście lat temu. Można oczekiwać, że takich miejsc będzie powstawać coraz więcej. Wymagają one zaangażowania sporych środków finansowych, co wynika zwłaszcza z drogich elementów hardware. Z punktu widzenia inwestora, dla opłacalności inwestycji niezbędna jest wiedza o bieżących kosztach utrzymania centrum danych. A istotnym może okazać się podatek od nieruchomości.</description>
			<guid isPermaLink="false">3817cab0-edf6-4ad1-a558-d364d0587220</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zd2k9kpTURBXy8wYTNlY2QxZjViYjQyZGU1Yzc4NDRhZDlkNjllZDg0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grozi nam kryzys? Resort pracy zabiera głos w sprawie zwolnień grupowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/bezrobocie-pod-kontrola-ministerstwo-komentuje-fale-zwolnien-grupowych/ckw8ch8</link>
			<description>Jeśli popatrzymy na suche dane, to można powiedzieć, że przez Polskę przetacza się fala zwolnień grupowych. Zapytaliśmy więc Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej, czy monitoruje sytuację i czy widzi niebezpieczny trend. Prof. Ewa Flaszyńska, dyrektor Departamentu Rynku Pracy, zapewnia, że nic nie wskazuje na gwałtowny wzrost bezrobocia. Z danych resortu wynika, że choć zgłoszenia zwolnień grupowych rosną od 2023 r., to nie wszystkie zapowiedzi są realizowane.</description>
			<guid isPermaLink="false">72d6c9c3-5558-4d98-8663-9c0a57cf9825</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 04:54:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xxKk9kpTURBXy9lN2FkMjQ3Zjk5YmM1YjU4OTFkMjU3NjFjNWQzMTM0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy pomysł na sztuczne słońce. Noc na Ziemi miałaby zniknąć już w 2030 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowy-pomysl-na-sztuczne-slonce-noc-na-ziemi-mialaby-zniknac-juz-w-2030-r/b1t88sf</link>
			<description>Kalifornijski start-up Reflect Orbital złożył do amerykańskiej Federalnej Komisji Łączności wniosek o zgodę na start pierwszego satelity demonstracyjnego w 2026 r. Celem długoterminowym firmy jest umieszczenie do 2030 r. nawet 4 tys. satelitów z rozkładanymi lustrami, które miałyby odbijać promienie słoneczne na wybrane obszary Ziemi po zapadnięciu zmroku. Dla środowiska naukowego to projekt o potencjalnie przełomowych, ale i groźnych konsekwencjach. &quot;Z perspektywy astronomii to dość katastrofalne&quot; — ostrzega Robert Massey, zastępca dyrektora wykonawczego Royal Astronomical Society w Wielkiej Brytanii.</description>
			<guid isPermaLink="false">04b1c761-d1f3-46fc-89c3-3402afa17b05</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 20:40:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/usCk9kpTURBXy83MTk4MDczNWNiYzQ1ZjFlY2Q5ZTVjNmIwOWVjNzJkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Goldman Sachs nie kupuje paniki wokół miejsc pracy w erze AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/szef-goldman-sachs-nie-kupuje-paniki-wokol-miejsc-pracy-w-erze-ai/z3k69hz</link>
			<description>Masowe cięcia w Meta, Amazonie, Salesforce czy YouTube skleiły się w narrację o wielkim wycinaniu etatów, spowodowanej sztuczną inteligencją. David Solomon, dyrektor generalny Goldman Sachs, patrzy na to inaczej. Jego zdaniem nie ma powodów do paniki.</description>
			<guid isPermaLink="false">852d9a8c-3827-4cae-a3a8-7d7543054b65</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 20:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZzZk9kpTURBXy9lZDJhYjlhODY1MmQyMjMxNmQ1MzE3OTM3ZjRkMDM5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Play, BLIK, Nowa Itaka, rośnie liczba awarii w Polsce. Tak należy się zabezpieczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/play-blik-nowa-itaka-rosnie-liczba-awarii-w-polsce-tak-nalezy-sie-zabezpieczyc/k01q6lr</link>
			<description>Ostatnie dni przyniosły w Polsce serię głośnych incydentów. Dziś po południu klienci Play zgłaszali problemy z połączeniami głosowymi i dostępem do usług. Operator informował, że pracuje nad przywróceniem pełnej funkcjonalności i nie ma jeszcze oficjalnego potwierdzenia, że była to operacja cybernetyczna, ale zbiega się ona w czasie z innymi zdarzeniami wpływającymi na ciągłość usług cyfrowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">917b4f30-7dcb-472a-9d20-bbe7151275ee</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 18:02:15 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y6Fk9kpTURBXy8wMGEzYjQ5MzgzZTI1Y2IxZTFiZjY4MTM2YTZmZTEyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Arabia Saudyjska chce być światową potęgą AI. Stawia ogromne pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/arabia-saudyjska-chce-byc-swiatowa-potega-ai-stawia-ogromne-pieniadze/th4fnqt</link>
			<description>Arabia Saudyjska przekierowuje petrodolary w stronę ambicji, które mogą zdefiniować jej gospodarkę na kolejne dekady. Nowym narzędziem tego zwrotu jest Humain — rodzima firma budująca pełen stos technologiczny, od centrów danych i chmury, przez duże modele językowe, po aplikacje AI. Spółka należy do saudyjskiego funduszu majątkowego o wartości blisko biliona dolarów i od początku ma działać w skali, która w regionie będzie rekordowo duża.</description>
			<guid isPermaLink="false">676792e8-17d2-4aa8-b06b-f6aaad231683</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 17:33:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aSLk9kpTURBXy9mYThkZmNjNGI1ZDg1MGRiNWJmMGIwMGI1ZDAzNmFkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obiecane systemy Patriot trafiły z Niemiec do Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/obiecane-systemy-patriot-trafily-z-niemiec-do-ukrainy/mk7g0d5</link>
			<description>Prezydent Wołodymyr Zełenski poinformował, że Niemcy przekazały Ukrainie systemy obrony powietrznej Patriot zgodnie z wcześniejszymi ustaleniami. &quot;Wzmocniliśmy komponent Patriot naszej ukraińskiej obrony powietrznej&quot; – przekazał, dziękując Niemcom i kanclerzowi Friedrichowi Merzowi za &quot;wspólny krok na rzecz ochrony ludzkiego życia przed rosyjskim terrorem&quot;. Dodał, że przygotowania do tego wzmocnienia trwały od pewnego czasu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4303bcaf-2faf-473b-9cce-e8dd5fa1ef9d</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 15:16:21 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PYbk9kpTURBXy85NGExMjE2NGY5MGQyNTczNDBlYzJkMzFjMWU0OGZiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dino sprzedaje nową markę napojów. Już nie Ekipa ani Wojanki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dino-ma-nowy-hit-to-polski-napoj-juz-nie-ekipa-ani-wojanki/w0vlgr4</link>
			<description>Papito Energy, nowa polska marka napojów energetycznych stworzona przez esportowca, wkracza na półki sieci Dino. Przedstawiciele firmy zapowiadają dalszy rozwój oferty, w tym wprowadzenie nowych smaków oraz poszerzenie asortymentu o odzież i gadżety.</description>
			<guid isPermaLink="false">512947d6-bdb6-4f57-a7eb-6b5cb44ac0cd</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 15:09:29 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EN0k9kpTURBXy9iZTNlODJmZjViNDBmOTVkYjQzMWU5M2E2NWE2NjViZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA nie puszczą Blackwella za granicę. Trump podtrzymuje restrykcje dla Nvidii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/usa-blokuja-eksport-chipow-nvidii-donald-trump-komentuje/yjvlys0</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zapewnił w poniedziałek, że Stany Zjednoczone nie udostępniają innym państwom najbardziej zaawansowanych chipów produkowanych przez firmę Nvidia. W ten sposób odniósł się do obaw, że jego administracja mogłaby wyrazić zgodę na eksport najnowszej generacji półprzewodników o nazwie Blackwell.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf9253d7-1611-40ac-b901-1c670d892b4e</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 09:14:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hdok9kpTURBXy8wMjlhZDM3NDcwNjk5MjI2MjIzM2FiMWVmZjI3MTkyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mercedes GLC 300e zaskakuje zasięgiem na prądzie. Komfort premium i realne oszczędności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/mercedes-glc-300e-czy-warto-wybrac-hybrydowego-suv-a-klasy-premium/2je8xh5</link>
			<description>Mercedes GLC 300e znakomicie sprawdzi się w roli komfortowego SUV-a do eko-jazdy po mieście, ale z drugiej strony można nim bez problemów ruszyć na długą trasę. To hybryda plug-in z dużą baterią, przestronnym wnętrzem i bogatym wyposażeniem. Nie jest jednak całkowicie pozbawiona wad.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6b71787-4fc3-4f66-baab-18563f2d80e2</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:37:04 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hJGk9kpTURBXy9mYzY5NDU1MTNjMzllY2ViZDkyZGY0ODU3N2RlMjg3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro bez immunitetu. Co dalej? Oto możliwe scenariusze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-zdecydowal-o-immunitecie-zbigniewa-ziobry-mozliwe-trzy-scenariusze/ts2t0c6</link>
			<description>W piątek wieczorem Sejm uchylił immunitet byłemu ministrowi sprawiedliwości w odniesieniu do wszystkich 26 zarzutów, które chce mu postawić prokuratura, w związku ze sprawą Funduszu Sprawiedliwości. Sejm wyraził też zgodę na zatrzymanie i tymczasowe aresztowanie byłego szefa MS, posła PiS. Co dalej? Zależnie od tego, jak zareaguje były minister sprawiedliwości, możliwe są trzy scenariusze.</description>
			<guid isPermaLink="false">5114e6e4-3ee3-4f31-9dd7-d06fa8cbdae0</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 21:05:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KMMk9kpTURBXy9lZGQxYTBlMWRmM2MxYTkyOTM4MmI1Mzc1OTI4ZjRmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm zaostrza przepisy dla pijanych kierowców. Nawet 500 tys. zł nawiązki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-zaostrza-przepisy-dla-pijanych-kierowcow-i-rajdowcow/236zvcp</link>
			<description>Sejm uchwalił ustawę w celu poprawy bezpieczeństwa ruchu drogowego. Posłowie zdecydowali, że gdy sąd nie będzie mógł orzec przepadku pojazdu za jazdę pod wpływem alkoholu, orzekał będzie nawiązkę w wysokości od pięciu do nawet 500 tys. zł. Obecnie górny limit wynosi tylko 100 tys. zł. Ustawa zaostrza też przepisy dla organizatorów nielegalnych wyścigów i ich uczestników.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4b469d4-cb61-4db2-838f-3f13fe6211cf</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 17:33:07 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2nLk9kpTURBXy80NWFiNDJiN2Q5YzEwNzYwNTBhMzJjZWJkZmRlYjFiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzy lata przyniosły zwrot o 180 stopni. Tak spadły raty kredytów i odsetki z lokat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/ciecie-stop-procentowych-odmienia-raty-kredytow-co-z-oszczednosciami/geeyjt3</link>
			<description>Cięcie stóp procentowych to nie tylko miła wiadomość dla kredytodawców w postaci niższych rat oraz rekordowej zdolności kredytowej. W kieszeniach kredytobiorców zostaną miliardy złotych, których nie muszą przeznaczać na odsetki. Drugą stroną medalu jest cięcie oprocentowania lokat, co oznacza niższe zyski z oszczędności.</description>
			<guid isPermaLink="false">3656a2e9-7592-40a2-8382-867fb9cfa193</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 15:32:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9mfk9kpTURBXy8xNTY4NGI4OTBhY2Y2N2IzMTgyNDUyMTlmZDNmZDk2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmę teściów zmieniła w imperium. Została polską królową cappuccino w proszku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/firme-tesciow-zmienila-w-imperium-zostala-polska-krolowa-cappuccino-w-proszku/y5vmypg</link>
			<description>Teresa Mokrysz trzy dekady temu przejęła stery w rodzinnej firmie męża. Zmieniła jej nazwę, a zamiast produkcji materiałów budowlanych, zaczęła importować z Holandii śmietankę w proszku. Dzisiaj jest jedną z najbogatszych Polek z majątkiem 1,12 mld zł, a jej Mokate cappuccino znają prawie wszyscy. Na początku Polacy nie wiedzieli, jak je pić.</description>
			<guid isPermaLink="false">16a6a8a0-8576-47a9-b3b6-b08f24968439</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:45:54 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JB5k9kpTURBXy8xMTllN2EwZTA1NjBiYzUzNWZhZmNmZjhmOGY5YTEzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takie czynniki zadecydowały o cięciu stóp. Jest protokół z posiedzenia RPP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/to-zadecydowalo-o-cieciu-stop-procentowych-jest-protokol-z-posiedzenia-rpp/de2nx8r</link>
			<description>Na październikowym posiedzeniu RPP jej członkowie zaznaczali, że choć obniżyła się niepewność w zakresie kształtowania się dynamiki cen konsumpcyjnych do końca 2025 r., to jednak utrzymują się ryzyka na kolejne lata — podano w opisie dyskusji z posiedzenia RPP z 8 października. Czynnikiem silnie proinflacyjnym w krajowej gospodarce jest polityka fiskalna.</description>
			<guid isPermaLink="false">7662900d-defe-47a8-8957-1eddb0294313</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:42:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3lrk9kpTURBXy80YTM5YjliYWVjMTAwMTYzYWZhYWI1OTNlYjNmYTg0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Okradała sąsiadkę metodą salami. Trwało to ponad rok, zanim rodzina zastawiła pułapkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/okradala-sasiadke-metoda-salami-trwalo-to-ponad-rok-zanim-rodzina-zastawila-pulapke/qf5prk0</link>
			<description>Prokuratura Rejonowa w Płońsku skierowała do sądu akt oskarżenia przeciwko Magdzie N. z gminy Raciąż. Kobieta miała przez ponad rok regularnie okradać swoją 81-letnią sąsiadkę, nie pozostawiając żadnych śladów włamania. Według ustaleń śledczych, z domu seniorki zniknęło w sumie 19 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c8704d2-628e-4c5c-9a93-050f8910f142</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:29:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xGlk9kpTURBXy9mNTAwYjU3OGI2MGVkNmQ0NjA5MjJjYzY4MmIwNzY5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne rekordy NBP. Aktywa rezerwowe i wartość złota znowu puchną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kolejne-rekordy-nbp-aktywa-rezerwowe-i-wartosc-zlota-znowu-puchna/mprgm48</link>
			<description>Na koniec października 2025 r. oficjalne aktywa rezerwowe Polski wyniosły 228 mld euro, a w przeliczeniu na dolary amerykańskie — 264 mld dolarów — poinformował NBP. Wartość złota w skarbcach NBP znowu wyraźnie urosła do rekordowych poziomów, podobnie jak udział szlachetnego kruszcu w łącznych aktywach.</description>
			<guid isPermaLink="false">49a3197e-0001-4032-bea0-7fed4692a15f</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:08:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/frok9kpTURBXy8wYmE1N2I3NDJhYzFjNDZlZTMyM2ZmMjU3ZDUwM2QxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa opłata od 2026 roku. Twój smartfon, laptop i telewizor mogą być droższe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/elektronika-drozsza-od-2026-roku-wszystko-co-warto-wiedziec-o-oplacie-reprograficznej/je3cwwk</link>
			<description>Opłata reprograficzna, nazywana potocznie opłatą od smartfonów lub podatkiem od smartfonów, ma zacząć obowiązywać od 1 stycznia 2026 r. Ministerstwo Kultury i Dziedzictwa Narodowego pracuje nad nowelizacją przepisów. Nowe regulacje obejmą m.in. smartfony, tablety i telewizory. Jak podkreśla resort, opłata trafi bezpośrednio do polskich artystów.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7ea4abd-7365-4467-ada0-8d1f47e85057</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:53:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iA4k9kpTURBXy84MTRmOGU3YWZhYmZmOGY1ZjgzNGEyYzY5OTYyOTIzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Branża suplementów rośnie w siłę. Wartość rynku zbliża się do 9 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/branza-suplementow-rosnie-w-sile-wartosc-rynku-zbliza-sie-do-9-mld-zl/zerddxs</link>
			<description>W 2024 r. wartość polskiego rynku suplementów diety osiągnęła 7,1 mld zł, a do 2027 może wzrosnąć do ponad 9 mld zł — wynika z danych PMR Market Experts i Polskiego Instytutu Ekonomicznego. To jeden z najszybciej rozwijających się segmentów branży zdrowia i produktów konsumenckich, napędzany rosnącą świadomością zdrowotną i popularnością profilaktyki.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9b34162-2f3c-41e3-947e-a1cc0988dca3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:30:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4gbk9kpTURBXy81MmI1Mzc0ZjgxMDVmYzc0NGNkOTJmYzlmNGYzMGE4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski gigant przejął wielkie winnice w Mołdawii, Bułgarii i Rumunii. 2000 hektarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polski-gigant-przejal-wielkie-winnice-w-moldawii-bulgarii-i-rumunii-2000-hektarow/p2kmvq1</link>
			<description>Maspex Romania, spółka należąca do grupy Maspex, otrzymała niezbędne zgody na nabycie akcji spółki Purcari Wineries w ramach oferty publicznej przeprowadzonej w lipcu 2025 r. — poinformował Maspex w komunikacie prasowym. W jej wyniku grupa Maspex stała się większościowym akcjonariuszem Purcari Wineries.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad2a52eb-84b6-4a8c-a73c-b4db07d5812e</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:09:44 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BnHk9kpTURBXy9mYzk1NDYxODlkZDBlOWM2ZWM3Yjc2MDRkYWU4ZjQzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skarga na PKP Intercity do Komisji Europejskiej. Czeski przewoźnik kolejowy ma w Polsce pod górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/skarga-na-pkp-intercity-do-komisji-europejskiej-czeski-przewoznik-kolejowy-ma-w/6dvmbz4</link>
			<description>Branżowy czeski portal Z dopravy opublikował w czwartek wieczorem oświadczenie przewoźnika kolejowego RegioJet, w którym znalazła się informacja o przygotowywanej przez tę firmę skardze do Komisji Europejskiej w związku z &quot;niezgodnym z prawem i sprzecznym z zasadami uczciwej konkurencji działaniem PKP Intercity&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">eca300a4-78bd-4a27-800a-8e3801d5ac4f</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:29:30 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BXuk9kpTURBXy80OWU2YzJlZDJmNWEzOTM2ZDE3Y2I5NTNiYjA5MjA0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marta Nawrocka zaskakuje. &quot;Jestem formalnie emerytką&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/marta-nawrocka-wiek-kariera-emerytura-mundurowa-po-18-latach-sluzby/lbbd5f9</link>
			<description>Marta Nawrocka, obecna pierwsza dama, ujawniła, że formalnie przeszła na emeryturę. Przez 18 lat pracowała w Służbie Celnej oraz Krajowej Administracji Skarbowej, co pozwoliło jej skorzystać z prawa do wcześniejszego świadczenia emerytalnego. Ile może wynosić jej świadczenie?</description>
			<guid isPermaLink="false">1d3d3244-d019-401b-94c5-fb4b8947c992</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:57:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OPkk9kpTURBXy9mZDY2YzJjNTZmMTBlNDc1ZGQ3NmU4ZWI5MjJhZTkyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Mijanka&quot; na prawicy staje się faktem. Nowy sondaż wyborczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/mijanka-na-prawicy-staje-sie-faktem-nowy-sondaz-wyborczy/sfyecev</link>
			<description>Konflikt pomiędzy PiS a Konfederacją doprowadził do przesunięć w elektoracie po prawej stronie sceny politycznej. Według najnowszego sondażu CBOS, gdyby wybory odbywały się w najbliższą niedzielę, to wygrałaby je Koalicja Obywatelska, ale władzy by nie utrzymała. Chyba żeby zawarła koalicję z Konfederacją, która zyskuje wyborców kosztem PiS. Po raz pierwszy w historii zsumowane poparcie dla obu Konfederacji, w tym tej Grzegorza Brauna, jest już większe niż poparcie PiS, ale z racji oddzielnego startu miałyby razem mniej posłów od partii Jarosława Kaczyńskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">67b566da-5b3a-4533-b44a-4e56c34238f0</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:39:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U8Vk9kpTURBXy9kYmY0OTcyNGNhNGI2ZTljNDAwMTFiZDViZDc0N2ViMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Są wyniki kontroli w KOWR. Prokuratura wchodzi do gry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sa-wyniki-kontroli-w-kowr-prokuratura-wchodzi-do-gry/gpjqs59</link>
			<description>Minister rolnictwa Stefan Krajewski poinformował o zakończeniu kontroli w Krajowym Ośrodku Wsparcia Rolnictwa w związku ze sprawą działki w Zabłotni, kluczowej z punktu widzenia Centralnego Portu Komunikacyjnego. Resort zawiadomił prokuraturę w związku z działaniami byłego wiceministra z PiS.</description>
			<guid isPermaLink="false">5abb1958-d957-4aab-a440-0953c7b93495</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:56:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6rk9kpTURBXy83M2RkMWFkOTlkNDUxNzMwZWNiMmVhNDlmOTc4NGRlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk wyciąga rękę do Intela. W planach budowa &quot;terafabryki&quot; chipów AI w Tesli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/elon-musk-wyciaga-reke-do-intela-w-planach-budowa-terafabryki-chipow-ai-w-tesli/72r3cnh</link>
			<description>Dyrektor generalny Tesli Elon Musk i właściciel dużego pakietu akcji spółki powiedział w czwartek, że Tesla planuje budowę &quot;gigantycznej fabryki chipów&quot;, aby wytwarzać układy wykorzystujące sztuczną inteligencję. Publicznie rozważał możliwość współpracy producenta pojazdów elektrycznych z firmą Intel.</description>
			<guid isPermaLink="false">59da38fe-86e3-4c8e-90cd-b246713d7dd7</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:31:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-83k9kpTURBXy9mYjU4MzMzNjBiMmRjNmU2NGI3NDQzM2M4Y2Y5ZWE5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świąteczna prognoza dla zakupów przez internet. Rafał Brzoska o miksie sygnałów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/swiateczna-prognoza-dla-zakupow-przez-internet-rafal-brzoska-o-miksie-sygnalow/q4mkdmc</link>
			<description>InPost zakłada, że w czwartym kwartale 2025 roku rynek e-commerce w Polsce nie wzrośnie o więcej niż 5 proc. rok do roku — poinformował prezes InPostu Rafał Brzoska.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3ac2ce4-f893-4f09-80fd-4faeb34a0381</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:30:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pLZk9kpTURBXy83MmM5NjgxMmZkZjNjN2E1OTdmZDg2NDczNGNlMzkxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Toyota RAV4 Plug-in Hybrid kusi mocą i oszczędnością. Sprawdziliśmy, czy warto dopłacić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/hybrydowa-toyota-rav4-w-wersji-plug-in-komfort-oszczednosc-i-wyzsza-cena/0qhx2hp</link>
			<description>Toyota RAV4 to jeden z najbardziej cenionych, kompaktowych SUV-ów, który lata temu chętnie kupowany był w wersji z dieslem. O silnikach na „ropę” Toyota jednak już zapomniała, więc teraz RAV4 sprzedawany jest jedynie jako hybryda: oszczędna i wystarczająco mocna. Na szczycie gamy jest zaś szczególny jej wariant: mocniejszy i z możliwością ładowania z gniazdka. Czy warto za tę wersję zapłacić o 50 tys. zł więcej niż za podstawową „ravkę”?</description>
			<guid isPermaLink="false">28f3ad24-f91c-4a24-abc7-6e4d876394ca</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:43:42 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UcWk9kpTURBXy84ZGVkYTEzYWI0YTc0MDEwOWJkODBlZmEyNGVlMjJkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masowa kontrola paczek od Shein we Francji. Rząd mówi o akcji na &quot;wyjątkową skalę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/platforma-shein-pod-lupa-we-francji-ruszyla-masowa-kontrola-paczek/btn0x5z</link>
			<description>Francuskie władze rozpoczęły w czwartek bezprecedensową kontrolę wszystkich przesyłek pochodzących z chińskiej platformy Shein. Operacja, obejmująca 200 tys. paczek na paryskim lotnisku Charles de Gaulle (CDG), ma na celu sprawdzenie zgodności towarów z krajowymi przepisami oraz wykrycie ewentualnych naruszeń celnych i fiskalnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3d79ab7-c19a-471b-9f70-819c6da49787</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rjhk9kpTURBXy80Y2Q1MWU1Y2JhNThhNjdlZTNjNzFhZGY2MjkyNDA3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwrot w sprawie aktywów Łukoilu. Chętny się wycofał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zwrot-w-sprawie-aktywow-lukoilu-chetny-sie-wycofal/en04ymt</link>
			<description>Spółka Gunvor, zarejestrowana na Cyprze, zrezygnowała z planów zakupu międzynarodowych aktywów rosyjskiego koncernu naftowego Łukoil. Decyzja ta zapadła po tym, jak Departament Skarbu USA zapowiedział, że nie wyrazi zgody na sfinalizowanie transakcji. Informację potwierdził rzecznik Gunvor, Seth Pietras, w rozmowie z portalem Politico.</description>
			<guid isPermaLink="false">2524f734-6e30-46c6-8e33-53ecbd30ca4e</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:34:39 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cNIk9kpTURBXy84MDZkYjAxMzFjNWZhYjU0MTZkOGJkNDY0MzhkNTE2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w górę. Są najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-gore-sa-najnowsze-dane/gtfcb34</link>
			<description>Ceny z aktów notarialnych po raz kolejny poszły w górę. Mimo to chętnych do zakupu nie brakuje, a rynek daje im wciąż szeroki wybór — zauważa w piątkowym wydaniu &quot;Puls Biznesu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d687840-b249-48a9-8974-485509a87645</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:12:28 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aEjk9kpTURBXy9iYjYxYTRjYTc5MGI5YmZiZWY2N2I1NjczNzdiZWNiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Akcjonariusze zgodzili się na podwyżkę dla Muska. Horrendalna kwota</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/akcjonariusze-zgodzili-sie-na-podwyzke-dla-elona-muska-horrendalna-kwota/33d3bx4</link>
			<description>Akcjonariusze Tesli zgodzili się na nowe wynagrodzenia dla Elona Muska, który w ciągu 10 lat może otrzymać niemal 900 mld dolarów i zostać pierwszym bilionerem na świecie. Wypłata jest uzależniona od realizacji celów firmy — poinformowały media.</description>
			<guid isPermaLink="false">daad5d1f-721d-42b6-8031-1d297507c807</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:39:21 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vc-k9kpTURBXy9lZTgwYmM4YmJmMzVjNDA0ZGUwNGUzM2E0NjdiNmZkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje bankom wzrost podatku CIT. Pierwszy efekt będzie zaskakujący</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-szykuje-bankom-podwyzke-podatku-cit-a-to-oznacza-dodatkowe-zyski/9d00nx1</link>
			<description>Choć na pierwszy rzut oka wydaje się to zaskakujące, ale banki wykażą dodatkowy zysk wynikający z podniesienia stawki CIT, którą próbuje przeforsować dla tej branży rząd. Nie jest to sztuczka księgowa, ale efekt przeszacowania aktywa na podatek odroczony. Skala korzyści z tego tytułu niknie jednak w kontekście wzrostu danin płaconych fiskusowi.</description>
			<guid isPermaLink="false">74bf0ca7-cfc9-45ba-8baa-bbf6fb65f47a</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:34:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gmok9kpTURBXy9iMGYxNmE1MzliNDViYmRjZGZkMzk0ZWMyZmExMTAxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pałacowi górą? Sędzia Kozielewicz ocenia projekt ministra Żurka w sprawie KRS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/reforma-krs-budzi-kontrowersje-wymog-stazu-moze-lamac-konstytucje/lfj43te</link>
			<description>Minister Sprawiedliwości Waldemar Żurek zaprezentował projekt nowelizacji ustawy o Krajowej Radzie Sądownictwa. Na pierwszy rzut oka reforma nie budzi wątpliwości, bo 15 członków KRS wskażą sami sędziowie. Sejm straci prawo ich wyboru. Projekt jednak nie rozwiązuje innego problemu, na który od lat narzekają sędziowie sądów rejonowych. Wyjaśnia to sędzia Wiesław Kozielewicz, prezes Izby Odpowiedzialności Zawodowej Sądu Najwyższego.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f100930-0d13-4cb9-9fbb-da68ab06bded</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:24:59 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6YWk9kpTURBXy9mZTExMTljY2QzOTZlZjNkMDQxYWRiYzI5N2Y4OWQ1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To zdjęcie obiegnie świat. Menedżer zemdlał podczas konferencji Trumpa [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/incydent-w-bialym-domu-prezes-zemdlal-podczas-konferencji-trumpa/9vgt47y</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ogłosił w czwartek porozumienie z koncernami farmaceutycznymi Novo Nordisk i Eli Lilly w sprawie obniżenia cen popularnych leków na otyłość GLP-1. Konferencja prasowa została nagle przerwana po tym, jak jeden z szefów koncernów zemdlał w Gabincecie Owalnym. Zdjęcia z tego incydentu już obiegły świat.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c4df653-97a8-4a49-80c8-9785fae794fe</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:00:51 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2FUk9kpTURBXy8zMzcxNGE0NDAzMTg4MWM4YWFlN2M2NjQ4ZjgwMmNjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spada liczba wydawanych wiz w Polsce. Biznes dostał rykoszetem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/spada-liczba-wydawanych-wiz-w-polsce-biznes-dostal-rykoszetem/498jg6p</link>
			<description>Zmiany w polityce wizowej, które miały na celu przeciwdziałanie nadużyciom w procesie legalizacji pracy i pobytu cudzoziemców, wywołały nieoczekiwane skutki uboczne. Jak donosi &quot;Rzeczpospolita&quot;, restrykcje te dotknęły również legalnie działające firmy, które zmagają się z trudnościami w zatrudnianiu pracowników z zagranicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">77262b61-fb3f-4a69-bf14-f140ffce84d5</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 05:15:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VoHk9kpTURBXy8xNTBlMWJjNGFlZDQ0MjA3ODg4MDI0ZTNmZGNiYTU1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
