<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Planujesz wakacje? Oto pięć najdroższych błędów, które drenują twój portfel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/planujesz-wakacje-oto-piec-najdrozszych-bledow-ktore-drenuja-twoj-portfel/t9gzv6s</link>
			<description>Wakacje z ograniczonym budżetem nie muszą oznaczać rezygnacji z komfortu czy bezpieczeństwa. Eksperci wskazują, jakich popularnych błędów należy unikać, by cieszyć się satysfakcjonującą podróżą i przy okazji nie spustoszyć własnego portfela.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa3350a8-6df2-4e35-8252-fec36a12def6</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:28:51 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wjnk9kpTURBXy9iOThlMmQ5YmI3ODM1M2QyMzgwMjAxZDNmMzdlM2EwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dostawa ze sklepu w 10 minut. Rząd najludniejszego kraju świata blokuje projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dostawa-ze-sklepu-w-10-minut-rzad-indii-postawil-szlaban-na-projekt/sv6wenn</link>
			<description>Żeby wyjść do sklepu, trzeba się ubrać, założyć buty, a potem pokonać odległość dzielącą mieszkanie od sklepu. W samym sklepie na zebranie towarów potrzebujemy minimum 10 minut, a potem powrót. Jak dobrze pójdzie i sklep mamy blisko, a zakupów niedużo, to zajmie nam powiedzmy 20 minut. Tymczasem na najludniejszym rynku świata sukces święciły ostatnio dostawy ze spożywczaka w 10 minut do domu. Tamtejszy rząd ma jednak obiekcje. I to z zaskakującego powodu.</description>
			<guid isPermaLink="false">bce1415b-c184-4ffa-934f-cf1e013a697e</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:36:20 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rNdk9kpTURBXy9iZmQxYWJiNDg2NWU5MjQ2YmI2YmJlZjU2YjA0N2NmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kamienie milowe w energetyce przekroczone. PSE podały nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kamienie-milowe-w-oze-przekroczone-pse-podaly-nowe-dane/5hny2d4</link>
			<description>Polskie Sieci Elektroenergetyczne podały najnowsze informacje o wielkości mocy z wiatraków i fotowoltaiki, którymi dysponujemy w Polsce. W ostatnich dniach pomagało to w zapewnianiu rezerwy mocy w sieci. Nie pomagało jednak w ustaleniu niższych cen prądu.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a03a65b-8486-4f5a-9d84-15fba79f32ae</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:42:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IMnk9kpTURBXy80NGU4OTVkYzc0NzY5MDgzODM3MzE4YmY4NjQ5ZmRkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoczekiwana luka na rynku pracy. Można zarobić nawet 6-8 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nieoczekiwana-luka-na-rynku-pracy-zalew-ofert-na-portalach-z-ogloszeniami/8pg6dd6</link>
			<description>Atak zimy w Polsce pokazał, że istnieje spora luka na rynku pracy. Brakuje osób m.in. do odśnieżania czy innych prac porządkowych. Jak informuje Strefa Biznesu, portale ogłoszeniowe zostały w ostatnim czasie wręcz zalane ofertami z tego sektora. Chętnych jednak jest niewielu, mimo że niektórzy pracodawcy oferują niezłe warunki. Za odśnieżanie w jednej z firm można zarobić nawet 8 tys. zł brutto.</description>
			<guid isPermaLink="false">36a9aa27-8ada-4a34-b318-86abb33953a0</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:06:19 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mkWk9kpTURBXy9hMmFjZTQ5NjNmY2FmY2RiYWZmZWFlMWQ2OTZjNmQ5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To nie jest zwykła kurtka. To komunikat o twoim statusie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/canada-goose-jak-kurtki-staly-sie-symbolem-luksusu-i-jakosci/hwq1124</link>
			<description>Niecałe trzy minuty po rozpoczęciu thrillera &quot;Pojutrze&quot; z 2004 r., po raz pierwszy widzimy logo Canada Goose. A kiedy Dennis Quaid podpiera się na ziemi, widzimy ładne, czyste ujęcie nieskazitelnego logo na nieskazitelnej kurtce. Film był punktem zwrotnym dla Canada Goose oraz częścią starannej strategii marketingowej zaplanowanej przez CEO Daniego Reissa, która pozwala marce sprzedawać kurtki za ponad 2000 dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">6cf27f47-15d4-4f92-b3aa-25c94f584c1f</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:58:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bYek9kpTURBXy9hNmFkMDFjZTRiNTFhMDliNGZhZjVkNGZkZmEzZmY4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja przejmuje oddziały polskiej firmy. Jest odpowiedź giganta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rosja-przejela-aktywa-canpack-i-rockwoola-polski-biznes-pod-presja-kremla/bf6xt4d</link>
			<description>Dekret Kremla wywołał ruch, który uderzył w polski biznes. Rosja przejęła zarządzanie nad aktywami Can-packu, któy działa za wschodnią granicą, a przedsiębiorstwo zapowiada kroki prawne i analizuje skutki decyzji władz. Oprócz polskiej firmy problemy ma też duński gigant.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea8052ed-3809-4abf-9b21-e2953e58146c</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:37:21 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SGPk9kpTURBXy8wMDI1Yjc3ZmIyZTljNDExYjk2YTc3YmU2NDllYzRkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kariera lidera. Dlaczego studia MBA coraz częściej decydują o awansie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rozwoj-osobisty/kariera-lidera-dlaczego-studia-mba-coraz-czesciej-decyduja-o-awansie/zp4gdhy</link>
			<description>Studia MBA są dziś postrzegane jako jeden z najbardziej prestiżowych etapów rozwoju kariery menedżerskiej. Decydują się na nie doświadczeni specjaliści i liderzy zespołów, traktując je jako świadomy krok w stronę ról dyrektorskich i strategicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">00deffe5-1132-4ea0-8ddf-3c675de71b53</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:28:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Odqk9kpTURBXy9mNGNjZTVlOTAxYjc2MWI0OGM5MDdlYzUyYWIxMjA1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tańszy kredyt nie uratuje domowych budżetów? Polacy obawiają się rachunków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-i-oplaty-w-2026-r-eksperci-ostrzegaja-przed-wzrostami/6433xpd</link>
			<description>Choć niemal co drugi Polak liczy na dalsze obniżki stóp procentowych w 2026 r., zdecydowana większość spodziewa się jednocześnie wyższych kosztów utrzymania mieszkań i codziennego życia. Nowe badanie pokazuje, że ulga na racie kredytu może zostać szybko &quot;zjedzona&quot; przez drożejące opłaty.</description>
			<guid isPermaLink="false">e30a4180-5588-4201-9093-b9236860e1e1</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:16:21 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rkGk9kpTURBXy8yMmVmNDM5N2Y3Mzc4YjZjNGQ2MTU3NzcwYzE2OGJhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jednolite metry i inne nowe zasady w 2026 r. &quot;Absolutny przełom z punktu widzenia kupujących&quot; [KOMENTARZ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zmiany-w-mieszkaniowce-2026-kupujacy-zyskaja-ale-zaplaca-wyzsza-cene/wkvgvkk</link>
			<description>Rok 2026 przynosi największy od lat pakiet zmian prawnych, które dotkną niemal każdego uczestnika rynku nieruchomości. Jednolite liczenie metrów, nowe zasady w spółdzielniach, schrony w budynkach i ryzyko paraliżu inwestycyjnego w gminach — to tylko część nadchodzących zmian. Co to wszystko oznacza w praktyce?</description>
			<guid isPermaLink="false">90ec4083-e6fb-456e-82b2-6a1937a2d216</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 05:28:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CuDk9kpTURBXy9mOGE3ZWJjN2Y4NmYxMjhjOTY0MGEzZjYxYzk5N2ZiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zacząłem oszczędzać na emeryturę w wieku 35 lat. To jest mój finansowy cel minimum</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/emerytura-za-bonusem-na-kilkaset-tysiecy-zlotych-sprawdz-ten-sposob/2cq2w3s</link>
			<description>Jakie macie noworoczne postanowienie? Ja zdecydowałem, że zadbam o swoje obecne i przyszłe finanse — zacząłem odkładać pieniądze na emeryturę, a przy tym oszczędzę przy corocznych rozliczeniach PIT. Przez 30 lat mogę uzbierać co najmniej kilkaset tysięcy złotych. Mam na to kilka scenariuszy. Oto mój plan.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7a12ee7-c480-4950-9567-d1b5915ebb07</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 05:03:13 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J1hk9kpTURBXy9lYWJlNGQ0YzYxZjIzODQwNWQ5N2ExMDM0NWFmZWE2My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duński koncern wyrzucony z Rosji. Firma wzbudzała kontrowersje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wladimir-putin-wygonil-ich-z-rosji-dunski-koncern-stracil-kontrole-nad-fabrykami/n1tn6rl</link>
			<description>Duński koncern, który ma zakłady m.in. w Polsce, poinformował, że w &quot;wyniku decyzji Władimira Putina&quot; stracił kontrolę nad czterema swoimi fabrykami w Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">add3408c-f29b-44d0-93f2-f73e1d623905</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:33:48 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BFxk9kpTURBXy83OTFjOGZmZjM1NzdjZmNiNmM2MGJjOTQ1YjMzMGE1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy trend w USA odpowiedzią na kryzys rynku pracy. Robi to coraz więcej 40-latków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-ich-przemielil-40-latkowie-wracaja-do-edukacji/75g6lr2</link>
			<description>Rynek pracy dynamicznie się zmienia, a doświadczenie zawodowe przestaje wystarczać. Wzrost znaczenia sztucznej inteligencji i automatyzacji sprawia, że coraz więcej osób po 40. zauważa, że trzeba coś zrobić, żeby uniknąć bezrobocia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f004a370-5ce9-4d81-9a6b-fe1cdefbc2e2</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:40:42 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fjhk9kpTURBXy8wZDM3MDhiMmFiZjIzZmJhMDc3ODBiMzg3ZDBiYjdjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapomnij o postanowieniach noworocznych. Odpoczynek to nowy trend na 2026 rok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zapomnij-o-postanowieniach-noworocznych-odpoczynek-to-nowy-trend-na-2026-rok/tdwpz1f</link>
			<description>Styczeń to czas, gdy wielu z nas myśli o nowym początku i ambitnych postanowieniach. Jednak zamiast rzucać się w wir zmian, warto wsłuchać się w potrzeby organizmu i… zwolnić tempo. Zima to naturalny moment na odpoczynek, regenerację i zadbanie o siebie. Takie właśnie rady eksperci dają na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe082b75-62e5-43ac-b984-15ed2b10a8e8</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:41:17 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dn7k9kpTURBXy9kMTcyNTJmMjFlY2I3MzAyYzM4NjA3MGVmZmJiNTRhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta jedna rzecz jest gorsza dla zdrowia niż zła dieta i brak sportu. Naukowcy alarmują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/sen-wazniejszy-dla-zdrowia-niz-myslisz-nowe-badania-pokazuja-jak-bardzo-wplywa-na/6xeb7wz</link>
			<description>Tylko palenie tytoniu okazało się bardziej skracać życie. Najnowsze badania naukowców z Oregon Health &amp;amp; Science University wykazały, jak istotne jest coś, co często pomijamy i tłumaczymy rezygnację z tego brakiem czasu, czy nadmiarem aktywności. Okazuje się, że lepiej nawet zrezygnować ze sportu, a już na pewno z oglądania seriali.</description>
			<guid isPermaLink="false">03f4d701-0089-4f6c-bd80-245f12250d43</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:37:16 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xFfk9kpTURBXy83ZWJjNDQyMzNhNTlkYWVkNDVlZmY5ZWMwNTcwMWQ3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NGO: pracownicy w fabryce Labubu są wykorzystywani</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/fabryka-labubu-na-celowniku-pracownicy-podpisywali-puste-umowy/d0ehgy8</link>
			<description>Popularne pluszowe zabawki z Chin znalazły się w centrum kontrowersji po śledztwie organizacji China Labor Watch. Według raportu, w fabryce produkującej Labubu dochodziło do łamania praw pracowniczych, w tym zatrudniania nieletnich i zmuszania pracowników do podpisywania pustych umów.</description>
			<guid isPermaLink="false">30d4a3cf-afa4-4e0b-b21e-8a1b302d7cfd</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:06:33 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PYXk9kpTURBXy9hMWM3ZDJiOThlOTFjYmU1ZGM3MjRkZmE3N2E3OGY3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawdź, czy zarabiasz w swoim zawodzie więcej niż Niemiec [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-zarabia-sie-w-niemczech-oto-stawki-w-poszczegolnych-zawodach/scf0072</link>
			<description>Zarabiać jak w Niemczech — to było od dawna marzenie Polaków, które wydawało się niedoścignione. W wielu branżach wciąż nad Wisłą zarabia się ok. połowę tego, co u naszego sąsiada. Jednak w licznych zawodach to w Polsce specjaliści potrafią zarabiać lepsze pieniądze. Przygotowaliśmy zestawienie stawek w Niemczech.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2f2eb6a-8559-4829-b41e-9c99419820c0</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 05:42:36 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qlvk9kpTURBXy9iYjU1NWYyZmQxYzZkMDY3MzZjMGQ2MDFkMjgzYjAxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Młodzi odkładają zakup mieszkania. Popyt nie znika, tylko czeka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zakup-mieszkania-przez-mlodych-polakow-ceny-i-stres-hamuja-decyzje/3dt9y4d</link>
			<description>Młodzi Polacy chcą kupować mieszkania, ale coraz częściej odkładają tę decyzję w czasie. Wysokie ceny, ograniczona zdolność kredytowa i niepewność gospodarcza sprawiają, że popyt się kumuluje, zamiast materializować od razu. Najnowszy raport Lendi pokazuje, dlaczego pokolenie do 35. roku życia mówi dziś &quot;tak, ale jeszcze nie&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d597cae-974d-4962-9e4c-8b31bf3ec996</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 05:13:55 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CVlk9kpTURBXy8wMmYzMWE3MmE4ODEwOTU3MzhhMzI2NGM2Y2Y0MTE3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miesiąc po zakazie w Australii. Meta zablokowała 500 tys. kont</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/jak-dziala-zakaz-mediow-spolecznosciowych-w-australii-meta-zablokowala-500-tys-kont/5q4lhf2</link>
			<description>Od grudnia 2025 r. w Australii obowiązuje zakaz korzystania z mediów społecznościowych przez osoby poniżej 16. roku życia. Nowe przepisy, mające na celu ochronę zdrowia psychicznego młodzieży, zmuszają największe platformy, takie jak Instagram, TikTok, YouTube, czy Facebook do weryfikacji wieku użytkowników. Jak sytuacja wygląda miesiąc po wprowadzeniu zakazu?</description>
			<guid isPermaLink="false">bf69090f-d64f-445b-b53f-022216e155ad</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 20:45:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ag7k9kpTURBXy9lMzBhZWRiYWE1MDJiYzBhYmI0NDlhMGNmMjA1N2E4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump traci poparcie i straci Kongres? Wkrótce w USA wybory o wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/trump-traci-poparcie-w-usa-wkrotce-wybory-o-wszystko/f3zezbl</link>
			<description>Notowania Trumpa słabną, co sprawia, że już wkrótce amerykański prezydent może stracić Kongres. Jeśli tegoroczne wybory pójdą nie po myśli urzędującego prezydenta USA, Demokraci pogrążą realizację jego najbardziej rewolucyjnych pomysłów. — To byłaby dla niego tragiczna sytuacja — mówi dr Wojciech Kwiatkowski, amerykanista z UKSW w programie Onet Rano Finansowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">08026409-de51-4359-9913-cb050f69c69b</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:40:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Upwk9kpTURBXy9mMGJjNzExOTI3NmJhOTU1NzQyODg1YzA1MTc4MWEwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bańka AI? Jaka bańka? Kluczowa firma obstawia, że popyt na chipy wzrośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/banka-ai-jaka-banka-tsmc-oglasza-wyniki-finansowe/82q9z33</link>
			<description>W czasie gorączki złota należy sprzedawać kilofy, a w czasie gorączki AI najlepiej jest sprzedawać chipy. Świat technologii wręcz oszalał na punkcie krzemowych kilofów XXI wieku, przez co największy producent chipów notuje rekordowe wyniki finansowe. Półprzewodnikowy potentat przy okazji ich ogłoszenia podał kilka dodatkowych informacji, które dają nam wgląd w przyszłość całej branży technologicznej. Zapowiada się pozytywnie dla klientów biznesowych i inwestorów, a niezbyt optymistycznie dla konsumentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc7b9013-66d9-4337-90b8-0c535ada6f0a</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:32:17 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nHLk9kpTURBXy84YTUzY2M5MWE4NDQ1NGM0OGUyZTQ0Y2U1ZTBhNmM1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmierzyli poziom korupcji w Polsce. Zaskakujący wynik sondażu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/poziom-korupcji-w-polsce-nigdy-dotad-nie-bylo-tak-dobrze-sondaz/56cyt4f</link>
			<description>Większość przypadków korupcji umyka organom sprawiedliwości, wiedza o nich nie przedostaje się do informacji publicznej. Jak więc mierzyć jej poziom, czy jest lepiej, czy gorzej niż np. rok lub dziesięć lat temu? CBOS od lat sprawdza to w prosty sposób. Wystarczy spytać ludzi. Pracownia przedstawiła właśnie najnowsze badania. Nigdy dotąd nie były tak dobre.</description>
			<guid isPermaLink="false">046dfee4-e0bc-488b-8162-08cc0e10f860</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:46:20 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ghjk9kpTURBXy8zZmQwMzdlNzJlMzc3YWFiNGIxZDg4NWVkNDgyMmE0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ponadczasowa lekcja od Abrahama Lincolna. Te słowa inspirują do dziś</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/inspirujacy-cytat-abrahama-lincolna-jest-szczegolnie-istotny-obecnie/ch38zvk</link>
			<description>Nie tylko liczba lat, ale ich jakość — to przesłanie, które płynie z ponadczasowego cytatu Abrahama Lincolna. Słowa 16. prezydenta USA skłaniają do refleksji nad tym, jak naprawdę mierzymy sukces i szczęście. W świecie, gdzie dominuje pogoń za osiągnięciami i statystykami, Lincoln zachęca, by zatrzymać się i zastanowić, czy faktycznie przeżywamy każdy dzień.</description>
			<guid isPermaLink="false">1092b796-2a69-4133-9aea-0a3d40b0a7ca</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:16:41 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eNNk9kpTURBXy9kMjJkNGU5ZWZmYTBlNGFlNmY5MjJjZDNkZmQ3MDIwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie zmiany na stacjach Orlenu. Tłumaczą to przepisami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ksef-na-stacjach-orlenu-spolka-zapowiada-wielkie-zmiany/86vle9y</link>
			<description>Od 1 lutego wiele się w Polsce zmieni. Jeśli braliście dotąd papierową fakturę przy tankowaniu na stacjach Orlenie, to już jej nie dostaniecie. Wszystko przez wdrożenie przez firmę nowych przepisów. Przez jakiś czas będzie jedna możliwość obejścia nowych przepisów, ale furtka w końcu się zamknie.</description>
			<guid isPermaLink="false">bfae1462-fbb1-4ab1-be4a-b8e321e4c8ad</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:03:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R1Pk9kpTURBXy9iOWZkMmI2MzEzZjUzY2RhMWI1MjI2OWE5MmRiYjUyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lekarz rekordzista przepracował w rok 4881 godzin. &quot;Patologia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/prawie-5-tys-godzin-tyle-lekarz-z-sosnowca-wyrobil-w-ciagu-roku-patologia/4jp7wp3</link>
			<description>Jeden z kontraktowych lekarzy z Sosnowca przepracował w 2023 r. w miejskim szpitalu aż 4881 godzin. &quot;Gazeta Wyborcza&quot; informuje, że radna Ewa Szota dostała jego grafik, ale nic z nim nie może zrobić ze względu na ochronę danych osobowych. Radni w tej sprawie zwrócili się do Ministerstwa Zdrowia, to jednak nie planuje zmian dotyczących czasu pracy lekarzy kontraktowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1808c76-3152-4310-bc1a-d34a0a7a75c7</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:53:42 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2YYk9kpTURBXy9lMGEyZTBiYzExZmJjMzE3Njc4MzY3NjQ1YzE2ZDUwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd zdecydował. Co z aresztem dla Zbigniewa Ziobro?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prokuratura-chce-aresztu-dla-ministra-co-zdecydowal-sad/pvtf8z1</link>
			<description>Pierwszy raz we współczesnej historii Polski prokuratura zawnioskowała o areszt dla byłego ministra sprawiedliwości i prokuratora generalnego z obawy o mataczenie. Śledczy chcą mu postawić zarzuty o poważne przestępstwa. W czwartek sąd decydował w tej sprawie. Były minister już w grudniu uzyskał azyl na Węgrzech i prawo, gwarantujące mu tam spokój.</description>
			<guid isPermaLink="false">ceb5dbb5-32e6-47d1-bc94-010423577275</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:06:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rAok9kpTURBXy85Yzc2YmVkZDFhM2Y2ZmRiYjQzZjNkMTM3NDg3OTM5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Polacy zarabiają na Vinted. Biznes na popularnych plecakach do samolotu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/produkt-z-action-zrobil-furore-w-sieci-w-polsce-kwitnie-plecakowy-biznes/kkc0csr</link>
			<description>Restrykcyjne ograniczenia linii lotniczych, dotyczące wymiarów bagażu podręcznego, wywołały w ostatnim czasie spory odzew rynku. Wysyp oferty plecaków dostosowanych do nawet najbardziej surowych wymogów przewoźników to raj dla amatorów łatwego zarobku i internetowych spryciarzy. Biznes na plecakach z Action wykryli dziennikarze portalu natemat.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">5da9e649-a6ab-4442-8a1a-28764f456b5b</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:51:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3O2k9kpTURBXy9hMjFiOTNkMWMxODFjN2U5MzBkMmM1NjcyMmQzMDQ3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czekolada coraz droższa, za to w coraz mniejszym opakowaniu. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/cena-tego-przysmaku-wzrosla-az-o-63-proc/n0ydlqq</link>
			<description>Miłośnicy słodyczy muszą zaciskać pasa. Najpopularniejszy rodzaj czekolady podrożał o 63 proc. od 2023 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">425e551a-8b49-45a9-92d4-2b02b6bc4ab1</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:16:39 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6_0k9kpTURBXy81MzBkZjBmY2I3ZDNhYzVlMzYwNjUzZjcwMzk5ZDJmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek mieszkań luksusowych zwalnia. Kupujący mają coraz więcej do powiedzenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/warszawa-liderem-luksusu-jak-zmienia-sie-rynek-mieszkan-premium-w-polsce/0wtvj2g</link>
			<description>Rynek mieszkań luksusowych w Polsce wyraźnie wszedł w fazę większej równowagi. Jak ocenia Katarzyna Borkowska z CBRE, dziś to kupujący mają silniejszą pozycję negocjacyjną, a tempo wzrostu cen w segmencie premium wyhamowało do kilku proc. rocznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">60bea6e8-713d-41b9-859a-9ffe3be33c73</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:14:19 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AV9k9kpTURBXy9mNjM4NDhmZmFmNjFiN2ZmNjU5MjE0ZjRkNmUxMTdhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Legendarna fabryka w Poznaniu kończy działalność po prawie 100 latach. Wiadomo, co dalej z pracownikami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/to-juz-koniec-stomilu-w-poznaniu-po-prawie-100-latach-wiadomo-co-z-zaloga/c21dhgb</link>
			<description>Po postawieniu w stan likwidacji pod znakiem zapytania stanął los pracowników. Polska Grupa Zbrojeniowa, do której należy zakład w Poznaniu, ma rozwiązanie dla części z nich. Jest szansa na nową pracę w strukturach PGZ — informuje &quot;Głos Wielkopolski&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">e57d0514-b7f8-450f-b9ea-1d7b4aca5178</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:41:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4-jk9kpTURBXy8xZDAyN2U2NzFkZTk2ZjFiM2IyY2U0ZWM3ZWEyOGNlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obniżki stóp procentowych zaczęły działać. Kredyty mieszkaniowe znów w zasięgu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zdolnosc-kredytowa-polakow-rosnie-chetnych-nie-przybywa-oto-przyczyny/cdbqln6</link>
			<description>Po wielu miesiącach oczekiwań wreszcie widać realny efekt obniżek stóp procentowych. Zdolność kredytowa przeciętnie zarabiających Polaków wyraźnie wzrosła, a wraz z nią liczba mieszkań, które mogą kupić na kredyt. Dane z rynku pokazują, że grudzień był pod tym względem przełomowy — szczególnie dla rodzin z dzieckiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b33f758-7183-401f-af9b-b93edd95e1d7</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:22:02 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8cbk9kpTURBXy81YmFkMzhlZWUyM2Q5ZjUyMTQ5ZGJkYjliMDQ4ZWVhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ciało zaginionego biznesmena z Rosji znalezione na Cyprze. Jest teoria na temat śmierci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tajemnicza-smierc-rosyjskiego-biznesmena-zaginal-kilka-dni-wczesniej/qgj45tc</link>
			<description>Ciało Władysława Baumgertnera — byłego prezesa rosyjskiego producenta i eksportera nawozów Uralkali — znaleziono na Cyprze, jak donosi rosyjski portal Fontanka. Biznesmen zaginął ok. tygodnia wcześniej i był poszukiwany przez cypryjską policję w górach. Najprawdopodobniej przyczyną śmierci był wypadek, chociaż śledczy nie wykluczają innej wersji wydarzeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">27d9c82a-a506-45da-8ced-42cf42bafe00</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:06:02 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hczk9kpTURBXy84YWU3MjJlZDQ5ZTllNjE1OTM5MzNjY2ZhNDllMzNlMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jaka będzie waloryzacja emerytur i rent? Znamy kluczowe wskaźniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacja-emerytur-i-rent-gus-podal-kluczowe-wskazniki-inflacji/zpwqpyz</link>
			<description>Średnioroczna inflacja w Polsce w całym 2025 r. wyniosła 3,6 proc. — podał GUS w czwartkowym raporcie. Analogiczny wskaźnik dla emerytów okazał się jednak większy i to on będzie brany pod uwagę przy ostatecznym ustaleniu waloryzacji emerytur i rent.</description>
			<guid isPermaLink="false">83a5c084-5e81-42a4-8269-ba0eb681c6db</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:03:11 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WHwk9kpTURBXy83ZjQyNDhlZjZkYzYwNjUyZGUxNDJjYTU3NDQ0MDIxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Narada u premiera. Chodzi o cyberataki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-tusk-zwolal-narade-chodzi-o-cyberataki/mnfhznx</link>
			<description>Donald Tusk opublikował w mediach społecznościowych zdjęcie ze specjalnej narady. Dotyczy &quot;cyberataków na infrastrukturę energetyczną&quot;. Premier na godz. 11 zapowiedział również konferencję prasową.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7160584-231d-4380-a3f8-4b4d9deaee2a</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:09:10 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2_lk9kpTURBXy9kMGEzZGUxOWI5ZGQzYmI3MzEzN2FhYzc1NmQyMThkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Potężna sieć handlowa z Rosji może wejść na ukraiński rynek. &quot;Scenariusz testowy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rosyjskie-media-ujawniaja-plany-spozywczego-giganta-moze-wejsc-do-ukrainy/pp44974</link>
			<description>Jedna z największych sieci spożywczych w Rosji — firma Magnit — planuje wejść na rynek Ukrainy — informuje rosyjska gazeta &quot;Kommiersant&quot;, opierając się na dwóch źródłach z rynku detalicznego. Według ich doniesień gigant rozważa ekspansję na nowe terytoria: ukraińskie obwody doniecki, ługański, zaporoski i chersoński. Magnit nie potwierdził ani nie zdementował tych informacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">76109538-592e-450c-8147-6d9f74a55c28</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:47:24 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yjZk9kpTURBXy9mZDFmNGYxYmU4MWRiYTAzZDc0MzRkNmFmOTBiMThiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nielegalne kwatery robotnicze pod lupą. Rząd szykuje zmiany w prawie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/domy-jednorodzinne-zamieniane-w-kwatery-robotnicze-rzad-zapowiada-zmiany/t7bxy3k</link>
			<description>Ministerstwo Rozwoju i Technologii zapowiada działania mające ograniczyć zjawisko nielegalnego przekształcania domów jednorodzinnych w kwatery robotnicze. Jak opisuje &quot;Rzeczpospolita&quot;, problem ten od lat sygnalizują samorządy, a ostatnio ponownie wybrzmiał podczas posiedzenia Zespołu ds. Infrastruktury, Urbanistyki i Transportu Komisji Wspólnej Rządu i Samorządu Terytorialnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">69634fdb-ed30-4229-824b-46f6400d24ae</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 07:36:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0jck9kpTURBXy8wNDhkN2FhMWM4YjU0Y2M0MTMxOTZlY2NhYzZmMzEzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek wtórny pod presją. Paradoks 2025 r.: mniej ofert, a ceny spadają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/deweloperzy-zmieniaja-reguly-gry-tak-wplyneli-na-ceny-na-rynku-wtornym/7kjthyn</link>
			<description>Kurcząca się oferta mieszkań z drugiej ręki zwykle oznacza wzrost cen. Rok 2025 r. przyniósł jednak zaskakujący zwrot — w największych miastach ceny na rynku wtórnym spadły, mimo że dostępnych lokali było coraz mniej. Eksperci tłumaczą ten paradoks ostrą konkurencją ze strony deweloperów i zmianą preferencji kupujących.</description>
			<guid isPermaLink="false">dbc8fb29-a032-4df2-8e7f-f0a09b0724d7</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:38:25 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P9pk9kpTURBXy82MmQ1ZjI1ZjJjNzQ0MjVmNmY1MmIwYzVjZWU3YTJmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To musisz wiedzieć, jeśli nie chcesz, żeby KSeF cię zaskoczył</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-budzi-obawy-firm-zobacz-jak-nie-dac-sie-zaskoczyc/w4gbs5e</link>
			<description>Część przedsiębiorców ma mylne wyobrażenie o tym, jak będzie funkcjonował obowiązkowy Krajowy System e-Faktur — przyznają eksperci. Zaskoczenia dotyczą nawet spraw podstawowych jak przygotowanie prawidłowych wzorów faktur i wizualizacji faktur dla konsumentów i podmiotów zagranicznych. Firmy są też zaskoczone zmianami w JPK_VAT od 1 lutego, a one dotyczą wszystkich podatników VAT. Obawy dotyczą funkcjonowania systemu i limitów.</description>
			<guid isPermaLink="false">3445e45d-5cb4-425a-9a01-0e0e2d30006d</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:06:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pPGk9kpTURBXy9lMDVmNWQzNWQ3ODBhODIzZTAzNzA3NjUzOThjNzFhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto zastąpi Jarosława Kaczyńskiego? Sondaż pokazuje faworyta Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kto-zamiast-jaroslawa-kaczynskiego-nowy-sondaz/1pddzgs</link>
			<description>Jarosław Kaczyński zasugerował, że nowym premierem ewentualnego rządu Prawa i Sprawiedliwości powinien zostać polityk młodszy niż 50 lat. To kryterium wyklucza Mateusza Morawieckiego, który nie ukrywał swoich ambicji do objęcia tego stanowiska. Wśród polityków PiS pojawia się jednak kilku kandydatów spełniających wymagania wiekowe. Polacy mają swojego faworyta.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d357d62-a33f-47c3-bafc-c3c5a4b943de</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:04:39 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vydk9kpTURBXy8zNmEyNDVhZTA1OTY3YWE4MmYxNzNmY2VmMGY5NWFhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Do &quot;darmowego prądu&quot; nie potrzeba własnej fotowoltaiki. Jest jednak kilka &quot;ale&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wirtualny-prosument-w-polsce-nowa-szansa-na-tanszy-prad-bez-fotowoltaiki/qvjqktn</link>
			<description>Nie możesz zainstalować przydomowej fotowoltaiki, bo nie masz odpowiednich warunków albo mieszkasz w budynku wielorodzinnym? Spokojnie — droga do produkcji prądu na własny użytek wcale nie jest dla Ciebie zamknięta. W polskim prawie istnieją przepisy, które mają to umożliwić osobom bez fizycznego dostępu do źródeł energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">15e6d044-b3e9-4384-9060-539d4ea0d6e0</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 05:52:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ypkk9kpTURBXy8wNmY1YWRhZjcxNzk1MWQyZDY3ZmZlYmY4ZjA4MWZmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezeska Doraco o barierach dla local content. &quot;Zamawiający  chodzą na skróty&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bariera-dla-local-content-w-polsce-ekspertka-trzeba-zmienic-podejscie-do-przetargow/nzdxeh0</link>
			<description>Bez zmiany podejścia polskie firmy nie będą mogły startować w przetargach na wielkie inwestycje. Tak mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska Angelika Cieślowska, prezeska polskiej firmy budowlanej Doraco. Podkreśla, że dziś polskie strategiczne inwestycje związane z energetyką realizowane są przy pomocy firm spoza Unii Europejskiej. Wskazuje, co musi się zmienić, by rodzimy biznes mógł skorzystać z obecnego &quot;olbrzymiego okienka inwestycyjnego&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">67174583-32a8-4fc9-8e9d-3b4b7c136007</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 05:45:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T9Rk9kpTURBXy8zODAxM2M2NjYxYzA2MTY3ODZmZTJlOWVjN2Y4YmE5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump zmienia zdanie ws. Iranu. Nie dostał gwarancji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-zmienia-zdanie-ws-iranu-nie-dostal-gwarancji/elvbdt0</link>
			<description>Donald Trump wstrzymał przygotowania do ewentualnego ataku militarnego na Iran – informuje &quot;New York Times&quot;. Według medialnych doniesień prezydent USA nie dostał od swoich doradców wystarczających gwarancji.</description>
			<guid isPermaLink="false">00692f95-4685-4aa9-8c57-af1e0c35976e</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 05:27:41 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/97sk9kpTURBXy83NWM2YWMyMWIzYzdiNWU4MTliNWI5MWVkODgyNzFjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Porażka nie jest końcem świata. Jak ją oswoić i przekuć w sukces</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/sztuka-upadania-jak-oswajac-zawodowe-porazki/z4b7fph</link>
			<description>W wielu organizacjach przyznanie się do błędu nadal wiąże się z utratą kontroli, zaufania, a w skrajnych przypadkach — nawet stanowiska. Zamiast wykorzystywać niepowodzenia jako impuls do wprowadzania zmian, pracownicy często ukrywają swoje potknięcia z obawy przed konsekwencjami. Tymczasem to właśnie kryzysy i pomyłki dostarczają najcenniejszych informacji o tym, co w firmie wymaga zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">dea03812-71ff-4f43-aa00-0decb49352d0</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 20:08:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YSKk9kpTURBXy9kZjA1NTg5YzQyYmM3MDQ5YmRhZDJmYjA1YTFiYWVjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cena popularnego napoju nie zmieniła się od 1992 r. Gdzie tkwi sekret jego sukcesu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/arizona-i-jej-kultowa-puszka-za-99-centow-jak-don-vultaggio-utrzymal-cene-mimo/sgczzcg</link>
			<description>Na puszce AriZona Iced Tea od dekad widnieje ta sama cena — 0,99 dol. — choć inflacja dawno powinna ją wypchnąć znacznie powyżej dwóch dolarów. Dla współzałożyciela i prezesa firmy Dona Vultaggia to nie marketingowy chwyt, lecz twarda zasada, której bronił nawet w trakcie wieloletniej, kosztownej wojny sądowej o kontrolę nad firmą. Jak prywatna spółka, produkująca dziś miliony puszek dziennie, zdołała przez 33 lata dotrzymać tej obietnicy i uczynić z niskiej ceny fundament swojego biznesowego sukcesu?</description>
			<guid isPermaLink="false">7d31f78f-7ca8-4aeb-af6d-f4a6f87a5f78</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NNtk9kpTURBXy9iM2EwMmRlMmVhMTkxMWEzNDQ4MTY1NWM4NDMzZTc3NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny wysłały tysiące jednostek na morze. &quot;Masowa mobilizacja&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/chiny-wyslaly-tysiace-kutrow-na-morze-masowa-mobilizacja-milicji-morskiej/zk2vtfl</link>
			<description>Chiny przeprowadziły ogromne ćwiczenia cywilnych statków rybackich na Morzu Wschodniochińskim — donosi &quot;The New York Times&quot;. Ponad 1,4 tys. kutrów stworzyło morską zaporę o długości ponad 320 km. Według ekspertów statki ćwiczyły udział w blokadzie morskiej. Państwo Środka ma unikalną formację — milicję morską.</description>
			<guid isPermaLink="false">b26be213-86f6-47df-a8b9-e5d0da2ad876</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:42:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YYck9kpTURBXy82ZmNiYzVjNzNlY2Y2NTQzZWNlOTBhYThhMjYyYzAzZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dodatkowe pieniądze dla emerytów. Kto może liczyć na 273 zł miesięcznie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/swiadczenie-ratownicze-dla-emerytow-sprawdz-kto-moze-dostac-273-zl-miesiecznie/0wtbbyf</link>
			<description>Część emerytów może liczyć na dodatkowe pieniądze wypłacane co miesiąc — niezależnie od podstawowej emerytury z ZUS. Chodzi o stałe wsparcie finansowe w wysokości 273 zł, które przysługuje tylko wybranej grupie seniorów spełniających określone warunki. Choć świadczenie nie jest powszechne, dla osób uprawnionych może realnie poprawić domowy budżet i stanowić ważne uzupełnienie comiesięcznych dochodów.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b9f8b3a-168e-4dc9-a57d-b633d7aae351</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:23:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v6_k9kpTURBXy83MjMzYTMyYmRlYmMwMzI2N2U1MWJiY2Y2MDRiZTU2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mężczyźni porzucają garnitury na rzecz luźnych spodni, drogich koszulek i dopasowanych szortów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/meski-dress-code-w-biurach-zmienia-sie-po-pandemii-smart-casual-zastepuje-garnitury/n1z364z</link>
			<description>Wygoda z czasów pracy zdalnej przestała być domowym przywilejem i coraz śmielej pojawia się w open space’ach. Biura stają się dziś miejscem, gdzie styl ma być nie tylko elegancki, ale przede wszystkim wygodny i bliski codzienności. Mężczyźni coraz częściej porzucają standardowe elementy garderoby.</description>
			<guid isPermaLink="false">deacb196-3151-4a20-9a4c-71e3eb15b8a7</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b0Ak9kpTURBXy9kMzQ3ODI1NDZjYWFhOTg3NDJlODJkOTI0N2MxYjE2ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mrozy paraliżują kraj Kim Dzong Una. Nieludzkie sceny przy studniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/mroz-paralizuje-koree-polnocna-ludzie-stoja-wiele-godzin-w-kolejkach-po-wode/7hcqksy</link>
			<description>Silne mrozy sparaliżowały życie mieszkańców Korei Północnej. Sięgające –31 st. C mrozy doprowadził do popękania wodociągów i odcięcia mieszkańców od dostaw wody. Ludzie Kim Dzong Una nie naprawiają uszkodzeń, dlatego wiele osób spędza czas w wielogodzinnych kolejkach po wodę ze studni i pomp. Jak pisze serwis Daily NK, inni wynajmują pracowników do noszenia wody lub opłacają dostawy z cystern.</description>
			<guid isPermaLink="false">01272dca-7444-4b6e-aec0-cc94a9f18d52</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:33:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y1mk9kpTURBXy9jODM1OTY1ZjAyNjkxN2UzMzczMDVhNzdlYzRjODMwZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z cenami mieszkań? W tych miastach deweloperzy wciąż podnoszą stawki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-mieszkan-w-2025-r-bez-rewolucji-ceny-stabilne-lokalne-wyjatki/lmnwxkm</link>
			<description>Grudzień — mimo wielu dni wolnych — potwierdził trend widoczny przez cały 2025 rok: popyt na nowe mieszkania utrzymuje się, a ceny przestały rosnąć. Najnowsze dane z największych miast pokazują, gdzie deweloperzy wciąż podnoszą stawki, a gdzie są zmuszeni do wyraźnych obniżek. Sprawdzamy, jak wygląda realna mapa cen mieszkań w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">78bd2ce5-2dcc-435d-84e3-02a712ad55d8</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:10:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K2Ak9kpTURBXy83MGQyODU0MTAzM2E1ZjQ1NTYwZjQ5ZGM3ZGZlMDg1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premierka Danii stawia sprawę jasno. &quot;to nie my szukamy konfliktu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/europa-odpowiada-donaldowi-trumpowi-grenlandia-nowym-punktem-sporu/r6qcpxm</link>
			<description>Europa nie zamierza ulegać presji ze strony prezydenta USA Donalda Trumpa, który w sobotę zagroził nałożeniem ceł na osiem państw europejskich w związku z ich wsparciem dla Danii i Grenlandii. Duńska premierka Mette Frederiksen podkreśliła w niedzielnym oświadczeniu, że kwestia Grenlandii wykracza poza sprawy wewnętrzne Danii, stając się tematem o znaczeniu międzynarodowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0b6981c-c2af-4c52-993e-46aba0541a1e</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 15:52:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g4Uk9kpTURBXy9jZTMzYWQxOTYwYTZjOTAyMjI2OGJmZGMwMmY0NDNjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Aż 71 proc. Polaków stawia na własność. Bariery rosną [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/raport-pzfd-wlasne-mieszkanie-kluczem-do-bezpieczenstwa-polakow/0ry069w</link>
			<description>Własne mieszkanie pozostaje dla Polaków fundamentem bezpieczeństwa i dobrego życia — wynika z najnowszego raportu PZFD o potrzebach mieszkaniowych Polaków. Dokument zaprezentowano 16 stycznia. Dane pokazują, że najem jest traktowany głównie jako etap przejściowy, a bariery mieszkaniowe coraz mocniej wpływają na decyzje życiowe młodych.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb7ca93f-c6e9-4b3b-b223-664ac13ac599</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 15:34:59 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hRBk9kpTURBXy84ZTgyM2JiMTNhMTliOTFjM2EwODk2MzllZGI5YmU4Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samsung nie porzuca swojej rewolucji. 3D bez okularów teraz w 6K</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/3d-bez-okularow-teraz-w-6k-oto-zapowiedz-samsunga/6kptded</link>
			<description>Samsung właśnie zaprezentował Odyssey 3D G90XHl — pierwszy na świecie 32-calowy monitor gamingowy 6K z efektem 3D bez okularów. Ten model to bezpośredni następca Odyssey 3D, który testowałem wcześniej i który już wtedy zrewolucjonizował moje postrzeganie immersji w grach.</description>
			<guid isPermaLink="false">548cef22-965d-4694-9b89-5d6c2808336d</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 15:31:11 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZpPk9kpTURBXy8wY2I0ZWFmMWJjZjdjMzMxZjE5ZGM4YzM2ODAwZDg4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki przemysł oburzony groźbami Trumpa. Jego przedstawiciele zwracają się do UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/niemiecki-przemysl-reaguje-na-cla-donalda-trumpa-apeluje-do-ue/3hrnqsk</link>
			<description>Niemiecki przemysł zareagował w niedzielę z oburzeniem na zapowiedź prezydenta USA Donalda Trumpa dotyczącą wykorzystania ceł jako narzędzia nacisku na Danię w sprawie sprzedaży Grenlandii. Przedstawiciele branży cytowani przez Agencję Reutera apelują do Unii Europejskiej, by nie ulegała żądaniom Waszyngtonu i odpowiedziała w sposób skoordynowany.</description>
			<guid isPermaLink="false">781a5028-56b0-4249-90b1-8c310d7e4eea</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 15:15:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kt_k9kpTURBXy9hMGM5YjdhYTUzMGEzYTQyODYyYzViZTU2M2U1NmY5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gambit Zuckerberga. Meta inwestuje miliardy, choć nie ma kluczowej karty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/gigantyczne-plany-zuckerberga-meta-buduje-najwieksze-centra-danych-dla-ai/fd7nkj9</link>
			<description>Superinteligencja to nowy po metawersum konik Marka Zuckerberga. Tym razem gra toczy się jednak o znacznie większą stawkę, bo o setki miliardów dolarów, które chce zainwestować w budowę centrów danych o sumarycznym zużyciu prądu przekraczającym 100 GW, czyli kilkukrotnie większym niż zapotrzebowanie na prąd Polski. Plany dotyczą też budowy reaktorów jądrowych, które mają dostarczyć energię. Szkopuł polega jednak na tym, że postanowił wejść do tej rozgrywki va banqe, choć nie ma w ręku kluczowej karty.</description>
			<guid isPermaLink="false">27864910-426f-484c-b734-c971d7a019d9</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:56:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mkwk9kpTURBXy82ZTY3ZjRmOWExOTgzYmZhYzlhYTQwMmIyYmI4NTQ0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Heinz pokazał nowe pudełko na frytki. Ma specjalną kieszonkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/heinz-pokazal-nowe-pudelko-na-frytki-ma-specjalna-kieszonke/rn5pdfq</link>
			<description>Heinz wprowadza na rynek innowację, która może odmienić sposób jedzenia frytek poza domem. Heinz Dipper — pierwsze pudełko ze wbudowaną przegródką na ketchup — ma rozwiązać codzienne problemy miłośników sosów i sprawdzić, czy takie rozwiązanie znajdzie swoje miejsce w szerszej ofercie marki.</description>
			<guid isPermaLink="false">6181dd7b-fcd7-474b-9f99-3421ba451342</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:55:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uV-k9kpTURBXy80YTNlNjI0NTcxZGU1OTYwY2MwMzQyYTE2OGE1MWRlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Norwegia miała zarobić biliony na wojnie w Ukrainie. &quot;Te liczby nie zgadzają się moralnie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tak-norwegia-zarobila-biliony-na-wojnie-w-ukrainie-oto-wyliczenia/s1m5fwv</link>
			<description>Robert Naess, jeden z dyrektorów największego banku w regionie nordyckim — Nordea Bank, oszacował na łamach dziennika &quot;Stavanger Aftenblad&quot;, że od rozpoczęcia rosyjskiej agresji na Ukrainę w 2022 r. Norwegia uzyskała dodatkowe dochody rzędu ok. 3 bilionów koron (ok. 1 bln zł). W tym samym czasie pomoc przekazana Kijowowi wyniosła w przeliczeniu około 53 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb666614-8719-40e5-9eb2-c028288191a8</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:48:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RDKk9kpTURBXy9iODVkNzZiY2JmMTlkYzI3Nzk4YzVhYjkzYmYzYjUwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupno mieszkania jak w e-commerce. Polacy żądają dowodów i opinii klientów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/deweloperzy-pod-presja-e-commerce-zweryfikowane-opinie-zmieniaja-rynek/f2e88sj</link>
			<description>Zakup mieszkania coraz mniej przypomina emocjonalną decyzję podejmowaną &quot;na wizualizacjach&quot;, a coraz bardziej świadomy proces znany z e-commerce. Polacy oczekują dziś od deweloperów pełnej transparentności, dostępu do zweryfikowanych opinii i twardych dowodów jakości. Jak pokazuje najnowszy raport TrustMate.io, rynek nieruchomości wchodzi w etap, w którym zaufanie buduje się jak w sklepie internetowym — recenzjami, historią realizacji i obsługą posprzedażową.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b1d4695-eea7-4700-9812-de9edae0ea8c</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:48:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mzSk9kpTURBXy82ZTkxNzI4Y2U5MzZkZmQzMmM5ZDJmMzkwOTQxMDliNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziesiątki miliardów złotych na refundacje leków. Oto które firmy na tym najwięcej zarabiają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/na-refundacje-lekow-ida-dziesiatki-miliardow-oto-ktore-firmy-na-tym-najwiecej/84brkb8</link>
			<description>Gdy płacimy w aptece za leki przepisane przez lekarza, często nie zdajemy sobie sprawy, jakie kwoty realnie idą za naszym rachunkiem. To, co pobiera apteka, bywa tylko cząstką rzeczywistych środków, jakie otrzymują producenci i dystrybutorzy leków. Sprawdziliśmy, którzy producenci leków korzystają w największym stopniu na refundacjach. Gdyby nie zaangażowanie państwa, zarobiliby tylko nieznaczną część tych kwot.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ed52349-a212-4ec5-8fa7-224163c55a09</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:40:32 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cN7k9kpTURBXy8wNmRmNTMxM2UwZGE1YWJlOTc4NjEzM2QzMzE0NTQzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Remont w 2026 r. znów będzie droższy. Te prace podrożały najbardziej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/remont-domu-czy-mieszkania-w-2026-r-bedzie-jeszcze-drozszy/893x6m2</link>
			<description>Ceny usług remontowych wciąż rosną. Najmocniej podrożały prace wykończeniowe, a wzrost cen niektórych z nich sięgają nawet 5 proc.. Drożeją niemal wszystkie usługi budowlane, co oznacza, że remont lub budowa domu w 2026 r. będą jeszcze większym wyzwaniem finansowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">820bc3fc-d4e1-4c30-b1be-6e4fa4caf5f9</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:36:45 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CD8k9kpTURBXy8wZDQ2YzE5YmUzZmU1NjY3ZTQ1N2Y4MTE1Nzc0NjVlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy zastępują sprzedawców AI. Przetestowałem to, działa słabo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polski-startup-klono-chce-zastapic-sprzedawcow-ai-czy-to-zadziala-w-sklepach/qws8qrc</link>
			<description>Jak zastąpić pracowników w fizycznych sklepach sztuczną inteligencją? Polski start-up o nazwie Klono ma na to swój sposób, który łączy fizyczne terminale, chatboty i wirtualne awatary sprzedawców lub doradców klientów. Na papierze wygląda to nieźle, prezentacja brzmi mądrze, ale diabeł tkwi w szczegółach. Mimo to pierwsze wdrożenia mają się pojawić już na przełomie lutego i marca.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc422389-212b-4f56-bbb1-c461eb5f2a11</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:19:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DvHk9kpTURBXy83ZTM2NmMzYWZkMDdhOGE2NmI3ZTEyZGE5Y2I2MGRjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy grzmią o Trumpie i Grenlandii. Żądają mocnej reakcji UE. &quot;Właśnie teraz&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/niemcy-grzmia-o-trumpie-i-grenlandii-zadaja-mocnej-reakcji-ue-wlasnie-teraz/wr64500</link>
			<description>Groźby prezydenta USA Donalda Trumpa dotyczące nałożenia ceł na państwa europejskie wywołały ostrą reakcję niemieckiej prasy. W niedzielnych komentarzach niemieckie media wzywają rząd w Berlinie oraz Unię Europejską do zmiany dotychczasowej strategii wobec Waszyngtonu. Ich zdaniem jest kilka powodów, dla których jest na to właściwy moment.</description>
			<guid isPermaLink="false">b393ad6b-bc10-4e2c-8ae7-6cf4c6492c3d</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:47:54 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CA8k9kpTURBXy82ZmI4NWI2Yzg0NzA4ZWUxOTgxYTllMWE3YjRiYTgyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump zaprasza Viktora Orbana do Rady Pokoju. Węgry przyjmują &quot;zaszczytne zaproszenie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-powoluje-rade-pokoju-viktor-orban-czlonkiem-zalozycielem/zjx07s1</link>
			<description>Premier Węgier Viktor Orban poinformował w niedzielę, że przyjął zaproszenie od prezydenta USA Donalda Trumpa do dołączenia do Rady Pokoju dla Gazy jako członek-założyciel. Węgierski przywódca podkreślił, że to wyróżnienie jest dowodem na docenienie wysiłków jego kraju na rzecz pokoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">867113e7-a1c0-4722-9d57-2cb5d46c2cc9</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:45:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AyYk9kpTURBXy9kMzExYzQ5MGU2YzZlMzU4MTQ4MGMxNmVhZjRlY2Q4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oddajemy naszą prywatność za darmo. Niebezpieczny trend o 2016 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/2016-challenge-to-niebezpieczenstwo-za-darmo-oddajemy-nasza-prywatnosc/8pfwbzt</link>
			<description>Internet oszalał na punkcie wspomnień z 2016 r. Dzieląc się zdjęciami, filmami i anegdotami z tamtego okresu na TikToku, Instagramie i Facebooku wracamy do dla wielu przyjemniejszych czasów. Eksperci biją jednak na alarm: ten viralowy trend to idealny sposób na darmowe karmienie algorytmów sztucznej inteligencji naszymi danymi osobowymi i zmianami w naszych życiach oraz preferencjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">96f4a3cb-063f-47fb-b6f0-2aaaacf71ae4</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:10:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p_Qk9kpTURBXy82NjdhNmY2NTM0ZTY2YzQyZDRlNjMzNzUyMzY5ZjM4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ChatGPT z reklamami? OpenAI testuje nową strategię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/openai-wprowadza-reklamy-do-chatgpt-to-moze-byc-kluczowy-krok-w-rozwoju/zf9n8pf</link>
			<description>Firma OpenAI ogłosiła, że wkrótce w bezpłatnej wersji ChatGPT pojawią się reklamy. Nowość dotyczy dorosłych, zalogowanych użytkowników z USA. Firma wprowadza też tańszy abonament, który również będzie zawierał reklamy. To ważny krok w kierunku zwiększenia przychodów i finansowania rozwoju sztucznej inteligencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3f497f8-30e7-49df-bbf5-4cf61c848aa3</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:57:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eCDk9kpTURBXy9hMTYxZjUzMmIzMzkwOWEzNDQ5YjRjMGZmMTRjMzQwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Holenderski minister nie przebiera w słowach po nowej decyzji Trumpa. &quot;Szantaż&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/grozby-trumpa-wobec-ue-i-grenlandii-mocna-krytyka-ze-strony-holandii/s1jrxeg</link>
			<description>Zapowiedzi prezydenta USA Donalda Trumpa dotyczące nałożenia ceł na europejskie państwa zaangażowane wojskowo na Grenlandii spotykają się z coraz ostrzejszą krytyką w Europie. Minister spraw zagranicznych Holandii David van Weel cytowany przez agencję Reutera określił te działania wprost jako formę nacisku politycznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">92d4a86e-4511-466f-83f3-76e06cdcf82c</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:52:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_BQk9kpTURBXy84ZWMwOTY2NmM4ZWY4NWUyYjRhOTkwMmUzMzhmZGYyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miałam udar w wieku 29 lat. Myślałam, że wykolei moją karierę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/udar-przed-trzydziestka-dalo-mi-to-wazne-lekcje-ktore-wciaz-nosze-ze-soba/jv5tmkv</link>
			<description>Statystyka mówi, że to raczej niemożliwe. A jednak wiceprezesce firmy z branży hotelarskiej udar przydarzył się tuż przed trzydziestką. Trudny powrót do pracy sprawił, że musiała przewartościować swoje zachowanie wobec siebie samej, ale i współpracowników. &quot;Dziś, gdy ktoś w moim zespole potrzebuje czasu, wracam myślami do 29-letniej mnie, próbującej wyprzedzić własną rekonwalescencję&quot; — pisze dla Business Insidera.</description>
			<guid isPermaLink="false">44ee1fa4-5e6c-4963-8042-a1f60a342b78</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:46:13 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8t2k9kpTURBXy85ODU1MmQ2Y2FlZjRiODRhOGIzNGE5YjQyY2RmOTdmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Włoch rozmawiała z Donaldem Trumpem. Reaguje na jego groźby. &quot;To błąd&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/meloni-krytykuje-najnowsza-decyzje-trumpa-dotyczaca-grenlandii-to-blad/9lee4te</link>
			<description>Premier Włoch Giorgia Meloni negatywnie oceniła zapowiedź prezydenta USA Donalda Trumpa dotyczącą nałożenia 10-procentowych ceł na europejskie państwa, które wysłały niewielkie kontyngenty wojskowe na Grenlandię. Jak poinformowała, w ostatnich godzinach rozmawiała zarówno z amerykańskim przywódcą, jak i z sekretarzem generalnym NATO Markiem Ruttem.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7a851b7-5585-43fe-94e6-f8079c0ee3e0</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:24:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_qfk9kpTURBXy85ZGQ4Y2Y3MmU4YzI2NTYyYWI3MTQ0ZDYzMjZlNGI4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedawca superjachtów dzieli się trzema zaskakującymi faktami na temat swojej pracy z ultrabogaczami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kim-sa-ultrabogacze-ktorzy-kupuja-jachty-to-nie-sa-tylko-zakupy-dla-ego/rz457l4</link>
			<description>AJ Blackmon z Ikonic Yachts sprzedaje superjachty, zazwyczaj o długości ponad 40 m, ultrabogatym klientom. W rozmowie z Business Insiderem zdradza, że jego najbogatsi klienci są zwykle najmniej ostentacyjni, a rynek superjachtów jest większy, niż przypuszczał, gdy zaczynał.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ea2530a-2ee9-4cb0-b631-cd90ab186447</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:13:22 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HVGk9kpTURBXy83ZjlhYWQxZWQ3NjY3ODg2OWY5ZDRkMmNiY2FjMmQ4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TikTok wzmocni technologię weryfikacji wieku w całej UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/tiktok-wzmocni-weryfikacji-wieku-w-calej-ue-niedlugo-zaczna-sie-testy/tqq3g9l</link>
			<description>TikTok wprowadza nową technologię weryfikacji wieku w krajach UE. To odpowiedź na rosnącą presję, by skuteczniej chronić dzieci przed mediami społecznościowymi. W Europie i na świecie pojawiają się głosy za wprowadzeniem zakazu korzystania z takich platform przez osoby poniżej 16 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">db026eda-0c0b-40a3-a0f2-1e032c2d4496</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:07:44 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tgBk9kpTURBXy9kMzE3MmRhOWRlZWEyMWI4NDgyYzIwNGQxNTEzNTdhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Państwo przejmie zasoby Carrefoura? Jest ważny komunikat ze strony rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/aktywa-carrefoura-trafia-w-rece-panstwa-ministerstwo-odpowiada-na-apel-rolnikow/7rzz4vr</link>
			<description>Spekulacje wokół możliwego kupna aktywów Carrefoura nie ustają. Teraz Ministerstwo Aktywów Państwowych odniosło się w swoim najnowszym komunikacie do potencjalnego przejęcia ich przez instytucje państwa. Resort odpowiedział w ten sposób na pismo Krajowej Rady Izb Rolniczych, która postulowała zarówno przejęcie sieci, jak i wpisanie Krajowej Grupy Spożywczej na listę spółek strategicznych Skarbu Państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">c2db9470-493a-4f4c-aab5-1293fad85402</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 10:30:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HC0k9kpTURBXy84MDc1NWY4N2Y2MzAxNzk4NWYxZDBjZGYyNjk3NzQ3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nadchodzą strefy wolne od najmu. Co z tymi, którzy zainwestowali w mieszkania?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zmiany-w-najmie-krotkoterminowym-to-koniec-epoki-latwego-zarabiania/q7s2sn7</link>
			<description>— To koniec epoki łatwego, nieuregulowanego zarabiania — zapowiada w rozmowie z Business Insiderem Tomasz Woźniak z Freedom. Rząd szykuje największą od lat reformę rynku najmu krótkoterminowego. Centralny rejestr, wysokie kary administracyjne i możliwość wyznaczania przez gminy stref wolnych od najmu mogą fundamentalnie zmienić opłacalność inwestycji w mieszkania.</description>
			<guid isPermaLink="false">b72c5f59-aae6-4c2c-985e-a035dc5c4f82</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 10:22:56 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PoTk9kpTURBXy8zZWU2NmZiNjYzMGRiYjE2NTkxZGEyYzUyZmZjNTg2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki chce &quot;zrównać&quot; emerytury Polaków? Sejmowi prawnicy ocenili jego pomysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/waloryzacja-emerytur-wedlug-karola-nawrockiego-sejmowi-prawnicy-ostrzegaja/qr5pt85</link>
			<description>Sejmowi legislatorzy przeanalizowali prezydencki projekt nowelizacji ustawy o emeryturach i rentach, który ma zmienić zasady waloryzacji świadczeń. Chodzi o propozycję firmowaną przez Karola Nawrockiego i znaną jako program &quot;Godna emerytura&quot;. Mimo że projekt ma na celu poprawę sytuacji osób pobierających najniższe świadczenia, zwracają oni uwagę na potencjalne skutki uboczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e910b3a-2ce2-4e15-9882-22957352032b</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 09:57:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8plk9kpTURBXy8wN2JjZjIxYTNiNjM5NDQxYjA4YzFmM2Y0MWFkNjU0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ferie zimowe nie muszą zrujnować portfela. Sprawdzamy atrakcyjne kierunki last minute</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/rodzinne-ferie-bez-drenazu-budzetu-zaskakujace-kierunki-w-nowym-sezonie/1zslh4k</link>
			<description>Ponad 1,5 miliona uczniów z pięciu województw rozpoczyna w poniedziałek ferie zimowe. Dla wielu rodzin to ostatni moment na decyzję o wyjeździe. Zimowy wypoczynek wcale nie musi oznaczać drenażu domowego budżetu. Warunek jest jeden — trzeba wyjść poza najbardziej oczywiste kierunki.</description>
			<guid isPermaLink="false">76326ff4-45f4-4fb2-943f-102da44887ef</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 09:29:51 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4vvk9kpTURBXy83NDgzNzA3MmNjN2IzOWU4MzNkYzI3ZTA1NmI3NzY2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ryzyko samolikwidacji NATO&quot;. Francuzi grzmią po ruchu Trumpa wokół Grenlandii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/grenlandia-wazniejsza-od-nato-znany-dziennik-ocenil-ruch-donalda-trumpa/70z3egs</link>
			<description>Francuski dziennik &quot;Le Monde&quot; ostro komentuje sobotnią zapowiedź Donalda Trumpa dotyczącą nałożenia ceł na wybrane kraje europejskie w związku ze sporem o Grenlandię. Zdaniem gazety prezydent USA świadomie wybiera eskalację handlową wobec Europy, a jego decyzja stanowi kolejny poważny cios w relacje transatlantyckie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b513c245-0f8a-4ef1-b749-90011767d75e</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 09:08:57 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ybHk9kpTURBXy9hNzhjNGYyOTM4YmY3NzFhMTc2MTYwOWZlYzU0ZjViZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemieckie obligacje biją rekordy. Ekspert prognozuje dalsze wzrosty w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/strefa-euro-pod-presja-inflacji-rentownosci-obligacji-ida-w-gore/lfwcf59</link>
			<description>Mimo trzech obniżek stóp procentowych dokonanych przez Europejski Bank Centralny (EBC) w 2025 r., rentowności obligacji skarbowych krajów strefy euro wzrosły. Ekspert PKO BP, Mirosław Budzicki, prognozuje, że trend ten może się utrzymać także w bieżącym roku, podczas gdy rentowności amerykańskich papierów wartościowych mogą ulec dalszemu spadkowi.</description>
			<guid isPermaLink="false">1dc7d72b-9245-48b7-839f-f26321ab60df</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 09:01:32 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K92k9kpTURBXy9lOWJjYWFiZDQ3NWVmYzJjMWUwYzUwMzZlNjNkYzNiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump walczy cłami o Grenlandię. Może się jednak wycofać. &quot;Nie mają kieszeni bez dna&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/cla-trumpa-kara-za-wojska-ue-na-grenlandii-moze-sie-jeszcze-wycofac/cb1g3vm</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ogłosił nałożenie dodatkowych ceł na osiem państw, które opowiedziały się po stronie Danii w sporze o Grenlandię. Wśród nich znalazła się Finlandia. W jej przypadku stawki, które już wcześniej wynosiły 15 proc., mają wzrosnąć do 25 proc. Jak jednak zauważa Timo Vuori z Konfederacji Fińskiego Przemysłu w rozmowie z fińskim dziennikiem &quot;Iltalehti&quot;, dotychczasowe doświadczenia pokazują, że Donald Trump może jeszcze cofnąć decyzję.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c904c9b-606b-47b1-a6c6-e95a5f159612</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:44:04 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PBvk9kpTURBXy9lMjVlNWU5NWM2ZWI2NWRhZDU1MjFhOGI3MWU1OTc4Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto 10 architektonicznych ikon Polski. Każda z nich opowiada historię [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ikony-architektury-w-polsce-te-budynki-zachwycaja-historia-i-forma/vct5xjr</link>
			<description>Co decyduje o tym, że budynek staje się architektoniczną ikoną? To może być historia, wizjonerski projekt albo odwaga twórców wyprzedzających swoje czasy. Redakcja Gratka.pl wybrała 10 wyjątkowych realizacji z Polski, które pokazują, jak różnorodna i fascynująca potrafi być rodzima architektura.</description>
			<guid isPermaLink="false">466586fa-ee4e-4b7d-8ee2-82a03b57d7c7</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 07:50:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UuGk9kpTURBXy9hOTVmODM3NjA3M2UwM2EwMGY2ZWUyMTk3ZDQyYWRlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Planujesz emeryturę od 2026 roku? Wybór terminu ma znaczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kiedy-starac-sie-o-emeryture-zus-przypomina-wybor-terminu-ma-znaczenie/m0hp2b6</link>
			<description>Polki i Polacy zbliżający się do ustawowego wieku emerytalnego mogą zadawać sobie pytanie, kiedy konkretnie starać się o emeryturę. ZUS przypomina, że wybór terminu ma duże znaczenie. Wyjaśniamy, jak może różnić się wysokość świadczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">e881b5cd-240f-4b5d-a3d3-8350b3714164</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 07:20:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z5Ik9kpTURBXy9mZWI1NGJiMzljODIwZTlhNjQ2OWVlZDlmNmJhYWEyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Planujesz ferie? Ceny rosną, bo algorytm &quot;wie&quot;, ile możesz zapłacić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/gdy-algorytm-widzi-twoj-portfel-ceny-moga-byc-wyzsze-dynamiczne-cenniki-moga-wywolac/gbe5nwj</link>
			<description>Ferie zimowe to czas, gdy tysiące Polaków rezerwują bilety na wyjazdy, hotele i atrakcje — a cena, którą płacą, może zależeć od tego, ile algorytm „ocenia”, że są w stanie zapłacić. Dynamiczne cenniki stają się coraz powszechniejsze i mogą oznaczać, że za ten sam lot lub hotel ktoś inny zapłaci znacznie mniej. Eksperci ostrzegają: nieświadome korzystanie z internetu podczas rezerwacji może sprawić, że wakacje kosztują więcej, niż trzeba, nawet jeśli szukane są najlepsze oferty.</description>
			<guid isPermaLink="false">614175a2-6822-4dfe-a9e8-cbfefddaa81b</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:10:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Izjk9kpTURBXy8zNDJmZTZhZGQzMzc1ZjZiODkwYzlkMmM4ZWVmODRiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego wakacje za granicą są tańsze niż w Polsce? Oto wyjaśnienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/dlaczego-wakacje-za-granica-sa-tansze-niz-w-polsce-wyjasniamy/277nb51</link>
			<description>Jak to możliwe, że za wakacje za granicą, np. w Grecji czy Turcji płacimy mniej niż w Polsce? Przecież trzeba doliczyć przelot, często pakiet all inclusive. Wyjaśnienie jest logiczne, choć niezbyt optymistyczne dla fanów polskiego morza czy Mazur.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4fd5eb4-c6c3-49b8-ae65-0c2a73a9760c</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:01:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GfZk9kpTURBXy82OTAzOTVkZGZmYWI2NTQwOTY4ZmU0ZDYxYmQzNmJlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zima nie przestaje dawać o sobie znać. Oto ile kosztowało odśnieżanie Warszawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/oto-ile-kosztowalo-tej-zimy-odsniezanie-warszawy-44-akcje/l0gg2ny</link>
			<description>Po tak długim oczekiwaniu na śnieg i przegranych nadziejach na &quot;białe święta&quot; zima jednak w końcu dała o sobie znać i nie przestaje obfitować śniegiem. To zmusiło instytucje publiczne do rzucenia na drogi i ulice przeznaczonych do tego maszyn. W Warszawie posypywarki wyjeżdżały już 44 razy, a wydatki już przekroczyły te z poprzedniej zimy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d728792a-1aa1-41c5-abb3-f52026d6654c</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 05:20:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ygqk9kpTURBXy8wOTQ3NjBmZmJmMTY3NmYwZmQ1MTExYWJiMTQ1OTI2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z Warszawy nad Bałtyk. Przejechałem Polskę topowym elektrykiem BMW</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/przejechalem-pol-polski-prezydenckim-elektrykiem-zaskoczen-nie-brakowalo/0be0vq4</link>
			<description>Nad Wisłą sprzedaje się coraz więcej elektryków. Ale czy takie auto ma naprawdę sens, jeśli często jeździmy w trasy? I czy auto na prąd jest godne... prezydenta? Wziąłem BMW i7 na długą przejażdżkę przez Polskę.</description>
			<guid isPermaLink="false">6aa2cd58-62ee-4a92-ae0b-c58c179834aa</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:40:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cQxk9kpTURBXy8wM2MyMGFjNmQwNzIxOWZkNDUzODJlNTQxNTEwMzk1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyjeżdżasz w ferie? Brak tej niewielkiej rzeczy może skończyć się dramatycznym rachunkiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jesli-jedziesz-za-granice-i-nie-masz-ekuz-to-mozesz-slono-zalowac/shh26br</link>
			<description>Wyjeżdżając za granicę warto zaopatrzyć się nie tylko w odpowiednie ubezpieczenie, ale także zadbać o kartę Karta EKUZ. Europejska Karta Ubezpieczenia Zdrowotnego daje prawo do korzystania z publicznej opieki medycznej podczas tymczasowego pobytu w wielu europejskich krajach na tych samych zasadach, co obywatele danego kraju. Warto zapoznać się z wyjątkami i szczegółami opieki, aby pobyt zagraniczny nie okazał się niezwykle kosztowny.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2a99cb7-f3dd-4eca-bb72-07de77f78066</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 03:58:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/df8k9kpTURBXy9hOTIzMTAyOWQ4Y2Y3ZDBjMGM0ODMwMWE1ZWFmZWM0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarabiają niecałe cztery złote dziennie. Dramat rolników w Pakistanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kryzys-klimatyczny-niszczy-rolnictwo-w-pakistanie-rolnicy-w-dramatycznej-sytuacji/hblz1sh</link>
			<description>Tegoroczne powodzie w Pakistanie zniszczyły setki tysięcy drzew daktylowych, a tysiące rodzin straciły plony, domy i nadzieję na przyszłość. Rolnicy patrzą, jak dorobek życia tonie w wodzie, dzieci śpią na ulicach, a setki tysięcy ludzi pozostają bez pomocy. Naukowcy ostrzegają, że takie katastrofy, napędzane zmianami klimatycznymi, będą się powtarzać, a Pakistan płaci za nie najwyższą cenę.</description>
			<guid isPermaLink="false">25bd557c-ad63-46e1-a1fa-1e73a7719f18</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:47:12 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8y7k9kpTURBXy84MDQ0MTljOWE1ZTAwM2UzZjAzZTU4NmQ3YjNkNmNhYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To pytanie rozgrzewa opinię publiczną. Kto zastąpi Jarosława Kaczyńskiego? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prezes-pis-po-jaroslawie-kaczynskim-to-typy-polakow-sondaz/6kz87lq</link>
			<description>Kiedyś Jarosław Kaczyński będzie musiał oddać fotel prezesa PiS następcy. Kto mógłby to być? Polacy mają jednego faworyta, ale niemal tyle samo badanych nie jest w stanie wskazać żadnego nazwiska. Kilka znanych postaci z partii ma śmiesznie małe poparcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6fd9d02-08db-470c-8b8b-10fce53de8d5</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:29:09 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/flCk9kpTURBXy83MWJjZTRiMjA1NmFiODdlYWM3NjMxZmIzODJjYTAwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Dolinie Krzemowej drukują książki jak 150 lat temu. Jedna kosztuje nawet 10 tys. dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/arion-press-zachwyca-recznym-drukiem-ksiazek-rzemioslo-na-wage-zlota/wmh6qp3</link>
			<description>W San Francisco — jednej z technologicznych stolic świata — wciąż działa drukarnia, w której książki powstają tak, jak w XIX w.: litera po literze, strona po stronie, wyłącznie ludzkimi rękami. Arion Press to ostatnie takie miejsce w USA, gdzie produkcja jednej książki może trwać latami, a jej cena sięga nawet 10 tys. dol. Dlaczego w epoce druku masowego i cyfrowych plików ktoś wciąż broni rzemiosła, które niemal zniknęło z mapy świata — i kto jest gotów za nie zapłacić?</description>
			<guid isPermaLink="false">e481aa83-ce11-4f37-b179-3ce0f238219a</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:11:36 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vqWk9kpTURBXy9mY2NjYzVkNTE1ZDBhODRhZmE4Yzc0NmVlYWUxYzU3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Francji zapowiada zjednoczoną odpowiedź na groźby Trumpa. Nie jest sam</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/donald-trump-siega-po-cla-w-walce-o-grenlandie-europa-odpowiada/lr1w05k</link>
			<description>Donald Trump stawia sprawę na ostrzu noża. Albo przejmie Grenlandię, albo cła na europejskie towary pójdą ostro w górę. &quot;Żadne zastraszanie i groźba nie mogą na nas wpłynąć&quot; — odpowiada prezydent Francji. Głos zabrali też m.in. przedstawiciele Niemiec, Wielkiej Brytanii, Danii i Norwegii.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee33cae2-8665-4ace-9482-5d8f1033f890</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 19:50:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nsHk9kpTURBXy84OWI0YTM2NTMxMzBhNzg2YzFhYmE3YjlhMThmYzk1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od kancelarii prawnych po wykończeniówkę. Zielone kołnierzyki są już prawie wszędzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-energetyce-przyszlosci-eksperci-alarmuja-o-brakach-kadrowych/7pk9bww</link>
			<description>W toku zielonej transformacji globalny sektor energetyczny rośnie szybciej niż reszta gospodarki. Dążenia do neutralności klimatycznej zwiększają zapotrzebowanie na pracowników o unikatowych kompetencjach na bardzo różnych stanowiskach.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9981be3-62ed-449f-a7fb-aac6bf0e7b8d</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 19:29:08 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fJ3k9kpTURBXy84MWZkOTY4OTg0NGQxMTIwOGE2ZjBhNDA3NjkyZjg2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Rady Europejskiej odpowiada na groźby Donalda Trumpa w sprawie ceł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/donald-trump-grozi-europie-clami-antonio-costa-odpowiada/xfrfyx9</link>
			<description>Donald Trump w sobotę ogłosił, że od 1 lutego kraje broniące Grenlandii zapłacą wyższe cła. Jeśli liczył na szybką kapitulację, to na razie jej nie widać. W odpowiedzi Antonio Costa podkreślił, że &quot;Unia Europejska zawsze będzie stanowczo bronić prawa międzynarodowego&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f43d888-ef8a-4782-b918-f9644d338b33</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 19:02:43 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v6xk9kpTURBXy9iYjljZTM4Y2UxNmE5ZDNkZjI4OGNlMGE2NmFhOWY5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko dla kreatywnych. &quot;Portfolio zawodowe powinien dziś mieć każdy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/chcesz-wyroznic-sie-na-rynku-pracy-zadbaj-o-swoje-zawodowe-portfolio/e2m0j9z</link>
			<description>Wiele osób rezygnuje z jego przygotowania, wierząc, że to narzędzie wyłącznie dla branży kreatywnej. To błąd, który może przekreślić szansę na wymarzoną posadę. W dobie setek identycznych CV generowanych przez AI, profesjonalne portfolio staje się najmocniejszym argumentem w rekrutacji. To narzędzie, które powinien dziś mieć każdy — nawet jeśli dopiero zaczyna karierę. Ekspertki wyjaśniają, jak je budować i co powinno zawierać, żeby było skuteczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">00d1f1b0-8ac9-4452-bfd3-46664c7d9744</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:26:11 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4_xk9kpTURBXy9mNDhiZDA4OGZhNTQzYmVkMjIwZWQ4ODZiNzBiMGMzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Indonezyjski samolot zniknął z radarów. Wiózł trzech ważnych pasażerów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/samolot-widmo-zaginal-w-indonezji-wiozl-trzech-waznych-pasazerow/neyhgfn</link>
			<description>Według niepotwierdzonych danych Flightradar24 samolot pasujący do opisu leciał na wschód nad Morzem Jawajskim na wysokości około 11 tys. stóp, po czym gwałtownie stracił wysokość i przestał być śledzony przez systemy. Na pokładzie znajdowało się ośmiu członków załogi i trzech pasażerów.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c56d713-5f27-48ff-b200-28f3307f11a8</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 17:58:14 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zh1k9kpTURBXy8zZjM1YjIzZDY1NzQyZjhmOTZhODVlNTIzZWM1ZGI5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To już oficjalne. Historyczny moment w sprawie umowy z Mercosur</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/umowa-ue-z-mercosur-klamka-zapadla/qlphmc7</link>
			<description>&quot;Tworzymy największą strefę wolnego handlu na świecie&quot; — powiedziała podczas ceremonii szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen. W sobotę w Paragwaju odbyła się uroczystość podpisania umowy o wolnym handlu między UE a Mercosurem. Zwieńczyła 25 latach negocjacji umowy, która cały czas wzbudza wielkie kontrowersje w wielu krajach. KE dopięła swego wbrew Polsce, Francji, Węgrom, Austrii i Irlandii.</description>
			<guid isPermaLink="false">dae37371-ae57-4be3-9541-c41126385996</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 17:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Px7k9kpTURBXy8yYWY0YjE2YjViMmViZGZlYjFmY2I1MDVhYzM3OTg2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump przeszedł do czynów. Nakłada cła na kraje wspierające Grenlandię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/donald-trump-oglasza-cla-na-europe-tak-chce-wywalczyc-grenlandie/lbvmgyh</link>
			<description>Były groźby, są konkretne czyny. Prezydent USA Donald Trump ogłosił, że od 1 lutego nałoży dodatkowe cła w wysokości 10 proc. na produkty importowane do Stanów Zjednoczonych z Danii i kilku europejskich krajów. Wskazał też kolejny kluczowy termin, po którym cła będą jeszcze wyższe.</description>
			<guid isPermaLink="false">637a3841-e0fd-4f30-b639-a0134693b98e</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:46:22 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8tlk9kpTURBXy8xYzY3OGEyZTk5MDYwNzdhYzVjYTJmZDUzZTUwNjdiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy chiński smok pożre Koreańczyków? Samsung i LG powoli tracą rynek telewizorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/oled-kontra-lcd-korea-kontra-chiny-tak-zmienia-sie-branza-telewizorow/q7w9ncz</link>
			<description>Branża telewizorów jest obecnie rozgrzana do czerwoności i co roku funkcję termometru wskazującego jej temperaturę przyjmują styczniowe targi CES. Tym razem powstał na nich ring, na którym równolegle odbywały się dwa zażarte pojedynki. Pierwszy to pojedynek Korei z Chinami, czyli duetu Samsunga i LG z duetem stworzonym przez TCL i Hisense. Drugi, w pewnym stopniu powiązany z pierwszym, to pojedynek technologiczny, czyli wojna ekranów OLED i LCD. Wnioski? Rynek telewizorów zmienia się i zmiany te nie sprzyjają starej gwardii.</description>
			<guid isPermaLink="false">000e8e02-4ea7-4092-893f-5d76356a9e1f</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:42:13 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZRjk9kpTURBXy80MWIyN2U1YmE4ZjdiYzkzN2QyMzU4MDllMjMxZGVhOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najbogatszy człowiek świata domaga się wielkiego odszkodowania od gigantów AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/elon-musk-zada-od-openai-miliardow-gigantyczna-kwota/85xw90w</link>
			<description>Elon Musk uderza w dwie wielkie amerykańskie firmy technologiczne. Jedną z nich jest twórca ChataGPT. Miliarder twierdzi, że firma zajmująca się sztuczną inteligencją dopuściła się oszustwa, porzucając swoje korzenie, u których podstaw jest działalność niekomercyjna.</description>
			<guid isPermaLink="false">15809ecc-0a81-45cc-853b-91118c0c1e1f</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:16:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DC_k9kpTURBXy84NzM3OGZlZDI5ZjFiNTkzZDkwMTkyY2Q0Zjc1ODkxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Imperium atomowe Władimira Putina traci impet. Chiny depczą Rosji po piętach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/koniec-swietlanej-przyszlosci-dla-rosyjskiego-atomu-powodem-konkurencja-z-chin/bwhc6m7</link>
			<description>Rosyjski koncern atomowy Rosatom, mimo pełnoskalowej wojny przeciwko Ukrainie, nie został objęty dotkliwymi sankcjami Zachodu. Dzięki temu nadal realizuje zagraniczne projekty jądrowe i notuje stabilny wzrost przychodów. Jak jednak podkreśla w swojej analizie Ośrodek Studiów Wschodnich, jego długofalowa pozycja jest coraz mniej pewna. Kluczowym wyzwaniem ma być rosnąca konkurencja, przede wszystkim ze strony Chin.</description>
			<guid isPermaLink="false">15924aeb-1c46-4503-9412-15f2194c4730</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:51:56 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7dSk9kpTURBXy83MWI1MGQxYWYwNzcyODU2NmM0NDQxODc4YmY0NTE3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedaż mieszkań rośnie wolniej niż oferta. 2026 r. przyniesie nowe rozdanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-bez-szalenstw-deweloperzy-pod-presja/e22jtxl</link>
			<description>Rekordowa liczba mieszkań w ofercie, stabilizacja cen po latach dwucyfrowych wzrostów i coraz wyraźniejsza presja na deweloperów — tak wygląda rynek mieszkaniowy w Polsce po 2025 r. Choć stopy procentowe spadały szybciej niż oczekiwano, popyt nie eksplodował. Co to oznacza dla kupujących, cen i perspektyw na 2026 r.?</description>
			<guid isPermaLink="false">52060dbd-0938-49f2-b2dd-09611d7f1246</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:38:32 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aEAk9kpTURBXy82NDAwN2I1YzRkYzhiZWEwZjc4NjQ5OTkwYjQwYzlmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska z ogromnymi złożami strategicznego surowca. Kluczowy dla rozwoju technologii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/swiat-czeka-deficyt-miedzi-to-ogromna-szansa-dla-polski/0ncqfht</link>
			<description>Dużo mówi się o rosnących cenach złota i srebra, ale to nie są jedyne metale z rekordowymi wycenami. Do tej grupy należy też miedź i wiele wskazuje na to, że nie jest to jednorazowy wyskok, a coś, co ma dużą szansę pozostać długofalowym trendem. Miedź jest kluczowym surowcem z punktu widzenia rozpędzającej się elektryfikacji świata i rozwoju sztucznej inteligencji, przez co zapotrzebowanie na nią będzie rosło w szybkim tempie. Według raportu przygotowanego przez analityków S&amp;amp;P Global w tak szybkim, że świat może dotknąć niedobór tego surowca, który byłby dużą szansą dla Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">fcffa750-0be1-4952-bbd8-870d20708e17</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:09:39 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_yLk9kpTURBXy85YjFlOWIzZWJkY2VjYTA5YzA2NGFlY2FmODQwZTlmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk krytykuje Ryanair za odrzucenie Starlinka. Padła zaskakująca sugestia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/szef-ryanaira-mocno-krytykuje-elona-muska-nie-zna-sie-na-lotnictwie/s9ef8gx</link>
			<description>Publiczny konflikt między Elonem Muskiem a Michaelem O’Learym wybuchł po tym, jak Ryanair zrezygnował z wdrożenia systemu internetowego Starlink w swojej flocie. Prezes irlandzkiego przewoźnika uznał, że montaż anten satelitarnych na samolotach oznaczałby wyższe zużycie paliwa i nieuzasadnione koszty. W reakcji na taką decyzję twórca Starlinka zamieścił zaskakującą odpowiedź. Chodzi o możliwość zakupu przewoźnika.</description>
			<guid isPermaLink="false">4298918f-0cc8-4204-afb5-3eb58b0e44ab</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:45:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FpKk9kpTURBXy9lNzRlYmRkMTUxMmFiOGZkOTIwOWUyNTY2MTU0MmZiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Partia Grzegorza Brauna w Sejmie? Polacy się wypowiedzieli [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/grzegorz-braun-i-jego-konfederacja-w-sejmie-polacy-sie-wypowiedzieli-sondaz/c7bs94p</link>
			<description>Z najnowszego sondażu wynika, że przeważająca część badanych nie życzyłby sobie, aby ugrupowanie Grzegorza Brauna przekroczyło próg wyborczy w kolejnych wyborach do Sejmu. Na razie wyraźnie większe poparcie druga Konfederacja.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1e945b6-cd19-4b29-890c-2ba1eff0e4d7</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:14:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1CAk9kpTURBXy9kOGE3NWE0MGE5MTA2YTVlMWE3NDg5MTQ4MWQ5NzRlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump wszedł w konflikt z Rezerwą Federalną. Konsekwencje może odczuć cały świat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/konflikt-donalda-trumpa-z-fed-brytyjski-dziennik-ostrzega-przed-skutkami/e55m864</link>
			<description>Biały Dom i Rezerwa Federalna od dekad należą do najpotężniejszych instytucji globalnej gospodarki. Jak zauważa &quot;Financial Times&quot;, po raz pierwszy od czasów II wojny światowej relacje między nimi przybrały jednak formę otwartego konfliktu. Brytyjski dziennik wymienia powody, dla których konflikt ten może być niebezpieczny dla amerykańskiej i światowej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">82ccb3e9-1982-49f3-9ac3-777355aa49ab</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:55:15 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M0xk9kpTURBXy9mOWJiMTMxNGE0OTRhMjNiNWI5YTE4OTA1MDFlNTNlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polak zawróci znad przepaści legendarną szwedzką firmę? Misja z gatunku ryzykownych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jakub-jankowski-na-czele-ikea-bedzie-przeprowadzal-firme-przez-najtrudniejszy-moment/vm68q05</link>
			<description>Drogi surowiec i rosnąca konkurencja ze strony Chin sprawiają, że IKEA łapie zadyszkę. Klienci przerzucają się na chińskie platformy, jak AliExpress czy Temu. Szwedzka marka dokonała zmian w zarządzie, by utrzymać się na fali. Misję przeprowadzenia IKEA przez trudny okres otrzymał Polak Jakub Janowski.</description>
			<guid isPermaLink="false">6faf2e4c-7e38-43c2-9689-1a1d1062e9d9</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:48:13 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Pwk9kpTURBXy9kODAxYWUxZThjNzQzMWQyMmQzYThlNmYzOGYyY2YxMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kilkaset tysięcy złotych zarobków i duże wymagania fizyczne. Tak wygląda praca stewardesy dla VIP-ów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kulisy-pracy-stewardesy-vip-ow-to-mnostwo-dzwigania-rozwiazywania-problemow-i/5zv7dwl</link>
			<description>Stewardesa Kelley Lokensgard obsługuje zamożnych klientów na pokładach prywatnych odrzutowców. Zarabia sześciocyfrową kwotę rocznie w dolarach, ale bywa poza domem nawet do 21 dni w miesiącu. Sama też osobiście taszczy zakupy spożywcze do samolotu i wykańcza organizowane na szybko steki, gdy zażyczy sobie tego ktoś z VIP-ów.</description>
			<guid isPermaLink="false">004dc161-99d3-4fd4-9921-421202d9eee6</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:18:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/62dk9kpTURBXy85MTk0MTViM2QxNDc3YjE3ZDk0MGZjOWE3MmMzZDVjYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamieszanie w Bułgarii po wprowadzeniu euro. Klienci zaskoczeni rachunkami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fala-skarg-po-wprowadzeniu-euro-w-bulgarii-w-jednym-lokalu-pizza-kosztowala-majatek/rkgs2m0</link>
			<description>Wprowadzenie euro w Bułgarii stało się dla części sprzedawców okazją do nieuzasadnionych podwyżek cen — informuje portal Novinite. W skrajnych przypadkach ceny niektórych produktów wzrosły o ponad 30 proc. w ciągu zaledwie dwóch dni, co wywołało falę skarg konsumentów oraz zapowiedzi surowych kar finansowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b021048-c8ff-4852-b640-6cbafe5e1b5f</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:03:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TTik9kpTURBXy8wYjQ0ZTkwNDQ5NjBiMjBjMTFkOTU0NmQwMmE3ZGM4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To będzie najważniejsza zapowiedź iPhone’a od czasów słynnej prezentacji Steve’a Jobsa. Co już wiemy o iPhone Fold?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/iphone-fold-co-juz-wiemy-o-skladanym-smartfonie-apple/fk28ry8</link>
			<description>Pośród najbardziej przełomowych urządzeń w historii technologii — oryginalny iPhone niewątpliwie znajduje się w najściślejszej czołówce. Ale od tamtego momentu realnie w jego wyglądzie nie zmieniło się przesadnie wiele. Ten rok ma być inny — wszystko za sprawą szykowanego, pierwszego w portfolio Apple składanego smartfona, nazywanego roboczo iPhone Fold.</description>
			<guid isPermaLink="false">f9618bd1-61db-4dd8-ad45-7f54c93f7c3a</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:45:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h1mk9kpTURBXy85NjYzOTFkYjYwMjUwZjc5ZGUxNmQ3NjZjY2NiYzgxYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińskie samochody pod lupą wojska. MON szykuje duże ograniczenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/mon-bierze-sie-za-chinskie-auta-beda-wazne-ograniczenia/lf0nrgp</link>
			<description>Ministerstwo Obrony Narodowej pracuje nad wprowadzeniem ograniczeń dotyczących wjazdu pojazdów chińskiej produkcji na teren chronionych jednostek i obiektów wojskowych. Jak podkreśla resort, kluczowe znaczenie mają kwestie bezpieczeństwa oraz danych zbieranych przez nowoczesne samochody. Sprawą zajmują się już służby. Więcej szczegółów w tej sprawie podało Polskie Radio.</description>
			<guid isPermaLink="false">19f87ac8-fbe2-4af3-a15f-af8cd261444b</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:35:16 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Jgk9kpTURBXy81ZmM4YTI3ZWFhMDlkN2FiMWIxYTA3MWNkMmEyMTk2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zagłębie bogaczy. Europejskie miasto z największym odsetkiem milionerów na świecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zaglebie-bogaczy-mediolan-z-najwieksza-liczba-milionerow-na-swiecie/17z28ng</link>
			<description>Mediolan może pochwalić się najwyższym na świecie odsetkiem milionerów — informuje włoski dziennik ekonomiczny &quot;Il Sole 24 Ore&quot;. Z danych opartych na raporcie londyńskiej firmy doradczej wynika, że to właśnie stolica włoskiej Lombardii wyprzedziła pod tym względem zarówno Paryż, jak i Nowy Jork.</description>
			<guid isPermaLink="false">532d3298-904d-422a-b024-9b40dde44342</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:14:31 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6oSk9kpTURBXy9kMzVhMGRlOTBkOTY2OTk1OTlkZjZiYmVjMTJmOGI0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siedem porad od doradczyni zawodowej, jak zdobyć awans</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-awansowac-doradczyni-zawodowa-zdradza-siedem-krokow/kc1nvzv</link>
			<description>To mit, że decyzje o awansach zapadają dopiero pod koniec roku. Jeśli chcesz zakończyć 2026 r. z wyższym stanowiskiem, czas na budowanie fundamentów jest właśnie teraz. Gdy rozpoczyna się cykl ocen rocznych, liderzy zazwyczaj już mają wyrobioną opinię o tym, kto działa na wyższym poziomie, a kto nie.</description>
			<guid isPermaLink="false">019b5d57-d1ae-4cd2-ad88-80ab7792e5ae</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 11:10:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fx3k9kpTURBXy8zZjBmYmE5YjQwMGIzZjczNzUwMTJiYjBjMzI2NzljYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostre słowa byłego szefa NATO o Trumpie. &quot;Język gangsterów z Rosji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/byly-szef-nato-krytykuje-trumpa-jezyk-gangsterow-z-rosji/39x6v6f</link>
			<description>Prezydent Donald Trump używa języka w sprawie Grenlandii podobnego do tego, jakiego używają &quot;gangsterzy&quot; w Rosji i Chinach, których to powinien próbować kontrolować — powiedział były szef NATO.</description>
			<guid isPermaLink="false">c69bc239-c8de-4bac-9aa6-834b820a466e</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:59:42 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zaIk9kpTURBXy9hZDc3YmViOWU0ZjhlOGEyNWQyYWI5MWM4OTBhMDkwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki leci do Davos. W planie sesja z Trumpem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-leci-do-davos-w-planie-sesja-z-trumpem/72btj1t</link>
			<description>Karol Nawrocki weźmie udział w Światowym Forum Ekonomicznym w Davos. W jego trakcie zaplanowana jest sesja z Donaldem Trumpem.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c5a9b80-bb79-445b-93d3-5607a2d3c4aa</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:10:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8NYk9kpTURBXy8yYzg0NjY3Y2Y3YjA1YWNhYTA1MDAyNGM4MmU1NWQ2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkam w Szwajcarii od 5 lat. Oto sześć największych błędów, które widzę u osób odwiedzających ten kraj po raz pierwszy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-w-szwajcarii-jak-sie-przygotowac-unikaj-tych-bledow/n1hbnkl</link>
			<description>Choć jestem obywatelką USA, ostatnie 5 lat spędziłam, mieszkając w Szwajcarii. Jako ktoś, kto stosunkowo niedawno się tu przeprowadził, wiem, że ten niesamowity kraj ma do zaoferowania znacznie więcej, niż to, co zazwyczaj oglądają turyści. Moje rady? M.in.: nie próbuj zobaczyć zbyt wielu miejsc podczas jednej podróży i przygotuj się choć trochę.</description>
			<guid isPermaLink="false">27cca0b2-1c4f-48c4-b0e2-32966eedd4fd</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 05:28:15 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QnLk9kpTURBXy9mNjYxMjQ4YWRkMjg0NmI3ZGM1ZmVkOWIwNTJjNDkzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe prawo dla trzech milionów właścicieli mieszkań. Sprawdź, co planuje rząd [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-bierze-sie-za-pseudohotele-nowe-zasady-dla-wspolnot-i-deweloperow-analiza/c41fgsg</link>
			<description>Ministerstwo Rozwoju i Technologi przygotowało projekt ustawy, który ma wzmocnić prawa wspólnot mieszkaniowych i ukrócić tzw. patodeweloperkę. Jakie zmiany zaplanował resort i czy wygrają z patologiami rynku nieruchomości? Wyjaśniamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8ac6fa0-6a8a-42ad-838d-5f47c8057455</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 05:03:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wv9k9kpTURBXy9lZGQ2ODAwODUwMzMxZWQxMWFkOGVkYzRlYmIxY2U5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie żyje potentat branży mody. Valentino Garavani zmarł w wieku 93 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/stworzyl-slynny-dom-mody-i-stal-sie-ikona-zmarl-w-wieku-93-lat/pl7c576</link>
			<description>Valentino Garavani, włoski projektant, twórca domu mody Valentino, zmarł w Rzymie w wieku 93 lat. Ojciec &quot;czerwieni Valentino&quot; zyskał światową sławę w latach 60. XX w. dzięki byłej pierwszej damie USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d315207-3805-4ff7-8cfc-26bb87141dd9</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:18:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vf8k9kpTURBXy9jNWU5YzJjNDJlYTQ5NTgxNDA5OGI2ZGVhYzJjNjJjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa budżetowa 2026. Karol Nawrocki podjął decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/budzet-na-2026-prezydent-podjal-decyzje/0jkp9p8</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawę budżetową na 2026 r. i skierował ją do Trybunału Konstytucyjnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">0409dd5d-3052-47fa-adbb-afa942c1d886</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:50:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PSkk9kpTURBXy8xZjQ1Y2U3YzUxYThlM2NiOGVjODdjYjg4NzNhZmFlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiące rolników zjedzie do Strasburga. Będą protestować w sprawie umowy z krajami Mercosur</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tysiace-rolnikow-zablokuja-strasburg-protestem-chca-osiagnac-jedno/49gxbr1</link>
			<description>Rolnicy zapowiadają na wtorek przed Parlamentem Europejskim w Strasburgu duży protest w sprawie umowy z krajami Mercosur. Ponad 5 tys. z nich w towarzystwie tysiąca traktorów będzie domagać się, aby eurodeputowani odrzucili umowę handlową z krajami Ameryki Południowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8b0664f-9568-47c8-bff8-2b5456088cb8</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:49:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/alAk9kpTURBXy9hMjU0M2Y0Y2YzYjA0YmIyOWMzNzc3MDZmMzUxMTZjNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump straszy UE, Dania reaguje. Arktyczny wyścig nabiera tempa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-grozi-europie-dania-wysyla-wojska-arktyczny-wyscig-nabiera-tempa/f3l3qqk</link>
			<description>Dania wysłała w poniedziałek dodatkowe wojska do Grenlandii, po zapowiedziach Donalda Trumpa dotyczących przejęcia tej arktycznej wyspy. Ponadto międzynarodowe ćwiczenia na wyspie skłoniły prezydenta USA do ogłoszenia, że od przyszłego miesiąca nałoży dodatkowe cła na osiem państw uczestniczących.</description>
			<guid isPermaLink="false">a97b3392-b501-4f99-8778-093a2229314a</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:34:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WA6k9kpTURBXy83ZTk5Y2Y1MDNhMjZhZGZlOWY5N2RjNjY0OTZlMWEyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak niemiecka gospodarka reaguje na rządy Donalda Trumpa. Potężne spadki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-niemiecka-gospodarka-reaguje-na-rzady-donalda-trumpa-szokujacy-raport/jj8y2j6</link>
			<description>Niepewność, jaką do światowej gospodarki wniósł powrót Donalda Trumpa na stanowisko prezydenta Stanów Zjednoczonych, poważnie zachwiała współpracą na linii USA — Niemcy. Niemieckie inwestycje w USA zmniejszyły się niemal o połowę, a eksport towarów z Niemiec do tego kraju zanotował najgwałtowniejszy spadek od 2010 r. — informuje Reuters.</description>
			<guid isPermaLink="false">94cde01b-d69d-439f-b552-99c95395d498</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:01:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i-jk9kpTURBXy9mZDc5NjE1YmIzODBmYWVkM2VlZTUzZWIzNGI5YjFjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Gwałtowne zatrzymanie przepływu ropy&quot;. Tak zadziałała blokada Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-blokuje-rope-z-wenezueli-chiny-goraczkowo-szukaja-dostawcow/4gy63p6</link>
			<description>Po spektakularnym porwaniu prezydenta Nicolasa Maduro Donald Trump zredukował eksport ropy z Wenezueli o 75 proc. — informuje &quot;The New York Times&quot;. Jej kluczowymi odbiorcami były m.in. Chiny. To spowodowało, że Pekin poszukuje nowych rynków, gdzie będzie zaopatrywać się w surowiec.</description>
			<guid isPermaLink="false">d622df72-1fb5-4572-bb53-73bcc04d0620</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:35:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CtWk9kpTURBXy8zMTRmY2EyYzU5YmI3MmMzYTE0ODgzODFlZDI1OGUwOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie nowy odcinek ekspresówki S8 pod Wrocławiem. Kluczowa umowa podpisana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rusza-budowa-ostatniego-odcinka-s8-pod-wroclawiem-9-km-za-ponad-380-mln-zl/wz7z82b</link>
			<description>Ostatni odcinek drogi ekspresowej S8 między Wrocławiem a węzłem Bardo (woj. dolnośląskie) zostanie skończony w ciągu najbliższych trzech lat. Generalna Dyrekcja Dróg Krajowych i Autostrad (GDDKiA) poinformowała w poniedziałek o podpisaniu umowy z wykonawcą. Firma Budimex zaprojektuje i wybuduje ponad 9 km tej niezwykle ważnej dla regionu drogi za kwotę ponad 380 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">24b0e53a-c0a3-4410-9ce6-776b44ae49a4</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:20:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RQhk9kpTURBXy85MGI1MWI4YmM5MTM4NDVjYWUxOTY0YmU0MzA1N2M2MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Awaria BLIK-a. Część użytkowników ma problemy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/awaria-blik-a-w-mbanku-problemy-z-przelewami/gfttvfq</link>
			<description>Część użytkowników BLIK-a doświadcza w poniedziałek problemów z płatnościami. Trudności dotyczą wybranych usług i wynikają z problemów technicznych. Do sprawy odniósł się mBank.</description>
			<guid isPermaLink="false">2476f77f-d02f-4bcf-b12b-6a0add610a13</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:13:02 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IFAk9kpTURBXy9iNzhlYTdkYmQ4ZTRjMjI3MDY2NWE3Nzc0NTY3YTQ2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia Europejska szykuje mocną odpowiedź na ruch Donalda Trumpa. Gigantyczna kwota</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/unia-europejska-rozwaza-duze-cla-na-usa-odpowiedz-na-grozby-donalda-trumpa/y67j8rl</link>
			<description>Przywódcy państw Unii Europejskiej prowadzą rozmowy w sprawie uderzenia cłami w towary amerykańskie, jeśli Donald Trump nałoży 10-procentowe taryfy na kraje europejskie. Jak donosi agencja Bloomberga, wartość ceł, które rozważa UE, może wynieść 93 mld euro (ok. 393 mld zł). W tle są oczywiście napięcia dotyczące możliwego przejęcia Grenlandii przez USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3efcae9-8a55-44b0-8404-6311cd680d40</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:48:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KpWk9kpTURBXy8yNWE2OWJjMGQ3MGY0MDM5MmUyNGZmYjg4MWFkMTVkYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump straszy Europę cłami. KE obnaża słabość jego planu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-grozi-clami-europie-ke-zapowiada-dodatkowe-komplikacje/58jrecf</link>
			<description>Donald Trump grozi wybranym państwom UE cłami, ale Komisja Europejska studzi emocje. Rzecznik KE Olof Gill ostrzega, że taka decyzja może wiązać się z poważnymi komplikacjami, które dotkną nie tylko kraje europejskie, ale też amerykańskich importerów.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d922771-f254-4bd6-bcc0-51d57f266bd8</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:31:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-7Yk9kpTURBXy82NTYzNjE2NTFmYjE2OWZiNmViMWMyOGZhZGYzYTczYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle zapłacisz za mieszkanie komunalne po zmianach. Czas na decyzję ucieka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkanie-komunalne-po-nowemu-czas-na-wykup-taniej-konczy-sie-w-2027/40m9efy</link>
			<description>Od połowy 2027 r. kończy się era taniego wykupu mieszkań komunalnych z bonifikatami. Najemcy, którzy marzą o własnym &quot;M&quot;, mają coraz mniej czasu na skorzystanie z dotychczasowych ulg — po tym terminie lokale będą sprzedawane tylko po cenie rynkowej. Poniżej wyjaśniamy najważniejsze zmiany i przedstawiamy praktyczny przewodnik, jak krok po kroku przygotować się do wykupu mieszkania komunalnego jeszcze na starych zasadach.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a885f3b-0eda-4062-b0d4-30e2dfba9f3a</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:12:21 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sdnk9kpTURBXy81ZmVkNzYwZGYxY2I1ZmY1M2ZmMTg1MWY1ODNmZmUyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwolnienia grupowe w Agorze. Takie będą koszty restrukturyzacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/media/zwolnienia-w-agorze-grupa-medialna-szykuje-duze-zmiany-kadrowe-ale-koszty-beda/eehzt82</link>
			<description>Spółki zależne Agory, Wyborcza, Gazeta.pl oraz Eurozet Consulting zawarły porozumienia ze związkiem zawodowym działającym przy spółkach oraz, w przypadku Wyborczej, przy udziale Rady Pracowników oraz podjęły uchwały o przeprowadzeniu zwolnień grupowych na zasadach określonych w porozumieniach — poinformowała Agora w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c8e858a-f874-440b-9243-6a5bdcd834ea</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:11:53 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mdEk9kpTURBXy8yZmQ3MDE2NWMxMGUxMzM0NjZiZThmYTQwMzkzZTRhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z czym Polska jedzie do Davos? &quot;Przed nami kluczowa dekada&quot; [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/swiatowe-forum-ekonomiczne-karol-nawrocki-i-andrzej-domanski-o-g20-i-polskich/gjpl5qf</link>
			<description>Rozpoczęło się światowe forum ekonomiczne w Davos. Polskę będzie na nim reprezentował prezydent Karol Nawrocki, zaś delegacji rządowej ma przewodniczyć minister finansów i gospodarki Andrzej Domański. Z punktu widzenia Warszawy jednym z kluczowych tematów wydarzenia będzie akces Polski do G20. Eksperci wskazują, z czym jeszcze przedstawiciele RP jadą do Davos.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c9ea6b3-c493-4058-beab-68cb0e516bb6</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:07:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pp5k9kpTURBXy8wZjI5MjI5MTMxZTFhYjQ5NDIxOTMzOTI3NTAyZTcyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To on jest właścicielem rozległego rancza w USA. Z zakupem wiązany był Wołodymyr Zełenski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/znany-jest-wlasciciel-pathfinder-ranches-padalo-nazwisko-wolodymyra-zelenskiego/eqly0fm</link>
			<description>Christopher Robinson, lokalny urzędnik i przedsiębiorca, został nowym właścicielem rozległego Pathfinder Ranches w Wyoming. To jedna z największych prywatnych transakcji ziemskich ostatnich miesięcy w USA. Ujawnienie jego tożsamości kończy spekulacje, według których za zakupem miał stać rzekomo prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f660cb0-2129-4719-8ad5-d325b757d1a6</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:55:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lWvk9kpTURBXy9kZjdiMWNlYzZiMzdmOThkYWQ2NGY5MjA4MDVhOTkxMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór w Czechach o samoloty dla Ukrainy. &quot;Nie są dostępne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/czechy-nie-przekaza-ukrainie-samolotow-bojowych-andrej-babisz-stawia-sprawe-jasno/42d1yzb</link>
			<description>Czeski premier Andrej Babisz zapowiedział, że jego kraj nie sprzeda ani nie przekaże Ukrainie lekkich samolotów bojowych, które mogłyby zostać wykorzystane do zwalczania dronów. To odpowiedź na propozycję prezydenta Petra Pavla, który podczas swojej wizyty w Kijowie sugerował możliwość dostarczenia takich maszyn.</description>
			<guid isPermaLink="false">8951b18f-3bd3-4eb0-b1bf-43a9e8062c25</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:34:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P75k9kpTURBXy9hMWM0YmU2ZDE5N2NlYWFhMGQxNzgwMGRjMDY3YjNjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wygląda jak zwykły smartfon, ale ma asa w rękawie. Test Honora Magic 8 Lite</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/test-honor-magic-8-lite-pancernego-smartfonu-z-niska-cena-wszystkie-zalety-i-wady/ttlnbln</link>
			<description>Zdarzyło wam się kiedyś upuścić smartfon? Stłuc w nim szybkę? Utopić przypadkiem telefon w basenie? Bać się go zabrać w wakacje na plażę? Znam przynajmniej kilka osób, które odpowiedziałyby tu twierdząco. Tymczasem, firma Honor zaprezentowała właśnie nowy model Magic 8 Lite — smartfon, który niczego się nie boi. Czy warto postawić na takie urządzenie? Sprawdziliśmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">560a7c6b-1e95-4438-bf59-b6eb2c46ab04</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:31:38 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yYnk9kpTURBXy9hNzAyOGY1YjYxMTM2NTlmYmUxZGM2ZGM3MGE5ZmQyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki dostał zaproszenie od Donalda Trumpa? Powstaje Rada Pokoju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-zaprosil-karola-nawrockiego-i-wladimira-putina-kto-jeszce-bedzie-w/vj1k66y</link>
			<description>Donald Trump zaprasza światowych liderów do Rady Pokoju. Zaproszenie trzymał m.in. prezydent Karol Nawrocki. Według medialnych doniesień członkostwo w Radzie wiąże się z wkładem finansowym na poziomie co najmniej miliarda dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">1748edbe-8df5-4d82-a3a5-a98a3cf6c7a7</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:25:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Apck9kpTURBXy83OGIwZGUwOTk0ZTU0NmNmYmU1MzZhYjZkYjEwOTZmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W ten sposób producenci omijają system kaucyjny. Nowe opakowania napojów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/system-kaucyjny-wchodzi-w-zycie-producenci-napojow-obieraja-nowe-strategie/n758sj3</link>
			<description>System kaucyjny, który obowiązuje od października 2025 r., budzi wiele emocji. Niektórzy producenci znaleźli sposoby, by ominąć nowe przepisy. Na półkach coraz częściej pojawiają się produkty, które wcześniej sprzedawano w butelkach, a dziś trafiają do kartonów. Tak jest m.in. z Tymbark Vital i Oshee Vitamin Water. Przedstawiciel Grupy Maspex wyjaśnił w rozmowie z Portalem Spożywczym, że to reakcja na popyt i takie opakowania firma stosowała już wcześniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd0ae872-f06e-437f-889b-223a97df0a26</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:11:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9yrk9kpTURBXy9kMmEwMDQ5ZjBhZDdlMDU3NWNlMWZhYzkzOWE2NWJlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Związkowcy są wściekli. Wzywają prezesa ZUS do &quot;natychmiastowej dymisji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/czy-prezes-zus-zlamal-prawo-zwiazkowcy-zadaja-natychmiastowej-dymisji/21qbq0y</link>
			<description>Związek Zawodowy Związkowa Alternatywa w Zakładzie Ubezpieczeń Społecznych zażądał dymisji prezesa ZUS Zbigniewa Derdziuka. Związkowcy uważają, że łamie przepisy, bo równocześnie od kilku lat zasiada w radzie nadzorczej spółki Relpol.</description>
			<guid isPermaLink="false">4283ff96-c5de-4e56-8b59-55d9ff38c8ca</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:04:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h8Nk9kpTURBXy82ZDM3NmY2YTExZDBiMjI0ZjVhY2MwMzJlNTNmZTc4ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 1100 zł dofinansowania ferii dla dzieci. Tylko dla wybranych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/nawet-1100-zl-dofinansowania-ferii-dla-dzieci-tylko-dla-wybranych/r07e5pd</link>
			<description>Fundacja &quot;Szansa dla Gmin&quot; ogłosiła nabór wniosków na kolonie zimowe dla dzieci rolników, które odbędą się podczas ferii. Każdy z uczestników będzie mógł otrzymać nawet 1100 zł dofinansowania na udział w zimowisku organizowanym przez Fundację. Świadczenia przeznaczone są dla dzieci, które urodził się najpóźniej 31 grudnia 2021 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec89f4b6-a9ba-495f-984e-2ff513e90d4e</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:52:46 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WlBk9kpTURBXy8wNDQyOThjOTZkODgwMzc4ZTE5MGRmM2I3ZTFhY2VlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katastrofa na hiszpańskiej kolei. Tak Polska zabezpiecza się przed wypadkami pociągów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/katastrofa-pociagu-w-hiszpanii-a-zabezpieczenia-polskiej-kolei/bpz52ks</link>
			<description>Hiszpańska katastrofa kolejowa z niedzieli 18 stycznia to nie tylko tragedia dla setek pasażerów i ich bliskich, ale również pytanie o to, co doprowadziło do wypadku. Sprawa nie jest oczywista – hiszpański minister transportu Óscar Puente określił wypadek jako &quot;niezwykle dziwny&quot;, a podobnym tonie wypowiadają się tamtejsi eksperci kolejowi zaangażowani w śledztwo. Sprawdzamy, w jaki sposób Polska zabezpiecza własną infrastrukturę kolejową przed podobnymi katastrofami.</description>
			<guid isPermaLink="false">44ace08a-06c9-4605-b7ae-fb942edcba19</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:39:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O0sk9kpTURBXy9jMzM4YzhjYTlkZDRmMjg4MmVkZTkwNTIwMWY1YTI0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy da się zatrzymać KSeF? Minister finansów składa twardą deklarację i zapowiada makroekonomiczne przyspieszenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ksef-od-1-lutego-czy-da-sie-to-zatrzymc-minister-finansow-wyjasnia/g4ze57b</link>
			<description>&quot;To był rok wyjątkowo dobry dla polskiej gospodarki. Nasz kraj dołączył do grona 20 największych gospodarek świata&quot; — podsumowuje 2025 r. minister finansów. Andrzej Domański odpowiedział też na pytanie o KSeF.</description>
			<guid isPermaLink="false">74876234-41b5-4d32-a0fb-7ab1b5ac730c</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:36:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jjWk9kpTURBXy8yOTk2YWQ4N2RjZGYwYzgxODRjMGMxMTNjZTlmMjA3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakująca prognoza. Takiej inflacji nie było w Polsce od prawie siedmiu lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-w-polsce-najnizsza-od-lat-ekonomisci-prognozuja-dalsze-spadki/g6vvxd2</link>
			<description>Od jesieni 2019 r. — z paroma wyjątkami — inflacja w Polsce regularnie przekraczała punktowy cel inflacyjny NBP. Ostatnio wskaźnik cen usług i towarów konsumpcyjnych spadł nawet lekko poniżej celu, a najnowsze prognozy wskazują, że na początku 2026 r. może znaleźć się na poziomach niewidzianych od wiosny 2019 r. To będzie argument dla Rady Polityki Pieniężnej w dyskusjach o kolejnych obniżkach stóp procentowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">24bdb08d-0221-4fbb-b02c-75827f941f89</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:30:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jMEk9kpTURBXy82YTM1YjhkNjkzMWVkNmFlNWI5ZDNlYjczMDRhNmRiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za mieszkanie zapłacisz mniej niż za iPhone'a. Oto skutki wojny rozpętanej przez Władimira Putina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/skutki-wojny-wladimira-putina-mieszkanie-w-rosji-tansze-od-iphonea/hnm8ted</link>
			<description>Wojna w Ukrainie wywołana przez Władimira Putina wywróciła do góry nogami sytuację gospodarczą w Rosji. Jak donosi brytyjski dziennik &quot;The Sun&quot;, obecnie w niektórych regionach tego kraju mieszkania są tańsze od urządzeń amerykańskiej marki Apple. W Workucie nieruchomość można kupić nawet za niecałe 790 funtów (ok. 3835 zł).</description>
			<guid isPermaLink="false">c69d77e8-2ec2-468a-87d3-711c6a4e0902</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:27:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aJok9kpTURBXy8zODI4OWRhNjhiYmVjZmVhNWZiNzJjZDg4MzQ2NjZkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dania rezygnuje z udziału w szczycie w Davos. Wszystko przez działania Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dania-rezygnuje-z-udzialu-w-szczycie-w-davos-powodem-dzialania-donalda-trumpa/bq4fye1</link>
			<description>Dania nie wyśle swoich przedstawicieli na zbliżające się Światowe Forum Ekonomiczne w Davos — donosi Bloomberg. Powodem ma być narastający spór ze Stanami Zjednoczonymi o Grenlandię. Informacja ta została potwierdzona w oświadczeniu przesłanym agencji prasowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b61f628-1e0f-4fe9-8244-44140545dfba</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:27:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xuJk9kpTURBXy82MjY4NDIxNWU3N2UxN2JkMjIzYTNhYzhkY2UxMGQxYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA grożą cłami na Europę, UE odpowiada. &quot;Zrobimy wszystko&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/donald-trump-grozi-europie-nowymi-clami-unia-europejska-szykuje-odpowiedz/nglzct3</link>
			<description>Unia Europejska stoi w obliczu nowego wyzwania w relacjach z USA. Po zapowiedzi prezydenta Donalda Trumpa dotyczącej nałożenia 10-procentowych ceł na państwa europejskie, Komisja Europejska zapowiada stanowczą reakcję. Rzecznik KE Olof Gill podkreślił, że Unia dysponuje odpowiednimi narzędziami i jest gotowa ich użyć, aby bronić swoich interesów gospodarczych. Francja i Niemcy już zapowiedziały środki zaradcze.</description>
			<guid isPermaLink="false">daf665b9-48ef-4883-b6c7-ee7e1c54e960</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:20:31 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/13mk9kpTURBXy9kYzFkM2YwZWE4OGFlZDNkNzRkNTQwNmZjODY1YzFkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy nie dadzą się szantażować. Szykują odpowiedź dla Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niemcy-odpowiadaja-na-cla-donalda-trumpa-berlin-szykuje-odwet/ekgf7p9</link>
			<description>Niemcy zdecydowanie zareagują na zapowiedź nowych amerykańskich ceł, które mają objąć osiem europejskich państw. Berlin ostrzega, że działania prezydenta Donalda Trumpa są nie do zaakceptowania i mogą doprowadzić do eskalacji konfliktu handlowego między Stanami Zjednoczonymi a Unią Europejską.</description>
			<guid isPermaLink="false">a85105ff-7571-4c4c-96c3-117d7df0d5f7</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:08:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bw2k9kpTURBXy8yM2U1ODJjN2VhZDM1MzRlMTgyMWQxYTA2ZjNhMDA1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska gospodarka rośnie mimo przeszkód. Prezydent Karol Nawrocki chwali przedsiębiorców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/karol-nawrocki-o-sukcesie-polski-to-zasluga-naszych-przedsiebiorcow/5423xe3</link>
			<description>Polska może poszczycić się sukcesem gospodarczym, który został osiągnięty mimo licznych przeszkód prawnych i politycznych — mówił w poniedziałek prezydent Karol Nawrocki podczas spotkania z przedstawicielami polskich firm działających na rynkach globalnych. Prezydent podkreślił, że to przede wszystkim zasługa polskich przedsiębiorców i ich innowacyjności.</description>
			<guid isPermaLink="false">1172bf62-7730-47cf-89f4-a2dbdb91019a</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:01:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CMQk9kpTURBXy9jMDM2MDZlMjBkMDdkMzYyZTZlMGMxNzkyNmNmOTYyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile powinien kosztować pierścionek zaręczynowy? Ekspertka odpowiada bez zawahania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-polozna-zostala-ekspertka-od-luksusowej-bizuterii/4575qh6</link>
			<description>Ile naprawdę powinien kosztować pierścionek zaręczynowy i jak to się ma do świadomości zakupowej Polaków? Nie ma jednej magicznej liczby, ale jest kilka kluczowych wskazówek. O tych trudno uchwytnych granicach oraz o tym, na co zwracać uwagę przy wyborze biżuterii, opowiada kobieta, która porzuciła pracę położnej i dziś jako certyfikowana gemmolożka i jubilerka przebiera w diamentach jak w jabłkach na targu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4cc5db35-0301-4871-bf77-3cef84c260ed</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:57:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zKIk9kpTURBXy9hOTU2NGZlZmQ4NzUwMDUwZGMxMWEyODdjNzc4ZGM1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przełomowy wyrok. Wydał go sędzia, rozwód nieważny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wyrok-rozwodowy-nie-istnieje-sad-w-gizycku-zaskakuje-prawnikow/7jhs870</link>
			<description>Sąd Rejonowy w Giżycku uznał, że nie można przeprowadzić podziału majątku byłych małżonków, ponieważ wyrok rozwodowy w ich sprawie jest nieważny. Wszystko z powodu wydania wyroku przez sędziego powołanego przy przy udziale tzw. neo-KRS — podaje serwis prawo.pl;</description>
			<guid isPermaLink="false">0f38977e-4630-4699-9c71-19c264f5c061</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:21:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jzzk9kpTURBXy9kZTI5Y2NiNmFlNzg5MmQ5YzMxMjY2NDc4MWVkM2NhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle wyniesie podwyżka czynszu w 2026 r. Opłaty za prąd i wodę mocno w górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/waloryzacja-czynszu-2026-najemcy-zaplaca-wiecej-za-mieszkanie-i-media/l98q6ye</link>
			<description>Najemcy mieszkań w 2026 r. muszą przygotować się na wzrost kosztów utrzymania lokalu. Choć waloryzacja czynszu będzie znacznie niższa niż w poprzednich latach, to rachunki za media rosną szybciej niż inflacja. Łączny koszt najmu może więc pójść w górę o co najmniej 3,6 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">e4b3915b-42d4-4e54-996b-8db45d6ddbac</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:18:47 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d4Qk9kpTURBXy8zMWMwZjg1OTI0YzRhMzEyZjJhODJkNGJkM2Q3M2Y1Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy strażnik polskich finansów publicznych rośnie w siłę. Wybrano wiceprzewodniczącego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/andrzej-toroj-zostal-zastepca-przewodniczacego-rady-fiskalnej-nowa-instytucja-nabiera/yjyxgry</link>
			<description>Działająca od początku 2026 r. Rada Fiskalna — z założenia niezależna, apolityczna i ekspercka instytucja publiczna, której głównym zadaniem jest opiniowanie zgodności projektu ustawy budżetowej z krajowymi i unijnymi regułami fiskalnymi oraz prognoz makroekonomicznych wykorzystywanych na potrzeby tej ustawy — wybrała zastępcę przewodniczącego. Został nim znany ekonomista z SGH, dr hab. Andrzej Torój. Przyjęto też regulamin, a w najbliższym czasie powstać m.in. zespół analityczny.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd9bd6ce-cb39-4bd5-bd11-5409ab611c6d</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:06:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wtek9kpTURBXy81NTEzNjJkNjA2NjQ3MDQ5MGU2MTgzMWQwZTc2ZGNhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister finansów komentuje decyzję Donalda Trumpa.&quot;Odpowiedź musi być jednoznaczna&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/europa-odpowiada-na-taryfy-usa-czy-grozi-podzial-unii/t1bt6sp</link>
			<description>Minister finansów Andrzej Domański zabrał głos w sprawie wprowadzenia przez Stany Zjednoczone ceł wobec krajów wysyłających wojska do Grenlandii. — Odpowiedź musi być jednoznaczna — oświadczył szef resortu.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6c2555e-4775-4104-b40a-920b084841a9</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:55:19 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ALlk9kpTURBXy82MDEyYzE4ZjFmNzFkZDRjODNiMTI0NzczYmVlNDcxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz 40 lat i dobrą wypłatę? To nic nie znaczy. Nadejdzie &quot;zderzenie z faktami&quot; [TABELA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/masz-40-lat-i-dobra-wyplate-to-nic-nie-znaczy-nadejdzie-zderzenie-z-faktami-tabela/hw11dcd</link>
			<description>40-latkowie łudzą się, że ich emerytury będą wynosić ok. 70 proc. ostatniej pensji. Czeka ich jednak bolesne zderzenie z faktami. — Trzeba swoje oczekiwania skonfrontować z rzeczywistością. Albo pogodzić się z drastycznym obniżeniem poziomu życia — mówi Łukasz Kozłowski, główny ekonomista Federacji Przedsiębiorców. Jak wylicza, ich świadczenia nie będą nawet stanowiły połowy wynagrodzenia. Jest jednak jeszcze czas, by temu zaradzić. Sposób jest banalnie prosty, tylko trzeba przestać udawać, że &quot;przecież mam jeszcze dużo czasu&quot;. Eksperci przestrzegają, że inaczej wysokość świadczenia czasem może wynieść nawet mniej niż 30 proc. ostatniego wynagrodzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a80a939-33e5-4b53-8c2c-aa9d42ac29c5</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:40:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZZMk9kpTURBXy9jMTUzOWZiZjdlYjZlZWY3ODRlZDA4MDQ3ZDFlZTEwOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premierka Japonii ma pomysł na przyspieszone wybory. Ten podatek chce obniżyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sanae-takaichi-stawia-na-obnizke-podatku-od-zywnosci-japonczycy-szykuja-sie-do/qrxsb6r</link>
			<description>Premierka Japonii Sanae Takaichi szykuje się do przyspieszonych wyborów z ambitnym planem obniżenia podatku od sprzedaży żywności. Decyzja ta ma przyciągnąć wyborców i jednocześnie wstrząsnąć rynkami finansowymi — jej konsekwencje mogą wykraczać daleko poza kampanię.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3f65dd3-08ae-4d65-8390-e5630b25d63f</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:32:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vefk9kpTURBXy8yMmMwNDAzMWIyYjczM2M4ODZiM2E3NmNkNzYyMzMwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedaż mieszkań przyspiesza. Deweloperzy wchodzą w 2026 rok z optymizmem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/lokalne-roznice-na-rynku-mieszkaniowym-o-czym-mowia-najnowsze-dane/c8jywy0</link>
			<description>Końcówka 2025 roku przyniosła deweloperom wyraźne odbicie nastrojów. Sprzedaż mieszkań przyspieszyła, ceny się ustabilizowały, a obawy o dalsze spadki niemal zniknęły. Najnowsze dane pokazują, że rynek mieszkaniowy wchodzi w 2026 rok w zupełnie innym nastroju niż jeszcze kilka miesięcy temu — z ostrożnym, ale wyraźnym optymizmem.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec1e78a4-d645-4325-8dc0-fe7574fe4a89</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:22:19 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WbHk9kpTURBXy9mZmQ1M2U0MTQ5ZjExODI2YTI4NGJiNWVhZDgyM2U5OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wzrost gospodarczy Polski. Zaskakująca nowa prognoza Międzynarodowego Funduszu Walutowego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rewizja-prognoz-mfw-polska-gospodarka-przyspieszy-w-2026-roku-jednak-2027-przyniesie/44wjsr2</link>
			<description>Polska gospodarka już od paru lat pozostaje jednym z liderów w Unii Europejskiej pod względem dynamiki PKB. Podobnie będzie także w najbliższych dwóch latach. W opublikowanym w poniedziałek zestawie prognoz dla światowej gospodarki MFW podwyższył oczekiwania dotyczące wzrostu naszego PKB w 2026 r., ale obniżył prognozę na 2027 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d057140-faba-47b3-8795-8ba3f658a9dd</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:22:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LIQk9kpTURBXy9mMWFjMzM4ZmIyNjU5NDVhMGU1OWUzMzU4NDJmMjBiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ujawnili wydatki PiS na promocję w mediach. Są konkretne kwoty. Na liście także Kanał Zero</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tyle-pis-wydalo-na-promocje-w-mediach-na-liscie-republika-czy-kanal-zero/1ys4bc5</link>
			<description>Prawo i Sprawiedliwość wydało sporo pieniędzy na promocję i reklamy w mediach oraz internecie w 2025 r. Dane na ten temat przedstawił serwis Wirtualne Media, którego dziennikarze przeanalizowali rejestr umów opublikowany przez partię Jarosława Kaczyńskiego. Znaczące środki dostała m.in. Telewizja Republika. Na liście jest także Kanał Zero czy Fundacja Lux Veritatis o. Tadeusza Rydzyka.</description>
			<guid isPermaLink="false">6fc38cc6-f2ea-45d6-8698-90d822aa172f</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:19:59 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GCIk9kpTURBXy9iYzc1NDVlZmQwYzRlMmQ0MDYyNDJjNmE4Mjg2MmE4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Władimir Putin w Radzie Pokoju? Otrzymał zaproszenie od Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-powoluje-rade-pokoju-czy-wladimir-putin-dolaczy-do-gremium/rcv6ey2</link>
			<description>Władimir Putin został oficjalnie zaproszony do uczestnictwa w międzynarodowej Radzie Pokoju, powołanej przez prezydenta USA Donalda Trumpa w związku z sytuacją w Strefie Gazy — poinformował rzecznik Kremla. Nie ma jednak jeszcze jednoznacznej odpowiedzi na temat uczestnictwa rosyjskiego prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">62d15c06-3d73-413f-bbbb-2d5fa1235aa9</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:16:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WeWk9kpTURBXy9iZTZlOTUzMjc3MjMyYWYzMjg3NzAyYTU0YjJiM2MzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To pierwszy taki polski prom od niemal 50 lat. Zajrzeliśmy do środka [ZDJĘCIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polsca-ma-najlepsze-promy-weszlismy-do-jantar-unity/gfp4w7n</link>
			<description>Gigantyczny prom Jantar Unity zaczyna kursować po Bałtyku, łącząc Polskę i Szwecję. Mogliśmy zobaczyć mostek kapitański wielkości boiska piłkarskiego, &quot;ster&quot; — ale i &quot;pływający hotel&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">387ec6f8-8671-4f44-a01b-2a1097235e86</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:10:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nYek9kpTURBXy80MTAwYzAzZjI2MGJlNzdhMDA4Zjc4NjlmYWJmOGFlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa odpowiada na groźby Donalda Trumpa. Niemcy i Francja zapowiadają środki zaradcze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowe-cla-donalda-trumpa-na-europejskie-towary-berlin-i-paryz-odpowiadaja/sxvlcg9</link>
			<description>Ministrowie finansów Niemiec i Francji, Lars Klingbeil oraz Roland Lescure, zapowiedzieli w poniedziałek w Berlinie, że państwa europejskie nie pozwolą się zastraszyć. Jest to odpowiedź na ostatnie deklaracje prezydenta USA Donalda Trumpa, który zapowiedział wprowadzenie nowych ceł.</description>
			<guid isPermaLink="false">20b2f7bb-5f9a-43ce-9d24-c9b1bcb68474</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:08:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lIqk9kpTURBXy82ZWZkNDE5N2IzYzFkZmVlOWZhZThhMTUzZTg4MjJlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak będą wyglądały ceny paliw od 19 stycznia. Jest zwrot</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/tak-beda-wygladaly-ceny-paliw-od-19-stycznia-jest-zwrot/1hy0zws</link>
			<description>W ostatnich tygodniach kierowcy mogli cieszyć się coraz tańszym paliwem. Sytuacja zmieni się jednak od poniedziałku 19 stycznia. Analitycy E-petrol zapowiadają koniec obniżek cen benzyny 95 i diesla. Podobnie sytuacja wygląda z autogazem, który od połowy stycznia podrożał.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2162f31-a37f-451d-90bb-0a1397b3e0f3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:07:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jDok9kpTURBXy81ODEzZjM3MWQwMzMwNGI4N2EzZDlkYjRmZTk2ZjE3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa samochody w jednoosobowej działalności? Fiskus stawia warunek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/dwa-samochody-w-jednoosobowej-dzialalnosci-co-na-to-skarbowka/23yf6pd</link>
			<description>Masz działalność, prowadzisz ją sam i chcesz mieć więcej niż jeden samochód? Jeśli wydatki na oba auta chcesz wrzucać w koszty, musisz uważać na fiskusa. Sprawdź, co zrobić, aby uniknąć problemów w przyszłości. Pokazujemy praktyczne problemy, jakie mogą się pojawić i wyjaśniamy, co zrobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0866a46-90ac-4609-960f-636e86564972</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IPbk9kpTURBXy82NTI3YTE0MzlkMjlkNmM4NDAzNTczZTVlY2M2OTQwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niechlubny rekord Chin. &quot;Głaz stacza się ze wzgórza&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niechlubny-rekord-chin-nigdy-nie-bylo-tak-zle/4m9088x</link>
			<description>Chińska polityka jednego dziecka po latach przynosi rezultaty — niestety negatywne. Kraj środka w ubiegłym roku odnotował najniższą liczbę urodzeń od momentu rozpoczęcia prowadzenia statystyk w 1949 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffbf37d5-a1e1-43d0-aeb5-94cfc253ddfa</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:44:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iAJk9kpTURBXy84MTQ2ZTgzZDQ5ZGNlMGZiNDVmZDQ3N2ExZWM0ZDJiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To koniec z abonamentem radiowo-telewizyjnym? Padła konkretna data</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nie-bedzie-oplaty-za-abonament-radiowo-telewizyjny-padla-konkretna-data/plb8vrr</link>
			<description>Abonament radiowo-telewizyjny odchodzi do historii. Rząd przedstawił projekt ustawy, który zakłada zniesienie tej opłaty od 1 stycznia 2027 r. W zamian media publiczne mają być finansowane bezpośrednio z budżetu państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa8e2330-399b-452b-984b-e17f5988866f</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:17:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rPNk9kpTURBXy83Mzk1ODU1NWVhZWY4MWNjNjVlY2E4ZjM1ZTliMDcyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kary do kilku tysięcy złotych. Rząd szykuje zmiany dla właścicieli nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/do-kiedy-trzeba-usunac-azbest-ministerstwo-pracuje-nad-projektem-ustawy/krj1fcb</link>
			<description>Ministerstwo Klimatu i Środowiska pracuje nad projektem ustawy regulującej kwestię ostatecznego terminu usunięcia lub zabezpieczenia wyrobów wykonanych z azbestu — pisze &quot;Fakt&quot;. Przewidziany został także obowiązek zgłaszania wyrobów azbestowych. Za jego nieprzestrzeganie będzie groziła kara — nawet 5 tys. zł rocznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">faa98d5e-654b-41d7-9d0f-9b969265c2f6</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:50:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_wFk9kpTURBXy8xZGNmYWU4N2FlOTczMjcyNzQ2ZTlmNTk2OTc1MjI4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska pozwana na miliardy przez giganta farmaceutycznego. Chodzi o szczepionki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pfizer-pozywa-polske-za-niezrealizowane-szczepionki-stawka-sa-miliardy/70nk5bj</link>
			<description>Polska i jeden z największych koncernów farmaceutycznych na świecie, Pfizer, wchodzą na ścieżkę sądową. Stawką są miliardy złotych oraz rozliczenie kontraktów zawieranych w czasie pandemii, gdy szczepionki były jednym z najcenniejszych towarów na rynku. Dziś te same umowy stają się źródłem głośnego sporu międzynarodowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4f99699-d815-4440-8afe-2424e2512e38</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:37:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KaDk9kpTURBXy83ZDMyOGU5ZTI3MzkxNDQ3NjcyNzg4YWQ0Mzg1ZDUxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump chce Grenlandii. &quot;Nie daliście mi Nobla&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-chce-grenlandii-bo-nie-dostal-nobla/4l9twz5</link>
			<description>Donald Trump nie przestaje zaskakiwać. Amerykański prezydent powiązał swoje roszczenia dotyczące Grenlandii z faktem, że nie otrzymał Pokojowej Nagrody Nobla. Opisał to w liście do norweskiego premiera Jonasa Gahra Store.</description>
			<guid isPermaLink="false">417428d4-c122-484f-bfca-e8c61a23ac21</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:21:35 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NiWk9kpTURBXy8yN2FmMTAyMGM1MDYyZTRlZjg0ZDdhNDMzMzIyN2E1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stopy procentowe na rozdrożu. Prezes Glapiński wskazuje cel, a członkowie RPP spierają się o termin obniżek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rpp-naciska-hamulec-ale-rynek-juz-liczy-na-marzec-jak-nisko-spadna-stopy-w-2026-roku/q5x7w4s</link>
			<description>Po tym jak w 2025 r. Rada Polityki Pieniężnej mocno ścięła stopy procentowe, pierwsze posiedzenie w 2026 r. przyniosło pauzę. Rynek wsłuchuje się w głosy płynące z RPP w sprawie możliwości wznowienia obniżek. Najnowszych wypowiedzi w tej sprawie udzielili Henryk Wnorowski i Joanna Tyrowicz. Ekonomiści próbują ocenić, czy cykl obniżek faktycznie zbliża się do wielkiego finału i na jakim poziomie zatrzyma się koszt pieniądza.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b283e81-e901-4a99-abb2-ad92bf70ac23</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:11:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VW6k9kpTURBXy9mMDBiZWJjNGQ4NTYyNzYyYThkYWUwZDU4ODQ1ZDE5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weekend Bundeswehry na Grenlandii. Szybki powrót niemieckich wojskowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bundeswehra-konczy-misje-na-grenlandii-zaskakujacy-powrot-zolnierzy/69gzrk4</link>
			<description>Piętnastu żołnierzy Bundeswehry w niedzielę wróciło z Grenlandii na pokładzie cywilnego samolotu, kończąc swoją obecność na arktycznej wyspie po zaledwie 44 godzinach od przybycia, jak przekazał rzecznik niemieckich sił zbrojnych w rozmowie z agencją DPA. Wojskowi przebywali na Grenlandii tylko przez weekend.</description>
			<guid isPermaLink="false">6587cb36-2469-4563-8e03-ef7bf1cfdc55</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:48:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QJQk9kpTURBXy85YWEyNzg3NjRjZDFlNDA5Y2Q0ZjRkNjZkZTZkODAzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Partia Hołowni z teką wicepremiera? Sondaż pokazuje jedną rzecz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/partia-holowni-z-teka-wicepremiera-polacy-podzieleni/xw6f9c5</link>
			<description>Blisko 40 proc. Polaków nie popiera pomysłu, by partia Szymona Hołowni, Polska 2050, objęła stanowisko wicepremiera w przyszłym rządzie Donalda Tuska — wynika z badania przeprowadzonego przez Opinia24 na zlecenie RMF FM. Wyniki sondażu ujawniają znaczące różnice w opiniach obywateli.</description>
			<guid isPermaLink="false">0250f406-da8f-46e3-9ef8-6bbd68dd9b06</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:28:35 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sNgk9kpTURBXy8zM2I0ZGI3NjA0ZjNkYTIzOGM1N2ZjOWIyNDM4OTYwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na pierwszym biznesie straciłam dziesiątki tysięcy, na kolejnym zarobiłam miliony. Oto lekcje, jakie wyciągnęłam</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jej-pierwszy-biznes-okazal-sie-porazka-mowi-o-najwiekszym-bledzie-finansowym/36830bm</link>
			<description>Mój pierwszy biznes upadł tak szybko, jak powstał. W 2017 r. pracowałam jako analityczka bankowości inwestycyjnej w Citi, kiedy uruchomiłam Mei — aplikację beauty, w której użytkownicy mogli wyszukiwać i rezerwować wizyty u makijażystów, fryzjerów i innych specjalistów. Przez rok próbowałam skalować projekt, inwestując w niego ok. 30 tys. dol., ale ostatecznie nigdy na dobre nie ruszył. Dziś wiem już, jakie błędy popełniłam.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b5f698b-4c1f-444f-b9b6-6b3ca7a21420</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:25:48 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HCGk9kpTURBXy9hMWU5NTEzYTMyZjMxNjg1ZDFjNTMyM2Y1NjY0ZWZjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drogo jak w polskim sklepie. Ale jest iskierka nadziei [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-spadly-ale-w-sklepach-jest-ciagle-bardzo-drogo/26g41bx</link>
			<description>Choć ceny w polskich sklepach minimalnie spadły, to ciągle jest bardzo drogo. Za podstawowe zakupy musimy płacić ponad 112 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">5801f1e7-79f6-4b08-b8b2-a0d57749fbc9</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:18:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TMNk9kpTURBXy84OTg2MjBjNWNlYmU5MjkyZjc2NWQyNzk0M2NmNjcwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katastrofa kolejowa w Hiszpanii. Donald Tusk wspiera rodziny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/katastrofa-kolejowa-w-hiszpanii-tusk-wspiera-rodziny/8xch5dv</link>
			<description>Premier Donald Tusk wyraził solidarność z rodzinami ofiar tragicznej katastrofy kolejowej, do której doszło w niedzielę wieczorem w Hiszpanii. W wyniku wykolejenia się dwóch pociągów dużych prędkości w miejscowości Adamuz w prowincji Kordoba, życie straciło co najmniej 21 osób, a kilkadziesiąt zostało rannych.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d033f98-591d-4615-8aae-a6e8e70dcf82</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:07:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h-Fk9kpTURBXy9hODFlNzUwMDA5YzJmNWJiYTE2NTUzYjMxOTdlMmM1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe zyski pod presją. Prezes ZBP o wyzwaniach i przyszłości sektora bankowego w 2026 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polski-sektor-bankowy-w-2026-r-oczami-zbp-tadeusz-bialek-ostrzega-przed-wyzwaniami/vktdkxt</link>
			<description>Polski sektor bankowy wchodzi w 2026 r. w dobrej kondycji, jednak nadchodzące miesiące przyniosą szereg poważnych sprawdzianów. — Jednym z kluczowych wyzwań jest ryzyko prawne, którego poziom przekroczył już poziom ryzyka kredytowego, co jest sytuacją bez precedensu w Europie — mówi Tadeusz Białek, prezes Związku Banków Polskich. Wskazuje też na zjawisko sankcji kredytu darmowego. — Pod przykrywką ochrony konsumentów dąży się wyłącznie do maksymalizacji zysków kancelarii odszkodowawczych — podkreśla. Komentuje także nadchodzący wyrok TSUE w sprawie hipotek z WIBOR, reformę wskaźników referencyjnych i pomysły zmian w systemie informacji kredytowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">8109228b-b4a6-42d9-8dda-b8cf7d13f095</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:10:12 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rf1k9kpTURBXy9iMDMwNzZmOGZkZjk3MTBjNzk2MGM4MjlkM2NlYmRkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI zna twoje pliki lepiej niż ty. Oto pięć kroków do uniknięcia wpadek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/integracja-ai-z-firmowymi-systemami-piec-zasad-ochrony-danych-i-bezpieczenstwa/chfm39f</link>
			<description>Wykorzystywanie sztucznej inteligencji w biznesie to już konieczność. AI pomaga usprawniać procesy i oszczędzać czas. Trzeba jednak uważać, by podczas integracji narzędzi AI z aplikacjami takimi jak Slack, Google Docs czy HubSpot nie stracić kontroli nad własnymi plikami. Jak to zrobić? W pięciu punktach wyjaśniają Adriana Zalewska-Werra i Sandra Winiecka z kancelarii DSK.</description>
			<guid isPermaLink="false">e93360a6-e59b-488d-93f4-cceae063a40b</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:02:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iaRk9kpTURBXy9jYjVhNzE0NDc2YWRmNjZhYTAwYjVlNjRjZmUwNTY0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE grozi Donaldowi Trumpowi handlową bazooką. &quot;Najpoważniejszy kryzys od dziesięcioleci&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/trump-zada-grenlandii-europa-odpowiada-bazooka/zq60bg0</link>
			<description>Unia Europejska planuje odpowiedzieć &quot;handlową bazooką&quot; na gospodarczy szantaż Donalda Trumpa. Jak podaje Bloomberg, jeśli weszłaby w życie, zagroziłaby ograniczeniem dostępu dla amerykańskich firm i oznaczałaby najpoważniejszy kryzys w relacjach transatlantyckich od dziesięcioleci.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d244a79-3165-4486-89c2-f9462b43d2c7</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XD5k9kpTURBXy9lN2I3OWUzMjY2YTVkYjQzNzA1Yzk4ODRhZjA3N2E5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Węgierski adwokat o lex Ziobro: sędzia nie ma wyboru</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/sedzia-nie-ma-wyboru-wegierski-adwokat-o-lex-ziobro-takze-po-wyborach/jqp70xp</link>
			<description>Polski sąd dopiero 5 lutego zdecyduje o przyszłości Zbigniewa Ziobro. Wniosek o tymczasowy areszt rozpatrzy sędzia Agnieszka Prokopowicz, bo sąd nie uwzględnił wniosku obrońców o jej wyłączenie. Nawet jeśli zgodzi się na aresztowanie byłego ministra sprawiedliwości, to jego sprowadzenie do Polski wciąż będzie trudne. Dlaczego? Wyjaśnia węgierski adwokat dr György Kecser.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f831638-e94d-4736-a5a8-e07cf16df23a</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:08:09 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f7bk9kpTURBXy80NmQzZTU0ODNlODQ3M2Q5NWJkNDFhMDE5OGM1ZmYxNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszystko, co musisz wiedzieć o KSeF. W jednym miejscu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/krajowy-system-e-faktur-oto-co-kazdy-przedsiebiorca-musi-o-nim-wiedziec/36f7zrd</link>
			<description>Zebraliśmy w jednym miejscu najważniejsze informacje, które musisz wiedzieć, aby wystawiać, odbierać i przechowywać faktury w KSeF już od 1 lutego. Tłumaczymy, co to jest faktura ustrukturyzowana, jak będzie wyglądało fakturowanie, terminy wystawiania faktur, jak dostać się do systemu i z jakich narzędzi możesz skorzystać.</description>
			<guid isPermaLink="false">53c7e2f9-a890-4d42-8383-82b85d159e0f</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a3nk9kpTURBXy82ODIyNTY4ODIzZmY1NjcxMDRhYWFkY2I4OTYzNWRmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W znanym polskim kurorcie powstanie kolej gondolowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/zapomniana-inwestycja-w-polskim-kurorcie-rusza-po-trzech-dekadach/58vh12t</link>
			<description>Krynica-Zdrój doczeka się nowej kolejki gondolowej o długości ponad dwóch kilometrów. Inwestycja czekała na realizację ponad trzy dekady.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a2f0567-3c3b-497a-bcf3-a963d1f70624</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:05:52 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ij1k9kpTURBXy9jMDMxM2FiNzIxYTZiZmIzZTRlYWQ2MjQzOGJlNThmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto zyskał, a kto stracił? Nowe badanie poparcia dla partii politycznych [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/poparcie-dla-partii-politycznych-kto-zyskal-a-kto-stracil-sondaz/z44gqjs</link>
			<description>Partyjny lider sondaży polityczych stracił w najnowszym badaniu, a największy konkurent jest lekko na plusie — wynika z sondażu pracowni Opinia24. Wiadomo, jak radzą sobie dwie Konfederacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f6abd3c-a736-41e5-bb9a-265e3e579f6b</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:31:18 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qf8k9kpTURBXy8xNDAzYWRkNTcwN2EwMDUzYzNiZWU0NmIwZjMxMjlmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarząd Dino nie pojawił się na spotkaniu ze związkami. OPZZ: to przekracza wszystkie granice</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zarzad-dino-nie-pojawil-sie-na-spotkaniu-ze-zwiazkami-opzz-zapowiada-protest/v3q5hp5</link>
			<description>Zarząd Dino Polska nie stawił się na zaplanowanym spotkaniu ze związkami zawodowymi w ramach procedury sporu zbiorowego. Decyzję spółki skrytykowała OPZZ Konfederacja Pracy, reprezentująca pracowników m.in. w Kauflandzie, Biedronce, Dino, ALDI i Rossmannie.</description>
			<guid isPermaLink="false">47d0fa2e-2a36-46bf-bd82-d50976d51c29</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:29:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xlHk9kpTURBXy8wY2VhYWM4OGQxZGNjYmYxYWU1YzI4ZTI1YmM4MWQ2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paramount zabiega o poparcie Europy. Zaostrza się rywalizacja z Netflixem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/walka-o-wlasciciela-tvn-paramount-zabiega-o-poparcie-europy/68p0ghg</link>
			<description>Nie widać końca historii przejęcia właściciela TVN. Konkurent Netflixa otworzył nowe pole nacisków w ramach europejskiej ofensywy dyplomatycznej. Do sprawy zostali zaangażowani m.in. kluczowi politycy. Wszystkiemu przygląda się Bruksela.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8033009-02e2-4c3c-b631-88c82e8ef00d</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:44:15 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/llEk9kpTURBXy80ZWQ0NGE0MDk2NWY2ZWViYjA5YzkxNjI5MzE2NTg1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump grozi cłami krajom, które chcą bronić Grenlandii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-grozi-krajom-ktore-chca-bronic-grenlandii-mowi-o-clach/y20b589</link>
			<description>Zaostrza się spór o Grenlandię. W piątek Donald Trump w Białym Domu przypomniał o cłach, które nałożył na niektóre towary z UE. &quot;Mogę to samo zrobić w sprawie Grenlandii&quot; — zagroził.</description>
			<guid isPermaLink="false">155a82af-44c3-4cdb-a003-e8ea9650f5bd</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:32:40 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gXRk9kpTURBXy8xZDViNGEzN2I4YmI0Y2ZlYmVmYWM1NWU1MzhmODBkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwaj giganci połączą siły. BBC i YouTube mają podpisać przełomową umowę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/bbc-i-youtube-maja-podpisac-umowe-to-moze-byc-ratunek-dla-stacji/5ebqvsj</link>
			<description>BBC prowadzi rozmowy z YouTube w sprawie przełomowej umowy, która mogłaby znacząco zmienić sposób funkcjonowania brytyjskiego nadawcy publicznego w świecie platform cyfrowych. Jak potwierdził portal Variety, w przeciwieństwie do innych brytyjskich stacji telewizyjnych, które zamieszczają na YouTube głównie archiwalne odcinki swoich programów, BBC planuje produkcję dedykowanych treści tworzonych od podstaw z myślą o odbiorcach platformy.</description>
			<guid isPermaLink="false">41b741b2-6208-4ca5-82b5-88f2f777c204</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:21:06 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bBBk9kpTURBXy9kMTI3ODhjYTY5Y2NjMmNmYTBhMmMzMDdiYWZjYTU2My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na stacjach wyjątkowo tanio, ale eksperci mają złe wieści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-w-polsce-prognozy-dla-benzyny-oleju-napedowego-i-autogazu/pk65v5y</link>
			<description>Cena najpopularniejszej benzyny na stacjach spadła w tym tygodniu do najniższego poziomu od lutego 2022 r. Jednocześnie eksperci zauważają, że w ostatnich dniach obserwowali wyraźny wzrost zmienności cen, również na krajowym rynku hurtowym. Sprawdziliśmy, jakich cen na stacjach spodziewają się w kolejnych dniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d0c0267-2ff6-40bb-8c06-745f99ca5f4d</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 14:57:23 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Fkk9kpTURBXy9mMDMyYmM5ODBlZjgxNzYzNGRhYjMwYzBhMDBmYmYwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia &quot;król fotoradarów&quot;? Spora, pięciocyfrowa kwota</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gitd-ma-nowego-szefa-krol-fotoradarow-zarabial-sporo/yvkk81m</link>
			<description>Kilka średnich krajowych zarabiał odwołany szef Głównego Inspektoratu Transportu Drogowego. Jego następca może liczyć także na sporą sumę wynagrodzenia. Dzięki fotoradarom instytucja przynosi do budżetu państwa duże pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">1bd7cf4a-748b-4b18-86b8-df175fb110cc</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 14:29:44 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5-ck9kpTURBXy8zMzcwYzZhZTkxZDBkMmYzZmVkNDBiZjY2NTY1YjRkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wikipedia brata się z AI. Kontrowersyjna decyzja ma wiele zalet</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/wikipedia-zawarla-umowy-z-gigantami-ai-nowy-rozdzial-po-25-latach/jcxc85y</link>
			<description>Wikipedia właśnie skończyła 25 lat i z tej okazji Wikimedia Foundation ogłosiła nowe umowy komercyjne z gigantami technologicznymi: Amazonem, Meta, Microsoftem, a także z Perplexity i francuskim Mistral AI. Wszystkie te kontrakty dotyczą płatnego, szybkiego i masowego dostępu do treści Wikipedii przez dostawców treści AI. Wikipedia też ma na tej umowie zyskać, między innymi poprzez nową wyszukiwarkę, która obsłuży język naturalny.</description>
			<guid isPermaLink="false">0330fc6d-78a3-4147-ad79-5380c81cbc90</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 14:10:45 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8YSk9kpTURBXy9kNGFlOGE0ZGZjODcwYmU3MGQxMDI3MGEwZDQxMDc3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF jest odporny na ataki, a dane z faktur nie wyciekną? Tak odpowiada ministerstwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-budzi-obawy-przedsiebiorcow-ministerstwo-odpowiada-na-najczestsze-pytania/hcwjper</link>
			<description>Prawie połowa przedsiębiorców najbardziej obawia się awarii KSeF i ataku hakerskiego, czyli wypływu danych z KSeF. Miałoby to poważne skutki — konkurenci mogliby bowiem dowiedzieć się, kto z kim handluje i jakie ceny stosuje. Ministerstwo Finansów uspokaja. Szykuje też nowe narzędzie, które ma dodatkowo informować o ewentualnej awarii.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ad7926f-0bd9-46c3-9ee8-dae398000b9c</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:46:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YFuk9kpTURBXy9mYWYzNTg2NmY1ZjYyMzQ2NWQxYjVjNjVkMDc1MzE2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Legenda podważa sens inwestowania w złoto. Twierdzi, że nie istnieje jego &quot;uczciwa&quot; cena</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/miliarder-podwaza-sens-inwestowania-w-zloto-to-samooszukiwanie-sie/lq3sppy</link>
			<description>Jeśli chcesz przechowywać swój majątek w złocie, szukasz w niewłaściwym miejscu. To odważna teza, biorąc pod uwagę gwałtowny rajd cen kruszcu w ostatnim roku, ale według miliardera i inwestora Howarda Marksa po prostu nie ma sposobu, by stwierdzić, czy złoto jest wyceniane uczciwie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a04384c9-f93d-4f3e-995b-ecc6425de3a8</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:14:47 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N1Nk9kpTURBXy9lNTVhMTA1NWEwNTdhMTQ5NzdhZDkyNjE3OGU5MDA5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ferie za pasem. Tyle kosztuje wyjazd &quot;last minute&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ferie-za-pasem-tyle-kosztuje-wyjazd/ncqrps8</link>
			<description>Niebawem ruszają ferie zimowe. Ile kosztują wyjazdy dla tych, którzy odkładali decyzję o zakupie rezerwacji? &quot;Nad Bałtykiem wyróżniają się Kołobrzeg, Gdańsk i Ustronie Morskie z ofertami już od około 200 zł za noc&quot; — czytamy w najnowszej analizie portalu rezerwacyjnego Travelist.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">1580e992-fbb1-4b51-a9ca-f61fc7bcc192</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:56:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OW3k9kpTURBXy9mOTVlMjg5ZTQzYjdkMTEzYTYwYjdhM2QwMmMzNjI3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska gospodarka cyfrowa rośnie. HP stawia na sektor MŚP i AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/polska-gospodarka-cyfrowa-rosnie-hp-stawia-na-sektor-msp-i-ai/wg3p5wb</link>
			<description>Polska jest jedną z najszybciej rozwijających się gospodarek cyfrowych w Europie, ale wraz ze wzrostem znaczenia rosną wyzwania dotyczące m.in. cyberbezpieczeństwa, jak i konkurencyjności mniejszych przedsiębiorstw – powiedział Paweł Miszkiewicz, Dyrektor Kanału Partnerskiego w HP Inc. Polska. Podczas konferencji prasowej firma kojarzona z laptopami czy drukarkami ujawniła nową strategię, która odpowiadać będzie na wyzwania polskiej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">7d32851b-12cc-4bdb-a2fc-be672a143421</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:37:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ySBk9kpTURBXy9kMjFkNDE4Y2EwNTcyMzQ4ZDdhZjllNTE4YjA5ZTg2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w prawie dla palaczy. Tych produktów nie zobaczą niedługo na sklepowych półkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rewolucja-w-prawie-dotknie-palaczy-smakowe-aromaty-znikaja-ze-sklepow/09mzgx2</link>
			<description>Palacze korzystający z podgrzewaczy tytoniu muszą przygotować się na poważne zmiany. Od 18 stycznia 2026 r. wejdzie w życie nowelizacja, która znacząco ograniczy dostępność określonych produktów na tym rynku. Chodzi w szczególności o produkty zapachowe — pisze &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1171f95-e0db-4ba6-b26d-2a8e84ba634b</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 10:57:49 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ghlk9kpTURBXy84ODJkZGIyNzYyNzQ4Mzk0M2JjZTFkNTAyNDM4ODYwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA przejmą Grenlandię? Francuski minister: znaleźlibyśmy się w nowym świecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/spor-o-grenlandie-francuski-minister-zwrocil-sie-do-usa-nie-nalezy-z-tym-igrac/q40gzwx</link>
			<description>Szef francuskiego resortu finansów Roland Lescure ostrzegł administrację USA, że ewentualne działania zmierzające do przejęcia Grenlandii zagroziłyby relacjom gospodarczym Europy ze Stanami Zjednoczonymi. Sprawa dodatkowo komplikuje i tak napięte stosunki transatlantyckie.</description>
			<guid isPermaLink="false">844cc7b2-ef6f-4189-be66-d26679778235</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:06:33 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sHfk9kpTURBXy8xYjFkMGE0OTJhODVjMmIzMTcwY2Y4NDc3OTllYjE5My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak KSeF odczują zwykli Polacy? Tłumaczymy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/faktury-w-ksef-w-zyciu-codziennym-jak-nowe-zasady-wplyna-na-polakow/tt58lkx</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur to zmiana nie tylko dla przedsiębiorców, księgowych czy działów finansowych. Bardzo szybko zacznie być widoczny w zwykłych, codziennych sytuacjach, także dla osób, które nie prowadzą firmy. Przykładowo, przy rejestracji samochodów, ale też w wielu innych.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a3475c9-10da-42c8-ba2c-0e7ef0f9b6d6</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:42:07 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uYQk9kpTURBXy8zYWE5MWNhYTJjZjBhNDc1OTMwMDg2N2VjMWE0NzBhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak Polacy oceniają Karola Nawrockiego i Donalda Tuska? Wyniki sondażu zaskakują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-karol-nawrocki-i-donald-tusk-oceniani-niemal-identycznie/xlj0bzj</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki i premier Donald Tusk są oceniani przez Polaków niemal identycznie — wynika z najnowszego sondażu United Surveys by IBRiS dla Wirtualnej Polski. Różnice są minimalne i mieszczą się w granicach błędu statystycznego, a o politycznej przewadze mogą w przyszłości decydować wyborcy niezdecydowani.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e3b5892-e990-441c-8c62-f88308a8a558</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:36:12 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kkik9kpTURBXy9iNGQ5YWM1M2VhMmM5M2VlMDk4NWRhMTU3MjdhN2M2OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk i Jeff Bezos mogą patrzeć z zazdrością. Kim był najbogatszy człowiek w historii świata?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jakob-fugger-najbogatszym-czlowiekiem-w-historii-musk-i-bezos-moga-mu-zazdroscic/5ktc6mk</link>
			<description>Choć Jakob Fugger w szerszej świadomości jest praktycznie nieznany, to w rzeczywistości był przedsiębiorcą, którego majątek wielokrotnie przewyższał fortuny dzisiejszych miliarderów. Gdy umierał, posiadał dobra o wartości równej 2 proc. PKB całej Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">643ec767-d989-4b06-970b-0f634855bcc4</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:56:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/shrk9kpTURBXy85ZTc0YzhjNjllZGIyOGNmZjRmYTY2NDllNTZkODM1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największa porażka Zuckerberga w tej dekadzie. &quot;Nie mogą dłużej udawać&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/idea-metaverse-upada-na-naszych-oczach-zuckerberg-zwalnia-na-potege/0sxrwkd</link>
			<description>Przy skali działalności Meta nieudane projekty są stałym elementem biznesowej rzeczywistości. Poczynione inwestycje raz okażą się strzałem w dziesiątkę, innym razem — będą katastrofą. Potężne inwestycje w Metaverse zdecydowanie zaliczają się do tej drugiej kategorii. I właśnie otrzymaliśmy na to kolejny dowód.</description>
			<guid isPermaLink="false">211e8faf-a0c7-477f-9464-aafd727cb871</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:32:59 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/071k9kpTURBXy9kMDUwYTc3Yjg3NDBmZTBkNjAzM2M4YzMwMmIxZGZmZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak odroczyć JPK_PIT i JPK_CIT w 2026 r.? Jest prosty sposób, ale są też haczyki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/jpk_pit-i-jpk_cit-od-2026-r-jak-odroczyc-nowe-obowiazki-podatkowe/7h2jw3p</link>
			<description>Od początku 2026 r. osoby prowadzące działalność gospodarczą oraz kolejna grupa spółek musi prowadzić swoje księgi rachunkowe i podatkowe w formie elektronicznej, a także informacje o rozliczeniu podatku dochodowego i środkach trwałych. JDG i spółki muszą też je przesłać fiskusowi w formie JPK_PIT i JPK_CIT. Można jednak ten obowiązek odroczyć o rok, ale trzeba działać. Wystarczy zmienić termin rozliczenia podatku VAT.</description>
			<guid isPermaLink="false">436c0b8a-eb5a-4fb0-a97a-70a2a97826fe</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:22:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5cpk9kpTURBXy8yZGQxNGRjZTY4YWE2Y2IyZTNhN2IyYjFiZWI5NTNjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Transparentność stanie się standardem rynku pracy? Pracodawcy zmieniają strategię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-2026-stawia-na-jawnosc-wynagrodzen-i-neutralny-jezyk-ogloszen/jsbbpmh</link>
			<description>Jawność wynagrodzeń, neutralny język i bardziej partnerska komunikacja — ogłoszenia o pracę szybko się zmieniają. Dane z portali rekrutacyjnych pokazują, że presja kandydatów działa szybciej niż regulacje, a firmy coraz częściej traktują ogłoszenie jako element strategii biznesowej, a nie tylko formalność.</description>
			<guid isPermaLink="false">f85cc537-8b77-4ac0-b424-375bb52d4f97</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:15:11 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dgwk9kpTURBXy8wMGY5ZGUzMjBhM2Y3Yzg5YzA4MzRhZGZjZDQ5ZDQxNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Decyzja Trumpa odmieni nie tylko rynek ropy. Potencjalny atak na Iran to cztery gospodarcze wstrząsy [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/usa-i-atak-na-iran-decyzja-trumpa-zmieni-nie-tylko-rynek-ropy-4-glowne-kwestie/g7khqyk</link>
			<description>Ewentualny atak USA na Iran to w wymiarze gospodarczym nie tylko kwestia ropy. Decyzja Donalda Trumpa o zaangażowaniu sił Stanów Zjednoczonych, by zmienić władze w Teheranie, miałaby znacznie większy wpływ na całą światową gospodarkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb6a5643-35c5-4bf5-b0ed-9728ff490a62</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:00:31 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LSSk9kpTURBXy8xOTZhNDdjMzgwMGQwNzBjZWUxMjQ5Mjk2MjVhNjk3Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Repolonizacja przekuwa się na konkretne rozwiązania. Tak państwo chce pomóc firmom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/repolonizacja-inwestycji-publicznych-nowe-narzedzia-wsparcia-i-terminy-wdrozenia/fmfyg64</link>
			<description>Nowa Polityka Zakupowa Państwa, poręczenia, gwarancje czy kredyty obrotowe — między innymi takie narzędzia szykuje rząd i państwowe spółki, by wesprzeć tak zwaną repolonizację. Jak największy udział local content, czyli rodzimych dostawców i wykonawców, w inwestycjach realizowanych nad Wisłą, to jeden z priorytetów gabinetu Donalda Tuska. Ujawniamy szczegóły planowanych ułatwień i planowane terminy ich wdrożenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">93be870e-e159-4b0e-9abe-920f00851029</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:56:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O32k9kpTURBXy8zNmJiYmE4MWRiZDNiZTA2YjhiYjZlNGI5ZjQwNGFiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latałem dronami na najcięższym froncie Ukrainy. Ostatnie miesiące obnażyły ograniczenia dzisiejszej wojny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/drony-w-ukrainie-jednak-zawodza-koniec-pazdziernika-okazal-sie-dla-nas-katastrofa/0753nn3</link>
			<description>Dimko Żłuktenko jest operatorem dronów, który dostarcza kluczowych danych do obrony ukraińskich pozycji. Sierżant ostatnio został skierowany w rejon Pokrowska — kluczowego pola bitwy, gdzie Ukraina przyznawała, że była liczebnie słabsza. W rozmowie z Business Insiderem Dimko przyznaje, że Ukraina potrzebuje czegoś więcej niż samych dronów, aby powstrzymać brutalną rosyjską ofensywę.</description>
			<guid isPermaLink="false">b34e769b-1ed6-44f9-b6be-72cb7ebf034f</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:21:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XKuk9kpTURBXy9hY2ZiMDAzMWYxN2ZmYjVkNzllZDMyM2M3NTJhMjg3Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wakacje Polaków wyglądają inaczej. Bułgaria traci na popularności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/polacy-juz-nie-chca-takich-wakacji-oto-lista/93k9qm0</link>
			<description>Polacy przestawili wakacyjną wajchę. Bułgaria, kierunek, który jeszcze niedawno był urlopowym pewniakiem naszych rodaków, dziś notuje spektakularny spadek popularności. Ale to nie koniec zmian - mamy na przykład wielki boom na hotele tylko dla dorosłych.</description>
			<guid isPermaLink="false">347131bf-3ea7-4751-9a60-9f19a61bdd0d</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 04:59:03 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Mhk9kpTURBXy85YWJhM2M1NTdkMDRlN2NiZjI0MWVkZmU4MTJkNDAxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
