<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Niemcy i Izrael łączą siły w walce z zagrożeniami cybernetycznymi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/cyberbezpieczenstwo-priorytetem-niemcy-i-izrael-rozwijaja-wspolna-ochrone/nlcphk0</link>
			<description>Niemcy i Izrael zacieśniają współpracę w dziedzinie cyberbezpieczeństwa. Nowa umowa, podpisana przez niemieckiego ministra spraw wewnętrznych Alexandra Dobrindta oraz premiera Izraela Benjamina Netanjahu, ma na celu przeciwdziałanie zagrożeniom w cyberprzestrzeni oraz wzmocnienie infrastruktury bezpieczeństwa obu państw.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad1b7c59-6531-40cf-9877-980e205b6854</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:53:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pz5k9kpTURBXy9mMTU5MmNhOTdmYjg5ODFmZTE5ZDNlOTQ5NWMyYzlhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Legitymacja emeryta to nie tylko dokument. Sprawdź, jakie korzyści czekają na seniorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/legitymacja-emeryta-w-polsce-jakie-ulgi-i-znizki-czekaja-na-seniorow/wcqqs2n</link>
			<description>Legitymacja emeryta w Polsce to nie tylko potwierdzenie statusu osoby pobierającej świadczenie, ale także klucz do szeregu ulg i zniżek. Dzięki niej seniorzy mogą liczyć na oszczędności podczas zakupu leków, biletów komunikacyjnych czy wejściówek do instytucji kulturalnych. Warto wiedzieć, jak wykorzystać wszystkie możliwości, które daje.</description>
			<guid isPermaLink="false">394adb2f-c3e6-4d08-845f-ddc55dd0299f</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:37:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9dQk9kpTURBXy9iNjM5OTcwNmRhYjllOTY1YTgzYTIzNmE2OTQ5ZTczZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Planujesz wakacje? Oto pięć najdroższych błędów, które drenują twój portfel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/planujesz-wakacje-oto-piec-najdrozszych-bledow-ktore-drenuja-twoj-portfel/t9gzv6s</link>
			<description>Wakacje z ograniczonym budżetem nie muszą oznaczać rezygnacji z komfortu czy bezpieczeństwa. Eksperci wskazują, jakich popularnych błędów należy unikać, by cieszyć się satysfakcjonującą podróżą i przy okazji nie spustoszyć własnego portfela.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa3350a8-6df2-4e35-8252-fec36a12def6</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:28:51 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wjnk9kpTURBXy9iOThlMmQ5YmI3ODM1M2QyMzgwMjAxZDNmMzdlM2EwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dostawa ze sklepu w 10 minut. Rząd najludniejszego kraju świata blokuje projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dostawa-ze-sklepu-w-10-minut-rzad-indii-postawil-szlaban-na-projekt/sv6wenn</link>
			<description>Żeby wyjść do sklepu, trzeba się ubrać, założyć buty, a potem pokonać odległość dzielącą mieszkanie od sklepu. W samym sklepie na zebranie towarów potrzebujemy minimum 10 minut, a potem powrót. Jak dobrze pójdzie i sklep mamy blisko, a zakupów niedużo, to zajmie nam powiedzmy 20 minut. Tymczasem na najludniejszym rynku świata sukces święciły ostatnio dostawy ze spożywczaka w 10 minut do domu. Tamtejszy rząd ma jednak obiekcje. I to z zaskakującego powodu.</description>
			<guid isPermaLink="false">bce1415b-c184-4ffa-934f-cf1e013a697e</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:36:20 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rNdk9kpTURBXy9iZmQxYWJiNDg2NWU5MjQ2YmI2YmJlZjU2YjA0N2NmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zimowe triki z Finlandii. Jak zwykły przedmiot, który każdy ma w domu, obniża rachunki za ogrzewanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rachunki-za-ogrzewanie-w-dol-sposob-mieszkancow-finlandii-inspiruje/jzk5ngm</link>
			<description>Mieszkańcy Finlandii stosują prosty sposób na poprawę komfortu cieplnego zimą, ale jednocześnie na obniżenie rachunków za ogrzewanie. Choć nie zastąpi on ogrzewania, potrafi lokalnie podnieść temperaturę i sprawić, że wnętrza stają się bardziej przytulne.</description>
			<guid isPermaLink="false">c079e269-fbd3-409a-a032-398664e60367</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:30:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Dsk9kpTURBXy8zMzE0NzhiMTQ4YjhiNGZlZDEyNzc2MmViYmQwNWNlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie będzie opłat na kluczowym odcinku autostrady A4. Minister potwierdza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/koniec-oplat-na-autostradzie-a4-katowice-krakow-juz-w-2027-r/6lgb090</link>
			<description>Koniec opłat na A4 Katowice-Kraków coraz bliżej. Kierowcy samochodów osobowych nie będą już płacić za przejazd tym odcinkiem autostrady, co jest efektem wygasającej umowy z prywatnym koncesjonariuszem. Dariusz Klimczak zdradził, że rząd nie zamierza przedłużać umowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e01d5f02-cab3-4907-a966-797deff1eb45</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:54:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B5nk9kpTURBXy84N2M5MjUyZDFhMmFjYWYwZDk2OWRkMWE5ZTFkYWViNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kamienie milowe w energetyce przekroczone. PSE podały nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kamienie-milowe-w-oze-przekroczone-pse-podaly-nowe-dane/5hny2d4</link>
			<description>Polskie Sieci Elektroenergetyczne podały najnowsze informacje o wielkości mocy z wiatraków i fotowoltaiki, którymi dysponujemy w Polsce. W ostatnich dniach pomagało to w zapewnianiu rezerwy mocy w sieci. Nie pomagało jednak w ustaleniu niższych cen prądu.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a03a65b-8486-4f5a-9d84-15fba79f32ae</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:42:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IMnk9kpTURBXy80NGU4OTVkYzc0NzY5MDgzODM3MzE4YmY4NjQ5ZmRkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie firmy inwestują w AI, ale zyski wciąż poniżej średniej europejskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-na-tle-europy-jak-firmy-radza-sobie-z-wdrozeniem-ai/gwyncdb</link>
			<description>Polski biznes coraz śmielej inwestuje w sztuczną inteligencję, choć wciąż nie wykorzystuje jej pełnego potencjału. Najnowszy raport Deloitte pokazuje wyraźny rozdźwięk między poziomem wdrożeń a realnymi korzyściami finansowymi. Czy Polska jest na progu technologicznego przełomu — czy dopiero uczy się obsługi AI jako narzędzia do budowania przewagi?</description>
			<guid isPermaLink="false">9ef1b006-9c8c-4ee3-973e-34b3bbe7999a</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:27:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mquk9kpTURBXy85ZTM4NzllNjBjYTg0NGY4ZDRiYzc2MWE4YjhlM2IwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Domański rozwiewa wątpliwości w sprawie KSeF. Zdecydowana deklaracja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/andrzej-domanski-o-ksef-obowiazkowe-e-faktury-juz-od-lutego/nn2k471</link>
			<description>Cel KSeF to uszczelnienie poboru podatku VAT. Ma ukrócić takie przestępcze procedery jak tak zwane karuzele VAT-owskie, czy nieuiszczanie podatku z tytułu sprzedaży (znikający podatnik). Minister finansów i gospodarki Andrzej Domański rozwiewa wszelkie wątpliwości w sprawie startu krajowego systemu e-fakur (KSeF).</description>
			<guid isPermaLink="false">393c9112-0298-466e-bea8-ec58fcb64f6d</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:18:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wx4k9kpTURBXy9kMDZiOWExZTU0MmU4NGE2MzE1MzAzMGQxMmJlOTk3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luksusowy gigant w potężnych tarapatach. Właśnie ogłosił upadłość</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/saks-global-oglasza-upadlosc-to-wlasciciel-luksusowego-domu-handlowego/48mlgtv</link>
			<description>Saks Global złożył w sądzie upadłościowym w Teksasie wniosek o ochronę przed wierzycielami. Spółka-matka luksusowej amerykańskiej sieci handlowej Saks Fifth Avenue już od 2024 r. borykała się z potężnym zadłużeniem. To wtedy przejęła konkurencyjną sieć Neiman Marcus. W tle upadku giganta jawi się narastające niezadowolenie Amerykanów na działania Donalda Trumpa i jego administracji. Co raz więcej obywateli USA obwinia Biały Dom o szkodzenie gospodarce.</description>
			<guid isPermaLink="false">953f46a3-4731-47cc-ab1c-64f41d40b9d6</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:11:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6nok9kpTURBXy8zYzI2YTI3N2UyMzcyMDgwY2VhYTc4M2Q2NzVjN2U1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoczekiwana luka na rynku pracy. Można zarobić nawet 6-8 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nieoczekiwana-luka-na-rynku-pracy-zalew-ofert-na-portalach-z-ogloszeniami/8pg6dd6</link>
			<description>Atak zimy w Polsce pokazał, że istnieje spora luka na rynku pracy. Brakuje osób m.in. do odśnieżania czy innych prac porządkowych. Jak informuje Strefa Biznesu, portale ogłoszeniowe zostały w ostatnim czasie wręcz zalane ofertami z tego sektora. Chętnych jednak jest niewielu, mimo że niektórzy pracodawcy oferują niezłe warunki. Za odśnieżanie w jednej z firm można zarobić nawet 8 tys. zł brutto.</description>
			<guid isPermaLink="false">36a9aa27-8ada-4a34-b318-86abb33953a0</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:06:19 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mkWk9kpTURBXy9hMmFjZTQ5NjNmY2FmY2RiYWZmZWFlMWQ2OTZjNmQ5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz goręcej na linii Chiny USA. Chińczycy nie chcą być już wodzeni za nos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/krzemowa-wojna-trwa-technologiczne-szachy-usa-i-chin/f85rbq6</link>
			<description>Galimatias. Tak jednym słowem można opisać rozwój sytuacji dotyczącej nakładania i zdejmowania sankcji na dostawy nowoczesnych akceleratorów AI do Chin. W najświeższym jego akcie obserwujemy sytuację, w której z jednej strony administracja USA daje oficjalne zezwolenie na sprzedaż do Państwa Środka akceleratorów starszych generacji (z pewnymi zastrzeżeniami), a z drugiej otrzymujemy doniesienia, że chińscy urzędnicy celni otrzymują wytyczne de facto równoznaczne z nałożeniem zakazu ich importowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">5624c701-4bec-40fe-856f-555434d60c49</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:58:19 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q-9k9kpTURBXy82YzAyYWE5ZThhMjkwNmM2YTU3ZGM0OWJlZjE0ZDExZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To nie jest zwykła kurtka. To komunikat o twoim statusie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/canada-goose-jak-kurtki-staly-sie-symbolem-luksusu-i-jakosci/hwq1124</link>
			<description>Niecałe trzy minuty po rozpoczęciu thrillera &quot;Pojutrze&quot; z 2004 r., po raz pierwszy widzimy logo Canada Goose. A kiedy Dennis Quaid podpiera się na ziemi, widzimy ładne, czyste ujęcie nieskazitelnego logo na nieskazitelnej kurtce. Film był punktem zwrotnym dla Canada Goose oraz częścią starannej strategii marketingowej zaplanowanej przez CEO Daniego Reissa, która pozwala marce sprzedawać kurtki za ponad 2000 dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">6cf27f47-15d4-4f92-b3aa-25c94f584c1f</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:58:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bYek9kpTURBXy9hNmFkMDFjZTRiNTFhMDliNGZhZjVkNGZkZmEzZmY4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdecydowany ruch premierki Japonii. Chce umocnić władzę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/japonia-szykuje-sie-na-polityczny-przelom-sanae-takaichi-zwoluje-wybory/h01y5bw</link>
			<description>Premierka Japonii Sanae Takaichi zapowiedziała rozwiązanie Izby Reprezentantów na początku przyszłotygodniowej sesji parlamentu. Decyzja ta otwiera drogę do przedterminowych wyborów, które dla szefowej rząu mają dwa ważne cele.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2d52de6-0541-46c5-9b0f-5d4d433eaae9</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:16:33 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zO6k9kpTURBXy8wNjE3M2JjM2YzMzI2Y2JkOTE0YzViY2MwMmIyNzJjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja przejmuje oddziały polskiej firmy. Jest odpowiedź giganta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rosja-przejela-aktywa-canpack-i-rockwoola-polski-biznes-pod-presja-kremla/bf6xt4d</link>
			<description>Dekret Kremla wywołał ruch, który uderzył w polski biznes. Rosja przejęła zarządzanie nad aktywami Can-packu, któy działa za wschodnią granicą, a przedsiębiorstwo zapowiada kroki prawne i analizuje skutki decyzji władz. Oprócz polskiej firmy problemy ma też duński gigant.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea8052ed-3809-4abf-9b21-e2953e58146c</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:37:21 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SGPk9kpTURBXy8wMDI1Yjc3ZmIyZTljNDExYjk2YTc3YmU2NDllYzRkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biedronka odkrywa karty. Tyle pieniędzy zostawili w sklepach klienci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/biedronka-pokazuje-wyniki-tyle-pieniedzy-wydali-klienci-w-2025-r/gye0rky</link>
			<description>Miliardy euro i kilkadziesiąt miliardów złotych w ciągu tylko jednego kwartału — to wynik sprzedażowy Biedronki, która podsumowała także cały 2025 r. Wzrosty widać na wszystkich poziomach. Także pod względem liczby sklepów.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a553553-2c0b-4ded-9111-b09902978d15</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:06:20 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Q9k9kpTURBXy8yYTgzY2FmN2VjYTU5ZTE5ZDRiMmFiMjU2YzMxYTE1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak &quot;niezwykle konkurencyjna&quot; gospodarka poradziła sobie z presją USA. Rekordowe wyniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rekordowe-wyniki-handlu-w-chinach-niezwykle-konkurencyjna-gospodarka/zxqxx0m</link>
			<description>Chiny odnotowały w środę rekordową nadwyżkę handlową w wysokości prawie 1,2 biliona dol. w 2025 r. — informuje Reuters. Nie przeszkodziła im presja USA w postaci wysokich ceł nałożonych przez Donalda Trumpa. Zdaniem ekspertów zadecydowała o tym umiejętna dywersyfikacja partnerów handlowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a011e20-1e63-4604-a3e8-85578a491c19</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:04:20 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5G3k9kpTURBXy81Y2JmYzEyN2RjNDA3OWM1OGY1MDU5NDNlMTRkY2NlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kariera lidera. Dlaczego studia MBA coraz częściej decydują o awansie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rozwoj-osobisty/kariera-lidera-dlaczego-studia-mba-coraz-czesciej-decyduja-o-awansie/zp4gdhy</link>
			<description>Studia MBA są dziś postrzegane jako jeden z najbardziej prestiżowych etapów rozwoju kariery menedżerskiej. Decydują się na nie doświadczeni specjaliści i liderzy zespołów, traktując je jako świadomy krok w stronę ról dyrektorskich i strategicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">00deffe5-1132-4ea0-8ddf-3c675de71b53</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:28:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Odqk9kpTURBXy9mNGNjZTVlOTAxYjc2MWI0OGM5MDdlYzUyYWIxMjA1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tańszy kredyt nie uratuje domowych budżetów? Polacy obawiają się rachunków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-i-oplaty-w-2026-r-eksperci-ostrzegaja-przed-wzrostami/6433xpd</link>
			<description>Choć niemal co drugi Polak liczy na dalsze obniżki stóp procentowych w 2026 r., zdecydowana większość spodziewa się jednocześnie wyższych kosztów utrzymania mieszkań i codziennego życia. Nowe badanie pokazuje, że ulga na racie kredytu może zostać szybko &quot;zjedzona&quot; przez drożejące opłaty.</description>
			<guid isPermaLink="false">e30a4180-5588-4201-9093-b9236860e1e1</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:16:21 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rkGk9kpTURBXy8yMmVmNDM5N2Y3Mzc4YjZjNGQ2MTU3NzcwYzE2OGJhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie się podziały miliardy z akcyzy? Ministerstwo Finansów zaskoczone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/branza-e-papierosow-znalazla-sposob-na-podatek-skarb-panstwa-z-luka-w-budzecie/5knsyvx</link>
			<description>Rok 2025 miał przynieść budżetowi państwa znaczący wzrost wpływów z podatku akcyzowego — jednak plany resortu finansów mogą okazać się mocno zawyżone. Jeden z kluczowych przepisów okazał się mniej skuteczny, niż oczekiwano, co oznacza luki w systemie podatkowym i straty nawet na poziomie miliardów złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0352b66-c66c-4796-86e0-16c0f410d3e8</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:51:01 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4xXk9kpTURBXy83ZjhlOTc1Y2Y5MTQ5ODE1ZGRmYTJlY2UxM2Q0ZWRkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weto, bany i prezydent w bikini. Grok w kilka dni zmienił debatę o AI w Polsce i na świecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/kryzys-wokol-groka-prezydent-rp-w-bikini-i-bany-w-azji-odpowiedz-muska/yx8k33c</link>
			<description>Gdy Elon Musk obiecywał, że Grok — flagowy model AI jego firmy xAI — stanie się &quot;maksymalnie poszukującym prawdy&quot; asystentem w erze informacji, mało kto przewidywał, że w ciągu kilku dni narzędzie to zamieni się w jeden z najgłośniejszych symboli kryzysu etycznego generatywnej sztucznej inteligencji. Od niewinnych przeróbek po ogólnopaństwowe bany i Prezydenta RP w bikini, gdy na szali leżą miliardy dolarów — wyjaśniamy sytuację z Grokiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f3b58cd-64ff-4af0-b5ce-c96ad3bcc1a5</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 05:41:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0FCk9kpTURBXy9lN2NlNjljODhlNjNmMmM3MmYzZDExZmQ3YzEwOWUyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jednolite metry i inne nowe zasady w 2026 r. &quot;Absolutny przełom z punktu widzenia kupujących&quot; [KOMENTARZ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zmiany-w-mieszkaniowce-2026-kupujacy-zyskaja-ale-zaplaca-wyzsza-cene/wkvgvkk</link>
			<description>Rok 2026 przynosi największy od lat pakiet zmian prawnych, które dotkną niemal każdego uczestnika rynku nieruchomości. Jednolite liczenie metrów, nowe zasady w spółdzielniach, schrony w budynkach i ryzyko paraliżu inwestycyjnego w gminach — to tylko część nadchodzących zmian. Co to wszystko oznacza w praktyce?</description>
			<guid isPermaLink="false">90ec4083-e6fb-456e-82b2-6a1937a2d216</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 05:28:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CuDk9kpTURBXy9mOGE3ZWJjN2Y4NmYxMjhjOTY0MGEzZjYxYzk5N2ZiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zacząłem oszczędzać na emeryturę w wieku 35 lat. To jest mój finansowy cel minimum</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/emerytura-za-bonusem-na-kilkaset-tysiecy-zlotych-sprawdz-ten-sposob/2cq2w3s</link>
			<description>Jakie macie noworoczne postanowienie? Ja zdecydowałem, że zadbam o swoje obecne i przyszłe finanse — zacząłem odkładać pieniądze na emeryturę, a przy tym oszczędzę przy corocznych rozliczeniach PIT. Przez 30 lat mogę uzbierać co najmniej kilkaset tysięcy złotych. Mam na to kilka scenariuszy. Oto mój plan.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7a12ee7-c480-4950-9567-d1b5915ebb07</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 05:03:13 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J1hk9kpTURBXy9lYWJlNGQ0YzYxZjIzODQwNWQ5N2ExMDM0NWFmZWE2My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zobacz, jak dostać się do KSeF i upoważnić pracowników. Warto się z tym pospieszyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/dostep-do-ksef-dla-jdg-i-spolek-wszystko-co-musisz-wiedziec/c3zrbn2</link>
			<description>Aby firma mogła korzystać z KSeF, a więc wystawiać, odbierać faktury czy nadawać uprawienia do KSeF (np. swoim pracownikom lub biuru rachunkowemu), musi najpierw się uwierzytelnić w ramach tzw. uprawnień właścicielskich. Dopiero w kolejnym kroku może upoważnić pracowników. Im wcześniej to zrobisz tym lepiej, bo już pojawiają się problemy.</description>
			<guid isPermaLink="false">253e7bfb-8e27-4bd2-bcf0-7611e725800e</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 04:56:53 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Egk9kpTURBXy80MTQxYjc5YjMxNWQ5NmNkNWUwNTZiMTRkMjU0MzJlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Impas po spotkaniu Czarzastego z Tuskiem. Chodzi o jedno słowo warte miliony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/impas-po-spotkaniu-czarzastego-z-tuskiem-chodzi-o-jedno-slowo-warte-miliony/wht6k4f</link>
			<description>&quot;Wszyscy jesteśmy zakładnikami tego jednego pomysłu. Po decyzji premiera musimy stawać na rzęsach, aby wymyślić coś w zamian&quot;. Tak mówi osoba zbliżona do rządu o negocjacjach w sprawie nowego kształtu reformy Państwowej Inspekcji Pracy. Jak ustalił Business Insider nie ma bowiem zgody na to, by pozorne umowy cywilnoprawne były zamieniane w umowy o pracę decyzją administracyjną.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba4b0075-aa9f-41ee-bc40-4d22d76d2c53</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 04:54:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gU8k9kpTURBXy85NzBkYWE5Y2RlYTYzY2U4Yjk3NWU5OWU2Nzg4ZTUzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duński koncern wyrzucony z Rosji. Firma wzbudzała kontrowersje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wladimir-putin-wygonil-ich-z-rosji-dunski-koncern-stracil-kontrole-nad-fabrykami/n1tn6rl</link>
			<description>Duński koncern, który ma zakłady m.in. w Polsce, poinformował, że w &quot;wyniku decyzji Władimira Putina&quot; stracił kontrolę nad czterema swoimi fabrykami w Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">add3408c-f29b-44d0-93f2-f73e1d623905</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:33:48 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BFxk9kpTURBXy83OTFjOGZmZjM1NzdjZmNiNmM2MGJjOTQ1YjMzMGE1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy trend w USA odpowiedzią na kryzys rynku pracy. Robi to coraz więcej 40-latków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-ich-przemielil-40-latkowie-wracaja-do-edukacji/75g6lr2</link>
			<description>Rynek pracy dynamicznie się zmienia, a doświadczenie zawodowe przestaje wystarczać. Wzrost znaczenia sztucznej inteligencji i automatyzacji sprawia, że coraz więcej osób po 40. zauważa, że trzeba coś zrobić, żeby uniknąć bezrobocia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f004a370-5ce9-4d81-9a6b-fe1cdefbc2e2</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:40:42 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fjhk9kpTURBXy8wZDM3MDhiMmFiZjIzZmJhMDc3ODBiMzg3ZDBiYjdjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapomnij o postanowieniach noworocznych. Odpoczynek to nowy trend na 2026 rok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zapomnij-o-postanowieniach-noworocznych-odpoczynek-to-nowy-trend-na-2026-rok/tdwpz1f</link>
			<description>Styczeń to czas, gdy wielu z nas myśli o nowym początku i ambitnych postanowieniach. Jednak zamiast rzucać się w wir zmian, warto wsłuchać się w potrzeby organizmu i… zwolnić tempo. Zima to naturalny moment na odpoczynek, regenerację i zadbanie o siebie. Takie właśnie rady eksperci dają na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe082b75-62e5-43ac-b984-15ed2b10a8e8</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:41:17 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dn7k9kpTURBXy9kMTcyNTJmMjFlY2I3MzAyYzM4NjA3MGVmZmJiNTRhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samsung w opałach. Na razie bez szans na zastopowanie rozpędzonego Apple'a</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/apple-wraca-na-szczyt-swiata-smartfonow-koniec-dominacji-samsunga/2rq6pkc</link>
			<description>Apple ponownie samodzielnym królem świata smartfonów. Po latach konieczności uznawania wyższości Samsunga i późniejszym krótkim okresie dwukrólewia, w 2025 r. iPhone'y wróciły na szczyt globalnych list sprzedaży. Na dodatek wiele wskazuje na to, że gigant z Cupertino jest świetnie przygotowany na trwającą półprzewodnikową zawieruchę przypominającą pod pewnymi względami czasy pandemii, dzięki czemu ma duże szanse na pozostanie na topie.</description>
			<guid isPermaLink="false">51b4b205-cea5-4468-b8b1-6c6d6829b2d9</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:52:26 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LZik9kpTURBXy9kMjQ1NDc1Y2JhZDA0NjI4MGI3MDRmN2NmZjkyZDYxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle trzeba zarabiać, by być bogatym. Polacy podali kwotę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tyle-trzeba-zarabiac-by-byc-bogatym-ankieterzy-cbos-przepytali-polakow/bncqmyg</link>
			<description>W społecznej ocenie próg bogactwa w Polsce zaczyna się od dochodów na poziomie 10 tys. zł netto na osobę w rodzinie – wynika z badania Centrum Badania Opinii Społecznej (CBOS). Ankietowani wypowiedzieli się również na temat szans na znalezienie się wśród bogatych. Wśród dróg do uzyskania majątku najwięcej Polaków wskazało pracowitość.</description>
			<guid isPermaLink="false">96b232a6-b578-4fcf-b5bc-5212ddc46aac</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:15:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Aypk9kpTURBXy9mY2RjZWM4MDkwMzg5NzNmMjRkMWFkYjQxZTZiZTE2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Strategiczny ruch Apple. Bańka OpenAI może w końcu pęknąć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/przyszlosc-ai-w-rekach-apple-i-google-openai-najwiekszym-przegranym/kvq10pf</link>
			<description>Wyścig o przyszłość sztucznej inteligencji wchodzi w nową fazę. Co raz mniej przypomina walkę samych modeli, a coraz bardziej starcie o to, kto kontroluje dostęp do użytkownika, danych i urządzeń. W tym układzie dwóch gigantów może trzymać najmocniejsze karty, a jeden z dotychczasowych liderów ryzykuje, że zostanie zepchnięty na dalszy plan. Kto rozdaje role w tej grze, dlaczego właśnie teraz i co to oznacza dla rynku (i dla nas, użytkowników)?</description>
			<guid isPermaLink="false">994947a0-5917-4ba3-a2c2-f727ffd41ac5</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:51:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mVWk9kpTURBXy9jMDU3YWUzZDEwZmQ2ODFhZDQ0NWFjNzNjNjM1ZTJmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk zareagował na weto Karola Nawrockiego. Napisał jedno słowo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/elon-musk-zareagowal-na-weto-karola-nawrockiego-wymowny-wpis-w-sieci/sl2v8te</link>
			<description>Jedno polityczne &quot;weto&quot; w Polsce wystarczyło, by temat błyskawicznie przebił się do globalnej bańki informacyjnej. Na decyzję Karola Nawrockiego zareagował Elon Musk. Jego krótki, ale bardzo wymowny wpis dolał oliwy do ognia, uruchamiając falę interpretacji: od tego, co naprawdę chciał zasugerować, po to, jakie konsekwencje może mieć taka reakcja wizerunkowo i politycznie. Co dokładnie napisał, dlaczego akurat teraz i jak odczytują to komentatorzy?</description>
			<guid isPermaLink="false">60049c77-259c-4031-805d-2d741b0fb7e0</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:40:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c4xk9kpTURBXy9kYTVmZmU2MDdhNzhmZWExNWU4NzkzZDJjZjg0YWYyZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta jedna rzecz jest gorsza dla zdrowia niż zła dieta i brak sportu. Naukowcy alarmują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/sen-wazniejszy-dla-zdrowia-niz-myslisz-nowe-badania-pokazuja-jak-bardzo-wplywa-na/6xeb7wz</link>
			<description>Tylko palenie tytoniu okazało się bardziej skracać życie. Najnowsze badania naukowców z Oregon Health &amp;amp; Science University wykazały, jak istotne jest coś, co często pomijamy i tłumaczymy rezygnację z tego brakiem czasu, czy nadmiarem aktywności. Okazuje się, że lepiej nawet zrezygnować ze sportu, a już na pewno z oglądania seriali.</description>
			<guid isPermaLink="false">03f4d701-0089-4f6c-bd80-245f12250d43</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:37:16 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xFfk9kpTURBXy83ZWJjNDQyMzNhNTlkYWVkNDVlZmY5ZWMwNTcwMWQ3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NGO: pracownicy w fabryce Labubu są wykorzystywani</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/fabryka-labubu-na-celowniku-pracownicy-podpisywali-puste-umowy/d0ehgy8</link>
			<description>Popularne pluszowe zabawki z Chin znalazły się w centrum kontrowersji po śledztwie organizacji China Labor Watch. Według raportu, w fabryce produkującej Labubu dochodziło do łamania praw pracowniczych, w tym zatrudniania nieletnich i zmuszania pracowników do podpisywania pustych umów.</description>
			<guid isPermaLink="false">30d4a3cf-afa4-4e0b-b21e-8a1b302d7cfd</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:06:33 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PYXk9kpTURBXy9hMWM3ZDJiOThlOTFjYmU1ZGM3MjRkZmE3N2E3OGY3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dotarliśmy do narzędzia, z którego korzystała Polska 2050. Za wszystkim mógł stać podstawowy błąd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dotarlismy-do-narzedzia-do-glosowania-w-polsce-2050/qbjj3rq</link>
			<description>Druga tura wyborów na przewodniczącą Polski 2050 nie wyłoniła zwyciężczyni. Problemy techniczne sprawiły, że zamiast wyników otrzymaliśmy komunikat o unieważnieniu głosowania oraz zapewnienia o niezwłocznym wyznaczeniu nowego terminu. Co mogło pójść nie tak i jak działa narzędzie, z którego korzystano?</description>
			<guid isPermaLink="false">32b40a21-3e31-4bcf-8f09-7b3480e4889a</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:21:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YQmk9kpTURBXy80ZDEyYmRkMWRiM2U0YzA5YzlkYmQ3ZjcyMGYyMmMwMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>100 tys. osób straciło pracę w dwa lata. &quot;Nie udało nam się zatrzymać krwawienia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/100-tys-zwolnien-w-branzy-czy-to-juz-dno/smfqmj6</link>
			<description>Europejska branża moto mierzy się z kryzysem. Dostawcy części samochodowych ogłosili w ciągu ostatnich dwóch lat redukcję niespotykanej dotąc liczby miejsc pracy. Są dwa kluczowe powody tej sytuacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6980cf7b-d2b2-42c5-b276-67562c13a274</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:28:10 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YG0k9kpTURBXy9hMzFjZjk5OGJmMDVlN2I2MmYzYzZkYmU3MGQ0NTIyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ford Mustang Mach-E Rally zaskakuje osiągami. 487 KM i sprint do setki w 3,5 s</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ford-mustang-mach-e-rally-zaskakuje-na-szutrowych-trasach-elektryczny-rajdowiec-z/hvr3nxs</link>
			<description>Rajdówka na prąd? Nie, nie chodzi o zabawkę. Ford ma teraz w swojej ofercie Mustanga Mach-E Rally, czyli elektryczne auto, które na szutrach potrafi pędzić jak prawdziwy mustang. Tyle że ma zdecydowanie więcej siły od tego pięknego zwierzęcia i potrafi przemieszczać się zdecydowanie szybciej. I nie zanieczyszcza środowiska.</description>
			<guid isPermaLink="false">d23717d6-86f4-4e7d-894e-312b0a040ded</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:02:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NSHk9kpTURBXy8zZjFhMmM1ZjhjN2UyNjMxMTA3MWNiMWZlZDMwYjNjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Renault Captur zaskakuje przestrzenią. Hybryda oszczędza paliwo w mieście i trasie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/renault-captur-e-tech-160-w-miejskim-wydaniu-hybryda-zaskakuje-osiagami/5ch63tx</link>
			<description>Renault Captur w hybrydowej wersji Esprit Alpine to najmocniejszy wariant tego modelu, który został stworzony do jazdy po mieście – jest oszczędny, wygodny, ale i pakowny. Od czasu do czasu może też posłużyć jako rodzinny crossover. Czyżby auto idealne? Nie całkiem. Ma też wady. Tylko czy są one istotne?</description>
			<guid isPermaLink="false">df6a6af4-60ed-4ae2-9ba9-34f0b0b5c5f4</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:36:17 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1cmk9kpTURBXy9iYzEwNjJlMTIzNmViZjc2ZWM4NDVkMjkwZThhZGQwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA uderza cłami za kontakty z Iranem. &quot;Decyzja ostateczna&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-walczy-z-iranem-naklada-cla-lista-krajow-nieznana/bddf1x7</link>
			<description>Donald Trump nie łagodzi swojego podejścia wobec Iranu. Ogłosił nałożenie wysokich ceł na towary z państw &quot;robiących interesy&quot; z Iranem. Lista krajów nie jest jednak znana.</description>
			<guid isPermaLink="false">51921b4c-f51e-40e3-a3a4-b305220db612</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:08:30 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5r2k9kpTURBXy8yNTE2NjkyMWI5YjA0MTdhNGNmYjE3NmJkMWNjNWEyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF. O to najczęściej pytają firmy. Doradcy podatkowi odpowiadają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-od-lutego-eksperci-odpowiadaja-na-pytania-przedsiebiorcow/lgghdm6</link>
			<description>Przedsiębiorcy mają coraz więcej konkretnych pytań o Krajowy System e-Faktur, czyli KSeF. Od prostych, do bardziej skomplikowanych. Jak tłumaczą doradcy podatkowi, najczęściej chcą wiedzieć m.in. jak przekazać uprawnienia do korzystania z KSeF, jak rozliczać wydatki pracownicze, jak uzyskać faktury związane z podróżami służbowymi i co ze zmianami w JPK_VAT. Odpowiadamy na wszystkie te pytania.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bf1f7a7-0914-4fa1-811f-cff0447bf438</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 05:49:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ntgk9kpTURBXy9jMjExMTZkOWZkOWJkMmY5ZTZkNjJjMGViOGVmNmJjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawdź, czy zarabiasz w swoim zawodzie więcej niż Niemiec [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-zarabia-sie-w-niemczech-oto-stawki-w-poszczegolnych-zawodach/scf0072</link>
			<description>Zarabiać jak w Niemczech — to było od dawna marzenie Polaków, które wydawało się niedoścignione. W wielu branżach wciąż nad Wisłą zarabia się ok. połowę tego, co u naszego sąsiada. Jednak w licznych zawodach to w Polsce specjaliści potrafią zarabiać lepsze pieniądze. Przygotowaliśmy zestawienie stawek w Niemczech.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2f2eb6a-8559-4829-b41e-9c99419820c0</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 05:42:36 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qlvk9kpTURBXy9iYjU1NWYyZmQxYzZkMDY3MzZjMGQ2MDFkMjgzYjAxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Młodzi odkładają zakup mieszkania. Popyt nie znika, tylko czeka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zakup-mieszkania-przez-mlodych-polakow-ceny-i-stres-hamuja-decyzje/3dt9y4d</link>
			<description>Młodzi Polacy chcą kupować mieszkania, ale coraz częściej odkładają tę decyzję w czasie. Wysokie ceny, ograniczona zdolność kredytowa i niepewność gospodarcza sprawiają, że popyt się kumuluje, zamiast materializować od razu. Najnowszy raport Lendi pokazuje, dlaczego pokolenie do 35. roku życia mówi dziś &quot;tak, ale jeszcze nie&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d597cae-974d-4962-9e4c-8b31bf3ec996</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 05:13:55 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CVlk9kpTURBXy8wMmYzMWE3MmE4ODEwOTU3MzhhMzI2NGM2Y2Y0MTE3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajwan podpisał umowę handlową z USA. Amerykanie wzmacniają swoją dominację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/usa-i-tajwan-wzmacniaja-wspolprace-nowe-reguly-gry-dla-branzy-polprzewodnikow/wbmgy1g</link>
			<description>Tajwan i Stany Zjednoczone zawarły przełomowe porozumienie handlowe, które przewiduje ogromne inwestycje w amerykański sektor produkcji półprzewodników. Jak poinformował Departament Handlu, tajwańskie firmy technologiczne zainwestują co najmniej 250 mld dol. w budowę fabryk chipów na terytorium USA. Rząd Tajwanu ma dodatkowo wesprzeć te działania, gwarantując kredyty na tę samą kwotę.</description>
			<guid isPermaLink="false">57cdea77-8db5-4288-adba-c5630858f043</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 21:07:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P1Dk9kpTURBXy8wZWQwNjk0ZGFlZDBiY2E2OGE3YjA5YTc2OTRlZWFmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miesiąc po zakazie w Australii. Meta zablokowała 500 tys. kont</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/jak-dziala-zakaz-mediow-spolecznosciowych-w-australii-meta-zablokowala-500-tys-kont/5q4lhf2</link>
			<description>Od grudnia 2025 r. w Australii obowiązuje zakaz korzystania z mediów społecznościowych przez osoby poniżej 16. roku życia. Nowe przepisy, mające na celu ochronę zdrowia psychicznego młodzieży, zmuszają największe platformy, takie jak Instagram, TikTok, YouTube, czy Facebook do weryfikacji wieku użytkowników. Jak sytuacja wygląda miesiąc po wprowadzeniu zakazu?</description>
			<guid isPermaLink="false">bf69090f-d64f-445b-b53f-022216e155ad</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 20:45:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ag7k9kpTURBXy9lMzBhZWRiYWE1MDJiYzBhYmI0NDlhMGNmMjA1N2E4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak wojna w Ukrainie zmieniła europejski sektor obronny. Rekordowe kwoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-wojna-na-ukrainie-zmienila-europejski-sektor-obronny-imponujace-kwoty/3trjmwe</link>
			<description>Od czasu rozpoczęcia rosyjskiej inwazji w lutym 2022 r., europejski sektor obronny przeszedł znaczącą transformację. Państwa Starego Kontynentu, w obliczu nowej rzeczywistości geopolitycznej, zwiększają wydatki na zbrojenia, a inwestorzy coraz chętniej kierują swoją uwagę na firmy związane z obronnością.</description>
			<guid isPermaLink="false">291070ba-b110-478d-993d-28beddf3ed77</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 20:43:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bOLk9kpTURBXy8xOGFmZWQzODg5Nzg4MjM0MjkzMzFlZWU2NGYzMzc1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Wielki Plan Opieki Zdrowotnej&quot;. Donald Trump złożył rewolucyjną propozycję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wspanialy-plan-opieki-zdrowotnej-rewolucyjna-propozycja-donalda-trumpa/4jqqnqj</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zaprezentował w czwartek swój plan opieki zdrowotnej i wezwał Kongres do przyjęcia zaproponowanych rozwiązań, które zakładają m.in. obniżkę cen leków i składek ubezpieczeniowych. Ma zamiar to zrobić w sposób zupełnie odwrotny niż przewidywał Obamacare.</description>
			<guid isPermaLink="false">df87ced1-f1f1-497e-85ff-e1e0b8e323f7</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 20:02:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wG2k9kpTURBXy83M2Y5NDk0NzdlZGIyYWRmNGEyOTExZDMxZjQ0ZGNiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia Europejska odpowiada na groźby Donalda Trumpa. Chodzi o Grenlandię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/grenlandia-otrzyma-wiecej-pieniedzy-z-ue-von-der-leyen-odpowiada-trumpowi/bkmmqh1</link>
			<description>Przewodnicząca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen zapowiedziała w czwartek w Limassolu na Cyprze, że w nowym budżecie Unii Europejskiej na lata 2028-2034 wsparcie finansowe dla Grenlandii zostanie podwojone. &quot;Ściśle współpracujemy z rządem i mieszkańcami Grenlandii&quot; — podkreśliła szefowa KE podczas swojego wystąpienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">30070053-1cc6-4841-b9a0-b68c4836fef5</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:40:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TqBk9kpTURBXy8xZTk1MjhkODk5NDcwN2M4YjBmODg3ZjZlZjE4ODc3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór o przejęcie Warner Bros. Discovery trwa. Sąd odrzuca wniosek Paramount</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/spor-o-przejecie-warner-bros-discovery-sad-odrzuca-wniosek-paramount/kq1zm65</link>
			<description>Sąd w Delaware odrzucił wniosek Paramount o dostęp do szczegółów transakcji Warner Bros. Discovery z Netflixem, uznając, że brak tych informacji nie powoduje nieodwracalnej szkody dla koncernu. Spór toczy się w tle wrogiej próby przejęcia Warner Bros. przez Paramount.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1b3d074-ffac-4edc-a7b9-ee1602046330</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:24:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yVGk9kpTURBXy8zODBiNDA5YTc2MGIyZmQzMGY2ZmIxZWEzOGQ3MmRmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Nawrocki proponuje Niemcom formę wypłaty reparacji. &quot;Wyciągam rękę do współpracy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/reparacje-wojenne-od-niemiec-prezydent-nawrocki-zaproponowal-forme-splaty/pbtndj3</link>
			<description>Ponad 80 lat od zakończenia II wojny światowej niemiecki dług reparacyjny nie został Polsce spłacony — mówił w czwartek prezydent Karol Nawrocki. Dodał, że odpowiedzialność nie ulega przedawnieniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">27808a5b-7ec1-49ae-9c3f-85dd0456b9fb</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:13:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1_0k9kpTURBXy9iZDczNGZjM2ViOTExODdhMDc3ODIwNmFmMWVhMTg5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump traci poparcie i straci Kongres? Wkrótce w USA wybory o wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/trump-traci-poparcie-w-usa-wkrotce-wybory-o-wszystko/f3zezbl</link>
			<description>Notowania Trumpa słabną, co sprawia, że już wkrótce amerykański prezydent może stracić Kongres. Jeśli tegoroczne wybory pójdą nie po myśli urzędującego prezydenta USA, Demokraci pogrążą realizację jego najbardziej rewolucyjnych pomysłów. — To byłaby dla niego tragiczna sytuacja — mówi dr Wojciech Kwiatkowski, amerykanista z UKSW w programie Onet Rano Finansowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">08026409-de51-4359-9913-cb050f69c69b</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:40:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Upwk9kpTURBXy9mMGJjNzExOTI3NmJhOTU1NzQyODg1YzA1MTc4MWEwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bańka AI? Jaka bańka? Kluczowa firma obstawia, że popyt na chipy wzrośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/banka-ai-jaka-banka-tsmc-oglasza-wyniki-finansowe/82q9z33</link>
			<description>W czasie gorączki złota należy sprzedawać kilofy, a w czasie gorączki AI najlepiej jest sprzedawać chipy. Świat technologii wręcz oszalał na punkcie krzemowych kilofów XXI wieku, przez co największy producent chipów notuje rekordowe wyniki finansowe. Półprzewodnikowy potentat przy okazji ich ogłoszenia podał kilka dodatkowych informacji, które dają nam wgląd w przyszłość całej branży technologicznej. Zapowiada się pozytywnie dla klientów biznesowych i inwestorów, a niezbyt optymistycznie dla konsumentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc7b9013-66d9-4337-90b8-0c535ada6f0a</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:32:17 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nHLk9kpTURBXy84YTUzY2M5MWE4NDQ1NGM0OGUyZTQ0Y2U1ZTBhNmM1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz podsumowała KPO. Pękła równa liczba</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podsumowanie-wydatkow-z-kpo-pekla-rowna-liczba/gkhhrv0</link>
			<description>Jest już ponad milion podpisanych umów z Krajowego Planu Odbudowy — poinformowała w czwartek na platformie X szefowa ministerstwa funduszy i polityki regionalnej Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz. Podała też wartość zainwestowanych kwot.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2757315-7039-4ae1-9be3-cf478e92f69e</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:18:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yydk9kpTURBXy85ZWE2ZDg4MGVjMzcyZWZkNTQzZTYxOGMyNzJlZDlmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmierzyli poziom korupcji w Polsce. Zaskakujący wynik sondażu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/poziom-korupcji-w-polsce-nigdy-dotad-nie-bylo-tak-dobrze-sondaz/56cyt4f</link>
			<description>Większość przypadków korupcji umyka organom sprawiedliwości, wiedza o nich nie przedostaje się do informacji publicznej. Jak więc mierzyć jej poziom, czy jest lepiej, czy gorzej niż np. rok lub dziesięć lat temu? CBOS od lat sprawdza to w prosty sposób. Wystarczy spytać ludzi. Pracownia przedstawiła właśnie najnowsze badania. Nigdy dotąd nie były tak dobre.</description>
			<guid isPermaLink="false">046dfee4-e0bc-488b-8162-08cc0e10f860</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:46:20 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ghjk9kpTURBXy8zZmQwMzdlNzJlMzc3YWFiNGIxZDg4NWVkNDgyMmE0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja wywozi miliony ton zboża z Ukrainy. Flota cieni na celowniku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ukraina-ujawnia-skale-kradziezy-zboza-rosyjska-flota-cieni-na-celowniku/751ncty</link>
			<description>&quot;W 2025 r. Rosja z tymczasowo okupowanych terenów Ukrainy wywiozła ponad 2 mln ton zboża, które następnie trafiło na rynki w Afryce, na Bliskim Wschodzie, w Azji oraz w Europie&quot; — poinformował we wpisie w serwisie społecznościowym X Andrij Sybiha, szef ukraińskiego MSZ.</description>
			<guid isPermaLink="false">354cf100-3b67-4aec-b934-1850d7b27c3b</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:42:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dgJk9kpTURBXy8xOWMwOGRlNTdiZTRjMGQ4Y2Q2YWIzYzZiNmYzOWIyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ponadczasowa lekcja od Abrahama Lincolna. Te słowa inspirują do dziś</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/inspirujacy-cytat-abrahama-lincolna-jest-szczegolnie-istotny-obecnie/ch38zvk</link>
			<description>Nie tylko liczba lat, ale ich jakość — to przesłanie, które płynie z ponadczasowego cytatu Abrahama Lincolna. Słowa 16. prezydenta USA skłaniają do refleksji nad tym, jak naprawdę mierzymy sukces i szczęście. W świecie, gdzie dominuje pogoń za osiągnięciami i statystykami, Lincoln zachęca, by zatrzymać się i zastanowić, czy faktycznie przeżywamy każdy dzień.</description>
			<guid isPermaLink="false">1092b796-2a69-4133-9aea-0a3d40b0a7ca</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:16:41 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eNNk9kpTURBXy9kMjJkNGU5ZWZmYTBlNGFlNmY5MjJjZDNkZmQ3MDIwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Presja na szefa Fed rośnie. Donald Trump testuje granice władzy przed wyborami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/presja-na-szefa-fed-rosnie-donald-trump-testuje-granice-wladzy/4ts03yv</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump oświadczył, że nie zamierza obecnie zwolnić Jerome'a Powella, prezesa Rezerwy Federalnej, mimo toczącego się przeciwko niemu śledztwa Departamentu Sprawiedliwości. Jednocześnie zaznaczył, że jest za wcześnie, by przesądzać ostateczne decyzje w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">f12e8a45-dc26-409d-bf60-d01b43cada5f</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:06:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tUwk9kpTURBXy9hNzJhYWE5NWYzMDBkYmI5NmExZTFjYzE4Zjg2MjYwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie zmiany na stacjach Orlenu. Tłumaczą to przepisami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ksef-na-stacjach-orlenu-spolka-zapowiada-wielkie-zmiany/86vle9y</link>
			<description>Od 1 lutego wiele się w Polsce zmieni. Jeśli braliście dotąd papierową fakturę przy tankowaniu na stacjach Orlenie, to już jej nie dostaniecie. Wszystko przez wdrożenie przez firmę nowych przepisów. Przez jakiś czas będzie jedna możliwość obejścia nowych przepisów, ale furtka w końcu się zamknie.</description>
			<guid isPermaLink="false">bfae1462-fbb1-4ab1-be4a-b8e321e4c8ad</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:03:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R1Pk9kpTURBXy9iOWZkMmI2MzEzZjUzY2RhMWI1MjI2OWE5MmRiYjUyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA przejmują kolejny tankowiec z Wenezueli. Chwilę przed spotkaniem Trumpa z opozycjonistką</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tankowiec-z-wenezuelska-ropa-zatrzymany-przez-usa/9bldc7h</link>
			<description>Stany Zjednoczone przejęły kolejny tankowiec powiązany z Wenezuelą – poinformowała agencja Reuters, powołując się na dwóch amerykańskich urzędników. To już szósta jednostka zajęta przez USA w ostatnich tygodniach. Działania te zbiegają się w czasie z planowanym spotkaniem prezydenta Donalda Trumpa z liderką wenezuelskiej opozycji Marią Coriną Machado.</description>
			<guid isPermaLink="false">d783753d-620a-4980-aba6-f7c6714a9f32</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:37:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oj4k9kpTURBXy8zMjdmNWNjNTZiNTliYmM3ZTVkYzY2ZjkzODk4YzA0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>40-latkowie tracą pieniądze. Oto pięć kluczowych błędów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oto-piec-najczestszych-bledow-finansowych-40-latkow/zyz28vx</link>
			<description>Przekroczenie 40. roku życia to moment, gdy wiele osób wreszcie odczuwa stabilizację finansową. Równocześnie na czterdziestolatków czeka sporo wyzwań, które mogą pokrzyżować błędy finansowe. Z jednej strony wyższe zarobki, ugruntowana pozycja zawodowa pozwalają złapać oddech. Z drugiej zaś wyższe kredyty, rosnące potrzeby rodziny i konieczność myślenia o przyszłości. W poszukiwaniu równowagi finansowej można wpaść w pułapki.</description>
			<guid isPermaLink="false">7bc569ff-bda9-4dc0-b903-f3483b97b07a</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:32:20 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D_Qk9kpTURBXy9kOThlZTRlMWMzMjQzMGEzZDFkNzVjZTdlNDllYzI3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie satelity mają już &quot;oczy&quot;. Przyszły zdjęcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polskie-satelity-maja-juz-wzrok-przyszly-pierwsze-zdjecia/wwcf0se</link>
			<description>Konstelacja polskich satelitów PIAST właśnie zyskała wzrok. A konkretnie dwie z nich: PIAST-S1 i PIAST-S2. Kamery zintegrowane z teleskopami działają poprawnie. I przysłały zdjęcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">001a5aeb-48c5-4983-b638-7d7f24f27dd8</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:19:21 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a08k9kpTURBXy83ZjIwMzhlZWIzMGMwMmFmZmFkYzkyNWIxNmI0OTkxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny duży cios w Elona Muska. Chodzi o chatbot Grok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/filipiny-blokuja-chatbota-grok-elona-muska-ryzyko-naduzyc/4ntzsyd</link>
			<description>Władze Filipin ogłosiły w czwartek zablokowanie dostępu do chatbota Grok stworzonego przez firmę xAI Elona Muska. Decyzję podjęto, ponieważ narzędzie może być wykorzystywane m.in. do tworzenia pornograficznych treści, w tym materiałów przedstawiających seksualne wykorzystywanie dzieci. To już kolejny kraj, który wprowadza taką blokadę.</description>
			<guid isPermaLink="false">276a2d41-71aa-4d70-9cc2-e764964bab81</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:58:05 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tEfk9kpTURBXy8wN2E4YTZmNGFlZjk5MjkyMTI4M2RkMGUzYTlkNzMyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Władza w Iranie dla syna obalonego szacha. Donald Trump ocenia jego szanse</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wladza-w-iranie-dla-syna-obalonego-szacha-trump-ocenia-jego-szanse/r18f0pj</link>
			<description>Rewolucja zatoczyła koło. Irańczycy obalili szacha, ale po niemal pół wieku rządów tych, którzy szacha zastąpili, ludność chętnie widziałaby syna szacha z powrotem u władzy. Prezydent USA Donald Trump sceptycznie wyraził się odnośnie do szans na jego rządy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6b0b8a6-2876-4b19-b2d5-1cd6ba2fcb1a</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:38:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j9Xk9kpTURBXy9kYjA1NDg2ZmRkYWIwZGUwZDFjYzUxNzc2ODEzYzg2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziesiątki tysięcy osób każdego miesiąca proszą o azyl w UE. Wenezuelczycy na czele</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/azyl-w-ue-dziesiatki-tysiecy-osob-z-wnioskami-kazdego-miesiaca/9d4g7ge</link>
			<description>Najnowsze dane Eurostatu pokazują, że w ciągu miesiąca liczba osób ubiegających się pierwszy raz o azyl w Unii Europejskiej zwiększyła się o 6 proc. Samych Wenezuelczyków było ponad 8 tys. Wiadomo, jak wiele jest dzieci bez opieki.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c0827a6-5b7e-491c-85fd-7b58b62a304d</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:38:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bg-k9kpTURBXy9lNTBkYjllMzMwMjA0YzYyNWY1NDE4YTAwMmQ2MTM4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spotkanie w Pałacu Prezydenckim w sprawie awansów. Jest ostrożny optymizm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rzad-i-prezydent-o-nominacjach-w-abw-i-skw-spor-moze-sie-zakonczyc/7x2le6b</link>
			<description>Po miesiącach zawieszenia nominacje oficerskie w polskich służbach specjalnych mogą wreszcie ruszyć z miejsca. Najwyżsi przedstawiciele państwa spotkali się, by wypracować porozumienie, które ma zakończyć spór wokół awansów funkcjonariuszy — ale sprawa wciąż nie jest zamknięta.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa978931-7ee6-4702-9dd9-a391d9bb7e7c</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:20:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Wxk9kpTURBXy8wMzZmOWYxZWM3YzcxMjU2YTNjMTM1NjQ1ZDk2MTEzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca w Bieszczadach. Szukają aż 275 pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sluzba-kontraktowa-w-bieszczadach-straz-graniczna-szuka-kandydatow/k82ysng</link>
			<description>Bieszczadzki Oddział Straży Granicznej ogłosił nabór na 275 nowych funkcjonariuszy, którzy mają zasilić szeregi formacji w 2026 r. Wśród nich znajdzie się 120 osób zatrudnionych w nowej formule służby kontraktowej. Praca w jednym z najpiękniejszych regionów Polski to nie tylko szansa na rozwój kariery w służbach mundurowych, ale także możliwość korzystania z licznych benefitów finansowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6115774-dddf-4447-afa8-439df227a17d</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:18:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ekFk9kpTURBXy84ZGIyNWRmNGQ1Njc1ZTdlYzNmNTQzZTA2MTk5ODMzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maria Zacharowa grzmi. Chodzi o plan Brytyjczyków na flotę cieni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/brytyjczycy-chca-pozbyc-sie-floty-cieni-maria-zacharowa-sie-nie-hamuje/z3tw8zs</link>
			<description>&quot;Realizację takich agresywnych zamiarów będziemy traktować jako bezpośrednie naruszenie postanowień Konwencji ONZ o prawie morza z 1982 r.&quot; — stwierdziła, cytowana przez TASS, rzeczniczka MSZ Rosji Maria Zacharowa. Tak zareagowała na doniesienia &quot;The Times&quot;, z których wynika, że Brytyjczycy przygotowują się do przejmowania jednostek z floty cieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5bd8c86-1e81-4ff8-9dcf-ba0158e14fcd</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:13:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0FNk9kpTURBXy83ODYyOGVmZjViZTA3YjkzY2NiNmFjNjE2NjAxMGQ2NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie było obniżki stóp procentowych? Spokojnie. Ekonomiści dużego banku szacują, ile ich będzie w tym roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nie-bylo-obnizki-stop-procentowych-spokojnie-ekonomisci-mowia-ile-ich-bedzie-w-tym/7ykcnkq</link>
			<description>Ekonomiści Alior Banku uważają, że brak obniżki stóp procentowych w styczniu wcale nie przekreśla cięć w kolejnych miesiącach. Spada przecież inflacja, a prezes Glapiński wskazał, że będzie się utrzymywała w celu NBP. W swoich najnowszych prognozach ekonomiści widzą znaczącą przestrzeń do obniżek stóp w tym roku. Podali, ile ich będzie oraz inne szczegóły na temat polskiej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">970f0de5-a678-4503-a521-436dbbb06d71</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:56:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IS7k9kpTURBXy85MGNmMDU1OGIwZTFmYjFhYmQwNWE4M2E2NTQ0MjI5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lekarz rekordzista przepracował w rok 4881 godzin. &quot;Patologia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/prawie-5-tys-godzin-tyle-lekarz-z-sosnowca-wyrobil-w-ciagu-roku-patologia/4jp7wp3</link>
			<description>Jeden z kontraktowych lekarzy z Sosnowca przepracował w 2023 r. w miejskim szpitalu aż 4881 godzin. &quot;Gazeta Wyborcza&quot; informuje, że radna Ewa Szota dostała jego grafik, ale nic z nim nie może zrobić ze względu na ochronę danych osobowych. Radni w tej sprawie zwrócili się do Ministerstwa Zdrowia, to jednak nie planuje zmian dotyczących czasu pracy lekarzy kontraktowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1808c76-3152-4310-bc1a-d34a0a7a75c7</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:53:42 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2YYk9kpTURBXy9lMGEyZTBiYzExZmJjMzE3Njc4MzY3NjQ1YzE2ZDUwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unijne miliardy na zbrojenia. Polska poczeka na pierwsze pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bruksela-pomija-polske-w-pierwszej-transzy-programu-safe-co-dalej-z-miliardami-na/8vwxrz1</link>
			<description>Polska — mimo że ma szansę stać się jednym z największych beneficjentów unijnego programu finansowania obronności — została pominięta w początkowej rundzie wypłat środków. Decyzja Brukseli wywołuje pytania o tempo i sposób realizacji ambitnych planów dozbrojeniowych, które mają wzmocnić bezpieczeństwo Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a629f03-88f7-46c0-811c-dcab756a9ac6</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:37:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XJlk9kpTURBXy8wNDljYTRlYTQ0YTM4MTMyYjljYjA5OGZiMjcxYzFhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes NBP komentuje decyzję o stopach procentowych. Szukamy sygnałów dalszych działań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopy-procentowe-i-inflacja-co-dalej-adam-glapinski-komentuje/jev3svn</link>
			<description>Za nami pierwsze tegoroczne posiedzenie Rady Polityki Pieniężnej. Jego wynikiem zawiedzeni mogą być kredytobiorcy, bo stopy procentowe pozostały na dotychczasowym poziomie. Na specjalnej konferencji sytuację omawiał prezes NBP Adam Glapiński. Powiedział, ile do tej pory budżet państwa zaoszczędził na cięciu stóp. Przyznał, że jest jeszcze przestrzeń do obniżki. Zaznaczył jednak, że nie jest ona duża.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a4468a2-b699-444e-8642-16d02ade0709</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:11:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qW7k9kpTURBXy83MGQ1M2Y4ZmZjYzA0NjIyZDdkN2FjN2JmMTc4NjY1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Narodowy Bank Polski pochwalił się rezerwami złota. Jest nowy rekord</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/prezes-nbp-adam-glapinski-przedstawil-najnowsze-dane-dotyczace-poziomu-rezerw-zlota-w/lvcjjzh</link>
			<description>Prezes Narodowego Banku Polskiego podał najświeższe dane dotyczące rezerw złota, jakie znajdują się w posiadaniu instytucji. &quot;Z satysfakcją oznajmiam, że w tej chwili w rezerwie Narodowego Banku Polskiego mamy 550 ton złota&quot; — poinformował Adam Glapiński. Warto podkreślić, o czym poinformował prezes NBP, że wartość ta będzie tylko rosła.</description>
			<guid isPermaLink="false">3686dc41-d07e-44f9-933f-a6b0b8d9b0ba</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:07:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RkLk9kpTURBXy82ODQ1MGIwMDdlMzRiYTUzYTEzZjAxNDk2MDhjNGYxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd zdecydował. Co z aresztem dla Zbigniewa Ziobro?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prokuratura-chce-aresztu-dla-ministra-co-zdecydowal-sad/pvtf8z1</link>
			<description>Pierwszy raz we współczesnej historii Polski prokuratura zawnioskowała o areszt dla byłego ministra sprawiedliwości i prokuratora generalnego z obawy o mataczenie. Śledczy chcą mu postawić zarzuty o poważne przestępstwa. W czwartek sąd decydował w tej sprawie. Były minister już w grudniu uzyskał azyl na Węgrzech i prawo, gwarantujące mu tam spokój.</description>
			<guid isPermaLink="false">ceb5dbb5-32e6-47d1-bc94-010423577275</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:06:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rAok9kpTURBXy85Yzc2YmVkZDFhM2Y2ZmRiYjQzZjNkMTM3NDg3OTM5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigantyczne przejęcie na rynku kawy. Wyniesie 18 mld dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/gigantyczne-przejecie-na-rynku-kawy-wyniesie-18-mld-dolarow/fpn1byp</link>
			<description>Keurig Dr Pepper ogłosił przejęcie holenderskiego przedsiębiorstwa JDE Peet’s. Wartość transakcji wyniesie 18 mld dol. Zarząd JDE Peet’s jednogłośnie poparł sprzedaż, a akcjonariusze spółki już wyrazili chęć jej realizacji — pisze serwis Foodbev. Jeśli umowa zostanie sfinalizowana w drugim kwartale, powstanie jeden z największych światowych graczy w branży kawowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">c09a1499-0beb-4832-8cc4-90a0127f9198</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:00:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KVNk9kpTURBXy9jZmIxZTU1YzcyMjYxYTU1NzdkODk2NjVkOWRiNzY1Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Polacy zarabiają na Vinted. Biznes na popularnych plecakach do samolotu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/produkt-z-action-zrobil-furore-w-sieci-w-polsce-kwitnie-plecakowy-biznes/kkc0csr</link>
			<description>Restrykcyjne ograniczenia linii lotniczych, dotyczące wymiarów bagażu podręcznego, wywołały w ostatnim czasie spory odzew rynku. Wysyp oferty plecaków dostosowanych do nawet najbardziej surowych wymogów przewoźników to raj dla amatorów łatwego zarobku i internetowych spryciarzy. Biznes na plecakach z Action wykryli dziennikarze portalu natemat.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">5da9e649-a6ab-4442-8a1a-28764f456b5b</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:51:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3O2k9kpTURBXy9hMjFiOTNkMWMxODFjN2U5MzBkMmM1NjcyMmQzMDQ3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duże podwyżki dały efekt. Zatrudnienie w Straży Granicznej wystrzeliło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/straz-graniczna-dostala-podwyzki-zatrudnienie-od-razu-ruszylo-w-gore/xv8fx6p</link>
			<description>Minister spraw wewnętrznych i administracji Marcin Kierwiński oraz wiceminister Czesław Mroczek spotkali się z kadrą kierowniczą Straży Granicznej. W podsumowaniu roku okazało się, że większe kwoty przeznaczone na uposażenia spowodowały redukcję braków kadrowych. Ogłoszono rekordowy Program Modernizacji na lata 2026-2029.</description>
			<guid isPermaLink="false">723a8dd2-ee91-487b-836d-91d7139967d1</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:30:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pPkk9kpTURBXy8xNDkzZTgyNmM4ZTZiODU1Nzc3Y2Q5ZmQ5NTA4MWQ3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Perspektywy dla europejskiego przemysłu się poprawiają. Polska wypadła jednak słabo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gospodarka-europejska-z-zaskakujaco-dobrymi-danymi-jak-wypada-polska/2kswenx</link>
			<description>Produkcja przemysłowa w strefie euro osiągnęła najwyższy poziom od dwóch i pół roku, nie licząc rekordowego marca, kiedy doszło do anomalii przez amerykańskie zakupy. Polska na tym tle wypada kiepsko. Najnowsze dane pokazują u nas spadki zarówno w porównaniach miesięcznych, jak i rocznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b1fc97f-822b-479b-8995-a3ad22a8b497</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:21:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tnkk9kpTURBXy9kNzU3ZTJlNjU4ZTY5NGQ4ZTU4NjRmYWI0ZTgzNjM3Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czekolada coraz droższa, za to w coraz mniejszym opakowaniu. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/cena-tego-przysmaku-wzrosla-az-o-63-proc/n0ydlqq</link>
			<description>Miłośnicy słodyczy muszą zaciskać pasa. Najpopularniejszy rodzaj czekolady podrożał o 63 proc. od 2023 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">425e551a-8b49-45a9-92d4-2b02b6bc4ab1</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:16:39 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6_0k9kpTURBXy81MzBkZjBmY2I3ZDNhYzVlMzYwNjUzZjcwMzk5ZDJmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek mieszkań luksusowych zwalnia. Kupujący mają coraz więcej do powiedzenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/warszawa-liderem-luksusu-jak-zmienia-sie-rynek-mieszkan-premium-w-polsce/0wtvj2g</link>
			<description>Rynek mieszkań luksusowych w Polsce wyraźnie wszedł w fazę większej równowagi. Jak ocenia Katarzyna Borkowska z CBRE, dziś to kupujący mają silniejszą pozycję negocjacyjną, a tempo wzrostu cen w segmencie premium wyhamowało do kilku proc. rocznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">60bea6e8-713d-41b9-859a-9ffe3be33c73</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:14:19 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AV9k9kpTURBXy9mNjM4NDhmZmFmNjFiN2ZmNjU5MjE0ZjRkNmUxMTdhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Legendarna fabryka w Poznaniu kończy działalność po prawie 100 latach. Wiadomo, co dalej z pracownikami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/to-juz-koniec-stomilu-w-poznaniu-po-prawie-100-latach-wiadomo-co-z-zaloga/c21dhgb</link>
			<description>Po postawieniu w stan likwidacji pod znakiem zapytania stanął los pracowników. Polska Grupa Zbrojeniowa, do której należy zakład w Poznaniu, ma rozwiązanie dla części z nich. Jest szansa na nową pracę w strukturach PGZ — informuje &quot;Głos Wielkopolski&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">e57d0514-b7f8-450f-b9ea-1d7b4aca5178</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:41:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4-jk9kpTURBXy8xZDAyN2U2NzFkZTk2ZjFiM2IyY2U0ZWM3ZWEyOGNlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oszuści wymyślili nową metodę. Najpierw dostajesz przelew, a za chwilę telefon</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/oszusci-wymyslili-nowa-metode-najpierw-dostajesz-przelew-a-za-chwile-telefon/61lzcqy</link>
			<description>Policja informuje o nowej metodzie oszustw z wykorzystaniem Blika. Na twoje konto trafiają pieniądze, których się nie spodziewasz, a po chwili przestępcy dzwonią z informacją, że doszło do pomyłki i proszą o zwrot na inny numer telefonu. W ten sposób niewinne osoby stają się nieświadomymi uczestnikami oszustwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">bfc308ec-aa20-4b6b-a356-1c364430d272</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:36:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VAUk9kpTURBXy8yZDU2OGZjOWQzMTUzYjk4MzcyYTkyNjkwOTNjOWY0OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd bierze się za edukację finansową Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/analiza-dzialan-rzadu-na-rzecz-edukacji-finansowej/7tlpje2</link>
			<description>Ostatnie badania nie napawają optymizmem. Co trzeci ankietowany ocenia swoją wiedzę ekonomiczną jako małą lub bardzo małą, a 37 proc. jako przeciętną. Nie znamy kosztów kredytu, nie wiemy, ile wynosi podatek Belki. Rząd chce temu przeciwdziałać, stąd stworzył Krajową Strategię Edukacji Finansowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5870e33e-e2b0-4da7-a2b4-221fb55951dc</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:22:09 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7YCk9kpTURBXy8zOWRlODA0ZWM0MGZhMDhhMjZmMGUyYjM5MzkyMjE5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To nie koniec spadków inflacji. Ekonomiści komentują nowe dane i przewidują ruchy RPP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-bedzie-jeszcze-nizsza-to-oznacza-spadki-stop-procentowych/zn5r216</link>
			<description>&quot;Trend dezinflacyjny jest silny, a pauza w łagodzeniu polityki pieniężnej będzie krótka. Kolejne cięcie stóp możliwe już w marcu&quot; — przewidują ekonomiści. Dzięki nowym danym GUS można wskazać towary i usługi, które najmocniej zdrożały i najbardziej staniały w 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">51aa397b-704e-4f72-8b8b-29fc54537dcd</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:19:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-n0k9kpTURBXy84OTE5N2U0MmIyY2JkOWUwMDQ2OGIwM2ZlMmE5NzQ5Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polscy żołnierze na Grenlandii? Jasne stanowisko Donalda Tuska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/napiecia-wokol-grenlandii-rosna-donald-tusk-stawia-na-dyplomacje/g8pkeck</link>
			<description>Napięcia wokół Grenlandii rosną. USA nie zamierzą odpuszczać, ale napotykają na sprzeciw Duńczyków i samych Grenlandczyków. Po stronie wyspiarzy stają też Europejczycy, w tym Polska. Jednak zaangażowanie Warszawy kończy się na dyplomacji, co podkreślił premier.</description>
			<guid isPermaLink="false">0dc981ac-2129-4b37-845e-7cc7d2a860fa</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:10:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qgPk9kpTURBXy85MDI0MTUyZmE5ZmZhNjI1ZWRkNzQ2MzIzMjI2YTY1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy zatrzymały na Bałtyku tankowiec &quot;zombie&quot;. Należy do rosyjskiej &quot;floty cieni&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tankowiec-floty-cieni-zablokowany-przez-niemcy-na-baltyku-plynal-do-rosji/m23p97k</link>
			<description>Niemiecka policja federalna uniemożliwiła wpłynięcie rosyjskiego tankowca z &quot;floty cieni&quot; na wody Bałtyku należące do terytorium Niemiec. Według informacji niemieckiego dziennika &quot;Süddeutsche Zeitung&quot; statek, który w swojej historii miał już 13 razy zmieniać nazwę, transportował ropę naftową do Petersburga.</description>
			<guid isPermaLink="false">71479873-d0a7-4051-be94-718d9fa5e17d</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:59:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_shk9kpTURBXy83Mzc2NzA3ZjViNjIzZWE4MTMxM2NiZDExODk0ZWIwYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przerażenie w Iranie i na Grenlandii. Donald Trump może użyć broni, która &quot;rzuca na kolana&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowa-superbron-trumpa-to-zmienia-reguly-gry/xer574r</link>
			<description>Po sukcesie interwencji USA w Wenezueli Donald Trump coraz częściej mówi o kolejnych potencjalnych akcjach — chociażby w Grenlandii czy Iranie. Obie interwencje mogą się skończyć równie szybko, co ta w Caracas — bo wygląda na to, że Amerykanie mają nową &quot;superbroń&quot;, która &quot;rzuca na kolana&quot; wrogich żołnierzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">407039ce-d0f9-45d8-862f-82be1b8c773b</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:48:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/67Mk9kpTURBXy9iMTE0NzIwOTEzNzQ1YjE4YzQ0MTc2OGYzMmNmYmVjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest nowy lider. To od dziś najdroższa firma w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/asml-holding-nv-na-szczycie-gieldy-europejski-gigant-napedza-boom-na-ai/6hq5dvz</link>
			<description>Europejski gigant technologiczny ponownie rozgrzał giełdę. Najnowsze prognozy kluczowego klienta firmy wywołały euforię inwestorów i odnowiły wiarę w długoterminowy boom na sztuczną inteligencję. Efekt? Kapitalizacja producenta maszyn litograficznych wspięła się na historyczne poziomy, a europejski rynek zyskał nowy symbol siły w erze AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ecb92c6-2155-40a0-aebc-5813c6439eea</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:46:45 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yiuk9kpTURBXy81NjU4ZTY2ZTUzNzg0NzY5M2M5N2FhNzJiNGJjNDdhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawa za tę działkę dostała astronomiczną kwotę. Wiadomo, co tam powstanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zaplacil-rekordowa-cene-za-dzialke-to-stanie-na-warszawskiej-pradze/69ckt62</link>
			<description>Działka przy ul. Brzeskiej 16 na warszawskiej Pradze w styczniu ubiegłego roku została sprzedana za rekordowe 16,3 mln zł. Jak ustalił &quot;Murator&quot;, deweloper złożył już wniosek o pozwolenie na budowę bloku. &quot;Ma on mieć garaż pod budynkiem oraz usługi w parterze&quot; — pisze redakcja.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1e08db5-97d9-4530-8b6a-cbf054312057</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:45:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Egk9kpTURBXy82ZmMwYjBmMTUxMjZmODVmYmJkZWY3YjYwMDM0MTFjYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największa gospodarka Europy w końcu się odbiła. Pomogła &quot;rządowa fala&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gospodarka-niemiec-w-koncu-sie-odbila-pomogla-rzadowa-fala/9e8s3wl</link>
			<description>Gospodarka Niemiec urosła po raz pierwszy od 2022 r. Rządowa fala wydatków pomaga krajowi przezwyciężyć długotrwały kryzys przemysłowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">142c0aaa-c139-4e4d-9598-828ed0c4f6b9</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:44:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1zqk9kpTURBXy8yNzE4YmFkM2U2ZTA4OGMyNDY3MzU4Y2Y3NGI0MTBhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obniżki stóp procentowych zaczęły działać. Kredyty mieszkaniowe znów w zasięgu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zdolnosc-kredytowa-polakow-rosnie-chetnych-nie-przybywa-oto-przyczyny/cdbqln6</link>
			<description>Po wielu miesiącach oczekiwań wreszcie widać realny efekt obniżek stóp procentowych. Zdolność kredytowa przeciętnie zarabiających Polaków wyraźnie wzrosła, a wraz z nią liczba mieszkań, które mogą kupić na kredyt. Dane z rynku pokazują, że grudzień był pod tym względem przełomowy — szczególnie dla rodzin z dzieckiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b33f758-7183-401f-af9b-b93edd95e1d7</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:22:02 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8cbk9kpTURBXy81YmFkMzhlZWUyM2Q5ZjUyMTQ5ZGJkYjliMDQ4ZWVhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ciało zaginionego biznesmena z Rosji znalezione na Cyprze. Jest teoria na temat śmierci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tajemnicza-smierc-rosyjskiego-biznesmena-zaginal-kilka-dni-wczesniej/qgj45tc</link>
			<description>Ciało Władysława Baumgertnera — byłego prezesa rosyjskiego producenta i eksportera nawozów Uralkali — znaleziono na Cyprze, jak donosi rosyjski portal Fontanka. Biznesmen zaginął ok. tygodnia wcześniej i był poszukiwany przez cypryjską policję w górach. Najprawdopodobniej przyczyną śmierci był wypadek, chociaż śledczy nie wykluczają innej wersji wydarzeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">27d9c82a-a506-45da-8ced-42cf42bafe00</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:06:02 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hczk9kpTURBXy84YWU3MjJlZDQ5ZTllNjE1OTM5MzNjY2ZhNDllMzNlMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jaka będzie waloryzacja emerytur i rent? Znamy kluczowe wskaźniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacja-emerytur-i-rent-gus-podal-kluczowe-wskazniki-inflacji/zpwqpyz</link>
			<description>Średnioroczna inflacja w Polsce w całym 2025 r. wyniosła 3,6 proc. — podał GUS w czwartkowym raporcie. Analogiczny wskaźnik dla emerytów okazał się jednak większy i to on będzie brany pod uwagę przy ostatecznym ustaleniu waloryzacji emerytur i rent.</description>
			<guid isPermaLink="false">83a5c084-5e81-42a4-8269-ba0eb681c6db</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:03:11 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WHwk9kpTURBXy83ZjQyNDhlZjZkYzYwNjUyZGUxNDJjYTU3NDQ0MDIxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Narada u premiera. Chodzi o cyberataki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-tusk-zwolal-narade-chodzi-o-cyberataki/mnfhznx</link>
			<description>Donald Tusk opublikował w mediach społecznościowych zdjęcie ze specjalnej narady. Dotyczy &quot;cyberataków na infrastrukturę energetyczną&quot;. Premier na godz. 11 zapowiedział również konferencję prasową.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7160584-231d-4380-a3f8-4b4d9deaee2a</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:09:10 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2_lk9kpTURBXy9kMGEzZGUxOWI5ZGQzYmI3MzEzN2FhYzc1NmQyMThkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia Europejska negocjuje z Indiami. Niebawem nowa umowa handlowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/unia-europejska-i-indie-blisko-nowej-umowy-budzi-niepokoj-rolnikow/jy78teq</link>
			<description>Unia Europejska przyspiesza negocjacje z Indiami i już pod koniec stycznia planuje podpisać nową umowę o wolnym handlu. Choć umowa nie ma obejmować rolnictwa, to na razie nie wiadomo, jakie towary zostaną wyłączone z traktatu. — Będziemy się bacznie przyglądać, zwłaszcza na finiszu negocjacji — mówi RMF FM Agnieszka Maliszewska, prezes Polskiej Izby Mleka.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fb7f5eb-befd-43b1-b054-e7a77e69269d</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:01:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UeUk9kpTURBXy9iZDAwNzRkNmVmNGU3NGRiNmQ5NWVjMDBlMTM4NDRjZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inflacja jeszcze niższa. Są nowe, ostateczne dane GUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-w-polsce-gus-ujawnil-dane-z-grudnia-2025-r/n7e0ryl</link>
			<description>Na koniec 2025 r. inflacja w Polsce była mniejsza o blisko połowę niż rok wcześniej — podał w czwartek Główny Urząd Statystyczny. Ceny rosną w tempie, które Narodowy Bank Polski uznaje za optymalny dla rozwoju gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">f63e78e8-c85a-43fc-8335-2b8e0c38eaa3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:00:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TBPk9kpTURBXy8zZGNlNTkxMjllN2I3NzZlZTFlNDRiZTA5ZTA5YWQxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niższe rachunki kuszą, ale ryzyko odstrasza. Co powstrzymuje Polaków przed fotowoltaiką?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nizsze-rachunki-kusza-ale-ryzyko-odstrasza-co-powstrzymuje-polakow-przed-fotowoltaika/gtxxmcq</link>
			<description>Świadomość Polaków dotycząca inwestycji w rozwiązania oszczędzające energię jest wysoka, ale jeszcze większe są bariery, które — słusznie lub nie — zniechęcają nas do podjęcia jakichkolwiek kroków w tym kierunku.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebe83c82-1087-4340-bf3e-26bbacfead09</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/URfk9kpTURBXy9jOTgzOTZiY2JkOTIzMzZiZjlmZmY4Yjc1NzE4ZDI2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk zdecydował. Koniec &quot;rozbieranych&quot; zdjęć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/elon-musk-zdecydowal-grok-juz-nie-bedzie-rozbierac-zdjec/132xhmr</link>
			<description>Elon Musk po licznych kontrowersjach zmienia zasady działania jego modelu sztucznej inteligencji Grok. Od teraz internauci nie będą mogli za jego pomocą edytować zdjęć tak, aby przedstawiały postacie w bieliźnie lub skąpych strojach — wynika z oświadczenia opublikowanego na platformie X.</description>
			<guid isPermaLink="false">c70b44a1-1f47-4462-b602-121477bde127</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:58:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eIck9kpTURBXy9mZmUxYmU0ZmI3OWFiZmFkMjIyYmEwMGQ2NDk5ZTlmNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Potężna sieć handlowa z Rosji może wejść na ukraiński rynek. &quot;Scenariusz testowy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rosyjskie-media-ujawniaja-plany-spozywczego-giganta-moze-wejsc-do-ukrainy/pp44974</link>
			<description>Jedna z największych sieci spożywczych w Rosji — firma Magnit — planuje wejść na rynek Ukrainy — informuje rosyjska gazeta &quot;Kommiersant&quot;, opierając się na dwóch źródłach z rynku detalicznego. Według ich doniesień gigant rozważa ekspansję na nowe terytoria: ukraińskie obwody doniecki, ługański, zaporoski i chersoński. Magnit nie potwierdził ani nie zdementował tych informacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">76109538-592e-450c-8147-6d9f74a55c28</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:47:24 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yjZk9kpTURBXy9mZDFmNGYxYmU4MWRiYTAzZDc0MzRkNmFmOTBiMThiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z w finansowym impasie. Wydatki rosną, oszczędności topnieją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pokolenie-z-wiecej-wydaje-niz-zarabia-mlodzi-w-tyle-za-rodzicami/lv40jn6</link>
			<description>W ciągu najbliższej dekady pokolenie Z stanie się najliczniejszą i najbogatszą generacją na świecie — wynika z nowego raportu Bank of America. Jednak obecnie młodzi ludzie twierdzą, że ​​czują się w tyle za swoimi rodzicami w ich wieku, jeśli chodzi o realizację celów finansowych. Ponadto wydają więcej, niż oszczędzają.</description>
			<guid isPermaLink="false">66d575ed-be23-4972-b2ae-72a931c6d4a9</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:13:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yOqk9kpTURBXy9kMTM0Zjk0NjBmMjVhY2NlYWQ3NWU3MTA3OWNkZTY1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Media: tyle Donald Trump mógłby zapłacić za Grenlandię. Ogromna suma</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-chce-grenlandii-dla-usa-padla-oszalamiajaca-kwota-zakupu/hzzvq84</link>
			<description>Donald Trump uważa, że Grenlandia &quot;musi być amerykańska, za wszelką cenę&quot;. Okazuje się, że kwota jednak padła. Amerykańskie media powołują się na źródła zaznajomione z kosztorysem.</description>
			<guid isPermaLink="false">31835846-e3b2-461a-b8dc-d7c83d519fd8</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 07:39:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6otk9kpTURBXy9kZWY5ZTU0MDMxOGZlOTYwNTI4YWRjZGVhNWQ1Njc2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nielegalne kwatery robotnicze pod lupą. Rząd szykuje zmiany w prawie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/domy-jednorodzinne-zamieniane-w-kwatery-robotnicze-rzad-zapowiada-zmiany/t7bxy3k</link>
			<description>Ministerstwo Rozwoju i Technologii zapowiada działania mające ograniczyć zjawisko nielegalnego przekształcania domów jednorodzinnych w kwatery robotnicze. Jak opisuje &quot;Rzeczpospolita&quot;, problem ten od lat sygnalizują samorządy, a ostatnio ponownie wybrzmiał podczas posiedzenia Zespołu ds. Infrastruktury, Urbanistyki i Transportu Komisji Wspólnej Rządu i Samorządu Terytorialnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">69634fdb-ed30-4229-824b-46f6400d24ae</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 07:36:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0jck9kpTURBXy8wNDhkN2FhMWM4YjU0Y2M0MTMxOTZlY2NhYzZmMzEzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amazon inwestuje miliardy w Niemczech. To technologia &quot;gotowa na ekstremalne okoliczności&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/niemcy-powstaje-suwerenna-chmura-aws-to-technologia-na-ekstremalne-okolicznosci/dm1ewb8</link>
			<description>Dziś Amazon Web Services otworzy w Niemczech swoją suwerenną chmurę dla Europy. Wart 7,8 mld euro projekt amerykańskiego giganta to odpowiedź na unijne przepisy o niezależności cyfrowej. AWS daje do zrozumienia, że infrastruktura jest przygotowana nawet na &quot;najgorszy scenariusz&quot;. A firma stawia na Niemcy podobnie jak inny amerykański gigant z branży, który niedawno zapowiedział potężne wydatki za Odrą. Spytaliśmy więc, co z Polską.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a918f7f-28d4-4f86-aa14-d76a408f756f</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 07:08:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lmRk9kpTURBXy9hYjk5NGEwYzY4MWQ5ZjYxMjgxMTFkNmNmNWRmMDc5Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek wtórny pod presją. Paradoks 2025 r.: mniej ofert, a ceny spadają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/deweloperzy-zmieniaja-reguly-gry-tak-wplyneli-na-ceny-na-rynku-wtornym/7kjthyn</link>
			<description>Kurcząca się oferta mieszkań z drugiej ręki zwykle oznacza wzrost cen. Rok 2025 r. przyniósł jednak zaskakujący zwrot — w największych miastach ceny na rynku wtórnym spadły, mimo że dostępnych lokali było coraz mniej. Eksperci tłumaczą ten paradoks ostrą konkurencją ze strony deweloperów i zmianą preferencji kupujących.</description>
			<guid isPermaLink="false">dbc8fb29-a032-4df2-8e7f-f0a09b0724d7</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:38:25 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P9pk9kpTURBXy82MmQ1ZjI1ZjJjNzQ0MjVmNmY1MmIwYzVjZWU3YTJmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Giełdowy gigant zakopał swoją wpadkę. Straty liczone w dziesiątkach milionów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/wielka-wpadka-electronic-arts-straty-w-dziesiatkach-milionow/x9hpd8d</link>
			<description>12 stycznia 2026 roku, Electronic Arts oficjalnie wyłączyło serwery Anthem — looter-shootera, który miał odmienić gatunek gier live service dzięki studiu BioWare, twórcom legendarnych serii Mass Effect i Dragon Age. Zapowiadana od 2012 r. jako &quot;przyszłość storytellingu w multiplayerze&quot;, gra sprzedała przyzwoite 2 miliony kopii w pierwszym tygodniu po premierze w lutym 2019, ale szybko okazała się katastrofą. Co zawiodło?</description>
			<guid isPermaLink="false">85eb3461-fde2-4eec-bbd3-324a0577da7c</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:29:57 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WZQk9kpTURBXy9iNTJjZDI4N2M4ZjVjZGEyZTZmMWJkYjNhNDVlYTA3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To musisz wiedzieć, jeśli nie chcesz, żeby KSeF cię zaskoczył</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-budzi-obawy-firm-zobacz-jak-nie-dac-sie-zaskoczyc/w4gbs5e</link>
			<description>Część przedsiębiorców ma mylne wyobrażenie o tym, jak będzie funkcjonował obowiązkowy Krajowy System e-Faktur — przyznają eksperci. Zaskoczenia dotyczą nawet spraw podstawowych jak przygotowanie prawidłowych wzorów faktur i wizualizacji faktur dla konsumentów i podmiotów zagranicznych. Firmy są też zaskoczone zmianami w JPK_VAT od 1 lutego, a one dotyczą wszystkich podatników VAT. Obawy dotyczą funkcjonowania systemu i limitów.</description>
			<guid isPermaLink="false">3445e45d-5cb4-425a-9a01-0e0e2d30006d</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:06:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pPGk9kpTURBXy9lMDVmNWQzNWQ3ODBhODIzZTAzNzA3NjUzOThjNzFhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto zastąpi Jarosława Kaczyńskiego? Sondaż pokazuje faworyta Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kto-zamiast-jaroslawa-kaczynskiego-nowy-sondaz/1pddzgs</link>
			<description>Jarosław Kaczyński zasugerował, że nowym premierem ewentualnego rządu Prawa i Sprawiedliwości powinien zostać polityk młodszy niż 50 lat. To kryterium wyklucza Mateusza Morawieckiego, który nie ukrywał swoich ambicji do objęcia tego stanowiska. Wśród polityków PiS pojawia się jednak kilku kandydatów spełniających wymagania wiekowe. Polacy mają swojego faworyta.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d357d62-a33f-47c3-bafc-c3c5a4b943de</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:04:39 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vydk9kpTURBXy8zNmEyNDVhZTA1OTY3YWE4MmYxNzNmY2VmMGY5NWFhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Do &quot;darmowego prądu&quot; nie potrzeba własnej fotowoltaiki. Jest jednak kilka &quot;ale&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wirtualny-prosument-w-polsce-nowa-szansa-na-tanszy-prad-bez-fotowoltaiki/qvjqktn</link>
			<description>Nie możesz zainstalować przydomowej fotowoltaiki, bo nie masz odpowiednich warunków albo mieszkasz w budynku wielorodzinnym? Spokojnie — droga do produkcji prądu na własny użytek wcale nie jest dla Ciebie zamknięta. W polskim prawie istnieją przepisy, które mają to umożliwić osobom bez fizycznego dostępu do źródeł energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">15e6d044-b3e9-4384-9060-539d4ea0d6e0</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 05:52:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ypkk9kpTURBXy8wNmY1YWRhZjcxNzk1MWQyZDY3ZmZlYmY4ZjA4MWZmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezeska Doraco o barierach dla local content. &quot;Zamawiający  chodzą na skróty&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bariera-dla-local-content-w-polsce-ekspertka-trzeba-zmienic-podejscie-do-przetargow/nzdxeh0</link>
			<description>Bez zmiany podejścia polskie firmy nie będą mogły startować w przetargach na wielkie inwestycje. Tak mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska Angelika Cieślowska, prezeska polskiej firmy budowlanej Doraco. Podkreśla, że dziś polskie strategiczne inwestycje związane z energetyką realizowane są przy pomocy firm spoza Unii Europejskiej. Wskazuje, co musi się zmienić, by rodzimy biznes mógł skorzystać z obecnego &quot;olbrzymiego okienka inwestycyjnego&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">67174583-32a8-4fc9-8e9d-3b4b7c136007</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 05:45:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T9Rk9kpTURBXy8zODAxM2M2NjYxYzA2MTY3ODZmZTJlOWVjN2Y4YmE5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ciemna strona obniżek stóp procentowych. Sprzeczne interesy dwóch grup</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oto-ciemna-strona-obnizek-stop-procentowych-nie-wszyscy-beda-zadowoleni/583e8tl</link>
			<description>Decyzje Rady Polityki Pieniężnej o obniżkach stóp procentowych przynoszą istotne zmiany w portfelach Polaków. Podczas gdy jedna grupa odczuwa wyraźną ulgę w domowym budżecie, inni mogą poczuć spore rozczarowanie. Spadek stawek WIBOR już teraz obniża raty hipotek, ale jednocześnie sprawia, że bankowe depozyty i obligacje skarbowe tracą swój dawny blask. Nie można jednak tracić z oczu szerszego obrazu i całościowego wpływu niższego kosztu pieniądza na gospodarkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">007d10a4-59da-40c2-b47a-47f554bac704</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 05:39:54 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b3Jk9kpTURBXy8xN2FiOTVlYWVjOWIyYzA1Y2QxY2FlYTA0NjBjM2Y0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump zmienia zdanie ws. Iranu. Nie dostał gwarancji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-zmienia-zdanie-ws-iranu-nie-dostal-gwarancji/elvbdt0</link>
			<description>Donald Trump wstrzymał przygotowania do ewentualnego ataku militarnego na Iran – informuje &quot;New York Times&quot;. Według medialnych doniesień prezydent USA nie dostał od swoich doradców wystarczających gwarancji.</description>
			<guid isPermaLink="false">00692f95-4685-4aa9-8c57-af1e0c35976e</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 05:27:41 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/97sk9kpTURBXy83NWM2YWMyMWIzYzdiNWU4MTliNWI5MWVkODgyNzFjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CD Projekt RED szykuje się do premiery Wiedźmina 4. Konkurent to najważniejsza gra w historii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowy-dodatek-do-wiedzmina-3-przed-wiedzminem-4-fakty-poszlaki-i-odpowiedz-cd-projekt/7ekf98q</link>
			<description>W Wiedźmina 4 wcześniej niż przed 2027 r. nie zagramy. Nawet nie dlatego, że CD Projekt RED potrzebuje odpowiednio dużo czasu na produkcję. A głównie dlatego, że — jak cała branża gier — musi uwzględniać to, co wydarzy się 19 listopada 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">033913b5-4ed5-4e09-94b4-bcff595df2d3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XxBk9kpTURBXy80NzQ3YTU2OTVkOWQwYWYzMzRhODUwNmU5NDhjN2M5ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA wejdą do Iranu? Ekspert: Trump ma tylko jedno wyjście</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/usa-zaatakuja-iran-trump-ma-tylko-jedno-wyjscie/jfd1y8m</link>
			<description>Donald Trump daje do zrozumienia, że USA są gotowe do interwencji w Iranie. &quot;Iran spogląda ku wolności, być może jak nigdy dotąd. USA są gotowe pomóc!&quot; — twierdzi amerykański prezydent. USA rozmieszczają wojsko w regionie i ewakuują dyplomatów. Prezydent Stanów Zjednoczonych musi jednak zdawać sobie sprawę z ryzyka — podkreśla dr Wojciech Kwiatkowski, amerykanista z UKSW w programie Onet Rano Finansowo. Jego zdaniem dla USA realny pozostaje tylko jeden scenariusz.</description>
			<guid isPermaLink="false">22bf383d-e786-48c4-9911-e07d4057109b</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-qek9kpTURBXy9lZTA5YjBiNTc4M2U5ZmU3YzA1Njc5MDk5YTQ2OWMxYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Pantone zbudował monopol na kolory. &quot;Stał się złem koniecznym&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/pantone-wyznacza-standardy-w-swiecie-kolorow-dlaczego-projektanci-za-to-placa/ephdv81</link>
			<description>Pantone zarabia setki milionów dolarów na… kolorach. Nie sprzedaje farb ani materiałów, tylko standardowe wzorniki, które umożliwiają firmom i drukarniom odtworzenie każdego koloru z absolutną precyzją. Dzięki ponad 60-letniej historii, systemowi Pantone Matching System i monopolistycznej pozycji w branży, firma zbudowała model biznesowy, w którym projektanci płacą nawet tysiące dolarów za palety kolorów. Dla korporacji to gwarancja spójności wizualnej i kontroli jakości, dla Pantone — stałe przychody, niezależne od kosztów produkcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">e31d5793-8a86-4be8-825f-688dfb9a0182</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 19:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PRtk9kpTURBXy9mNzhlOTEwNGM3NDdlZDc5Y2EwYmNmNjViNTU4ODMzOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta ryba kosztuje więcej niż wagyu. Rybacy ryzykują życie, by złowić jedną sztukę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/losos-krolewski-z-rzeki-copper-bije-rekordy-cen-czym-zachwyca-smakoszy/kf7xjp1</link>
			<description>Kosztuje fortunę, pojawia się tylko przez kilka tygodni w roku i często wymyka się z sieci w ostatniej chwili. Królewski łosoś z rzeki Copper bywa nazywany „wagyu wśród łososi”, ale jego astronomiczna cena to dopiero początek tej historii. Prawdziwa stawka rozgrywa się na niebezpiecznych wodach Alaski — i nie zawsze kończy się powrotem do portu z rybą.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cc2499f-4450-4c52-bf35-878ceedfd0aa</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:55:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q8Kk9kpTURBXy9jYzJlMzFiMWViNmZkMGM5OGM3OWEyOWU4ZjU1NjAyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie chodzi już o drinki, tylko o relacje. Oto jak wygląda &quot;soft partying&quot; w 2026 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/imprezy-bez-alkoholu-i-nowe-przyjaznie-tak-bawi-sie-pokolenie-z-w-2026-roku/7h9lsmq</link>
			<description>W 2026 roku rzucenie palenia i zapisanie się na siłownię nie wystarczają już jako postanowienie noworoczne. Młodzi dorośli, uzależnieni od telefonów i zmęczeni aplikacjami randkowymi, postanawiają szukać sensu i kontaktu w prawdziwym życiu — w sposób, który nie kończy się kacem. A dziesiątki startupów wykorzystują ich poszukiwania głębszego celu. Witamy w roku &quot;soft partying&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">db54d280-cdef-4706-878f-f95f18ef5a2d</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 17:54:42 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2rk9kpTURBXy8yNjIxNzU2ZGM1NmI5MzVkOGI0MzYxYWFkMTI5NDMzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA. Oczekiwania dotyczące znalezienia pracy osiągnęły najniższy poziom w historii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-w-usa-w-stagnacji-amerykanie-traca-wiare-w-zatrudnienie/8vreyqw</link>
			<description>Amerykanie czują się coraz bardziej beznadziejni, jeśli chodzi o swoje perspektywy zatrudnienia. Skalę pesymizmu ujawniły najnowsze dane Rezerwy Federalnej Banku Nowego Jorku. Odsetek osób przekonanych, że znajdą pracę, spadł w grudniu do rekordowo niskiego poziomu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5272822b-cedb-44ce-ad44-1b2fc6df4ee6</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 16:10:08 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aWKk9kpTURBXy9iNWNhZTUyMGJjZDY4NzQ1MmU4ZmUzZDA5MDYxNGU1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważne zmiany u doradców podatkowych. Jest nowy przewodniczący samorządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zmiany-w-doradztwie-podatkowym-doradcy-chca-doradzac-takze-w-sprawach-zus/bhdyk68</link>
			<description>Doradcy podatkowi będą mogli od 1 marca doradzać nie tylko w sprawach podatków, ale również w sprawach niektórych opłat (np. od tzw. małpek). Chcieliby jednak doradzać w kolejnych sprawach, np. karnych skarbowych, czy składek ZUS i zdrowotnej. Próby takich zmian ma podejmować powołana dziś, nowa Krajowa Rada Doradców Podatkowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">69558b6d-21ac-4fdc-8e73-3285adc6e394</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:59:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hssk9kpTURBXy9kZWVmOGUxMDRhOTgwNWMxODM0MTA3OWQyOGYwOGUyMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszyscy stajemy się kuratorami treści. Jak AI zmienia rynek pracy w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kurator-tresci-zamiast-tworcy-praca-umyslowa-w-dobie-agentow-ai/3zz4cgv</link>
			<description>W wielu branżach praca przestała polegać na tworzeniu od zera. Jej rdzeniem stały się selekcja, ocena i odpowiedzialność za decyzję. To zmiana, która objęła nie tylko zawody kreatywne, lecz także HR, marketing, konsulting czy analitykę — i coraz wyraźniej wpływa na to, za jakie kompetencje firmy są dziś gotowe płacić, a które zaczęły uznawać za zbędne.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf75b73f-7cd6-4b17-9488-bd48374b9d52</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:29:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ReYk9kpTURBXy85N2U2YmMyOTVjNjUyNDNlZGQxOTBiMDk0YzZlM2JlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawie co trzeci Polak obawia się, że zabraknie mu pieniędzy w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/co-trzeci-polak-obawia-sie-ze-zabraknie-mu-pieniedzy-w-2026-r/c7ns0pq</link>
			<description>Aż 29,6 proc. Polaków obawia się, że w 2026 r. zabraknie im pieniędzy na życie i bieżące wydatki. Tak wynika wynika z sondażu United Surveys by IBRiS dla Wirtualnej Polski. Największe obawy dotyczące budżetu domowego zadeklarowali wyborcy opozycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc311063-3a12-4221-9a85-29b25280cad6</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:10:28 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ObKk9kpTURBXy9iMzRhODNjODhjODFkYmQ4M2U5ZDE1MDZiOGRkYmFmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wygrałem Mistrzostwa Świata Microsoft Excel. Oto co każdy pracownik biurowy powinien wiedzieć o Excelu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/mistrz-excela-dla-business-insidera-mam-50-tys-trikow/8855e0b</link>
			<description>Diarmuid Early zdobył pierwsze miejsce w Mistrzostwach Świata Microsoft Excel 2025. Na co dzień prowadzi firmę doradczą specjalizującą się w Excelu. Doskonalił swoje umiejętności pracy z arkuszami kalkulacyjnymi w BCG i Deutsche Banku. W rozmowie z Business Insiderem podzielił się swoimi poradami dotyczącymi Excela dla pracowników biurowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bc64ba1-7e0e-4828-b997-e18c9bb5a0f0</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 11:38:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/41nk9kpTURBXy9mYjVjMWQ1N2Q5YjRmNjUzNWViNGQxMmM5OTZkZmQ3ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski biznes optymistyczny. Firmy zadowolone z 2025 r. i dobrze nastawione na 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/makroekonomia-sprzyja-polskim-przedsiebiorcom-rok-2025-pelen-pozytywow/bf373hv</link>
			<description>Polskie firmy zamknęły 2025 r. z większym optymizmem, niż oczekiwano. Coraz więcej przedsiębiorców ocenia swoją sytuację finansową pozytywnie, a część z nich liczy na utrzymanie dobrej passy także w kolejnym roku. Najbardziej pewne siebie są średnie firmy — te patrzą na 2026 r. wyjątkowo obiecująco.</description>
			<guid isPermaLink="false">416a11a1-565d-410b-9dd6-8198e27ee50b</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 11:11:56 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GTYk9kpTURBXy81Zjg5MDFlNzcxMzJjMTMwODI1NjZkZGU2ZGY4NWM2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy prezydent powinien podpisać ustawę o osobie najbliższej? Oto co sądzą Polacy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sondaz-o-ustawie-o-osobie-najblizszej-polacy-podzieleni-prezydent-czeka/h8g9k55</link>
			<description>Nowy sondaż pokazuje, że Polacy są podzieleni w kwestii głośnej ustawy o statusie osoby najbliższej — projekcie, który niedawno trafił do Sejmu i może wkrótce stanąć przed prezydentem Karolem Nawrockim. Wyniki badania ujawniają zarówno poparcie, jak i wątpliwości społeczne wobec tego rozwiązania prawa rodzinnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">4cc72ee0-849d-4895-b13f-1cf21e35adbd</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 10:46:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VSpk9kpTURBXy9iYWQyMjIyNDAwNTM0MjNjMDQ3ZjcwNThmNjE2MTRjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pieniądze z niczego? Obalamy mity o tym, jak działa system bankowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/banki-maja-wyjatkowe-mozliwosci-kreacja-pieniadza-z-niczego-budzi-emocje/8c2023z</link>
			<description>Czy popularne w mediach społecznościowych hasło o tworzeniu pieniądza „z powietrza” to tylko kontrowersyjna teoria, czy fundament współczesnych finansów? Analizujemy raporty najważniejszych banków centralnych, aby sprawdzić, co jest mitem a co prawdą. Banki mają wyjątkowe możliwości, które chwilami sprawiają wrażenie magii.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a1c8297-c2db-4988-b835-bc7c912132d4</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:56:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9iLk9kpTURBXy9kZGUyOTUzMTZiZjk0MmE3OWUyYTAzNGU1MjViNWRkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pomagam osobom po 40. roku życia znaleźć pracę. Moja rada: nie koncentruj się na pasji, skup się na zasadzie &quot;3C&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-dla-40-latkow-moja-radaskup-sie-na-zasadzie-3c/ll9nr41</link>
			<description>Dojrzałe osoby poszukujące pracy ryzykują długotrwałe bezrobocie, jeśli skupiają się wyłącznie na odnalezieniu pasji — mówi mentorka kadry zarządzającej Loren Greiff. — Starszych pracowników ocenia się przez pryzmat kosztu, natychmiastowości i ryzyka — dodaje wprost ekspertka.</description>
			<guid isPermaLink="false">22366325-31d8-46ad-a040-0da67d1c2859</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 08:01:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tqnk9kpTURBXy8zOTEwYzlmNWU1NDFjNzg3MjAwNTE2NDY4MWEzNWJkNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elita światowych finansów bez lukru. Kobiety na Wall Street mówią, ile kosztuje sukces</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-osiagnac-sukces-na-wall-street-kobiety-o-ambicji-porazkach-i-rodzinie/y9cs9z0</link>
			<description>Dwie kobiety, dwie kariery i jeden wspólny wniosek: na Wall Street nie ma jednej „właściwej” ścieżki na szczyt. Alisa Wood, dziś wspólniczka w KKR zarządzającym aktywami wartymi blisko 700 mld dol., oraz Lizzie Reed, partnerka w Goldman Sachs odpowiedzialna za wyceny ponad połowy światowych IPO, opowiadają, jak wyglądała ich droga do elity światowych finansów. Mówią o ambicji, porażkach, syndromie oszusta, byciu kobietą w zdominowanym przez mężczyzn świecie i decyzjach, które z perspektywy czasu okazały się kluczowe dla sukcesu.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7771de2-1613-496b-8235-49ee25d2cdb2</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:48:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ATUk9kpTURBXy9jYjBhZGExZmZmZjUzZTUwZjcxMTVlZTY5MzJhZWEwNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozkładają się w rok, a nie w setki lat. Naukowcy: to może zmienić wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ekologiczne-buty-z-alg-juz-powstaja-czy-wypra-plastikowe-klapki/q5p98g8</link>
			<description>Klapki są wszędzie — na plażach, w oceanach, widać je nawet w najdalszych zakamarkach świata. Problem w tym, że większość z nich wykonana jest z pianki polistyrenowej, która rozkłada się przez dziesięciolecia. Naukowcy z Algenesis Materials znaleźli jednak sposób, by to zmienić: hodują algi, z których powstaje biodegradowalna pianka, umożliwiająca produkcję klapek rozkładających się w rok lub mniej. To mała innowacja, która może mieć ogromny wpływ na walkę z plastikiem w oceanach — i pokazuje, że przyszłość ekologicznych butów zaczyna się w laboratorium.</description>
			<guid isPermaLink="false">74f11e0c-da60-459c-a028-4c7d28ff9f75</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:49:58 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lRGk9kpTURBXy9hMzljY2YyYjIyOTFlZDQ2NDgxMDgxM2I5NjVmODRlYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto podnosi wiek emerytalny, a kto tematu unika? Emerytury w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wiek-emerytalny-w-polsce-i-europie-przepisy-i-faktyczna-dlugosc-pracy/nrmd7vj</link>
			<description>Wiek emerytalny w Polsce to jeden z tych tematów, których unikają wszystkie ugrupowania — niezależnie od opcji politycznej. Od lat pozostaje nietykalny, mimo że w większości krajów Europy decyzje w tej sprawie już zapadły. Tymczasem problem wraca jak bumerang. Z jednej strony w postaci debat o konieczności zrównania wieku emerytalnego i dłuższej pracy, z drugiej — pomysłów na wcześniejsze przechodzenie na emeryturę. Sprawdzamy, jak Polska wypada na tle Europy i kto dziś pracuje najdłużej — formalnie i w praktyce.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c444777-a2c3-460a-beb2-304a09e40370</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:23:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aVdk9kpTURBXy8yYmJkYjJiNTZmNTY2Y2U2NGJjODY4N2NmNTI0OTNhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pięć błędów w relacjach ze współpracownikami, których warto unikać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/5-bledow-w-pracy-ktorych-nie-popelniaj-wobec-wspolpracownikow-radzi-trenerka-etykiety/f4cxtl0</link>
			<description>Od rozsiewania plotek po spóźnianie się na spotkania — pracownicy często popełniają drobne błędy w kontaktach ze współpracownikami. Choć wiele z nich nie wynika ze złych intencji, mogą negatywnie wpłynąć na zawodową reputację. Wraz z tym, że coraz więcej firm wymaga powrotu pracowników do biur, warto przypomnieć sobie podstawowe zasady etykiety w miejscu pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7adb7e08-aeb4-4506-8e5d-9f767122a2a7</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 10:00:09 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P9fk9kpTURBXy8yN2Q3OTBjNGNiMDFiMDQxZjRlZDc5ZmZjMWIxZDEzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Myślałam, że piję niewiele. Przeżyłam niemiłe przebudzenie, gdy zaczęłam liczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/suchy-styczen-policzylam-ile-pije-i-liczby-mnie-zszokowaly/31cxq7v</link>
			<description>O tej porze rok temu przeżyłam niemiłe przebudzenie. Mimo że uważałam się za osobę pijącą wyłącznie towarzysko, odkryłam, że znacznie częściej, niż sądziłam, przekraczałam zalecane limity umiarkowanego picia. W panice zdecydowałam się na &quot;suchy styczeń&quot;. Z czasem znalazłam inne rozwiązanie. Skutki uboczne? Lepszy nastrój, więcej energii i trochę pieniędzy na koncie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3aa10ed-6f31-41f7-9fc6-79e05ad62ea2</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 07:38:28 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n7Mk9kpTURBXy9kNjM0MDc5Y2M5YmEyOGRlZTgyNmIzNDFlMGJlMTcwYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie kłam i nie przesadzaj ze szczegółami. Cztery rzeczy, które warto zrobić, jeśli zostaniesz zwolniony z pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/co-zrobic-po-utracie-pracy-nie-pal-mostow-nawet-w-zlosci/bvhfb6m</link>
			<description>Zwolnienie z pracy może wydawać się wstydliwe, ale w rzeczywistości jest dość powszechne. W czasach niemal nieustannych zwolnień grupowych oraz firm podnoszących poprzeczkę w zakresie efektywności i wyników łatwo jest poczuć, że się nie sprostało oczekiwaniom. Ważne jest, co zrobisz po tym fakcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">563fe228-26bf-419a-b93d-1c65a3449d5a</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 05:12:49 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LS5k9kpTURBXy81MTIxMDhlOGMxNzE4MGI4YjI2Y2M2MDdlMGYwZjJlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budżetowy cios w PiS. Teraz czas na ruch Karola Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/budzet-czeka-na-decyzje-prezydenta-ciecia-nie-tylko-w-ipn-tk-i-krs/xn4jf8c</link>
			<description>W piątek Sejm zakończył ostatecznie prace nad ustawą budżetową na 2026 r. Posłowie poparli poprawki senatorów obniżające budżety Trybunału Konstytucyjnego, Krajowej Rady Sądownictwa, a także Instytutu Pamięci Narodowej. To instytucje wciąż kontrolowane przez PiS, co może nie podobać się prezydentowi Karolowi Nawrockiemu. Choć nie wszystkie cięcia będą odczuwalne tak bardzo, jak te w 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">8722dde7-2e37-4600-b318-a23611852e52</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IKYk9kpTURBXy8xNmZmOWY1MDM5YzE3ZDFkZjhlYTZiNGY2MDI1OWI5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz więcej osób może mieć popcornowy mózg. Naukowcy mówią o epidemii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/popcornowy-mozg-jest-faktem-skale-ujawnily-najnowsze-badania/tlxsm9x</link>
			<description>Coraz częściej badacze mówią o nowej niepełnosprawności intelektualnej, którą określa się jako popcornowy mózg. Badania pokazują, że coraz trudniej nam się skupić, czemu winny jest nieustanny zalew informacji z mediów społecznościowych. To przekłada się m.in. na obniżanie produktywności, pogarszanie pamięci i zwiększenie stresu.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a6d7228-7392-48c0-9bf0-9a830f146c6c</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 04:02:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zy4k9kpTURBXy9hYjdmMDBiMzA1ZDAxNzNjNzk0ODczYTZmZWI0MjFiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W znanym polskim kurorcie powstanie kolej gondolowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/zapomniana-inwestycja-w-polskim-kurorcie-rusza-po-trzech-dekadach/58vh12t</link>
			<description>Krynica-Zdrój doczeka się nowej kolejki gondolowej o długości ponad dwóch kilometrów. Inwestycja czekała na realizację ponad trzy dekady.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a2f0567-3c3b-497a-bcf3-a963d1f70624</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:05:52 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ij1k9kpTURBXy9jMDMxM2FiNzIxYTZiZmIzZTRlYWQ2MjQzOGJlNThmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk zapowiada świat bez emerytur. &quot;Nie przejmujcie się oszczędzaniem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/przyszlosc-bez-oszczedzania-na-emeryture-elon-musk-snuje-zaskakujaca-wizje/8td0zg5</link>
			<description>Elon Musk przedstawił wizję przyszłości, w której odkładanie pieniędzy na emeryturę przestanie mieć znaczenie. Zdaniem miliardera gwałtowny rozwój sztucznej inteligencji, robotyki i nowoczesnej energetyki doprowadzi do fundamentalnej zmiany globalnego porządku gospodarczego. Założyciel Tesli i Space X opowiedział, co to dokładnie według niego oznacza.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3fa01ae-e878-4bde-b2c9-07e7aee9a2fc</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:02:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pxek9kqTURBXy85YWM5ZTRjOGRkZDg4YWU0ZWE1ZDY0YWRlM2U1MTA5NS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec przewagi państwowych gigantów na giełdzie? Santander TFI wskazuje swoich faworytów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/koniec-rekordowych-zyskow-na-panstwowych-gigantach-santander-tfi-przedstawia-nowa/mqskqgg</link>
			<description>Po wyjątkowo udanym 2025 roku zarządzający Santander TFI spodziewają się, że w 2026 r. inwestycje w polskie akcje przyniosą niższe stopy zwrotu. Jednak oceniają, że portfele inwestorów na GPW wciąż mają duży potencjał wzrostu, choć ma on tkwić w innych segmentach rynku, niż w poprzednim roku. Jednocześnie eksperci odkrywają karty w rozgrzanym sektorze technologicznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">841c3ce7-12fb-4863-ab7b-f26c5b2bb126</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:38:52 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xLvk9kpTURBXy8yZjFlZGZkYzljYzc4YjI4YzE0MjMyYTBlNjdlNDhiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NBP wybije specjalną monetę na cześć wybitnego Polaka. Wiadomo, jaka będzie jej cena</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/historyczna-moneta-o-nominale-50-zl-nbp-podal-cene-dla-kolekcjonerow/9xpd0qm</link>
			<description>Narodowy Bank Polski wprowadził do obiegu nową srebrną monetę kolekcjonerską. Poświęcona jest Stanisławowi Konarskiemu — jednemu z najwybitniejszych reformatorów polskiej oświaty. Emisja, dostępna od 12 stycznia, należy do prestiżowej serii &quot;Skarby sztuki medalierskiej&quot; i jest skierowana zarówno do kolekcjonerów, jak i miłośników historii. NBP zdradził, jaka będzie cena emisyjna kolekcjonerskiej monety.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b4e997f-31db-4681-b171-c7d6cf069078</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:37:40 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IRjk9kpTURBXy9kMmI1ZTczNzIwM2MzMDIwMjI3MmE2YTAxYmZmYjRlZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wystartowali! Ruszył arktyczny wyścig miliarderów w Grenlandii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/kapital-miliarderow-plynie-na-grenlandie-jeff-bezos-bill-gates-i-nie-tylko/c42wwle</link>
			<description>Podczas gdy Donald Trump ponownie podnosi temat przejęcia Grenlandii, powołując się na konieczność zapewnienia bezpieczeństwa narodowego USA, amerykański kapitał płynie tam szerokim strumieniem. Arktyczna wyspa przyciągnęła inwestycje najbogatszych ludzi świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">3777bf8a-b505-48d2-928a-7f8f2dcd7130</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:35:40 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EH_k9kpTURBXy80ZGVlMzUxZWNiOTI1YzM4MWZhMmUzYWQ2YjVhZTgxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luksusowe apartamenty w Dubaju od producenta superaut</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/bugatti-buduje-luksusowe-apartamenty-w-dubaju-ceny-zwalaja-z-nog/9l3mjqc</link>
			<description>Bugatti buduje luksusowe apartamenty w Dubaju. Najtańszy kosztuje 5,2 mln dolarów, a na liście kupujących są gwiazdy, takie jak Neymar czy Andrea Bocelli. To część globalnego trendu, w którym znane marki wchodzą na rynek nieruchomości, oferując ekskluzywne rezydencje dla najbogatszych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce5d56c4-8b19-47d9-ba9d-1b72a0a17ec8</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:13:05 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XvMk9kpTURBXy9lYWJjNzA3Y2QzMWUyNGM4ZDdjYzNiN2JlYjdlN2JiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ofensywa na rynku długu. Resort finansów planuje w najbliższych tygodniach wielkie emisje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ofensywa-na-rynku-dlugu-skarb-panstwa-planuje-emisje-za-setki-miliardow-zlotych/b9c3yjd</link>
			<description>Rok 2026 przynosi spore wyzwanie dla rządu w zakresie potrzeb pożyczkowych. Wymusza to Ministerstwie Finansów sprawne poruszanie się między aukcjami krajowymi a pożyczkami z UE. Już w pierwszym kwartale emisje mogą wynieść brutto, czyli bez uwzględniania wykupów, aż 75-100 mld zł. Pod znakiem zapytania pozostaje strona dochodowa budżetu, obciążona ryzykiem niższych wpływów z podatków pośrednich.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d0ae6e4-7bb3-483e-8ded-ffde50a438a3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:19:10 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Nuk9kpTURBXy9mNzcwYzg5NmE0NmY5YzkwNzhmYTQ3Zjc3Y2UzN2FjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kamil Stoch schodzi ze sceny. Ile zarobił w trakcie kariery?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/kamil-stoch-zegna-sie-ze-skokami-narciarskimi-jego-majatek-robi-wrazenie/wkkwc83</link>
			<description>Kamil Stoch to jedna największych polskich gwiazd sportowych XXI wieku. Skoczek narciarski to trzykrotny złoty medalista olimpijski, dwukrotny zwycięzca Turnieju Czterech Skoczni i wielokrotny triumfator Pucharu Świata. Ile zarobił przez ponad dwie dekady kariery?</description>
			<guid isPermaLink="false">7d54e326-eee7-4ca4-ad25-37c5323d9105</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:22:13 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aF9k9kpTURBXy80ZjAyZWQyN2ZiYzIyYTNhNmNmNWYwODAzOTNiMzBmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski dług znów w cenie. Inwestorzy ignorują deficyt i kupują na potęgę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-obligacje-bija-rekordy-banki-ustawiaja-sie-w-kolejce-po-dlug/dcs3ldc</link>
			<description>Polskie banki nadal wykazują bardzo duże zainteresowanie obligacjami emitowanymi przez ministra finansów. Jak podaje WNP.pl, podczas piątkowego przetargu zgłoszony popyt sięgnął 22,3 mld zł, co jest jednym z najwyższych wyników w historii III RP.</description>
			<guid isPermaLink="false">021bf753-0129-4ae2-9e22-5ed18f8b5024</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:57:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U_gk9kpTURBXy9hOTU3MmNiYjMzMWZkZDhjZDJjYzUxYjViYmM5ZjA1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Fed pod lupą prokuratury. Jerome Powell: &quot;To pretekst, by ukarać nas za stopy procentowe&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wojna-o-niezaleznosc-dolara-jerome-powell-oskarza-administracje-trumpa-o-polityczny/ptzzq05</link>
			<description>Jerome Powell, prezes Rezerwy Federalnej (banku centralnego USA), stanął w obliczu bezprecedensowej presji prawnej, która może wstrząsnąć fundamentami amerykańskiej gospodarki. Poinformował, że otrzymał wezwanie do zeznań w śledztwie karnym prokuratury federalnej. Choć śledztwo oficjalnie dotyczy renowacji budynków, Powell nie ma wątpliwości: to polityczny odwet za prowadzenie polityki pieniężnej wbrew oczekiwaniom prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc49d54a-8832-46eb-b810-9b4249c88c68</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:54:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/01_k9kpTURBXy9jMDM3MjljMTBhNjlhMTc2ZWI5YzUwZjQ2MTVhNjQxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szara strefa w pożyczkach w Polsce rośnie. Legalne firmy tracą klientów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/co-szosta-pozyczka-poza-prawem-raport-wei-ujawnia-skale-szarej-strefy/mfznp4k</link>
			<description>Co szósta pożyczka w Polsce trafia do podmiotów działających poza prawem. Eksperci ostrzegają, że nadmierne regulacje mogą napędzać nielegalny rynek, a wielu Polaków wciąż nie znajduje finansowania w legalnych instytucjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">f79d4f26-bb84-465a-9e60-399c8793e323</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:00:34 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oexk9kpTURBXy8wM2I3YjYzNWNhYzFkYzkzMDkwNmJhOGY3YzZiZWQ4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Osobiste Konto Inwestycyjne do poprawki? Branża finansowa chce zmian</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/mniejszy-podatek-belki-pod-lupa-izba-domow-maklerskich-postuluje-20-zmian-w-projekcie/14cltgy</link>
			<description>Izba Domów Maklerskich zgłosiła szereg postulatów do projektu Osobistych Kont Inwestycyjnych (OKI). To jeden z flagowych pomysłów rządu na pobudzenie polskiego rynku kapitałowego. OKI mają również umożliwić płacenie mniejszego podatku Belki. Jednak zdaniem Izby Domów Maklerskich, aby program odniósł sukces, niezbędne są korekty – od urealnienia harmonogramu wdrożenia, przez regulację kwestii kosztów, po ochronę mniej doświadczonych inwestorów przed spekulacją.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2b39dba-3056-4fbb-8889-0116aa2d8178</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:00:32 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5ENk9kpTURBXy9hODYyY2U2NmIyMTJlYzgyNGIyYzBmZGQ2MWNiOTczMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro z azylem na Węgrzech. Czy może podróżować? Oto kluczowe fakty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sad-w-warszawie-zdecyduje-o-losie-zbigniewa-ziobry-czy-grozi-mu-ena/g2cmy63</link>
			<description>Na ten moment Zbigniew Ziobro może swobodnie podróżować po krajach Unii Europejskiej. Nie jest bowiem wydany wobec niego Europejski Nakaz Aresztowania. Sytuacja byłego ministra sprawiedliwości może się zmienić w czwartek. Oto kluczowe fakty prawne.</description>
			<guid isPermaLink="false">15b68587-fb09-42e5-b4a4-d246654dee2d</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:58:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jbTk9kpTURBXy8zMDAwNzI0OGM5OGQxNmQ2ZjdkYWI4N2NmY2U3YjNjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak zmienią się ceny mieszkań w 2026 roku. Analitycy wskazują konkretne powody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-2026-roku-analitycy-credit-agricole-przedstawiaja-swoja-prognoze/bnke29x</link>
			<description>Po względnie spokojnym 2025 roku rynek nieruchomości przygotowuje się na ponowne przyspieszenie. Choć duża oferta deweloperów chwilowo tonuje nastroje, to niskie stopy procentowe, rosnące płace oraz wciąż spory deficyt lokali w Polsce stanowią silny fundament pod nadchodzące podwyżki — oceniają analitycy Credit Agricole w najnowszym raporcie. O ile mogą wzrosnąć ceny mieszkań w 2026 roku?</description>
			<guid isPermaLink="false">934e6016-c027-4eb2-9b2f-da0fbe90be82</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:53:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IVck9kpTURBXy84NGQ5MzgwMWZiOGMxZGFhOWYzMTk4MmYwNTM4ODgyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zima sparaliżowała lotniska w Europie. Sprawdź, ile możesz dostać za opóźniony lot</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/odszkodowanie-za-opozniony-lot-komu-przysluguje-i-jak-je-uzyskac/dr2g21v</link>
			<description>Zima daje się we znaki pasażerom linii lotniczych — intensywne opady śniegu i mrozy powodują opóźnienia i odwołania lotów na polskich i europejskich lotniskach. W takich warunkach warto wiedzieć, kiedy i na jakich zasadach możesz domagać się odszkodowania za opóźniony lub odwołany lot zgodnie z prawami pasażera przewidzianymi w unijnym rozporządzeniu. Oto wszystko, co warto wiedzieć.</description>
			<guid isPermaLink="false">f67b96da-564d-4715-99d1-aade7c5c1cbd</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:50:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hxek9kpTURBXy83OTQyMjZiNTMwMGI1MWNmYjdlODc4ZDU1ZjdjYzNjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złote Globy 2026 już rozdane. Takie prezenty dostali zwycięzcy i gwiazdy gali</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zlote-globy-2026-wiadomo-jakie-luksusowe-upominki-dostana-laureaci-i-zwyciezcy/vdg8h44</link>
			<description>Po emocjonującej gali w Beverly Hilton i ogłoszeniu zwycięzców 83. edycji Złotych Globów, okazało się, że prestiżowa statuetka to dopiero początek nagród tego wieczoru. Obok najważniejszych triumfów filmowych i serialowych — w tym nagród dla takich tytułów jak &quot;Jedna bitwa po drugiej&quot; czy &quot;Hamnet&quot; — laureaci i wręczający statuetki otrzymali wyjątkowo luksusowe upominki o łącznej wartości bliskiej milionowi dolarów. To pokazuje, że dla Hollywood nie tylko sam triumf na czerwonym dywanie ma znaczenie, ale też prestiżowe prezenty, które trafiają w ręce największych gwiazd sezonu nagród.</description>
			<guid isPermaLink="false">96f999bc-3580-48a1-b9a4-73307077cfee</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:55:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nKik9kpTURBXy9iODZlZTU4ZjY1MjE0NjBhYTdkZWMwMTAxODIwZmRiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny budują wyspy, świat patrzy z niepokojem. To może być punkt zapalny globalnego konfliktu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/chiny-i-sztuczne-wyspy-jak-wplywaja-na-sytuacje-na-morzu-poludniowochinskim/q3fzwkm</link>
			<description>Z kosmosu wyglądają jak rajskie wyspy, otoczone turkusową wodą i rafami koralowymi. W rzeczywistości to zbrojne bastiony – z pasami startowymi długimi na trzy kilometry, portami głębokowodnymi i systemami rakietowymi. Morze Południowochińskie staje się laboratorium nowoczesnej geopolityki, gdzie Chińska Republika Ludowa ściera się nie tylko z sąsiadami – Filipinami czy Wietnamem – ale coraz częściej także ze Stanami Zjednoczonymi. Eksperci ostrzegają: jeden niepozorny incydent może uruchomić spiralę, która popchnie supermocarstwa ku nowej zimnej wojnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fcff2d3-7bc5-45b8-94e8-590b8d7238e2</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:43:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uqpk9kpTURBXy80MWRkNjg2YWJjYjBkNTAwYTQ1NTU1MTQxZTI5ZTY0OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump kontra Jay Powell. Rynki reagują na śledztwo wobec szefa Fed</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jay-powell-pod-lupa-prokuratury-spor-o-fed-eskaluje-w-usa/rrtrc53</link>
			<description>Prokuratorzy w USA wszczęli dochodzenie karne wobec prezesa Rezerwy Federalnej Jaya Powella — informuje &quot;Financial Times&quot;. Sprawa dotyczy kosztownej, wartej 2,5 mld dolarów renowacji siedziby Fed i znacząco zaostrza trwający konflikt między administracją Donalda Trumpa a amerykańskim bankiem centralnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">dbf8ed80-d676-41d9-bd4c-c69358354d81</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:28:19 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dBOk9kpTURBXy80ZDY1NThmYzVhNjJkODRlNTI2M2NiN2I3OWVlMjk3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drogo, coraz drożej. Znamy najnowsze ceny w sklepach [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-nie-chca-sie-zatrzymac-mamy-nowe-dane-ze-sklepow/mp95qkc</link>
			<description>Tendencje w sklepach są bardzo niekorzystne dla konsumentów. Za podstawowe zakupy musimy płacić już ponad 112 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8ede57c-d924-4bb3-8f8c-fdf806726f58</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:48:20 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mH3k9kpTURBXy85NjFiNjZhMTAzYTBjYmZmNjA5Y2Y2N2JhZmI3NWFiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miasta szykują inwestycyjny rekord. W 2026 roku wydadzą 16,2 mld zł na rozwój</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/unijne-srodki-napedzaja-inwestycje-miasta-zwiekszaja-budzety-mimo-wyzwan/q66j1gb</link>
			<description>Piętnaście największych miast w Polsce planuje w 2026 roku przeznaczyć na inwestycje łącznie 16,2 mld zł — wynika z analizy &quot;Życia Regionów&quot;, na którą powołuje się &quot;Rzeczpospolita&quot;. To o kilkanaście procent więcej niż w planach na 2025 r., co zapowiada wyraźne przyspieszenie rozwoju samorządów po okresie ograniczeń inwestycyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">768a92c7-1b95-4b89-9e69-c8c663809a94</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:34:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EgLk9kpTURBXy8zNzM3ZmNjYzUwYmFhMDdjM2IzZjBiZGI5NGY4NTVjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z pod ostrzałem krytyki. Wszystko przez puste spojrzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-czy-naprawde-brakuje-im-umiejetnosci-spolecznych/6t1gvv9</link>
			<description>Pokolenie Z często trafia na krytykę ze strony starszych współpracowników, przede wszystkim millenialsów, którzy zarzucają im brak społecznych umiejętności i tzw. &quot;Gen Z stare&quot; – pusty wzrok w sytuacjach, gdy młodzi nie wiedzą, jak się zachować. Jednak takie oceny mogą być objawem powtarzającego się wzorca międzypokoleniowej niechęci – millenialsi sami doświadczyli podobnych zarzutów od pokolenia baby boomers. W rzeczywistości historia ta jest bardziej złożona.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e6f1638-f69f-471c-87aa-69a192a30cd5</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:30:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A77k9kpTURBXy83ZDAyMzNhMWYxNjdhN2E5OGU2OTM3OWQ2MzI1NTg1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ponad 70 proc. młodych boi się kredytu. To nie ceny są największą barierą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/raport-lendi-kredyt-hipoteczny-najwieksza-bariera-dla-mlodych/8j9k52c</link>
			<description>Młodzi do 35. roku życia są dziś główną siłą napędową rynku mieszkaniowego, ale to właśnie oni najczęściej zatrzymują się na etapie finansowania. Z najnowszych wniosków raportu Lendi wynika, że kredyt hipoteczny stał się największym źródłem stresu w procesie zakupu nieruchomości. Ponad 70 proc. młodych kupujących przyznaje, że to finansowanie — a nie ceny m kw. — jest główną barierą przed decyzją o własnym M.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4fafac3-640b-4775-b3b8-b6276bae8e9c</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:07:16 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ms-k9kpTURBXy84YWQ0MzM3Y2MyYzNhOTNlM2VmNjNmNWIwYzJiOTRiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy od 1 lutego będzie można fakturować poza KSeF? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/krajowy-system-e-faktur-w-praktyce-co-grozi-za-wystawianie-faktur-poza-ksef/3pbj0fr</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur rodzi wiele pytań u przedsiębiorców. Cześć zastanawia się, czy od 1 lutego będzie mogło fakturować po staremu, a więc poza KSeF i jakie będą tego skutki. Zwłaszcza że przecież kar za niestosowanie KSeF w 2026 r. nie będzie. Czy zatem po wejściu w życie KSeF, czyli po 1 lutego, będzie można fakturować poza KSeF? Odpowiadamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab46b327-3a9a-4803-8ac7-b72ed7f50d90</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:47:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EwYk9kpTURBXy82MmQ0ZjZjMDg3ZDJkMDU2MDFlYTU2ZTUwNDVmOGU2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przelewy BLIK pod lupą fiskusa? Sprawdziliśmy to</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/blik-a-urzad-skarbowy-jakie-przelewy-moga-wzbudzic-podejrzenia/mrnhy08</link>
			<description>Urząd Skarbowy &quot;kontroluje przelewy BLIK&quot;. Takie informacje pojawiają się w mediach społecznościowych i niektórych kanałach. Mało tego, w niektórych materiałach padają stwierdzenia, że fiskusa interesują również drobne przelewy od rodziny czy znajomych, np. za obiad. Od razu wyjaśnimy: rzeczywistość wygląda inaczej. Tłumaczymy.</description>
			<guid isPermaLink="false">908fe582-224f-4a62-9ef2-495ea233c0d4</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cQSk9kpTURBXy9mZDQwYWJmNzBkOWZlYjY2ZmZmYmZhZDRiZjI5MTkwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko wysokie stopy procentowe. Oto tajemnica zysków banków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zlote-lata-polskiej-bankowosci-sprawdzamy-co-stoi-za-poteznymi-wynikami-i-co-czeka/p9xx4f6</link>
			<description>Branża, która jeszcze w 2020 r. broniła się przed stratą, dziś generuje zyski trzykrotnie wyższe niż przed pandemią. Polskie banki zamykają 2025 r. z wynikami, które jeszcze kilka lat temu wydawały się nieosiągalne: mimo obniżek stóp zysk był rekordowy i o niemal 20 proc. wyższy niż i tak świetny z 2024 r. Choć fundamentem tych sukcesów jest wciąż stosunkowo wysoki koszt pieniądza, to często niedostrzeganym czynnikiem jest potężne zwiększenie &quot;mocy produkcyjnych&quot; banków.</description>
			<guid isPermaLink="false">b384874e-77ce-40b8-a6b7-88b2a2d3fbe5</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wOyk9kpTURBXy84ZGFkMGM0NmEzOWZhZGY1NGZiMTk1ZTFjMTgzYWMwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Daniel Obajtek rozlicza się z Orlenem. &quot;Nie byłem aktorem czy marionetką&quot; [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-i-daniel-obajtek-byly-prezes-koncernu-komentuje-sledztwa-prokuratury-wywiad/yyhr2pd</link>
			<description>W obszernym wywiadzie z Business Insiderem Daniel Obajtek, były prezes Orlenu, nazywa premiera Mateusza Morawieckiego &quot;doskonałym premierem w czasach, kiedy trzeba było podejmować trudne decyzje&quot;, a o aferze z zębami mówi, że &quot;chętnie by te zęby odesłał obecnemu szefowi firmy, ale jest z tym problem&quot;. Komentuje też pracę prokuratorów i Agencji Bezpieczeństwa Wewnętrznego oraz tłumaczy się ze swoich decyzji biznesowych czy współpracy z Jackiem Sasinem.</description>
			<guid isPermaLink="false">5377e9b2-0fce-4e71-a9e0-8c0988353f73</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g8Ok9kpTURBXy9lYTg0MzZmMzI4MzMyYzg0MzQzNTYyYzE4OTIyOWQ3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk i Jeff Bezos mogą patrzeć z zazdrością. Kim był najbogatszy człowiek w historii świata?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jakob-fugger-najbogatszym-czlowiekiem-w-historii-musk-i-bezos-moga-mu-zazdroscic/5ktc6mk</link>
			<description>Choć Jakob Fugger w szerszej świadomości jest praktycznie nieznany, to w rzeczywistości był przedsiębiorcą, którego majątek wielokrotnie przewyższał fortuny dzisiejszych miliarderów. Gdy umierał, posiadał dobra o wartości równej 2 proc. PKB całej Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">643ec767-d989-4b06-970b-0f634855bcc4</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:56:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/shrk9kpTURBXy85ZTc0YzhjNjllZGIyOGNmZjRmYTY2NDllNTZkODM1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największa porażka Zuckerberga w tej dekadzie. &quot;Nie mogą dłużej udawać&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/idea-metaverse-upada-na-naszych-oczach-zuckerberg-zwalnia-na-potege/0sxrwkd</link>
			<description>Przy skali działalności Meta nieudane projekty są stałym elementem biznesowej rzeczywistości. Poczynione inwestycje raz okażą się strzałem w dziesiątkę, innym razem — będą katastrofą. Potężne inwestycje w Metaverse zdecydowanie zaliczają się do tej drugiej kategorii. I właśnie otrzymaliśmy na to kolejny dowód.</description>
			<guid isPermaLink="false">211e8faf-a0c7-477f-9464-aafd727cb871</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:32:59 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/071k9kpTURBXy9kMDUwYTc3Yjg3NDBmZTBkNjAzM2M4YzMwMmIxZGZmZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rada Polityki Pieniężnej rozważa obniżki stóp procentowych? Członek RPP mówi jasno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ludwik-kotecki-z-rpp-o-stopach-procentowych-mowi-czy-jest-szansa-na-obnizki-stop/0e3y0qf</link>
			<description>Rada Polityki Pieniężnej może wrócić do obniżek stóp procentowych wcześniej, niż oczekuje część rynku. W rozmowie z agencją Bloomberga członek RPP Ludwik Kotecki wskazuje na coraz bardziej optymistyczne perspektywy inflacyjne i nie wyklucza takiej decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6abbff50-32c7-40a7-8f20-834f4ed9ee59</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:32:12 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-4qk9kpTURBXy9mNWQxZjFmNDQzY2I4M2MyYTNhYTZkNzNiMDVmZTEzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak odroczyć JPK_PIT i JPK_CIT w 2026 r.? Jest prosty sposób, ale są też haczyki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/jpk_pit-i-jpk_cit-od-2026-r-jak-odroczyc-nowe-obowiazki-podatkowe/7h2jw3p</link>
			<description>Od początku 2026 r. osoby prowadzące działalność gospodarczą oraz kolejna grupa spółek musi prowadzić swoje księgi rachunkowe i podatkowe w formie elektronicznej, a także informacje o rozliczeniu podatku dochodowego i środkach trwałych. JDG i spółki muszą też je przesłać fiskusowi w formie JPK_PIT i JPK_CIT. Można jednak ten obowiązek odroczyć o rok, ale trzeba działać.</description>
			<guid isPermaLink="false">436c0b8a-eb5a-4fb0-a97a-70a2a97826fe</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:22:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5cpk9kpTURBXy8yZGQxNGRjZTY4YWE2Y2IyZTNhN2IyYjFiZWI5NTNjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Transparentność stanie się standardem rynku pracy? Pracodawcy zmieniają strategię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-2026-stawia-na-jawnosc-wynagrodzen-i-neutralny-jezyk-ogloszen/jsbbpmh</link>
			<description>Jawność wynagrodzeń, neutralny język i bardziej partnerska komunikacja — ogłoszenia o pracę szybko się zmieniają. Dane z portali rekrutacyjnych pokazują, że presja kandydatów działa szybciej niż regulacje, a firmy coraz częściej traktują ogłoszenie jako element strategii biznesowej, a nie tylko formalność.</description>
			<guid isPermaLink="false">f85cc537-8b77-4ac0-b424-375bb52d4f97</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:15:11 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dgwk9kpTURBXy8wMGY5ZGUzMjBhM2Y3Yzg5YzA4MzRhZGZjZDQ5ZDQxNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duża sieć podjęła decyzję w sprawie jajek z chowu klatkowego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ta-siec-wycofuje-jajka-z-chowu-klatkowego-z-marek-wlasnych/4wbqx0z</link>
			<description>Sieć dyskontów Netto Polska całkowicie wyeliminowała jaja pochodzące z chowu klatkowego ze wszystkich produktów marek własnych — czytamy w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e5219ee-3ef5-448a-820f-00de8713a3d1</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:12:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UFyk9kpTURBXy8wMzJjZDE0MjUxOGFmMmYwYThmNjk5YTJmNzg4MGExMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Decyzja Trumpa odmieni nie tylko rynek ropy. Potencjalny atak na Iran to cztery gospodarcze wstrząsy [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/usa-i-atak-na-iran-decyzja-trumpa-zmieni-nie-tylko-rynek-ropy-4-glowne-kwestie/g7khqyk</link>
			<description>Ewentualny atak USA na Iran to w wymiarze gospodarczym nie tylko kwestia ropy. Decyzja Donalda Trumpa o zaangażowaniu sił Stanów Zjednoczonych, by zmienić władze w Teheranie, miałaby znacznie większy wpływ na całą światową gospodarkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb6a5643-35c5-4bf5-b0ed-9728ff490a62</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:00:31 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LSSk9kpTURBXy8xOTZhNDdjMzgwMGQwNzBjZWUxMjQ5Mjk2MjVhNjk3Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Repolonizacja przekuwa się na konkretne rozwiązania. Tak państwo chce pomóc firmom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/repolonizacja-inwestycji-publicznych-nowe-narzedzia-wsparcia-i-terminy-wdrozenia/fmfyg64</link>
			<description>Nowa Polityka Zakupowa Państwa, poręczenia, gwarancje czy kredyty obrotowe — między innymi takie narzędzia szykuje rząd i państwowe spółki, by wesprzeć tak zwaną repolonizację. Jak największy udział local content, czyli rodzimych dostawców i wykonawców, w inwestycjach realizowanych nad Wisłą, to jeden z priorytetów gabinetu Donalda Tuska. Ujawniamy szczegóły planowanych ułatwień i planowane terminy ich wdrożenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">93be870e-e159-4b0e-9abe-920f00851029</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:56:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O32k9kpTURBXy8zNmJiYmE4MWRiZDNiZTA2YjhiYjZlNGI5ZjQwNGFiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Atak na Iran coraz bliżej? &quot;Płynie lotniskowiec&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szykuja-atak-na-iran-plynie-lotniskowiec/0yw2t1t</link>
			<description>Co najmniej jeden amerykański lotniskowiec wraz z grupą uderzeniową okrętów zmierza w kierunku Bliskiego Wschodu — podała w czwartek telewizja Fox News. Ma to zwiększyć zakres możliwości ewentualnego ataku na Iran.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0572d30-c991-4495-8e42-780fb483fe9f</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:36:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tt4k9kpTURBXy9iMDFhZGJiNDIwMGI1MjNiN2UyZDBmMTAxNDVkYTU5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latałem dronami na najcięższym froncie Ukrainy. Ostatnie miesiące obnażyły ograniczenia dzisiejszej wojny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/drony-w-ukrainie-jednak-zawodza-koniec-pazdziernika-okazal-sie-dla-nas-katastrofa/0753nn3</link>
			<description>Dimko Żłuktenko jest operatorem dronów, który dostarcza kluczowych danych do obrony ukraińskich pozycji. Sierżant ostatnio został skierowany w rejon Pokrowska — kluczowego pola bitwy, gdzie Ukraina przyznawała, że była liczebnie słabsza. W rozmowie z Business Insiderem Dimko przyznaje, że Ukraina potrzebuje czegoś więcej niż samych dronów, aby powstrzymać brutalną rosyjską ofensywę.</description>
			<guid isPermaLink="false">b34e769b-1ed6-44f9-b6be-72cb7ebf034f</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:21:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XKuk9kpTURBXy9hY2ZiMDAzMWYxN2ZmYjVkNzllZDMyM2M3NTJhMjg3Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z Polską 2050? Wreszcie będzie decyzja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/co-dalej-z-polska-2050-wreszcie-bedzie-decyzja/kvpvbs6</link>
			<description>Rada Krajowa Polski 2050 zdecyduje w piątek, czy powtórzyć drugą turę unieważnionego głosowania na nowego szefa partii, czy jednak przeprowadzić całą procedurę wyborczą od początku.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8f8f629-bba6-4f74-bdad-347547b85fa3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:16:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pfhk9kpTURBXy9jNDhhYjE3MzdlZjNiMjIwYTg0MDY3ZDY1MDUzZWJkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wakacje Polaków wyglądają inaczej. Bułgaria traci na popularności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/polacy-juz-nie-chca-takich-wakacji-oto-lista/93k9qm0</link>
			<description>Polacy przestawili wakacyjną wajchę. Bułgaria, kierunek, który jeszcze niedawno był urlopowym pewniakiem naszych rodaków, dziś notuje spektakularny spadek popularności. Ale to nie koniec zmian - mamy na przykład wielki boom na hotele tylko dla dorosłych.</description>
			<guid isPermaLink="false">347131bf-3ea7-4751-9a60-9f19a61bdd0d</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 04:59:03 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Mhk9kpTURBXy85YWJhM2M1NTdkMDRlN2NiZjI0MWVkZmU4MTJkNDAxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największa elektrownia atomowa Europy w niebezpieczeństwie. Tak próbują ją chronić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/eksplozje-blisko-zaporoskiej-elektrowni-atomowej-maea-chce-ja-chronic/v7yhvgj</link>
			<description>Zaporoska Elektrownia Atomowa została zajęta przez wojska rosyjskie na początku pełnoskalowej inwazji Rosji na Ukrainę. Jak poinformowała Międzynarodowa Agencja Energii Atomowej (MAEA), w ostatnim tygodniu jej misja stacjonująca na terenie siłowni odnotowała wyraźny wzrost aktywności militarnej w regionie, w tym bliskie odgłosy eksplozji. Agencja zaprezentowała nowy pomysł, aby zadbać o bezpieczeństwo obiektu.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd85830e-7761-4b64-9361-468092f889f1</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:55:40 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_mik9kpTURBXy9iYThjNTdjNmEyZjgyYTEyNTM2ZWM2YmJlOTBlMzNhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna jednostka z &quot;floty cieni&quot; w rękach USA. &quot;Dla kryminalistów nie ma bezpiecznego schronienia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/operacja-wojsk-usa-na-karaibach-zatrzymano-kolejny-tankowiec-z-floty-cieni/k22mqhv</link>
			<description>Amerykańskie Dowództwo Południowe (SOUTHCOM) poinformowało, że w piątek wojska USA przejęły na Morzu Karaibskim tankowiec Olina. To kolejna jednostka zajęta w ramach operacji wymierzonych w nielegalny eksport ropy z Wenezueli oraz w omijanie międzynarodowych sankcji. Wiadomo, dlaczego wojsko Stanów Zjednoczonych zatrzymało tankowiec.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d986803-9315-432d-ad33-b3be32a30fbf</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:58:48 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fdnk9kpTURBXy9lY2ZiMmM1OGIzMTJmYzdlNjBkODM1NWI4Nzg5ZjRmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Umowa UE z Mercosurem. Donald Tusk zwrócił się do rolników i uderzył w PiS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/umowa-ue-z-mercosurem-donald-tusk-zwrocil-sie-do-rolnikow-i-uderzyl-w-pis/rsns0e1</link>
			<description>Premier Donald Tusk zapewnił w piątek, że rozumie emocje rolników protestujących w Warszawie przeciwko umowie handlowej Unii Europejskiej z państwami Mercosuru i podziela ich sprzeciw wobec tego porozumienia. Podkreślił jednocześnie, że polski rząd na każdym etapie sprzeciwiał się umowie, a w jej ostatecznym kształcie udało się wprowadzić mechanizmy chroniące krajowe rolnictwo. Uderzył również w partię Jarosława Kaczyńskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">25d0838c-7f38-4287-b81e-210237518185</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:33:22 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I_Yk9kpTURBXy8wYWJjNjQwYjVjMTE2YTQ4ODAxOWI4MzU0ZjU1NjNiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz większe pieniądze w rzutkach. Tyle zarobi mistrz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/luke-littler-z-rekordowym-kontraktem-takich-pieniedzy-w-darcie-jeszcze-nie-bylo/7m78t8q</link>
			<description>Mistrz świata w darta, Luke Littler, nie tylko obronił ostatnio tytuł, ale także właśnie podpisał umowę, jakiej w tej dyscyplinie jeszcze nie widziano. Pieniądze, które zarobi, pokazują, że w rzutkach są coraz większe pieniądze — zarówno w turniejach, jak i u sponsorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f764ee1-ffbf-4f46-a060-35636101c1df</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:28:15 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N5hk9kpTURBXy83MjhhN2ZjODU4MWU1ODAxZjVmN2YwMWU0YmIyZTRmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak rząd miał chronić rolników przed umową z Mercosurem. &quot;Wycofała się przyjaciółka PiS&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/tak-rzad-chcial-ochronic-rolnikow-przed-mercosurem-dariusz-jonski-ujawnia/t4fyv5c</link>
			<description>Europoseł Dariusz Joński (Koalicja Obywatelska) w rozmowie z PAP podkreślił, że rząd Donalda Tuska podejmował wszelkie możliwe działania, by zablokować umowę handlową Unii Europejskiej z państwami Mercosuru, a gdy okazało się to niemożliwe — by maksymalnie ograniczyć jej negatywne skutki dla polskich rolników. Jak zaznaczył, decydujący moment stanowiła zmiana zdania przez włoską premier Giorgii Meloni.</description>
			<guid isPermaLink="false">cd6a36cc-6d36-4470-959e-95819a48b303</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:23:35 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/As5k9kpTURBXy9jNGEyMzIyMjJjZDZjY2JhNWQwOTBiNGU2MjgxNWFlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski apeluje w sprawie rosyjskiej ropy. &quot;Ważne, by zmniejszać wpływy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/radoslaw-sikorski-w-paryzu-o-bezpieczenstwie-europy-i-roli-polski/zpypmg8</link>
			<description>Podczas wizyty w Paryżu wicepremier i minister spraw zagranicznych Radosław Sikorski udzielił wywiadu francuskiej stacji LCI. W rozmowie odniósł się do kluczowych wyzwań związanych z bezpieczeństwem Europy, wojną Rosji przeciwko Ukrainie oraz rolą Polski w działaniach sojuszniczych. Szef polskiej dyplomacji powiedział również, co powinna robić Europa w kwestii dochodów Rosji ze sprzedaży ropy naftowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ddb80b7-3b68-4e91-8c41-06e3712e896f</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:04:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FCSk9kpTURBXy80ZmIxNTA3ZmM1YTMyMzdkZmFjNmU1Y2RhN2ZlYjc3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najnowsze dane o bezrobociu w Polsce. W rok przybyło ponad 100 tys. bezrobotnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/bezrobocie-w-polsce-w-tych-branzach-widac-najwieksze-zmiany/yfhjz19</link>
			<description>Stopa bezrobocia rejestrowanego w grudniu 2025 r. wyniosła 5,7 proc. — podało Ministerstwo Pracy, Rodziny i Polityki Społecznej (MRPiPS). W Polsce jest ponad 880 tys. zarejestrowanych bezrobotnych. W porównaniu z końcem 2024 r. przybyło ich nieco ponad 100 tys.</description>
			<guid isPermaLink="false">dae09ca2-8600-4eea-a95e-85f7ecef0202</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:16:34 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qw6k9kpTURBXy81OGY1N2VlYTk4MTVlN2ZlMmI4ZGI2YjVmNjJiOTVlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
