<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Małopolska parafia ujawnia wysokość rachunków za energię. &quot;Bez wsparcia nie damy rady&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/malopolski-proboszcz-zali-sie-na-rachunki-tyle-kosciol-zaplaci-za-prad/scw4kz3</link>
			<description>Wysokie ceny energii dają się we znaki nie tylko gospodarstwom domowym, ale również parafiom. Coraz więcej wspólnot musi zmagać się z rosnącymi kosztami utrzymania świątyń. Jeden z małopolskich proboszczów postanowił otwarcie pokazać wiernym, z jakimi wydatkami mierzy się parafia w codziennym funkcjonowaniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">62674b3e-0bf1-4766-8260-717de1bfb9d8</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 20:10:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DHk9kpTURBXy9kNTRmZTZkMWNhZjNmOGNjMWNlYWUwNWI0NTFkNWJiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaczynali od maszyn do szycia. Tak powstał motoryzacyjny gigant</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/opel-zaczynal-od-produkcji-maszyn-do-szycia-i-plugow-teraz-to-gigant-motoryzacji/f7w7lrn</link>
			<description>Kiedy w 1862 r. Adam Opel założył swoje przedsiębiorstwo, nawet nie marzył, że będzie potęgą motoryzacyjną. Firma Opel rozpoczęła swoją działalność od produkcji maszyn do szycia, a następnie stała się głównym producentem rowerów. W 1899 r. wkroczyła na rynek motoryzacyjny, a obecnie sprzedaje ponad milion aut rocznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">38a4f7bd-1dbe-4813-81d6-e3b30e780063</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:07:01 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XUYk9kpTURBXy81NmFiYTc1YjcxOWY5NGFiZTEzZjliYjZmYzY4OWNkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ikea wycofuje kultową niebieską torbę. Koniec symbolu firmy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ikea-zegna-sie-ze-swoja-kultowa-niebieska-torba-frakta/lq2gvk3</link>
			<description>Na stronie internetowej Ikei pojawiła się informacja, która wywołała poruszenie wśród klientów. Popularna niebieska torba FRAKTA, znana z pralni i przeprowadzek, ma wkrótce zniknąć ze sprzedaży. Dotyczy to modelu &quot;duża, niebieska&quot;, który od lat cieszy się ogromną popularnością.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2181d74-a380-4bab-8251-3525a022ec33</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:59:37 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Druk9kpTURBXy8yNzIyODc4NTgxYzRjNDFiMWVjOTM4ZWEyOTNjNjI2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emeryci chcą dodatku za wychowanie dzieci. Rząd już im odpowiedział</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/seniorzy-chca-dodatku-do-emerytur-za-wychowanie-dzieci-rzad-donalda-tusk-odpowiada/b6q1ppw</link>
			<description>Pomysł wprowadzenia dodatku 800 zł dla seniorów wraca w debacie publicznej coraz częściej. Chodzi o świadczenie dla emerytów i rencistów za każde wychowane dziecko, które dziś pracuje i płaci podatki w Polsce. Postulat ten stał się symbolem poczucia niesprawiedliwości wśród starszego pokolenia, które — jak twierdzą — wychowywało dzieci bez wsparcia państwa, a dziś samo zmaga się z niskimi świadczeniami.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c288561-cf05-462d-8780-e6fd36eab7ab</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:45:42 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sr0k9kpTURBXy84NmQ1OWYwYTdiZjc5Yzg4YzRiNDk0YTJmZjg5YmM4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawa najdroższa, Kraków ze spadkami. Oto mapa cen mieszkań i rat kredytów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-polskich-miastach-pod-lupa-warszawa-najdrozsza-krakow-tanieje/4t90nbz</link>
			<description>Rynek mieszkaniowy w Polsce zaczyna powoli budzić się po okresie słabszej aktywności. &quot;Niższe raty kredytów, stabilniejsze ceny ofertowe i rekordowo duża liczba niesprzedanych mieszkań sprawiają, że kupujący zyskali więcej przestrzeni do negocjacji&quot; — zaznacza raport, który podsumowuje sytuację w 17 największych miastach i pokazuje, jak zmieniła się dostępność mieszkań na przełomie roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">17e9d8d8-fc0d-40ad-b383-3dd2efff0bd2</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:36:10 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fkgk9kpTURBXy8zZTZjMjBiMGFkN2JhNjI2OThjYmI0MzkyMmU4YWM0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>5 trendów, które zmienią cyberbezpieczeństwo w 2026 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/5-trendow-ktore-zmienia-cyberbezpieczenstwo-w-2026-roku/vhe1mjp</link>
			<description>Rok 2026 zapowiada się jako moment przełomu w świecie cyfrowego bezpieczeństwa. W obliczu dynamicznego rozwoju sztucznej inteligencji, autonomicznych agentów i nadciągającego zagrożenia kwantowego, firmy muszą przedefiniować swoje podejście do ochrony danych, tożsamości i operacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ae8cbc0-c806-4b4a-a6ae-5aaf2b181239</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:29:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pbak9kuTURBXy8zMjE0YTJkMS0xMmFhLTRiYTQtYmNmMy05NTc4ZDUwODA2MDMuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takie czternastki otrzymają emeryci po waloryzacji. Znamy wyliczenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/takie-czternastki-otrzymaja-emeryci-po-waloryzacji-znamy-wyliczenia/yqzbwtd</link>
			<description>Waloryzacja rent i emerytur może być nieco wyższa niż założenia ustawy budżetowej — pisze &quot;Fakt&quot;. Seniorzy mogą spodziewać się solidnej waloryzacji i wyższych czternastek — w drugiej połowie roku do emerytury może trafić nawet ponad 1600 zł ekstra. Dziennik przedstawia dokładne wyliczenia dla wysokości poszczególnych emerytur.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6b70867-c0cc-4699-91ff-e1841cd8016d</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:51:43 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zIMk9kpTURBXy85ZTA5NDQ1MzBlZjUyOWJiZTc3MDY4MWIyNzhjMWQ4Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińczycy przejmują telewizory Sony. Nowa era na rynku już blisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/trzesienie-ziemi-na-rynku-telewizorow-sony-oddaje-stery-chinskiemu-tcl-owi/f24fdk5</link>
			<description>Koniec pewnej epoki. Firmy Sony i TCL ogłosiły, że w ciągu najbliższych kilkunastu miesięcy stworzą joint venture, które będzie się zajmować projektowaniem i produkcją między innymi telewizorów i domowego sprzętu audio. Urządzenia będą trafiały na rynek pod szyldem Sony, ale to chiński gigant będzie miał w tej spółce większościowe udziały. W praktyce jest to niemal równoznaczne z wycofaniem się Japończyków z rynku telewizorów, na którym niegdyś dominowali. I z początkiem nowej ery niepodzielnej dominacji producentów z Chin, którzy dzięki tej umowie zyskali ostatnie brakujące elementy potrzebne do realizacji swoich planów.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ea13000-948d-4e45-82b1-e354e769ce10</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:14:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wBVk9kpTURBXy85N2FlZTQzZDk2Y2VmODc5M2U5MzgxYjM1NzMwZDBmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski rząd idzie po pieniądze do USA. Dolarowy dług zwiększy się o połowę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zadluzenie-skarbu-panstwa-rzad-chce-sprzedac-wielka-emisje-obligacji-w-usa/snces7w</link>
			<description>W 2026 r. potrzeby pożyczkowe Skarbu Państwa wyniosą aż 690 mld zł brutto. Wielki deficyt trzeba jakoś sfinansować i siły własne polskiego rynku kapitałowego nie wystarczą. Dlatego Ministerstwo Finansów rozgląda się po rynkach zagranicznych. Złożyło właśnie ofertę w Stanach Zjednoczonych, o czym informuje tamtejsza Komisja Papierów Wartościowych i Giełd. Jest na tyle duża, że zadłużenie Polski w dolarze wzrośnie o połowę.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0ef0e49-91d5-4c2d-b0ba-f276b4a07ae5</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:59:52 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BIak9kpTURBXy8zMGJjMzU1MzY3YWRmMWE1MDRiZmVkYWM5NzdiZmE4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Darowizna do ręki zamiast na konto? Uważaj na pułapkę fiskusa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/darowizny-w-polsce-pulapka-podatkowa-ktora-zaskakuje-wielu-podatnikow/bc1nzs7</link>
			<description>Przekazywanie darowizn w Polsce może okazać się bardziej skomplikowane, niż mogłoby się wydawać. Eksperci ostrzegają, że nawet darowizny od najbliższych członków rodziny mogą skutkować koniecznością zapłaty podatku, jeśli nie zostaną spełnione określone warunki formalne. Problemem stają się zwłaszcza sytuacje, w których środki finansowe przekazywane są &quot;z ręki do ręki&quot;, bez odpowiedniego udokumentowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">85426d41-fc91-4411-8e34-34c66db78d04</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:57:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_90k9kpTURBXy8zNjc0OWM0ZDkzNzIyN2Y3YTY5OTRhOTMwZjkzZGQ2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe otwarcie na linii Chiny–Wielka Brytania? Pierwsza taka sytuacja od 8 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/keir-starmer-z-historyczna-wizyta-w-chinach-londyn-liczy-na-nowy-dialog/6ddeh6b</link>
			<description>Premier Wielkiej Brytanii Keir Starmer ma wyruszyć niedługo z oficjalną wizytą do Pekinu, co oznacza pierwszy taki wyjazd brytyjskiego przywódcy od 2018 r. Głównym celem wizyty jest odbudowa kontaktów gospodarczych z Chinami — w centrum uwagi ma być reaktywacja wysokopoziomowego forum dialogu biznesowego, które obie strony określały kiedyś jako &quot;złotą erę&quot; współpracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">2e3fcec0-6617-4640-8c74-0cc99652d89a</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:28:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lvAk9kpTURBXy9lMjYzYzBlZWFiODZiOWQ2ZWZiOTM0NWQwMzAxODVmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Dwa kryzysy w każdym kraju&quot;. Wybitny naukowiec i autor &quot;Sapiens&quot; wieszczy przyszłość z AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jakie-beda-konsekwencje-ai-wybitny-naukowiec-ostrzega-swiat/yqlzk5w</link>
			<description>Autor bestsellera &quot;Sapiens. Od zwierząt do bogów&quot; Yuval Noah Harari, prognozuje, że sztuczna inteligencja doprowadzi do dwóch kryzysów w każdym kraju. Pierwszym będzie kryzys tożsamości, drugim — kryzys migracyjny. Myśliciel ostrzegł też, że świat znacząco błędnie ocenia skalę czasową rozwoju sztucznej inteligencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">45362fa4-2a9e-4345-ab9d-aa1b35bf3420</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:10:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XKuk9kpTURBXy9lYThiZGM2YjM3ZWFiZDI3ZTZhNDBiMmQ3OTBhYTY3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ferie zwiększają popyt w zimowych branżach. Tyle można zarobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ferie-zimowe-w-gorach-to-szansa-na-szybki-zarobek-sprawdz-kto-zyska-najwiecej/e63gh56</link>
			<description>Podczas ferii zimowych górskie miejscowości stają się nie tylko atrakcją dla turystów, ale też okazją do szybkiego dorobienia. Najwięcej mogą zarobić instruktorzy narciarstwa, ale kurorty kompletują także kadry m.in. do wypożyczalni nart, restauracji i hoteli. Oto na jakie zarobki mogą liczyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb3bf32f-9b9d-44ad-a22e-b93c63ddd855</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:03:30 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PJqk9kpTURBXy9iMzJlMjJkOWY4MzQ1Yjg4MzJjMTZlODQ0ZTNiN2Y1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z USA i Grenlandią? Administracja Trumpa przemówiła w Davos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/scott-bessent-apeluje-o-spokoj-w-sprawie-grenlandii-davos-pod-presja-trumpa/f1sqq0w</link>
			<description>Amerykański sekretarz skarbu Scott Bessent podczas Światowego Forum Ekonomicznego w Davos ponownie zaapelował o zachowanie spokoju w związku z planami Stanów Zjednoczonych dotyczącymi Grenlandii. Oto co powiedział na forum człowiek administracji Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1c9fadd-0c79-47b5-ac6a-b017fad50786</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:30:07 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hgSk9kpTURBXy80ODIxMmJhMmJjOTg2MmMzNWU2MjdmNTRjOTc1ZjRiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKO BP wprowadza nową metodę autoryzacji przelewów. Wystarczy zrobić zdjęcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pko-bp-wprowadza-nowa-metode-autoryzacji-przelewow-wystarczy-zrobic-zdjecie/p523pfv</link>
			<description>PKO Bank Polski wdrożył innowacyjne zabezpieczenie transakcji online. W wybranych przypadkach klienci, którzy chcą wykonać przelew przez aplikację IKO, będą musieli potwierdzić swoją tożsamość, wykonując zdjęcie dowodu osobistego oraz selfie. Nowe rozwiązanie ma na celu zwiększenie bezpieczeństwa środków zgromadzonych na rachunkach.</description>
			<guid isPermaLink="false">30760736-d489-43e4-bfdd-eb55bcf32d47</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:39:32 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DC_k9kpTURBXy9iMzY2YjZlYWI2OWViY2E4NDhiMmNkY2IxZmJiZGQ4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oszczędzanie i inwestowanie bez podatku oczami zwykłych inwestorów. Mają pięć postulatów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/osobiste-konta-inwestycyjne-bez-podatku-piec-postulatow-drobnych-inwestorow/1rl2rw5</link>
			<description>Osobiste Konta Inwestycyjne (OKI) w drugim półroczu mają wejść w życie i umożliwić spore oszczędności osobom, które lokują oszczędności. W tym momencie projekt przepisów jest w fazie opiniowania. Co o propozycjach Ministerstwa Finansów sądzą zwykli inwestorzy? Pokazujemy wyniki badania i główne postulaty Stowarzyszenia Inwestorów Indywidualnych. Wśród nich jest m.in. kwestia limitów i waloryzacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">be52a0c3-e7e4-49c7-a233-74f5c8312227</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 05:16:30 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C3Ek9kpTURBXy85NGE5NjdjMTY3M2ViYjNkZTdlNzQ5NGRiZmZiOWMxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza Sejm. Będzie spór o alkohol i ustawy Waldemara Żurka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/gorace-posiedzenie-sejmu-na-stole-status-sedziow-i-ograniczenia-w-sprzedazy-alkoholu/9c3v6hg</link>
			<description>Zapowiada się gorące posiedzenie Sejmu. Zacznie się w środę, a skończy w piątek. W tym czasie posłowie zajmą się dwoma sztandarowymi projektami ministra sprawiedliwości Waldemara Żurka. Chodzi o tzw. pakiet praworządnościowy. Ma on uregulować status sędziów i Krajowej Rady Sądownictwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">3096e436-302a-446f-b9a8-2691e6f93a38</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 05:04:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Gik9kpTURBXy9iYWMwOTM0YzMxMDk2NzM3ZDc2ZjM3ZTQ4NDBiNGU2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Symbol Wrocławia czekają ogromne zmiany. W grze są trzy warianty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowa-koncepcja-dla-hali-targowej-we-wroclawiu-w-grze-sa-trzy-warianty/l5x3s4d</link>
			<description>Hala Targowa to jeden z najbardziej rozpoznawalnych budynków we Wrocławiu — miejsce, które zna każdy mieszkaniec miasta, a turyści obowiązkowo wpisują na swoją trasę zwiedzania. Od ponad wieku pełni pierwotną funkcję miejskiego targowiska, gdzie można kupić świeże warzywa i owoce, mięso, sery, kwiaty, zatrzymać się na posiłek czy odwiedzić kramy z pamiątkami. Mimo tego — jak przyznają urzędnicy — jej potencjał nie jest wykorzystywany w pełni. Jak opisuje &quot;Gazeta Wrocławska&quot;, to ma się zmienić.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fa1464f-f2b3-41fd-b4e6-9bea5ced5ebb</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:14:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FTfk9kpTURBXy8yYjMyMjk3ODViNzM5YWYxMTYzZGZmMzQ1MzQzODYzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak zmieni się latanie samolotem w 2026 roku? Więcej luksusu i inne niespodzianki dla pasażerów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-w-2026-r-spore-zmiany-w-podrozowaniu-samolotem/r36xwx3</link>
			<description>Branża lotnicza liczy na spokojniejszy 2026 r., ale zmiany są nieuniknione. Pasażerowie mogą spodziewać się nowych udogodnień w klasach premium, coraz lepszych lotnisk oraz dużych fuzji, które wpłyną na siatkę połączeń. Dodatkowo, geopolityka i rosnące koszty życia będą kształtować rynek.</description>
			<guid isPermaLink="false">04c6d5f2-bf70-42e2-b3f0-6c90ee9e5137</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 19:14:02 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_zfk9kpTURBXy9jZTZjNzY5ZTU5ZTBhZmI4Mjc0MTkzN2RlMGE2MTIyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rodzinne ogródki działkowe znikają. PZD bije na alarm. Jest apel do rządzących</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/dzialkowcy-walcza-o-przyszlosc-ogrodkow-wystosowali-apel-do-rzadzacych/y4gn6ml</link>
			<description>Polski Związek Działkowców (PZD) ostrzega, że rodzinne ogródki działkowe (ROD) w Polsce stopniowo znikają. Powodem tego mają być niekorzystne regulacje oraz brak narzędzi umożliwiających ich zakładanie czy odtwarzanie. W związku z tym PZD wystosował do Ministerstwa Rozwoju i Technologii apel o wprowadzenie zmian, które poprawią dostępność gruntów pod ogródki i ustabilizują sytuację prawną działkowców.</description>
			<guid isPermaLink="false">32d12452-ee14-4790-9109-67edbec6de98</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:36:25 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R1Mk9kpTURBXy81M2ZjNWY4ZTRlZDFiZTI5OGJmNGE5YzhjODc1NGI3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szefowa WTO obawia się wybuchu wojny handlowej. &quot;Rozmawiajmy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowe-cla-trumpa-na-europe-szefowa-wto-ostrzega-przed-eskalacja-wojny-handlowej/sbdmtg6</link>
			<description>Dyrektor generalna Światowej Organizacji Handlu (WTO) Ngozi Okonjo-Iweala zaapelowała we wtorek o deeskalację napięć związanych z roszczeniami Stanów Zjednoczonych wobec Grenlandii. Jej zdaniem strony sporu powinny pilnie znaleźć rozwiązanie, które pozwoli uniknąć spirali retorsji handlowych i ryzyka globalnej wojny celnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c5722d3-24d1-4f30-b1b1-875d8324e6d5</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:03:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BzXk9kpTURBXy9kMDU0MDAyZmIzZjA0ZTgwYjhkMWJkZWRlOTdiZTI0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wynajmował rodzinie z dzieckiem &quot;budę&quot; w ogrodzie w Londynie. Nieuczciwy właściciel srogo ukarany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/wynajal-rodzinie-klitke-w-ogrodzie-w-londynie-nieuczciwy-wlasciciel-stanowczo-ukarany/s96zt7q</link>
			<description>Właściciel nieruchomości Wielkiej Brytanii przez dwa lata wynajmował młodej rodzinie budynek gospodarczy w ogrodzie. Był on całkowicie nieprzystosowany do zamieszkania. Mimo nakazu rozbiórki wydanego przez lokalne władze ignorował przepisy i dalej czerpał zyski z wynajmu. Sąd ukarał go grzywną i nakazał zwrot dochodów. Łączna kwota kary robi wrażenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b92800d-cc5d-4970-aaba-a68feb35f6db</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:32:43 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ipdk9kpTURBXy84ZDg5MWJjNTkwYjhkYjlmOGZhMjU4ZGU1NGIwOTNkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki rozmawiał w Davos z prezesem Banku Światowego. Oto co usłyszał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-rozmawial-z-prezesem-banku-swiatowego-uslyszal-o-wielkim-sukcesie/zmf7nz0</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki wykorzystał wtorek na Światowym Forum Ekonomicznym w Davos do rozmów z kluczowymi partnerami międzynarodowymi. Na marginesie 56. edycji WEF spotkał się z prezesem Banku Światowego Ajayem Bangą. Prezydent miał usłyszeć o &quot;wielkim sukcesie Polski&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">74060dd1-d4cf-4d36-91ab-01cc478e9f99</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:19:07 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0eek9kpTURBXy8wNDhiNTI3OTI4NDQ5NGI0MTIzZDk5Njg0YWY3OWQzOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szwecja przygotowuje firmy na wypadek wojny. Przedsiębiorcy dostali poradnik</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/szwecja-przygotowuje-firmy-na-wojne-przedsiebiorcy-dostaja-specjalny-poradnik/99n3syb</link>
			<description>Władze Szwecji rozpoczęły we wtorek dystrybucję poradnika skierowanego do przedsiębiorstw, który ma pomóc im przygotować się na wojnę lub poważny kryzys. Publikacja powstała na podstawie doświadczeń Ukrainy oraz wnioski wyciągnięte z pandemii COVID-19 i jest kolejnym elementem budowania odporności państwa na sytuacje nadzwyczajne.</description>
			<guid isPermaLink="false">54a592bc-580e-4f50-9bd8-b71bacd5a658</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:52:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I2kk9kpTURBXy83NmM1NDczYmQwOGMxZmQ3MjIzNGNmNmY5NjFiMDFkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Parlament Europejski wstrzymuje ratyfikację umowy z USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/parlament-europejski-wstrzymuje-zawarcie-umowy-z-usa/4mlc4lx</link>
			<description>Parlament Europejski wstrzymał proces ratyfikacji umowy handlowej zawartej w ubiegłym roku między Unią Europejską a Stanami Zjednoczonymi. Źródło Polskiej Agencji Prasowej w Brukseli podało, że głosowanie nad porozumieniem w komisji handlu międzynarodowego PE, planowane pierwotnie na koniec stycznia, nie dojdzie do skutku. W sprawie tej miała zapanować zgodność między najważniejszymi frakcjami.</description>
			<guid isPermaLink="false">b398783f-9661-40e6-a985-c43f9132b6c6</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:02:52 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pw0k9kpTURBXy9kMDZjNjU5ZjNjZmI5OTdhMDg2YjNlMzg3NzFjNWY3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Człowiek Trumpa apeluje do Europy w sprawie ceł. &quot;Weźcie głęboki oddech&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/usa-grozi-nowymi-clami-europie-czlowiek-trumpa-w-davos-wezcie-gleboki-oddech/c79bjbz</link>
			<description>Sekretarz skarbu USA Scott Bessent wezwał we wtorek państwa europejskie, by nie reagowały odwetem na zapowiedź wprowadzenia nowych amerykańskich ceł. Występując na Światowym Forum Ekonomicznym w Davos w rozmowie z Marią Bartiromo z Fox Business, apelował o powściągliwość i cierpliwość do czasu wystąpienia prezydenta Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb9805eb-d9e1-4276-995b-87b223a2b293</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:22:47 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wv4k9kpTURBXy9mZGFlZGZjOTI3OGM3Y2E1YjQ4YWQ4YzNkOWFkNzJiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Które kraje skorzystają na AI? Szef giganta: zdecyduje jeden czynnik</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/wyscig-ai-tematem-rozmow-w-davos-o-wygranej-zdecyduje-ten-czynnik/l9krgnm</link>
			<description>Wyścig AI nabiera tempa. Kto na nim skorzysta? Koszty energii zadecydują, które kraje wygrają wyścig sztucznej inteligencji — ocenił Satya Nadella podczas Światowego Forum Ekonomicznego w Davos. Szef Microsoftu dał też radę Europejczykom.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f809295-accf-47da-9e77-a7c1632f72cf</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:00:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zx7k9kpTURBXy8yMTM0ZjM3NjMwMDQ1N2YxMTc1YWIwY2UyNWY5NGE4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe zasady coraz bliżej. Rząd zdecydował w sprawie miliona obywateli Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/nowe-zasady-zatrudniania-obywateli-ukrainy-rzad-wprowadza-wazne-zmiany/02447yw</link>
			<description>We wtorek Rada Ministrów przyjęła projekt ustawy, który diametralnie zmieni zasady przebywania i zatrudniania w Polsce obywateli Ukrainy. Z jednej strony chodzi o blisko milion osób, z drugiej o tysiące firm, w których pracują. Projekt ustawy wygaszającej część rozwiązań pomocowych wprowadzonych po wybuchu wojny w Ukrainie jest procedowany ekspresowo, bo powinien zacząć obowiązywać 5 marca br. Pierwsze czytanie w Sejmie zaplanowano już w piątek 23 stycznia.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2dd6c75-c633-4e4c-a675-a01ffb5ba2fa</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:32:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mGik9kpTURBXy9kMGE3ZGE5NmNhNDFjZDI2M2ZhNmUwMDYxNjdiNGYxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen ma powody do świętowania. Odkryli nowe złoże gazu. &quot;Kolejny krok&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-odkryl-nowe-zloze-gazu-u-wybrzezy-norwegii-to-szansa-dla-polski/5g0qb21</link>
			<description>Orlen Upstream Norway razem z Equinor odkryli nowe zasoby gazu ziemnego na Norweskim Szelfie Kontynentalnym — informuje we wtorek państwowy koncern. Wiercenia poszukiwawcze rozpoczęły się jeszcze w grudniu 2025 r. Dzięki temu odkryciu możliwe będzie wydobywanie i przesyłanie do Polski niemal miliarda m sześc. gazu.</description>
			<guid isPermaLink="false">57ae4db1-21cc-4a34-b6ec-c82a50437026</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:54:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nsfk9kpTURBXy8xNGIwMDMwMTUxNjVmMzFhMGZiOTYwODBjYTE2Y2YxZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki gigant motoryzacji planuje wielką inwestycję w Polsce. Będą nowe miejsca pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/mercedes-benz-rozbudowuje-zaklad-w-jaworze-beda-setki-nowych-miejsc-pracy/pmtdznw</link>
			<description>Mercedes-Benz Manufacturing Poland planuje dalszą rozbudowę swojego zakładu w Jaworze (woj. dolnośląskie) — donosi portal Biznes Info. Plany mają obowiązywać na budowę nowoczesnej hali magazynowo-produkcyjnej, co może kosztować ponad 25 mln euro (ok.105 mln zł). Dzięki temu mogą powstać setki nowych miejsc pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">db56022d-fa34-4d26-8148-62912af63a45</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:54:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mWFk9kpTURBXy9kYzk4NTRhZGY4Zjc2ODNlNjUzYmQ3MjYzODk4ZjViMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>30-latka odeszła z korpo i odniosła sukces w social mediach. Zdradza, jak zarabiać online</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jak-zarabiac-online-w-2026-r-doswiadczona-influencerka-daje-rady/wz6tk7b</link>
			<description>Michela Allocca rozwinęła profil Break Your Budget w jedną z czołowych marek finansów osobistych w mediach społecznościowych. Czterokrotnie zwiększyła swoje dochody dzięki sprzedaży produktów cyfrowych i współpracom z markami. Przypisuje swój sukces dwóm podstawowym kwestiom.</description>
			<guid isPermaLink="false">08c23f2a-8b2d-48a3-9f69-9ed7678d5a09</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:42:50 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0--k9kpTURBXy8xOGZhOGIxZGFjZjRjMmU2YTgzY2I0NjQ4MmZjYjI2MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To Polacy sądzą o Donaldzie Trumpie. Miłości tu nie ma</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-i-polacy-sondaz-relacja-bez-milosci/qwcl12g</link>
			<description>Rok po objęciu urzędu prezydenta Stanów Zjednoczonych przez Donalda Trumpa Polacy oceniają go sceptycznie. Jego politykę zagraniczną oceniając jako niekorzystną dla bezpieczeństwa kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a5dc92c-67ca-4ba8-b621-ce471648308b</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 05:52:56 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dWak9kpTURBXy8xMDc0YzRlN2ZlNzBmYjAxNmM0Yzk4NmI0YWQ5ZjVlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nikt nie rozumiał tej decyzji Jobsa, a okazała się przebłyskiem geniuszu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nikt-nie-rozumial-tej-decyzji-jobsa-a-okazala-sie-przeblyskiem-geniuszu/0y2nl15</link>
			<description>Gdy w 2008 r. Apple ogłosiło zakup kalifornijskiego startupu PA Semi, media i analitycy byli w szoku. Oto trzy lata po tym, gdy Steve Jobs zapowiedział, że Apple porzuca w swoich komputerach układy PowerPC na rzecz chipów Intela, firma kupuje startup zajmujący się... projektowaniem układów PowerPC. Po latach okazało się jednak, że był to przebłysk geniuszu Steve'a Jobsa i jego współpracowników i element szerszej strategii. Strategii, dzięki której Apple jest do dzisiaj w technologicznej elicie, a która została trochę wymuszona przez jedną z najgorszych decyzji Intela. Zacznijmy jednak od początku.</description>
			<guid isPermaLink="false">a77b5710-9dc8-454e-928d-09416632737a</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 05:26:10 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ryRk9kqTURBXy9mNmYzNzdmZDRhOGNkZjRkYjM4NWJlZGMzNjdjYzVkOS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na kiedy musisz być gotowy z KSeF – 1 lutego, a może 15 marca? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/krajowy-system-e-faktur-rusza-1-lutego-sprawdz-kiedy-musisz-byc-gotowy/n0m5xl3</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur ma ruszyć 1 lutego. Od tej daty najwięksi podatnicy muszą wystawiać faktury w KSeF, a wszyscy pozostali lub większość, czyli klienci największych podmiotów, powinni je odbierać. Ale termin na wystawienie faktur za luty jest do 15 marca. Z kolei do 20 marca trzeba rozliczyć zaliczki na PIT/CIT za luty, a VAT do 25 marca. Na kiedy więc trzeba być gotowym na KSeF? Odpowiadamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">55451718-9a3c-4582-a318-ffe69c204d28</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 05:24:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sJWk9kpTURBXy80N2U4MWQ3NTNmNjgxODU0ZTQwM2YxMzE5M2ExNzI3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujące korzyści Karty Seniora. Często osoby starsze o nich nie wiedzą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zaskakujace-korzysci-karty-seniora-czesto-osoby-starsze-o-nich-nie-wiedza/8rzeh4p</link>
			<description>Rabaty, zniżki, ulgi mogą ucieszyć każdego i być bardzo korzystne dla najstarszych członków społeczeństwa. Mogą oni liczyć na wiele benefitów, które wynikają z Ogólnopolskiej Karty Seniora. Wiele Polek i Polaków nie zdaje sobie sprawy, że mogą mniej zapłacić np. u fryzjera, w sklepie czy nawet za drobne naprawy serwisowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff092b2b-00db-4d4b-8f40-e33c469e93e3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:47:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rUwk9kpTURBXy84ZTU2MWNiOTFiNTc1YjdmOWE5NTM4NjAwNWFmYTIyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wakacje mogą być stresujące. Oto trzy proste triki psychologa na prawdziwy wypoczynek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-dla-zapracowanych-proste-porady-ktore-zapewnia-odpoczynek/112h36j</link>
			<description>Wakacje powinny być czasem prawdziwego odpoczynku. W praktyce ten czas jest nierzadko wypełniony stresem, pośpiechem i rozczarowaniem. Psycholog wskazał porady, dzięki którym wyjazd okaże się nie tylko pozbawiony stresu, ale także pomoże skutecznie zregenerować siły.</description>
			<guid isPermaLink="false">ccc5c4eb-c419-4abe-84e4-e36104d81c9c</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:38:26 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2Vk9kpTURBXy82NTM5NWRjMGFkNTc1NDY4OGM1MWY1OGI4ZWNjMGQwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile płacimy za mieszkania? Najnowsze dane z polskich miast [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ile-kosztuje-mieszkanie-ceny-za-m-kw-warszawa-krakow-gdynia-wroclaw-i-nie-tylko/9kc5rk3</link>
			<description>Ile kosztuje mieszkanie? W Warszawie za m kw. na rynku wtórnym trzeba średnio zapłacić 18,3 tys. zł, a na rynku pierwotnym — 17,8 tys. zł. Z kolei najem w stolicy średniej wielkości lokum kosztuje przeciętnie 3,7 tys. zł. Jak wygląda sytuacja w innych miastach? Oto najnowsze dane.</description>
			<guid isPermaLink="false">da878f83-0e83-4f0e-9e24-32ab302a469b</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:14:27 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H8Jk9kpTURBXy84OTQ4OTIyYWMyNWVkYzdiMzRlYzMzYTM2YjgwNmE2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS wyjaśnił nowe zasady naliczania stażu pracy. Sprawdź, o czym musisz pamiętać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowy-sposob-liczenia-stazu-pracy-zus-przeslal-informacje-o-zmianach/qdz1p4g</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. do stażu pracy można wliczać także okresy aktywności zawodowej inne niż zatrudnienie na podstawie umowy o pracę — informuje Zakład Ubezpieczeń Społecznych. Nowe przepisy wynikają z nowelizacji Kodeksu pracy i mają istotne znaczenie dla milionów osób pracujących na umowach cywilnoprawnych lub prowadzących działalność gospodarczą.</description>
			<guid isPermaLink="false">1bd5a6af-c9e7-4e76-82f7-59f2a747713c</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:03:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GyQk9kpTURBXy82ZmE4YTc2NTYwYjQ2NWNiZWU2YmRjODgwYzQ2ODE3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Iga Świątek na podium zarobków tenisistek. Kwota robi wrażenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/oto-zarobki-igi-swiatek-kwota-zwala-z-nog/f8cmbhp</link>
			<description>Iga Świątek nie tylko znajduje się w ścisłej czołówce tenisistek świata, ale także plasuje się na szczycie listy zarobków zawodniczek. W 2025 r. polska tenisistka została wyprzedzona przez Arynę Sabalenkę, która zdeklasowała rywalki zarówno na korcie, jak i pod względem nagród finansowych. Mimo to zarobki Igi Świątek są bardziej niż imponujące.</description>
			<guid isPermaLink="false">d604a63d-7764-479b-86fc-b7e8e2045827</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:53:12 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/odMk9kpTURBXy9lYThmMDdmZmI3ODhmODk1Njg5MTQ2MDhlZmEwOWEzNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hubert Hurkacz mógłby już nie grać w tenisa. Ma pokaźny majątek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/hubert-hurkacz-odniosl-porazke-w-australian-open-jego-majatek-robi-wrazenie/61fs2kt</link>
			<description>Hubert Hurkacz wraca na kort po długiej przerwie. Polski tenisista, mimo kontuzji i spadku w rankingu, nie musi martwić się o przyszłość finansową. Sportowiec jeszcze nie skończył 30 lat, a już teraz może pochwalić się imponującym majątkiem. Jego sukcesy sportowe zapewniły mu miliony złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">45e84365-98ce-46d6-976e-fd6bb3283e31</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:40:13 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0MEk9kpTURBXy8xOTdlYTk4YWQyYmFiMDYwMWZlOWMyMzExYWRjNjJmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki poseł domaga się reparacji od Polski. &quot;Tyle powinno wystarczyć&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/niemiecki-polityk-domaga-sie-od-polski-reparacji-za-wspoludzial/ys68j2g</link>
			<description>Poseł prawicowo-populistycznej Alternatywy dla Niemiec (AfD) Kay Gottschalk uznał, że Polska powinna wypłacić Niemcom reparacje za &quot;współudział w wysadzeniu Nord Stream&quot;. Zzapowiedział już, kiedy będzie o to zabiegał i jakie kwoty zażądałby od naszego kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc1d52cc-1338-4291-a477-76fd5ff3b205</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:17:14 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Njrk9kpTURBXy83ZmIxNTNmZGM2NGI1MjIxMGVjMmI1YzQ5MGJhZjRkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump grozi Europie &quot;wielkim odwetem&quot;. Chodzi o Grenlandię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-grozi-europie-wielkim-odwetem-chodzi-o-grenlandie/ke3k4xz</link>
			<description>Prezydent Donald Trump zapowiedział &quot;ostrą odpowiedź&quot;, jeśli europejskie kraje pozbędą się amerykańskich aktywów w reakcji na jego groźby wprowadzenia ceł. — Jeśli to zrobią, to zrobią. Ale wiecie, jeśli do tego dojdzie, z naszej strony nastąpi duży odwet — powiedział Trump w wywiadzie dla Fox Business w Davos. — Mamy wszystkie atuty w ręku — zagroził.</description>
			<guid isPermaLink="false">aca55ae4-b2ab-4e8d-8792-b1db4eb4e232</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:17:41 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bzak9kpTURBXy9hMzgxYzQxNDVmYzkwNzhkYWJkMTdjY2I3ZDRjMDA5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiana zasad w przyznawaniu 800 plus. Kluczowe są dwie daty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zus-szykuje-rewolucje-w-800-plus-bedzie-wazna-zmiana-zasad/5d888km</link>
			<description>Program 800 plus czekają istotne zmiany organizacyjne, których celem jest uproszczenie procedur i ograniczenie biurokracji. Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej zapowiada wprowadzenie automatycznego odnawiania prawa do świadczenia, jednak nie nastąpi to od razu. W 2026 r. rodzice i opiekunowie wciąż będą musieli samodzielnie składać wnioski.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a25d71b-03a0-49eb-b150-d9f0ce166e9b</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:10:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hNNk9kpTURBXy9kOGU5YmVjYzNmYWE3M2Q1OTg2ZTdlNjZjOGIzMGQ4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawie 180 proc. zysku w kilka miesięcy. Oto jedne z najgorętszych akcji na giełdzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/sukces-intela-na-gieldzie-ogromne-wzrosty-tuz-przed-sprawozdaniem-finansowym/hdvde5l</link>
			<description>Jeszcze pół roku temu ich akcje można było kupić za niecałe 20 dol. Obecnie, tuż przed prezentacją danych finansowych za ostatni kwartał ubiegłego roku, przebiły one barierę 50 dol. Mowa o Intelu, który w ciągu kilku miesięcy zamienił się ze spółki, której wielu wieszczyło upadek, w spółkę z akcjami notującymi rekordowe wzrosty. Skąd wziął się ten entuzjazm i czy to koniec?</description>
			<guid isPermaLink="false">b025764a-628d-45b2-b113-cbf929a1c691</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:01:17 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Fok9kpTURBXy82OTU3ZWE3MTlkZDFkNzE5Y2Y2ZDIyMzczZGNlNDkzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podwyżki dla nauczycieli w 2026 r. MEN zaproponował stawki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/men-proponuje-podwyzki-dla-nauczycieli-w-2026-r-tyle-maja-wyniesc/mxglpxg</link>
			<description>Ministerstwo Edukacji Narodowej przedstawiło projekt rozporządzenia dotyczący nowych minimalnych stawek wynagrodzenia zasadniczego nauczycieli. Zgodnie z propozycją pensje mają wzrosnąć od 151 do 186 zł brutto, w zależności od stopnia awansu zawodowego oraz poziomu wykształcenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">846cf1f1-eadd-4d8d-9995-8cc6594f401a</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:53:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/esyk9kpTURBXy85ZTExZWZkYmNhNzA2ODY1NWQwYTJkNTY2ODcwMTlkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byli kilkukrotnie więksi od CD Projekt RED, dziś walczą o życie. Ubisoft ogłosił nową strukturę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/duze-zmiany-w-ubisoft-oto-co-dalej-ze-slynnymi-seriami-gier/2zqpzw3</link>
			<description>Ubisoft, właściciele jednych z najpopularniejszych gamingowych marek w historii, przeżywa prawdziwe trzęsienie ziemi. Francuska firma przechodzi pełną restrukturyzację, ogłasza przyszłe plany oraz anuluje szereg projektów. Wszystko w nadziei na poprawę wyników finansowych, które w zaledwie kilka lat pogorszyły się o 90 proc. Reakcja rynku na najnowszy komunikat jest mocno negatywna.</description>
			<guid isPermaLink="false">47f9e08b-b0c7-428f-8cc3-fda3f2f51197</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:11:19 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zq_k9kpTURBXy9kZTY2ZDMzOGMzYWVmM2I5NDQwZDdiYjNjNGZhOTRiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Składka zdrowotna znowu w górę. Znamy ostateczne stawki na 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/skladka-zdrowotna-znowu-w-gore-oto-stawki-na-2026-r/zx7eqmb</link>
			<description>Przedsiębiorcy, którzy z fiskusem rozliczają się ryczałtem, czekali na te dane. W czwartek GUS poinformował, ile wyniosło przeciętne wynagrodzenie w grudniu, dzięki czemu wiadomo już, jaką składkę zdrowotną zapłacą ryczałtowcy. Nie ma dobrych wieści. Podwyżki mogą zaboleć.</description>
			<guid isPermaLink="false">4dda3d63-c176-4809-bc9f-41d59755958d</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:36:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rvpk9kpTURBXy9iODU0ZjI0N2U1YjExOGYwOWFlYmNjNWIzNGM4MWNjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Duda otworzył wspólny biznes z żoną. Tym będą się zajmować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowy-biznes-andrzeja-i-agaty-dudow-tym-sie-zajmuja/s11nb81</link>
			<description>Andrzej Duda wraz ze swoją żoną Agatą Kornhauser-Dudą założyli spółkę komandytową zajmującą się doradztwem — donosi Wirtualna Polska. Jak czytamy, firma ma siedzibę w Krakowie. Wielkość udziału byłego prezydenta RP w spółce wynosi 500 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">10340dbc-9326-45ca-97d7-893e9882555d</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:15:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v9Xk9kpTURBXy9lYmI4ZDU2MGZjMTYxNjRhYmQwZWRhMjZiOWQzN2Q5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rada Pokoju oficjalnie powołana. Oto wielcy nieobecni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rada-pokoju-oficjalnie-powolana-oto-wielcy-nieobecni/fqjgwl8</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump i przedstawiciele 19 innych państw podpisali w czwartek w Davos dokument założycielski lansowanej przez amerykańskiego przywódcę Rady Pokoju. Wśród członków-założycieli nie ma zdecydowanej większości państw europejskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1c335af-6e43-4d34-939b-153d9def3a3e</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:34:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s-5k9kpTURBXy8wNTA0ODZhMWMyN2I4ZTg5N2M0YThjMTYzZmZmNjBlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bankowy gigant z Francji ogłasza zwolnienia. 1,8 tys. osób straci pracę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/bankowy-gigant-z-francji-oglasza-zwolnienia-18-tys-osob-straci-prace/8jtx55y</link>
			<description>Francuski gigant sektora bankowego, Societe Generale, zapowiedział w czwartek głęboką restrukturyzację. Plan zakłada likwidację 1800 stanowisk, głównie w segmencie bankowości detalicznej we Francji. Decyzja ta jest elementem szerszej strategii, mającej na celu poprawę efektywności operacyjnej banku. Prezesem banku jest Polak Sławomir Krupa.</description>
			<guid isPermaLink="false">665302e8-f689-416e-8742-19284702aa5f</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:39:25 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6r0k9kpTURBXy8zNzQzZDM0YmJhODMwYjg5ZTYwNmE2OWViYmI5ODAwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TSUE o rozliczeniach z frankowiczami. Banki dostają przywilej, ale pod pewnymi warunkami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tsue-rozstrzygnal-spor-frankowiczow-z-bankami-nowe-zasady-rozliczen/b3leg0b</link>
			<description>W czwartek Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej (TSUE) wydał ważny wyrok w sprawie rozliczeń stron po unieważnieniu umów frankowych. Wprawdzie przez lata orzecznictwo TSUE było dla konsumentów jednoznacznie korzystne, to kwestia rozliczeń pozostaje jednym z niewielu już obszarów niepewności. Tym razem TSUE rozstrzygnął, czy  podnoszenie zarzutu potrącenia przy jednoczesnym kwestionowaniu przez banki nieważności umowy jest zgodne z unijnym prawem konsumenckim. To jedno z najbardziej problematycznych zagadnień, mających znaczenie dla odsetek za opóźnienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7119bcb-54cf-4343-b799-8ccc3a180bd8</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:31:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QhQk9kpTURBXy83MDRjZTExZmZjOTQ0OTBiNDc1ODMzMmY1NWI1NWU4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TSUE zdecydował w sprawie Turowa. Chodzi o miliony euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tsue-zdecydowal-w-sprawie-turowa-chodzi-o-miliony-euro/jc9rehg</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości UE orzekł, że Komisja Europejska słusznie potrąciła Polsce 68,5 mln euro kary z funduszy unijnych za niewstrzymanie wydobycia węgla brunatnego w kopalni Turów. TSUE oddalił w czwartek odwołanie Polski od wcześniejszego wyroku Sądu UE w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">9987eb5e-49fe-4308-a682-dfc0640fbd3a</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:12:07 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tLwk9kpTURBXy85N2NlMzI5OTJmMjgzOTAyNzk0ZDMxZDZhN2UxODMwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dania stawia warunki USA w sprawie Grenlandii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/dania-stawia-warunki-usa-w-sprawie-grenlandii/vh0cqq9</link>
			<description>Premier Danii Mette Frederiksen poinformowała, że nic nie wie o suwerennych bazach USA na Grenlandii. Dodała, że jest otwarta na długoterminowe porozumienie z Donaldem Trumpem, ale pod jednym warunkiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">cad17966-1442-450f-b610-04a8517f2c3c</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:06:25 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RJBk9kpTURBXy9iMTg0ODZkZTMzMzBmZTg3Yjc4YzdmY2RkMzNiMmQ4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gmina podnosi opłaty za śmieci. Tłumaczą się systemem kaucyjnym. &quot;Płacimy podwójnie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/gmina-podnosi-oplaty-za-smieci-twierdza-ze-to-przez-system-kaucyjny-nie-inflacja/tkqft8c</link>
			<description>System kaucyjny wpłynął na podniesienie opłat za odbiór odpadów w gminie Kobiór (woj. śląskie). Lokalne władze w sieci opublikowały komunikat, w którym dokładnie wyjaśniają przyczynę &quot;nieprzyjemnej zmiany&quot;. &quot;Tym razem to nie inflacja, ceny paliwa czy prądu&quot; — czytamy. Głos w tej sprawie zabrało już Ministerstwo Klimatu i Środowiska.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fbd1480-bf25-41f8-bc3b-795b74384c05</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:04:01 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A-Mk9kpTURBXy8yZjBkMmY3ODVlZjhiZWMxZTNlZWUzYWYyNjNhYmVlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister szykuje istotne zmiany w spółkach. To pokłosie głośnej afery</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dyplom-mba-juz-nie-wystarczy-rzad-szykuje-rewolucje-w-radach-nadzorczych/lzh0s9j</link>
			<description>Dyplom MBA nie będzie już automatyczną przepustką do intratnych posad w radach nadzorczych spółek Skarbu Państwa. Ministerstwo Aktywów Państwowych chce wyeliminować studia na uczelniach o wątpliwej reputacji i dopuścić tylko te, które znajdą się w specjalnym rozporządzeniu rządu. W państwowym biznesie trzeba będzie też wykazać się większym doświadczeniem zawodowym niż dotychczas. Business Insider Polska i Onet poznały projekt przepisów, który mają zmienić reguły gry, jeśli chodzi o państwowe mienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b3000e4-f633-4ca6-8a57-53c517043eb0</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:03 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UKik9kpTURBXy8zYTZhMDI5NGFjOWI1ZWY3Y2FkODcxMGYwZmYyMTYyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak ma wyglądać umowa dotycząca Grenlandii. Oto szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/tak-ma-wygladac-umowa-dotyczaca-grenlandii/ft4gbqb</link>
			<description>Donald Trump ogłosił w środę, że wraz z sekretarzem generalnym NATO Markiem Rutte udało im się dojść do porozumienia dotyczącego Grenlandii. Jak stwierdził, uzgodniono &quot;ramy przyszłej umowy dotyczącej wyspy, a właściwie całego regionu arktycznego&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">824bf767-51f8-416f-b919-1e3a9fa17a8a</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:55:17 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LX6k9kpTURBXy8xYWU1MjZjZmVjOGM1OWNmNDkyYjQ0MTc0OTY4ZTM3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF krok po kroku. Oto siedem rzeczy, które musisz zrobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nie-czekaj-do-1-lutego-tak-przygotujesz-sie-do-ksef-i-unikniesz-pulapek-instrukcja/8mkl4kn</link>
			<description>Prowadzisz jednoosobową działalność gospodarczą, jesteś samozatrudniony, nie zarabiasz kokosów i myślisz: KSeF mnie nie dotyczy? I właśnie tu grubo się mylisz. Krajowy System e-Faktur nie jest rozwiązaniem tylko dla wielkich korporacji i działów księgowych z armią specjalistów. To system, który już w lutym zapuka do drzwi mikrofirm i freelancerów, mimo że zgodnie z ustawą dla nich obowiązek startuje dopiero 1 kwietnia.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb33c190-d66b-4290-960b-6228e3b930a2</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:36:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fy6k9kpTURBXy83ZDdkODZjMDZiNjc1ZDFlNWY0YmIwYmVmMWExNTJjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alkohol wraca do Sejmu. Czy podzieli koalicję? Na stole są cztery projekty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/alkohol-wraca-do-sejmu-bedzie-spor-o-zakaz-sprzedazy-na-stacjach/dddr1hj</link>
			<description>Sejm ponownie zajmie się ograniczeniem w sprzedaży i alkoholu handlu. Czy zniknie on w końcu ze stacji benzynowych? Odpowiedźmy możemy poznać już niedłuho.</description>
			<guid isPermaLink="false">cec14e4b-02bf-48c2-bd7e-0182d516074f</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:35:07 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/48Hk9kpTURBXy9jMDc3ZmU0YTRlYzQ1MzY2ZGZhMDk5ZGQ3OWI0MjI4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak rynek reaguje na politykę Donalda Trumpa. &quot;Osłabienie statusu amerykańskich aktywów&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rynek-obligacji-skarbowych-pokazuje-co-mysla-inwestorzy-o-polityce-donalda-trumpa/tl9zx5c</link>
			<description>Z pozoru nudny rynek obligacji skarbowych daje wyraźne sugestie, jak międzynarodowi inwestorzy oceniają politykę Donalda Trumpa. Jest co oceniać, bo prezydent USA był ostatnio bardzo aktywny i przekłada się to na notowania długu, także polskiego. Sprawdzamy, czy mamy do czynienia z trwałą utratą zaufania do amerykańskich aktywów, czy jedynie z agresywną taktyką negocjacyjną Waszyngtonu oraz jakie scenariusze kreślą analitycy w obliczu rosnącego ryzyka geopolitycznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb166348-6bce-48af-8d3f-8dbad272fd22</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:20:46 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZdRk9kpTURBXy82MDZkMjU4N2ZiMzFlMjRiN2IzMjM0MmMzZmRlMzg3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polscy pracownicy są pewni swoich kompetencji, ale nie pracodawców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kompetencje-i-oczekiwania-pracownikow-przewyzszaja-mozliwosci-firm/m20m5hj</link>
			<description>91 proc. Polaków wierzy w swoje kompetencje, ale tylko 64 proc. ma narzędzia, by je w pełni wykorzystać. Choć rynek pracy wydaje się stabilny, &quot;Barometr Talentów&quot; ManpowerGroup pokazuje, że lojalność pracowników jest dziś wystawiana na ciężką próbę.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1f79904-53df-4b35-b4ca-b8e663f0ccf0</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:05:44 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/85sk9kpTURBXy9jOGQwNmE0ZGVjNjJkYTFhMTdiNGZiZjhlZjJhYTA2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wenezuela załatwiona, teraz Kuba? Trump chce obalić reżim</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-chce-obalic-rezim-na-kubie/1b526c5</link>
			<description>Gospodarka Kuby znajduje się blisko załamania, a jej rząd nigdy nie był tak kruchy po utracie kluczowego sojusznika w osobie Nicolása Maduro z Wenezueli — uważa administracja Donalda Trumpa. Amerykański prezydent chciałby upadku komunistycznego reżimu. Zrobił już pierwsze kroki w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5554285-af43-489a-9a94-87cd69614ab1</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:03:18 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6vUk9kpTURBXy9kNThmYzg4NWEzOTNlNWQ2ZWRhYmMyZTgxZGQyY2E5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Doskonałe narzędzie do utrzymywania poduszki finansowej&quot;. Analitycy rynkowi zdradzają nam swoje tegoroczne plany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/postanowienia-noworoczne-ludzi-finansow-oto-ich-sposoby-na-oszczedzanie-i/rs0clq4</link>
			<description>Jakie cele na ten rok stawiają sobie ludzie, którzy siedzą w tematach finansów osobistych, inwestowania i gospodarki? Czterech ekspertów podzieliło się z Business Insider Polska swoimi postanowieniami noworocznymi. Zdradzają, w jaki sposób lokują oszczędności, odkrywają nowinki inwestycyjne oraz tajniki inwestowania. Jeden z nich postawił sobie za cel przeczytanie wszystkich listów legendarnego inwestora.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5d157e2-35ab-444f-b619-09221dccc65c</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l8Qk9kpTURBXy85NWY1NzQzZmY4ZGE1ZTMzZjgzMzRlNDI5MjdmZTNjYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świat zamienia się w planetę singli. Każdy powinien się przygotować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wchodzimy-w-ere-wielkiej-samotnosci-tak-sie-mozna-przygotowac/3khcbx3</link>
			<description>Ludzie na całym świecie coraz rzadziej zawierają małżeństwa czy w ogóle wchodzą w relacje. Magazyny pytają, czy związki przechodzą do przeszłości, a przedsiębiorcy — firm konstrukcyjnych do księgowych — zastanawiają się, jak przetrwać w nowych czasach.</description>
			<guid isPermaLink="false">0582bb8f-d13b-49cd-942e-dbae87251e04</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 20:38:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wJfk9kpTURBXy9iMjg0YjFiZjliZDgzOTlkNjEyNTNkYjcyOWMzY2E0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Doświadczenie cenniejsze niż wiek. Firmy szukają specjalistów 50 plus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ekspertka-o-pracy-po-piecdziesiatce-w-2026-r-to-bedzie-kluczowe/j17egbp</link>
			<description>Zmiany demograficzne wymuszają na pracodawcach nowe podejście do zatrudniania osób z wieloletnim stażem. Jednocześnie firmy zaczynają rozumieć, że to właśnie kompetencje starszych pracowników są kluczowym atutem współczesnego rynku pracy. To sprawia, że przed pracownikami w wieku dojrzałym otwierają się nowe perspektywy. Jednak wraz z nimi pojawia się także szereg nowych wyzwań.</description>
			<guid isPermaLink="false">1036019d-7ec4-4d46-b2e6-fae71276d694</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2h9k9kpTURBXy8xZjBkOTY0ZWQ1YTRlYmNmODQzYTBiZWI3ZTNlODgzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Młodzi wyjechali, baseny niszczeją. &quot;Umarłbym, gdyby ktoś zabrał mi tę pracę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/reczne-zbieranie-soli-w-meksyku-co-wyroznia-tradycyjna-metode-juana/lcf68cd</link>
			<description>Od ponad 2000 lat w jednym z najstarszych solnych regionów Meksyku sól wydobywa się dokładnie tak samo — ręcznie, powoli i bez chemii. Dziś jednak to rzemiosło balansuje na granicy opłacalności, a połowa historycznych basenów solnych popada w ruinę. — Umarłbym, gdyby ktoś zabrał mi tę pracę — mówi Juan Diego Hernández Cortés, który w pojedynkę próbuje ocalić rodzinne dziedzictwo. Jak wygląda dzień pracy człowieka, który chodzi boso po skalistych wzgórzach, zarabia kilkaset złotych tygodniowo i wierzy, że naturalna sól może jeszcze wrócić do łask?</description>
			<guid isPermaLink="false">49f85d70-1122-44b3-b5eb-608028f6a76d</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:20:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cshk9kpTURBXy9lNjQyNmU3ZmYyMjg1ZjRiYzI4NzNhM2FlZDM1Mjk3ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ruszyły kontrole nieruchomości. Sprawdzają, kto zapłacił 349 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/masz-zaplacony-rachunek-na-349-zl-wlasciciele-nieruchomosci-moga-spodziewac-sie/lpyxp57</link>
			<description>Część właścicieli nieruchomości może spodziewać się kontroli, która wynika z przyjętych w 2023 r. przepisów o świadectwie energetycznym. Otrzymuje się je po przeprowadzeniu audytu, którego cena średnio wynosi 349 zł. Sprawdzane jest nie tylko posiadanie ważnego dokumentu, ale także część właścicieli lokali może czekać weryfikacja przeprowadzenia kontroli systemu ogrzewania.</description>
			<guid isPermaLink="false">c2e67534-e616-4bd0-a139-b195924ca87d</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:04:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/afNk9kpTURBXy8yNGQ5YmE2NGYyOWVkYjc3M2E3N2M4MmFmZjMyOGIwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To nie AI zdecyduje o przyszłości. Eksperci z Davos o ochronie rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/davos-o-przyszlosci-pracy-eksperci-ostrzegaja-przed-konsekwencjami/5y29m6j</link>
			<description>Podczas Światowego Forum Ekonomicznego w Davos jednym z głównych tematów były skutki sztucznej inteligencji dla rynku pracy. Tam, gdzie jedni widzą skokowy wzrost produktywności i bogactwa, inni dostrzegają zagrożenie dla stabilności rynku pracy i ryzyko, że w nowym rachunku ekonomicznym zabraknie miejsca dla człowieka.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f556cee-0678-474d-9c29-4cdb26baa401</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 18:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L2Fk9kpTURBXy8zOGZjNjVkOTAyYzRmYWI2ZjZkNjE5ZDA5YzI5MjNiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Polacy powinni bać się umowy z Mercosurem? Ekspert o skutkach dla zwykłych ludzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czy-polska-moze-pozwolic-sobie-na-brak-umowy-z-mercosurem-ekspert-komentuje/vy6yqyd</link>
			<description>Po wejściu w życie umowy UE-Mercosur konsumenci mogą skorzystać na tym, że część produktów spożywczych będzie bardziej dostępna — mówi Marek Wąsiński z Polskiego Instytutu Ekonomicznego w wywiadzie dla Business Insider Polska. Wyjaśnia też dlaczego na tym porozumieniu tak bardzo zależy większości państw UE i Komisji Europejskiej oraz odpowiada na pytanie o przyszłość polskiego rolnictwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ffa9d35-9f8d-48f0-ab25-2e346200a86d</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 17:56:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OnMk9kpTURBXy8xMjliNmI5NjU4YjJmOGEzZTQ4ZTZhYzdiNjJhN2M4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pensje sięgają 35 tys. zł miesięcznie. Ci specjaliści rządzą rynkiem IT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wiemy-kto-dzis-podbija-branze-it-ci-specjalisci-zarabiaja-fortune/1n09161</link>
			<description>Rynek pracy wyhamował, ale nie wszędzie. Podczas gdy część specjalizacji branży IT odczuwa skutki ograniczeń rekrutacyjnych, inne notują rekordowe stawki i niedobór kompetencji. W tej grupie to kandydaci wciąż mają przewagę negocjacyjną — i wiele wskazuje na to, że w najbliższych latach się ona utrzyma.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4fd5659-779b-48af-9887-1018209111ed</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 17:34:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E2fk9kpTURBXy80OTczMTM5ODllMGFjOWExZWI4OGIwYmNmYTgxZjYxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak rozpoznać osobę inteligentną? Jedno zdanie i wszystko jasne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/chcesz-podejmowac-lepsze-decyzje-poznaj-sekret-inteligentnych-ludzi/jlnkjbn</link>
			<description>Inteligentny człowiek nie polega na przeczuciach, ale na skalibrowanych prawdopodobieństwach. Myślenie probabilistyczne, czyli podejście, które pozwala na ocenę sytuacji w kategoriach prawdopodobieństwa, a nie pewności, jest kluczem do osiągnięcia lepszych wyników w różnych dziedzinach życia. Ujawniły to najnowsze badania.</description>
			<guid isPermaLink="false">b315bfa0-bc5d-432d-aa09-ac8147b541de</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 16:55:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ek2k9kpTURBXy85Mjc4OGZmNmNiMzQxOTFlOGFiNmQyNmMxNjMwYWVhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prosty sposób na niższe rachunki za prąd. Oto, kto może skorzystać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/oszczednosci-na-pradzie-w-2026-r-taryfy-dynamiczne-kontra-regulowane/de6bm5s</link>
			<description>Znamy już ceny za prąd w 2026 r. Dla większości odbiorców istotne są przede wszystkim odgórnie zatwierdzane taryfy, od półtora roku dostępne są jednak też tzw. taryfy dynamiczne. Kto może na nich skorzystać?</description>
			<guid isPermaLink="false">107305bc-fba8-4d54-a953-a2dfa168098e</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 16:41:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HNGk9kpTURBXy9lN2JmZDI2MGYwNzQyNTVmZTIxOWExNWQwNGU5NzY2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tym zajmuje się najdroższa europejska firma. Produkty z pogranicza technologii i magii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/technologiczna-potega-asml-dzieki-niej-firma-ta-stanela-na-szczycie-europy/dztvvz2</link>
			<description>Obecnie najbardziej wartościowa, według wielu osób najważniejsza, a od ubiegłego tygodnia trzecia europejska spółka, której kapitalizacja rynkowa przekroczyła 500 mld dol. Z powodu rozgrzanego do czerwoności rynku półprzewodników, który próbuje nadążyć za apetytem AI na akceleratory i pamięć, ale też napięć między Unią Europejską i USA, niderlandzkie ASML ponownie ląduje w centrum uwagi. Tylko czym właściwie zajmuje się ta firma i dlaczego jest taka ważna?</description>
			<guid isPermaLink="false">4bfb6f66-1491-42fb-8bf5-ee00c70d605c</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 16:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u4rk9kpTURBXy85MGU0ODM3ZDk4NDI4ZTQxNjNlNjRhNzZjZjU0ZDI1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyjechałam za granicę w wieku 40 lat, by uciec od samotności. Nie spodziewałam się, jak trudny będzie powrót do domu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/praca-w-wietnamie-odmienila-jej-zycie-uciekla-tam-w-wieku-40-lat-przed-samotnoscia/epe9y6m</link>
			<description>Deidre Donnelly postanowiła, że jeśli do czterdziestki nie wyjdzie za mąż, sama wyjedzie za granicę. Gdy nadszedł ten moment, znalazła pracę w Wietnamie i zaczęła znów prowadzić życie towarzyskie jak na studiach. Minęło siedem lat, a Donnelly czuje się dziś rozdarta między dwoma domami i zastanawia się, co dalej.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a8448a3-ed3a-4102-a9c8-ec5145216e67</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:56:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yVQk9kpTURBXy85MTk5ZjRjZmM3MWY0M2ZhNDQ4NTMyN2UxYmMwZTE3Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińskie roboty na światowej fali wznoszącej. Europa jest tu wyraźnie w tyle</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/globalny-wyscig-w-produkcji-robotow-przemyslowych-chiny-na-prowadzeniu-europa-w-tyle/kdzt8zx</link>
			<description>Sprzedaż chińskich robotów przemysłowych ponownie wzrosło w 2025 r. — tym razem o około 10 proc. — wynika z prognoz cytowanych przez The Robot Report. Podczas gdy inne duże rynki rozwijają się wolniej, Chiny konsekwentnie wzmacniają swoją pozycję lidera globalnego sektora robotyki. Analitycy przewidują, że również w 2026 r. tempo wzrostu pozostanie na poziomie średnio— lub wysoko jednocyfrowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">08222ef1-80c2-42e6-b64c-c58d922dcb15</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:28:02 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oR8k9kpTURBXy82YzM3YmJmMDgwYzg4MjMyN2M5OGMwZjZkZGQ3M2VlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Reklamy w ChatGPT miały być ostatecznością. To oznaka słabości i złamana obietnica</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/reklamy-w-chatgpt-a-zaufanie-uzytkownikow-openai-ryzykuje-wiarygodnosc-dla-zysku/dxbmjnp</link>
			<description>OpenAI niedawno ogłosiło wprowadzenie reklam do swojej flagowej usługi ChatGPT, co stanowi znaczący zwrot w strategii firmy, zwłaszcza w kontekście jej dynamicznego rozwoju i rosnących wyzwań finansowych. Testy reklam rozpoczęły się w Stanach Zjednoczonych i są skierowane wyłącznie do zalogowanych użytkowników dorosłych na darmowej wersji ChatGPT oraz na nowym, niskokosztowym planie o nazwie Go, który kosztuje 8 dolarów miesięcznie. Przypomnijmy, że sam Sam Altman o reklamach mówił, że te w jego systemach pojawią się wyłącznie &quot;w ostateczności&quot;. Czyżby ostateczność nadchodziła?</description>
			<guid isPermaLink="false">7a4a685c-0eb0-4fc5-bcd7-1ddbcd99da09</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:05:26 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ikak9kpTURBXy8xODQxNTI4YzllODllMjMyN2ZkZmMyODgzZDRmN2FiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Suwerenna chmura Amazona dla Europy? Eksperci ostrożni wobec deklaracji AWS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amazon-chce-stworzyc-suwerenna-chmure-w-europie-eksperci-potrzebne-szczegoly/expfxht</link>
			<description>Nieco ponad tydzień temu Amazon Web Services ogłosił uruchomienie AWS European Sovereign Cloud — projektu, który ma zapewnić europejskim instytucjom i firmom dostęp do &quot;suwerennej&quot; infrastruktury chmurowej. Do inicjatywy z dystansem podchodzą jednak Wiesław Wilk, przewodniczący związku Polska Chmura oraz Piotr Mieczkowski z Fundacji Digital Poland, których portal wnp.pl zapytał o opinię w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1cf781c-c5a3-465a-ae8d-cb4a7db61646</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:48:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TOsk9kpTURBXy8zOWU0NzQxMWRjZmZhMjY0Y2EyZDYyYTI1NDE3NDVmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE i Indie blisko historycznego porozumienia handlowego. Jutro przełomowa wizyta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ue-i-indie-blisko-historycznego-porozumienia-handlowego-jutro-przelomowa-wizyta/8e3ws3m</link>
			<description>Wizyta przewodniczącej Komisji Europejskiej Ursuli von der Leyen oraz szefa Rady Europejskiej Antonio Costy w New Delhi ma na celu osiągnięcie politycznego porozumienia w sprawie umowy handlowej z Indiami. Unia Europejska chce w ten sposób podkreślić swoją otwartość na współpracę gospodarczą, zwłaszcza na tle coraz bardziej protekcjonistycznej polityki Stanów Zjednoczonych. Do wstępnego porozumienia może dojść już we wtorek podczas szczytu UE-Indie, w którym uczestniczyć będzie także premier Indii Narendra Modi.</description>
			<guid isPermaLink="false">471c9ff8-f063-4a7b-9bbd-06b7b6b65cba</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:58:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Chlk9kpTURBXy9hYjk1ODI1NmYxYTRhOTRmOTQ0NThlMDcyNDBlZjRlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Razem z mężem rzuciliśmy pracę, żeby w wieku 30 lat podróżować. Powrót na rynek pracy okazał się trudny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/30-latkowie-rzucili-prace-by-podrozowac-dopadla-ich-luka-w-cv/k6z2wxn</link>
			<description>Kiedy jedna z moich ulubionych profesorek ze studiów podyplomowych zmarła zaledwie kilka tygodni po przejściu na emeryturę, coś do mnie dotarło: nie chciałam spędzić życia, pracując na przyszłość, której mogę nigdy nie doświadczyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">b068cc4b-fc89-4da5-944b-3ac41e6b8fb1</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:36:17 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wegk9kpTURBXy80N2FiNjg1YzRjZWQ4YjJkOGVjNzllNjc0ZjRmOGZhZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny po cichu wygrywają wyścig w dziedzinie sztucznej inteligencji?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chiny-po-cichu-wygrywaja-wyscig-w-dziedzinie-sztucznej-inteligencji/jxg1vlz</link>
			<description>Chińskie modele AI podbijają amerykański rynek. Coraz więcej firm, w tym Pinterest i Airbnb, korzysta z rozwiązań z Państwa Środka, które są tańsze i bardziej elastyczne niż amerykańskie odpowiedniki. Eksperci wskazują, że chińskie technologie open source wyprzedzają konkurencję pod względem popularności i możliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6eaf8c4-8f8c-46f8-ba40-69c057780ce9</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:31:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jj3k9kpTURBXy83MWM5ZDNlZmNhNjFjNWUxNTliYzMzZTQwOGNiZGQ3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa zdominowana przez USA na rynku streamingowym. Pokazuje to skala przychodów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/platformy-z-usa-rzadza-rynkiem-streamingu-europejczycy-w-defensywie/sgxjzrc</link>
			<description>Firmy ze Stanów Zjednoczonych odpowiadają już za ponad 80 proc. przychodów z usług subskrypcyjnych SVOD oraz reklamy wideo na platformach OTT w Europie — wynika z najnowszego raportu Europejskiego Obserwatorium Audiowizualnego. Autorzy analizy podkreślają, że rynek nowych mediów na Starym Kontynencie jest wyraźnie zdominowany przez globalnych graczy z USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d6f01b8-27fa-43af-a03c-7a7ea0644463</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:28:01 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M4dk9kpTURBXy9mMDkwNTNmODYwOGM2N2Q0ZTcyNmY3MzlkM2MyNmQ4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>WOŚP 2026. Polacy wspierają Orkiestrę. Sondaż pokazuje skalę poparcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wosp-2026-polacy-wspieraja-orkiestre-sondaz-pokazuje-skale-poparcia/jp2ghxv</link>
			<description>W niedzielę w całej Polsce oraz w wielu miejscach na świecie trwa 34. finał Wielkiej Orkiestry Świątecznej Pomocy. Najnowszy sondaż pokazuje, że zdecydowana większość Polaków popiera działania WOŚP-u. Tegoroczna edycja odbywa się pod hasłem &quot;Zdrowe brzuszki naszych dzieci&quot; i skupia się na wsparciu diagnostyki oraz leczenia chorób przewodu pokarmowego u najmłodszych.</description>
			<guid isPermaLink="false">28afaa24-6cf6-4acb-ab9a-0a4331254b9a</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:01:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/koik9kpTURBXy84YmZhYmEyNjVhZjVjMGU2MzQyNTk4NjBlNzE1ZmQ5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska w strefie euro? Andrzej Domański punktuje w &quot;FT&quot;: nasza gospodarka radzi sobie lepiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-nie-potrzebuje-euro-domanski-nasza-gospodarka-radzi-sobie-lepiej/dk7lsmr</link>
			<description>Polska gospodarka rozwija się w tempie, które osłabia argumenty za przyjęciem wspólnej waluty europejskiej — uważa minister finansów Andrzej Domański. &quot;Dwa lata temu trochę się obawiałem, że Polska może zostać w tyle w dwupoziomowej Unii Europejskiej i poza strefą euro, ale dziś Polska jest wyraźnie w czołówce gospodarczej&quot; — stwierdził polski minister finansów w rozmowie z &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">259c1778-2792-4471-b2aa-64f3d7724c3e</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:35:17 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wx4k9kpTURBXy9kMDZiOWExZTU0MmU4NGE2MzE1MzAzMGQxMmJlOTk3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Duńczycy bojkotują amerykańskie produkty. Znaleźli na to sposób</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-dunczycy-bojkotuja-amerykanskie-produkty-pomagaja-im-aplikacje/dld0wwf</link>
			<description>W Danii coraz więcej osób decyduje się na unikanie produktów pochodzących ze Stanów Zjednoczonych. Jak informuje agencja Bloomberg, na popularności zyskują specjalne aplikacje pozwalające identyfikować kraj pochodzenia towarów. Największym zainteresowaniem cieszy się narzędzie UdenUSA, co w języku duńskim oznacza &quot;bez USA&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">882ce103-8cd7-4137-a0b0-144d67e5e18c</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 11:57:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v61k9kpTURBXy9mYWU5ZjBlNTk0ZGNiOTRiOGQzOGFiNjA3NGMzNjI4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy darowiznę dla WOŚP można odpisać od podatku? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/34-final-wosp-wyjasniamy-jak-odpisac-darowizne-od-podatku/e0fdnx0</link>
			<description>34. finał Wielkiej Orkiestry Świątecznej Pomocy w tym roku odbywa się na rzecz diagnostyki i leczenia chorób przewodu pokarmowego u dzieci. Darowizna na WOŚP to nie tylko pomoc dla potrzebujących dzieci, ale także szansa na realne oszczędności podatkowe. Pieniądze wpłacone na WOŚP, zarówno do eSkarbonek, jak i przez aukcje, można odliczyć od podatku. Trzeba jednak spełnić pewne warunki.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff32fe2e-bf8d-472c-b81e-559f3cc494bf</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 11:51:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iJOk9kpTURBXy9kNGQyM2M4ODkzMGQ3YTI3MDg4YmViMzg1YjY0Y2ExNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UTK reaguje na sabotaże i akty dywersji na torach. Pracownicy przejdą szkolenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/utk-reaguje-na-sabotaze-i-akty-dywersji-na-torach-pracownicy-przejda-szkolenia/qcl7hg3</link>
			<description>Prezes Urzędu Transportu Kolejowego przygotował zestaw rekomendacji, których celem jest zwiększenie świadomości pracowników kolei w zakresie reagowania na sytuacje kryzysowe, takie jak akty terroru, dywersji czy sabotażu. Jak informuje UTK, podstawą proponowanych działań mają być regularne i kompleksowe szkolenia dla personelu.</description>
			<guid isPermaLink="false">def80347-1f20-4b7b-982e-efa6e235f47d</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 11:36:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mjlk9kpTURBXy80ZjI5ODM2ZWU0MjM5NTVkZjFjZjdjZjQyMTAxYWRjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy w 2026 r. warto jeszcze szlifować angielski? Oto sześciopak umiejętności, które pomogą ci przetrwać na rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/czy-nauka-angielskiego-w-dobie-ai-ma-sens-odpowiedz-ekspertow-jest-jedna/9ty51kf</link>
			<description>Kto stoi w miejscu, ten się frustruje. A kto ćwiczy niezbędne umiejętności, łatwiej przejdzie przez 2026 r. Oczywiście nie należy lekceważyć AI, ale nie na samej sztucznej inteligencji stoi świat. Pomyśl o angielskim, Excelu czy LinkedInie. A także czy naprawdę musisz się tak asekurować w mailach?</description>
			<guid isPermaLink="false">958c77b3-120f-4952-b132-b6e7c3f85145</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 11:33:33 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZKk9kpTURBXy9hMDY0Y2FhMzdhZTQwOTVmZTVlNDExYzA2YzE5ODg0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z odchodzi bez pożegnania. Młodzi pracownicy porzucają szefów i tradycyjny etat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pokolenie-z-znika-z-rynku-pracy-bez-slowa-stosuja-ghosting-szefow/3sm8rkl</link>
			<description>Pokolenie Z coraz częściej znika z rynku pracy bez śladu. Aż 60 proc. młodych pracowników traktuje swoją pracę jak &quot;tymczasowy układ bez zobowiązań&quot;. Niemal połowa planuje odejść w ciągu roku, a co czwarty jest gotów rzucić pracę bez uprzedzenia. Nowe badania pokazują, że młodzi Amerykanie nie chcą już wiązać się z jednym pracodawcą na dłużej.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b34fb51-be26-4bd9-8169-df1ff837999d</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 10:32:12 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lVPk9kpTURBXy81YmJiNGYyOWU2ZjNhODA1YTVlN2YyYzk4NzhjZDYzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dodatkowe dni wolne w pracy. Komu i na jakich zasadach przysługują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dodatkowe-dni-wolne-w-pracy-komu-i-na-jakich-zasadach-przysluguja/l1417v1</link>
			<description>Standardowo pracownikom przysługuje 14 dni ustawowo wolnych od pracy oraz urlop wypoczynkowy. Katalog dodatkowych uprawnień urlopowych jest jednak znacznie szerszy. W zależności od sytuacji zawodowej, życiowej i stażu pracy liczba dni wolnych może wzrosnąć nawet do kilkudziesięciu. Sprawdzamy, komu i na jakich zasadach przysługują dodatkowe dni wolne.</description>
			<guid isPermaLink="false">d996793a-ead7-4064-a4b9-4e254cb8204d</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 10:22:18 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CA-k9kpTURBXy8zOTMyNWMzODI3YzNkNzMzOWNmNTZjODg2NzMwNDE0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakopane wyczerpało limit. Nie będzie nowych koncesji na alkohol &quot;na wynos&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sprzedaz-alkoholu-w-zakopanem-pod-kontrola-miasto-wyczerpalo-limit/4vp4z9s</link>
			<description>W Zakopanem osiągnięto maksymalny dopuszczalny poziom zezwoleń na sprzedaż alkoholu przeznaczonego do spożycia poza miejscem zakupu. Jak poinformował Urząd Miasta, do odwołania nie będą wydawane nowe koncesje na sprzedaż napojów alkoholowych &quot;na wynos&quot;, m.in. w sklepach spożywczych czy punktach monopolowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">8765e31c-ccfd-425a-9cbc-125f1b71cc81</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 10:17:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4zqk9kpTURBXy9hZDEyZjcxOWJmNWE1ZWU1ZTg2NTRmNzRjNDQyZDMwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest pozew przeciwko administracji Trumpa.  Śledczy obawiają się niszczenia dowodów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/smierc-w-minneapolis-jest-pozew-przeciwko-administracji-trumpa/qdvfpkv</link>
			<description>Prokuratura hrabstwa Hennepin ze stolicą w Minneapolis oraz Biuro Śledcze Stanu Minnesota złożyły pozew przeciwko administracji USA, który ma zapobiec — jak uzasadnili wnioskodawcy — manipulacjom i niszczeniu dowodów w związku ze śmiertelnym postrzeleniem Alexa Prettiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">7918fdc6-0ba3-431c-803d-5a7b7dc630e1</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 09:59:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZdRk9kpTURBXy82MDZkMjU4N2ZiMzFlMjRiN2IzMjM0MmMzZmRlMzg3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Strefa euro wychodzi na prostą? Niemcy mogą mieć problem z USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/strefa-euro-w-2026-r-stabilnosc-gospodarcza-ale-bez-przelomu/kv9vqxe</link>
			<description>Strefa euro wchodzi w 2026 r. z poprawą stabilności gospodarczej, jednak bez wyraźnego impulsu wzrostowego — wynika z analiz Polskiego Instytutu Ekonomicznego (PIE) opublikowanych w &quot;Tygodniku Gospodarczym PIE&quot;. Eksperci podkreślają, że choć inflacja ma spadać, a popyt wewnętrzny pozostanie kluczowym motorem wzrostu, perspektywy gospodarcze obciążone są istotnym ryzykiem związanym z polityką handlową Stanów Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a373abe8-8f61-4870-8818-0975832092cc</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 09:47:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qmvk9kpTURBXy9iZTc1NjgzNzZlM2Y4MGZjZjcxZWRiOGYzMzMzYjkzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy za zakazem sprzedaży alkoholu na stokach narciarskich. Jest najnowszy sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sondaz-polacy-za-zakazem-sprzedazy-alkoholu-na-stokach-narciarskich/7nst6vc</link>
			<description>Zdecydowana większość Polaków opowiada się za wprowadzeniem zakazu sprzedaży alkoholu na stokach narciarskich oraz za kontrolami trzeźwości wśród osób korzystających z wyciągów — wynika z badania opinii publicznej Ogólnopolskiego Panelu Badawczego Ariadna na zlecenie Wirtualnej Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">0090770d-e244-4416-b9f1-67005aae90fb</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 09:18:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_0Hk9kpTURBXy85NGMwY2Q0Y2I4OTk2ZGM1ZDlmZTM1MGUyYjJhYmQ0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nordea zwalnia pracowników. Zmiany dotkną trzech polskich biur</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nordea-zapowiada-redukcje-etatow-w-polsce-zmiany-w-trzech-lokalizacjach/ngxem7y</link>
			<description>Skandynawska grupa bankowa Nordea planuje przeprowadzić redukcję etatów w swoich polskich strukturach — poinformowali przedstawiciele spółki. Zwolnienia grupowe mogą objąć pracowników działów IT pracujących w biurach w Łodzi, Warszawie oraz w Trójmieście. Firma deklaruje, że osoby objęte decyzją otrzymają wsparcie w procesie rozstania z pracodawcą, choć nie ujawnia szczegółów.</description>
			<guid isPermaLink="false">8978c71a-6f88-47b8-bd27-4c41b6d8795b</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:36:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zEVk9kpTURBXy9iMWQ4MTk4NDYxYmRlNGFjOTc2ZGZlOGQwMTExNTkwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>WOŚP kontra budżet państwa. Oto jaką część sprzętu w służbie zdrowia finansuje fundacja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wosp-a-budzet-panstwa-jaka-czesc-sprzetu-w-sluzbie-zdrowia-finansuje-fundacja/p1s7e56</link>
			<description>Oszacowaliśmy najnowsze dostępne dane Wielkiej Orkiestry Świątecznej Pomocy, zestawiając je z informacjami rządowymi. Kłopoty z finansowaniem NFZ mogą spowodować, że będzie kolejny rekord fundacji, ale nie tyle w postaci wielkości zebranych kwot, ile udziału w finansowaniu sprzętu w państwowych szpitalach. Do listopada ub.r. z budżetu wydano bowiem na cele majątkowe w ochronie zdrowia poniżej połowy całorocznych planowanych wydatków tego typu. W ten sposób zbiórki na WOŚP sfinansowały prawie co czwarty wydatek majątkowy w państwowym lecznictwie.</description>
			<guid isPermaLink="false">7d68f05f-07fe-49fb-b652-f38c4ddc5e33</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:30:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sC3k9kpTURBXy81Mzk0YzlhMmUxODhiNjYwODVkZDFlNWNlMmU5MjRjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W wieku 32 lat ma nieruchomości warte ponad 6 mln euro. &quot;Chcę być finansowo ustawiony&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jak-zarabiac-na-nieruchomosciach-32-latek-z-30-mieszkaniami-daje-osiem-wskazowek/yde9zkn</link>
			<description>David Uhrhan ma dopiero 32 lata — a już posiada portfel nieruchomości wart miliony. Podczas gdy wielu przedstawicieli pokolenia milenialsów marzy o wolności finansowej, on właśnie toruje sobie do niej drogę. Nam zdradza, jak to robi. I podaje osiem kluczowych wskazówek.</description>
			<guid isPermaLink="false">c98e38a0-f0a1-4615-815e-2827bd058a1c</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:23:12 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/irWk9kpTURBXy9kM2U3ZDBlY2VlNzZhYzVmMzNlNzBkN2M2MTRiMjA3My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe zasady 800 plus dla Ukraińców. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowe-zasady-800-plus-dla-ukraincow-beda-musieli-spelnic-szereg-nowych-zasad/r948rp1</link>
			<description>Od początku lutego zasady wypłaty 800 plus dla obywateli Ukrainy ze statusem UKR [ochrony czasowej dla obywateli tego kraju] ulegną znaczącej zmianie. Będą musieli spełnić warunek aktywności zawodowej. Zmiany w wypłacaniu świadczenia dotkną około 150 tys. osób. W kilku przypadkach będą odstępstwa. Oto szczegóły.</description>
			<guid isPermaLink="false">018cd505-e819-4968-bfcb-45b40c79a36c</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:13:35 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6hck9kpTURBXy8zY2E1NzYxMTc2NTgxNTMwMTdmNzVjZDYyMWNkMzc4OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TSUE sprawdzi umowę z Mercosurem. Ale czy rolnicy mają tu rację? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rolnicy-obawiaja-sie-mercosuru-czy-slusznie/ndcr1kh</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości UE ma sprawdzić umowę z Mercosur. Rolnicy ciągle nie chcą jednak o niej słyszeć. Czy mają rację? Sprawdzamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">33868553-efbc-4cde-b3d4-6be7c694afda</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 07:41:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mvuk9kpTURBXy9mNTBiMjljMjAwMTIzOTI1ZDQ2NGE4MjFiMjZiNTM1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W którą stronę zmierza świat w reformowaniu systemów emerytalnych? Trendy i przykłady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-przyszlosci-w-ktora-strone-zmierza-swiat/yez43bk</link>
			<description>Emerytura po siedemdziesiątce, dopłaty za opóźnianie momentu przejścia na emeryturę, bonusy kompensacyjne dla kobiet, gwarancja emerytury w wysokości 100 proc. wynagrodzenia, &quot;punkty emerytalne&quot; za urodzenie dziecka — to niektóre przykłady zmian, jakie zachodzą w systemach emerytalnych na całym świecie. W Polsce możemy się inspirować regulacjami np. z Chile, Korei Południowej, Słowacji czy Irlandii.</description>
			<guid isPermaLink="false">8947ed43-2c93-44b7-9664-a363db22adb9</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 07:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VIQk9kpTURBXy9jZDMxOGMyM2Y0MTUwNjEyMGI5NGVkMGI2OTM1YTRiYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ferie 2026. Oto, komu przysługuje 1100 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/nawet-1100-zl-dofinansowania-ferii-dla-dzieci-tylko-dla-wybranych/r07e5pd</link>
			<description>Sezon zimowego wypoczynku właśnie trwa, a część rodzin może znacząco obniżyć jego koszty dzięki dodatkowemu wsparciu finansowemu. Nie wszyscy jednak mają do niego dostęp, a zasady przyznawania pieniędzy nie są oczywiste. Sprawdzamy, kto może skorzystać i na jakich warunkach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec89f4b6-a9ba-495f-984e-2ff513e90d4e</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:56:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YUwk9kpTURBXy8yYzJlODIxNTJmMTk4NGYzNDhlNTNjYzg1N2NhMDIwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle zarabiają eksperci z unikalnymi kompetencjami. Kwoty robią wrażenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia-w-polsce-pod-lupa-gdzie-rosna-najszybciej-a-gdzie-hamuja-kwoty/c0drq6b</link>
			<description>Większość firm w Polsce nadal podnosi wynagrodzenia, ale niewielu pracowników to odczuje. Według „Raportu płacowego Hays Poland 2026&quot; rynek wchodzi w fazę stabilizacji — podwyżki stały się standardem, lecz coraz rzadziej oznaczają znaczącą poprawę sytuacji finansowej pracowników. Najwyższe wzrosty dotyczą dziś wąskiej grupy ekspertów o unikalnych kompetencjach. Znamy ich widełki.</description>
			<guid isPermaLink="false">2bd88604-eb9e-4470-919c-904c5b984b72</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:36:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1DQk9kpTURBXy9jNGE4ZGE5M2FiY2FkNTY0MzhiNDI3MjkyNTQ2ZjZkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miała zostać wicepremierką, a za chwilę może stracić funkcję. Kim jest Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz? [SYLWETKA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kim-jest-katarzyna-pelczynska-nalecz-liderka-polski-2050-chce-wejsc-do-politycznej/2dp7nqs</link>
			<description>Chciała zostać szefową Polski 2050 i wicepremierką z ramienia tej partii. Te plany spaliły jednak na panewce, a formacja Szymona Hołowni chyli się ku upadkowi. Wraz z Polską 2050 w kryzysie znalazła się kariera Katarzyny Pełczyńskiej-Nałęcz. W kuluarach coraz głośniej spekuluje się, że wkrótce może stracić funkcję ministry funduszy i polityki regionalnej. Nasi rozmówcy twierdzą jednak, że nawet jeżeli teraz zostanie odwołana, to nie powiedziała jeszcze ostatniego słowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">94b8c201-7161-4005-9c5e-bfc01eb3bb46</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 05:57:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CCMk9kpTURBXy8zNmJhOGJkNzZlNDk4OWIyZWE5OGRiNmQ1NTYwNGExNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie trzeba wiele zarabiać, by być w klasie średniej. Policzyliśmy to [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/oto-prog-wejscia-do-klasy-sredniej-w-polsce-niespodziewanie-niski-kwoty/wp9jsx0</link>
			<description>Ponad połowa Polaków zalicza się do klasy średniej pod względem wysokości wynagrodzenia. Jaki jest próg wejścia? Postanowiliśmy to policzyć. I to nie tylko dla całej Polski, ale dla każdej z 2,5 tys. polskich gmin. Tutaj sprawdzisz, jakie konkretnie dochody musi mieć cała twoja rodzina, żeby w swoim mieście lub wsi móc się nazywać przedstawicielem klasy średniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">7083bcc0-7c2e-4e4a-b1fd-17ffc063bc7f</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 05:25:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ljqk9kpTURBXy83MjcyNmZjNDQyY2Y4ZDZhOGZmYjYwODgxMGIxNzgxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego Polacy nie czują, że Polska jest bogata? Ten sondaż może zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-nie-wierza-w-bogactwo-kraju-eksperci-tlumacza-sceptycyzm/p6mk1vn</link>
			<description>Polacy wciąż nie są przekonani, że ich kraj należy do grona najbogatszych na świecie. Jak wynika z badań ARC Rynek i Opinia, mało kto w kraju ocenia zamożność Polski na poziomie umożliwiającym zaliczenie jej do najzamożniejszych państw. Tymczasem, jak przypomina &quot;Rzeczpospolita&quot;, Międzynarodowy Fundusz Walutowy prognozuje, że Polska wkrótce stanie się 20. największą gospodarką globu.</description>
			<guid isPermaLink="false">bad1e24e-fb7b-4a2b-9dbc-ee95e217bbf1</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:59:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YIgk9kpTURBXy9mY2NmMzRlMzUzZjNjZjgyODcyYzdmODVjMDBjNGE3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef największego biura podróży w Polsce: w tych trzech terminach wakacje są najtańsze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kiedy-wakacje-sa-najtansze-trzy-terminy/qyb3m6v</link>
			<description>Początek roku to dobry moment na planowanie kolejnego urlopu. Są trzy okresy, w których ceny potrafią spaść nawet o 50 proc., a to oznacza oszczędność rzędu kilku tysięcy złotych. Kiedy można najtaniej pojechać na wakacje? Konkretne terminy w rozmowie z Business Insider Polska ujawnia szef największego biura podróży w Polsce — prezes TUI Poland Marcin Dymnicki.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3dacb87-24a2-4ea3-8972-6cca570bfac8</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:34:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X88k9kpTURBXy9kZDBhMzdhYmExNWE0NzBjMzllOThiZmM3M2E5NThmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brytyjski sen się kończy. Coraz więcej osób wraca do Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-emigracja-w-wielkiej-brytanii-w-odwrocie-dane-zaskakuja/ndb79rr</link>
			<description>Wielka Brytania staje się coraz mniej kusząca dla Polaków, którzy wybrali Wyspy na kierunek swojej emigracji. Dobitnie pokazują to dane brytyjskiego urzędu statystycznego, w których widać, że rekordowo dużo Polaków zdecydowało się opuścić Wielką Brytanię.</description>
			<guid isPermaLink="false">656561ea-7a03-4ef8-a92e-c8e3b0efdbf8</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 03:55:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CMPk9kpTURBXy9lODdjZjUyNDZmMmM0ZDUwNjU0ZjgzMmU2ZjI0NTVhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump: w Wenezueli użyliśmy nowej, tajnej broni. &quot;Nic nie zadziałało&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/donald-trump-wykorzystalismy-discombobulator-kulisy-akcji-usa-w-wenezueli/nqw5dqg</link>
			<description>Donald Trump poinformował, że podczas operacji schwytania Nicolasa Maduro w Wenezueli kluczową rolę odegrała nowa, tajna broń o nazwie &quot;Discombobulator&quot; — podał &quot;New York Post&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2cf274e-8c5f-439d-b8e5-bdf4cd433ce0</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 19:26:38 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wj7k9kpTURBXy84YzgzMTM3MWNlMjVkZDQ4MjRkYzllN2JlYTU4ZjExNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stajemy się zakładnikami technologii. Jak szpiegują nas auta i pralki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowoczesne-auta-i-agd-pod-lupa-czy-technologia-stala-sie-zagrozeniem/fpc2f23</link>
			<description>Nowoczesne auta z czujnikami i kamerami to nie tylko systemy wsparcia kierowców, ale i potencjalne zagrożenie. Kolejne państwa odmawiają wydawania przepustek do jednostek wojskowych i innych strategicznych obiektów posiadaczom aut Tesli, jak i chińskich producentów. Jednocześnie pojawia się problem cyberataków i braku wsparcia… sprzętów AGD i RTV. Otoczeni nowoczesną technologią stajemy się powoli jej zakładnikiem, a nie użytkownikiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f95bd34-7cd2-4576-b0da-012d9def3317</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:29:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ko1k9kpTURBXy9jZmQ2YjMwNTYyZDNhYzc1YTcyODIzZWE5N2M3Y2QyNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Każda miska wymaga 20 ogonów i nosów&quot;. Nadają drugie życie deskorolkom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/deskorolki-dostaja-drugie-zycie-meble-i-bizuteria-od-braci-pool/jzpjyeh</link>
			<description>Dwaj bracia znaleźli sposób, by na deskorolkach zarabiać nawet wtedy, gdy te nadają się już tylko na śmietnik. Adrian i Martinus Pool od ponad dekady przerabiają zużyte skateboardowe deski na designerskie meble, biżuterię i miski, które kosztują kilkaset dolarów za sztukę. Ich biznes wyrósł z pasji do jazdy, doświadczenia na budowie i rosnącej świadomości, że w czasach masowych odpadów nawet złamana deskorolka może dostać drugie, bardzo dochodowe życie.</description>
			<guid isPermaLink="false">628fc02c-8295-4c4d-b2a7-56d055a03819</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:18:30 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Lmk9kpTURBXy8wMGUxYTgyOTlkOWEyZThlYTVkZGIwNDIzZTc5Y2RjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Posiadanie komputera będzie luksusem. Bezos powiedział na głos to, o czym po cichu marzą big techy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/feudalizm-xxi-wieku-bezos-i-huang-chca-abys-nie-mial-niczego/hl52rzr</link>
			<description>&quot;Nie będziesz posiadał niczego i będziesz szczęśliwy&quot;. Krążąca od lat w przestrzeni internetowej sekwencja jest wprawdzie błędnie przypisywana Klausowi Schwabowi, ale faktycznie — w ramach predykcji na rok 2030 — padła w jednym ze spotów promujących Światowe Forum Ekonomiczne. Dziś, w czasach, w których ceny podzespołów osiągają absurdalne wartości, maksyma ta zaczyna mieć zastosowanie także i do komputerów. Jeff Bezos zarysował wizję tego, co nas czeka. I niestety — powoli się ona ziszcza.</description>
			<guid isPermaLink="false">84e441cf-675b-4e6f-9e40-2d1949afdcbb</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:03:38 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jWtk9kpTURBXy83ZTlhODFkM2FjNjlhN2ZjNTJjNTdkNzEwNDM0MDQ1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jego roczna wypłata to prawie 170 mln zł. Prezes krezus z gigantyczną podwyżką</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/zarobki-prezesa-kresusa-to-170-mln-zl-rocznie-kierune-bankiem-ktory-nie-chcial-go/s9p431m</link>
			<description>Ile zarabia prezes banku? Szef Goldman Sachs należy pod tym względem do światowej czołówki. W najnowszym komunikacie bank podał wysokość jego wynagrodzenia oraz gigantycznej podwyżki. W przeszłości Goldman Sachs nie chciał go zatrudnić, twierdząc, że &quot;nie nadaje się&quot; do pracy w tej firmie. Teraz zarabia więcej niż Jami Dimon, znany bankier pozwany ostatnio przez Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">987273c8-aed6-4ba1-9fc8-23fa9c807a0a</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 16:29:53 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wyik9kpTURBXy80ODg3MTg0MjQ5Y2M1YWRlMWE2MTc0NTU2YzI3NGZiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były urzędnik Donalda Trumpa planuje gigantyczną inwestycję na Grenlandii. Jest jedna przeszkoda</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/byly-urzednik-trumpa-planuje-inwestycje-na-grenlandii-jest-jedna-przeszkoda/zvgkctb</link>
			<description>Jest plan potężnej, wartej wiele miliardów dolarów inwestycji na Grenlandii. Chodzi o centrum danych o ogromnej mocy — informuje CNBC. Jednym z uczestników projektu ma być firma GreenMet, której prezesem jest Drew Horn — były urzędnik administracji Donalda Trumpa z czasów jego pierwszej kadencji. Autorzy projektu mają już plany dotyczące docelowej mocy centrum — ma przeskoczyć pod tym względem największe aktywne centra danych na świecie. Jest jednak ważna przeszkoda — inwestorzy nie uzyskali jeszcze pozwolenia od władz Grenlandii.</description>
			<guid isPermaLink="false">e69cffc1-5a6f-4a3d-a735-e0ad185c520e</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 15:03:29 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X3yk9kpTURBXy80M2YyMDFkYzYyYTNlYmUwZTA0MjJmMzVmNjU3MmNkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump nie odpuszcza Kanadzie. &quot;100-procentowe cła&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-grozi-duzemu-krajowi-100-proc-clami-nalozymy-natychmiast/crhynzk</link>
			<description>Donald Trump zagroził Kanadzie 100-procentowymi cłami. Prezydent USA nazwał kanadyjskiego premiera Marka Carneya &quot;gubernatorem&quot;, zarzucając, że Kanada może stać się &quot;portem przeładunkowym&quot;. Chiny &quot;pożrą ich&quot; w ciągu pierwszego roku — ostrzega Trump.</description>
			<guid isPermaLink="false">da26601c-4ae0-4e13-a383-887c9808b6d4</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 14:51:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/84ik9kpTURBXy85MGMwYjY3MWU5YTExNjE5NmNmZGE3MjQwNzkyODQ0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Energetyka zimą zdaje egzamin. Nie ratują nas ani węgiel, ani OZE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-energetyka-bije-rekordy-system-dziala-stabilnie-i-bezpiecznie/mhq5erz</link>
			<description>System elektroenergetyczny w Polsce bije tej zimy swoje rekordy, sytuacja pozostaje jednak stabilna i pod kontrolą.  Bezpieczeństwo dostaw energii do odbiorców nie jest zagrożone — zapewnia operator systemu przesyłowego. Najintensywniej pracują elektrownie węglowe, ale swój udział w dostarczaniu prądu mają też źródła odnawialne. Trudniejsze momenty mogą jednak zdarzyć się w inną porę roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">50f679bd-b725-4239-b421-33f9b0570898</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:52:34 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gTlk9kpTURBXy8yOWQzMjJlMzE2YmU0YjNjNDQ0ZDg0Yzc2MTlmMDg2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy najlepiej zmienić zawód? &quot;Większość zaczyna o tym myśleć w najgorszym momencie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zmiana-zawodu-krok-po-kroku-ekspertka-radzi-jak-uniknac-bledow/l39td56</link>
			<description>O zmianie zawodu najczęściej zaczynamy myśleć wtedy, gdy sytuacja już nas do tego zmusza — po długotrwałym wypaleniu, utracie pracy albo w poczuciu, że utknęliśmy w miejscu. Paradoks polega na tym, że właśnie wtedy mamy najmniej zasobów, by zrobić to dobrze.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e900d9f-450a-4078-962c-9c53207ef745</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:27:04 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7fxk9kpTURBXy8yNDMyNDAxYzE5ZmFjY2IzZDdhNjAyZTY1ZTAzNWZjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef technologicznego giganta ostrzega przed bańką na rynku AI. &quot;Nie do utrzymania&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/szef-giganta-ai-ostrzega-przed-banka-na-rynku-inwestycje-nie-do-utrzymania/hgphv5w</link>
			<description>Szef Google DeepMind i laureat Nagrody Nobla Demis Hassabis ostrzegł w rozmowie z &quot;Financial Times&quot; przed zbyt szybkimi i nadmiernie entuzjastycznymi inwestycjami w branży AI, które są aktualnie realizowane przez niektórych inwestorów. Jego zdaniem mamy do czynienia z narastającą bańką i oderwaniem od komercyjnych realiów rynku. Zapewnił jednak, że nawet jeśli bańka pęknie, grupa Big Tech, w tym Google, jest na to przygotowana.</description>
			<guid isPermaLink="false">502d6f73-65dc-4549-82d7-dc8a8b58938a</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:20:27 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zJ5k9kpTURBXy82MDc5Y2JmZDkxMThhYzMwMTA5NTQ0ODQ2MThkOTY0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy warto postawić na nowe grające klipsy Huawei? Test słuchawek FreeClip 2</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/wady-i-zalety-nowosci-huawei-test-sluchawek-freeclip-2/96qgfb4</link>
			<description>Większość z nas wybiera klasyczne, dokanałowe słuchawki Bluetooth. Gwarantują bowiem najlepszą mobilność a wiele modeli ma ponadto system aktywnej redukcji hałasu, zwiększający komfort słuchania. Po co zatem wymyślać słuchawkowe koło na nowo jak robi ro Huawei? Tworzyć nowe warianty słuchawek i przy okazji rzucać sobie konstrukcyjne kłody pod nogi? Jest kilka istotnych powodów.</description>
			<guid isPermaLink="false">18b9286f-e7ab-4692-aa93-9de0e0d4cf37</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:48:16 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kW5k9kpTURBXy83MjY2OGJmMTQ4ZmE3MGJkZTEyZTUxZjkzMmE0MGRlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie śledztwo w armii Chin. Najwyższy generał Xi Jinpinga wśród podejrzanych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/najwazniejszy-wspolpracownik-xi-jinpinga-pod-lupa-sledczych-to-czesc-akcji/jh4cv57</link>
			<description>Chińskie Ministerstwo Obrony poinformowało w sobotę o wszczęciu śledztwa w sprawie najwyższego generała armii Chin, który jest podejrzewany o naruszenie dyscypliny i prawa — podaje Reuters. Zhang Youxia — wiceprzewodniczący Centralnej Komisji Wojskowej (CMC) — jest uważany za najbliższego współpracownika wojskowego prezydenta Xi Jinpinga. Śledztwo jest częścią szeroko zakrojonej akcji zwalczania korupcji w Chinach, zarządzonej przez Xi Jinpinga w 2012 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f341231-f3d4-4df5-974f-f08e220ff7ec</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:04:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WKnk9kpTURBXy8wZjcxZDQxYzA1N2EyY2RlNWIyZDEwM2Y2NDI4OTlkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oferta Nawrockiego dla Trumpa. Prezydent postawił warunek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/stala-baza-usa-w-polsce-propozycja-karola-nawrockiego/ft5ys8n</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki miał zaproponować Donaldowi Trumpowi współpracę, której kluczowym elementem byłoby utworzenie w Polsce stałej bazy wojskowej USA. W zamian Polska miałaby dołączyć do nowo powstałej Rady Pokoju — informuje Polsat News.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f9b76d3-4286-4b59-91a3-b75a33ee1040</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:18:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mm3k9kpTURBXy8yMTE4MjBjMmIyNjRkMDY5ODI4NmEzZWExNjU3NTIxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będą nowe obowiązki dla właścicieli domów i mieszkań. Rewolucja na rynku coraz bliżej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ida-duze-zmiany-na-rynku-mieszkan-beda-nowe-obowiazki-dla-wlascicieli/xsr1npf</link>
			<description>Trwają prace rządu nad ustawą wprowadzającą centralną ewidencję domów i mieszkań. Projekt ma być gotowy w 2026 r., a jeśli wejdzie w życie, na rynku nieruchomości mieszkalnych zapowiada się prawdziwa rewolucja. Będzie to oznaczało m.in. nowe obowiązki dla właścicieli mieszkań, którzy będą musieli informować na bieżąco o sposobie wykorzystania lokalu. Celem jest m.in. uporządkowanie kwestii najmu krótkoterminowego i pustostanów w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb94018a-8ef2-4611-bcd5-dd3eac478021</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:06:17 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CS2k9kpTURBXy9hYWJhNGI1OTBmMzk0NGUzMDMzNjIyOWZjMTYzMWQ3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamiast cyfrowego świata, analogowe życie. Oto trend na 2026 rok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rok-2026-ogloszony-rokiem-zycia-analogowego/rp4mk96</link>
			<description>Analogowy styl życia wraca do łask. Coraz więcej osób rezygnuje z cyfrowych udogodnień na rzecz powolniejszego, bardziej namacalnego życia. Trend ten wyraźnie widać w rosnącej popularności rękodzieła i offline’owych hobby. Rok 2026 ogłoszony rokiem życia analogowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">e90ca93f-7624-4a5e-84ed-8c31f244d375</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 10:32:39 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gtKk9kpTURBXy81NTBjM2U3YTk4OGNmYjg1ZjhkNjVjY2VjOTE4NTlhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump o prezydencie Polski. &quot;Karol wykonuje świetną pracę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-chwali-prezydenta-polski/w3dgw5f</link>
			<description>Donald Trump zachwyca się prezydentem Polski Karolem Nawrockim. Stwiedził, że &quot;on jest wspaniały{&quot; i że Karol wykonuje świetną pracę. Wszystko to w kontekście do tworzonej przez USA Rady Pokoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">27a75740-42be-4b44-944a-908b32f1946c</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:46:42 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SyDk9kpTURBXy84YjU1YTJjOTZiN2ZhMDI1MWEwMzkyODg3YWMxZTVhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tony warzyw zalegają w magazynach w Polsce. Rolnicy w panice przed nowym sezonem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tony-ziemniakow-zalegaja-w-magazynach-eksperci-zapowiadaja-spadki-cen/26pm5ze</link>
			<description>Rekordowe zbiory warzyw w polskich gospodarstwach w 2025 r. wywołują strach rolników przed nadchodzącym sezonem. Pojawiają się pytania, co zrobić z zalegającymi w magazynach tonami ziemniaków i innych płodów rolnych, oraz jakie będą ceny w 2026 r. &quot;To nie są symboliczne ilości, tylko pełne komory&quot; — mówi rolnik spod Sieradza w rozmowie z portalem sadyogrody.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc9c57d7-f708-40bc-9db4-77c32d1892ad</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:34:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m_kk9kpTURBXy81N2QxM2MxNWUwM2VlZGQ2ZTQ2M2M5YWMxNjViMWQ4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle wynosi najwyższa emerytura w Polsce. Nie do wiary, na jaką kwotę wyliczono najniższą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/tyle-wynosi-najwyzsza-emerytura-w-polsce-senior-przepracowal-67-lat/4dnyp2v</link>
			<description>Różnice między najwyższymi a najniższymi emeryturami wypłacanymi w Polsce są ogromne. Najwyższe świadczenie od Zakładu Ubezpieczeń Społecznych (ZUS) wynosi ponad 50 tys. zł brutto miesięcznie. Aż trudno uwierzyć, ile wynosi najniższe. Otrzymują je tylko dwie osoby.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd38e25b-077e-4ba8-89e5-48bb3bc6c9c2</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:12:06 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6fnk9kpTURBXy84NTEzZmQwZTk0Y2QwNDgzODEwMjhkOWM1MDQyMDVmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca posłów pójdzie na marne? Tych ustaw prezydent nie podpisze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-uchwalil-kluczowe-ustawy-karol-nawrocki-szykuje-dwa-weta/54r7d9d</link>
			<description>W piątek Sejm zakończył trzydniowe posiedzenie. Uchwalił ponad 20 ustaw, w tym siedem trafi już na biurko prezydenta. Dwie z nich z pewnością odrzuci. Jedna to ustawa ministra sprawiedliwości Waldemara Żurka, druga dotyczy rynków kryptoaktywów. Pytanie, co zrobi z przepisami wygaszającymi pomoc dla obywateli Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f43fea4c-36da-4500-8b69-44cc5d4f0f2f</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 07:15:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Jhk9kpTURBXy9mMGY1M2ZmM2FmZTE1ZGJjNDFhN2VkZmE1MTA2NzM0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna rewolucja Donalda Trumpa. Chodzi o &quot;odstraszanie Korei Północnej&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-zmienia-podejscie-do-odstraszania-korei-polnocnej/tm7n3ft</link>
			<description>Pentagon przewiduje &quot;bardziej ograniczoną&quot; rolę w odstraszaniu Korei Północnej, przy czym to Korea Południowa ma przejąć główną odpowiedzialność za to zadanie. Tak wynika z opublikowanej właśnie Narodowej Strategii Obrony USA. Ale to tylko początek zmian w zakresie polityki obronnej Stanów Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">151569bd-917d-40dc-a567-6014bce301f4</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 06:41:04 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XFnk9kpTURBXy9kNmRkMjk0MTJmODI3NDBiZjBhY2U4ODAyMmM4ZDkwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Teorie o kosmitach znów popularne. Wyjaśniamy fenomen 3I/ATLAS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/kometa-czy-statek-obcych-3iatlas-pod-lupa-astronomow-i-sceptykow/6jtrrfg</link>
			<description>Od kilku miesięcy obiekt o nazwie 3I/ATLAS przyciąga uwagę zarówno środowiska naukowego, jak i entuzjastów teorii o inteligencji pozaziemskiej. Czy mamy do czynienia z wizytą kosmitów? Dlaczego teorie spiskowe, takie jak płaska Ziemia, zyskują na popularności? Czy 20 km to znacząca odległość w skali kosmicznej? Omówimy te kwestie, uwzględniając najnowsze doniesienia, jak te o symetrycznych dżetach, które podsycają spekulacje, jednocześnie wyjaśniając mechanizmy stojące za takimi narracjami.</description>
			<guid isPermaLink="false">33dbb4c0-488d-433c-b62e-cf7f1a94ff79</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 06:07:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_TQk9kpTURBXy8wZDNjMTI5YzM1NmEwYmUyNWU0ZTA5MjM4ZGQxNDAxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Duda z żoną stracili prywatność. Dlaczego spółka komandytowa im się opłaca?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prywatnosc-kontra-podatki-nowa-firma-andrzeja-dudy-pod-lupa/0dheyqq</link>
			<description>Andrzej Duda wraz ze swoją żoną Agatą Kornhauser-Dudą zdecydowali, że nie będą chronić swojej prywatności. Mogli bowiem założyć jednoosobową działalność gospodarczą, a jednak zdecydowali się na spółkę komandytową. Dzięki temu będą mogli m.in. płacić niższe podatki. Dla tej korzyści nie boją się ujawnienia wielu danych o sobie.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c066317-383d-4455-83e5-727ad7cb76a6</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 05:16:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f3Qk9kpTURBXy9lNDJlY2EzMTViMWFmOTc0YmQ5OWI1ZDJmNzNmMjRlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Blokada Internetu w Iranie. Jak to działa i czy jest możliwa w Polsce? Oto co mówi nasze prawo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/iran-odcina-dostep-do-sieci-czy-to-mozliwe-takze-w-polsce/v6xcfkr</link>
			<description>W styczniu 2026 r. Iran przeżywa jedną z najbardziej restrykcyjnych blokad Internetu w swojej historii, która trwa nieprzerwanie od 8 stycznia, coraz bardziej się zacieśnia i potrwać ma co najmniej do połowy marca. Ta szeroko zakrojona operacja, zainicjowana przez Najwyższą Radę Bezpieczeństwa Narodowego oraz Ministerstwo Informacji i Technologii Komunikacyjnej, stanowi bezpośrednią reakcję na nasilające się protesty. W nas budzi zaniepokojenie i pytania — jak władza może ograniczać i blokować dostęp do Internetu i czy możliwe jest to w każdym kraju świata, także w Polsce?</description>
			<guid isPermaLink="false">151aa974-5e96-4009-a1da-7c3a68c96b1d</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nfLk9kpTURBXy83OTRiNGEwNGEzNTY0OTk0YzI4NzY4ODNiNDVhM2IzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pan Adrian wrócił z emigracji w Holandii. &quot;Dorobiłem się, ale jakim kosztem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pan-adrian-wrocil-z-emigracji-dorobilem-sie-ale-jakim-kosztem/e3488pn</link>
			<description>— Od pierwszych dni wyjazdu w 2010 r. miałem obsesję na punkcie tego, by nie zmarnować pobytu na emigracji. Pracowałem dzień i noc. Dziś odczuwam tego skutki — wspomina pan Adrian, który po 15 latach postanowił wrócić do kraju z Holandii. Nie on jeden. Wielu naszych rodaków też nosi się z taką decyzją albo już ją podjęło. Dlaczego? — Wszędzie dobrze, gdzie nas nie ma. Czasami mam wrażenie, że o Polsce najgorzej mówi się właśnie w Polsce — dodaje pani Agnieszka, która do kraju wróciła dwa lata temu.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d0456d1-d1f5-4dad-a82c-4c6f0b366fa5</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_pFk9kpTURBXy84ODE1NDVhZGMzNmY4NzI4ZjFmZDE4MWEwZjRhZTRiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sondaż. Przewaga lidera szybko topnieje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-ibris-dla-onetu-kto-zanotowal-najwiekszy-wzrost/d4vrldp</link>
			<description>Nowy sondaż zaufania IBRiS dla Onetu przynosi nowe wnioski. Lider nadal utrzymuje swoją pozycję, ale jego przewagatopnieje. pozycję lidera. Gonią go jednak politycy koalicji: Radosław Sikorski, Donald Tusk i Włodzimierz Czarzasty.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0f78294-afac-42cd-855c-3e572c00e6a3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:38:28 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5lmk9kpTURBXy80NjMwYTEzMzMwNWFiNzhiM2NlYWY0MjE3MTIwMzBlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drogo w sklepach, ale jest drobny spadek [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-teraz-kosztuja-zakupy-jest-niewielki-spadek/dkl7pgx</link>
			<description>Zakupy w sklepach są ciągle dosyć drogie. Jest natomiast pocieszenie — w tydzień nasz koszyk potaniał o 0,7 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">5fab4864-aa9c-4534-8052-ed8e4ef490a4</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:28:42 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GZok9kpTURBXy84YjcxYzYyNDNlNTYzMjBhODM4YjExYTQ2Y2ZlYjY0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy firmy i gospodarka staną przez faktury 1 lutego? Będzie zamieszanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/krajowy-system-e-faktur-wchodzi-w-zycie-eksperci-ostrzegaja-przed-chaosem/2ekgrqg</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur to zmiana głównie dla przedsiębiorców i oni ją głównie odczują już 1 lutego. Eksperci spodziewają się więc zamieszania, bo w obiegu będą wszystkie możliwe rodzaje faktur. Uspokajają jednak, że firmy nie staną, a gospodarka nadal będzie funkcjonować.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4aab278-a7ea-48f0-8595-5a06ad7ae334</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:47:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xksk9kpTURBXy9kYzcwZmFlNzUxMWIzYmI0NzliNzVkZDc1Y2NjMmY0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najcenniejsze źródło 2026 roku. Jest tam o nas wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/prompt-injecting-i-bezpieczenstwo-rozmow-z-ai-jak-sie-bronic/9gj3x75</link>
			<description>Sztuczna inteligencja zdominowała rok 2025, zdominuje także i rok 2026. I kolejny zapewne również, ale jej upowszechnienie się w naszych codziennych życiach niesie ze sobą coraz więcej zagrożeń — także takich, o jakich większość nie myśli. Cyberprzestępcy już zacierają ręce, bo historia naszych rozmów z AI to prawdziwa, obecnie wręcz nieoceniona kopalnia danych i informacji, które można wykorzystać nie tylko do wyczyszczenia naszego bankowego konta.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4c47d8e-fd09-4fd8-9edc-a8731c9e85c9</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:33:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fFFk9kpTURBXy9mMTEzMzc4YTFiMjIzYWE3N2Q5MDliOGJmYTM4M2FlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po dekadach w korporacji zacząłem rozwozić jedzenie w Uber Eats. Nie sądziłem, że będę miał aż takie trudności finansowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/byly-wiceprezes-w-mastercard-dzis-rozwozi-jedzenie-dla-uber-eats-zadnego-dziekuje/p2zes67</link>
			<description>Jay Mandel zrealizował swoją pierwszą dostawę dla Uber Eats w październiku ubiegłego roku. Wcześniej spędził dziesięciolecia, pracując w marketingu, a także ucząc i zajmując się doradztwem. Powiedział, że dostarczanie jedzenia uzupełnia jego dochody — i daje mu nową perspektywę.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2c0f8df-d6c3-4d1d-bb25-279c4fd218ae</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:17:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vSck9kpTURBXy9iM2RlY2I1YjVkODk2Y2Q1ZTk3NDQ4YTQzMWQ1OGJhOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przełomowy wyrok może wpłynąć na darmowe kredyty. &quot;Nieuczciwa praktyka nie może być tolerowana&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/przelomowy-wyrok-we-wroclawiu-sad-podwojnie-podwaza-legalnosc-cesji-wierzytelnosci/y8chmeb</link>
			<description>Wrocławski sąd wydał prawomocny wyrok, który może mieć duży wpływ na rynek obrotu wierzytelnościami w Polsce, a w konsekwencji na roszczenia wobec banków z tytułu sankcji kredytu darmowego i hipotek frankowych oraz na pozwy w stosunku do ubezpieczycieli. Sędziowie nie tylko zakwestionowali legalność działania zagranicznych podmiotów bez polskiego oddziału, ale też ocenili oferowanie rażąco niskich kwot za wierzytelność jako nieuczciwą praktykę. Mamy komentarze obu stron sporu.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b3182bb-2b1b-4e87-94fa-dc0db886dd96</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/arwk9kpTURBXy8yYzNkNTI1YzVlN2MyZTkxMzBiMTA0Y2MzYjU2ZmFkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bitcoin jest dla boomersów. Polacy znają kryptowaluty, ale nie rozumieją ryzyka [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kryptowaluty-przekonaly-polakow-jest-niepokojacy-sygnal-wywiad/3xt2mv0</link>
			<description>Kto inwestuje w kryptowaluty w Polsce? Co skłania ludzi do przenoszenia pieniędzy w kryptoaktywa i czy rozumieją ryzyko z tym związane? Kogo bardziej kusi gra na rynku kryptowalut: kobiety czy mężczyzn, młodych czy starszych? Doktor Katarzyna Niewińska z Wydziału Zarządzania Uniwersytetu Warszawskiego przeprowadziła szerokie badania i w wywiadzie dla Business Insider Polska opowiada, jak wygląda profil inwestora z rynku kryptowalut w naszym kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea01f007-0d5c-438c-94d7-fd37f41b50ac</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yJQk9kpTURBXy84MTUxMTFmMTIwYmNiN2Y3ODRmOTI0MjJjZjNjM2Q3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fatalna sytuacja w branży alkoholowej. &quot;Grozi wybuchem wojny cenowej&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/fatalna-sytuacja-na-swiatowym-rynku-alkoholi-grozi-wybuchem-wojny-cenowej/gd2dqt1</link>
			<description>Na rynku alkoholi doszło do zaskakującej sytuacji — w magazynach najpotężniejszych koncernów alkoholowych zalegają ogromne ilości niesprzedanych trunków. Pięciu największych graczy ma zapasy o wartości 22 mld dol. — alarmuje &quot;Financial Times&quot;. Niektóre firmy są zmuszone do zawieszenia działalności, by ograniczyć straty i zwiększyć przepustowość magazynów. Według analityków ta sytuacja jest &quot;bezprecedensowa&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">120ea6a9-b4e3-4deb-b8f8-183883bffb4b</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 19:44:44 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sbvk9kpTURBXy8wY2YzYWY4NDQ4MGUyOWFiYzEzMjk3OTcwY2IwZDNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle zapłacisz za mieszkanie komunalne po zmianach. Czas na decyzję ucieka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkanie-komunalne-po-nowemu-czas-na-wykup-taniej-konczy-sie-w-2027/40m9efy</link>
			<description>Od połowy 2027 r. kończy się era taniego wykupu mieszkań komunalnych z bonifikatami. Najemcy, którzy marzą o własnym &quot;M&quot;, mają coraz mniej czasu na skorzystanie z dotychczasowych ulg — po tym terminie lokale będą sprzedawane tylko po cenie rynkowej. Poniżej wyjaśniamy najważniejsze zmiany i przedstawiamy praktyczny przewodnik, jak krok po kroku przygotować się do wykupu mieszkania komunalnego jeszcze na starych zasadach.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a885f3b-0eda-4062-b0d4-30e2dfba9f3a</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:12:21 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sdnk9kpTURBXy81ZmVkNzYwZGYxY2I1ZmY1M2ZmMTg1MWY1ODNmZmUyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwolnienia grupowe w Agorze. Takie będą koszty restrukturyzacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/media/zwolnienia-w-agorze-grupa-medialna-szykuje-duze-zmiany-kadrowe-ale-koszty-beda/eehzt82</link>
			<description>Spółki zależne Agory, Wyborcza, Gazeta.pl oraz Eurozet Consulting zawarły porozumienia ze związkiem zawodowym działającym przy spółkach oraz, w przypadku Wyborczej, przy udziale Rady Pracowników oraz podjęły uchwały o przeprowadzeniu zwolnień grupowych na zasadach określonych w porozumieniach — poinformowała Agora w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c8e858a-f874-440b-9243-6a5bdcd834ea</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:11:53 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mdEk9kpTURBXy8yZmQ3MDE2NWMxMGUxMzM0NjZiZThmYTQwMzkzZTRhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Związkowcy są wściekli. Wzywają prezesa ZUS do &quot;natychmiastowej dymisji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/czy-prezes-zus-zlamal-prawo-zwiazkowcy-zadaja-natychmiastowej-dymisji/21qbq0y</link>
			<description>Związek Zawodowy Związkowa Alternatywa w Zakładzie Ubezpieczeń Społecznych zażądał dymisji prezesa ZUS Zbigniewa Derdziuka. Związkowcy uważają, że łamie przepisy, bo równocześnie od kilku lat zasiada w radzie nadzorczej spółki Relpol.</description>
			<guid isPermaLink="false">4283ff96-c5de-4e56-8b59-55d9ff38c8ca</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:04:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h8Nk9kpTURBXy82ZDM3NmY2YTExZDBiMjI0ZjVhY2MwMzJlNTNmZTc4ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przełomowy wyrok. Wydał go sędzia, rozwód nieważny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wyrok-rozwodowy-nie-istnieje-sad-w-gizycku-zaskakuje-prawnikow/7jhs870</link>
			<description>Sąd Rejonowy w Giżycku uznał, że nie można przeprowadzić podziału majątku byłych małżonków, ponieważ wyrok rozwodowy w ich sprawie jest nieważny. Wszystko z powodu wydania wyroku przez sędziego powołanego przy przy udziale tzw. neo-KRS — podaje serwis prawo.pl;</description>
			<guid isPermaLink="false">0f38977e-4630-4699-9c71-19c264f5c061</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:21:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jzzk9kpTURBXy9kZTI5Y2NiNmFlNzg5MmQ5YzMxMjY2NDc4MWVkM2NhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle wyniesie podwyżka czynszu w 2026 r. Opłaty za prąd i wodę mocno w górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/waloryzacja-czynszu-2026-najemcy-zaplaca-wiecej-za-mieszkanie-i-media/l98q6ye</link>
			<description>Najemcy mieszkań w 2026 r. muszą przygotować się na wzrost kosztów utrzymania lokalu. Choć waloryzacja czynszu będzie znacznie niższa niż w poprzednich latach, to rachunki za media rosną szybciej niż inflacja. Łączny koszt najmu może więc pójść w górę o co najmniej 3,6 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">e4b3915b-42d4-4e54-996b-8db45d6ddbac</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:18:47 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d4Qk9kpTURBXy8zMWMwZjg1OTI0YzRhMzEyZjJhODJkNGJkM2Q3M2Y1Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedaż mieszkań przyspiesza. Deweloperzy wchodzą w 2026 rok z optymizmem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/lokalne-roznice-na-rynku-mieszkaniowym-o-czym-mowia-najnowsze-dane/c8jywy0</link>
			<description>Końcówka 2025 roku przyniosła deweloperom wyraźne odbicie nastrojów. Sprzedaż mieszkań przyspieszyła, ceny się ustabilizowały, a obawy o dalsze spadki niemal zniknęły. Najnowsze dane pokazują, że rynek mieszkaniowy wchodzi w 2026 rok w zupełnie innym nastroju niż jeszcze kilka miesięcy temu — z ostrożnym, ale wyraźnym optymizmem.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec1e78a4-d645-4325-8dc0-fe7574fe4a89</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:22:19 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WbHk9kpTURBXy9mZmQ1M2U0MTQ5ZjExODI2YTI4NGJiNWVhZDgyM2U5OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa samochody w jednoosobowej działalności? Fiskus stawia warunek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/dwa-samochody-w-jednoosobowej-dzialalnosci-co-na-to-skarbowka/23yf6pd</link>
			<description>Masz działalność, prowadzisz ją sam i chcesz mieć więcej niż jeden samochód? Jeśli wydatki na oba auta chcesz wrzucać w koszty, musisz uważać na fiskusa. Sprawdź, co zrobić, aby uniknąć problemów w przyszłości. Pokazujemy praktyczne problemy, jakie mogą się pojawić i wyjaśniamy, co zrobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0866a46-90ac-4609-960f-636e86564972</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IPbk9kpTURBXy82NTI3YTE0MzlkMjlkNmM4NDAzNTczZTVlY2M2OTQwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump chce Grenlandii. &quot;Nie daliście mi Nobla&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-chce-grenlandii-bo-nie-dostal-nobla/4l9twz5</link>
			<description>Donald Trump nie przestaje zaskakiwać. Amerykański prezydent powiązał swoje roszczenia dotyczące Grenlandii z faktem, że nie otrzymał Pokojowej Nagrody Nobla. Opisał to w liście do norweskiego premiera Jonasa Gahra Store.</description>
			<guid isPermaLink="false">417428d4-c122-484f-bfca-e8c61a23ac21</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:21:35 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NiWk9kpTURBXy8yN2FmMTAyMGM1MDYyZTRlZjg0ZDdhNDMzMzIyN2E1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Partia Hołowni z teką wicepremiera? Sondaż pokazuje jedną rzecz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/partia-holowni-z-teka-wicepremiera-polacy-podzieleni/xw6f9c5</link>
			<description>Blisko 40 proc. Polaków nie popiera pomysłu, by partia Szymona Hołowni, Polska 2050, objęła stanowisko wicepremiera w przyszłym rządzie Donalda Tuska — wynika z badania przeprowadzonego przez Opinia24 na zlecenie RMF FM. Wyniki sondażu ujawniają znaczące różnice w opiniach obywateli.</description>
			<guid isPermaLink="false">0250f406-da8f-46e3-9ef8-6bbd68dd9b06</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:28:35 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sNgk9kpTURBXy8zM2I0ZGI3NjA0ZjNkYTIzOGM1N2ZjOWIyNDM4OTYwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na pierwszym biznesie straciłam dziesiątki tysięcy, na kolejnym zarobiłam miliony. Oto lekcje, jakie wyciągnęłam</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jej-pierwszy-biznes-okazal-sie-porazka-mowi-o-najwiekszym-bledzie-finansowym/36830bm</link>
			<description>Mój pierwszy biznes upadł tak szybko, jak powstał. W 2017 r. pracowałam jako analityczka bankowości inwestycyjnej w Citi, kiedy uruchomiłam Mei — aplikację beauty, w której użytkownicy mogli wyszukiwać i rezerwować wizyty u makijażystów, fryzjerów i innych specjalistów. Przez rok próbowałam skalować projekt, inwestując w niego ok. 30 tys. dol., ale ostatecznie nigdy na dobre nie ruszył. Dziś wiem już, jakie błędy popełniłam.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b5f698b-4c1f-444f-b9b6-6b3ca7a21420</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:25:48 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HCGk9kpTURBXy9hMWU5NTEzYTMyZjMxNjg1ZDFjNTMyM2Y1NjY0ZWZjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drogo jak w polskim sklepie. Ale jest iskierka nadziei [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-spadly-ale-w-sklepach-jest-ciagle-bardzo-drogo/26g41bx</link>
			<description>Choć ceny w polskich sklepach minimalnie spadły, to ciągle jest bardzo drogo. Za podstawowe zakupy musimy płacić ponad 112 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">5801f1e7-79f6-4b08-b8b2-a0d57749fbc9</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:18:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TMNk9kpTURBXy84OTg2MjBjNWNlYmU5MjkyZjc2NWQyNzk0M2NmNjcwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump triumfuje. TikTok zostaje w USA. &quot;Pomogłem go uratować&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/przelom-w-sprawie-tiktoka-w-usa-donald-trump-swietuje-porozumienie-z-chinami/9smn7bh</link>
			<description>Donald Trump skomentował zawarcie amerykańsko-chińskiej umowy dotyczącej przyszłości TikToka, ogłaszając na platformie Truth Social, że to on przyczynił się do &quot;uratowania&quot; popularnej aplikacji. — Cieszę się, że pomogłem uratować TikTok! Teraz będzie on należał do grupy wielkich amerykańskich patriotów i inwestorów — napisał prezydent USA, podkreślając, że platforma pozostanie ważnym głosem w przestrzeni publicznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">df639747-d702-4b70-9587-a510685841d1</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:46:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kZ-k9kpTURBXy9jMjA2NzMxMmMyYjRhNTM3YjMwZmQ4NDg3NmQ4MTk1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska nie wpłaci składki na Radę Pokoju. &quot;Budżet nie przewiduje takich środków&quot;, mówi minister Domański</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rada-pokoju-trumpa-bez-polski-budzet-nie-przewiduje-miliarda-dolarow/58nh130</link>
			<description>W budżecie Polski na 2026 r. nie przewidziano środków na wpłatę wymaganej przez prezydenta USA Donalda Trumpa kwoty 1 mld dol., która umożliwiałaby uzyskanie stałego członkostwa w nowo powołanej Radzie Pokoju. Informację tę potwierdził minister finansów Andrzej Domański w piątkowym wywiadzie dla TVN24.</description>
			<guid isPermaLink="false">2afc97ef-13a5-4a41-ae46-404137fd50e5</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:29:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZFyk9kpTURBXy80YTNhN2YxN2QxNDdlMTY5NTUwYTFkMDU4M2Y4MzYxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wołodymyr Zełeński czeka na ruch Rosji. &quot;Za wcześnie na wnioski&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/abu-zabi-miejscem-przelomowych-rozmow-zelenski-czeka-na-ruch-rosji/kxvh1j4</link>
			<description>W Zjednoczonych Emiratach Arabskich rozpoczęły się rozmowy między przedstawicielami Ukrainy, USA i Rosji, mające na celu wypracowanie porozumienia pokojowego. Choć to dopiero początek negocjacji, prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski podkreśla, że na razie jest za wcześnie na wnioski. &quot;Zobaczymy, jak rozmowa potoczy się jutro i jakie będą jej wyniki&quot; — napisał na platformach społecznościowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">504ec4b8-1512-494f-add9-bd60d2f1a4e6</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:01:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aWdk9kpTURBXy8xMTM0MGRiYzU0NGY5MzlkYmFkMGZlNzg0NGI5OTBiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kluczowa niemiecka spółka w rękach miliardera. Jest powiązany z Trumpem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czlowiek-trumpa-dostal-zielone-swiatlo-przejal-wazna-spolke-w-niemczech/p8wk3t3</link>
			<description>Niemieckie ministerstwo gospodarki zatwierdziło przejęcie firmy TanQuid przez amerykańską spółkę Sunoco LP, należącą do koncernu Energy Transfer — poinformował tygodnik &quot;Der Spiegel&quot;. W efekcie transakcji amerykański inwestor przejął w Niemczech kilkanaście baz paliwowych oraz sieć rurociągów o łącznej długości ponad tysiąca kilometrów. Jak przypomniała gazeta, na czele Energy Transfer stoi Kelcy Warren, miliarder związany z ruchem MAGA oraz Donaldem Trumpem.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b13bdb9-0a97-4dcc-8f7b-5605da108efd</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:43:45 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L26k9kpTURBXy8wOTNhMmM5MmU0OWEwMGM4ZjJlMzIyYTI5NjUzM2M5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze posiedzenie Rady Parlamentarzystów przy Prezydencie. &quot;Platforma do współpracy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rada-parlamentarzystow-przy-prezydencie-nowa-platforma-dialogu-w-sejmie/wkqytc3</link>
			<description>W czwartek odbyło się pierwsze, robocze posiedzenie Rady Parlamentarzystów przy Prezydencie RP. W trakcie spotkania poruszono kwestie współpracy w procesie legislacyjnym oraz koordynacji działań międzynarodowych. &quot;Chcielibyśmy, żeby aktywność legislacyjna prezydenta znalazła przestrzeń dodatkowej konsultacji&quot; — podkreślił poseł PiS, Szymon Szynkowski vel Sęk.</description>
			<guid isPermaLink="false">31d66d3d-37e4-4662-8860-9fdc2ff8d408</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:27:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x6Ok9kpTURBXy9lODMzNDgzMmYyNGQ0ZWZiZmFiNzUxODdjODRlMTVjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska wśród światowych liderów pomocy Ukrainie. Minister podał kwoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polskie-wsparcie-dla-ukrainy-rosnie-minister-podal-konkretne-kwoty/snxcetv</link>
			<description>Polska plasuje się w ścisłej czołówce światowych ukraińskich darczyńców w relacji do wielkości gospodarki — przekazał minister aktywów państwowych Wojciech Balczun podczas Światowego Forum Ekonomicznego w Davos. Podał kwotę 21 mld euro wsparcia Warszawy dla Kijowa. Podkreślił przy tym, że już teraz polskie firmy powinny przygotowywać się do zaangażowania w proces odbudowy Ukrainy po wojnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">869c61be-d414-4095-9e6c-07961291e5c0</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:40:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/66sk9kpTURBXy9jYmJjNjJkMGY1ODUxNTlhY2NkMmE1Y2Q0OGY0OTIzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premierka Danii na Grenlandii. &quot;Bardzo trudny moment&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/grenlandia-w-centrum-sporu-usa-i-danii-wizyta-mette-frederiksen-w-nuuk/cm1k522</link>
			<description>Premierka Danii Mette Frederiksen złożyła wizytę na Grenlandii, by wyrazić swoje wsparcie dla mieszkańców tej autonomicznej części Królestwa Danii. Wizyta odbyła się w piątek, w samym środku dyplomatycznego sporu między Stanami Zjednoczonymi a Danią, który w ostatnich tygodniach przybrał na sile. Frederiksen podkreśliła, że Dania i Grenlandia muszą działać wspólnie, by stawić czoła trudnej sytuacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">832b73bd-0177-4691-b774-cd51f3923f6e</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:29:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uCak9kpTURBXy82ZmVlMDJlM2MyYTQ4OTgzZWU5OWMzNjhkYjU2MDM1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjski tankowiec z problemami na Morzu Śródziemnym. Może stanowić zagrożenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/klopoty-rosyjskiego-tankowca-progress-utknal-na-morzu-srodziemnym/e4yj9xq</link>
			<description>Znajdujący się na liście sankcyjnej Unii Europejskiej i Wielkiej Brytanii rosyjski tankowiec Progress napotkał poważne problemy techniczne podczas rejsu po Morzu Śródziemnym — informuje agencja Bloomberg. Jednostka, przewożąca około 720–730 tys. baryłek ropy Urals, straciła sterowność u wybrzeży Algierii i nie może manewrować, co stwarza potencjalne zagrożenie dla ruchu na szlakach żeglugowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b041506-2f52-4ff6-b54a-46381bec3554</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:55:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fjak9kpTURBXy8xYWU2MWMyMWEzNjNmMjA5YTVhNGUxZTlkNWMxNjE3Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska liczy na korzystniejsze zapisy. Wiceminister rolnictwa o umowie z Mercosur</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/adam-nowak-o-przyszlosci-polskiego-rolnictwa-umowa-z-mercosur-pod-lupa/6wcc0l0</link>
			<description>Polska ma nadzieję na wynegocjowanie korzystniejszych zapisów w umowie handlowej między Unią Europejską a krajami Ameryki Południowej zrzeszonymi w Mercosur. Wiceminister rolnictwa Adam Nowak podczas piątkowej konferencji w Opolu podkreślił, że analiza tej umowy przez Trybunał Sprawiedliwości UE daje szansę na uwzględnienie interesów europejskiego, a zwłaszcza polskiego rolnictwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">4fec5c15-fd06-4147-b293-f89538d54936</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:46:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jdSk9kpTURBXy84NmMxYzBiYjE1YTFmZDdiNzIwNzQzNmRmZjI0NmFhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa o kryptoaktywach znów w Sejmie. Jest decyzja posłów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kryptoaktywa-w-sejmie-poslowie-podjeli-decyzje/yf7cg56</link>
			<description>Po tym, jak prezydent Karol Nawrocki odrzucił pierwotną wersję ustawy o kryptoaktywach, rząd ponownie skierował projekt do prac parlamentarnych. Dokument trafił ostatnio do Senatu, który zaproponował szereg poprawek, w tym m.in. dotyczących maksymalnej wysokości opłat pobieranych od firm działających na rynku kryptowalut. Dzisiaj Sejm podjął decyzję w sprawie poprawek Senatu.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4c29cec-2864-47c9-9c13-acf670cd7720</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:18:42 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l3nk9kpTURBXy9kNDJkMzAyOTZkZGJiMjVlODg2ZmM1MjhlMzdkNmI0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Putin chce całego Donbasu. &quot;Plan minimum&quot; Kremla ujawnia prawdziwe cele Rosji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-chce-przejecia-calego-donbasu-kreml-stawia-warunki-przed-rozmowami/r3yjsds</link>
			<description>Przed piątkowymi rozmowami pokojowymi w Abu Zabi Rosja jasno określiła swoje żądania. Kreml domaga się przejęcia całego obwodu donieckiego, co według ekspertów miałoby umożliwić Władimirowi Putinowi ogłoszenie sukcesu w kraju. Jak zauważa Kacper Sienicki z Ośrodka Studiów Wschodnich (OSW), realizacja tego celu byłaby dla Moskwy &quot;planem minimum&quot;, ale jednocześnie pozwoliłaby Rosji podkreślić, że osiągnęła coś w trwającym konflikcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a490b56f-bbb8-4ddd-bb64-5de717e9f1af</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:03:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Lhk9kpTURBXy9iZDFmZGQ2YTYxNjlmZDhjYzQwOWFhNmQzNWVlMDI3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ruszają rozmowy pokojowe. Ukraina, Rosja i USA przy jednym stole</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/negocjacje-pokojowe-w-abu-zabi-ukraina-usa-i-rosja-przy-jednym-stole/dmpwhqq</link>
			<description>W Abu Zabi rozpoczęły się długo wyczekiwane trójstronne rozmowy między Ukrainą, Stanami Zjednoczonymi i Rosją. To pierwsze tego typu negocjacje pokojowe od ponad roku — poinformowało Ministerstwo Spraw Zagranicznych Zjednoczonych Emiratów Arabskich, cytowane przez agencję AFP.</description>
			<guid isPermaLink="false">94d73405-aa4f-4395-82d9-fff88b34f7ae</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:22:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Ghk9kpTURBXy85OGZhYzQzMjQ2MDA0Yjk0YWI2ODRhZWU3ZTZkZjQyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisja Europejska też pomaga Ukrainie. Kwota sięgnie 3,7 mln euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/unia-i-polska-ratuja-ukraine-przed-mrozem-447-generatorow-trafi-do-kijowa/5z80g3d</link>
			<description>Komisja Europejska zapowiedziała wysłanie do Ukrainy 447 awaryjnych generatorów prądu o łącznej wartości 3,7 mln euro. Sprzęt ma pomóc przywrócić zasilanie w regionach dotkniętych rosyjskimi atakami na infrastrukturę energetyczną. Polska również przekazała wsparcie w postaci agregatów i nagrzewnic, by wesprzeć sąsiada w walce z mroźną zimą.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e1a648f-e7c5-4529-983c-1e5f83e447df</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 15:56:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3XRk9kpTURBXy9hYjJlN2RhYzRkODEyYzZlZjM3OThjZTRmNDg4ZTBkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samsung Smart TV: Ponad 4 mln podłączonych do Internetu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/samsung-smart-tv-ponad-4-mln-podlaczonych-do-internetu/k35mn5e</link>
			<description>Platforma Samsung Smart TV w Polsce dynamicznie rośnie. Na koniec grudnia 2025 roku do internetu było podłączonych aż 4 100 000 aktywnych urządzeń Samsung Smart TV – obejmujących telewizory, monitory i projektory. Oznacza to wzrost o ponad 600 tysięcy urządzeń w porównaniu z końcem 2023 roku, gdy Samsung informował o ponad 3,5 mln podłączonych telewizorów Smart TV. W ciągu zaledwie dwóch lat ekosystem powiększył się więc o 15 procent, potwierdzając pozycję Samsung jako lidera inteligentnej rozrywki domowej w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">370c8d09-737c-44f1-80aa-f00f25989739</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 15:44:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tKek9kuTURBXy8xZThiMjE4Ni03NTczLTRlYzMtYWUzZC04ZGU1N2IyNDNiZGMuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duża sieć sklepów w Niemczech zwalnia pracowników. Wydała zagadkowe oświadczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolnienia-w-centrali-sieci-sklepow-aldi-setki-miejsc-pracy-do-likwidacji/jlxvsrr</link>
			<description>Niemiecka sieć sklepów Aldi Süd planuje znaczące redukcje zatrudnienia w swojej niemieckiej centrali. Jak potwierdziła firma w rozmowie z agencją dpa, w najbliższych latach znikną &quot;setki miejsc pracy&quot;.  Aldi Süd wydała już w tej sprawie oświadczenie, ale sytuacja firmy została w nim jednak ujęta w bardzo ogólny sposób.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a96357c-6918-4c1e-8b76-1b30fc502826</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 15:39:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/doSk9kpTURBXy9iMDA1MzkzODEzZDFmZGQ1MTI1OThmMmNlMDYwOGQ4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Są nowe zasady w programie mały ZUS plus. Sprawdź, o czym warto pamiętać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowe-zasady-programu-maly-zus-plus-dla-przedsiebiorcow-o-tym-warto-pamietac/qgwhppg</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. osoby prowadzące pozarolniczą działalność gospodarczą mogą korzystać z ulgi mały ZUS plus według zmienionych zasad. Nowe przepisy precyzują sposób liczenia okresów, w których przedsiębiorcy mają prawo do opłacania obniżonych składek na ubezpieczenia społeczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">b435be0b-0532-4c77-85f3-6860fbe7f166</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 15:30:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H41k9kpTURBXy9iYWM4NWM2N2MyMWZmZDA3ZDlkNjMyZjg3NzdkNzM2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk apeluje o jedność transatlantycką. &quot;Nie zmarnujmy tego, drodzy przyjaciele&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-apeluje-o-jednosc-transatlantycka-usa-i-ue-pod-presja/gjp821c</link>
			<description>Amerykańskie przywództwo w relacjach transatlantyckich powinno opierać się na wzajemnym zaufaniu i wspólnych wartościach, a nie na dominacji — zaapelował premier Donald Tusk. W piątkowym wpisie w mediach społecznościowych podkreślił, że te zasady są kluczowe dla utrzymania jedności wspólnoty transatlantyckiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">70cf39ab-8131-4083-aaf8-a6168ef81410</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 15:20:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Dnk9kpTURBXy8xZTNmZTA4ZDU5NmViYWNlNDEyMGFjOTk3M2EwMjlhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Davos 2026. Polskie inicjatywy na globalnej scenie gospodarczej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/leaders-forum-w-davos-polski-biznes-i-polityka-na-swiatowej-scenie/n5p591w</link>
			<description>Tegoroczne Światowe Forum Ekonomiczne w Davos, które odbyło się w dniach 19-23 stycznia pod hasłem &quot;Duch dialogu&quot;, przyniosło nie tylko debaty na najwyższym szczeblu politycznym, ale także kluczowe inicjatywy gospodarcze i technologiczne. W ich centrum znalazło się Leaders Forum Powered by Poland, które, jak podkreślają uczestnicy, może mieć znaczący wpływ na przyszłość Polski i świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">63f02dbc-e0f7-48b0-a0af-d489def1818e</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:27:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lakk9kpTURBXy9mMTVmNTc2Y2NmMzQ2ZTM3MmVlNmU2NmQ3YzE4M2JiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poszukują do pracy na kolei. Można zarobić nawet 20 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/sluzba-ochrony-kolei-szuka-do-pracy-takie-pieniadze-mozna-zarobic/s5jbp5x</link>
			<description>Służba Ochrony Kolei cały czas zatrudnia osoby do pracy w tej formacji. Poszukiwani są chętni na wiele stanowisk. SOK oferuje nie tylko stabilne zatrudnienie, ale także atrakcyjne zarobki i szereg dodatkowych benefitów. Wyjaśniamy, jakie wymagania należy spełnić, aby ubiegać się o miejsce w SOK.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8c4889a-131a-4467-9c8b-06b8d38b9780</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:02:07 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o-Ck9kpTURBXy9hODM0NmM0YTA4ZWUzOTc0YmQzNjQxYjUwY2JkNDZkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa mówi Trumpowi &quot;nie&quot;. Hiszpania i kluczowe państwa krytykują Radę Pokoju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rada-pokoju-trumpa-bez-hiszpanii-premier-sanchez-krytycznie-o-usa/xt0e24w</link>
			<description>Premier Hiszpanii Pedro Sanchez ogłosił, że jego kraj nie weźmie udziału w Radzie Pokoju, powołanej przez prezydenta USA Donalda Trumpa. Decyzję tę uzasadnił koniecznością przestrzegania prawa międzynarodowego oraz krytyką wobec działań Waszyngtonu, które, jak stwierdził, prowadzą do napięć w relacjach transatlantyckich.</description>
			<guid isPermaLink="false">45b07dea-413e-4831-8b13-1de9f3452eb7</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:49:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rxok9kpTURBXy80ZjI3ODBjMzYxYzNhOWQyMWM3ZDI0ZjdmZjlkYzZjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór o władzę w Polsce 2050. Szymon Hołownia ma &quot;kompromisowe&quot; rozwiązanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowa-propozycja-to-ma-byc-recepta-na-spor-w-polsce-2050/cs630wd</link>
			<description>Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz i Paulina Hennig-Kloska walczą o stanowisko szefowej Polski 2050. Teraz twórca ugrupowania ma nowy pomysł.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3f6aa36-6108-4b87-94db-d280a4414f9b</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:46:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qoqk9kpTURBXy8wZGZlODE0NGY0ZGNiMWQyZDI0MDZkZWQ3MGE2OWEwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska uruchamia pomoc. 379 generatorów i 18 nagrzewnic rusza w drogę do Kijowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-rusza-z-pomoca-dla-ukrainy-generatory-i-nagrzewnice-juz-w-drodze/qm3z6y7</link>
			<description>Polska uruchomiła natychmiastową pomoc humanitarną dla Ukrainy, która zmaga się z kryzysem energetycznym wywołanym rosyjskimi atakami na infrastrukturę. Decyzją premiera Donalda Tuska i kierownictwa MSWiA, Rządowa Agencja Rezerw Strategicznych przekaże 379 generatorów prądu oraz 18 nagrzewnic. Pierwsze transporty wyruszą już w piątek 23 stycznia.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e1ee942-6141-4d51-8476-f8ec9c106cd7</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:21:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yx5k9kpTURBXy9mYjA4ZDdkMzgwOWJkZTZiMTVjZWQzNTJiYzg4MjY1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeden z największych banków w Polsce zmienia nazwę. Wiadomo, kiedy zmienią się loga</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/santander-zdecydowal-w-sprawie-zmiany-nazwy-co-to-oznacza-dla-klientow/4se5d1w</link>
			<description>Właściciele Santander Bank Polska w czwartek zdecydowali większością głosów o zmianie nazwy banku. Wiadomo, co musi się stać, żeby rozpoczął się w praktyce proces zmiany marki i logo oddziałów. Co z wcześniej zawartymi umowami?</description>
			<guid isPermaLink="false">86920e7e-cd4d-4e15-aa21-8c33558139c4</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:02:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZak9kpTURBXy82NjIxMTk3ZWJhNzJmN2YwMjk2YTIwMDJiNjJiNGIzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To legenda Wall Street. Kim jest Jamie Dimon, którego Donald Trump pozywa na miliardy dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ostatni-taki-prezes-jak-jamie-dimon-zbudowal-potege-jpmorgan-i-przetrwal-prawie-kazdy/serlljh</link>
			<description>Jamie Dimon ma 69 lat i reputację człowieka, który potrafi przetrwać każdy sztorm. Szef JPMorgan Chase to ostatni z &quot;wielkich&quot; ery kryzysu 2008 r., który wciąż zasiada na tronie. I nie zamierza abdykować, choć od dawna zapowiada, że przejdzie na emeryturę za &quot;pięć lat&quot;. Rok 2026 zaczął się dla niego nie tylko od wielkiego wynagrodzenia za minione 12 miesięcy, ale też musi zmierzyć się z atakiem i pozwem Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">b616fc83-639c-445e-9c3a-719fbc8dd224</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 12:28:31 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jz3k9kpTURBXy85NGEwNWYyNzBkZDBiMGZkM2RkMTAwYTg4MjdjZDZlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złe wieści dla rolników i szansa na niższe ceny dla konsumentów. GUS podał nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/ceny-produktow-rolnych-zle-wiesci-dla-rolnikow-i-szansa-na-nizsze-ceny-dla/3pwq62j</link>
			<description>Pogłębiają się spadki cen skupu podstawowych produktów rolnych. Pod lupą znalazły się zboża, ziemniaki, mięso i mleko. Narzekasz na wysokie ceny? GUS podał, jak to wygląda z drugiej strony.</description>
			<guid isPermaLink="false">022caac9-238e-4fc2-be3b-0a3f344a3a6e</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 12:25:37 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yKvk9kpTURBXy9iYThkZjE1ZTQwYWM5ZDU4YjJhODlkZTg4YjU5N2E4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TikTok chce obejść zakaz w USA. Znalazł sposób</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/media/tiktok-chce-obejsc-zakaz-w-usa-znalazl-sposob/ckpsv4v</link>
			<description>TikTok zawiera umowę dotyczącą nowej spółki w w USA. W ten sposób chce uniknąć amerykańskiego zakazu</description>
			<guid isPermaLink="false">9051b1b0-d83c-4d4e-a645-5f453b30a955</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:24:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sihk9kpTURBXy81MGJlMTc5NDU4NjE1NzAyZDFkNTEyOWE1YmM2Y2Y0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Władimir Putin chce dać miliard na Radę Pokoju z zamrożonych aktywów. Donald Trump komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/putin-chce-dac-miliard-na-rade-pokoju-z-zamrozonych-aktywow-komentarz-trumpa/z5hgz0f</link>
			<description>Władimir Putin jest gotowy przekazać 1 mld dol. Radzie Pokoju Donalda Trumpa, aby zagwarantować w niej sobie status stałego członka, jednak chciałby, aby pieniądze na ten cel zostały pobrane z rosyjskich aktywów zamrożonych w USA. Sprawę tę na pokładzie Air Force One skomentował sam prezydent Stanów Zjednoczonych. Jak się okazuje, nie widzi on w tym nic złego. — To jego pieniądze, więc nie ma w tym nic złego — stwierdził.</description>
			<guid isPermaLink="false">3685669f-62db-4bbb-a976-c96267b4668e</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 10:54:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bjyk9kpTURBXy9kZWE1MmZlOGU1NzA1YzBhOTBhZWU4NzY5MGU3MWQxOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki poseł chce reparacji od Polski. Jest reakcja z rządu. &quot;Absolutnie skandaliczne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/niemiecki-posel-chce-reparacji-od-polski-ministra-reaguje-skandaliczne/xsbmse1</link>
			<description>Kay Gottschalk, który jest posłem populistyczno-prawicowej partii Alternatywa dla Niemiec (AfD), domaga się reparacji od Polski za &quot;współudział w wysadzeniu Nord Stream&quot;. Polityk we wpisie na portalu X zapowiada, że będzie to jego pierwsza decyzja, jeśli zostanie ministrem finansów i oczekuje 1,3 bln euro. Stanowczy głos w tej sprawie zabrała ministra rodziny, pracy i polityki społecznej Agnieszka Dziemianowicz-Bąk. — Absolutnie skandaliczne słowa — powiedziała na antenie Polsat News. Nawiązała przy tym do Konfederacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">386ee15d-6826-45b4-a6ea-09fda2101361</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 09:56:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UrBk9kpTURBXy9iNDI3NDg5NGM5NDEyNjZkNjBjNzYyMTYzNjA0YmNmNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Doświadczony inwestor twierdzi, że AI to &quot;oczywista bańka&quot;. Jedna spółka ma pociągnąć za sobą resztę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/banka-ai-istnieje-ale-inwestorzy-ja-ignoruja-dopoki-gra-muzyka-beda-tanczyc/37664m3</link>
			<description>— Prawdopodobieństwo, że bańka AI nie pęknie, jest bliskie zeru — stwierdził Jeremy Grantham. Doświadczony inwestor i historyk rynków uważa, że AI to jedna z największych baniek w historii — i że gdy pęknie, najpewniej doprowadzi do załamania rynku akcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f908f858-8de0-4db6-81e3-c2afa493e255</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:37:10 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wDwk9kpTURBXy8xNWNiNjAwMzVhM2IwOTA3ZDE0NWVlNmY1OGQxZjFmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie firmy motoryzacyjne inwestują u sąsiada Polski. Stał się gigantem. Oto powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/slowacja-stala-sie-gigantem-motoryzacyjnym-eksperci-tlumacza-jak-to-sie-stalo/f1h81tk</link>
			<description>Produkcja samochodów na Słowacji rozkwita w najlepsze. Jak donosi BBC, w kraju tym wytwarza się obecnie najwięcej aut na jednego mieszkańca. Inwestują tam najbardziej znane marki świata. Eksperci tłumaczą, dlaczego nasi południowi sąsiedzi stali się prawdziwym gigantem motoryzacyjnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce73efe2-8c04-4a69-b3b1-1883d2141983</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:47:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/be7k9kpTURBXy81M2FlMTA1OTY3M2U4ODhmNDc5OWJhMGNkZWI1YmJhYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA chcą zmienić umowę. &quot;Pełny dostęp do Grenlandii&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/usa-chca-zmienic-umowe-pelny-dostep-do-grenlandii/evvge1n</link>
			<description>Stany Zjednoczone chcą przepisać swoją umowę obronną z Danią, aby usunąć wszelkie ograniczenia dotyczące obecności wojskowej w Grenlandii. Jak podaje Bloomberg, stało się to kluczowym punktem negocjacji mających spełnić żądanie prezydenta Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">6464b1dd-2b7d-482e-a75e-f6c482abd972</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:33:50 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rick9kpTURBXy8zYzMxNWIyYzMxOTRkNDJmZmM0ZTA2ZDVjOGYxZjlkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 zawodów, w których najłatwiej znajdziesz pracę w 2026 r. [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gdzie-najlatwiej-znalezc-prace-lista-zawodow-2026-r/2yxwmx6</link>
			<description>Które grupy zawodów nie muszą martwić się o pracę w 2026 r.? Nie uciekniemy od tego, że wyjątkowo pożądani będą pracownicy odnajdujący się w dziedzinie sztucznej inteligencji oraz zajmujący się transformacją technologiczną. W zestawieniu, które dla Business Insider Polska przygotowała firma rekrutacyjna Hays Poland, nie brakuje jednak także bardziej tradycyjnych zawodów.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f5ed9ee-9fca-4b99-8cf7-33556bdf3dc1</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:14:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfQk9kpTURBXy85NDhhZmY1NWIzMzI0MGJmYTI3NjM0M2E1NTA1MmM5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy hit wśród inwestorów. Oto najgorętsze aktywa na rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/w-co-inwestowac-w-2026-r-oto-najgoretsze-aktywa-na-wall-street/5n37gms</link>
			<description>Co łączy pracownika firmy zajmującej się obrazowaniem stomatologicznym, piłkarza angielskiej Premier League oraz oszczędzającego posiadającego konto w BlackRock — największej na świecie firmie zarządzającej aktywami? Wszyscy są po cichu powiązani z najgorętszą dziś klasą aktywów na Wall Street: kredytem prywatnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">649526b2-27f9-43ce-8ad5-9a270ee00cb7</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 05:56:21 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cQxk9kpTURBXy9hMTkyNTAxMTAyNTJmOTRjMGQ4OWEwMzQ4MzFhNWY5My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Witamy w erze megamenedżerów. Tych, którym uda się utrzymać pracę, czeka prawdziwa orka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wypalenie-zawodowe-to-kwestia-czasu-korporacje-wyciskaja-menedzerow/tffj8bs</link>
			<description>Średnia liczba podwładnych przypadających na menedżerów rośnie, ponieważ trwa tzw. wielkie spłaszczanie. Firmy, które chcą obniżyć koszty, eliminują stanowiska menedżerskie, by zwiększyć efektywność i ograniczyć biurokrację.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e13caaf-3781-4f49-a681-8e5e1a38ebfc</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 05:44:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a6Wk9kpTURBXy84ZmE5YzExYjA5OTJkODJlYWM5YTFmYzRjNDZlNzZhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spore wyzwania przed PZU i Pekao. Brak transakcji miałby poważne konsekwencje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/trudna-reorganizacja-pzu-i-pekao-takie-skutki-mialby-brak-planowanych-zmian/l8nz5pf</link>
			<description>Choć plany fuzji Pekao i PZU, jednej z najważniejszych transakcji na polskim rynku finansowym, wydawały się precyzyjne, na horyzoncie pojawiły się przeszkody mogące zagrozić procesowi. Ambitna wizja &quot;odwrócenia ról&quot; między ubezpieczycielem a bankiem — choć analizy wskazują, że powinno do niej dojść — napotyka na pozamerytoryczne bariery. Jeśli skomplikowana układanka prawna i polityczna nie zostanie ułożona na czas, konsekwencje odczują nie tylko same spółki, ale i ich akcjonariusze na czele ze Skarbem Państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e297224-fb1e-4611-80cc-f5ab6b40d340</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 05:38:46 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L65k9kpTURBXy8xZjI3MDZkOTU3ZmQxZWQ1M2U2NzhkZWM1YzMyMzcwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ma możliwość przymuszania&quot;. Ekspert wyjaśnia status  Rady Pokoju, ONZ i rolę Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/rada-pokoju-moze-wywolac-wiele-problemow-prawnych-ekspert-o-skutkach-ruchu-donalda/ssv5wrf</link>
			<description>Rada Pokoju formalnie jest organizacją międzynarodową, zainicjowaną za zgodą Organizacji Narodów Zjednoczonych. Tak uważa dr Matusz Piątkowski, ekspert od prawa międzynarodowego. Zwraca jednak uwagę, że jej motorem jest Chairman, czyli Donald Trump, a statut wykracza poza ramy nakreślone przez ONZ. Stąd wiele państw ma wątpliwości, czy do niej przystąpić. W tym Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f28f117-c04c-490b-803a-a66c3a9aec3a</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 05:09:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HaKk9kpTURBXy81YTFmOWZmNjg4NjZiYzljYzU4ZmE0YzFlYWNjZDNiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
