<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Najnowszy sondaż rozgrzewa scenę polityczną. Konfederacja rozdaje karty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/konfederacja-kluczowa-dla-pis-i-ko-przy-tworzeniu-rzadu-jest-najnowszy-sondaz/cs2267x</link>
			<description>Gdyby dzisiaj odbyły się wybory parlamentarne, Prawo i Sprawiedliwość mogłoby liczyć na lepszy wynik i większą liczbę mandatów w Sejmie niż Koalicja Obywatelska — tak wynik z najnowszego sondażu pracowni United Surveys przeprowadzonego na zlecenie Wirtualnej Polski. Do zawiązania koalicji rządowej, zarówno PiS, jak i KO potrzebowałyby Konfederacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">3097575e-e6f6-49a1-a26f-3a4a23d82ac3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:10:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SzYk9kpTURBXy9lMjFkOGRiNGEzZjQ0MGRiZmYzYWI3MjI1YmZjMDhkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RPP zdecydowała o poziomie stóp procentowych. Ważne wieści dla kredytobiorców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rpp-na-wrzesniowym-posiedzeniu-zdecydowala-w-sprawie-stop-procentowych/fb7eme3</link>
			<description>Rada Polityki Pieniężnej (RPP) zakończyła w środę dwudniowe posiedzenie, pierwsze po wakacyjnej przerwie. Decyzja RPP nie jest zaskoczeniem: koszt pieniądza poszedł w dół o 0,25 pkt proc., co oznacza, że stopa referencyjna NBP będzie wynosić 4,75 proc., a licząc od wznowienia obniżek w maju zmalał łącznie o 1 pkt proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">809952fe-6191-4e7b-9b2c-ad658f630b69</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:54:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XAgk9kpTURBXy82OTYxM2RiNDE5ZTBhZTNjMzk0YzNmZWE2YzllODE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa era amerykańskiego &quot;Vogue&quot;. Nowa naczelna po 40 latach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/chloe-malle-nowa-redaktorka-naczelna-vogue-co-wiemy-o-nastepczyni-anny-wintour/y2mn1fg</link>
			<description>Chloe Malle zostanie redaktorką naczelną amerykańskiej edycji magazynu &quot;Vogue&quot;. Zastąpi legendarną Annę Wintour, która w czerwcu ogłosiła, że ustępuje ze stanowiska redaktor naczelnej po blisko 40 latach.</description>
			<guid isPermaLink="false">71fd7a8e-9808-4016-97e3-71c76bef16d5</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:52:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a-lk9kpTURBXy80ZjUzODMyMWFlNGIzY2Y2NWVhZTRhOGJmNDBiNzI4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Platforma Obywatelska znika po 24 latach. Donald Tusk szykuje rewolucję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/platforma-obywatelska-koniec-po-24-latach-rewolucja-w-partii-tuska/8lycnt4</link>
			<description>Według najnowszych doniesień TVN24, Platforma Obywatelska po 24 latach ma przestać istnieć jako samodzielna partia. Z ustaleń serwisu wynika, że ugrupowanie Donalda Tuska planuje połączyć się z Nowoczesną oraz Inicjatywą Polską, tworząc zupełnie nową formację polityczną. Wiadomo już, kto ma objąć kluczowe stanowiska w nowym ugrupowaniu oraz kiedy mogą nastąpić zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">14063e9b-9ddf-459b-aca2-7feecd60ebd8</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:45:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XtWk9kpTURBXy8xYWJhODFhY2UwZDExZWYwNTA0OThkM2M0YWVmYzFjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska lokomotywa wodorowa ma finansowanie z KPO. Będzie produkcja seryjna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-lokomotywa-wodorowa-ma-finansowanie-z-kpo-bedzie-produkcja-seryjna/5nvpxc9</link>
			<description>Umowę na wsparcie ze środków KPO produkcji pierwszej w Polsce lokomotywy wodorowej, której prototyp opracowała bydgoska PESA podpisali w środę w Karpaczu przedstawiciele NFOŚiGW oraz producenta pociągów. W Polsce znaczna część linii kolejowych jest niezelektryfikowana i takie lokomotywy mają być najlepszym rozwiązaniem na dekarbonizację kolei.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b486e88-180d-433d-8268-c0385f3eaf15</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:34:50 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DKAk9kpTURBXy83NmQxY2YzMWQ5YWEwNzAyNDdlMmRkMmRkYjliYjcyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google nie musi sprzedawać Chrome'a ani Androida. Inwestorzy zareagowali natychmiast</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-nie-musi-sprzedawac-chromea-ani-androida-inwestorzy-zareagowali-natychmiast/lq3f8p5</link>
			<description>We wtorek, 2 września 2025 r., sędzia federalny Amit P. Mehta ogłosił długo wyczekiwaną decyzję w sprawie środków zaradczych przeciw Google za monopolizację rynku wyszukiwania. Sąd zakazał firmie zawierania umów na wyłączność z producentami urządzeń i przeglądarek — i to by było na tyle.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a68cf39-c502-469d-8d08-15c8eb61efe1</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:30:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QuCk9kpTURBXy82ZTliM2M4Yzc1MDAzMWY5NzNmYjJhOGQyZGE4YmRjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trójmiasto jedyną metropolią ze wzrostem cen mieszkań w sierpniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-trojmiescie-rosna-gdansk-na-drugim-miejscu-w-polsce/szt87x7</link>
			<description>Sierpień przyniósł kontynuację trendu stabilizacji cen na rynku mieszkań pierwotnych w większości polskich metropolii. Jedynym wyjątkiem okazało się Trójmiasto, gdzie średnia cena metra kwadratowego wzrosła, wyprzedzając w rankingu najdroższych miast Kraków. Pozostałe metropolie utrzymały poziom cen z poprzedniego miesiąca.</description>
			<guid isPermaLink="false">27e8ea6f-1d62-4f9f-9adc-bad2f015efab</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:26:52 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h_fk9kpTURBXy8xZjVjM2JmMTgxNTYwMjBhMGZmYjM1Y2Q3MzcxZTUxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawa z nowej perspektywy. Varso Tower zaprasza na taras widokowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/highline-warsaw-nowa-atrakcja-w-varso-tower-odkryj-warszawe-z-gory/7pcz0jh</link>
			<description>Już 9 września mieszkańcy stolicy oraz turyści będą mogli odwiedzić Highline Warsaw — nową atrakcję turystyczną, która powstała na szczycie Varso Tower, najwyższego budynku w Unii Europejskiej. Rozpoczęła się właśnie sprzedaż biletów na pierwsze wejścia, które zaplanowano na wtorek.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f6b8a8d-a69c-4ff1-8d60-0b0f199c4218</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:18:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Xhk9kpTURBXy9hNDg5MjMyNmRmYWYxMDBiODFkNjBjOThjN2QxYTA5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Supermózgi&quot; w niemieckich samochodach elektrycznych. Tym chcą wygrać z Teslą i Chińczykami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/supermozgi-w-niemieckich-samochodach-elektrycznych-tym-chca-wygrac-z-tesla-i/7e9nr6m</link>
			<description>BMW zaprezentowało elektryczny SUV iX3 jako pierwszy model stworzony na innowacyjnej platformie Neue Klasse, wprowadzając istotne zmiany w swojej strategii rozwoju pojazdów. Premiera miała miejsce w Monachium tuż przed rozpoczęciem targów motoryzacyjnych. Niemiecki producent zapowiedział wprowadzenie 40 nowych modeli i aktualizacji w ciągu dwóch lat. To próba rywalizacji z Teslą oraz chińskimi producentami elektryków, takimi jak Xiaomi i Xpeng.</description>
			<guid isPermaLink="false">38529570-5e1c-4a6d-804a-223590782190</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:07:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6pbk9kpTURBXy9hMjM3MjM2M2RhNjU4ZjhjMzkyMmY5NTZkZWNkZTAwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisja Europejska zdecydowała w sprawie umowy handlowej z Mercosurem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/komisja-europejska-zdecydowala-w-sprawie-umowy-handlowej-z-mercosurem/83yl9zs</link>
			<description>Komisja Europejska przyjęła w środę umowę handlową z blokiem państw Ameryki Południowej, czyli Mercosurem. Zaproponowała porozumienie tymczasowe, które będzie obowiązywać do czasu ratyfikowania całościowej umowy przez parlamenty narodowe. Wejdzie ono w życie po zgodzie PE oraz 15 państw członkowskich UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">550fd188-99eb-4bb9-bd99-bd049e48c5ca</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:59:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IHCk9kpTURBXy8yNjJlODFjMTM4NWE1NGUxOGFlZjFkYTAxYTQwNjBiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alstom z najkorzystniejszą ofertą w wielkim przetargu dla PKP Intercity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/alstom-z-najkorzystniejsza-oferta-w-wielkim-przetargu-dla-pkp-intercity/jkbq9ew</link>
			<description>PKP Intercity wybrało ofertę Alstom Polska na budowę 42 piętrowych pociągów — poinformował w środę kolejowy przewoźnik. Wartość zamówienia wynosi 4,1 mld zł. Pociągi będą mogły wozić pasażerów z prędkością 200 km/h</description>
			<guid isPermaLink="false">c108de2c-4d23-413f-93a5-638dad56d809</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:38:19 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mdWk9kpTURBXy8xMzEwZmRkY2EzMDIxYmFjYWE1ZWYwMmE4MzM2NGZiYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dodatkowy podatek dla banków. Minister Pełczyńska-Nałęcz przekonuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/dodatkowy-podatek-dla-bankow-minister-pelczynska-nalecz-przekonuje/2ms5e96</link>
			<description>Jest przestrzeń do konstruktywnej rozmowy z ministrem finansów i gospodarki Andrzejem Domańskim o opodatkowaniu banków — poinformowała w Karpaczu minister funduszy i polityki regionalnej oraz wiceprzewodnicząca Polski 2050 Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz. Wskazała na wyższość podatku od nadzwyczajnych zysków banków wobec innych propozycji. Jej zdaniem ceny kredytów w Polsce są &quot;nadmierne&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ad1875f-e23e-4d26-8e46-4355404ab155</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:32:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dlQk9kpTURBXy9lYTQxOTEwNDFkYzg0NTU0Yjc2OTY5YTFiN2JlYThlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Duda w nowej roli. Były prezydent poprowadzi autorski program</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/andrzej-duda-na-kanale-zero-kulisy-wspolpracy-z-krzysztofem-stanowskim/1zrdbg3</link>
			<description>Krzysztof Stanowski, znany dziennikarz sportowy i właściciel Kanału Zero, ogłosił rozpoczęcie współpracy z Andrzejem Dudą. Były prezydent RP pojawi się w nowym cyklu autorskim, który zadebiutuje na popularnym kanale YouTube. Stanowski zdradził szczegóły projektu, podkreślając, że to jeden z najważniejszych momentów w historii jego przedsięwzięcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c150165-560f-4ef6-81fe-e22841289c6e</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:28:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ketk9kpTURBXy85NmMyNzBhZjFiZmFhNmRkOWVhYWY1MmYwM2I2MjkwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest wyrok sądu w sprawie przeglądarki Chrome. Warunkowa zgoda dla Google</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jest-wyrok-sadu-w-sprawie-przegladarki-chrome-warunkowa-zgoda-dla-google/079w2zx</link>
			<description>Amerykański sąd federalny orzekł, że koncern Google nie będzie musiał sprzedać swojej wyszukiwarki Chrome, ale będzie musiał udostępniać dane konkurencji — podała w środę BBC. Decyzja zapadła po długiej batalii sądowej dotyczącej dominacji giganta cyfrowego na rynku wyszukiwarek internetowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">698049ba-f30d-4035-a635-82856af3d3aa</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:54:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LEnk9kpTURBXy9iNDc5ODg4ZDZiNTZjNzA0M2M5NWU1OWU0ODQwNmExMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z frustrującym ograniczeniem. Ważna zmiana dla pasażerów lotniska w Krakowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/lotnisko-krakow-balice-usuwa-limity-kontroli-bezpieczenstwa/19zydgg</link>
			<description>Lotnisko w Krakowie wprowadza nowoczesne skanery.  Kraków dołącza tym samym do grona nielicznych lotnisk w Polsce i Europie, które wdrożyły tę technologię. Co to oznacza dla podróżnych? Koniec z limitem 100 ml na płyny w bagażu podręcznym. Ponadto czas obsługi jednej osoby może skrócić się nawet o 30 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">94c78185-dbd9-47c4-82f6-6fd784d6e6bb</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:48:30 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iGik9kpTURBXy8xOWQyZDc0NTZjZGYwYTVlMjg5ZDYzNTM2OWU2Nzk0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paliwa są tanie, ale ta decyzja wiele zmieni. Kartel OPEC+ ma nowe plany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/paliwa-sa-tanie-ale-ta-decyzja-wiele-zmieni-kartel-opec-ma-nowe-plany/jd28l1z</link>
			<description>OPEC+ rozważy dalsze zwiększenie produkcji ropy naftowej na spotkaniu w niedzielę, podały dwa źródła zaznajomione z dyskusjami, cytowane przez Reuters. Grupa stara się odzyskać udział w rynku, ale zwiększenie podaży wpłynie na spadek cen. Rosja, która i tak ropę musi sprzedawać tanio ze względu na sankcje, teraz dostawałaby jeszcze mniej pieniędzy. Cieszyć się będą polscy kierowcy i skorzysta polska gospodarka w tym polski złoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">5863ea88-c01c-43dc-9125-ecf118ec592b</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:31:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iEfk9kpTURBXy9lYWNmMzY2YjJlNWNhMzgzMDRjZDUzMDI5ODNjZTJhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Popularny prom może zakończyć działalność. &quot;Niski poziom Wisły&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/popularny-prom-moze-zakonczyc-dzialalnosc-niski-poziom-wisly/jzeb13w</link>
			<description>Prom łączący Gassy i Karczew, od 11 lat funkcjonujący jako przeprawa na Wiśle, może zakończyć swoją działalność. Jego właściciel, Jacek Jopowicz, wskazuje na niską opłacalność przedsięwzięcia oraz rosnące trudności związane z niskim poziomem rzeki. &quot;Niski poziom Wisły bardzo komplikuje nam działalność&quot; – wyjaśnia Jopowicz w rozmowie z RMF FM.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8cfa846-c8e6-4cd4-8779-526037db5fac</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 09:53:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hbkk9kpTURBXy9lOTNlNDUwYTc2ZjYyNmZmMTkyMTRjYWU1MmNkMDNkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rutte o rozmowach w Paryżu. Mogą być kluczowe dla Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nato-kluczowe-rozmowy-w-paryzu-o-gwarancjach-dla-ukrainy/45jsnc1</link>
			<description>Sekretarz generalny NATO Mark Rutte podkreślił, że czwartkowe spotkanie w Paryżu może okazać się kluczowe dla wypracowania międzynarodowych gwarancji bezpieczeństwa dla Ukrainy, która od ponad trzech lat broni się przed rosyjską inwazją. – &quot;Spodziewam się, że jutro lub niedługo będziemy mieli jasność co do tego, co wspólnie możemy osiągnąć&quot; – powiedział w Brukseli na wspólnej konferencji prasowej z prezydentem Estonii Alarem Karisem.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b1a045f-bed5-4086-bda3-ff686bcc91e7</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 09:46:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Twmk9kpTURBXy9mZTcwZGFiMmVhYzE4YjM4NDgxNjNiM2ViOWM1NDExNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojskowy helikopter miał awaryjne lądowanie. Sprawą zajmą się śledczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wojskowy-helikopter-mial-awaryjne-ladowanie-sprawa-zajma-sie-sledczy/9429wmt</link>
			<description>Wojskowy śmigłowiec Mi-2 lądował awaryjnie we wtorek około godz. 21 w rejonie Złotnik Kujawskich w woj. kujawsko-pomorskim. Sprawą zajmie się Komisja Badania Wypadków Lotniczych Lotnictwa Państwowego — informuje w środę rano RMF FM.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff6e15bc-737c-458a-9437-5ad358b49438</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 09:24:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_H2k9kpTURBXy80OTM5ZWJkMmMyMDRjMzE1N2I0MmE2MWUwODQyNDk2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NIK krytycznie o pracach nad CPK w latach 2021-2023. Ujawniono szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nik-krytycznie-o-pracach-nad-cpk-w-latach-2021-2023-ujawniono-szczegoly/ng95rwk</link>
			<description>Najwyższa Izba Kontroli w najnowszym raporcie oceniła, że przygotowanie i realizacja budowy Centralnego Portu Komunikacyjnego w latach 2021–2023 przebiegały nieprawidłowo. Zdaniem Izby, projekt obarczony jest wieloma ryzykami i brak gwarancji, że port zostanie oddany do użytku w 2032 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">d55a4716-a95a-4029-a5be-6c4794c56326</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 09:22:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LL-k9kpTURBXy8xZjVhZTQ0NjM2M2M1ZGM5YzdjY2UyODY4NDQ0OWMzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Putin i Kim spotkali się w Pekinie. &quot;Będę gotowy zrobić wszystko, by pomóc Rosji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pekin-putin-i-kim-dzong-un-rozmawiali-o-wspolpracy-strategicznej/20jvewm</link>
			<description>Przywódcy Rosji i Korei Północnej, Władimir Putin i Kim Dzong Un, odbyli w środę w Pekinie rozmowy dwustronne, podczas których Kim zadeklarował dalsze wspieranie Rosji. &quot;Jeśli jest coś, co mogę zrobić dla was, dla narodu Rosji, jeśli jest coś więcej, co trzeba zrobić, potraktuję to jako braterski obowiązek, zobowiązanie, które musimy podjąć, i będę gotowy zrobić wszystko, co możliwe, aby pomóc&quot; – powiedział północnokoreański przywódca.</description>
			<guid isPermaLink="false">d3cb971c-124a-491d-8a3b-98f5fa970e57</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 09:10:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8pyk9kpTURBXy9kZjZiZjg1YzI4NWYxNWY4NzIyYmU3ZTVkYzY3NDQ0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki i Donald Trump w Białym Domu. Media wspominają o ważnej inicjatywie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/karol-nawrocki-i-donald-trump-w-bialym-domu-media-wspominaja-o-waznej-inicjatywie/dr76zh8</link>
			<description>Zaplanowane na środę spotkanie prezydentów Donalda Trumpa i Karola Nawrockiego w Białym Domu daje możliwość ponownego zaangażowania USA w Inicjatywę Trójmorza (3SI) – podał Reuters. Prezydenci mają omawiać także sytuację w Ukrainie oraz bezpieczeństwo energetyczne Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">c67238dd-a950-4001-98d5-09e348324493</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:48:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4uCk9kpTURBXy9kMzdhY2M2ZGVmMmJiNjYzMTViMTM3YWYxYTAwYTI1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Chcemy złoić skórę&quot;. Szef PIP o szczegółach reformy, która ruszy już w styczniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/inspekcja-pracy-moze-przeksztalcac-umowy-zlecenia-w-umowy-o-prace/ebx0tf8</link>
			<description>Kary za łamanie prawa pracy wzrosną dwukrotnie – do 60 tys. złotych, a inspektorzy zyskają prawo do przekształcania umów zlecenia w umowy o pracę na mocy decyzji administracyjnej. Główny Inspektor Pracy w rozmowie z Business Insider Polska ujawnia, kiedy faktycznie Inspekcja zdecyduje się przekształcić umowy i w kogo wymierzone będą najsurowsze kary.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8433bc6-a2f4-40e9-8392-79d46fb2b35e</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:45:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mrPk9kpTURBXy82NGUxMTk5ZjNkYTVhNjM1YTEwNWE3ZTFmYzc5ZjFiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Mała obwodnica Warszawy&quot; znów wstrzymana. Pojawił się nowy problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/mala-obwodnica-warszawy-znow-wstrzymana-pojawil-sie-nowy-problem/xsr30nw</link>
			<description>Planowana od ponad 20 lat tzw. mała obwodnica Warszawy między Piasecznem a Lesznowolą, mająca odciążyć zakorkowaną drogę wojewódzką nr 721, ponownie utknęła w procedurach. Tym razem przyczyną jest interwencja dewelopera, którego inwestycje mieszkaniowe kolidują z nowym odcinkiem trasy — opisuje &quot;Gazeta Wyborcza&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">91bee55c-1a22-4b9c-86ca-dbcdad761f58</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:34:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X9mk9kpTURBXy83MDIxYTkzMjU1MjIxMDhhZmM5ZTc3NWVkZTNkY2JiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki wróciły do wielkich zysków. W lipcu padł rekord wszech czasów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/banki-wrocily-do-wielkich-zyskow-w-lipcu-padl-rekord-wszech-czasow/0wwqqxl</link>
			<description>Dobre tempo wzrostu gospodarczego, niskie bezrobocie i wciąż stosunkowo wysokie stopy procentowe to kombinacja oznaczająca wymarzone warunki dla działania banków. Polski sektor bankowy po siedmiu miesiącach 2025 r. ma już ponad 28 mld zł zysku netto, a w samym lipcu — głównie dzięki niższym rezerwom frankowym — poprawił się wobec czerwca i zanotował prawdopodobnie najwyższy miesięczny zysk w historii.</description>
			<guid isPermaLink="false">65a8697d-43ba-473c-91b4-e556c176d5a0</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:33:48 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_vGk9kpTURBXy82MTZkZDBmZDNlNWU1YWMxOTNjOTM3Zjk2YjgxMjVhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki spotka się z Donaldem Trumpem. Ekspert wskazuje na ważny cel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/karol-nawrocki-spotka-sie-z-donaldem-trumpem-ekspert-wskazuje-na-wazny-cel/fz7r6k8</link>
			<description>Deklaracja o utrzymaniu amerykańskiego kontyngentu wojskowego w Polsce powinna być głównym celem spotkania Karola Nawrockiego z Donaldem Trumpem w Waszyngtonie — uważa Bartłomiej Kot, ekspert ds. polityki zagranicznej Fundacji im. Kazimierza Pułaskiego. — To jest raczej kwestia nie tego, czy to się wydarzy, a raczej czasu, w którym miałoby to się wydarzyć — powiedział ekspert w programie &quot;Onet Rano Finansowo&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">6aa6d341-4c33-421f-b15b-468a4a7f6751</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:18:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kY8k9kpTURBXy82N2FhZTA0ZDM1ZjNlZThhM2JiMDNjYzFmN2YwMjBlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Było sobie życie&quot; jako lekcja zdrowia. Tusk krytykuje opór wobec nowego przedmiotu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/edukacja-zdrowotna-nowy-przedmiot-w-szkolach-budzi-kontrowersje/l27f5hs</link>
			<description>Od kilku tygodni trwa dyskusja wokół wprowadzenia do szkół nowego przedmiotu – edukacji zdrowotnej. Głosy sprzeciwu zgłaszają przedstawiciele Kościoła i politycy prawicy, oskarżając resort edukacji o rzekomą &quot;seksualizację dzieci&quot;. Premier Donald Tusk w swoim wpisie w mediach społecznościowych zwrócił się wprost do posłów PiS, polecając im obejrzenie francuskiego serialu popularnonaukowego &quot;Było sobie życie&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">51c60002-f652-41d2-9774-a483b2dd0454</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:07:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Zek9kpTURBXy9iMWIzN2E0ZDk5YjJhMTJiMzQyNjU2ZjNkNjAwYTg2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje rewolucję w zatrudnieniu. Chodzi o zmianę umów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-szykuje-rewolucje-w-zatrudnieniu-chodzi-o-zmiane-umow/j6kzkst</link>
			<description>Od 2026 r. w Polsce czeka nas istotna zmiana w funkcjonowaniu rynku pracy — opisuje portal money.pl. Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej przygotowało projekt nowelizacji ustawy o Państwowej Inspekcji Pracy (PIP) oraz niektórych innych aktów prawnych, który wprowadza obowiązkowe przekształcanie nieprawidłowo zawartych umów cywilnoprawnych w etaty, zdalne kontrole inspekcji, możliwość weryfikacji składek odprowadzanych przez zleceniodawców oraz dwukrotne zwiększenie maksymalnych grzywien nakładanych przez inspektorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">29d12abe-977d-4937-8ffd-6ab86f0a9daf</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:02:35 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dak9kpTURBXy84OWNjZWE5NWRkYmU2MDRkY2UwN2MxYjU4NzI2ZTAzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pomoc tak, nadużycia nie. PFR wygrywa w sądach [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/pfr-wygrywa-w-sadach-z-firmami-tak-dzialala-kontrola-po-pandemii/v4gn2vr</link>
			<description>Każdy przedsiębiorca, decydując się na udział w programie pomocowym realizowanym przez Polski Fundusz Rozwoju, zaakceptował możliwości żądania zwrotu udzielonych środków na podstawie rekomendacji zewnętrznych podmiotów — przekonuje Anna Olechowicz, radca prawny. I na konkretnych przykładach pokazuje, że dokumenty przekazane przez CBA w toku postępowań sądowych wskazują wprost, że pomoc uzyskały także podmioty, które nadużyły zaufania państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">779480f4-c022-4f90-9d54-d4707498c356</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:12:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O6sk9kpTURBXy81YjNlNzE4NTJmOTMyMGE1ZmFiZTRlYTkzMmYyYWI5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja manipuluje w sprawie Ukrainy. Chce &quot;nowego systemu gwarancji bezpieczeństwa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-manipuluje-w-sprawie-ukrainy-chce-nowego-systemu-gwarancji-bezpieczenstwa/fqbtpxz</link>
			<description>Szef rosyjskiej dyplomacji Siergiej Ławrow w najnowszym wywiadzie dla indonezyjskiego czasopisma &quot;Kompas&quot; ponownie podkreślił, że Moskwa oczekuje od Kijowa uznania zmian granic po inwazji z 2022 r. – Aby pokój był trwały, nowe realia terytorialne muszą zostać uznane i sformalizowane według zasad prawa międzynarodowego – stwierdził, cytowany przez rosyjskie MSZ.</description>
			<guid isPermaLink="false">04cab88b-e3b7-451b-8464-250e25b552ad</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:44:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iaXk9kpTURBXy84ZjBhYjU2ZmE2MDVlOTk1ZGIxYWZmMzA5M2ZiMDk5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie wojsko poderwało myśliwce. Najwyższa gotowość przy granicy z Ukrainą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-mysliwce-poderwane-w-nocy-sytuacja-na-granicy/npfn6k7</link>
			<description>Niebezpieczna sytuacja przy polsko-ukraińskiej granicy zmusiła wojsko do uruchomienia procedur bezpieczeństwa i poderwania myśliwców – poinformowało Dowództwo Operacyjne Rodzajów Sił Zbrojnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f5fe8ad0-1454-4a1b-af6f-9584d5652768</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:40:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zHsk9kpTURBXy80ZWUwN2JjYjNjYmM4NGRhM2VlNWRjMWQ0OTBkYjY3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo cyfryzacji potwierdza. Koniec z pułapką w mObywatelu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ministerstwo-cyfryzacji-potwierdza-koniec-z-pulapka-w-mobywatelu/4jk7fes</link>
			<description>&quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot; poinformował, że fiskus nie może już domagać się odrzucania skarg podatników składanych za pośrednictwem połączonej skrzynki ePUAP i e-Doręczeń w aplikacji mObywatel. Ministerstwo Cyfryzacji oficjalnie potwierdziło, że takie skargi powinny być traktowane jako skutecznie wniesione do sądu.</description>
			<guid isPermaLink="false">63271c10-d65c-4cbf-8957-7be0e3448187</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:28:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vjHk9kpTURBXy9hNWJhODFjOWMwMTIxNjI0ZTU5ODYzMzNkY2ZmODk1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy o wpływie Ukraińców na gospodarkę. Zaskakujące wyniki sondażu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-o-wplywie-ukraincow-na-gospodarke-zaskakujace-wyniki-sondazu/r4271m7</link>
			<description>Obecność obywateli Ukrainy w Polsce to temat, który od początku rosyjskiej inwazji budzi w kraju ogromne emocje. Według najnowszego badania IBRiS ponad połowa Polaków uważa, że Ukraińcy mają pozytywny wpływ na polską gospodarkę. Jednak szczegółowe wyniki pokazują wyraźne polityczne linie podziału.</description>
			<guid isPermaLink="false">b563a74e-6445-4a81-bd32-fa2ff562f31c</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:14:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k7kk9kpTURBXy8xZGQ0ZWNhMmI3ZTU5NWYyZTMwMmRlYmNhNjFhYTkyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy podzieleni w sprawie 800+ dla Ukraińców. Tego chce większość [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dyskusja-o-800-plus-dla-ukraincow-54-proc-polakow-za-ograniczeniem/9d36tjm</link>
			<description>Wraz z wetem prezydenta Karola Nawrockiego dla ustawy o pomocy Ukrainie zaczęła się dyskusja o wypłacaniu 800 plus dla dzieci mieszkających u nas Ukraińców. &quot;Super Express&quot; przytacza w środę wyniki sondażu, który pokazał, że 54 proc. Polaków jest za świadczeniem tylko dla pracujących rodziców.</description>
			<guid isPermaLink="false">c415c9ff-4eec-4c11-b859-c9ad10fd40b6</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:11:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E0kk9kpTURBXy9kOTY4Mjg0MmE1NTNlMGY4NjBhN2Y0MmIwOWFhMzZmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RPP zdecyduje o wysokości stóp procentowych. Ekonomiści spodziewają się obniżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rpp-decyzja-o-obnizce-stop-procentowych-mozliwa-juz-dzis/q3phyn6</link>
			<description>W środę Rada Polityki Pieniężnej zakończy dwudniowe posiedzenie dotyczące stóp procentowych Narodowego Banku Polskiego. Analitycy przewidują, że decyzją Rady będzie obniżka o 0,25 pkt proc., a kolejne cięcia mogą nastąpić jeszcze w tym roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">d49ed59b-4873-4e22-87a9-57debd8b2656</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:53:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r6Ak9kpTURBXy82YmYyZGY2NmZjOGU0MmViMjNlYzlmNWI2YmNkN2U5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w podatkach fundacji rodzinnej. Projekt zaskakuje, nie brak kontrowersji [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/fundacja-rodzinna-projekt-zmian-w-podatkach-od-2026-r-budzi-kontrowersje/k96d6x7</link>
			<description>Fundacja rodzinna będzie mogła sprzedać majątek bez podatku dopiero po trzech latach od jego nabycia – wynika z projektu nowelizacji CIT opublikowanego przez Ministerstwo Finansów. To najbardziej kontrowersyjna zmiana, choć nie jedyna. Zdaniem ekspertów projekt jest nielogiczny, a sposób procedowania pozostawia wiele do życzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">33fdd92f-91d5-4f34-9695-8f535403e09d</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:23:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/43Ak9kpTURBXy9lZGI1YzdmMzhiOGMwNGI4ZmZlZWZjZjA0ODFiYmIzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przedsiębiorców czeka podwyżka ZUS w 2026 r. Zobacz, ile zapłacisz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zus-2026-wyzsze-skladki-dla-przedsiebiorcow-sprawdz-szczegoly/y5hxhx3</link>
			<description>Osoby prowadzące działalność gospodarczą będą musiały w przyszłym roku zapłacić wyższy ZUS. Z projektu ustawy budżetowej na 2026 r. wynika bowiem, że wzrośnie o 8,6 proc. przeciętne wynagrodzenie w gospodarce (ma wynieść 9420 zł), a w konsekwencji zwiększy się podstawa wymiaru składek ZUS dla przedsiębiorców (do 5652 zł). Od podstawy wymiaru naliczane są składki ZUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">1188dddc-35be-4914-8419-e2cfb5430cf0</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:16:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fy-k9kpTURBXy9kMTBiN2I2ZTkzNDkyZDc0ZWUzNTJhMjNjZjQwODUzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spirala zadłużenia nie musi trwać wiecznie. Oto skuteczne sposoby na wyjście z długów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-wyjsc-ze-spirali-zadluzenia-oto-metody-na-odzyskanie-kontroli-nad-budzetem/x57f3rv</link>
			<description>Czasami długi stają się tak duże, a sytuacja finansowa i życiowa dłużnika tak trudna, że wydostanie się z tarapatów, wydaje się niemożliwe. Choć na początku proces będzie wymagający, to istnieją skuteczne metody odzyskania płynności finansowej i kontroli nad swoimi finansami. Wymaga to systematycznego działania i zmiany dotychczasowych nawyków. Ratunkiem mogą być też zabiegi prawne w postaci układu lub upadłości konsumenckiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">94d70225-872f-4fe0-a4e7-f93aa8a44ab9</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/empk9kpTURBXy9mOWRiNDhiYTFkY2M2YTE5NzFmZGUxZWU1ODA2ZWRkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy popyt na kawalerki. Kraków liderem wśród miast</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/krakow-rynek-mieszkaniowy-w-centrum-ceny-kawalerek-rosna/1nvfrgt</link>
			<description>Na tle największych miast Polski krakowski rynek mieszkaniowy wyróżnia się wyjątkową strukturą popytu. Według analizy Grupy Morizon-Gratka aż 24,9 proc. osób szukających lokum interesowało się w lipcu kawalerkami — to niemal dwa razy więcej niż średnia krajowa wynosząca 13,6 proc. Jednocześnie mniejszym zainteresowaniem cieszą się większe mieszkania, co w dużej mierze wynika z wysokich cen oraz silnego popytu inwestycyjnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ed98cc20-2119-4630-a470-655dc2479397</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:06:44 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GuMk9kpTURBXy9hMjZhODliYjRmOGNhNzljN2Y3YzE2Mzg3YTJkMDY5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W tym sondażu Karol Nawrocki wygrywa z Donaldem Tuskiem. Chodzi o Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/w-tym-sondazu-karol-nawrocki-wygrywa-z-donaldem-tuskiem-chodzi-o-donalda-trumpa/bmkvtby</link>
			<description>Karol Nawrocki spotka się dziś w Stanach Zjednoczonych z Donaldem Trumpem. Jak wynika z najnowszego sondażu dla pracowni IBRiS dla &quot;Rzeczpospolitej&quot; większość Polaków uważa, że to prezydent Polski powinien odpowiadać za kontakty Polski z administracją prezydenta USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">4aad8ae4-fa26-4e53-bf22-f5fba4a67fee</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:01:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q7nk9kpTURBXy9lYmY1MzYxMzkzYmIyOGYzMDA0NmNiZjU1MjVmMmE2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki spotka się z Donaldem Trumpem. Oto plan jego wizyty w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/karol-nawrocki-spotka-sie-z-donaldem-trumpem-oto-plan-jego-wizyty-w-usa/pwgxmxw</link>
			<description>Prezydent RP Karol Nawrocki we wtorek wieczorem czasu lokalnego wylądował w bazie lotniczej Andrews pod Waszyngtonem, rozpoczynając swoją pierwszą wizytę zagraniczną w roli głowy państwa. W środę spotka się w Białym Domu z prezydentem USA Donaldem Trumpem.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d93a0b1-2dcc-47ff-b0f3-f28875f8cd3b</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 04:48:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YPlk9kpTURBXy9kMWVmMWY0MjQ3NzZmOGY0YTIwMjUwMzcxZWJiYTYwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump pozdrowił Xi, Putina i Kima &quot;spiskujących przeciwko USA&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/truth-social-donald-trump-komentuje-uroczystosci-w-chinach/eyyr9r2</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump odniósł się do parady wojskowej w Pekinie, zorganizowanej z okazji 80. rocznicy kapitulacji Japonii w II wojnie światowej. Wyraził nadzieję, że chiński przywódca Xi Jinping uhonoruje w swoim przemówieniu amerykańskich żołnierzy, którzy walczyli i ginęli w Azji. Jednocześnie pozdrowił obecnych w Chinach liderów Rosji i Korei Północnej – Władimira Putina i Kim Dzong Una – dodając, że są tam razem z Xi &quot;spiskując przeciwko Stanom Zjednoczonym&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">fcc90d7e-7e92-42a7-9a86-4d234b8690ea</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 04:43:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4bKk9kpTURBXy82NDM5ODA1MjczZWNlNzI5ZjIyNTFhNTBlNzI4MjUyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Forum Ekonomiczne 2025. Krzysztof Gawkowski z tytułem Człowieka Roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/forum-ekonomiczne-2025-krzysztof-gawkowski-z-tytulem-czlowieka-roku/ek38wwq</link>
			<description>Wicepremier i minister cyfryzacji Krzysztof Gawkowski został uhonorowany tytułem Człowieka Roku 2025 podczas gali Forum Ekonomicznego w Karpaczu. – To nagroda dla lepszej, cyfrowej, wspaniałej i europejskiej Polski – powiedział laureat, odbierając wyróżnienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">78bed5bf-9026-4775-a820-0cb01a1bb862</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 04:39:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_vtk9kpTURBXy9kZmFlOTAwYjYwN2U5NGZkMzk1MmY0NDBmNTg5NjgzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS ogłasza. Kolejni seniorzy dostaną czternastki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-wyplaci-czternastki-dla-13-mln-seniorow-laczna-kwota-to-16-mld-zl/1bp0mq8</link>
			<description>Jeszcze przed nadchodzącym weekendem ZUS wypłaci czternaste emerytury dla ponad 1,3 mln emerytów i rencistów. Chodzi o osoby, którym termin płatności podstawowego świadczenia przypada na szósty dzień miesiąca. Łączna wartość przelewanej transzy wyniesie ponad 1,6 mld zł brutto – poinformował Zakład Ubezpieczeń Społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">cdddda0d-0466-44d6-9e83-f2f18e869fb9</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 04:23:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sqPk9kpTURBXy8xYTExM2E5NWRhZGM4Y2E2ZWM3NTAwZmZkNTQxZWM1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>6,7 tys. zł ekstra dla jednego emeryta. Oto co znaleźliśmy w budżecie na 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/67-tys-zl-ekstra-dla-jednego-emeryta-oto-co-znalezlismy-w-budzecie-na-2026-r/ygssex5</link>
			<description>Ponad 50 mld zł pochłoną w przyszłym roku wydatki na waloryzację emerytur oraz wypłaty &quot;trzynastek&quot; i &quot;czternastek&quot;. To średnio prawie 7 tys. zł dla jednego emeryta lub rencisty. Dla porównania, z krajowej kasy na inwestycje drogowe i kolejowe przeznaczone zostanie raptem 20 mld zł. W infrastrukturze sytuację ratują pieniądze z Unii Europejskiej, w tym z Krajowego Planu Odbudowy. Sprawdziliśmy, jak w przyszłym roku będą wyglądać transfery socjalne do kieszeni Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">44fab7e0-7cdf-4609-8b76-1f94b9e1afd0</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 04:20:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/skEk9kpTURBXy8yNTVmZWNkMWViMGVlMGM0NzBhY2RhYTVmMDgyZTU2Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ogrzewanie w blokach mocno podrożeje. Z czego to wynika?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ogrzewanie-w-blokach-mocno-podrozeje-z-czego-to-wynika/y26y4q4</link>
			<description>Dla mieszkańców bloków korzystających z ciepła systemowego nie ma dobrych wiadomości. Jeśli chcecie mieć w zimę ciepło, to będzie i drogo. Ceny pójdą w górę o 86 proc. rok do roku, co dla przeciętnego gospodarstwa domowego oznacza ubytek 600 zł rocznie. Oczywiście można też oszczędzać i przykręcić kaloryfer, chodzić w swetrach, no i liczyć na to, że zima nie będzie mroźna. Z czego wynika tak znaczący wzrost cen? Przyjrzyjmy się, czym dotąd grzaliśmy się w Polsce, co się zmieniło i czy budowa elektrowni jądrowych coś w przyszłości zmieni na lepsze.</description>
			<guid isPermaLink="false">18f6b341-8a82-48ac-890c-ea5f719b5052</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xy9k9kpTURBXy9mMzZhMTA1MjQyZTA4ODFiZTI5NWMyNGUxZDE5YTk0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska puka do drzwi G20. Elitarny klub czołowych gospodarek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/g20-historia-czlonkowie-i-rola-w-swiatowej-polityce/35zmmxp</link>
			<description>Grupa G20 to forum skupiające 19 państw oraz UE i Unię Afrykańską, odpowiada za ok. 85 proc. światowego PKB i ponad 75 proc. handlu, reprezentuje dwie trzecie populacji świata. Choć nie ma stałego sekretariatu i nie podejmuje wiążących decyzji, stanowi kluczową platformę rozmów o globalnych wyzwaniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac5694de-7d61-4dcd-a705-938f2fdc4891</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 19:59:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7RAk9kqTURBXy80ZWIwNWUwMWVmNDg3NzlhYmE3MGE2Y2Q0MzgyMzUzYi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa musi działać szybko. Trzy filary odstraszania Rosji według Andersa Rasmussena</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rasmussen-trzy-filary-odstraszania-moskwy-kluczowe-wsparcie-nato/gyx1022</link>
			<description>Anders Rasmussen, były szef generalny NATO, napisał na łamach &quot;Financial Times&quot;, że &quot;Rosja jako gwarant pokoju w Ukrainie to niedźwiedź uzbrojony w broń atomową w kurniku&quot;. Wskazał na trzy filary, na których ma opierać się odstraszanie Moskwy przez sojuszników Kijowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">95e74ced-1dd0-4bcf-98b5-deb5dcb50b4f</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 18:35:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7ouk9kpTURBXy8yYWM0ZjNmNTVlNDNjODBlMjcxODUwOGUxZTc5MjBjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja zakłóca GPS w regionie. NATO reaguje i wydaje zalecenia dla lotnictwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zaklocenia-gps-nato-i-polska-w-walce-z-hybrydowymi-zagrozeniami/we2tzq9</link>
			<description>Liczymy na szybkie efekty działań NATO ws. zakłóceń systemu GPS w regionie; jesteśmy w stałym kontakcie z Kwaterą Główną Sojuszu, a Dowódca Operacyjny wydał stosowane zalecenia dla lotnictwa wojskowego i cywilnego — powiedział we wtorek wicepremier, szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz.</description>
			<guid isPermaLink="false">0fb2829e-3f9c-40d9-a048-2a3e215a0523</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 18:27:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OQ2k9kpTURBXy9jMTRjOGY0OWMzMzhmZGM4NGVlNTBjYjczYzUzNzJhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe zasady dla Ukraińców w Polsce. MSWiA przedstawiło projekt zmian</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/mswia-nowe-zasady-swiadczen-dla-cudzoziemcow-co-sie-zmieni/yge5dx4</link>
			<description>Powiązanie prawa do 800 plus z aktywnością wnioskodawcy na rynku pracy oraz nauką dzieci w polskiej szkole. Takie zmiany zakłada projekt MSWiA dotyczący weryfikacji prawa do świadczeń dla cudzoziemców. Opublikowany dokument przewiduje też m.in. obwarowania przy wypłacie świadczenia Dobry Start.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa570ca8-4333-4961-aa48-a406ec3f2531</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:53:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8iKk9kpTURBXy9kM2VhY2E4YTU2NjRkM2M5Mzg4OGNmZDM0ZWJjYTAzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek oszalał na punkcie fachowców. Ten zawód zapewnia pracę i podwyżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/najlepiej-platne-zawody-techniczne-2025-tu-nie-zabraknie-pracy-i-podwyzek/s8gqyyz</link>
			<description>Deficyt wykwalifikowanych spawaczy w Polsce osiągnął punkt krytyczny. Z danych wynika, że w żadnym powiecie w kraju nie występuje nadwyżka fachowców w tym zawodzie. Wysokie zapotrzebowanie na specjalistów w tej dziedzinie przekłada się na atrakcyjne wynagrodzenia – zarówno w Polsce, jak i za granicą.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f766f97-ee00-4571-a792-671bf0693036</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:40:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R-lk9kpTURBXy80ZGIwM2JiNjgyMWMyMmNkOTJmZmY2OTU5Zjk2YjNhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>List żelazny dla Henryka Kani wciąż niepewny. Prokuratura musi uzupełnić dowody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/katowice-sad-odroczyl-decyzje-ws-listu-zelaznego-dla-henryka-kani/vz3rklk</link>
			<description>Katowicki Sąd Okręgowy postanowił odroczyć decyzję dotyczącą wydania listu żelaznego dla Henryka Kani, byłego przewodniczącego rady nadzorczej Zakładów Mięsnych Henryk Kania. Kolejne posiedzenie wyznaczono na 28 października, dając jednocześnie Prokuraturze czas na dostarczenie brakujących materiałów dowodowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">c9010472-5ac8-4aba-a537-b3836d51d4e3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:29:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MmDk9kpTURBXy9kY2ZlOTE2YzExYzJmNmQ4Mjc0ZWQ4ZGM1NzhlMGNkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PIP dostanie nowe uprawnienia. Umowy cywilnoprawne łatwiej zmienią się w etaty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/ministerstwo-rodziny-nowe-uprawnienia-pip-umowy-cywilnoprawne-pod-lupa/04x8rjh</link>
			<description>Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej planuje istotne zmiany w funkcjonowaniu Państwowej Inspekcji Pracy (PIP). Celem nowej regulacji jest przekazanie Inspekcji możliwości przekształcania wadliwie skonstruowanych umów cywilnoprawnych w umowy o pracę. Projekt ustawy pojawił się na stronie Rządowego Centrum Legislacji (RCL).</description>
			<guid isPermaLink="false">ea2bf5ee-7a93-423a-b52d-e98fd54473f4</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:55:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vlOk9kpTURBXy85OTQ5Zjk4NzVkMjViOGRkMWE5Y2UyYTY4MDQ2YWMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraków rusza z mieszkaniami na abonament. Rzucili wyzwanie akademikom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-w-abonamencie-zamiast-akademika-nowe-rozwiazanie-w-krakowie/lhm1dht</link>
			<description>W Krakowie mieszka już ponad 130 tys. studentów, a tradycyjne formy zakwaterowania nie nadążają za rosnącymi potrzebami. Dlatego coraz większą popularność zdobywają nowoczesne prywatne akademiki i mieszkania w abonamencie.</description>
			<guid isPermaLink="false">fecf7a7b-11c3-4d2a-b33f-28a3643acf6a</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:41:55 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PnKk9kqTURBXy85Y2M1YzYyYTY0NTk5ZDBiNGIyM2U0NDM2MWNmMGJmNi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Pracodawcy zachowują się asekuracyjnie&quot;. Bezrobocie w lipcu wyniosło 5,4 proc.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-w-polsce-nowe-przepisy-i-rosnace-bezrobocie/f2gr826</link>
			<description>Stopa bezrobocia w Polsce rośnie, a. od początku 2025 r. do 25 sierpnia zwolniono 18,9 tys. pracowników. Eksperci wskazują na rosnące koszty pracy oraz ostrożność pracodawców, podczas gdy Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej wprowadza nowe regulacje mające ułatwiać funkcjonowanie rynku zatrudnienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">18f493b1-fbaf-44f7-852a-34511ed55a6d</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:19:06 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XV3k9kpTURBXy81NDFiYmQ5M2ZmNjVlYWU4ZmJlM2I2MmM0ODc0NjhiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kotły na pellet wracają do Czystego Powietrza. Dofinansowanie znów dostępne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czyste-powietrze-kotly-na-pellet-wracaja-do-programu-dofinansowan/g0lz0ds</link>
			<description>Po krótkiej przerwie wszystkie kotły na pellet. Wcześniej czasowo zawieszone w programie Czyste Powietrze, ponownie zostały dopuszczone do dofinansowania — we wtorek 2 września poinformował Narodowy Fundusz Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej (NFOŚiGW). Decyzja zapadła po weryfikacji przeprowadzonej przez Instytut Ochrony Środowiska – Państwowy Instytut Badawczy, która potwierdziła, że urządzenia spełniają wymogi programu.</description>
			<guid isPermaLink="false">7209a2a0-2f22-4849-8a0b-d063aabc7ccf</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 10:37:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AuZk9kpTURBXy9kYzczNmNkY2VkMDQyZGE3YTc1YmRkYjczYjEzNTdjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Le Figaro&quot; ostrzega przed pouczaniem Azji. To może wzmocnić Rosję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/tiencin-liderzy-azji-o-ukrainie-krytyka-zachodu-i-wsparcie-dla-rosji/5g384ry</link>
			<description>Francuski dziennik &quot;Le Figaro&quot; podkreśla we wtorek, że zgromadzeni w Tiencinie liderzy azjatyccy niekoniecznie wierzą w narrację Rosji na temat agresji na Ukrainę, ale też odrzucają pretensje Zachodu do pouczania i nakładania sankcji; Europa powinna to wziąć pod uwagę, lecz być twarda wobec Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e726723-ee42-4fdb-b151-9cc87786d56d</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 10:08:30 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N78k9kpTURBXy9hOWUwMTZmMTE2ZWIyMTM0YjAyMmQ5NDcxODhjZGU0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jednak nie 4 proc. PKB na armię. Jest istotna różnica</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-liderem-nato-w-wydatkach-na-obronnosc-nowe-dane-na-2024-r/b0qlm2r</link>
			<description>Polska utrzymuje pozycję lidera NATO pod względem udziału PKB przeznaczanego na obronność, choć najnowszy raport kwatery głównej sojuszu przyniósł znaczące korekty wcześniejszych szacunków. Wydatki naszego kraju w 2024 r. wyniosły nie 151 mld zł, jak wcześniej szacowano, lecz 137 mld zł. Oznacza to spadek o 14 mld zł, czyli około 9,3 proc. W efekcie odsetek PKB przeznaczany na armię oszacowano na 3,79 proc., a nie 4,12 proc., jak wcześniej informowano. Mimo tej korekty Polska wciąż wydaje największą część swojego PKB na obronność wśród wszystkich sojuszników.</description>
			<guid isPermaLink="false">faff321b-035b-446d-818b-2616aecd9199</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 09:39:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wqsk9kpTURBXy8yOTlkZTI3ZDFiODk1OGFmZGIzNDI4NzljZTE0YWM4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inflacja przyśpieszyła w Unii. Niemcy mają szczególne powody do zmartwienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-przyspieszyla-w-unii-niemcy-maja-szczegolne-powody-do-zmartwienia/rn87zgf</link>
			<description>Według wstępnych szacunków Eurostatu, roczna inflacja w strefie euro wyniosła w sierpniu 2,1 proc., w porównaniu z 2,0 proc. w lipcu. Główny wpływ miały na to Niemcy, gdzie wzrost cen przyśpieszył z 1,8 do 2,1 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a2acc46-2dce-4427-aaa0-1539569509f1</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 09:21:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lw2k9kpTURBXy9jOGU0ZjdlMTlkYjg4YmJkZTQ3YjJkYTI4NWI5ZTIyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Polska nie ma prawa do reparacji&quot;. Niemieckie media komentują wystąpienie prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-nie-ma-prawa-do-reparacji-niemieckie-media-komentuja/05rfhx6</link>
			<description>Musimy załatwić kwestię reparacji od państwa niemieckiego - stwierdził prezydent Nawrocki. Sprawę szeroko komentuje niemiecka prasa. &quot;Polska nie ma prawa do reparacji wojennych&quot; - możemy przeczytać w &quot;Berliner Zeitung&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1c771f7-a86c-41c6-9cf2-58af5d9babb1</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 09:17:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vuHk9kpTURBXy8zODAyMTI0MTc0NWRjZDE3OTI3OTcxZGFhZjZiZTQwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biopaliwa mogą zrewolucjonizować polski transport ciężki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/biopaliwa-w-transporcie-ciezkim-klucz-do-redukcji-emisji-w-polsce/kzgz5c8</link>
			<description>W ciągu najbliższych pięciu do dziesięciu lat biopaliwa mogą stać się kluczowym narzędziem w ograniczaniu emisji gazów cieplarnianych w polskim transporcie ciężkim — wynika z raportu firmy doradczej Kearney. Eksperci podkreślają, że wykorzystanie biopaliw nie tylko pomoże utrzymać konkurencyjność krajowej branży transportowej, ale także stworzy nowe możliwości rozwoju dla innych sektorów gospodarki, w tym rolnictwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d2edd42-f100-4ba6-a743-75fdef5d84c6</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 09:06:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xZik9kpTURBXy9iMGZhMzNmYTA4ZjM4ODgzYjA0Mzc2ODE3ZWI2YjQ4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złoto drożeje o 33 proc. Srebro i platyna też mocno zyskują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zloto-bije-rekordy-ceny-najwyzsze-w-historii-srebro-najdrozsze-od-14-lat/83ystfy</link>
			<description>Oczekiwania związane z poluzowaniem polityki monetarnej w Stanach Zjednoczonych wywołały gwałtowny wzrost popytu na metale szlachetne. Ceny złota osiągnęły najwyższe poziomy w historii, a srebro wyceniane jest najdrożej od 14 lat - informuje Bankier.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4ab2312-49e9-454b-833a-8203b1830c58</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:29:54 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v3nk9kpTURBXy9iZmY2YjMyYjI4YmZmNDM5MzgzNTg2MGYzMmEyYTViNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakująca nowość od Ubera. W programie helikopter i spotkanie z Julią Wieniawą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/helikopter-i-wyscigi-zaskakujaca-nowosc-od-ubera/6cp3qj5</link>
			<description>Z początkiem września ruszył program Uber One Experience. Platforma oferuje w jej ramach dostęp do &quot;unikalnych wydarzeń i doświadczeń&quot;. Jest np. domowa kolacja przygotowana przez szefa kuchni, spotkanie z Julią Wieniawą czy lot helikopterem.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb2d036d-3b33-4bbd-80de-96535f1f1d1d</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:24:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j1pk9kpTURBXy9lOTgyZmQzNThkOTYwY2VjNDA3ZmU3OGQ0Zjk3MjUxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec wyjazdów na szparagi? Mamy nowe badanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/koniec-wyjazdow-na-szparagi-mamy-nowe-badanie/5bh1gs6</link>
			<description>Wyjazdy sezonowe do pracy za granicą przez lata były niezwykle popularne wśród Polaków. Dziś to stały element życia zawodowego jedynie dla 11 proc. osób – wynika z sierpniowego &quot;Barometru Polskiego Rynku Pracy&quot; Personnel Service.</description>
			<guid isPermaLink="false">8566ec68-a84f-4083-b289-831074b86a1f</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:13:33 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_xek9kpTURBXy82OTJlNWM2NzUyYTQ3ZTJjNmUxNDU1YTlmYjJkYTM3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Majątek Waldemara Żurka. Media przedstawiły nowe fakty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/majatek-waldemara-zurka-media-przedstawily-nowe-fakty/0lb60n2</link>
			<description>Majątek Waldemara Żurka od lat budził zainteresowanie opinii publicznej. Jego przeciwnicy rozpowszechniali nieprawdziwe informacje, sugerując, że minister posiada 20 mieszkań. Jak podaje Wirtualna Polska, obecny szef Ministerstwa Sprawiedliwości nie ma żadnego mieszkania, ale posiada cztery domy i planuje budowę kolejnego. To jednak nie wszystko.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b4c2825-9386-45c0-9696-768587a5f772</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:08:42 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Znxk9kpTURBXy9iYTc4MzYwNjA5MWQ1MmYyZGU0YmIwYjY5Yjc0N2Q1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska wśród najczystszych krajów UE. Mapa nie pozostawia wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-wsrod-najczystszych-krajow-ue/53gx5hh</link>
			<description>Choć niektóre miasta walczą np. ze smogiem, to Polska jest jednym z najczystszych krajów Wspólnoty — wynika z badania Eurostatu. Na zanieczyszczenie, brud lub problemy środowiskowe skarży się u nas ledwie 7,1 proc. populacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">9596f8ea-ac19-43a2-80c1-28aef6550a2e</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 07:59:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fXDk9kpTURBXy80ZDUzOWFhZjg1MjAwNTI5MDA4NWU1M2M2Y2ZmYmU3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Syn Zygmunta Solorza inwestuje nad Zegrzem. Powstanie luksusowy hotel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/syn-zygmunta-solorza-inwestuje-nad-zegrzem-powstanie-luksusowy-hotel/691c47v</link>
			<description>Nad Zalewem Zegrzyńskim, w okolicach Warszawy, powstanie nowoczesny i prestiżowy kompleks hotelowy, który ma stać się jednym z najważniejszych projektów turystycznych w regionie. Inwestorem jest spółka TMS Inwestycje, należąca do Tobiasa Markusa Solorza, syna jednego z najbogatszych Polaków, Zygmunta Solorza.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c027e3e-cebf-4539-813e-f4cb9fbdf74a</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:51:12 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y7Wk9kpTURBXy82MmUxYTU0YjdkMDFhMWE2NzBhNzlkYzViYWU2YzNmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia nauczyciel? Niektóre pensje przekraczają 10 tys. zł miesięcznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/nawet-10-tys-zl-tyle-zarabiaja-teraz-nauczyciele/r21h8kq</link>
			<description>Wynagrodzenie zasadnicze nauczyciela początkującego z tytułem zawodowym magistra i z przygotowaniem pedagogicznym wynosi 5153 zł zł brutto. Zarobki niektórych pedagogów przekraczają jednak 10 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">33696bd1-e7d5-478b-b8aa-3512a05d700b</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:40:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kwXk9kpTURBXy83ZTQ3ODE4NzJmYjk3NTc5YTc1N2ExOWNmNmQ0ZWI3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja już realnie wychodzi z izolacji. W tle gigantyczna umowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rosja-juz-realnie-wychodzi-z-izolacji-w-tle-gigantyczna-umowa/tdfb8b6</link>
			<description>Rosyjski koncern Gazprom zawarł wiążące porozumienie w sprawie budowy gazociągu Siła Syberii 2, który ma połączyć Rosję z Chinami przez terytorium Mongolii — podaje Bloomberg. Jak poinformowały rosyjskie agencje prasowe, powołując się na wypowiedź prezesa spółki Aleksieja Millera w Pekinie, nowa magistrala ma zapewniać przesył nawet 50 mld metrów sześciennych gazu rocznie przez trzy dekady. To największy z dotychczas planowanych projektów energetycznych między Moskwą a Pekinem.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf14e0ec-6b0d-4846-a4d7-de3efbb89078</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:17:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1KHk9kpTURBXy9kMDI5MWNkM2FmOGY4YTEzNTQ2MDc0YjFiOWFlMjU5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wydatki na zbrojenia biją rekordy. Tak wypada Polska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wydatki-na-zbrojenia-bija-rekordy-tak-wypada-polska/3f4f4n2</link>
			<description>Wydatki na obronność w krajach UE biją kolejne rekordy – w bieżącym roku mają wynieść 381 mld euro, czyli 2,1 proc. PKB. To oznacza, że państwa Wspólnoty po raz pierwszy przekroczą dawny cel NATO – wynika z opublikowanego we wtorek raportu Europejskiej Agencji Obrony (EDA).</description>
			<guid isPermaLink="false">4f405022-b977-4635-9f14-b3ad3544c790</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:09:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c7vk9kpTURBXy9mYWFiZjRlNGMwM2EyZmYxZmY0NjUzZTlhZmU4YTVkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polityka Trumpa przypomina lata 30.? Miliarder nie ma wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polityka-trumpa-przypomina-lata-30-miliarder-nie-ma-watpliwosci/g9v6g1b</link>
			<description>Ray Dalio, miliarder i założyciel Bridgewater Associates, ostrzega, że polityka Donalda Trumpa coraz bardziej przypomina autorytarne tendencje z lat 30. XX wieku. W rozmowie z &quot;Financial Times&quot; wskazał, że rosnące nierówności majątkowe, podziały wartości i zanik zaufania społecznego prowadzą do coraz bardziej radykalnych działań państwa. – To, co dzieje się obecnie w USA, przypomina sytuację polityczną i społeczną na świecie w latach 30. i 40. – powiedział Dalio.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce2d3a2b-a36d-4744-830e-e7bbec762599</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:02:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/94hk9kpTURBXy80OTdlOTk3ZDQ0ZDkwOGFjZGEwMTdlNjVjYzhkNzBkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ulgi podatkowe przyciągają inwestorów. Branża obronna wchodzi do SSE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ulgi-podatkowe-przyciagaja-inwestorow-branza-obronna-wchodzi-do-sse/nhv67mr</link>
			<description>Specjalne strefy ekonomiczne otwierają się na sektor obronny. Jak informuje wtorkowy &quot;Puls Biznesu&quot;, po lipcowej nowelizacji przepisów, która dopuściła firmy z branży zbrojeniowej do korzystania z programu Polska Strefa Inwestycji (PSI), w SSE zaczynają pojawiać się nowi inwestorzy – zarówno polscy, jak i zagraniczni. Dziennik podkreśla, że część przedsiębiorstw od dawna przygotowywała się do tej zmiany, czekając na możliwość objęcia inwestycji wsparciem.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ab81e7f-1e48-41af-8818-78dcfda18680</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:47:04 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0VMk9kpTURBXy81NjcwZjE2OGQwM2U3NTZlMGIwZmRlODMxNmY1NDgzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nielegalne e-papierosy zalewają rynek. Sprzedaż rośnie trzykrotnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nielegalne-e-papierosy-zalewaja-rynek-sprzedaz-rosnie-trzykrotnie/n7f481h</link>
			<description>Nielegalny obrót papierosami elektronicznymi w internecie rozwija się w szybkim tempie, a możliwości państwa w zakresie egzekwowania prawa pozostają ograniczone – zwraca uwagę wtorkowa &quot;Rzeczpospolita&quot;. Choć formalnie obowiązują restrykcyjne przepisy unijne i krajowe, w praktyce nieletni mogą bez trudu kupić e-papierosy online, bez jakiejkolwiek weryfikacji wieku czy obecności znaków akcyzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c1af50e-a863-48b7-bfc3-9f4a05a6726b</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:16:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BTpk9kpTURBXy9iZmU2YjY1ZDgwYTIwNzk2YjlmODU1MjE5ZTViNTljOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Góry czy morze? Wiadomo, co było popularniejsze tego lata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gory-czy-morze-wiadomo-co-bylo-popularniejsze-tego-lata/fz1qpfe</link>
			<description>Choć pogoda w Polsce w tym roku nie rozpieszczała turystów, to w porównaniu z poprzednim sezonem użytkownicy zarezerwowali o 6 proc. więcej noclegów — wynika z analizy serwisu Travelist.pl. Co ciekawe, na takie dane ma wpływ bardzo szybko rosnąca popularność kierunków górskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">fad04777-28c5-4246-8f47-8550993af782</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:06:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xHmk9kpTURBXy84M2U2ZmZkMmZmMjEwM2I2NDIzY2I0YTk4MTUwODczNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na świecie brakuje 4,8 mln specjalistów IT. Wynagrodzenia biją rekordy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/cyberbezpieczenstwo-ai-i-chmura-to-specjalizacje-ktore-winduja-zarobki-w-polskim-it/fezrvl5</link>
			<description>Globalny niedobór specjalistów IT to dziś jedno z największych wyzwań dla biznesu. 76 proc. firm technologicznych nie może znaleźć wykwalifikowanych pracowników. Jednocześnie niemal połowa specjalistów rozważa zmianę pracy, a 74 proc. obawia się, że sztuczna inteligencja zastąpi część ich kompetencji. Najbardziej poszukiwani są eksperci od cyberbezpieczeństwa, AI, przetwarzania w chmurze i inżynierii danych.</description>
			<guid isPermaLink="false">15212da2-1da4-4b97-93e5-b0ee924eaefb</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:32:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VIgk9kpTURBXy8xMzA4M2Y4YWJiOTRmZDhjMzQzMzY4NDU5YTk5N2UwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>467 mld dolarów oszczędności dzięki OZE? Na Globalnym Południu ceny będą spadać najszybciej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/odnawialne-zrodla-energii-nizsze-koszty-ale-nie-bez-wyzwan/6l30twe</link>
			<description>Odnawialne źródła energii mają swoje wady, w porównaniu z paliwami kopalnymi są jednak znacznie tańsze. Analiza globalnych cen w 2024 r. pokazała, że 91 proc. oddanych do użytku nowych mocy w OZE produkowało energię po niższych kosztach niż najtańsze nowe źródła wykorzystujące węgiel, ropę i gaz. Mimo to szef Międzynarodowej Agencji Energii Odnawialnej ostrzega – geopopolityczne napięcia, polityka celna i problemy w łańcuchach dostaw mogą spowodować wzrost kosztów.</description>
			<guid isPermaLink="false">83a164b6-ea64-44ac-8ce0-a233e4025e8f</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:24:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZEuk9kpTURBXy8wODUxMDM2YzQ3ZmNkZTBlNDMwNTlmZDYyN2JhNGI0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podróż po Europie zmieniła moje życie. Przełom nastąpił w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/chcialam-podrozowac-a-wrocilam-do-rodzicow-to-wstrzasnelo-moim-ego-ale-i-wiele/k69z46x</link>
			<description>Po dwóch latach pracy w Nowym Jorku czułam się niespełniona i gotowa na zmianę. Postanowiłam samotnie podróżować po Europie. To doświadczenie wiele mnie nauczyło o mnie samej, a przełom nastąpił w Polsce. Teraz jestem z powrotem w USA i mieszkam z rodzicami, ale nauczyłam się na nowo definiować, czym jest sukces.</description>
			<guid isPermaLink="false">eff3256e-4f41-49f2-b847-2c01b8f03e2d</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:16:10 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r1Ik9kpTURBXy9iNmM4YjEzMjdjNjM0NmZhN2RhMTU5MTNlYmVmN2E4Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki nie czekają na decyzję RPP i kredyty już tanieją. Zobacz, ile oszczędzisz na racie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/raty-kredytow-spadaja-banki-nie-czekaja-na-decyzje-rpp-tabela/dqh0s65</link>
			<description>W ciągu najbliższych kilkudziesięciu godzin będą ważyć się losy kolejnej obniżki stóp procentowych, na co czekają m.in. kredytobiorcy. Choć od prawie dwóch miesięcy główna stawka w NBP jest na poziomie 5 proc., w tym czasie rynkowe oprocentowanie, od którego wprost zależą raty dużej części kredytów, systematycznie spada i jest już z czwórką z przodu. W zależności od kwoty pożyczonych pieniędzy z banku przez dwa miesiące miesięczna rata spadła od 30 do 300 zł. W dalszej perspektywie oszczędności będą większe.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c83d805-0715-4a2d-91a1-b9fc8bd8a5a3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:11:54 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eS_k9kpTURBXy9kYWVlNDA4MjZhMzk2YzMzNGU5ZGNjNzM0NmNhNGIzNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sankcje USA na Rosję? &quot;Uważnie rozważamy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sankcje-usa-na-rosje-uwaznie-rozwazamy/19gsqq6</link>
			<description>Władimir Putin postępuje odwrotnie od tego, co deklarował na Alasce i wobec tego w tym tygodniu będziemy uważnie rozważać nasze opcje — zadeklarował sekretarz finansów USA Scott Bessent w wywiadzie dla telewizji Fox News. Zapowiedział również, że &quot;wszystkie opcje są na stole&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce5cd323-3f73-430a-b403-3b0b936e42e2</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:09:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8H4k9kpTURBXy8yMDZlZjhmYzdmZmVmNTAzOTI5OWYzYzIyNjYxMDk5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszystkie weta Karola Nawrockiego. Czy prezydent jest wprowadzany w błąd?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/dlaczego-karol-nawrocki-wetuje-ustawy-analiza-decyzji-prezydenta/qg6flq0</link>
			<description>Karol Nawrocki zawetował już siedem ustaw, choć nie minął nawet miesiąc jego urzędowania. Najnowsze weto dotyczy zmian w tzw. ustawie Kamilka. Wcześniej prezydent nie zgodził się na tzw. ustawę wiatrakową, pomoc obywatelom Ukrainy czy zmiany w Kodeksie karnym skarbowym. Uzasadnienia wet budzą wątpliwości i pojawiają się opinie, że Karol Nawrocki jest wprowadzany w błąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6229124-06fd-4b63-8e9a-dba5e1e522ea</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 03:53:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DSxk9kpTURBXy8xYmUzNTg4Yzc0Y2E3YzlmZjUzYTA4Yzk3ZTZjMTkxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta służba specjalna ma już miliardowy budżet. CBA zostaje i dostaje więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/abw-przekracza-miliard-zlotych-rekordowy-budzet-na-2026-r/fekxtby</link>
			<description>W przyszłym roku rząd nie jest już tak hojny dla służb specjalnych. Ministerstwo Finansów w planie finansowym państwa na 2026 r. założyło, że na działalność cywilnych i wojskowych służb specjalnych wyda ponad 3 mld zł, czyli o 6 proc. więcej rok do roku. Po raz pierwszy w historii budżet największej służby Agencji Bezpieczeństwa Wewnętrznego przekroczy miliard złotych. Z rządowego projektu budżetu państwa wynika też, że Centralne Biuro Antykorupcyjne, które koalicja miała zlikwidować, będzie nadal funkcjonowało i też może liczyć na wzrost finansowania, chociaż na symbolicznym poziomie.</description>
			<guid isPermaLink="false">14ff6cd7-2588-4c1f-901d-122d59a97c08</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 03:52:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Woyk9kpTURBXy8wMWUzOThiOTZhZTQ1MjhlMzE4M2I2MWI2YTVhYmY3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z udawaniem rolników i pobieraniem dopłat? W tym rejestrze nic się nie ukryje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rejestr-rolnikow-ukroci-naduzycia-w-doplatach-oto-propozycja/zpfe6pq</link>
			<description>Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi zaprezentowało projekt ustawy, który może znacząco zmienić sposób przyznawania pomocy finansowej w rolnictwie. Kluczowym elementem nowych przepisów ma być stworzenie rejestru aktywnych rolników – osób faktycznie prowadzących działalność rolniczą, ponoszących koszty i osiągających przychody z pracy na roli.</description>
			<guid isPermaLink="false">17278f03-344e-49db-bb7f-a8b5d2068086</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 17:00:03 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E0kk9kpTURBXy8wOTk4MTVlNWU5NDNlODg4MTM5NWNkZmQzYjhiMjVlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Modernizacja wiatraków i łatwiejsza budowa fotowoltaiki. Rząd chce obejść weta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/energetyka-w-polsce-nowe-inicjatywy-po-zawetowaniu-kluczowych-ustaw/jfscene</link>
			<description>Po blokadzie dwóch kluczowych ustaw — odległościowej i deregulacyjnej — przez prezydenta, resorty energii i klimatu nie zamierzają zwalniać tempa. W czwartek ich szefowie zaprezentowali pakiet nowych inicjatyw legislacyjnych, odzwierciedlających część odrzuconych przepisów, w zmodyfikowanej formie. Strategia ta, jak podkreślają ministrowie, ma służyć m.in. stabilizacji cen energii oraz ułatwieniom w rozwoju odnawialnych źródeł energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca041ac7-8f24-4ef0-ba2e-74f7b537cc1b</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:30:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YC6k9kpTURBXy83NjM2NTI0OTdhMTc3MmUwOGY2ZTIwY2I3OWQ5MDQ1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski &quot;król nakrętek&quot; sprzedał biznes Włochom. Zgarnął grube miliony euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polski-krol-nakretek-sprzedal-biznes-wlochom-zgarnal-grube-miliony-euro/nm541dm</link>
			<description>Krzysztof Grządziel ostatecznie pozbył się założonego przez siebie biznesu nakrętkowego. Firma przeszła w całości na Włochów. Już od kilkunastu lat mieli oni wiodący wpływ na spółkę, a Grządzielowi został udział mniejszościowy, stanowisko prezesa no i sowite dywidendy oraz wynagrodzenie. Teraz pożegnał się z firmą całkowicie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0020cb80-a4a8-41d5-9243-92bb25e2f4a8</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 12:46:57 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TdXk9kpTURBXy9lZmFjZTM4YzZiZDY3MzA0NTFiMDVkYmMwNDI1ZDhlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w zarządzie Orlenu. Trzy kluczowe stanowiska do obsadzenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-konkurs-na-trzy-stanowiska-w-zarzadzie-zgloszenia-do-11-wrzesnia/wk96wvc</link>
			<description>Rada nadzorcza Orlenu rozpisała konkurs na trzy stanowiska w zarządzie spółki, obejmujące swym zakresem finanse spółki, a także segment energetyki i transformacji oraz obszar spraw prawnych i compliance — podał w czwartek koncern. Zgłoszenia można składać do 11 września.</description>
			<guid isPermaLink="false">f87a4a8e-15ff-4376-a63f-378be5c64615</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 12:36:30 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h2Vk9kpTURBXy9iYzhjYWU0YTc1ZDcyNzRhMmNmYmM5ZjA3NmM2ZWNiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraina wprowadza nowe prawo. Na liście Polska, Niemcy i Czechy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-prawo-w-ukrainie-co-zmienia-i-jak-dotyczy-polski/jyglwff</link>
			<description>Ukraina wprowadza zmiany w prawie dotyczącym obywatelstwa. Nowa ustawa, uchwalona przez ukraiński parlament w czerwcu, umożliwia obywatelom Ukrainy posiadanie paszportów innych państw. Prezydent Wołodymyr Zełenski ogłosił szczegóły podczas Światowego Kongresu Ukraińców, zapowiadając, że pierwsze kraje objęte nowymi przepisami to Polska, Niemcy i Czechy.</description>
			<guid isPermaLink="false">47b84cab-8ea1-4692-9d2c-aa8ac30dd508</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 11:15:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wF7k9kpTURBXy83NTAyNTlhOTVlMWIyMTc5ZGU3MWQ2OGY2NjQ2NzFmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bogucki: większość ustaw prezydenta trafi do Sejmu w tym roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prezydent-karol-nawrocki-realizacja-obietnic-wyborczych-w-toku/5w3xdhk</link>
			<description>Większość obietnic wyborczych prezydenta Karola Nawrockiego ma zostać zrealizowana w najbliższych miesiącach. Jak poinformował Zbigniew Bogucki, szef jego kancelarii, jeszcze w tym roku można spodziewać się działań legislacyjnych w tym zakresie. Jedną z bardziej kontrowersyjnych propozycji pozostaje obniżka VAT z 23 na 22 proc., choć – jak przewiduje Bogucki – rząd raczej nie poprze tego pomysłu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae808004-1d3d-421b-867c-7a6feed86c97</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:58:31 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vcRk9kpTURBXy8wZWY1Zjc1MGIwMTA5YzhjNDllZjE0YzE2ODAzNzc2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wicepremier Krzysztof Gawkowski ocenia prezydenta. &quot;Rząd z szantażystami nie będzie rozmawiał”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-pierwsza-rada-gabinetowa-w-napietej-atmosferze/g5vnrl3</link>
			<description>Pierwsza Rada Gabinetowa zwołana przez prezydenta Karola Nawrockiego upłynęła w napiętej atmosferze i szybko przerodziła się w pole politycznej wymiany ciosów między głową państwa a rządem — podsumowuje &quot;Rzeczpospolita&quot;. Posiedzenie poświęcone było sytuacji finansów publicznych oraz wielkim inwestycjom infrastrukturalnym – takim jak Centralny Port Komunikacyjny czy planowane elektrownie jądrowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">835eaa1a-3d63-4b38-a0e7-1e995feae16c</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:17:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IrMk9kpTURBXy83MTg1MjRkYWNkMDMyOGU1NzBjMzdlNGNlNDVkZTAwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz 30 lub 40 lat? Wchodzisz w złoty okres. Tak zarabiają twoi rówieśnicy [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/30-i-40-latkowie-wchodza-w-zloty-okres-tyle-zarabiaja-ich-rowiesnicy-tabele/8xzrbzg</link>
			<description>Jeśli urodziłeś się w latach 80. lub na początku 90., to prawdopodobnie jesteś lub właśnie wchodzisz w swój najlepszy okres, jeśli chodzi o wynagrodzenie. Szczególnie w przypadku mężczyzn. Sprawdziliśmy, w jakim wieku zarabia się w Polsce najlepiej i jak twoja pensja ma się do tej, którą otrzymują twoi rówieśnicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a31598dc-d9df-4b30-b82f-d400aa105110</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ztyk9kpTURBXy8wYjRkZjM1MmE3ZjE5NWYzODRjODMyZjQ4ZWQwYTcwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nazwał Karola Nawrockiego &quot;pachanem&quot;. Co mu grozi? Oto jak kończyły się procesy o obrazę prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zniewazenie-prezydenta-co-grozi-za-slowa-witalija-mazurenki/kk76xm4</link>
			<description>Dziennikarz Witalij Mazurenko powiedział, że zachowanie prezydenta Karola Nawrockiego jest zachowaniem &quot;pachana&quot;, czyli przywódcy kryminalnego. Szef Kancelarii Prezydenta oraz przedstawiciele PiS domagają się ścigania Mazurenki z urzędu za znieważenie głowy państwa, za co grozi do trzech lata więzienia. Podobne sprawy w przeszłości pokazują jednak różne podejście sądów do granic krytyki wobec głowy państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">887c5867-e579-4876-b6e0-bd962c193a36</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:43:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dEwk9kpTURBXy8yMDM0NjUyYTE0MGJhODJiZDM5OTEwNTI5ZGFjYzk4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odbierasz faktury? Zobacz, jak KSeF zmieni terminy i jak uniknąć problemów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-data-otrzymania-faktury-a-terminy-platnosci-wyjasniamy/rl3dq50</link>
			<description>Obowiązkowy Krajowy System e-Faktur wprowadzi duże zmiany zarówno w zakresie wystawiania, jak i odbierania faktur. Każda firma musi wiedzieć, jak odbierać faktury z KSeF, bo od tego zależy moment odliczenia VAT. A jak mówią doradcy podatkowi, w obowiązkowym KSeF data otrzymania faktury może być inna niż data jej wystawienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea90f246-2faa-4724-a862-64f257a38132</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:36:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j2kk9kpTURBXy83Zjk4NjgxNDAzNzJlYjgwNjBiOTc3NWMzOTQ5MDIyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RFK Jr. zatopił 500 mln dol. na rozwój szczepionek mRNA. Twierdzi, że &quot;nie chronią skutecznie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rfk-jr-zatopil-500-mln-dol-na-rozwoj-szczepionek-mrna-nie-chronia-skutecznie/94f6b5w</link>
			<description>Niektórzy miliarderzy, jak Michał Sołowow, chcą budować fabryki szczepionek, natomiast na początku sierpnia amerykański Departament Zdrowia (HHS) ogłosił wygaszenie finansowania rozwoju szczepionek mRNA w ramach agencji BARDA. Anulowano 22 projekty warte łącznie ok. 500 mln dol. Sekretarz HHS Robert F. Kennedy Jr. uzasadnił ruch stwierdzeniem, że szczepionki mRNA &quot;nie chronią skutecznie&quot; przed infekcjami górnych dróg oddechowych. Pieniądze zostaną teraz przesunięte na &quot;bezpieczniejsze, szersze platformy&quot; szczepionkowe. Decyzja wywołała natychmiastową burzę w środowisku medycznym i branży biotechnologicznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">e217900e-034b-47f1-bb98-65faa3f1991f</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:17:14 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HhDk9kpTURBXy80OGI4MmE0Y2IyMDc3OTYyY2MyZjBiZDk0Y2ZjZGFiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najlepsze miasta do życia w Polsce. Nowa edycja z zupełnie nowym liderem [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ranking-najlepszych-miast-do-zycia-2025-zupelnie-nowy-lider-i-antybohater-mapa/p9lk613</link>
			<description>Jakie są najlepsze miasta do życia w Polsce? Wracamy z odświeżonym rankingiem Business Insidera, w którym porównujemy 16 miast pod względem trzech kluczowych wskaźników ekonomicznych i w trzech aspektach pozafinansowych. Gdy zsumowaliśmy te składowe, okazuje się, że mamy nowego lidera. Są też inne spektakularne awanse.</description>
			<guid isPermaLink="false">52b2c4f2-aabc-4eae-924a-4a71b700edfa</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 03:59:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FA6k9kpTURBXy9jY2VkOTYzMzg5ZDRlYTBhNDZlZDNmOTI0Zjc5ZjljZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI od kuchni: dosłownie i w przenośni. Technologia, która daje nam przestrzeń na życie [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/ai-w-kuchni-i-salonie-connected-living-to-nie-magia/bm537b5</link>
			<description>W ostatnim czasie sporo mówimy o AI. Ale prawdziwa zmiana dokonuje się w codziennym życiu, kiedy sztuczna inteligencja integruje urządzenia i usługi w ramach spójnego dla użytkownika ekosystemu. Tak, również w kuchni. To praktyczny wymiar połączonego świata: mniej tarcia, mniej powtarzalnych czynności, więcej sensownych decyzji podejmowanych w naszym imieniu. Jeszcze kilka lat temu wydawało się nie do pomyślenia, że rzeczywistość tak szybko się zmieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f9970c5-7d6b-4a99-8331-835201909e3c</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 17:30:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8GEk9kpTURBXy9mZTE5ODcxZDlhYzExZWZiNDNmNjQyMTgwMDZkMzhhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarderzy chcą oszukać śmierć. Naukowcy twierdzą, że to może się udać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/przeprogramowanie-komorek-czy-nauka-pokona-starzenie-sie/34r8xy0</link>
			<description>Wyobraźcie sobie, że możecie cofnąć czas i odwrócić proces starzenia. Pozbyć się zmarszczek, siwych włosów lub znowu widzieć idealnie. Jest kilka startupów próbujących to umożliwić, a miliarderzy wlewają w to pieniądze, mając nadzieję, że technologia zostanie opracowana, zanim będzie dla nich za późno.</description>
			<guid isPermaLink="false">98f0f716-4a28-435e-b191-6e35948ce486</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 16:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DF1k9kpTURBXy9jZGM3ZTBhZjRkMmJmYjQ0MzAyMDUzZjg4MzRjNDFmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Falcon 9 bije historyczny rekord. Rakiety wielokrotnego użytku to już norma</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/falcon-9-bije-historyczny-rekord-rakiety-wielokrotnego-uzytku-to-juz-norma/bxzb6m8</link>
			<description>SpaceX po raz kolejny przesunęło granice tego, co wydawało się niemożliwe w lotach kosmicznych. Booster B1067, prawdziwy koń pociągowy floty Falcona 9, wykonał swój trzydziesty start i lądowanie, stając się symbolem dojrzałości programu wielokrotnego użytku i zwiastunem nowej ery ekonomii orbitalnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">4cf75b72-3ed8-435b-b5e3-a5d25fbbda3a</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 14:48:16 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2KYk9kpTURBXy9iNDg2Yzg4ODNjZTYzZTUyODNlYjQxNmMwYTBhODAyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rajskie wyspy zamienione w bastiony. Czy chińska ekspansja grozi nową zimną wojną?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/chiny-i-sztuczne-wyspy-jak-wplywaja-na-sytuacje-na-morzu-poludniowochinskim/q3fzwkm</link>
			<description>Z kosmosu wyglądają jak rajskie wyspy, otoczone turkusową wodą i rafami koralowymi. W rzeczywistości to zbrojne bastiony – z pasami startowymi długimi na trzy kilometry, portami głębokowodnymi i systemami rakietowymi. Morze Południowochińskie staje się laboratorium nowoczesnej geopolityki, gdzie Chińska Republika Ludowa ściera się nie tylko z sąsiadami – Filipinami czy Wietnamem – ale coraz częściej także ze Stanami Zjednoczonymi. Eksperci ostrzegają: jeden niepozorny incydent może uruchomić spiralę, która popchnie supermocarstwa ku nowej zimnej wojnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fcff2d3-7bc5-45b8-94e8-590b8d7238e2</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 13:43:01 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uqpk9kpTURBXy80MWRkNjg2YWJjYjBkNTAwYTQ1NTU1MTQxZTI5ZTY0OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kredyty mieszkaniowe przejdą rewolucję. Banki popierają, ale mają zastrzeżenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/kredyty-hipoteczne-przejda-rewolucje-banki-popieraja-ale-maja-zastrzezenia/0kdm262</link>
			<description>Trwają prace nad ujednoliceniem umów kredytów mieszkaniowych. Osobne projekty niezależnie przygotowują eksperci Europejskiego Kongresu Finansowego oraz Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów. Bankowcy oceniają ten ruch pozytywnie, ale przedstawiają swoje zastrzeżenia. Dotyczą głównie formuły obliczenia rekompensaty za przedterminową umowę hipoteki o stałej stopie, prawnego umocowania wzorca i ograniczeń dotyczących sprzedaży wiązanej.</description>
			<guid isPermaLink="false">521e177e-703b-4df7-80fd-071030aad7e0</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 13:37:13 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cp-k9kpTURBXy9iMDUyMGMyNmUzMzEwOWFkZmU2NGEyZjY5YjE1M2YxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sporządzam intercyzy dla celebrytów. Rozmowy zwykle zaczynają się na długo przed pierścionkiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-celebryci-wpisuja-w-intercyzy-mozesz-sie-zaskoczyc/b6cqf12</link>
			<description>Jackie Combs jest partnerką w kancelarii Blank Rome. Jest także adwokatką prawa rodzinnego i majątkowego, reprezentującą osoby o bardzo dużym majątku. Mówi, że intercyzy celebrytów mogą mieć 100 stron lub więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">a198eb3f-0109-4a5f-b96a-1be222a0c0d7</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 12:12:02 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kNik9kpTURBXy9kYzIxMTI0MDk3MTYwODdiNGUyOTM5YmY5MWY5ZDY3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rzuciłam etat, sprzedałam dom i przeprowadziłam się do Hiszpanii. To była najlepsza decyzja w moim życiu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rzucila-prace-sprzedala-dom-i-przeniosla-sie-do-hiszpanii-najlepsza-decyzja/q1kwp94</link>
			<description>Michele Bennett była wyczerpana życiem podporządkowanym karierze i chciała zwolnić tempo. W 2024 r. Rzuciła pracę, sprzedała dom i swoje rzeczy, a następnie przeprowadziła się do Malagi w Hiszpanii. Powiedziała Business Insiderowi, że ta zmiana to najlepsze, co mogło jej się przydarzyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b1e1194-2064-4d3c-94f8-e14b79f0ce0d</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 09:09:14 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WItk9kpTURBXy9jZWNiYjdhZDBiNTcxODg3NjEyZmQ2NDI1NTgzYjYyYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pasażerowie zostawieni na lotnisku. Powodem długi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/samolot-odlecial-z-turcji-bez-pasazerow-bezprecedensowa-sytuacja/9e27mng</link>
			<description>Samolot linii Libyan Airlines odleciał z lotniska w Stambule do Trypolisu bez pasażerów na pokładzie. Powodem tak nietypowej sytuacji była decyzja operatora lotniska, który odmówił obsługi samolotu ze względu na niezapłacone długi libijskiego przewoźnika.</description>
			<guid isPermaLink="false">72f799d9-10f4-41da-9311-2f6f87d4545b</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 08:09:34 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M6Rk9kpTURBXy9kZWFmODQ3YjZjMDgzMGZkY2UwMWUzYWQ1M2RhODI2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny wyjazdów spadają po wakacjach. O ile?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/wakacje-we-wrzesniu-ile-mozna-zaoszczedzic/60jrf51</link>
			<description>Jesień to idealny czas na wakacje dla tych, którzy szukają oszczędności i większego komfortu podróżowania. Jak wynika z danych branży turystycznej, ceny wyjazdów zorganizowanych we wrześniu i październiku są średnio o 20 proc. niższe niż w szczycie sezonu wakacyjnego. Podróżowanie po sezonie oferuje lepszy stosunek jakości do ceny oraz mniejszy tłok w popularnych kurortach.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8336e42-eac7-46a2-837f-2b5bc24f4ede</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 07:31:18 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-2Tk9kpTURBXy9mMDBhZTUxMGJhMDc5YjFjNWVjNjUxMGMwY2VmZTM5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny z nieruchomości. Polacy zakochali się w nowym sposobie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/dochod-pasywny-z-nieruchomosci-polacy-pokochali-to-rozwiazanie/7y43wsg</link>
			<description>Trend inwestowania w nieruchomości do najmu długoterminowego wyraźnie w Polsce wyhamował — opowiada nam Marcin Drogomirecki, ekspert rynku nieruchomości Grupy Morizon-Gratka. Coraz więcej inwestorów wybiera więc alternatywę — najem krótkoterminowy. Eksperci przyznają, że czasem może być to żyła złota, ale trzeba się zastanowić nad kilkoma rzeczami przed takim zakupem.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f1c7189-8390-4121-adfb-4a223b992ed0</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 06:40:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hpjk9kpTURBXy9mYWIxZDcwZDYxMDczOGVmN2RhNjI4MDY2YzdjNjY0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polka o inwestowaniu w Hiszpanii. &quot;Według mnie jest już za późno&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polka-mieszka-w-hiszpanii-i-wylicza-pulapki-czyhajace-na-inwestujacych-wedlug-mnie/ywdnvlg</link>
			<description>Trwa polski boom na hiszpańskie nieruchomości. Na forach internetowych roi się od pytań i odpowiedzi dotyczących inwestowania. Mało kto odpowiada jednak tak wprost, jak Kinga Pawłowska, która mieszka w Hiszpanii i całkiem niedawno sama mierzyła się z poszukiwaniem nieruchomości na odległość oraz pułapkami tamtejszego systemu czyhającymi na obcokrajowców.</description>
			<guid isPermaLink="false">df05fdf4-3cce-4864-ac9b-b3759fbf769c</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zbEk9kpTURBXy9kOTY5M2ZmOGNkMmIyOGRkZmNlYzViY2FkZGVhMmNiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz studiować, żeby dobrze zarabiać? Oto najlepiej płatne studia w każdym województwie [RANKING WOJEWÓDZTW]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/wojewodzki-ranking-studiow-ten-kierunek-wygrywa-z-informatyka-ranking/cccq6q3</link>
			<description>Wybór kierunku studiów to kwestia zainteresowań, ale coraz częściej również... finansów. Dlatego przygotowaliśmy ranking najlepiej opłacanych kierunków studiów w każdym województwie, w sumie 32 zestawienia. Nie zawsze bowiem trzeba studiować na topowej uczelni daleko od domu. Okazuje się, że np. po pielęgniarstwie w Jeleniej Górze czy Tarnobrzegu też można zarobić ponad 10 tys. zł brutto, a nawigacja, resocjalizacja czy skandynawistyka też się opłacają.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f48cdcc-4d4c-4280-b9e8-2906e6013638</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zbdk9kpTURBXy9hZjQ4ODk3NjU3MzE4M2M1MmYzOTc0NzJiYjM2NTFlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI zapewni nam stały miesięczny dochód? Były badacz OpenAI wskazał możliwą kwotę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ponad-30-tys-zl-miesiecznie-dzieki-ai-to-moze-byc-przyszlosc-swiata/dftnzvp</link>
			<description>Liderzy branży sztucznej inteligencji od dawna opowiadają się za uniwersalnym dochodem podstawowym. Większość pilotażowych programów dochodu podstawowego w USA oferuje od 500 do 1500 dol. (od ok. 1,8 tys. do ponad 5 tys. zł) miesięcznie bez żadnych warunków. Były badacz OpenAI, Miles Brundage, stwierdził jednak, że te kwoty powinny kilkukrotnie wyższe.</description>
			<guid isPermaLink="false">73254398-620e-453f-9cd7-9e46cd441a4c</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 16:13:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Chqk9kpTURBXy9iNmE0N2RhYTJjYjkxMjMzMTY4NmYzMjNiYTQ0ZTRlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja nie jest przyjacielem. Gdy nastolatki rozmawiają z botami, stawką bywa zdrowie i życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sztuczna-inteligencja-nie-jest-przyjacielem-gdy-nastolatki-rozmawiaja-z-botami-stawka/zncw1r8</link>
			<description>Dwa głośne wątki z ostatnich dni pokazują, jak szybko zmienia się rozmowa o ryzykach AI. Rodzice 16-letniego Adama Raine'a pozwali OpenAI, twierdząc, że ChatGPT w długich rozmowach nie tylko normalizował jego myśli o samobójstwie, ale też udzielał niebezpiecznych wskazówek i nawet oferował napisanie listu pożegnalnego. OpenAI zapowiada w odpowiedzi dodatkowe zabezpieczenia, w tym kontrolę rodzicielską i silniejsze reakcje kryzysowe. Sprawa trafiła do sądu w Kalifornii i już teraz stała się punktem zapalnym debaty o odpowiedzialności twórców modeli AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">c62242f5-34b4-4ee3-94a4-b4a1e2158470</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 15:18:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Umjk9kpTURBXy82MGVkZDE2MmZkODczZDlmNDcxMTBkYzdiYmY1NzExMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Piekło szybów naftowych. Każdy dzień może być ich ostatnim</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/praca-w-starych-szybach-naftowych-ryzyko-bieda-i-nadzieja/7rp2c2x</link>
			<description>W odległych rejonach Jawy Wschodniej czas zatrzymał się ponad sto lat temu. Stare szyby naftowe, zbudowane jeszcze przez Holendrów, wciąż działają, choć ziemia wokół nich została zniszczona przez toksyczne wycieki. To tutaj tysiące ludzi ryzykuje zdrowie i życie, by wydobyć resztki ropy — pracy przekazywanej z pokolenia na pokolenie, ale wciąż przynoszącej tylko głodowe zarobki.</description>
			<guid isPermaLink="false">77e6076e-c97f-4be1-acb3-5b07bdbf64e8</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:42:02 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bQUk9kpTURBXy8xYjA1M2Q3NTBjODkxOTFmNmM1MzJhYzUzZmIxNzkyNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Feedback to nie egzamin. Proste zasady konstruktywnej rozmowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kultura-feedbacku-to-klucz-do-lepszych-wynikow-w-organizacji/h53t80w</link>
			<description>W teorii wszyscy go potrzebujemy, w praktyce często nie potrafimy sobie z nim poradzić. Feedback może być świetnym narzędziem rozwoju. Problem w tym, że w wielu organizacjach wciąż jest synonimem reprymendy. Zamiast wspierać rozwój, budzi niechęć.</description>
			<guid isPermaLink="false">c00d1c76-cbcf-4ad3-8a1e-4c847e605639</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:59:34 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5pOk9kpTURBXy8yNjk1MDU4YTE0ZDI1NTEwYWU3YmZhZDQ2ODdkNjlhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Aluminiowe eldorado na wysypiskach. Dlaczego Ameryka marnuje fortunę?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/dlaczego-recykling-aluminium-w-usa-jest-tak-trudny-eksperci-wyjasniaja/1xl4v4y</link>
			<description>Aluminium można przetapiać w nieskończoność bez utraty jakości, a mimo to Ameryka wciąż marnuje miliardy puszek rocznie. Podczas gdy Niemcy czy Brazylia odzyskują niemal 100 proc. aluminiowych opakowań, w USA recyklingowi poddaje się mniej niż połowę. Dlaczego kraj, który był pionierem w tej dziedzinie, dziś pozostaje tak daleko w tyle — i co musi się zmienić, by dogonić światowych liderów?</description>
			<guid isPermaLink="false">05663b46-ee7a-4984-a2fd-9dd1790994b3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:10:06 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/myjk9kpTURBXy81ZDFjZTNjODRiYzdiMmY0MDYxYmJkYzc4MzcyMjU0MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Operacja &quot;Syrena&quot; we Lwowie. To reakcja na szokujące zabójstwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/operacja-syrena-we-lwowie-to-reakcja-na-szokujace-zabojstwo/6m7dndr</link>
			<description>We Lwowie ogłoszono specjalną operację &quot;Syrena&quot; – chodzi o poszukiwanie sprawcy zabójstwa byłego przewodniczącego ukraińskiej Rady Najwyższej Andrija Parubija. Na miejscu zdarzenia pracuje kierownictwo prokuratury obwodowej i policji narodowej, zaangażowano ekspertów kryminalistycznych – podało biuro Prokuratora Generalnego Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7fce495-3917-433c-837c-ba1d04417a9a</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:05:29 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r48k9kpTURBXy9lZmY1YzBjMWE1ZjU0ZTA4YzczYjU5YTMzYzEwMTZhZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Junior z AI wart więcej niż senior? Rynek IT wyraźnie się zmienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/przyszlosc-pracy-w-it-tak-ai-redefiniuje-kompetencje-zawodowe/femy4jx</link>
			<description>Lata praktyki i bogate CV nie są już gwarancją sukcesu. Aż 65 proc. liderów IT na świecie woli zatrudnić programistę z dwuletnim stażem, który biegle posługuje się narzędziami AI, niż seniora z doświadczeniem, ale bez tych kompetencji. To jeden z kluczowych wniosków z globalnego raportu &quot;Digital Leadership Report 2025&quot; przygotowanego przez Harvey Nash i Nash Squared.</description>
			<guid isPermaLink="false">7eb11f84-ab9a-47cf-81a3-cc4159cde1b3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:35:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SRQk9kpTURBXy9lNWE0ZGQ0YTcyNmI1NWUyYWY4YTU2YTFkNmY2NTA3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem naukowcem zajmującym się szczęściem. Oto moja codzienna rutyna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/doktorat-otworzyl-oczy-ekspertowi-od-szczescia-gdzie-to-wszystko-bylo-przez-cale-moje/9gllc4m</link>
			<description>Arthur C. Brooks jest autorem bestsellerów, felietonistą i profesorem Harvard Business School. Jego własne badania pomagają mu optymalizować dzień tak, by mógł skupić się na pisaniu i nauczaniu. Po pracy spędza wartościowy czas z rodziną, która w większości mieszka z nim lub w pobliżu.</description>
			<guid isPermaLink="false">39808810-a7b5-4a9b-afa1-51dce7f076b1</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:12:31 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P0Bk9kpTURBXy9jMzA1ZGI4Mjg1MTNkMGJiZmVmNmVjMDlhNzYxYTExNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Testujesz przeglądarkę opartą na agentach AI? Lepiej przestań — są podane na ataki cyberprzestępców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/testujesz-przegladarke-oparta-na-agentach-ai-lepiej-przestan-sa-podane-na-ataki/ehzwcjb</link>
			<description>Pojawienie się przeglądarek internetowych z asystentami lub agentami AI miało zapewnić nową jakość korzystania z sieci. Na razie to, co udało im się zmienić, to doprowadzić do powstania nowych form wykorzystywania błędów w kodzie. Wystarczą sprytne słowa ukryte w treści strony i cyberprzestępca może przejąć nasze narzędzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a00ccfe2-61f7-4108-9529-58d07fd27ac8</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 09:15:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X9jk9kpTURBXy80MzY4ZWY0ZTI3OWE0YzVmZGY5NDBlY2U5NzYwMGZhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski deklaruje pomoc. Polska gotowa wesprzeć Belgię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/radoslaw-sikorski-deklaruje-pomoc-polska-gotowa-wesprzec-belgie/s62thwd</link>
			<description>Polska ogłosiła, że jest przygotowana wesprzeć Belgię, jeśli ta stanie wobec pozwów ze strony Rosji związanych z zamrożeniem aktywów. To krok wynikający z unijnych sankcji wymierzonych w Moskwę po agresji na Ukrainę.</description>
			<guid isPermaLink="false">42874f27-6d78-48a5-a24a-48d741b10a1f</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:30:16 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u7Gk9kpTURBXy9jYzgxOGY5OWFjMjExODYzYTRlYWJkY2Q5YmNhODgyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaręczyny Taylor Swift mogą pobudzić rynek akcji. Niektórzy inwestorzy na to liczą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zareczyny-taylor-swift-moga-pobudzic-rynek-akcji-niektorzy-inwestorzy-na-to-licza/2zlwx27</link>
			<description>Zaręczyny Taylor Swift z Travisem Kelce'em błyskawicznie wyszły poza rubryki towarzyskie. W ich ślad ruszyli inwestorzy — od aplikacji tworzących &quot;portfele kultury&quot; po spekulantów polujących na szybkie ruchy w spółkach z branży luksusu, biżuterii i retailu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d870ab84-9fb4-40ef-9071-16ba7df29183</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:20:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H3-k9kpTURBXy9iZmUzMDdiOWE0OWNjOGRiODk2OTRmMzYzMWYwMjBkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niektóre klocki LEGO nie trafią do USA i Kanady. &quot;Współpracujemy z naszymi partnerami, aby jak najszybciej rozwiązać tę sytuację&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/niektore-klocki-lego-nie-trafia-do-usa-i-kanady-wspolpracujemy-z-naszymi-partnerami/012td80</link>
			<description>Winne są nowe cła i koniec zwolnienia de minimis, które przez lata pozwalało wwozić przesyłki o wartości do 800 dol. bez opłat. 29 sierpnia administracja Donalda Trumpa zawiesiła tę ulgę dla wszystkich krajów, a część operatorów pocztowych i kurierskich tymczasowo ograniczyła wysyłkę do Stanów z powodu nowych wymogów celnych. W praktyce oznacza to wyższe rachunki, dłuższe terminy i mniej dostępnych części klocków LEGO dla fanów, zwłaszcza tych budujących własne projekty z konkretnych elementów.</description>
			<guid isPermaLink="false">1eff7bf3-ae2b-4546-a64e-f2eca8894d40</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:45:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ekbk9kpTURBXy80YmZhZWE1Y2RmNjM0MjI4OGMyZDI3YTZiOGRiNDBhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska firma pod ostrzałem Ukrainców. Polacy: &quot;wygrywamy w sądach 9:0&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-firma-pod-ostrzalem-ukraincow-polacy-wygrywamy-w-sadach-90/rxl9kbz</link>
			<description>Jeśli uda się osiągnąć trwały pokój, to na terenie Ukrainy rozpoczną się wielkie inwestycje w odbudowę kraju, finansowane przeważnie z zewnętrznych źródeł. Wiele polskich firm ma z pewnością nadzieję na kontrakty. Przykład inwestycji realizowanej we Lwowie przez krakowską Control Process SA to sygnał, że trzeba być przygotowanym na rzeczy, od których przedsiębiorcy w Polsce już trochę odwykli. Wchodząc na ten rynek można się zderzyć z nieoczekiwanymi praktykami po stronie samorządów, próbami wymuszenia działań wykraczających poza kontrakt i straszeniem wypłatą z polskich gwarancji bankowych. Takie rzeczy mogą doprowadzić do poważnych problemów nawet dobrze działający podmiot.</description>
			<guid isPermaLink="false">4745812b-fc1b-4668-ad55-e89e8bcc1749</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:04:03 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QVWk9kpTURBXy81YzRlYjRkY2ZmYjMxMmE5ZjI1NjE3ZWYxODViMmNhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po co nam uważność? Nowy odcinek podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-uwaznosc-zmienia-zycie-w-miejskim-chaosie-nowy-odcinek-podcastu/7xkprkp</link>
			<description>Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, wraca z kolejnym inspirującym odcinkiem swojego podcastu. Tym razem zabiera nas w podróż ku uważności — umiejętności, która może całkowicie zmienić jakość naszego codziennego życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">22e1fbb8-3e36-41ea-b55a-7ef9de015331</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lmmk9kpTURBXy9mMDkwNmNiMGViMjg5NDFjMGEyYWE4YTYwMTc0NTU0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być klapa o wartości wielu miliardów dolarów. AI coraz częściej nazywana bańką dotcom 2.0</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/to-moze-byc-klapa-o-wartosci-wielu-miliardow-dolarow-ai-coraz-czesciej-nazywana-banka/wjf9xvj</link>
			<description>Wyniki najnowszego badania MIT &quot;The GenAI Divide: State of AI in Business 2025&quot; są zimnym prysznicem dla rynku. Mimo wydatków firm na poziomie 30-40 mld dol. na generatywną AI aż 95 proc. inicjatyw nie przynosi żadnego mierzalnego zwrotu. Raport pokazuje, że pilotaże często nie przechodzą do produkcji, a tam, gdzie przechodzą, rzadko wpływają zauważalnie na wyniki. Coraz częściej pojawiają się głosy, że AI to bańka na miarę dotcomów. Wyjaśniamy, czy faktycznie tak jest.</description>
			<guid isPermaLink="false">f68f2479-1f6c-4bbd-b08c-77dfbee56746</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:06:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KRIk9kpTURBXy85MWRiNzllNWQ4YTEwZjFlOWQxNjBhNWRkMzkyOTNjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Labubu to bańka warta miliard dolarów, która wkrótce pęknie [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/banka-na-labubu-w-koncu-peknie-historia-to-juz-pokazala-opinia/tfbbbed</link>
			<description>Labubu są teraz na topie. Jednen z szacunków przewiduje, że w tym roku osiągną sprzedaż na poziomie 1 mld dol. (ok. 3,7 mld zł). Czuję tu bańkę, która któregoś dnia pęknie. Czy ktoś jeszcze pamięta Beanie Babies?</description>
			<guid isPermaLink="false">54c18628-0d3e-406b-90bf-48d3d11cca2c</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:03:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jtvk9kpTURBXy81Y2NmYTBmNjRkM2IwODkzNmJmYzJmZmY2YmVhNmMzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy mega przetarg na laptopy, stare grzechy. Tempo realizacji KPO wszystko zmienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowy-mega-przetarg-na-laptopy-stare-grzechy-tempo-realizacji-kpo-wszystko-zmienia/18egyh1</link>
			<description>Kilka miesięcy temu podawaliśmy informację o finansowanym z KPO, olbrzymim przetargu na zakup laptopów dla polskich szkół, w którym pojawił się warunek posiadania jednocześnie certyfikatu szwedzkiego i amerykańskiego. To z miejsca ograniczyło grono potencjalnych kontrahentów do pięciu. Manewr wcale nie był jednorazowy. NASK ogłosił teraz kolejny przetarg, a w nim 192 tys. laptopów, w którym warunki powtórzono. Ministerstwo wyjaśnia Business Insiderowi, że harmonogram KPO skraca czas realizacji zamówienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">99f9351a-f2ef-4b95-a08b-1bcbcf07c3d6</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zuNk9kpTURBXy8zMGI1Y2Q4NDVjMmQxNzVlNzUyYWNmMTQwODRjMTk0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz więcej seniorów decyduje się na rentę dożywotnią. Ile można zarobić miesięcznie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/odwrocona-hipoteka-zasady-kwoty-i-popularnosc-w-polsce/bmenjh3</link>
			<description>Odwrócona hipoteka, znana również jako renta dożywotnia, to model finansowy, w którym seniorzy w zamian za przeniesienie prawa własności nieruchomości na instytucję finansową otrzymują comiesięczne świadczenie oraz gwarancję dożywotniego zamieszkania w swoim lokalu. Coraz więcej seniorów korzysta z takiego rozwiązania. Ile średnio wynosi renta dożywotnia? Oto najnowsze dane i kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">23fc46d9-7adc-4086-b335-85ed04f76356</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 16:16:50 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iGBk9kpTURBXy9jZGJjZWE2MmM0YmRjMjVhYzU4MGYwYTc2N2FkMWEwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katastrofa F-16 w Radomiu. PPL przekazały ważny komunikat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/katastrofa-f-16-w-radomiu-ppl-przekazaly-wazny-komunikat/zy04deq</link>
			<description>Lotnisko Warszawa-Radom zostało w poniedziałek operacyjnie uruchomione o godz. 17, jednak z ograniczeniami dotyczącymi drogi startowej – poinformowała PAP rzeczniczka Polskich Portów Lotniczych, Anna Dermont.</description>
			<guid isPermaLink="false">a1c0d20c-4734-44e0-9cbe-9f722a5fdac9</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 15:49:35 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_ZLk9kpTURBXy9hOTIyMjY0ZmE0M2I5ZGY5MDU4NzRlYWY5YTY5MzM1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump krytykuje Indie za handel z Rosją. Mówi o zdecydowanej propozycji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/trump-krytykuje-indie-za-handel-z-rosja-mowi-o-zdecydowanej-propozycji/c4nnvb4</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump w poniedziałek skrytykował Indie za dotychczasowe bariery celne wobec amerykańskich produktów oraz zakup ropy i sprzętu wojskowego w Rosji. Jak napisał na swojej platformie społecznościowej Truth Social, propozycja Indii obniżenia ceł do zera pojawiła się &quot;za późno” i powinna była zostać wdrożona już lata temu.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbd01a0d-67e0-467c-96c6-e3d504a5a946</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:50:52 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6Kk9kpTURBXy84ZTYxZTQ2NjgxMTkwYzI3ZjVjNDEzNDkyMWUyMWMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Działka ROD za grosze. &quot;Istnieją działki niechciane, opuszczone&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/tania-dzialka-rod-jak-znalezc-opuszczona-dzialke-i-zaadoptowac-ja-za-symboliczna/1b34x6j</link>
			<description>Działki ROD, które w czasach PRL były symbolem taniej rekreacji dla mieszkańców bloków, obecnie przeżywają renesans. Pandemia COVID-19 i związane z nią lockdowny sprawiły, że wielu Polaków zaczęło marzyć o własnym kawałku zieleni, a ceny Rodzinnych Ogródków Działkowych wystrzeliły. Jednak w niektórych przypadkach działkę można zdobyć za zaledwie kilka tysięcy złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">8777b96a-9e8a-4225-8f33-388f83b16a7b</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:23:03 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MSBk9kpTURBXy9iMjU0YTc0NWViOTU2N2YxZGFhNGI4MGEwMzY1NDBmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważny miesiąc dla emerytów. Nie tylko ze względu na czternastki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/wazny-miesiac-dla-emerytow-nie-tylko-ze-wzgledu-na-czternastki/5jmect3</link>
			<description>Wrzesień to tradycyjnie miesiąc, w którym miliony seniorów otrzymają od ZUS bonus w postaci tzw. czternastki. To jednak niejedyna zmiana. Po wakacjach tradycyjnie zmieniają się kluczowe limity, które najmłodszych emerytów mogą pozbawić nawet kilkuset złotych miesięcznie. W skrajnych przypadkach ZUS może nawet zawiesić wypłatę świadczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">3aa7ea0e-5ab7-4d15-9a83-bde823d362c9</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:40:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f9Ak9kpTURBXy82ZWE3NThiMTg4ZDJhZDQ2YjI3OTJjNzYyOWYxNzcwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy przestają zachęcać Polaków. Pierwsza taka sytuacja od ponad 30 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/niemcy-przestaja-zachecac-polakow-pierwsza-taka-sytuacja-od-ponad-30-lat/r6p6j99</link>
			<description>Po raz pierwszy od ponad trzydziestu lat bilans migracyjny Polaków w Niemczech okazał się ujemny – podał brytyjski &quot;Times&quot;. W 2024 r. zza Odry wyjechało więcej naszych rodaków, niż tam przybyło. Zdaniem dziennika, jednym z kluczowych powodów jest dynamiczny rozwój gospodarczy Polski, który sprawia, że coraz mniej osób widzi potrzebę pracy za granicą.</description>
			<guid isPermaLink="false">130fc483-98ca-4fc2-ba28-b2d53b2dccce</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:40:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lNPk9kpTURBXy8yMjk5MWEwZDNkNWRjYzkyZmFmMmQ3MjE5ZDVhNmNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska liderem wzrostu cen mieszkań w Europie. To nie w Warszawie jest najgorzej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-liderem-wzrostu-cen-mieszkan-w-europie-to-nie-w-warszawie-jest-najgorzej/043fwvh</link>
			<description>Rynek mieszkaniowy w Europie wchodzi w kolejny trudny rok. Z raportu firmy Deloitte wynika, że w blisko dwóch trzecich krajów kontynentu spadła liczba ukończonych inwestycji, a jednocześnie wzrosły ceny za metr kwadratowy. Najmocniej – bo aż o ponad 19 proc. – zdrożały mieszkania w Polsce. Liderem wzrostów został Kraków, gdzie średnia cena skoczyła aż o 28,1 proc. w ciągu roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">97f801a5-7463-4897-a267-96ad678f86b0</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:20:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xiAk9kpTURBXy85NzQ4YzFmY2NkZmE0OTA0MzEwNzczOTUzMGMxYWI5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS informuje o stanie konta. Tak można dotrzeć do informacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/zus-informuje-o-stanie-konta-jest-komunikat/pn5fj9h</link>
			<description>ZUS informuje, że zakończył proces corocznego udostępniania informacji o stanie konta ubezpieczonego za 2024 r. Dostęp do niej można uzyskać za pośrednictwem platformy usług elektronicznych eZUS. Łącznie przekazał prawie 24 mln informacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa9f3128-b6be-4e37-a397-6df6516e1de1</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:35:05 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pjjk9kpTURBXy9mZTgyNzRhYjkyNWY5OTA3NWU1YmRkMzgxNjYzZWRhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoficjalnie: doszło do spotkania Karola Nawrockiego z Donaldem Tuskiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nieoficjalnie-doszlo-do-spotkania-karola-nawrockiego-z-donaldem-tuskiem/1w7f93s</link>
			<description>Jak podaje nieoficjalnie TVN24, w poniedziałek miała odbyć się rozmowa Karola Nawrockiego z Donaldem Tuskiem. Głównym tematem miał być zaplanowany na 3 września wyjazd polskiego prezydenta do Waszyngtonu.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bfa9ef8-cb34-49f6-af3b-29ea060376fa</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:18:53 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iQwk9kpTURBXy80YjcwZGM3MGM4N2IyNjgzNDAyYjE1NDk2NTIwMjI2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>300 zł na wakacje. 1 września rusza lokalny bon turystyczny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/podlaski-bon-turystyczny-2025-1-wrzesnia-rusza-kolejna-edycja-jak-skorzystac/hbfeg88</link>
			<description>1 września wystartowała trzecia edycja Podlaskiego Bonu Turystycznego. Na dofinansowanie noclegów w regionie od września do grudnia władze samorządowe województwa przeznaczyły tym razem ponad 2,3 mln zł. W poprzednich dwóch edycjach bony rozeszły się niemal natychmiast.</description>
			<guid isPermaLink="false">f21af268-f172-4751-8b33-f5843880bbef</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:17:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pQLk9kpTURBXy9kOGVlNGYyYzEwMTc3MTVmNDBkM2FmNDY1ZTYxNDNhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski milioner odebrał czapkę dziecku podczas US Open. Fala krytyki jest olbrzymia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polski-milioner-odebral-czapke-dziecku-podczas-us-open-fala-krytyki-jest-olbrzymia/5c6wk6r</link>
			<description>Po meczu 29 sierpnia 2025 r. na US Open Kamil Majchrzak podszedł do kibiców, żeby rozdawać autografy. W pewnym momencie zdjął czapkę i podał ją chłopcu stojącemu przy barierce. Dorosły mężczyzna, zidentyfikowany w mediach jako Piotr Szczerek, współwłaściciel producenta kostki brukowej DROGBRUK, sięgnął po nią pierwszy i włożył do torby swojej towarzyszki. Nagranie obiegło świat, wywołując falę oburzenia i międzynarodowy rozgłos sprawy. Sam Majchrzak później odnalazł chłopca i wręczył mu pamiątki, tłumacząc, że w chwili zdarzenia nie zauważył incydentu.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f9db2c0-4c58-4824-be6e-e184c42ae509</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:07:42 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ursk9kpTURBXy9hOTVhNzY0M2RiMGUyNjRmOTg4ZDliM2ZjZmRmYmE4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>InPost i Bloq.it łączą siły. Wieloletnia współpraca i 20 tys. szafek dla europejskiej ekspansji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/inpost-i-bloqit-lacza-sily-wieloletnia-wspolpraca-i-20-tys-szafek-dla-europejskiej/yhnywfy</link>
			<description>Bloq.it, dostawca technologii dla sieci inteligentnych skrytek, ogłosił zawarcie wieloletniego partnerstwa z Grupą InPost. Umowa obejmuje komercyjne wdrożenie ponad 20 tys. urządzeń Bloq.it NEXT na rynkach europejskich oraz niewielką, mniejszościową inwestycję kapitałową InPost w Bloq.it. Ma to być kamień milowy zarówno dla portugalskiego scale-upu, który konsekwentnie buduje niezależną warstwę infrastruktury dla branży skrytek paczkowych, jak i dla InPost, który wzmacnia pozycję w dostawach.</description>
			<guid isPermaLink="false">39201ffe-e2bc-402d-b221-7b1864c9bc60</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:44:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LEZk9kpTURBXy9iMTcwMzQ3ZmE3YTQwNWRmNmRkMTYzZWNkYmFmZmM5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkałam w Nowym Jorku przez 20 lat. Atrakcja za 4,5 dol. to najlepszy sposób na zwiedzenie miasta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/najlepszy-sposob-na-zwiedzanie-nowego-jorku-kosztuje-450-dol-mieszkalam-tam-20-lat-i/6zv21qn</link>
			<description>Mieszkałam w Nowym Jorku przez 20 lat i uważam, że prom to najlepszy sposób, by zobaczyć miasto. Nie ma przy tym sensu rezerwować kosztownych wycieczek. Wystarczy bilet za 4,50 dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">f27f6578-a897-4f64-8db4-07f93d95446f</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:24:10 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e-Kk9kpTURBXy80N2VhY2FjZGJmZDkyYmU2ZTc1ZDVhOGE5OWM1MTRlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świetne wieści ze sklepów. Ceny wręcz zjeżdżają [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swietne-wiesci-ze-sklepow-ceny-wrecz-zjezdzaja/19zhbcj</link>
			<description>Jest coraz taniej — tak wynika z analizy ekspertów aplikacji PanParagon dla Business Insider Polska. W tydzień zakupy potaniały o 50 gr — a zatem o 0,5 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">568da177-abb2-49c8-ad10-e3ca07a5c58d</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:27:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BUJk9kpTURBXy83MzNkNmNkMGRlZjFlZDQ3MDk1NzQwYWQ3MWRlODFhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PFR przegrywa w sądach z firmami. Chodzi o zwrot tarczy finansowej [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/pfr-zada-zwrotu-subwencji-po-latach-przedsiebiorcy-wygrywaja-w-sadach/7yxk8v4</link>
			<description>Z dostępnych danych wynika, że Polski Fundusz Rozwoju skierował już ponad 16 tys. wezwań do zapłaty oraz kilka tysięcy pozwów przeciwko przedsiębiorcom. Z doświadczeń kancelarii Sobota Jachira wynika jednak, że część roszczeń Funduszu może być skutecznie podważona w sądzie. I nie chodzi tylko o sprawy, których podstawą była negatywna rekomendacja CBA. Mec. Łukasz Musiał pokazuje wygrany spór o zwrot umorzonej subwencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a749fe96-0aa8-48ba-adef-126da4393165</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:58:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WxUk9kpTURBXy9mOGI1ODhhZWUxYTE0ZmU3MWUwZTk0M2VmYWQzOTMzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stało się. Coraz mniej Polaków nosi portfele</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/stalo-sie-coraz-mniej-polakow-nosi-portfele/e1zx3jp</link>
			<description>Noszenie przy sobie portfela nie jest już oczywistością. Na co dzień nie ma go przy sobie już 28 proc. Polaków — wynika z badania firmy Adyen. Prawie 40 proc. uczestników badania przyznało, że nie ma znaczenia, czy kupują przez internet, czy stacjonarnie; to zależy od tego, co jest wygodne w danej chwili.</description>
			<guid isPermaLink="false">d807292b-2848-4503-977b-40c629a0fc7e</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:53:23 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Ssk9kpTURBXy8yZjc3Mjc2YmNlM2RlZTc5N2ZlM2I3ZmEyMmY1Mjk2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanclerz Niemiec: koniec wojny nie może się odbyć kosztem kapitulacji Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kanclerz-niemiec-koniec-wojny-nie-moze-sie-odbyc-kosztem-kapitulacji-ukrainy/yr7wggx</link>
			<description>Kanclerz Friedrich Merz przygotowuje Niemcy mentalnie na długotrwałą wojnę na Ukrainie, podkreślając, że konflikt nie skończy się szybko ani łatwo, a rozwiązania dyplomatyczne to proces długotrwały. W wywiadzie telewizyjnym Merz przyznał, że choć Niemcy chcą jak najszybciej zakończyć wojnę, to nie może się to odbyć kosztem kapitulacji Ukrainy, ponieważ byłoby to zagrożeniem dla stabilności całej Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d96376a-492f-433b-838f-16150137c88f</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:33:12 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z8Wk9kpTURBXy82N2ZiM2Q0ZjhhNjgwOTYzY2RmODQxODU0NTRjMTFkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Von der Leyen: Europa ma &quot;dość precyzyjne&quot; plany wysłania wojsk na Ukrainę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/von-der-leyen-europa-ma-dosc-precyzyjne-plany-wyslania-wojsk-na-ukraine/gfeefzx</link>
			<description>Europejska scena polityczna weszła w nową fazę rozmów o bezpieczeństwie Ukrainy. Ursula von der Leyen ujawniła w wywiadzie, że europejskie stolice dopracowują &quot;dość precyzyjne plany&quot; rozmieszczenia wielonarodowego kontyngentu na Ukrainie — nie w trakcie działań wojennych, lecz jako element powojennych gwarancji bezpieczeństwa. Przedsięwzięcie ma być oparte na wsparciu zdolnościami USA, w tym dowodzeniem, rozpoznaniem i nadzorem, a amerykańska obecność miałaby działać jako swoisty &quot;bezpiecznik&quot;. To publiczny sygnał, że europejskie rządy szykują zarys operacji stabilizacyjnej, jeżeli dojdzie do rozejmu lub porozumienia pokojowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">d61533e4-fc44-40cd-b2a2-a6ff4e007d8f</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:19:37 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lqrk9kpTURBXy84MWZjMTdmMGE2NWEzY2IyNWVmZWZiN2YyYTVkZWVhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny to problem dla małych sklepów. Operator opisuje, jak z tego wybrnąć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/system-kaucyjny-to-problem-dla-malych-sklepow-operator-opisuje-jak-z-tego-wybrnac/n19dg1v</link>
			<description>To już bardzo blisko, bo 1 października. Uruchomienie systemu kaucyjnego może odmienić polski handel. Małe sklepy nie muszą brać w nim udziału, ale doświadczenia Słowacji pokazują, że potencjalny spadek obrotów je do tego zmusza. Jak w praktyce wygląda działanie takiego systemu, ile będzie musiał mały sklep płacić za uczestnictwo w nim, co z płynnością, miejscem, które musi wygospodarować na niezgniatane butelki i puszki, co mogą zrobić apteki, żeby uniknąć oddawania w nich butelek po piwie. Między innymi o tym z Jakubem Ogórkiem, prezesem Polskiego Systemu Kaucyjnego, rozmawia Jacek Frączyk,</description>
			<guid isPermaLink="false">44cab899-19b7-440d-b826-38999acb5801</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:17:21 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nR-k9kpTURBXy85YTk4ZGU0MDk5NGMzNWU4ZGE4NTIwMjk3NzUxNGFmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto lista zmian w prawie od września. Kto zyska, kto straci?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-prawo-od-wrzesnia-co-sie-zmieni-dla-uczniow-nauczycieli-konsumentow-firm/ptmqs2n</link>
			<description>Choć prezydent sporo ustaw wetuje, to jednak wiele podpisuje, a Sejm w ostatnim czasie nie próżnował. W efekcie we wrześniu wejdzie w życie dużo zmian. Najwięcej dotyczy oświaty, nauczycieli i uczniów. Są też ważne zmiany dla nabywców mieszkań, używanych aut czy osób, które będą prowadzić spory sądowe, a także przedsiębiorców.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a977f7a-a567-4d48-94b6-623e2656ee03</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 03:56:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CAok9kpTURBXy8wMjA5ZDZhYTE2NWZiNGQ4MDdjNzVhNWZkY2VhODUzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki wetuje, Andrzej Domański planuje. Pięć wyzwań dla finansów publicznych [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-wetuje-ustawy-minister-finansow-moze-miec-problem-analiza/f2ggqjj</link>
			<description>Sytuacja w finansach publicznych jest trudna i widać to wyraźnie po projekcie budżetu państwa na 2026 r. Deficyt budżetowy, zamiast spadać, utrzymuje się na bardzo wysokim poziomie, dług publiczny szybko rośnie, do tego na jego obsługę przeznaczymy ok. 2 proc. PKB. Minister finansów Andrzej Domański zaczął szukać dodatkowych pieniędzy dla publicznej kasy, ale tutaj będzie się cały czas mierzył z możliwością weta prezydenta Karola Nawrockiego. To zaś będzie uderzało w stabilność finansową państwa, a inwestorzy zaczną coraz bardziej zwracać uwagę na to ryzyko.</description>
			<guid isPermaLink="false">08c43659-381c-43cd-a1ba-8dea5afdc956</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 03:52:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DxKk9kpTURBXy9lZTcwYWFiNmExMDM4NmJmY2ZjY2FjZGJkNzNhM2YxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiceminister nauki: propozycja Nawrockiego to &quot;zwyczajny populizm&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/prezydent-nawrocki-fundusz-technologii-przelomowych-za-5-mld-zl-rocznie/hzt0g67</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki ogłosił projekt utworzenia Funduszu Rozwoju Technologii Przełomowych, którego roczny budżet ma wynosić aż 5 mld zł. Deklaracja ta wywołała mieszane reakcje, w tym krytyczne uwagi ze strony wiceministra nauki prof. Marka Gzika, który podważa realność tego planu, nazywając go &quot;zwyczajnym populizmem&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">212a6301-5abb-4c5f-968a-958907c19dab</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:25:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cJ-k9kpTURBXy82ODNkZjFmYzE3ZDE1NDFiNjVlYmY4MTEyMTEyY2E1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent chce stawiać na innowacje. Jest projekt ustawy o Funduszu Rozwoju Technologii Przełomowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/karol-nawrocki-fundusz-technologiczny-na-5-mld-zl-rocznie-szczegoly/czwvjhp</link>
			<description>Karol Nawrocki podpisał w piątek inicjatywę ustawodawczą dotyczącą projektu ustawy o Funduszu Rozwoju Technologii Przełomowych. Podkreślił, że celem jego działań jest zapewnienie Polsce aktywnego udziału w globalnej rewolucji technologicznej, która — według jego słów — &quot;będzie definiowała kolejne dekady&quot;. W trakcie prezentacji inicjatywy w Centrum Nowych Technologii Uniwersytetu Warszawskiego zapowiedział także powołanie we wrześniu 2025 r. specjalnej rady ds. nowych technologii.</description>
			<guid isPermaLink="false">e95f9d70-8581-4564-90dc-bb10e5293395</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:16:58 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o9ok9kpTURBXy83ODUzNGE4NDFjZDUzNTlhYTUyZTg0MjQyYzc0YWJmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoficjalnie: Zygmunt Solorz szykuje się do przełomowej inwestycji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-w-kosmosie-zygmunt-solorz-i-axiom-space-planuja-wspolprace/2552s8c</link>
			<description>Zygmunt Solorz, jeden z najbogatszych Polaków i twórca medialno-telekomunikacyjnego imperium, może wkrótce ogłosić inwestycję w branżę kosmiczną. Według nieoficjalnych doniesień, które przytacza pb.pl, miliarder prowadzi zaawansowane rozmowy z Kamem Ghaffarianem, prezesem i założycielem amerykańskiej firmy Axiom Space. Oficjalne informacje na temat tej współpracy mogą pojawić się już w najbliższych dniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c1414b1-5619-4561-9297-6bb83571d77a</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:29:37 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r10k9kpTURBXy9hMGVkZWM4ODMyODBiNDg1NzgyOGJhNDIxNjE5YmYxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>7,9 mld zł dochodów. Państwo liczy na dywidendy spółek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-projekt-budzetu-na-2026-r-z-rekordowym-deficytem-271-mld-zl/d206e2n</link>
			<description>Rząd przyjął projekt budżetu na 2026 r., którego plany finansowe mogliśmy poznać dzięki dokumentom przedstawionym w piątek Radzie Dialogu Społecznego. Ministerstwo Finansów przewiduje znaczny wzrost dochodów z dywidend, ale jednocześnie wyklucza wpływy z zysku Narodowego Banku Polskiego, co budzi pytania o stabilność finansową państwa w nadchodzących latach.</description>
			<guid isPermaLink="false">abaf40e8-c382-4bfa-8cd2-29abe7e6113b</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:10:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RYtk9kpTURBXy9kOTJkMDM2OTk1MjI4Y2M2OWE3MGU1MTc0Nzc4NTJkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle teraz rodzice wydają na wyprawkę szkolną. Mamy badanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-teraz-rodzice-wydaja-na-wyprawke-szkolna-mamy-badanie/mkh67cj</link>
			<description>Ile trzeba obecnie wydać na wyprawkę szkolną? Najczęściej na przybory do szkoły dla jednego dziecka przeznaczymy od 251 do 750 zł — wynika z badania PayPo.</description>
			<guid isPermaLink="false">98c4c1ad-3ad1-4ca6-ba94-635885610d86</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:12:42 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vvXk9kpTURBXy84N2Y1Y2NmMGYwZmRkOWUxMjA5ZDE3NDlkYWMwOTBjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja generuje fałszywe obrazy Holokaustu. Meta usuwa konta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/bbc-siec-spamerow-falszuje-obrazy-holokaustu-meta-reaguje/sf25gbm</link>
			<description>Międzynarodowa sieć spamerów wykorzystuje sztuczną inteligencję do generowania fałszywych obrazów Holokaustu, publikując je na portalach społecznościowych — ustalili dziennikarze BBC. Zyski z tego kontrowersyjnego procederu okazują się być znaczące, a Meta, właściciel Facebooka, podjęła działania, usuwając związane z tym profile.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b88daac-0d41-426b-a02f-e0bb3dada4a8</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:46:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q6ck9kpTURBXy9kNmIyMGFkZjVhMDVjZTZjZDc5NzBmYjVjNzQ4Njk0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siedemnastolatkowie dostaną szansę na prawo jazdy. Rząd szykuje duże zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prawo-o-ruchu-drogowym-nowe-zasady-dla-mlodych-kierowcow-i-dzieci/6kgmjbq</link>
			<description>Na najbliższym posiedzeniu rząd zajmie się projektem ustawy nowelizującej Prawo o ruchu drogowym. Wśród zaproponowanych zmian znalazły się m.in. umożliwienie siedemnastolatkom zdobycia prawa jazdy kategorii B, obowiązek noszenia kasków przez dzieci do lat 16 podczas jazdy rowerem i hulajnogą elektryczną, a także restrykcje dotyczące punktów karnych i prędkości dla kierowców.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c70485f-c3c2-4369-b516-a180a206838a</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:15:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xT7k9kpTURBXy81YjU1Yjg4ZGZjYTc0OGI0M2IwOGQwNWQ5YWU2OGYzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek turystyczny nadchodzi? Zakopane w centrum kontrowersji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/oplata-klimatyczna-a-podatek-turystyczny-w-polsce-co-to-jest-i-czy-zostanie/l6t7qf0</link>
			<description>Zakopane, które od 2013 r. pobierało opłatę w wysokości 2 zł za każdą noc spędzoną przez turystę, zostało zmuszone do zaprzestania tej praktyki. Powód? Wyrok Naczelnego Sądu Administracyjnego z 26 sierpnia 2025 r. Sytuacja ta otworzyła jednak dyskusję o wprowadzeniu nowego, ogólnopolskiego podatku turystycznego, który mógłby wesprzeć gminy w utrzymaniu infrastruktury.</description>
			<guid isPermaLink="false">0be85e72-934a-4462-bf7d-18aed70f7bce</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:48:11 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ztwk9kpTURBXy80OGUwNzliODMxY2ZkN2E0MzdjNGQ5M2M0YTIwMTgwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawa Amber Gold. Oto decyzja sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sprawa-amber-gold-oto-decyzja-sadu/zn7re77</link>
			<description>Sąd Apelacyjny w Warszawie zmienił w piątek wyrok I instancji i oddalił pozew grupowy blisko 200 klientów Amber Gold. W 2022 r. sąd I instancji zasądził byłym klientom firmy ponad 20 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">021708d2-f485-4b88-a01e-f0161c870845</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:36:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_7kk9kpTURBXy8wNDYxZWI4NDQ2MTk1ZDVhYzliNmM2MDA3YjNmMGNjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia pilot F-16 w Polsce? Kwota może zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarobki-polskich-pilotow-f-16-ile-zarabiaja-wojskowi-lotnicy/h0lnhyt</link>
			<description>Śmierć majora Macieja Krakowiana podczas treningu przed Air Show Radom 2025 wstrząsnęła Polską. Katastrofa przypomina o ryzyku, jakie podejmują piloci wojskowi. Kariera pilota jest marzeniem wielu, jednak zawód ten wiąże się z ogromną odpowiedzialnością. Na jakie zarobki mogą liczyć polscy piloci F-16?</description>
			<guid isPermaLink="false">7763074c-8863-4af4-9f1b-ea1b852a3e31</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:09:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CB1k9kpTURBXy8yNWVkZjliZGUyNGM5ODU2OWZkOTNlZmNhZjYzMjU5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny energii. Jest rządowy projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-energii-jest-rzadowy-projekt/bkeqbht</link>
			<description>Przedłużenie mechanizmu ceny maksymalnej za energię elektryczną na poziomie 500 zł za MWh dla gospodarstw domowych do końca tego roku — to przewiduje projekt opublikowany w piątek na stronie Rządowego Centrum Legislacji. W planie jest też wprowadzenie bonu ciepłowniczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">590a0006-e1d7-48ad-9346-2b94b9d93af7</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 10:53:25 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hqjk9kpTURBXy9lYmFmNzdiMGZmNGVkNGY3ZjI5NzlmNmU5NjBiZDEzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska awansuje w rankingu rynków pracy w Europie. Wyróżnia ją jeden obszar</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polska-awansuje-w-rankingu-rynkow-pracy-w-europie-wyroznia-ja-jeden-obszar/lq78t7r</link>
			<description>Polska zajęła 9. miejsce spośród 31 państw Europy w najnowszej edycji wskaźnika European Skills Index (ESI), który porównuje umiejętności i kwalifikacje pracowników na rynku pracy – poinformował Polski Instytut Ekonomiczny (PIE). Pierwsze miejsce w rankingu zajęły Czechy z wynikiem 70 pkt.</description>
			<guid isPermaLink="false">3250c4e4-8d00-43b3-899e-ea3510a8a52d</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:50:20 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mBEk9kpTURBXy9kOGE1ZTNhMzNmNDdkYWZmYmYwZjVkZDM4NjlkZjllMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki zawetował nowelizację ustawy o ochronie małoletnich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-zawetowal-nowelizacje-ustawy-o-ochronie-maloletnich/3389r59</link>
			<description>Prezydent RP zawetował nowelizację ustawy o ochronie małoletnich, czyli przepisów tzw. Lex Kamilek. O taką zmianę ustawy zabiegało Ministerstwo Sprawiedliwości. Przeciwna zmianom była za to rzecznik praw dziecka Monika Horna-Cieślak.</description>
			<guid isPermaLink="false">25d59194-c027-4cd3-81e1-a407327ef84e</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:19:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FLdk9kpTURBXy85MzhkYjMyNTk4MzZmOTgwODA0ZjRiM2NkMDNjMDY3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warto zatankować samochód w weekend. Oto powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-w-polsce-2025-kiedy-najlepiej-zatankowac-to-juz-koniec-promocji-na-paliwo/2h8skmr</link>
			<description>Ceny paliw znów w centrum uwagi kierowców. Przez wakacje obowiązywały promocje na paliwo w największych sieciach. Rabaty mogą wynosić od 25 do nawet 45 groszy za litr. Promocje się natomiast kończą — dlatego warto zatankować samochód i wykorzystać ostatni raz promocje.</description>
			<guid isPermaLink="false">4eaf237e-5a37-4773-83cf-3c380da37379</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:16:11 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JUpk9kpTURBXy9lYTViYTc0NzRjZWIzMjNiM2Q1NWMyYTVkNjEzNGQ0YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nocna prohibicja w Warszawie pod znakiem zapytania. Radni zajmą się pomysłem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nocna-prohibicja-w-warszawie-pod-znakiem-zapytania-radni-zajma-sie-pomyslem/9dc3e8d</link>
			<description>Warszawskie dzielnice zakończyły opiniowanie projektów wprowadzających nocną prohibicję. Wynik konsultacji jest jednoznaczny – 14 dzielnic opowiedziało się przeciwko ograniczeniu nocnej sprzedaży alkoholu, a tylko 4 udzieliły poparcia pomysłowi. Teraz sprawa trafi pod obrady Rady Warszawy, prawdopodobnie w połowie września.</description>
			<guid isPermaLink="false">636d96d4-bace-4bdd-8acc-92403406d0d7</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 05:58:47 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E6Gk9kpTURBXy9kMzczZjczNjg4NWEyYjY4YjgxNDcxMzhiZGQ1MzczZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skarb Państwa kontra poszkodowani. Dziś ważny wyrok w sprawie Amber Gold</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/skarb-panstwa-kontra-poszkodowani-dzis-wazny-wyrok-w-sprawie-amber-gold/7pr9ngt</link>
			<description>W piątek Sąd Apelacyjny w Warszawie ma ogłosić wyrok w sprawie pozwu grupowego blisko 200 poszkodowanych klientów Amber Gold. Chodzi o jedną z największych spraw cywilnych tego typu w Polsce, w której wartość roszczeń wraz z odsetkami szacowana jest obecnie na 25–30 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">74868b21-0739-4abd-b72b-a3e7c050acea</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:50:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JMkk9kpTURBXy9kOGVhZGJmNThjMDJhNDRkOTgwM2NiOTQyOGUxYWU1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ofert pracy przybywa, ale warunki nie zachęcają do zmiany. Lekarze oczekują więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-ochronie-zdrowia-przybywa-ofert-ale-warunki-nie-zachecaja/qtmq72z</link>
			<description>Ofert pracy dla lekarzy przybywa. Pracodawcy, głównie z sektora prywatnego, kuszą benefitami. Mimo to medycy nie spieszą się ze zmianą pracy, a jakość dostępnych propozycji oceniają jako niską. Analiza raportów branżowych pokazuje, że choć pieniądze są kluczowe, prawdziwe rozwiązanie problemów kadrowych w ochronie zdrowia leży znacznie głębiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5945917f-fd16-4c5b-a9a2-617bfea53ab7</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:10:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DLBk9kpTURBXy9kY2I0ZWJlNWVmYzE4ODQ4Njg5Y2Y5ODJiNzc3NGQyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>IT po nowemu. AI, agenci i automatyzacja przeformatują rynek pracy. Sprawdź, jak na tym wygrać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowy-rynek-pracy-w-it-rodzi-sie-na-naszych-oczach-zobacz-jak-na-nim-przetrwac/36jexcj</link>
			<description>Nowy rynek pracy w IT rodzi się na naszych oczach. Kod pisany na klawiaturze i przez człowieka? To nie będzie już pełnoetatowe zajęcie, a raczej jedna z umiejętności. Na pierwszy plan wchodzi orkiestracja systemów i agentów AI, praca na danych oraz odpowiedzialność za jakość, bezpieczeństwo i zgodność rozwiązań z regulacjami. Bycie kimś w rodzaju operatora AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">47d75ef5-cfd8-4647-8d49-2cc0764770ce</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wEPk9kpTURBXy81NDQwNzMzMWQyNjUxYjMxNjJlMzYwYzk5ZjUxZjQ0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
