<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Polacy chcą rozliczenia rządu PiS? Emocje opadają [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rzad-donalda-tuska-rozliczy-pis-czego-chca-polacy-sondaz/2h1v62b</link>
			<description>Czy rząd Donalda Tuska powinien rozliczyć osiem lat rządów PiS? Polacy są podzieleni w najnowszym sondażu. Poprzednie tego typu sondaże wskazywały na zdecydowanie większą chęć rozliczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1cc5908-6a14-4431-a130-4bc71d597087</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 19:34:43 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q0Hk9kpTURBXy8xYTgxY2Y0M2VmNmVjODYwOWE4ZmNkMzdlOTY1ZDQ5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk już w Brukseli. W planie pierwszy taki szczyt UE i rozmowa z Zełenskim</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-tusk-w-brukseli-pierwszy-szczyt-ue-z-egiptem-i-rozmowa-z-zelenskim/68w1jth</link>
			<description>Premier polskiego rządu w środę wieczorem jest w Brukseli. Donald Tusk weźmie udział w szczycie UE-Egipt, weźmie udział w obradach Rady Europejskiej i spotka się z prezydentem Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">09577903-2046-4726-9ebf-b4e425fc819c</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 17:06:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NGlk9kpTURBXy8yMTQ1Njk4OWUzMzU0MzNhZDg1ZGNlZmZiMzdiNDVkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracę straci 1200 pracowników popularnej sieci pizzerii na Wyspach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pizza-hut-zamyka-kilkadziesiat-restauracji-w-wielkiej-brytanii-ponad-tysiac-osob-na/bvy1pez</link>
			<description>Londyński zarządca restauracji z logo Pizza Hut popadł w duże problemy finansowe. Efektem jest zamknięcie kilkudziesięciu restauracji i wyrzucenie na bruk ponad tysiąca pracowników. Yum! Brands podjął się ratowania pozostałych 64 pizzerii.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d2a9cea-6060-4a6a-a360-c88f4b15fce9</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 15:49:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o-ck9kpTURBXy8yZWE1YzM0YWQ1YTg2YzRmMTY3NTQ4OTNmNDBkZDlkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska Grupa Zbrojeniowa podpisała umowę z francuską firmą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-grupa-zbrojeniowa-tworzy-spolke-z-francuzami-pomoze-w-produkcji-amunicji/c6t0y01</link>
			<description>PGZ nawiązuje strategiczne partnerstwo z francuskim EURENCO. To ważny krok w rozwoju krajowego przemysłu zbrojeniowego. W ramach umowy powstanie spółka. PGZ zapowiada, że docelowo w Polsce będzie produkowanych co najmniej 600 tys. sztuk ładunków modularnych rocznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">694adea4-b0e4-44ad-9a3f-6530320adcde</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 15:03:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xq6k9kpTURBXy9jYjZmMGExY2YzNmQyMmE5ZWQ2Y2UyMjRiZTYyZWNiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile można zarobić na OnlyFans? Szefowa platformy podsumowała wypłaty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ile-mozna-zarobic-na-onlyfans-platforma-chce-ewoluowac/whl4q38</link>
			<description>Platforma OnlyFans na całym świecie wypłaciła do tej pory twórcom w sumie 25 mld dol. Sama zarabia, pobierając spory procent od wszelkich subskrypcji lub treści, w tym filmów, zdjęć i czatów. Choć na OF dominuje jedna kategoria treści, platforma szuka sposobów na promocję innego typu rozrywki.</description>
			<guid isPermaLink="false">020c560d-07f4-4afe-83f0-2cd07f5298bf</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 14:42:09 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ajFk9kpTURBXy9lYzYzOThmYjQxYmMxMTIwMWM5MmQ2ZTBjOWNlYzA5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kłopoty niemieckiego giganta. Produkcja samochodów na ważnej linii zatrzymana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/volkswagen-wstrzymuje-produkcje-min-golfa-i-tiguana-powod-niejasny/bsgxw1d</link>
			<description>Volkswagen ogłosił wstrzymanie produkcji w swojej kluczowej fabryce w Wolfsburgu, gdzie powstają modele Golf i Tiguan. Niemieckie media tłumaczyły, że powodem jest impas w sprawie producenta chipów dla branży motoryzacyjnej. Natomiast koncern oficjalnie zaprzeczył tym doniesieniom.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b9d3fe0-f1f8-46e7-94f0-d34b81b5a466</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:28:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ooik9kpTURBXy9mOGQzNDgxNDI5Mjg5NDA5ZjBkMzQ1YWJjMjljOTQ1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Specjalne emerytury wzrosną w 2026 roku. Kto zgarnie wyższe świadczenia?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/podwyzka-emerytur-od-stycznia-2026-r-sportowcy-dostana-wiecej-pieniedzy/mh2e600</link>
			<description>Rząd Donalda Tuska zdecydował o podwyżce emerytur, ale nie dla wszystkich. Większe świadczenia trafią tylko do wybranej grupy, która – jak podkreślają politycy – zasłużyła na szczególne traktowanie. W przyszłym roku ich emerytury znów wzrosną, a różnica sięgnie już ponad tysiąca złotych. Kto może liczyć na taki przywilej?</description>
			<guid isPermaLink="false">b97fdb1d-af6e-418f-80b7-587d87059216</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PDfk9kpTURBXy8zNGZlNjBmNDFjZjQ4ZjE0Nzc4NThhYjliMDk4MzAzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec 145-letniej historii? Jeden z najstarszych zakładów w Polsce składa wniosek o upadłość</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/koniec-145-lat-tradycji-inofama-sklada-wniosek-o-upadlosc/xz4kfb4</link>
			<description>Inofama S.A. z Inowrocławia — jeden z najstarszych zakładów przemysłowych w Polsce, produkujący maszyny i urządzenia dla rolnictwa, ochrony środowiska i budownictwa, i działający nieprzerwanie od 1880 r. — złożyła do sądu wniosek o ogłoszenie upadłości. Jednocześnie firma podkreśla, że priorytetem pozostaje restrukturyzacja, a sam wniosek upadłościowy ma charakter wyłącznie zabezpieczający.</description>
			<guid isPermaLink="false">177db232-83e6-40de-bff2-7730b47a86e6</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/addk9kpTURBXy80NWQxMTA2MjBlYzhhOTAyNzUxNDM5ZGE2Y2E1NGZiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Refinansowanie kredytu hipotecznego krok po kroku. Tak możesz zyskać na niższych ratach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/refinansowanie-kredytu-hipotecznego-czy-warto-skorzystac-z-obnizki-stop/px7hdgs</link>
			<description>Obniżka stóp procentowych to dobra wiadomość dla osób spłacających kredyt hipoteczny. Niższe stopy zwykle oznaczają niższe oprocentowanie, co przekłada się na korzystniejsze raty i mniejsze koszty całkowite zobowiązania. Czy jednak warto od razu rozważać refinansowanie kredytu? Eksperci portalu Gratka.pl wyjaśniają, na czym polega ten proces, kiedy jest opłacalny i jakie formalności trzeba spełnić.</description>
			<guid isPermaLink="false">cd3bde00-f64d-4cdb-b125-3a41fbe06108</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:51:24 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ogPk9kpTURBXy9iYmIxY2UyZTliNTJlMGI3OTQ5YTMyM2ZmMGU2MTM3Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Volkswagen Financial Services odczarowuje używane elektryki – pierwsza taka kampania w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/volkswagen-financial-services-odczarowuje-uzywane-elektryki-pierwsza-taka-kampania-w/sx5xf2d</link>
			<description>Volkswagen Financial Services wystartował z pierwszą w Polsce kampanią poświęconą samochodom elektrycznym z drugiej ręki.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa8dbcc5-fcb8-43f0-8521-b7e056539338</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:34:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xeik9kpTURBXy8xOTQwOTJhZTEyYzdjZTBmY2E2NmQ3ZjUxMjU4NGNkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biedni kopią w błocie, bogaci liczą zyski. Tutaj zielony to nie tylko kolor nadziei</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/praca-w-kopalni-szmaragdow-ryzyko-marzenia-i-rzeczywistosc/5wsdl6x</link>
			<description>W kolumbijskim Muzo, jednym z najcenniejszych miejsc wydobycia szmaragdów na świecie, setki górników i poszukiwaczy codziennie przeczesują odpady z kopalń w nadziei na znalezienie kilku zielonych kamieni. Dla wielu z nich to jedyna szansa na spłatę długów i utrzymanie rodziny. Tymczasem zaledwie kilka kilometrów dalej zagraniczne firmy wydobywają szmaragdy przemysłowo, generując zyski sięgające milionów dolarów. W regionie, gdzie historia Zielonych Wojen wciąż budzi emocje, trwa nierówna walka o dostęp do bogactwa, które dla jednych jest symbolem nadziei, a dla innych – źródłem nierówności.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c48b3cd-7a65-40a9-82f5-ed62616cde27</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 09:50:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sSvk9kpTURBXy9hM2I2ZGFkZGU4NDVmNzVlZTc4M2M1OTRlMzExMTFkZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański przemysł zbrojeniowy liczy zyski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/lockheed-martin-i-rtx-giganci-obronni-prognozuja-rekordowy-rok/6pn1nm5</link>
			<description>Lockheed Martin i RTX, dwaj giganci branży obronne, prognozują rekordowe wyniki finansowe na koniec roku. Wzrost ich przychodów napędzają rosnące zamówienia związane związku z eskalacją konfliktów na Bliskim Wschodzie oraz trwającą wojną rosyjsko-ukraińską.</description>
			<guid isPermaLink="false">210c2b50-5721-4474-b4ee-90c221e7e0b3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 09:47:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GERk9kpTURBXy9lMjk0ZmZlYTYwYTMyMjkyNDlkZjJhNDQ0N2Y2Yzg4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sojusz przeciwko superinteligencji. Naukowcy i celebryci wzywają do zakazu jej rozwoju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/regulacje-w-ai-organizacja-future-of-life-institute-apeluje-o-zakaz-dalszego-rozwoju/jgz7yj5</link>
			<description>Steve Bannon, Meghan Markle oraz Stephen Fry znaleźli się w gronie ponad 800 osób publicznych, które podpisały oświadczenie wzywające do wstrzymania prac nad rozwojem zaawansowanych systemów sztucznej inteligencji. W mało prawdopodobnym sojuszu polityków, celebrytów, naukowców i liderów religijnych podkreślono potrzebę powstrzymania tworzenia tzw. superinteligencji — technologii, która mogłaby przewyższyć zdolności intelektualne człowieka.</description>
			<guid isPermaLink="false">43afec89-2a25-46fe-aeb7-905034f67bb9</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 05:47:28 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1rnk9kpTURBXy85YjRlN2RkYjBmM2M3ZDJlMzhlN2EwMzJkZWFlYjE1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W KO chcą zmian w 800 plus. Kontrowersyjny pomysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/w-ko-chca-zmian-w-800-plus-kontrowersyjny-pomysl/f1pb43n</link>
			<description>Klaudia Jachira, posłanka Koalicji Obywatelskiej, w rozmowie z &quot;Super Expressem&quot; przedstawiła kontrowersyjny pomysł dotyczący ograniczenia wypłaty świadczenia 800 plus. W jej opinii program powinien być skierowany wyłącznie do rodzin znajdujących się w niższym progu podatkowym oraz aktywnych zawodowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc353f5e-68a3-4d03-868c-d350d751dfa7</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 05:08:06 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ju9k9kpTURBXy9jNDZlN2RjMTRiZTBiY2E1MjRkZDllMWRmYjYyMTIyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek od nieruchomości po zmianach. Zapadł precedensowy wyrok dla firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/urzadzenia-budowlane-a-podatek-od-nieruchomosci-precedensowy-wyrok/16nf9nl</link>
			<description>Gminy upatrują szansy na zwiększenie wpływów z podatku od nieruchomości m.in. w opodatkowaniu tzw. doków przeładunkowych, a więc np. ramp magazynów logistycznych i budynków produkcyjnych. Zdaniem gmin są one urządzeniami budowlanymi, a więc trzeba je opodatkować jak budowle, czyli od wartości. Firmy się z tym nie zgadzają, a spór w takiej sprawie rozstrzygnął już sąd w precedensowym wyroku.</description>
			<guid isPermaLink="false">106a537c-b225-4839-abe8-af1f8a7ec0a8</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:45:42 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yuFk9kpTURBXy83MDUxOWVmMjhmOTFkYTc3OTJiNTViMDllYTllZGMwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliony domów do remontu. Co z dyrektywą budynkową? W grudniu mija kluczowy termin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polska-musi-wyremontowac-miliony-domow-kiedy-rzad-pokaze-krajowy-plan-renowacji/83yn2p9</link>
			<description>Krajowy Plan Renowacji Budynków to kluczowy dokument, który określi tempo wdrażania dyrektywy budynkowej. Tej obawia się wielu właścicieli nieruchomości. Plan wskaże, które budynki i kiedy muszą zostać wyremontowane, by były jak najbardziej energooszczędne. Ministerstwo Technologii i Rozwoju informuje Business Insider Polska, co nas czeka w kwestii projektu.</description>
			<guid isPermaLink="false">284be1e6-d8f0-4237-917a-312f4a21db44</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:37:24 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A-_k9kpTURBXy9hMGVkYjBkM2UwZjIzY2RhOTg0ZTRkOTFmODI3ZTdhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czterodniowy tydzień pracy wywołuje sporo kontrowersji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/czterodniowy-tydzien-pracy-kontrowersje-wokol-polskiego-pilotazu/mnz7rd5</link>
			<description>W środowym wydaniu &quot;Rzeczpospolitej&quot; pojawiły się głosy krytyki wobec pilotażowego programu czterodniowego tygodnia pracy. Przedsiębiorcy wskazują na kontrowersyjny skład uczestników testu, w którym znaczącą część stanowią instytucje sektora publicznego. Zdaniem ekspertów, taki dobór podmiotów może zniekształcić wyniki eksperymentu i podważyć jego sens.</description>
			<guid isPermaLink="false">d10922a0-fe4e-494c-a42e-a19a63d030aa</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:35:16 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gavk9kpTURBXy8xYzM1OGQ2MzU2MWJmYjg2MTc0ZjAwZDNjOTI2ODk1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny dla klasy średniej. &quot;Wachlarz możliwości inwestycyjnych znacząco się poszerzył&quot; [PORADY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/czy-dochod-pasywny-dla-klasy-sredniej-jest-w-ogole-osiagalny-porady/6w18mjq</link>
			<description>Chyba każdy marzy o dochodzie pasywnym, najlepiej takim, który umożliwi życie bez konieczności pracy. Jeszcze lepiej, jeśli udałoby się to osiągnąć na przykład do 40. roku życia. Ale czy to w ogóle realne dla kogoś, kto zalicza się do klasy średniej? Michał Żuławiński ze Stowarzyszenia Inwestorów Indywidualnych opowiada Business Insider Polska, że nie jest to niemożliwe. I daje kilka rad, które bardzo mogą w tym pomóc.</description>
			<guid isPermaLink="false">eba140a1-f7d1-4485-ac43-70b3ba690edd</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:17:08 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sG3k9kpTURBXy9jZWViZGZmZTgxZDNkZmI5ZWQxODUxN2U4Yzk1ZTFjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przybywa w Polsce mieszkaniowych milionerów. Taki metraż wystarczy [MAPY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/sprawdz-czy-juz-jestes-milionerem-wystarczy-odpowiednio-duze-mieszkanie-mapy/4pxxzdk</link>
			<description>— Bycie milionerem w obecnych czasach nie jest już czymś szczególnym, rzadko spotykanym — wskazuje w rozmowie z Business Insiderem Marcin Drogomirecki, ekspert rynku nieruchomości Grupy Morizon-Gratka. Wynika to z postępującego spadku wartości pieniądza i rosnących cen nieruchomości. Są miasta, gdzie wystarczą dwa lub trzy pokoje, by mieszkanie było warte milion złotych. W nich co czwarty lokal jest wystawiony na sprzedaż za siedmiocyfrową kwotę. Nawet kawalerki. Pokazujemy to na mapach.</description>
			<guid isPermaLink="false">39157168-8fc3-42fc-afe9-13c8803c5590</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JVEk9kpTURBXy9kYzk5NjMzOGNkYmQzMWZiMWQwZDUzMmVhOTMxZTc0Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd liczy na Karola Nawrockiego. Szykuje drugi raz tę samą ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-liczy-na-karola-nawrockiego-szykuje-drugi-raz-te-sama-ustawe/n5rn6cv</link>
			<description>Rząd robi drugie podejście do nowelizacji ustawy o sporcie. Za pierwszym razem się nie udało, bo przepisy do Trybunału Konstytucyjnego skierował ówczesny prezydent Andrzej Duda. Tym razem w projekcie nie ma najbardziej krytykowanych wtedy zmian dotyczących m.in. parytetów płci. — Liczymy, że uda się zbudować konsensus na tyle, że prezydent Nawrocki nie będzie miał żadnych wątpliwości co do tej ustawy — mówi nam Piotr Borys, wiceminister sportu i turystyki.</description>
			<guid isPermaLink="false">e62b5326-5988-4f52-a641-c82c181ed201</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5N4k9kpTURBXy9jYTA4OTRjZTZmOTE3YWUxZDAxMzMxMzFjZGI0MjViOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unijni liderzy żądają reform. Chcą ograniczenia biurokracji i uproszczenia prawa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/europa-traci-konkurencyjnosc-tusk-i-inni-liderzy-pisza-specjalny-list-do-ue/jtqf6k9</link>
			<description>Przywódcy 19 państw członkowskich Unii Europejskiej, w tym premier Donald Tusk, zaapelowali do przewodniczącego Rady Europejskiej Antonio Costy o podjęcie działań na rzecz uproszczenia unijnego prawa i ograniczenia biurokracji. W liście, do którego dotarła PAP, politycy wzywają Komisję Europejską do uruchomienia &quot;ciągłego strumienia propozycji&quot; legislacyjnych mających poprawić konkurencyjność europejskiej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3e4c571-b5ab-42c1-84bf-6c193bc76ce0</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 19:49:50 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vo3k9kpTURBXy8zZmQ5ZTdkNzlkMzVhMzRjNTQ3ZTgzNGJmMzllZWM4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy na likwidację kopalń w Polsce. Rząd pokazał projekt ustawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tyle-polacy-zaplaca-za-likwidacje-kopaln-wegla-kamiennego-jest-projekt-ustawy/w6qn235</link>
			<description>Koszt likwidacji kopalń węgla kamiennego w ciągu najbliższej dekady oszacowano w najnowszej wersji projektu ustawy górniczej na 11,275 mld zł — wynika z dokumentu opublikowanego we wtorek na stronach Rządowego Centrum Legislacji. To o ponad 2,1 mld zł więcej niż w poprzedniej wersji projektu, ponieważ nowelizacja obejmuje teraz również pracowników Jastrzębskiej Spółki Węglowej (JSW).</description>
			<guid isPermaLink="false">3ac4cc50-d76e-428d-a9b8-4ba59aba5ed4</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 18:22:22 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MC7k9kpTURBXy80OGMwNDMxOTVlYWMxYjQ4MmY0YTI1MDAwYzUxOWNiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE chce więcej osób do pracy w rolnictwie. Szykuje zachęty dla młodych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ue-chce-zachecic-mlodych-do-pracy-w-rolnictwie-szykuje-atrakcyjne-zachety/zt71rt8</link>
			<description>Komisja Europejska zaprezentowała we wtorek nową strategię, której celem jest zachęcenie młodych ludzi do pracy w rolnictwie. Bruksela ostrzega, że bez młodego pokolenia bezpieczeństwo żywnościowe Unii Europejskiej może wkrótce stanąć pod znakiem zapytania.</description>
			<guid isPermaLink="false">fdbe05dd-8d1c-460e-86e8-3fbdbdb176a8</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:35:38 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vbjk9kpTURBXy8xY2VlZGEyNmI2MTk1YWJkODZjYWQ2N2M2OTdlN2M0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biznesowa forma pierwszoligowców piłkarskich. 288 mln zł przychodów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/betclic-1-liga-rekordowe-przychody-klubow-w-sezonie-20242025/ph8knjw</link>
			<description>Kluby Betclic 1 Ligi osiągnęły w sezonie 2024/2025 historyczny wynik finansowy. Ich łączne przychody wyniosły 288 mln zł, co oznacza wzrost o 14 proc. w porównaniu z poprzednim sezonem i aż o 193 proc. w ciągu ostatnich pięciu lat — wynika z raportu &quot;Finansowa pierwsza liga&quot; przygotowanego przez firmę Grant Thornton we współpracy z Pierwszą Ligą Piłkarską.</description>
			<guid isPermaLink="false">d53e9df8-964c-48b3-af56-b2366522c5b9</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 12:21:29 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PkWk9kpTURBXy8yYTZhOTYwYjA2MzI3MWNlMDkwY2RhODhjN2I2NWE1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Cisza przed burzą&quot;. Trump rozpoczyna trzeci etap przejmowania Grenlandii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-rozpoczyna-trzeci-etap-przejmowania-grenlandii/qjwrpl4</link>
			<description>Prezydent USA ostatnio niewiele mówił o Grenlandii. Coraz więcej jednak wskazuje na to, że nie porzucił planów aneksji wyspy. Niemiecki dziennik &quot;Die Welt&quot; zwraca uwagę, że ambasador Stanów Zjednoczonych w Danii jest powiązany z biznesmenami mającymi bardzo konkretne plany wobec Grenlandii.</description>
			<guid isPermaLink="false">5060ac65-a6c0-404e-bf36-317f61a8c419</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 11:42:48 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7BSk9kpTURBXy8wYjlkZjJhYzEwOGEwNmQzNmNhY2VmMDMwNjdhYWM1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koszmar kasjerki w Biedronce zakończony. Sąd wydał prawomocny wyrok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/koszmar-kasjerki-w-biedronce-siec-musi-zaplacic-30-tys-zl-odszkodowania/9hk0vm4</link>
			<description>Właściciel Biedronki, spółka Jeronimo Martins, został zobowiązany do wypłaty ponad 30 tys. zł odszkodowania i zadośćuczynienia kasjerce z Wąbrzeźna, która przez kilka lat była ofiarą mobbingu ze strony swojej przełożonej. Wyrok sądu pracy w Toruniu jest już prawomocny.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe2ba531-c12b-466f-98fa-e45c6031847e</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 11:31:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n8qk9kpTURBXy80ZGIzMjIwNDU4Y2U3NjEyNjJmYzQ5NTY0OWMyMGZhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maleją szanse na spotkanie Donalda Trump i Władimira Putin w Budapeszcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/spotkanie-trumpa-i-putina-zagrozone-brak-porozumienia-w-sprawie-budapesztu/7rrhme5</link>
			<description>Perspektywy na szybkie spotkanie Donalda Trumpa i Władimira Putina w Budapeszcie stają się coraz mniej realne. Rosyjskie źródła sygnalizują, że rozmowy przygotowawcze między sekretarzem stanu USA Marco Rubio a rosyjskim ministrem spraw zagranicznych Siergiejem Ławrowem nie zostały jeszcze uzgodnione.</description>
			<guid isPermaLink="false">3f89d5ec-2a02-4d9e-8380-d17a61291f15</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 11:07:41 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XAgk9kpTURBXy82OTYxM2RiNDE5ZTBhZTNjMzk0YzNmZWE2YzllODE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najnowszy sondaż partyjny. Jest jedna niespodzianka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-sondaz-poparcia-dla-partii-kto-zyskuje-a-kto-traci-sondaz/m7y6w8m</link>
			<description>Gdyby wybory parlamentarne odbyły się w najbliższą niedzielę, zwycięzcą zostałaby Koalicja Obywatelska. Tuż za nią uplasowałoby się Prawo i Sprawiedliwość — wynika z najnowszego sondażu Instytutu Badań Pollster przeprowadzonego na zlecenie &quot;Super Expressu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">f142019b-06d4-42d2-944d-073fd2719b94</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:35:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ecqk9kpTURBXy9kMmQ0ZTJlNGQ5YWE3YzBkMDhjNmJhYTc0OTk0YzMzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dług i deficyt finansów publicznych zrewidowane. GUS podał nowe wyliczenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/dlug-i-deficyt-polskich-finansow-publicznych-zrewidowane-przez-gus-nowe-wyliczenia/0bennq1</link>
			<description>Główny Urząd Statystyczny przedstawił zrewidowane dane dotyczące wskaźników długu publicznego i deficytu w stosunku do produktu krajowego brutto (PKB). Zmiany są kosmetyczne, ale okazały się one niższe niż, szacowano w kwietniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ebae338-70cc-4cee-a69d-247e948c4662</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:30:22 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5ENk9kpTURBXy9hODYyY2U2NmIyMTJlYzgyNGIyYzBmZGQ2MWNiOTczMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto dziedziczy po osobie bezdzietnej? Zasady, które mogą zaskoczyć wielu Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/dziedziczenie-ustawowe-kto-dostaje-spadek-gdy-nie-ma-testamentu/e99l4yb</link>
			<description>Brak testamentu potrafi całkowicie zmienić losy majątku po śmierci właściciela — zwłaszcza jeśli nie miał on dzieci. W takiej sytuacji w grę wchodzi tzw. dziedziczenie ustawowe, czyli podział majątku zgodnie z zasadami zapisanymi w Kodeksie cywilnym. Okazuje się jednak, że kolejność spadkobierców może być zaskakująca. Nie zawsze dziedziczy najbliższa osoba, a spadek potrafi trafić w ręce dawno niewidzianych krewnych — albo nawet do gminy. Kto więc ma prawo do majątku po osobie bezdzietnej i jakie znaczenie ma to, czy była w związku małżeńskim?</description>
			<guid isPermaLink="false">23628b7a-919d-4d20-bec2-9d0f3da834cc</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lfpk9kpTURBXy83ZDU5NjdlYTlkZWM2MzFiNmU0NjkxNGIxOWI0ODcxNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek biurowy przyspiesza. Koniec roku to szczyt aktywności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jesien-czasem-rekordow-na-polskim-rynku-biurowym/hr3vvmv</link>
			<description>Koniec roku to czas największej gorączki na rynku nieruchomości biurowych. Analiza danych Colliers z ostatniej dekady pokazuje, że w czwartym kwartale podpisywana jest niemal jedna trzecia wszystkich transakcji biurowych w roku. To okres, w którym spotykają się presja na domknięcie negocjacji, finalizacja procesów rozpoczętych w połowie roku oraz potrzeba zabezpieczenia powierzchni na kolejne miesiące.</description>
			<guid isPermaLink="false">2ebedec9-b299-4470-9cca-179561181956</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:55:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/naFk9kpTURBXy9kZjgwYTAxMmQwMzg2OWI4NjEzYmM2NGYxMWFlNzNiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy hamuje. Stabilność, elastyczność i równowaga ważniejsze niż awanse</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-zmieniaja-sie-nastroje-na-rynku-pracy-w-polsce-nowy-raport-manpower/g4y890m</link>
			<description>Polski rynek pracy hamuje. Według raportu Manpower &quot;Nastroje polskiego rynku pracy — perspektywa kandydatów 2025&quot; dwie trzecie badanych dostrzega spadek liczby ofert. Jednocześnie większość nie planuje zmiany pracodawcy, stawiając na bezpieczeństwo, stabilność i dobrą atmosferę. Dane pokazują, że rynek wchodzi w fazę większej ostrożności — zarówno po stronie pracowników, jak i pracodawców.</description>
			<guid isPermaLink="false">63450d2e-d3d5-4185-b027-ddeabdcb3ec1</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:53:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NOTk9kpTURBXy84MTljM2QzMGQ3NzUxOTdhZTU2YTA5Njk4NDRlOTM5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyfrowy pracownik to nie slogan, tylko nowy typ tożsamości w firmie. W tym banku już 100 takich &quot;pracowników&quot; działa obok ludzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/cyfrowy-pracownik-to-nie-slogan-tylko-nowy-typ-tozsamosci-w-firmie-w-tym-banku-juz/eg03scf</link>
			<description>W BNY, najstarszej amerykańskiej instytucji finansowej, pracuje już ponad 100 cyfrowych pracowników. Mają firmowe adresy e-mail, indywidualne loginy do systemów, a ich pracę oceniają wyznaczeni menedżerowie. Nie są jednak ludźmi. Bank nazywa nimi &quot;zestawami agentów AI&quot;, które samodzielnie lub prawie samodzielnie wykonują zadania od naprawy kodu po weryfikację płatności. To silna ofensywa organizacji w kontekście inwestycji w AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff0cd5ba-a448-44a8-a3c9-45c28362f01b</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:52:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gp8k9kpTURBXy8zNWM4N2EyNjRhMGYyOGFhZGM5NDQwYjEzZmYxZTgxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>MF chce uszczelnić VAT. Doradcy podatkowi ostrzegają: firmy będą udowadniać, że &quot;nie są wielbłądem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/projekt-zmian-w-vat-solidarna-odpowiedzialnosc-bedzie-rozszerzona/mnfmvy0</link>
			<description>Ministerstwo Finansów chce uszczelnić VAT. Zgodnie z opublikowanym projektem, chodzi o uderzenie w oszustów. Problem w tym, że rykoszetem mogą dostać uczciwe firmy. Dziś nabywcy mogą zapłacić mechanizmem podzielonej płatności i nie odpowiadają solidarnie za VAT sprzedawcy. Okazuje się, że ten mechanizm nie zawsze jest skuteczny. Dlatego Ministerstwo chce, aby przedsiębiorcy-nabywcy odpowiadali za VAT sprzedawcy, nawet jeśli zapłacą split paymentem. A to nie jedyna kontrowersja w projekcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">caf5592d-ba8b-470c-be23-004ac1bbb760</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:39:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7I1k9kpTURBXy9iMGZjNDRkYTZhMDc1YTRlMzU1MjY3MTk4MTFlYzBjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdolność kredytowa Polaków bije rekordy. Banki pożyczają nawet 940 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rekord-zdolnosci-kredytowej-co-wplywa-na-wzrost-mozliwosci-finansowych/sbjl8zp</link>
			<description>Zdolność kredytowa Polaków bije kolejne rekordy — wynika z analizy Bartosza Turka, analityka rynku nieruchomości. Trzyosobowa rodzina z dochodem równym dwóm średnim krajowym może dziś pożyczyć z banku około 940 tys. zł, czyli o jedną czwartą więcej niż rok temu. To efekt spadających stóp procentowych, rosnących wynagrodzeń i coraz większego apetytu banków na udzielanie hipotek.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f85f2b0-bf71-4ceb-8440-aa6e4e90db1b</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:27:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uQyk9kpTURBXy8yM2E4YTBlNDcyMjgwMTBkZTIxNTE0NWVlZWUzZmIyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieruchomości w Dubaju dają zarobić? Doświadczona Polka mówi nam o konkretnych kwotach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ile-trzeba-miec-by-zainwestowac-w-mieszkanie-w-dubaju-tabela/h6sy7mp</link>
			<description>— Najbardziej opłacalne są małe mieszkania — studia lub z jedną sypialnią, bo te wynajmują się najszybciej i osiągają najwyższe stopy zwrotu — mówi nam o inwestowaniu w Dubaju Danuta Dunin, ekspertka z Dubai Broker. W tym rejonie świata spędziła już 30 lat. Nie unika rozmowy o konkretnych cenach, kosztach życia i stopie zwrotu. Wspomina również, gdzie nieruchomości by raczej nie kupiła.</description>
			<guid isPermaLink="false">9bd8faa0-c815-4e2a-9d0a-09eae5f39f4d</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:13:56 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-G-k9kpTURBXy9jYjgyYWRmMTE1OGJlYTllMWNlNDQ4ODFkMWJlMDFiYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skarbówka sprawdza podatników. W tym trybie jest szybsza i skuteczniejsza. Wycisnęła 6,5 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/jak-fiskus-typuje-podatnikow-do-kontroli-wyjasniamy-szczegoly/1m1w0z5</link>
			<description>Fiskus nieustannie prowadzi kontrole rozliczeń podatników. Z danych opublikowanych przez resort wynika, że stawia na mniej formalny tryb weryfikacji, czyli tzw. czynności sprawdzające. Tylko w zeszłym roku urzędy skarbowe przeprowadziły 501 tys. takich czynności, co skutkowało tym, że podatnicy dopłacili łącznie aż 6,5 mld zł podatków.</description>
			<guid isPermaLink="false">83a66479-bb70-4249-897b-fc48c32f0ad9</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ncqk9kpTURBXy8zMWNlNTJjYzBmOWZiMDNjYTE4ZWNmZjJmYzhkOWU0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski system emerytalny na tróję z minusem. Jest najnowszy raport</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/polski-system-emerytalny-na-troje-z-minusem-jest-najnowszy-raport/0whttwc</link>
			<description>&quot;Ma kilka dobrych cech, ale bez koniecznych usprawnień jego stabilność w długim okresie może być zagrożona&quot; — tak o polskim systemie emerytalnym możemy przeczytać w najnowszym raporcie Mercer CFA Institute. Nasz kraj wypada w nim bardzo słabo. W Europie jesteśmy w gronie najsłabszych wraz z Włochami i Austrią.</description>
			<guid isPermaLink="false">00027249-85a3-4ae4-83d0-321d9bf05e46</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qdKk9kpTURBXy8xNzdkZTY2NTY1NDViMDRiNTZiMDM0Y2JiNDNjMDBhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Domański dostaje państwowe spółki. Jeden bank już kontroluje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/andrzej-domanski-przejmuje-pfr-nowe-mozliwosci-dla-rozwoju/ed21bjh</link>
			<description>Andrzej Domański jako &quot;tylko&quot; minister finansów nie miał pod sobą spółek o istotnym znaczeniu. Sytuacja się zmieniła, gdy dostał tekę ministra rozwoju i technologii. Dzięki temu ruchowi niemal w pełni kontroluje już Bank Gospodarstwa Krajowego, Korporację Ubezpieczeń Kredytów Eksportowych oraz Polską Agencję Inwestycji i Handlu. Za chwilę do portfela ministra wpadnie jeszcze wehikuł finansowy — Polski Fundusz Rozwoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b6429fe-c6fc-4d92-94fe-0c471c1eccd3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v0Zk9kpTURBXy8wYTQzMGZiZGRjNDljZTU2MzhiYzU5NWMwMGJiNDRmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W tym kotle gotuje się pięć ton ryżu dziennie. Nikt nie odchodzi stąd głodny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/poznaj-tajemnice-slodkiego-ryzu-z-ajmer-przepis-na-harmonie-spoleczna/3d1b5w3</link>
			<description>W sercu indyjskiego Radżastanu, w świątyni Ajmer Sharif Dargah, znajduje się kocioł, który od pięciu stuleci łączy ludzi ponad podziałami religii i pochodzenia. Ten ogromny „deg”, podarowany przez cesarza Akbara w 1567 roku, ma ponad 11 metrów średnicy i każdego dnia służy do przygotowania tysięcy porcji słodkiego ryżu – zardy. To nie tylko niezwykły pokaz kulinarnej tradycji, ale też symbol wspólnoty, w której nikt nie odchodzi głodny.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3780490-bb9b-43c6-8009-70abdf53cd9c</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 02:59:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E_ok9kpTURBXy82ZGMwZDllZDhlOWEwZGU2ZTdiOGE0N2RmODVlODI4ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warunki mieszkaniowe. Polacy nie narzekają [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/warunki-mieszkaniowe-polakow-w-2023-r-jak-zmienily-sie-od-2007-r/gpwztjw</link>
			<description>Centrum Badania Opinii Społecznej (CBOS) opublikowało raport, który wskazuje, że 78 proc. Polaków pozytywnie ocenia swoje warunki mieszkaniowe. Średnia powierzchnia mieszkań i domów zajmowanych przez gospodarstwa domowe wzrosła do 100 mkw., co oznacza znaczącą poprawę w ciągu ostatnich lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f942bb0-8b5b-44e9-87eb-6806567be82f</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 17:07:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zkrk9kpTURBXy8xMDY1MGFlMzc1MzdjNTkxN2VhNjEwMTNlMDBhYTY1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziennikarz TVN wyrwał kierownicę z Omoda 5. Producent zabiera głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/dziennikarz-wyrwal-kierownice-omoda-5-chery-odpowiada-na-zarzuty/kxx8vzv</link>
			<description>Dziennikarz motoryzacyjny TVN Turbo przeprowadził nietypowy eksperyment nowego modelu auta Omoda 5. W wyemitowanym nagraniu kierownica została bez większych problemów wyrwana. Działanie dziennikarza zostało szeroko skomentowane w internecie, a głos zabrał także importer aut. Przyznał, że kolumna kierownicy zachowała się tak, jak została zaprojektowana.</description>
			<guid isPermaLink="false">0905ca3d-1a38-4d05-ae64-61c0d883fabe</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:13:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yY4k9kpTURBXy9jZDkyNmI3YjJmZjIxNzI4NDdkNzAzZWU2NGQyMjJiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Regres demograficzny w Polsce najniższy od lutego. Oto gdzie jest poprawa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/regres-demograficzny-w-polsce-najnizszy-od-lutego-oto-gdzie-jest-poprawa/9wwff6z</link>
			<description>Polaków jest o 158 tys. mniej niż przed rokiem — podał w czwartek GUS. Trudno w takich danych upatrywać pozytywów, ale coś jednak znaleźliśmy. To najmniejszy roczny spadek od lutego br. W liczbie urodzeń mamy drugi miesięczny wynik tego roku, wciąż nie są to jednak wysokie poziomy. Zmniejszenie regresu demograficznego wynika jednak głównie z mniejszej liczby zgonów.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc577dda-1669-4730-ac5e-cd61f499686a</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 14:41:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ydSk9kpTURBXy8zMzc4NTg2ZWM0Y2IxNWRhYjkzMjNmYzRhNjkzNTFkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykańskie sankcje uderzają w Rosję. Chińskie firmy reagują natychmiast</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosja-traci-kluczowych-klientow-chiny-i-indie-ograniczaja-import/brnkvrx</link>
			<description>Chińskie państwowe firmy petrochemiczne zdecydowały się na wstrzymanie zakupów rosyjskiej ropy transportowanej drogą morską. Decyzja ta jest reakcją na nowe sankcje nałożone przez Stany Zjednoczone na rosyjskich gigantów naftowych — Rosnieft i Łukoil. Jak podał Reuters, posunięcie to może istotnie wpłynąć na dochody Moskwy ze sprzedaży surowca.</description>
			<guid isPermaLink="false">028c2ed2-038e-4905-9b0b-8dd184f973ea</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 14:29:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KFkk9kpTURBXy9jOTY4MDU5OTM2ZWQzNDFkY2NmNTc0ZjQ4NjU1NGYyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja reaguje na sankcje Trumpa: Zaprzeczenie, złość, negocjacje...</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dmitrij-miedwiediew-decyzja-usa-to-akt-wojny-przeciwko-rosji/bk2409h</link>
			<description>Moskwa przetrawia decyzję Stanów Zjednoczonych o nowych sankcjach nałożonych na rosyjskich gigantów naftowych. Decyzja prezydent USA wywołała falę reakcji ze strony współpracowników Władimira Putina. Część z nich sugeruje, że podjęte przez amertykańską administracje środki są dowodem na to, że Biały Dom jest podżegaczem wojennym, a nie rozjemcą. Zwolennicy Kremla starają się przekonywać, że sankcje i tak nie zaszkodzą rosyjskiej gospodarce.</description>
			<guid isPermaLink="false">f556ee3f-2b8b-4ed8-bff1-67cac989a1bd</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:59:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5gik9kpTURBXy9iZWY2M2Y0YmZjMGMzZGZjNzQzMDlkMzU4NjRhY2JmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>IKEA wchodzi w świat używanych mebli. Tak można zarobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ikea-stawia-na-second-hand-uzywane-meble-sprzedasz-szybciej/n4m7ezs</link>
			<description>Ikea wprowadza w Polsce nową platformę internetową typu marketplace — Second-hand Ikea. To cyfrowe miejsce stworzone z myślą o sprzedaży i kupnie używanych produktów szwedzkiej marki. Rozwiązanie, opracowane przez Ingka Group, ma wspierać ideę gospodarki o obiegu zamkniętym i zachęcać klientów do przedłużania życia mebli.</description>
			<guid isPermaLink="false">72a2658a-2700-40ce-8d24-87846b2ee44d</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:52:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hmek9kpTURBXy9kOTQxYTY1ZDRlNWY0ZjQ2ZGE4YmE3MmYxYmQyNmRlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje wielką fuzję, a PiS mówi twarde &quot;nie&quot;. &quot;To uderzenie w Polaków i Polskę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/fuzja-pekao-i-pzu-pis-to-uderzenie-w-polakow-i-polske/3dw71xj</link>
			<description>PiS nie zgodzi się na to, żeby dokonać fuzji Pekao i PZU — zadeklarował poseł tego ugrupowania Michał Wójcik. Wskazuje, że rząd kolanem próbuje to przepchnąć za wszelką cenę. Czy to oznacza, że prezydent zablokuje wielką transakcję?</description>
			<guid isPermaLink="false">15402f14-0984-4b0f-bcb2-c55c3c8a89aa</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:51:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5aEk9kpTURBXy81MjU0ZDkyMTEwOWUxNTdhNDBkMTdiYTc4MjczZjU3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przechwycili podejrzane statki na Morzu Arabskim. Ładunek wart 1 mld dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wielka-akcja-na-morzu-arabskim-przechwycono-dwa-statki-z-narkotykami/snfb0cn</link>
			<description>W ramach wielkiej międzynarodowej akcji na Morzu Arabskim dowodzonej przez Arabię Saudyjską przechwycono dwa podejrzane statki, którymi transportowane były narkotyki o łącznej wartości ok. 1 mld dol. — donosi &quot;The Independent&quot;, opierając się na informacjach Połączonych Sił Morskich (CMF). Na trop wpadła marynarka wojenna Pakistanu współpracująca, obok Arabii Saudyjskiej, m.in. z Wielką Brytanią i USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b48d47b-681b-465f-bd74-b48b88a98bd0</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:31:42 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aOXk9kpTURBXy8yMTNhNjdhMjY5NDExOWViNDY4OWI1YmEyOGQzMzg3Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Platformy handlowe coraz częściej punktem startowym zakupów online - Allegro na czele</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/platformy-handlowe-coraz-czesciej-punktem-startowym-zakupow-online-allegro-na-czele/t4gt8ve</link>
			<description>Jak pokazuje najnowszy raport „Customer Journey 2025” blisko połowa kupujących online rozpoczyna swoją ścieżkę zakupową od platform marketplace (+11 p.p. w porównaniu do 2023 roku).</description>
			<guid isPermaLink="false">d4d0c36b-81e3-425f-830d-d6c1120e0869</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:27:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XMdk9kpTURBXy83NjU1YzRkOGJmY2ZiOGU1M2VlZjY3ZDhlMzM5MWUzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kluczowe sieci sklepów przyspieszają w sprawie systemu kaucyjnego. Taki jest plan</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/system-kaucyjny-dino-i-biedronka-wybraly-recyklomaty/1r5rqmp</link>
			<description>Biedronka i Dino będą stawiać coraz więcej urządzeń do odbioru opakowań w ramach systemu kaucyjnego. W sumie celem Biedronki jest instalacja 3 tys. recyklomatów do końca roku. Z kolei z ofertą recyklomatów dla małych sklepów wychodzi Envipco.</description>
			<guid isPermaLink="false">6fd4e3ad-fbf8-43bc-8b4a-4432adf74260</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:16:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7V6k9kpTURBXy83NjYyODhlMGQ4NDE1ZjkzOGQyOTM1YjVmYjk0ODBlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki o &quot;stalinowskim sądowym bezprawiu&quot;. Chce rozliczenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-o-stalinowskim-sadowym-bezprawiu-chce-rozliczenia/lrdqxrw</link>
			<description>Według prezydenta &quot;stan sędziowski&quot; nie rozliczył się z przeszłością. Karol Nawrocki w mocnych słowach w liście opisał problem. Kilkukrotnie nawiązywał do stalinowskich metod. Odniósł się przy tym do bieżącej sytuacji w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">a69b3ce6-c8a5-42ad-8e52-2e2143f6fdb7</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:51:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/71Yk9kpTURBXy8zNGRlYzcwNzdjNGQ5NjA5MGZmYzUyOGY2ZTMyYTg5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Indyjski gigant paliwowy może wstrzymać zakupy ropy z Rosji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowe-sankcje-na-rosje-indyjski-gigant-paliwowy-moze-wstrzymac-zakupy/jthvp0r</link>
			<description>Amerykanie naciskają na Putina i ogłosili sankcje na dwa największe koncerny naftowe Rosji. Jednym z ich partnerów jest indyjski Reliance. To jedna z największych i najpotężniejszych firm w kraju oraz jedna z największych korporacji prywatnych w Azji. Dochodzą głosy, że wstrzyma zakupy z Rosji, by uniknąć kłopotów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f11fefd0-8268-4319-9ec2-5ac6f016c407</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:29:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/77pk9kpTURBXy9iYjFkMTM4YWM1NTQ5NWMwNGZiM2VhZjUwYWRmYjNjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Odpowiedzialność w erze Big Tech&quot; Jak budować wiarygodną, zaufaną, odpowiedzialną markę w zdominowanej przez kontrowersje erze?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ringier-axel-springer-polska-jak-budowac-zaufanie-w-erze-big-tech/js96et0</link>
			<description>W erze algorytmów i rosnącej dezinformacji odpowiedzialność marek i mediów staje się kluczowym wyzwaniem. Podczas spotkania zorganizowanego przez Ringier Axel Springer Polska 21 października, liderzy rynku debatowali o tym, jak budować zaufanie i wiarygodność w cyfrowym świecie zdominowanym przez Big Tech.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5cf807c-c603-48cd-a280-50da96eccb3f</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:49:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XvMk9kpTURBXy83NDhiNWZmZTI2ZWJkOWVhYTUxYzVmMjAxYTliZmU0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sklepy Komfort z nowym Dyrektorem Finansowym. 
Do zarządu dołącza Sławomir Baniak</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/sklepy-komfort-z-nowym-dyrektorem-finansowym-do-zarzadu-dolacza-slawomir-baniak/ckh3zkg</link>
			<description>Sklepy Komfort S.A. kontynuują strategiczną rozbudowę zespołu zarządzającego. Z dniem 13 października 2025 roku do firmy dołączył Sławomir Baniak, obejmując stanowisko Członka Zarządu, Dyrektora Finansowego (CFO).</description>
			<guid isPermaLink="false">e8f37981-6a25-4aa5-87ff-3bdeb45b0cbf</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:44:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iX6k9kpTURBXy9hNzAxZDRkMGE3Mjc0Yjc4OGRiYTNlMWI2MGQwMDFhNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcą wykorzystać rosyjskie aktywa dla Ukrainy. Maria Zacharowa grozi &quot;bolesną reakcją&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ue-chce-wykorzystac-rosyjskie-aktywa-na-rzecz-ukrainy-kreml-reaguje/ctsjegf</link>
			<description>Rzeczniczka Ministerstwa Spraw Zagranicznych Rosji Maria Zacharowa ostro skomentowała plan Unii Europejskiej dotyczący wykorzystania zamrożonych rosyjskich aktywów na rzecz wsparcia Ukrainy. Oświadczyła podczas czwartkowego briefingu, że &quot;nie ma legalnego sposobu na przejęcie cudzych funduszy&quot; — informuje agencja Tass.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6d3cfe7-f64f-4379-9651-d425f0ecb89b</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:05:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9rmk9kpTURBXy80ZDhmNzA4YzhlMjM0NDRmNTlhZDVhMDUxNWM2OWY1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niepokojące wyniki sondażu. Rolnicy sceptycznie o przyszłości polskiego rolnictwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sondaz-cbos-rolnictwo-w-polsce-coraz-mniej-oplacalne-winna-ue-i-import-z-ukrainy/2pp76gd</link>
			<description>Polskie rolnictwo staje się coraz mniej rentowne, a prowadzenie gospodarstwa rolnego — coraz trudniejsze i bardziej obciążone biurokracją. Takie wnioski płyną z najnowszego badania Centrum Badania Opinii Społecznej (CBOS), przeprowadzonego wśród rolników z województw warmińsko-mazurskiego i łódzkiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">d42960c2-46b8-42f9-9758-253c031f1989</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:53:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M4Vk9kpTURBXy8wMjUyNDE4NTI3OTY0MjBmYmYxZDlkYzJjYjc2NjZkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od teraz bezpłatny podpis kwalifikowany w mObywatelu. Tak to zrobisz krok po kroku [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/bezplatny-podpis-kwalifikowany-w-mobywatelu-tak-to-zrobisz-krok-po-kroku-poradnik/te0xk31</link>
			<description>Polska jako pierwsza w Unii Europejskiej udostępnia obywatelom podpis cyfrowy w państwowej aplikacji. Są jednak pewne ograniczenia i warunki, żeby było to bezpłatne. Tłumaczymy krok po kroku, jak to zrobić w mObywatelu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a460647-1b14-464c-ba1f-f55c3c641b84</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:42:46 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rIKk9kpTURBXy8xMjkwZjM5ZGY2NjkwZjI2Mjg3ODJiMDY3NzE4OTUxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>GUS poprawia dane o zatrudnieniu i wynagrodzeniach. Średnie zarobki jednak niższe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gus-poprawia-dane-o-zatrudnieniu-i-wynagrodzeniach-srednie-zarobki-jednak-nizsze/9h0dwc1</link>
			<description>Wynagrodzenia w gospodarce okazały się o 0,3 proc. niższe niż wcześniej podawano, za to zatrudnienie w statystykach GUS wzrosło o 0,5 proc. Korekta danych GUS dotyczy przede wszystkim ujęcia większej niż przy pierwotnych informacjach grupy zatrudnionych z sektora rolnego, leśnego i rybołówstwa, ale też w branży, która obejmuje usługi sprzątania.</description>
			<guid isPermaLink="false">c676c1d9-cf7e-4d06-930b-6b70deded69f</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:31:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5oIk9kpTURBXy82NWNiYjMyMTliM2FiMjI0YmRmODFiYTRlMzIxMjRhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Finansują machinę wojenną Kremla&quot;. Dlaczego Rosnieft i Łukoil są tak ważne dla rosyjskiej gospodarki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosnieft-i-lukoil-w-ogniu-sankcji-usa-analiza-wplywu-na-gospodarke-rosji/db3k72k</link>
			<description>USA nakładają sankcje na rosyjskie giganty naftowe Rosnieft i Łukoil. Decyzja, będąca pierwszym tego typu krokiem administracji Donalda Trumpa w jego drugiej kadencji, ma na celu ograniczenie finansowania działań wojennych prowadzonych przez Rosję.</description>
			<guid isPermaLink="false">532c38b7-95bb-4600-959b-8fc4c8dd7efb</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:15:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I1yk9kpTURBXy8wNGZmMzY0ZWM5YjJlNmZhZWZmNzlhNmZkNDQ5MjExZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Viktor Orban: nie wyślemy naszych dzieci na rzeź na rozkaz Brukseli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/viktor-orban-nie-gryzie-sie-w-jezyk-ne-wyslemy-naszych-dzieci-na-rzez-na-rozkaz/rzxeshq</link>
			<description>&quot;Nie umrzemy za Ukrainę!&quot;, &quot;stań odważnie przeciwko wojnie&quot; — tak premier Węgier nawołuje do obywateli i zachęca do udziału w czwartkowym marszu poparcia dla swojej partii. Wiec zbiega się z narodowym świętem upamiętniającym antyradzieckie powstanie na Węgrzech w 1956 r., stłumione przez Moskwę.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef80fb63-e8ce-4cf7-9b5e-dc84736616c5</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 09:33:50 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tr-k9kpTURBXy85NDZmZDg2MDY2MTMzZDFhNzQ3NzJkYjIwMGI4MGI2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwrot koalicji rządowej w sprawie TK. Nowe informacje w sprawie wyboru sędziów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wybor-sedziow-do-tk-wicemarszalek-sejmu-informuje-o-waznej-decyzji/g86t2xv</link>
			<description>W tym roku ma rozpocząć się proces wyboru nowych sędziów Trybunału Konstytucyjnego na zwalniające się stanowiska — poinformował wicemarszałek Sejmu Piotr Zgorzelski. Decyzja oznacza wyraźny zwrot w strategii rządzącej koalicji 15 października, która przez ostatnie dwa lata bojkotowała Trybunał, uznając go za instytucję zdominowaną przez nominatów PiS.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc19e18b-249d-48b2-928c-b6edb8788868</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:50:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U0pk9kpTURBXy9mMDkyM2Y4NzNkZTBmOTcwZTRmYTJjOTNjNjM1NTJjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przykra statystyka dla Polaków. Na zachodzie Europy na mieszkanie pracują krócej [TABELA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ile-pensji-potrzeba-na-mieszkanie-oto-dane-dla-stolic-europy-tabela/rv2blzg</link>
			<description>Do zakupu mieszkania o powierzchni 50 m kw. w Warszawie potrzeba 103 pensji. To nie jest najgorszy wynik wśród europejskich stolic. Do najlepszych jednak też nie należy. W bogatszych krajach jest łatwiej. Zaskakująco wypada np. stolica Łotwy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d164d272-a74c-4a3a-8fea-58a25483b18c</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:21:24 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SoMk9kpTURBXy81OWE0NzA1ZmFjNzZiN2UyZDRkMTE1NTBkMGEwNWIyZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezrobocie w górę. Największe wzrosty w Łodzi, Warszawie i Krakowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/bezrobocie-w-gore-najwieksze-wzrosty-w-lodzi-warszawie-i-krakowie/2tf6y8h</link>
			<description>Stopa bezrobocia rejestrowanego we wrześniu wyniosła 5,6 proc. wobec 5,5 proc. miesiąc wcześniej — poinformował w czwartek GUS. Najwięcej bezrobotnych przybyło w Łodzi, Warszawie i Krakowie.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe028a94-cf7a-4371-a721-a3375c0731f9</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-YEk9kpTURBXy82YmM3MTBjNGEzZTY3NjEwMzA4M2FlOWIzMWY3NmU1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostatni dzwonek na wdrożenie KSeF. Jak je przeprowadzić i uniknąć paraliżu firmy w 2026 roku?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ostatni-dzwonek-na-wdrozenie-ksef-jak-je-przeprowadzic-i-uniknac-paralizu-firmy-w/vvdtg9j</link>
			<description>Terminy wdrożenia Krajowego Systemu e-Faktur (luty i kwiecień 2026 r.) mogą wydawać się odległe.</description>
			<guid isPermaLink="false">7912f1ad-bd90-4246-8eef-7b1c2b13a29d</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:53:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1G5k9kpTURBXy9mZTkxMzk0NGQwMThmMjFhZjllNzdlOWU0OTk2MzBkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy na zbrojenia. Rząd rozważa kluczowe zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/inwestycje-w-zbrojeniowke-rzad-donalda-tuska-rozwaza-kluczowe-zmiany/88hqmv1</link>
			<description>Ministerstwo Aktywów Państwowych (MAP) rozważa zmianę zasad wykorzystania środków z unijnego instrumentu pożyczkowego SAFE, tak aby część funduszy mogła zostać przeznaczona na rozwój krajowego przemysłu obronnego — poinformowała w czwartek &quot;Rzeczpospolita&quot;. Resort argumentuje, że środki z SAFE powinny służyć nie tylko zakupom sprzętu wojskowego, lecz także zwiększaniu zdolności produkcyjnych w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">030416a7-af17-44ad-98c5-c2d61e84322c</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:38:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1w4k9kpTURBXy8xNTg2NDZmMmI3ZTMzMWYxNDRjYTA1ZWYyNWI1Y2ZiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pilotaż skróconego czas pracy porażką? &quot;Ministerstwo przekreśliło sobie szansę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pilotaz-skroconego-czasu-pracy-porazka-ministerstwo-przekreslilo-sobie-szanse/ve2gs86</link>
			<description>Czy rządowy pilotaż skróconego czasu pracy jeszcze przed jego startem jest skazany na porażkę? Okazuje się, że większość przedsiębiorstw, która bierze w nim udział, to różnego rodzaju państwowe urzędy i instytucje. — Nadreprezentacja sektora publicznego w tym badaniu może spowodować, że tak naprawdę już na starcie ministerstwo przekreśliło sobie szansę na rzetelne potraktowanie wyników tego pilotażu — mówiła w programie &quot;Onet Rano. Finansowo&quot; Monika Smulewicz, specjalistka rynku pracy i angażującego przywództwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5be0126-add7-4cbd-8664-e3b0fad9e5a9</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:30:08 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZLkk9kpTURBXy9hNmIxY2U5YWQwMzc2OWQzZGY2M2JkNDg1ZTZlMGI4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kluczowy szczyt przywódców UE. Na stole pożyczka reparacyjna  dla Ukrainy i opłata od emisji ETS2</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kluczowy-szczyt-przywodcow-ue-zajma-sie-pozyczka-reparacyjna-dla-ukrainy-i-oplata-od/6ghm01w</link>
			<description>W czwartek w Brukseli przywódcy państw UE zbierają się na szczycie, który poruszy kluczowe dla Polski tematy, takie jak pożyczka reparacyjna dla Ukrainy. Mają ją umożliwić zamrożone rosyjskie aktywa. Kolejny istotny temat to cel redukcji emisji CO2 w UE do 2040 r. Największe emocje, spośród tematów Rady Europejskiej, budzi jednak ETS 2, czyli opłata od emisji towarzyszącej ogrzewaniu domów i transportowi spalinowemu, która ma wejść w życie od 2027 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">3e15ffd8-6722-45a8-8d71-2b76ff71f1da</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:22:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MIok9kpTURBXy9kNjFiZjhlMTQxMWVkOTAxZTY0ZDZkNzgxZmIwZWYzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo planuje podwyżkę stawki VAT na wybrane napoje. Częściowo zlikwiduje absurd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/bedzie-podwyzka-vat-na-energetyki-i-piwa-bezalkoholowe-jest-zapowiedz/1xvjphz</link>
			<description>Ministerstwo Finansów planuje zmiany w stawkach VAT. Chodzi o podwyższenie stawki na energetyki zawierające wsad owocowy lub warzywny oraz bezalkoholowe odpowiedniki napojów alkoholowych z takim wsadem, czyli np. piwo bezalkoholowe. Jak informowaliśmy w Business Insiderze, obecnie takie napoje są opodatkowane 5-procentową stawką VAT, co jest absurdem, jeśli weźmiemy pod uwagę, że zwykła woda butelkowana jest opodatkowana 23 proc. VAT.</description>
			<guid isPermaLink="false">30ceaca7-ccaa-4617-bffb-20c96300b8cd</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:36:01 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fztk9kpTURBXy81ZjZhZDhmM2M2ZTc0MDhiMTQxNzI3MzFlNWViMDhhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sankcję USA na Rosję. Pierwsza taka sytuacja od początku kadencji Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/usa-nalozyly-sankcje-na-rosje-sekretarz-skarbu-przedstawil-szczegoly/75xmw5r</link>
			<description>Administracja Donalda Trumpa ogłosiła nałożenie sankcji na dwa największe rosyjskie koncerny naftowe — Rosnieft i Łukoil — oraz 34 ich spółki zależne. To pierwsze tego typu restrykcje wobec rosyjskich firm w trakcie drugiej kadencji amerykańskiego prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">f35f9896-d98c-4b8d-b0b9-106b9dacddf1</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:35:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mY7k9kpTURBXy9hMzdmZGJhOTQwNzU1ZjMzMDc4OGVkN2ZhNGJkYTllYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leasing samochodów. Jakie daje korzyści podatkowe i co się zmieni od 2026 r. Tłumaczymy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/leasing-samochodow-i-koszty-co-warto-wiedziec-przed-zmiana-przepisow/n818ljn</link>
			<description>Leasing samochodów wciąż pozostaje jednym z najpopularniejszych rozwiązań wśród przedsiębiorców, ale nadchodzące zmiany w przepisach podatkowych mogą znacząco wpłynąć na jego opłacalność. Szczególnie istotne będą nowe limity kosztów uzyskania przychodu, które zaczną obowiązywać od 1 stycznia 2026 roku. Oto co warto wiedzieć o leasingu samochodowym w kontekście zmian w prawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8bfa5d58-cfa6-4850-9260-5f2c3dc7711d</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:32:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DF0k9kpTURBXy80Mzk4MTIzOTM3NGJjNGQ5M2JiNDRlOTNjZThlOGZlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Do Polski wkracza nowy bank. Co zaoferuje klientom jeden z europejskich liderów?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/unicredit-wraca-do-polski-jakie-zmiany-czekaja-klientow-bankowosci/1nd05gr</link>
			<description>UniCredit, jeden z największych banków w Europie, wchodzi do Polski pod własną marką. Przed laty był właścicielem powszechnie znanego nad Wisłą banku, czyli Pekao. Tym razem zadanie jest trudniejsze, bo mało kto kojarzy jego własny brand, a skala nowej działalności jest bardzo mała. Dużą zaletą są za to technologiczne rozwiązania, które oferuje przejęty niedawno Vodeno, czyli dostawca usług bankowych stworzony przez Wojciecha Sobieraja.</description>
			<guid isPermaLink="false">9eabb253-653d-4bce-a6a5-7dc58beeee1b</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:20:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h_Bk9kpTURBXy9jY2E5NmUzODhmYjc1ZWVmMTc3NzQ3Njc4MGIwN2FjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy wstrząs we Francji uderzy w Polskę i strefę euro? Są trzy scenariusze [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/czy-kryzys-we-francji-uderzy-w-euro-i-polske-sa-trzy-scenariusze-analiza/dvzbqp7</link>
			<description>Paryżowi wiele lat udawało się maskować problemy, gdy uwaga skupiona była na problemach państw południa Europy. Szybko rosnące zadłużenie w połączeniu z chaosem politycznym może okazać się jednak mieszanką wybuchową, która uderzy w całą strefę euro. Erupcję problemów w Paryżu odczulibyśmy też w Polsce — podkreślają eksperci. Kreślą potencjalne scenariusze wpływu sytuacji na Warszawę.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a683d62-927a-4327-b26a-5df8753087a2</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ah3k9kpTURBXy83YjRkMzQxZGVlYTg0ZDgxMDVlNDFjYjg1NTE4YTM5Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Projekt ustawy o broni budzi emocje. Poprawi bezpieczeństwo czy da zarobić?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ponad-20-tys-glosow-projekt-o-broni-dzieli-polakow/32bwqlj</link>
			<description>Blisko 21 tys. opinii zebrał projekt Polski 2050, który wprowadza obowiązkowe badania co pięć lat dla posiadaczy broni. Ponad 60 proc. uczestników konsultacji popiera pomysł posłów, ale blisko 37 proc. jest zdecydowanie przeciw. Z analizy ankiet wynika, że protestują nie tylko myśliwi. Projekt dotknie też sportowców i strzelnice. Wiele osób zwraca uwagę, że bezpieczeństwo się nie poprawi, bo nie zależy od orzeczenia, ale to lekarze najwięcej zarobią.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d53e9c2-6e50-463b-becf-ad1dd4d2dd3e</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/STLk9kpTURBXy9mZTg4MzU1NTk0ZmNiYmY3NzllODIwYzlmZDM4ZmFjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Alfa zapomina, jak czytać? Szokujący eksperyment z książką do góry nogami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-alfa-traci-umiejetnosc-czytania-w-eksperyment-z-ksiazka-do-gory-nogami-az/9h44lcn</link>
			<description>Coraz młodsze dzieci nie opanowywały podstawowych umiejętności czytania przed trzecią klasą. Ci, którzy przegapią ten kluczowy moment, będą mieli trudności na kolejnych etapach edukacji. Nawet biegli czytelnicy w wieku kilkunastu lat zaczęli unikać lektur, które zawierają złożone lub wielokrotnie złożone zdania. O wiele bardziej pewnie czują się z krótkimi tekstami lub streszczeniami.</description>
			<guid isPermaLink="false">516a61ec-a05b-41d9-b279-4a222adfb7d5</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 20:15:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HPOk9kpTURBXy9hZGM3MzQ3OWE1ZTEyYmU3MmI1NmM0ZTJmMjMzMTZjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TED musi się zmienić. Nadzieje są, ale zegar tyka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ted-musi-sie-zmienic-nadzieje-sa-ale-zegar-tyka/wkxwq0c</link>
			<description>Po dziewięciu miesiącach poszukiwań organizacja TED ogłosiła zmianę u sterów. Za wizję będzie odpowiadał Sal Khan, założyciel Khan Academy, a stanowisko CEO objęła Logan McClure Davda. Chris Anderson, architekt globalnego sukcesu TED-u w latach 2001–2025, nie znika jednak z horyzontu. Przechodzi do roli fundraisera i filantropa oraz rozwija inicjatywę All Aboard, mobilizującą biznes do inwestycji w rozwiązania klimatyczne. To ruch, który ma zachować non-profitowy charakter TED-u i jednocześnie wzmocnić jego wpływ w czasie krótkich formatów wideo i spadającego zaufania do instytucji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ba41019-9035-433f-b37c-e287f0b1428e</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2B7k9kpTURBXy9iZTcxNjMzOGFkNWM2Nzg0MTgyMDhlMWZkZDI4YjA0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Możesz być toksycznym pracownikiem. I nawet o tym nie wiesz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/toksyczni-podwladni-kim-sa-i-dlaczego-mozesz-byc-nim-ty/lbbj7ry</link>
			<description>Kiedyś wszyscy bali się toksycznego szefa, ale jest też inne zagrożenie: toksyczny podwładny. To oni zajmują miejsce postaci, o których wszyscy mówili jeszcze dekadę temu. Co więcej, wcale niewykluczone, że każdy z nas nieświadomie dołączył do grupy toksycznych podwładnych, która rośnie do rangi zagrożenia w organizacjach na całym świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">df02538c-6b43-44e3-94c7-b848f24c01fe</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 19:39:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wwzk9kpTURBXy9kYmRiZTZkMjlkMTA1MWU1YjhlMDE0ZTE2NzI0ZTM0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>67-latka zamieszkała w opuszczonej latarni morskiej. Tak ją urządziła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zamieszkala-w-opuszczonej-latarni-morskiej-oto-jak-ja-urzadzila/bem67jv</link>
			<description>Kiedy Sheila Consaul kupiła opuszczoną latarnię morską, wielu uznało to za szalony pomysł. Budynek był zrujnowany, wymagał kosztownego remontu i znajdował się w miejscu, do którego można dotrzeć tylko łodzią. Dla niej jednak był to projekt życia — połączenie pasji do historii, chęci niezależności i odrobiny biznesowej kalkulacji. Consaul zainwestowała w modernizację obiektu setki tysięcy dolarów, tworząc z dawnego punktu nawigacyjnego nowoczesny, ekologiczny dom. Jej historia pokazuje, jak rośnie zainteresowanie tzw. „lifestyle investments” — nietypowymi nieruchomościami, które łączą prywatną pasję z długoterminową wartością rynkową.</description>
			<guid isPermaLink="false">5351e6dd-3b00-4d95-b41a-702b3b3c5572</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 18:15:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X9Mk9kpTURBXy82MTI4NTFmZDk4ZjJlOGU1MDQ0NDUyOTY0NmYyODRmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Parki handlowe wygrywają z galeriami. Polska liderem Europy Środkowo-Wschodniej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/parki-handlowe-w-polsce-liderzy-rynku-i-przyszlosc-sektora-retail/fwr7gkd</link>
			<description>Polski rynek nieruchomości handlowych w ostatnich latach przeszedł istotną transformację. Choć jeszcze dekadę temu jego trzon stanowiły klasyczne galerie handlowe, dziś coraz wyraźniej widać dominację parków handlowych, które w krótkim czasie stały się głównym motorem wzrostu sektora retail. W latach 2019-2024 w kraju powstało aż 339 nowych obiektów o łącznej powierzchni ponad 1,6 mln m kw., a w kolejnych latach tempo to nie słabnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">01042d50-8822-4548-b5f0-9fce6932773f</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9jNk9kpTURBXy8xZTJhN2NkYWM2ZjljYzMwNTY4OTE2M2RkYjc5NTA4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak powstaje kultowy Red Leicester. &quot;Pleśń żywi się smalcem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/red-leicester-historia-angielskiego-sera-o-wyjatkowym-kolorze/x4s5g8g</link>
			<description>Choć jego intensywny kolor może sugerować egzotyczne pochodzenie, Red Leicester to klasyk angielskiego serowarstwa. Wyróżnia go orzechowo-słodki smak z cytrusową nutą i barwa, której nie sposób pomylić z żadnym innym serem. Ten wyjątkowy odcień to zasługa annato — naturalnego barwnika z Ameryki Południowej. Nie wpływa on na smak, ale dzięki niemu Red Leicester stał się rozpoznawalny i uwielbiany. Dziś, dzięki takim serowarom jak David Clarke, powraca w swojej pierwotnej, tradycyjnej formie — dojrzewający w smalcu, pełen charakteru i historii.</description>
			<guid isPermaLink="false">415e00cc-75d3-48c2-95dd-1c8329ee0a78</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 17:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F5kk9kpTURBXy9jOTVmNGQ3OThkMDI3Yzc1NjcyYWJlMmU5MDkxYmEyMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najem krótkoterminowy generuje miliardy, ale potrzebuje jasnych zasad</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/airbnb-wplyw-wynajmu-krotkoterminowego-na-polska-gospodarke/4c8cm6k</link>
			<description>Platforma Airbnb opublikowała raport pokazujący znaczący wpływ wynajmu krótkoterminowego na polską gospodarkę. W 2024 r. gospodarze przyjęli ponad 1,8 mln gości, co przełożyło się na 2,5 mld zł wkładu do PKB i ponad 20 000 utrzymanych miejsc pracy. Choć liczby robią wrażenie, eksperci zwracają uwagę, że branża potrzebuje przemyślanych regulacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a79cd3c6-6881-494a-b3a0-cbd23a06fadc</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 17:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pa6k9kpTURBXy8yY2EwYjA5ODJhYWVhZTZlOTA0YzVkODlmNDI5MDdmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zrezygnował z bogactwa dla pasji. Jego historia pokazuje, że szczęście nie ma ceny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-z-milionera-stalem-sie-organizatorem-sredniowiecznego-festynu/t5jf5bj</link>
			<description>W wieku 36 lat miałem na koncie milion dolarów. Kiedy skończyłem 40 lat, postanowiłem realizować swoje pasje, zamiast prowadzić firmę wartą miliardy — pisze w felietonie dla amerykańskiego Business Insidera George Appling. Przez lata pracował w wielu dużych międzynarodowych firmach jako konsultant biznesowy, przez pewien czas był także prezesem kilku z nich. Ale zawsze z tyłu głowy miał myśl, że to nie jest to, co chce robić w życiu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab2f873f-9787-4829-b099-e04e5a3b1740</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 16:30:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eA2k9kpTURBXy8xNWQ2YzgyNTU0MmRhY2QyYTVkMWJhZTdkZGQwNzFlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kult naszywki. Jak Canada Goose zrobiła z kurtki zimowej produkt pożądania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/canada-goose-jak-kurtki-staly-sie-symbolem-luksusu-i-jakosci/hwq1124</link>
			<description>Niecałe trzy minuty po rozpoczęciu thrillera &quot;Pojutrze&quot; z 2004 r., po raz pierwszy widzimy logo Canada Goose. A kiedy Dennis Quaid podpiera się na ziemi, widzimy ładne, czyste ujęcie nieskazitelnego logo na nieskazitelnej kurtce. Film był punktem zwrotnym dla Canada Goose oraz częścią starannej strategii marketingowej zaplanowanej przez CEO Daniego Reissa, która pozwala marce sprzedawać kurtki za ponad 2000 dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">6cf27f47-15d4-4f92-b3aa-25c94f584c1f</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c_bk9kpTURBXy9kZTA3YzdkN2E2ZDAyNjQ4ZjUzZGEzZmZiOThjNjcxOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hałas i dym zza ściany. Nie musisz tego znosić, polskie prawo daje narzędzia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/prawo-a-immisje-jak-chronic-sie-przed-uciazliwosciami-sasiadow/45z2pr3</link>
			<description>Głośne imprezy do rana, zapach spalonego węgla, dym z grilla wpadający do mieszkania — brzmi znajomo? Choć konflikty sąsiedzkie to codzienność wielu Polaków, nie zawsze trzeba godzić się na hałas czy brak spokoju. Polskie prawo przewiduje narzędzia, które pozwalają skutecznie walczyć z uciążliwym sąsiadem — nawet w sądzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">fec8e3d0-b9be-4273-adde-2359475e62a7</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IPNk9kpTURBXy84ZWNkNDllYTdjY2Q0ODU0ODdmN2Y5OWUyODExMmFkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak krążą pieniądze po rynku AI. Krótkie dzieje wielkiego przelewu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/tak-kraza-pieniadze-po-rynku-ai-krotkie-dzieje-wielkiego-przelewu/b5p3ygw</link>
			<description>Miliardy dolarów krążą dziś w sektorze AI niczym w obiegu zamkniętym, od chipów i chmur do twórców modeli — i z powrotem. Ten mechanizm napędza spektakularny wzrost wycen, ale rodzi pytania o bańkę oraz o to, na ile korzyści wypływają poza sektor technologiczny. Koncentracja kapitału i zależność od energii, regulacji oraz jednego dostawcy sprzętu budują systemowe ryzyko. Giełda na razie nagradza całą infrastrukturę, lecz każde spowolnienie czy pęknięcie popytu może szybko odwrócić nastroje.</description>
			<guid isPermaLink="false">c10c9703-a0b6-4925-b033-459cc6242849</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 14:24:49 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5qk9kpTURBXy82ZGQ2YzQ3NWI2Y2Q4ZGUxYWU1MjJlNDFlODZiY2FkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samotność to ryzyko gospodarcze. Tak hamuje innowacyjność firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/samotnosc-zawodowa-to-kosztowne-wyzwanie-dla-organizacji/n60v4t5</link>
			<description>Samotność przestaje być tematem wyłącznie psychologicznym i coraz częściej trafia na listy zagrożeń gospodarczych. Ogranicza kreatywność, umiejętność współpracy i zdolność firm do wdrażania innowacji. Eksperci ostrzegają, że zjawisko to należy traktować jak każde inne ryzyko biznesowe, na równi z utratą talentów czy cyberatakami.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd9c933f-7a67-457b-a960-960a3841629c</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 14:22:46 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v1Tk9kpTURBXy85YWI4NzFjNzllYWJhOTkwZmMwMjM0OWNmZjM3YTljOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sekundy liczone w terabajtach. Big techy wygrywają wyścig w Formule 1</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sekundy-liczone-w-terabajtach-big-techy-wygrywaja-wyscig-w-formule-1/c4v139z</link>
			<description>Cyfrowe bliźniaki, chmura, uczenie maszynowe i analiza telemetryki w czasie rzeczywistym decydują dziś o podium. Sprawdzamy, jak technologia zmienia strategię, aerodynamikę i rolę kierowcy bolidu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b8afca0-ef2a-4d0c-86a9-56ae3c5b71d3</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 14:10:50 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oNHk9kpTURBXy82MzgwNWE5Mzg1ZTA5YzUyMzU2ZTVlODVlZTg1MjY5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak najprostszy sport świata stał się tak zaawansowany technologicznie? &quot;Żerowanie na kompleksach&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zauwazasz-co-sie-dzieje-wokol-biegania-tak-firmy-zeruja-na-biegaczach/bkksd4r</link>
			<description>W nowej złotej erze sportu biega więcej ludzi niż kiedykolwiek wcześniej, a więcej rekordów pada szybciej niż dawniej. Postęp technologiczny, taki jak buty z płytką węglową, pozwolił maratończykom osiągać czasy, które kiedyś wydawały się nadludzkie. Jednak podczas gdy elita osiąga nowe wyżyny, przeciętni biegacze, tacy jak ja, są bombardowani niekończącymi się promocjami w mediach społecznościowych dotyczącymi niesprawdzonych i pseudonaukowych gadżetów biegowych, które rzekomo mają pomóc nam zbliżyć się do zawodowców.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d6a2ba0-331f-40a8-a2bb-9888859818e2</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 13:58:55 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hw4k9kpTURBXy9jNWYxMTk1YjhmYWI3N2NmZjY4NGM4ZjQ5NTYyZDc5YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spędziłam miesiąc na Malcie, by sprawdzić, czy chciałabym tam spędzić emeryturę. To nie było to</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/myslalam-o-malcie-w-kontekscie-emerytury-przyjechalam-i-wyleczylam-sie-z-tego/wmt63qf</link>
			<description>Spędziłam miesiąc na Malcie, żeby przekonać się, czy pewnego dnia chciałabym przenieść się na tam emeryturę i uczynić z niej mój dom na resztę życia. Pogoda była słoneczna, widoki piękne, ale nie wszystko mi pasowało. To miłe miejsce do odwiedzenia, ale nie wyobrażam sobie mieszkać tam na stałe.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e738056-17bd-48b3-8d16-09d8e8be2bd5</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 13:57:15 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n8rk9kpTURBXy82NjkzYjFkZWJlZTYwNDY3MjU4NjJiYTQ4MmM0MzM1Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dom czy mieszkanie? Większość zaczyna od dwóch pokoi i kredytu hipotecznego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jak-wyglada-pierwsze-lokum-polaka-kredyt-metraz-i-koszty-zakupu/f8c972b</link>
			<description>Dwupokojowe mieszkanie o powierzchni 31-50 m kw., najczęściej kupione na kredyt i za mniej niż 400 tys. zł — tak wygląda statystyczna &quot;pierwsza nieruchomość&quot; Polaka. Choć wielu marzy o własnym domu, rzeczywistość finansowa szybko weryfikuje plany. Coraz częściej zakup pierwszego lokum to nie spełnienie marzenia, ale konieczność ucieczki z wynajmu.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d4c386e-2c8d-4dc5-92c4-8cf25272c361</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 13:55:30 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gqJk9kpTURBXy83YTg5OWIwZTY1ZDBhYTE2OTEwZGExNzczYjU2ZTI2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraków trzecim rynkiem PRS w Polsce. Zasoby urosły o 530 proc. przez pięć lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-prs-w-krakowie-wzrost-czynszow-i-nowe-inwestycje/m3er5gb</link>
			<description>Kraków coraz pewniej stawia kolejne kroki jako jeden z najważniejszych rynków instytucjonalnego najmu mieszkań w kraju. Stolica Małopolski dysponuje obecnie ponad 3800 lokalami zarządzanych profesjonalnie w ramach 25 projektów PRS. To efekt spektakularnego, 530-proc. wzrostu w ciągu zaledwie pięciu lat. Dane pochodzą z najnowszego raportu CBRE &quot;Instytucjonalny rynek PRS w Polsce&quot;, który potwierdza, że Kraków umocnił swoją pozycję jako trzeci co do wielkości rynek tego segmentu w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">6dae74f0-1f0d-45d1-b046-f3561e27d2f7</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 13:43:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Blck9kqTURBXy9mZmRmMGNlMTc3OTE3MTRlZWE5Yjk1MzMyN2ZjNzBmZC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Da się z tego żyć, ale to wyzwanie&quot;. Polska aplikacja do medytacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/intu-jak-aplikacja-do-medytacji-zdobyla-serca-polakow-wywiad/6c33msj</link>
			<description>Intu to pierwsza polska aplikacja do świeckiej medytacji, która powstała 9 lat temu z bardzo osobistego powodu — wypalenia zawodowego jej pomysłodawcy. To biznes, w którym misja i wartości są równie ważne, jak przychody, a wszystkie medytacje nagrywane są podczas rzeczywistych sesji, bez &quot;ściemy i pustych obietnic&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">e06a155b-0eb3-483d-8bc6-6f760c80b6f8</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 13:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b3Jk9kpTURBXy80YmZmMDZmNTRhM2E1MjVhNDQwNzZlNDQ5NjhmZTMzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lamborghini nie rezygnuje z silników spalinowych. Klienci wciąż chcą &quot;dźwięku i emocji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/lamborghini-utrzyma-spalinowe-modele-tego-chca-klienci/p5c07g9</link>
			<description>Lamborghini zamierza utrzymać silniki spalinowe w swojej ofercie przez co najmniej kolejną dekadę. Prezes firmy zdradził, że zainteresowanie samochodami elektrycznymi wśród zamożnych klientów wyraźnie maleje. Dodał również, że klienci luksusowej marki nadal oczekują charakterystycznych doznań, których nie zapewniają samochody elektryczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">3faea59a-cb1c-441b-8268-885fbf055573</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 12:05:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R0Wk9kpTURBXy9lY2Q3Y2Y1ZThmY2Y5Y2VlNzA1NTk3M2FhNWZlOGJlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zrezygnował ze stanowiska CEO, bo nie radził sobie ze stresem. Po odejściu wcale nie jest lepiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/przez-stres-tracil-wlosy-zarobil-na-tym-fortune-ale-to-wciaz-jego-zmora/l6s3x4e</link>
			<description>Giorgos Tsetis założył Nutrafol, aby przeciwdziałać wypadaniu włosów związanym ze stresem, po własnych doświadczeniach. W rozmowie z Business Insiderem przyznał, że ma trudności z radzeniem sobie ze stresem nawet po sprzedaży firmy i ustąpieniu ze stanowiska CEO. Opowiedział też, jak stara się dbać dziś o swoje życie osobiste i zdrowie — m.in. chodzi na terapię małżeńską i pilnuje snu.</description>
			<guid isPermaLink="false">765794fc-d1d0-4f7c-a33f-24cf6bd3bb8e</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 11:04:28 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cxXk9kpTURBXy9lYzcyZTU4ZDc0YTI0YTFiYThhNTljZDQwMmYzYWY4NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważna zmiana dla milionów Polaków. Aplikacja mObywatel będzie respektowana w UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/polacy-zyskaja-cyfrowa-tozsamosc-mobywatel-bedzie-respektowany-w-ue/de3356g</link>
			<description>Popularna w Polsce aplikacja mObywatel wkrótce zostanie dostosowana do standardów europejskiego portfela tożsamości cyfrowej, co oznacza, że będzie mogła służyć jako środek identyfikacji we wszystkich krajach Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">99e8902b-4042-4c66-a5ee-81e7ec6a7171</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 10:04:45 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fKvk9kpTURBXy8zYWNiNmYyN2FlNDAwYmNlMWNhMmY2MGMyYTM5YWNkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Trudno mi to sobie wyobrazić&quot;. Ekspert o scenariuszu bankructwa Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zadluzenie-polski-ekspert-trudno-mi-sobie-wyobrazic-jeden-scenariusz/nw2rc2y</link>
			<description>Ewentualne obniżenie ratingu Polski przez agencje ratingowe nie powinno wywołać paniki na rynku obligacji krajowych, ale może wpłynąć na koszty zadłużenia zagranicznego — ocenia Hubert Stojanowski, dyrektor ds. inwestycji klientów w Xelion. W rozmowie z &quot;Onet Rano. Finansowo&quot; ekspert przekonuje, że własna waluta to duży atut, a konstytucyjny limit długu publicznego zaczyna być problemem. &quot;Trudno mi to sobie wyobrazić&quot; — mówi o katastroficznym scenariuszu bankructwa Polski</description>
			<guid isPermaLink="false">10f90116-1914-4d5f-ad43-209a01475672</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 07:31:36 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wAmk9kpTURBXy9iYTUwOWQ2ZjU5NTYwMmI1ZjE0OTNiNTBlNzgyODM2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urodziłam się i wychowałam na Węgrzech. Zamiast tłumów w Budapeszcie odwiedź te pięć urokliwych miasteczek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rodowita-wegierka-poleca-piec-miejsc-nie-ograniczaj-sie-do-budapesztu/yw6jbk7</link>
			<description>Podczas podróży na Węgry może kusić, by cały czas spędzić w stolicy, Budapeszcie. Jednak jako osoba stąd uważam, że wiele mniejszych miasteczek również ma wiele do zaoferowania. Jednym z moich ulubionych jest Szentendre — pełne brukowanych uliczek i świetnego jedzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">55073f6e-1b4b-4c46-904c-974faf36ce11</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 07:24:09 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w1wk9kpTURBXy8wMWQyNThkZjk1ZTdlN2IyMzkyZmFmYjkwNTMyYzMwNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>2000 euro miesięcznie bez podatku. Emeryci w Niemczech mogą znów pójść do pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/aktywna-emerytura-w-niemczech-jest-nowy-pomysl-rzadu-na-brak-rak-do-pracy/0285eyw</link>
			<description>Niemcy wprowadzają nowe zachęty dla emerytów, którzy zdecydują się kontynuować pracę zawodową. Od 1 stycznia osoby pracujące po osiągnięciu wieku emerytalnego będą mogły zarabiać do 2 tys. euro miesięcznie bez płacenia podatku dochodowego — wynika z projektu ustawy, do którego dotarł dziennik &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca080694-e9d5-42cf-9d8a-7fe12e4a2ca7</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 05:55:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FP1k9kpTURBXy82YzcxMzU1ZGMyOTM3YWY4NWUwZTYyMzY5M2ZlM2RiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ciągle słyszę: będę żałować, że nie mam dzieci. Otóż nie będę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jestem-bezdzietna-z-wyboru-i-dobrze-mi-z-tym/glrb1w1</link>
			<description>Niedługo skończę 40 lat. Ludzie mówią, że będę żałować, że nie mam dzieci. Nie będę. W felietonie dla amerykańskiej redakcji Business Insidera Jodie Humphries szczerze pisze o swoich życiowych wyborach i o tym, z jakimi reakcjami spotyka się na co dzień.</description>
			<guid isPermaLink="false">4edf1c5e-7b85-4572-89fa-e57c8c20ed13</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 05:25:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S0Ok9kpTURBXy9jMWJiNDk1NDgwYmQ2ZjVmZjlmNDk5MzY1NDAzOThlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak powstaje prawdziwy bekon? Od farmy po chrupiący plaster na talerzu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-zrobic-idealny-bekon-przewodnik-od-farmy-do-stolu/9n97vwk</link>
			<description>Bekon — symbol śniadania, różnorodny jak świat, w którym powstaje. W USA pachnie dymem i przyprawami, we Włoszech przybiera postać aromatycznej pancetty, a w Anglii jest soczystym, chudym kawałkiem peklowanego mięsa. W hrabstwie Gloucestershire tradycja wciąż ma smak soli morskiej i wieprzowiny z rzadkiej rasy świń Gloucestershire Old Spots. Na farmie The Butts Farm zobaczyliśmy, jak powstaje prawdziwy, ręcznie peklowany bekon — bez azotanów, za to z pasją, cierpliwością i szczyptą angielskiego rzemiosła.</description>
			<guid isPermaLink="false">da65d326-bb8d-4ea3-9b7f-7e68a77c7425</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rw7k9kpTURBXy8xYzBlMDA1NzM2ZDZiMmYzOTNhMjNiY2M1ZjU4MWRiOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>„Chleb to sens naszego życia”. W tej piekarni powstaje 8000 bochenków dziennie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/samarkanda-jak-powstaje-legendarny-chleb-z-uzbekistanu/c8sjwyy</link>
			<description>Każdego dnia uzbeccy piekarze ręcznie zwijają i stemplują 8000 bochenków chleba. Te bochenki w kształcie koła są zbite i ciągnące się, mają złotą skórkę i porowaty miękisz. Ważące 1,5 kg bochenki są często spożywane w grupach i dzielone przy stole. Chociaż w całym Uzbekistanie można znaleźć niezliczone odmiany tego chleba, najbardziej legendarne bochenki wypiekane są w mieście Samarkanda. Tutaj chleb jest święty i wypiekany z najwyższą starannością.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a2b8491-3f07-4546-a624-04d919030329</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2025 02:41:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ttyk9kpTURBXy8zY2IwODFhNTljNjJlOTE0N2NjZThmODk4ZGUwZjJhMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pojechałem elektrykiem z Helu do Zakopanego. Problemy? Inne niż myślałem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/pojechalem-elektrykiem-z-helu-do-zakopanego-ile-to-kosztuje-zaskakujace-wyliczenia/2z9s2kg</link>
			<description>Czy da się przejechać samochodem elektrycznym przez całą Polskę? Sprawdziłem to na własnej skórze — da się. Ba, da się to nawet zrobić w jeden dzień, choć jeszcze kilka lat temu wcale nie musiałoby być to takie oczywiste. Problemy są, ale wcale nie te, które wskazywałbym przed wyruszeniem w podróż. Niektóre wyzwania związane z podróżą elektrykiem po Polsce okazały się mitem, inne faktycznie się potwierdziły.</description>
			<guid isPermaLink="false">02276fd6-c1c5-475b-81c1-d490b3e3cfc0</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:10:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cOnk9kpTURBXy9mNjcyYTc0NTA5MTljMjk1ZThlZWYyNDY2YWQ1OTgyZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten rodzinny biznes przetrwał 180 lat. Sekret sukcesu tkwi w prostym przepisie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/gelato-w-stylu-wloskim-smak-ktory-przenosi-w-czasie/4x0kxmj</link>
			<description>Jesteśmy w Ruvo di Puglia we Włoszech, a dziś spotkam się z Vincenzo i Giulianą, którzy produkują jedne z najwyborniejszych lodów gelato w kraju. Ich historia jest równie bogata, jak historia ich rodzinnego miasta Ruvo, które słynie z architektury i bogatego rzemiosła. Dla rodzeństwa najważniejsze jest utrzymanie przy życiu rzemiosła produkcji gelato.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b20d2e8-79c4-401d-a820-19cb54013e3e</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Oct 2025 03:55:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Efmk9kpTURBXy8xODM1ZDhjNGNiYjQ2MWNjNmYzOTA4MzU4Y2U4N2RhMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szlaban na AI? Instagram będzie miał nową funkcję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/instagram-wprowadzi-blokade-ai-dla-nastolatkow/lryt1yb</link>
			<description>Instagram wkrótce pozwoli rodzicom na blokowanie nastolatkom możliwości czatowania z postaciami AI na platformie. Decyzja ta zapadła po tym, jak Meta i szerzej branża technologiczna, spotkały się z krytyką, że nie robią wystarczająco dużo, aby chronić dzieci w sieci. Pojawiły się m.in. obawy dotyczące tego, że ludzie polegają na sztucznej inteligencji w kwestii wsparcia emocjonalnego i towarzystwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">05c72d7b-8cca-4321-a760-b6854bda3b1e</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 19:44:45 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lfek9kpTURBXy81NzIxNTYwMGJhYTk4NDU4NzQ1ZTYzYjdjZTliNzRjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tam, gdzie kończy się ocean, zaczyna się piekło. &quot;Żyjemy jak zwierzęta&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/praca-w-stoczni-gadani-ryzyko-niskie-place-i-toksyczne-odpady/x7xw5rj</link>
			<description>Tam, gdzie ocean styka się ze złomem, kończą swoją podróż morskie kolosy. Stocznia Gadani w Pakistanie to miejsce, gdzie luksusowe statki wycieczkowe i potężne tankowce kończą swój żywot — a ludzie, którzy je rozbierają, płacą za to najwyższą cenę. Każdego dnia ryzykują życie za kilka dolarów, oddychając toksycznym pyłem i śpiąc w cieniu statków, które kiedyś błyszczały na wodach świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">6af1ad8b-73eb-4460-86c6-ff608020b527</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 16:47:54 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ke6k9kpTURBXy9lYzFlYTI3ZDdlODQyOTNkZjI3MGFkYTBiOTlkMzRkMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stare biurowce zmieniają się w mieszkania i hotele. To nowy trend na rynku nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zmiana-funkcji-biurowcow-na-mieszkania-czy-to-sie-oplaca/6txh6j0</link>
			<description>Jeszcze kilka lat temu tętniły życiem — open space’y pełne pracowników, sale konferencyjne z widokiem na miasto, recepcje wypełnione rozmowami. Dziś wiele z tych biurowców świeci pustkami. Zmiana modelu pracy, spadek popytu na powierzchnie biurowe i rosnące zapotrzebowanie na mieszkania sprawiły, że coraz więcej właścicieli i deweloperów spogląda w stronę nowego kierunku: konwersji biur na funkcje living — hotele, aparthotele i mieszkania (również w formule na wynajem).</description>
			<guid isPermaLink="false">155549e6-8a73-474b-ab00-f2bfd543c9d9</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 15:44:44 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RTqk9kpTURBXy82MGQzOGQ3NzU1Nzg4ZGZmMDQ2NGQ2ZThkM2NlNDc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hiszpański rynek nieruchomości bije rekordy. Gdzie szukać okazji?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/hiszpanski-rynek-nieruchomosci-rekordowe-wzrosty-cen-w-2025-r/3m6xwdv</link>
			<description>Koniec 2025 r. przejdzie do historii jako wyjątkowy okres dla hiszpańskiego rynku nieruchomości. Ceny rosną w tempie, którego nie obserwowano od wielu lat, a Costa del Sol umacnia swoją pozycję jako jeden z najbardziej rentownych rynków w Europie. Coraz większe zainteresowanie tym regionem wykazują polscy inwestorzy, którzy dostrzegają w nim ogromny potencjał rozwoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">1943d9e9-e2db-409b-85ba-57dfc1f6d36a</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 15:15:42 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g4Ck9kqTURBXy80MTE5ZjMxMWRmYTdmZmY3N2NiM2U1MTEzYjExYTk5MC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Usłyszała: &quot;daj mi swoją kartę kredytową&quot;. Tak męski kompleks rozbija małżeństwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zarobki-kobiet-uwieraja-mezczyzn-twarde-dane-kiedy-ona-zarabia-wiecej-rosnie-ryzyko/2wkyfec</link>
			<description>Kim Dhatt, 34-letnia specjalistka ds. rekrutacji, była w związku ze swoim byłym partnerem przez cztery lata. Kiedy zaczęli się spotykać, on zarabiał nieco więcej niż ona i różnica ta nie przeszkadzała żadnemu z nich. Po serii awansów w ciągu 18 miesięcy jej pensja potroiła się — i wtedy on nie potrafił sobie z tym poradzić.</description>
			<guid isPermaLink="false">77340ba5-a86a-4e36-bf4c-d5d87313f418</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j6Vk9kpTURBXy81MjM4ODlkZTAzMjYyNjhhZmFjNDZiMDYzOTE2MzE2Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeprowadziłem się na Phuket, aby zacząć karierę od nowa. Równowartość 5,5 tys. zł starcza na wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ile-trzeba-zarabiac-by-wygodnie-zyc-w-tajlandii-w-internecie-przewija-sie-jedna-kwota/cthg0l0</link>
			<description>Andre Neveling przeprowadził się do Tajlandii, aby dojść do siebie po wypaleniu zawodowym. Płaci ok. 13 tys. bahtów tajskich, czyli ok. 1 480 zł miesięcznie, za serwisowane mieszkanie na Phuket z siłownią i basenem. Ten i inne wydatki pozostawiają budżet na weekendowe wycieczki i korzystanie z życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">ed78df38-402a-4d70-b3a7-408ac058c3f6</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 13:15:54 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yevk9kpTURBXy82NWM5NmZkNDcyZjgwZTFiZjk0NGJhZjMzNWM0NzJhMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy można zarobić na nieruchomościach w dziczy? Rozmowa z twórcami Slowhop.com</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ola-i-marcin-szalek-o-slowhop-od-marzenia-do-rzeczywistosci/s6lzk1s</link>
			<description>&quot;To będzie przyjemny biznesik, ale nigdy się z niego nie utrzymamy&quot; — mówił Marcin Szałek do żony Oli, gdy postanowili 10 lat temu założyć Slowhop.com. To miał być portal, na którym będzie można wynająć domek w totalnej dziczy, aby odpocząć od miejskiego zgiełku. To drugie wyszło. Portal z nieruchomościami w dziczy powstał. To pierwsze niekoniecznie, bo zamiast &quot;małego biznesiku&quot; powstał całkiem spory. Dzisiaj Slowhop.pl zatrudnia 30 pracowników i stał się sposobem na życie dla jego twórców. Ola i Marcin opowiedzieli nam o tym, dlaczego turyści wolą koguta o piątej nad ranem od hoteli spa, jak pandemia omal ich nie zniszczyła i czy warto inwestować w nieruchomości na całkowitym odludziu.</description>
			<guid isPermaLink="false">31887405-88e6-42e9-ba24-c536d8276ee8</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZUMk9kpTURBXy82Mjg4ZDYzMzI1ZTE0ZTNkMmJhMTBkOGJjZDc5Y2FhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co trzecie mieszkanie w Polsce jest przeludnione. Połowa młodych mieszka z rodzicami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polskie-mieszkalnictwo-2025-przeludnienie-kredyty-i-gniazdownictwo/7n6xe7z</link>
			<description>Drogie kredyty, ciasne mieszkania i dorosłe dzieci pod jednym dachem z rodzicami — to obraz polskiego mieszkalnictwa w 2025 roku. Choć statystyki Eurostatu pokazują, że przeludnienie mieszkań systematycznie spada, wciąż co trzecie gospodarstwo domowe nie spełnia minimalnych standardów przestrzeni. Jednocześnie połowa młodych dorosłych nadal nie opuściła rodzinnego gniazda, a wysokie stopy procentowe skutecznie studzą marzenia o własnym M. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl, Andrzej Prajsnar i Marek Wielgo, analizują trzy kluczowe zjawiska — przeludnienie, &quot;gniazdownictwo&quot; i zadłużenie hipoteczne Polaków — pokazując, że między pesymizmem a nadzieją na poprawę wciąż toczy się wyrównana gra.</description>
			<guid isPermaLink="false">395b52c1-6577-4306-91a3-c843c1143103</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 11:04:52 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xzuk9kpTURBXy8zYmY0MjBjZmExMTI2ZWVkOGNjYWZhYTM2ODBjNDQyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziłam wszystkie 50 stanów. Oto 10 najpiękniejszych miejsc w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odwiedzilam-kazdy-stan-usa-oto-10-miejsc-ktore-mnie-zachwycily/ylwmqbm</link>
			<description>Jestem samotną podróżniczką, która odwiedziła każdy stan USA i wszystkie parki narodowe. Piękno Parku Narodowego Glacier kilkakrotnie doprowadziło mnie do łez. Wielką przyjemność sprawiało mi też podróżowanie do innych przepięknych miejsc, takich jak Park Narodowy Grand Teton czy Sedona w Arizonie.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3695f9e-3f20-4776-a812-9c73ef95678a</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 07:42:03 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W2Uk9kpTURBXy81MWQ2MGU0MTZlZjgwMmIxOWQyYTQ0NzYyNmMxNWFkOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Slow parenting — bo dzieciństwo to nie wyścig. Posłuchaj najnowszego odcinka podcastu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/slow-life-w-duzym-miescie-odkryj-tajniki-spokojnego-rodzicielstwa/v7ekfry</link>
			<description>&quot;Pospiesz się! Spóźnimy się na angielski!&quot; — czy to zdanie brzmi znajomo? Jeśli tak, koniecznie posłuchaj najnowszego odcinka podcastu Natalii Kraus-Kowalczyk &quot;Slow life w dużym mieście&quot;, który przywraca zdrowy rozsądek w świecie zapracowanych dzieci i zmęczonych rodziców.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffbb6274-a1b0-4811-ad37-9edfab729b6d</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Oct 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7btk9kpTURBXy8wMzU3NGFkNDUyYWJhMTkyMDBhNTI5Y2Q5OWZhYzBmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>On chce zastąpić Szymona Hołownię. &quot;Jestem w stanie poprowadzić partię do zwycięstwa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/ryszard-petru-chce-zastapic-szymona-holownie-nieskromnie-uwazam/z6zr7nw</link>
			<description>Ryszard Petru zgłasza swoją kandydaturę na przewodniczącego Polski 2050, zapowiadając, że jest gotów przywrócić partii dawną świetność. Jego zdaniem kluczem do sukcesu ugrupowania jest wyrazistość, jednoznaczny program oraz skoncentrowanie się na kwestiach gospodarczych.</description>
			<guid isPermaLink="false">878cf89b-1b6c-489c-89c4-6ed543d0a32f</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 19:24:30 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8kSk9kpTURBXy82MjAxZjM4MzUzYmE4Y2NkMjAzNTNkZTVhNGIzYzYwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Bezpieczny Bałtyk&quot; w planach rządu. Baltic Pipe czy wiatraki pod wojskowym parasolem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/baltic-pipe-i-wiatraki-pod-wojskowym-parasolem-wkrotce-nowe-zasady-ochrony-morza/hb6kg1c</link>
			<description>We wtorek rząd zajmie się projektem ustawy określanym roboczo jako &quot;Bezpieczny Bałtyk&quot;. Nowe regulacje, przygotowane przez Ministerstwo Obrony Narodowej, mają na celu poprawę zdolności Sił Zbrojnych do reagowania na potencjalne zagrożenia na polskich wodach morskich oraz wzmocnienie ochrony kluczowej infrastruktury na Morzu Bałtyckim.</description>
			<guid isPermaLink="false">9667e79f-2079-48a5-a3f3-7eb99c94cdb1</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:56:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-t8k9kpTURBXy84ZjQwYzZjODdhZDM4MDY5OGU5MmZlMTA3ODc4MmJjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NIK skontroluje dopłaty do kredytów. Ministra pokazuje, jak wzrosły ceny mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nik-skontroluje-doplaty-do-kredytow-katarzyna-pelczynska-nalecz-pokazuje-jak-wzrosly/zybehd3</link>
			<description>Gdy rząd PiS wprowadzał program Bezpieczny kredyt 2 proc., ceny mieszkań rosły, ale wolno. Następnie wystrzeliły w górę i podwyżki w skali roku przekraczały 25 proc. Na wniosek aktualnej ministry funduszy jeszcze w tym roku sprawie ma się przyjrzeć Najwyższa Izba Kontroli.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a7c0774-f073-4196-bada-47cccc5d7a4c</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:29:01 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vsfk9kpTURBXy8zMTU4MTk1ZjI5YTZhNGZmOWQ3OGEyOTQ4MWEwZjI4Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stany Zjednoczone dystansują się od mrożenia rosyjskich aktywów. &quot;To porażka dla UE&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/porazka-dla-ue-stany-zjednoczone-dystansuja-sie-od-mrozenia-rosyjskich-aktywow/qzd1jrx</link>
			<description>Rozmowa Donalda Trumpa z Władimirem Putinem przyniosła efekt? Bloomberg donosi, że w administracji amerykańskiej słychać głosy sprzeciwu wobec mrożenia rosyjskich aktywów. &quot;Wahania Waszyngtonu prawdopodobnie wzmocnią sceptyków w UE&quot; — wskazuje agencja.</description>
			<guid isPermaLink="false">cfcf0c13-d216-47a2-a8a0-1ef730b51edd</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 17:24:48 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PJyk9kpTURBXy8xY2E1ZWVjNWQxNWQzNzk4MjQyMzkxNDg3ODIwNjQ4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Koalicja chętnych&quot; spotka się z prezydentem Ukrainy przed szczytem Trump-Putin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/koalicja-chetnych-spotka-sie-z-wolodymyrem-zelenskim-jest-termin/kyss0gp</link>
			<description>Ukraina zabiega o wsparcie &quot;koalicji chętnych&quot; przed planowanym spotkaniem Donalda Trumpa z Władimirem Putinem. Wołodymy Zełenski z europejskimi przywódcami spotka się w tym tygodniu. Prezydent Francji zasugerował, że powinni zasiąść przy stole podczas spotkania prezydentów USA i Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">caf007ca-5ebf-4d47-b71b-ed818ef6302d</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 16:54:30 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/96ik9kpTURBXy9jZGQwMDg3YWFkNjJmZWI5NmIyMzM4MzFmY2FlMTc1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przelewy pod lupą skarbówki. Tego nie wpisuj w tytule transakcji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ile-mozna-wplacic-na-konto-bez-kontroli-urzedu-skarbowego-wyjasniamy/y7ejm1x</link>
			<description>Nie każda transakcja bankowa przechodzi niezauważona. Czy twój przelew zwróci uwagę fiskusa? Kiedy bank zgłasza transakcję do GIIF? Sprawdź, jakie kwoty są szczególnie monitorowane i jak uniknąć nieprzyjemności. Oto co warto wiedzieć.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a8af2c2-5291-4afd-ad5b-1d5d7e6458d2</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 16:25:59 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/44ck9kpTURBXy9mMDc2NjFmMGRkOGNkMmFiNGRjOTk0ZmMwOWJjMmEwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińska spółka oszacowała wojenne straty. &quot;Infrastruktura bezlitośnie niszczona&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dtek-naftohaz-liczy-straty-po-rosyjskich-atakach-infrastruktura-bezlitosnie-niszczona/799kxrq</link>
			<description>Ukraińska spółka gazowa DTEK Naftohaz wstępnie oszacowała swoje straty wynikające z rosyjskich ataków na infrastrukturę wydobywczą na około 40 mln euro od początku pełnowymiarowej inwazji w 2022 r. Firma podkreśla jednak, że ostateczne skutki finansowe nie są znane i trwają analizy.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8765bfb-a45d-4b77-a5ed-fd66b45bd0b3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 16:21:58 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sqtk9kpTURBXy9hOWFkMDRkZTRkMjMyNGU3ZDk4ODc2ZTNkYmRjMzU2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto najniższa emerytura w Polsce. Tyle wpływa na konto seniora</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/ile-wynosi-najnizsza-emerytura-w-polsce-tyle-dostaja-seniorzy-od-zus/6dd6bbw</link>
			<description>Najniższa emerytura jest corocznie waloryzowana. To nie tylko podstawowe świadczenie, ale również punkt odniesienia dla innych wypłat, takich jak renty. Ile z minimalnej emerytury faktycznie trafia na konta seniorów?</description>
			<guid isPermaLink="false">e491d0f0-a592-473c-a981-0d90d7b3adb7</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 15:28:07 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2qkk9kpTURBXy82YmRhNzAwODJmMDQyOWM0NGZkNzk1ZTNhNGViOTc1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie nazwiska i nowe technologie. Warszawa gospodarzem konferencji Masters &amp; Robots</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/masters-and-robots-2023-globalni-eksperci-o-przyszlosci-technologii/5znfykt</link>
			<description>Już 21 października w Warszawie rozpocznie się 9. edycja konferencji Masters &amp;amp; Robots, która zgromadzi ekspertów i wizjonerów z całego świata. Wydarzenie, odbywające się w dniach 21-22 października, skoncentruje się na takich tematach, jak sztuczna inteligencja, cyfrowa transformacja, przyszłość energetyki i cyberbezpieczeństwo. Organizatorzy zapowiadają inspirujące dyskusje i praktyczne narzędzia do wprowadzania zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6aa1b99-53c0-4011-b75b-ef80ab556e39</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 13:34:36 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4eIk9kpTURBXy9jOWNmNmZlYmNlOTM2NTQ3NDBhYzc0YzIwOTFiY2VjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pomysł zerowego PIT-u pod lupą ekspertów. Tyle zaoszczędziliby rodzice z dwójką dzieci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zerowy-pit-dla-rodzin-2025-ile-mogliby-zyskac-rodzice-z-dwojgiem-dzieci/8rpmkx0</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w sierpniu 2025 r. inicjatywę ustawodawczą dotyczącą projektu ustawy w sprawie zerowego PIT dla rodzin 2+2, czyli takich, które posiadają co najmniej dwójkę dzieci. Projekt musi przejść proces legislacyjny, czyli zyskać poparcie w Sejmie i w Senacie, a następnie trafić na biurko prezydenta do podpisu. Propozycja Karola Nawrockiego dzieli opinię publiczną i może nie uzyskać poparcia większości sejmowej. Kto i ile mógłby zyskać, gdyby ustawa weszła w życie?</description>
			<guid isPermaLink="false">b55ab942-464d-45a6-afb0-1b065a4e7145</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 12:30:26 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0GNk9kpTURBXy81ODdlOWQwMzhiODNkZWIzNGU1NTNlOTZlZjQwMDVlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nicolas Sarkozy trafi jutro więzienia. Pierwszy taki przypadek od czasów Pétaina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nicolas-sarkozy-byly-prezydent-francji-rozpoczyna-kare-wiezienia/bxexcen</link>
			<description>Były prezydent Francji Nicolas Sarkozy rozpocznie we wtorek odbywanie kary więzienia. To pierwszy przypadek we współczesnej historii kraju, kiedy głowa państwa trafi za kratki. Sarkozy został skazany na pięć lat więzienia za nadużycia finansowe związane z jego pierwszą kampanią prezydencką w 2007 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0f10792-064f-4f7e-97bb-046e73eb4ea7</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 12:08:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bduk9kpTURBXy8yODY0ZDNhNDk4OGIzODUxNDA0MDhkMzkzODYxNzYxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki gigant stoczniowy wchodzi na giełdę. Branża liczy na przełom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tkms-wchodzi-na-niemiecka-gielde-oto-co-nalezy-wiedziec-o-tej-akcji/178p226</link>
			<description>Największy niemiecki producent okrętów wojennych TKMS z sukcesem wszedł na niemiecką giełdę. Po debiucie na poziomie 60 euro akcje wydzielone z grupy Thyssenkrupp znacznie wzrosły do 89 euro, a następnie zbliżyły się do 100 euro. TKMS obiecuje wzrost, dywidendy i zamówienia warte miliardy. Niektórzy eksperci widzą w tym morskim gigancie nawet kolejnego europejskiego lidera w dziedzinie zbrojeń. Jednak debiut giełdowy ma kilka szczególnych cech. Na co inwestorzy powinni teraz zwrócić uwagę.</description>
			<guid isPermaLink="false">da775cd9-55af-4ba4-b85c-af0742dedc4c</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 11:59:04 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fIJk9kpTURBXy9lZTAxNWQwM2U2NDY3M2Y3YjdmZTZjZGZiZTA4ZDZhNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ikea tnie etaty w Polsce. Fundusze przeznaczone na inwestycje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/mniej-miejsc-pracy-w-ikea-firma-stawia-na-modernizacje-fabryk/v400xxb</link>
			<description>Niepokojące informacje napływają z polskich zakładów Ikea. Koncern, który od lat uchodzi za jednego z największych pracodawców w kraju, zakończył 2024 r. wyraźnym spadkiem zatrudnienia. Jak podaje serwis dlahandlu.pl, tylko w ubiegłym roku firma pożegnała się z 285 pracownikami.</description>
			<guid isPermaLink="false">6da2bc16-2a62-4033-8d66-92714ee066f3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 10:41:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ce-k9kpTURBXy9jZWFiNDlkZTQyOTBjNTlhZDhiOGU3ZDc1NGNlZmU1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk otwiera szampana. SpaceX z imponującym rekordem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/starlink-i-falcon-9-spacex-bije-kolejny-rekord-wielokrotnego-uzycia-rakiety-wideo/jv2dhbz</link>
			<description>SpaceX po raz kolejny pobił w niedzielę swój rekord w zakresie ponownego użycia rakiet — Falcon 9 wyniósł 28 satelitów Starlink na niską orbitę okołoziemską. Szerokie ponowne wykorzystanie rakiet stanowi kluczowy element planu SpaceX, mającego na celu obniżenie kosztów lotów kosmicznych i zwiększenie ich efektywności.</description>
			<guid isPermaLink="false">f10dc5ca-102a-4239-a5cf-969cf1afd3f0</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 10:31:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1ftk9kpTURBXy8yMWRkZDc1YTRkY2MwOTMzOWE5ZWNmYmM0MTczZWJjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci od cyberbezpieczeństwa na wagę złota. Firmy płacą nawet 30 tys. zł miesięcznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/eksperci-it-jak-rosna-zarobki-specjalistow-od-cyberbezpieczenstwa/61xv7zl</link>
			<description>Zapotrzebowanie na specjalistów od cyberbezpieczeństwa w Polsce rośnie z kwartału na kwartał. Według danych No Fluff Jobs, liczba ogłoszeń w tej kategorii jest obecnie dwukrotnie wyższa niż na początku roku, a oferty tego typu stanowią już 2,5 proc. wszystkich publikowanych na portalu.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd80d7cb-bd00-4487-9560-cec072d424a5</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 10:29:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NFXk9kpTURBXy8zYjc3YmMwNzA1YjUyZWYzMjE4ZjkwMWMwZGZhZTYwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Globalna awaria AWS paraliżuje internet. Problemy na całym świecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/powazna-awaria-aws-problemy-z-internetem-na-calym-swiecie/edbqzfq</link>
			<description>Amazon Web Services — infrastruktura, na której opiera się ogromna część światowych usług internetowych — zmaga się z poważną awarią. Problemy rozpoczęły się ponad godzinę temu i mają charakter kaskadowy, stopniowo wyłączając kolejne aplikacje, platformy i serwisy na całym świecie. Władze spółki zarządzające infrastrukturą już skomentowały całą sprawę.</description>
			<guid isPermaLink="false">c08245a2-72bc-4a51-a243-43106463ec50</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:52:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cCak9kqTURBXy80YTJlYjAxM2E1NWE4NWY1ZGIzMDVhZWM5ZGQyY2ZkZS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump wskazuje żądania wobec Chin przed wznowieniem rozmów handlowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/trump-metale-ziem-rzadkich-kluczowe-w-negocjacjach-z-chinami/z25e6h1</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump przed kolejnymi negocjacjami z Chinami wymienił swoje najważniejsze kwestie sporne, w tym metale ziem rzadkich, fentanyl i soję. &quot;Nie chcę, żeby z nami grali w grę z metalami ziem rzadkich&quot; — powiedział Trump na pokładzie Air Force One w drodze z Florydy do Waszyngtonu. Kilka dni wcześniej zagroził wprowadzeniem 100-procentowych ceł na chińskie dostawy po tym, jak Pekin zapowiedział szerokie kontrole eksportu tych minerałów.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b0fd848-8f71-4303-a750-df114e3482ba</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:43:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bixk9kpTURBXy9jOTg1MjZmNDEyMmQ3ODI4MDY0MjkwZmNhZmVmYzJhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest plan jak poszerzać UE. Nowe kraje bez prawa weta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/unia-europejska-nowe-zasady-czlonkostwa-bez-pelnego-prawa-glosu/3me925b</link>
			<description>Unia Europejska rozważa możliwość przyjmowania nowych członków bez przyznawania im pełnego prawa głosu. Propozycja ta, będąca odpowiedzią na obecny impas w procesie rozszerzenia, ma na celu ułatwienie przystąpienia krajów takich jak Ukraina czy Mołdawia. Pomysł ten musiałby jednak uzyskać akceptację wszystkich obecnych członków UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">90a05529-38a4-4daa-ab1f-441108ba0979</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:10:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hrck9kpTURBXy9iZmU4OThhMzJjYzk0MmUwNTlmNGFjYTJhYjY1NGZjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle pieniędzy musisz odłożyć, by myśleć o emeryturze już po czterdziestce [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/emerytura-w-wieku-40-lat-tyle-musisz-miec-kapitalu-wyliczenia/0e5hljd</link>
			<description>Ile oszczędności trzeba mieć, by móc skończyć z pracą w wieku ok. 40 lat? W Business Insider Polska postanowiliśmy oszacować tę kwotę. W tym tekście prezentujemy konkretne kwoty w kilku wariantach — dla &quot;emerytury&quot; w wysokości 5, 8 i 15 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfed3f26-d6aa-4b15-9bbe-7259867ddc67</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-Xk9kpTURBXy82OTUxMmU2NjZjYTIxMzA4NzY3YWI4OWMyYzU4MzQxNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>7. Noc Innowacji: Polska otwiera drzwi do przyszłości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/noc-innowacji-2025-odkryj-przyszlosc-technologii-w-calej-polsce/5gbzg2b</link>
			<description>Już 24 października 2025 r. Polska po raz siódmy rozbłyśnie światłem technologii, nauki i kreatywności podczas Nocy Innowacji — flagowego wydarzenia Digital Festival. Uczelnie, centra nauki, instytucje badawcze i firmy technologiczne w całym kraju otworzą swoje drzwi dla wszystkich ciekawych świata innowacji — od dzieci po seniorów. To wyjątkowa okazja, by zobaczyć, jak rodzi się przyszłość, i wziąć w niej aktywny udział.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0ebe475-cb78-4a0b-be09-3c3195fd4ffb</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 06:30:19 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bvBk9kpTURBXy8xMDFmMDhmYjMyZDAxZTczNjVkZmFlYTc5MDMxYjZiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deponenci czują się oszukani. Listy zastawne na giełdzie zmienią reguły gry [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/listy-zastawne-wracaja-na-gpw-szansa-na-bezpieczne-oszczednosci-opinia/h41nhdd</link>
			<description>Troska polityków dotyczy obecnie wyłącznie kredytobiorców (wakacje kredytowe), natomiast kilkukrotnie liczniejsza populacja deponentów czuje się oszukana. Bogatsi lokują swoje oszczędności w nieruchomościach, coraz częściej poza granicami Polski. Pozostali nie mają takiej alternatywy — pisze na łamach Business Insidera prof. Leszek Pawłowicz, Przewodniczący Rady Fundacji Centrum Myśli Strategicznych, inicjator i koordynator Europejskiego Kongresu Finansowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">62fb182c-aa8a-473a-9f8f-4aa8a8116111</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 04:59:48 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/seFk9kpTURBXy9kODI2YmFkMzQ1YzZmZTNhNmNkM2M1NzYwOTg5ODYwYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakująco dobre wieści z polskich sklepów [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/zaskakujaco-dobre-wiesci-z-polskich-sklepow/7qt35fz</link>
			<description>W ostatnich tygodniach nie mieliśmy najlepszych wieści dla konsumentów — ceny stale rosły. Tym razem obserwujemy jednak złamanie tego trendu. W ujęciu tygodniowym zakupy są tańsze o 0,5 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c24bbb8-31c4-42e4-8b32-ae58dc4a3cbf</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 04:44:54 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r7Fk9kpTURBXy9jYmFiMDA3MzBhNGJmYzA3OWMwNzM4Y2E5N2Q0NTQ4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AppLovin podbija giełdę. To TikTok reklamy mobilnej czy domek z kart wyniesiony na fali AI?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/applovin-podbija-gielde-to-tiktok-reklamy-mobilnej-czy-domek-z-kart-wyniesiony-na/j42ntnx</link>
			<description>W ciągu trzech lat żadna spółka z indeksu S&amp;amp;P 500 nie urosła na giełdzie mocniej niż AppLovin. Od października 2022 r. kurs wzrósł ponad 30-krotnie, a we wrześniu 2025 r. firma weszła do S&amp;amp;P 500. Kapitalizacja oscyluje dziś wokół 200 mld dol., co chwilami stawiało ją wyżej niż Ubera. Taki rajd karmi dwie narracje. Mamy tu entuzjastów, którzy widzą w niej &quot;TikToka reklamy mobilnej&quot; z mistrzowskim algorytmem, a także sceptyków, którzy mówią o domku z kart napędzanym modą na AI. Kto jest bliżej prawdy?</description>
			<guid isPermaLink="false">9db9ee82-6577-42a8-b04e-633f08c30976</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 04:27:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XDdk9kpTURBXy85ZWU3YzVkZTY2ZjViOGMwZDFkYTc3ZDE3N2IxMDg0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzy opcje dla JDG przed KSeF. Tak przygotujesz się na obowiązkowe e-faktury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-dla-jdg-jak-dostosowac-sie-do-nowych-wymagan-fakturowania/f0p8k19</link>
			<description>Słyszałeś, że KSeF dla osób prowadzących jednoosobową działalność gospodarczą niczego lub niewiele zmienia? Jeśli tak, to ktoś wprowadza cię w błąd. Jak mówią doradcy podatkowi, z którymi rozmawiał Business Insider, dla wielu przedsiębiorców prowadzących JDG wdrożenie KSeF oznaczać będzie duże zmiany w fakturowaniu. Skończy się excel i papierowe dokumenty. Obowiązkowe będą faktury ustrukturyzowane. Tłumaczymy, jakie są trzy opcje, żeby się przygotować.</description>
			<guid isPermaLink="false">53a11f49-d350-49fb-bfff-4741a76e1d0d</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 04:07:42 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s-ak9kpTURBXy82YWEzNjA2MzBhYzc4ODI4NmExYjQyMWE4Y2E4ZjhjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sześć popularnych porad dotyczących kariery, o których lepiej zapomnieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wciskali-ci-te-porady-dotyczace-pracy-eksperci-radza-o-nich-zapomniec/0ppnmgk</link>
			<description>Niektóre z porad dotyczących kariery, które często słyszymy, nie wytrzymują próby czasu. Nie zawsze musisz realizować swoją pasję ani wspinać się po szczeblach korporacyjnej drabiny. Zamiast tego, jak mówi w rozmowie z Business Insiderem doświadczony naukowiec, ludzie powinni rozważyć tzw. karierę proteańską.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a32cb5c-5d38-4da6-a621-53790a7e3118</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 04:02:46 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AOzk9kpTURBXy8zNWVlNDllOGY4ZTk2OWQ1NDA3MzQ3OTUzMjM5MjlkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prosty trik da nawet 5 tys. zwrotu podatku w kwietniu. Zostało mało czasu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ikze-a-podatek-zobacz-jak-zyskac-nawet-4-tys-zl/wm7rbxt</link>
			<description>Jeśli wiosną przyszłego roku nie chcesz martwić się, czy w corocznym zeznaniu podatkowym wyjdzie ci spora dopłata, to masz ostatnie kilka tygodni, by zacząć działać. Dzięki temu, zamiast dopłaty może się pojawić zwrot i to nawet na poziomie 3-4, a w przypadku przedsiębiorców aż 5 tys. zł. Wystarczy prosty trik, czyli odłożenie pieniędzy na emeryturę w ramach IKZE. Zostało mało czasu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b702baa-e8f4-4719-b616-409769d1cfc9</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Oct 2025 03:55:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nysk9kpTURBXy8wNWM4NDJiNmQ4NDI3OWEzN2ZlMWQ4MjQyNjM4YWRjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Infrastruktura krytyczna Rosji pod ostrzałem. Putin szykuje mobilizację rezerwistów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-obawia-sie-ukrainskich-nalotow-na-infrastrukture-krytyczna-szykuje-specjalna/74xp4rv</link>
			<description>Rosyjskie władze planują wykorzystanie cywilnych rezerwistów do ochrony strategicznych obiektów infrastruktury — poinformowała w piątek agencja Bloomberg, powołując się na źródła w Moskwie. Decyzja ma być odpowiedzią na coraz częstsze ukraińskie ataki dronowe, które w ostatnich miesiącach uderzają w rafinerie, linie energetyczne i zakłady przemysłowe w głębi Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">41ad5980-13bb-4297-84d5-d4552d1463f5</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 19:09:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SGPk9kpTURBXy8wMDI1Yjc3ZmIyZTljNDExYjk2YTc3YmU2NDllYzRkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To już oficjalnie. Jest decyzja w sprawie przyszłości Nowoczesnej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowoczesna-przechodzi-do-historii-konwencja-partii-zdecydowala/hpbv68p</link>
			<description>Po dziesięciu latach od swojego powstania partia Nowoczesna kończy samodzielną działalność polityczną. Decyzję o rozwiązaniu ugrupowania podjęła w piątek konwencja partii — poinformował jej dotychczasowy przewodniczący, a obecnie rzecznik rządu, Adam Szłapka. Jak dodał, uchwała została przyjęta zdecydowaną większością głosów.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ff756bf-2735-4ad8-afd5-ae1cdfe192db</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 18:12:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K8Mk9kpTURBXy9lMDdkYTFhNGIxNGQ5OTk4YzkxNzgzZGU5YzllMDU3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Media: Syn Donalda Trumpa zyskuje na zamówieniach od amerykańskiej armii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/syn-trumpa-jr-zyskuje-na-zamowieniach-od-panstwa-media-ujawnily-szczegoly/8d3sknv</link>
			<description>Mało znana amerykańska firma produkująca drony — Unusual Machines, w której udziały posiada Donald Trump Jr., syn byłego prezydenta USA — zdobyła największy kontrakt w swojej historii. Przedsiębiorstwo z Florydy zostało wybrane przez Departament Obrony Stanów Zjednoczonych do produkcji 3,5 tys. silników do dronów oraz szeregu innych komponentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0ce62b3-c39e-4f5b-8285-717c9519fa2d</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 17:50:25 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/67Ek9kpTURBXy9mZDQ5MjBhNGI1ZjZmNjkxMWVlMTg1ZjE0OGRkNTdiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>BGK wspiera PGZ. Gwarancje na miliard złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-grupa-zbrojeniowa-z-gwarancjami-bgk-wsparcie-dla-obronnosci/cje9fnl</link>
			<description>Bank Gospodarstwa Krajowego (BGK) i Polska Grupa Zbrojeniowa (PGZ) podpisały porozumienie o udzieleniu gwarancji bankowych na kwotę 1 mld zł. Umowa, będąca efektem współpracy ogłoszonej na tegorocznych targach MSPO w Kielcach, ma na celu wsparcie polskiego przemysłu obronnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">1923c2a7-787d-4cea-bb32-90169e0a8a63</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 17:10:33 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j3Rk9kpTURBXy83YmZiYzQ3NzQ1ZDAxNDEzZTdkMjQ2NTRjNjhhY2JjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Adamed. Polska firma farmaceutyczna z globalnym zasięgiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/adamed-polska-firma-farmaceutyczna-z-globalnym-zasiegiem-i-innowacjami/fcw5q7n</link>
			<description>Adamed to jedna z czołowych polskich firm farmaceutycznych. Przedsiębiorstwo, założone przez Mariana Adamkiewicza w 1986 r., ojca Macieja Adamkiewicza, od lat inwestuje w nowoczesne technologie oraz badania nad innowacyjnymi lekami.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ed8e580-c467-478b-8662-8adbc040ad74</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 17:04:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C6ok9kpTURBXy84N2IxZGIyYmYzMjRhZDdmNDc1MDM2NzlkNTZhMjkwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PiS chce podatków 3.0. Automatyzacja dla firm, AI dla fiskusa i miliardy dla budżetu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/raport-ai-tax-pis-chce-rewolucji-30-w-podatkach-zwrot-vat-w-tydzien-co-z-urzednikami/mpt7hx3</link>
			<description>Zwrot VAT automatycznie w siedem dni, czyli sześć razy szybciej niż obecnie, skrócenie czasu poświęconego na rozliczenie podatków z trzech godzin do 15 minut — bo ma to być tak proste, jak zamówienie taksówki przez aplikację. Czy to możliwe? Posłowie PiS, autorzy &quot;Raportu Ai TAX&quot;, zapewniają, że tak. Wystarczy zainwestować 7,7 mld zł w zmianę obecnego systemu podatkowego na model 3.0. Ten rewolucyjny pomysł niesie jednak ze sobą sporo ryzyk — w tym możliwe zwolnienia w skarbówce.</description>
			<guid isPermaLink="false">7309fbd1-098b-4276-aeab-441987594337</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 16:40:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/115k9kpTURBXy9lYjllMDkwODY5MzJlYzRiNTgzZjNmYTBmZTE2NjdiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef państwowego giganta zapowiada kluczową inwestycję w polskiej energetyce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kluczowa-inwestycja-w-krajowej-energetyce-prezes-enei-zapowiada/xn8gly1</link>
			<description>Enea przygotowuje się do rozpoczęcia jednej z kluczowych inwestycji w krajowej energetyce — budowy bloków gazowych w Elektrowni Połaniec. Jak poinformował w rozmowie z portalem WNP.pl prezes spółki, Grzegorz Kinelski, projekt jest na tyle zaawansowany, że w przypadku szybkiego uzyskania ofert wiążących możliwe będzie zgłoszenie inwestycji do grudniowej aukcji rynku mocy.</description>
			<guid isPermaLink="false">efa53ae8-9e9f-418f-8008-c8f8be8e2e68</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 16:34:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J1Tk9kpTURBXy9mNzFhZTIxYzU5OTZmYTlhNzNjYjI3YTlmYTA1YzM2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Angela Merkel miała naciskać na Ukrainę w sprawie Krymu? Kontrowersje wokół byłej kanclerz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/czy-angela-merkel-wplynela-na-decyzje-ukrainy-ws-krymu/hk1v1kp</link>
			<description>Była kanclerz Niemiec Angela Merkel miała w 2014 r. interweniować u władz w Kijowie, sugerując, by nie stawiać oporu wobec aneksji Krymu przez Rosję. Takie informacje przekazał były głównodowodzący sił zbrojnych Litwy Jonas Vytautas Zukas, a sprawa wywołała poruszenie na Litwie. Dotychczas doniesienia te nie były szeroko znane poza tym krajem.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce06e0bc-70ed-47d1-98ce-530b2828cfcd</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 16:31:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_AVk9kpTURBXy84NTg3MWFhZjllMmFhODFiOGFlOTM1NGRkNGQwNjUzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanie nakładają sankcje na rosyjski przemysł naftowy. O ile wzrosną ceny ropy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/goldman-sachs-prognozy-cen-ropy-brent-i-wti-na-2026-r-bez-zmian/x1plrzr</link>
			<description>Goldman Sachs utrzymał prognozy cen ropy Brent i WTI na 2026 r., przewidując średnio odpowiednio 56 i 52 dol. za baryłkę. Jednak nałożenie sankcji przez USA na rosyjskie firmy naftowe, takie jak Rosnieft i Łukoil, może zwiększyć ryzyko wzrostu cen, a w określonych warunkach cena ropy Brent może osiągnąć nawet 73 dol. w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfe97700-b6c6-4914-a26c-c57eab58bdc6</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 16:03:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lLwk9kpTURBXy9jM2E1YWRlMmY4YTIwOTgyZmFhNTZjZjYxYmIzNzAzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykańska armia uderza w przemytników narkotyków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nocna-operacja-usa-przeciw-przemytnikom-sukces-bez-strat-wlasnych/2jrssx4</link>
			<description>Siły zbrojne Stanów Zjednoczonych przeprowadziły kolejną operację wymierzoną w przemytników narkotyków na wodach międzynarodowych. Tym razem celem był statek należący do organizacji uznanej za terrorystyczną, który został zniszczony podczas nocnej akcji na Morzu Karaibskim. Według informacji przekazanych przez sekretarza wojny Pete’a Hegsetha, wszyscy członkowie załogi zginęli, a amerykańscy żołnierze nie odnieśli żadnych obrażeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ef21b2b-5f5b-48eb-8049-1679f9dc9fb0</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:59:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gjvk9kpTURBXy83ZmMwZDQ3YTg3OTA4ODRmOGRiYmUwNjk3Nzg1NTFkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraj UE przywraca obowiązkową służbę wojskową. Po 16 latach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ue-chorwacja-zdecydowala-po-16-latach-wraca-obowiazkowa-sluzba-wojskowa/6kwhjep</link>
			<description>Parlament Chorwacji przyjął w piątek nowelizację ustawy o obronności, na mocy której przywrócona zostanie obowiązkowa służba wojskowa — poinformowały lokalne media. Nowe przepisy obejmą mężczyzn po ukończeniu 18. roku życia. To decyzja o dużym znaczeniu politycznym i społecznym: obowiązkowy pobór został w Chorwacji zniesiony 16 lat temu, w 2008 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd54b830-b45b-457b-8b77-81e795a9e196</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:48:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bULk9kpTURBXy85MjRjNWFkOTJmMmVhODJkNDExMGNkZmZmMzlhZGY1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyrok w sprawie podpalenia hali przy Marywilskiej. Trzech Ukraińców skazanych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jest-wyrok-w-sprawie-pozaru-hali-na-marywilskiej-trzech-sabotazystow-skazanych/gxnj29k</link>
			<description>Trzech obywateli Ukrainy — Serhij R., Pawło T. oraz Władysław I. — zostało skazanych za udział w zorganizowanej grupie przestępczej o charakterze sabotażowo-terrorystycznym. Jak poinformowała w piątek 24 października Prokuratura Krajowa, sprawa dotyczy m.in. głośnego podpalenia hali handlowej przy ul. Marywilskiej 44 w Warszawie. Wyrok zapadł już 18 września, jednak dopiero teraz przekazano szczegóły postępowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3033e0a-cee3-4767-bb11-8797e6307ae8</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:27:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Lvk9kpTURBXy83NGZkNzUwZGFhMGJjYzNkYTBmNGZjMzVhMDVhNzI5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Partia Inicjatywa Polska znika ze sceny polityczne. Padła data</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/inicjatywa-polska-decyzja-o-rozwiazaniu-partii-juz-15-listopada/bc9bby0</link>
			<description>Partia Inicjatywa Polska, będąca częścią Koalicji Obywatelskiej, podejmie decyzję o swoim rozwiązaniu podczas kongresu zaplanowanego na 15 listopada. Informację tę przekazał w rozmowie z Polską Agencją Prasową wiceprzewodniczący ugrupowania, europoseł Dariusz Joński. Uchwałę w tej sprawie przyjął zarząd krajowy partii.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1305641-17b7-4bb3-ae5f-b6edd999c34b</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:15:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Xhk9kpTURBXy81M2EzYTVhMmE4OWYzMzNkOTZmNWE5ODg4OGM1Yzc0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump oskarża Kanadę. &quot;Oszukała i została przyłapana&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-kanada-oskarzona-o-probe-wplywu-na-sad-najwyzszy-usa/qp8710k</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump oskarżył Kanadę o nielegalne działania mające na celu wpłynięcie na Sąd Najwyższy USA. Sprawa dotyczy kontrowersyjnych ceł nałożonych przez Trumpa, które będą przedmiotem rozprawy w listopadzie. W tle pojawia się reklama z wypowiedzią byłego prezydenta Ronalda Reagana, wykupiona przez władze kanadyjskiej prowincji Ontario.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3016509-6f13-43e5-b1ac-8ec4414d5176</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:38:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GHQk9kpTURBXy80NDk0NWEzMjI1NDZiOGE5ZjM2OWI4NzIxZDUzNTdiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska gospodarka będzie potrzebowała wsparcia zasobami migracyjnymi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/efni-2025-prof-mecina-o-wyzwaniach-demograficznych-rynku-pracy/h69gm7b</link>
			<description>Rynek pracy musi stawić czoła pojawiającym się wyzwaniom. Jednym z największych są zmiany demograficzne.</description>
			<guid isPermaLink="false">87b77f10-0394-4e72-8ff0-8a488d5da58c</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:34:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zzsk9kpTURBXy80ODM4ZDkxMGYyN2FlODc3YjA3NDY3ZDQzMmUwOGEyMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Media społecznościowe pod lupą. Możliwe wielomiliardowe kary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/meta-i-tiktok-pod-lupa-ke-mozliwe-wielomiliardowe-kary/mk5pes3</link>
			<description>Komisja Europejska oskarżyła gigantów cyfrowych, Meta i TikTok, o naruszenie przepisów wynikających z unijnego Aktu o usługach cyfrowych (DSA). W piątkowym oświadczeniu KE wskazała na uchybienia w zakresie przejrzystości i rozliczalności, które mogą skutkować karą sięgającą nawet 6 proc. ich rocznego globalnego obrotu.</description>
			<guid isPermaLink="false">6752b8fd-dc80-46fc-8e25-b80c24bb765b</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:28:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/As7k9kqTURBXy81YjQ3YmQwNGU2YzM1YzVkMTEyOWQ2YjZlYjI0MmRkOS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe dane z USA. &quot;Przypieczętowują cięcie stóp procentowych&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-w-usa-dane-przypieczetowuja-ciecie-stop-procentowych/rltbgrt</link>
			<description>Podwyżki cen w Stanach Zjednoczonych lekko przyspieszyły, ale główny wskaźnik okazał się minimalnie niższy od prognoz ekonomistów. To wiele mówi nie tylko w kontekście zbliżającego się posiedzenia banku centralnego USA. &quot;Inflacja nieco poniżej oczekiwań zwiększa też prawdopodobieństwo kolejnego cięcia stóp w grudniu&quot; — wskazują analitycy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9918675-619f-4ec7-a51b-8e26e356e9e3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:24:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Aklk9kpTURBXy9kZWNhMzhkM2MwOGFkNGM1Y2M0NzRiMTEzYmI1ZGRkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szczyt Trump-Putin odwołany, ale delegacje Rosji i USA mają się spotkać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-rosja-rozmowy-o-relacjach-gospodarczych-dmitrijew-w-waszyngtonie/5pgyyq2</link>
			<description>Steve Witkoff, specjalny wysłannik USA ds. misji pokojowych, ma się w sobotę spotkać z Kiriłłem Dmitrijewem, doradcą ekonomicznym Władimira Putina. Informację tę podał w piątek portal Axios. Dmitrijew, który pełni funkcję szefa Rosyjskiego Funduszu Inwestycji Bezpośrednich, przybył do Waszyngtonu w piątek, aby kontynuować rozmowy dotyczące relacji między Stanami Zjednoczonymi a Rosją — wynika z doniesień CNN.</description>
			<guid isPermaLink="false">06a1a33c-a119-4b53-9105-abac73ee1b5b</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:12:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/doOk9kpTURBXy9lMjdmNTc2MDFiZWNmOTNhODM0MmQ3YmM3MDBiNDUxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyższy podatek CIT od banków przyniesie nieoczekiwany skutek przed końcem roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wyzszy-podatek-cit-od-bankow-przyniesie-nieoczekiwany-skutek-oto-pozytyw/qzx3zwk</link>
			<description>Bank Millennium przyznaje, że rządowa podwyżka podatku nałożona na banki w przyszłym roku będzie miała &quot;wpływ na setki milionów złotych&quot;. W oczywisty sposób negatywnie odbije się na wynikach kredytodawców. Jest jednak pewien nieoczywisty pozytyw dotyczący wartości aktywów.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b8ff271-250e-4c09-b821-7b4facc514a5</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:48:28 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bRsk9kpTURBXy9mMmFhNzU5YzM0OTM2ZjgxOTY3NWJkMmNmODI4ZjgzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie chcą się starzeć. Oto, jak miliarderzy próbują zatrzymać czas</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/przeprogramowanie-komorek-czy-nauka-pokona-starzenie-sie/34r8xy0</link>
			<description>Wyobraźcie sobie, że możecie cofnąć czas i odwrócić proces starzenia. Pozbyć się zmarszczek, siwych włosów lub znowu widzieć idealnie. Jest kilka startupów próbujących to umożliwić, a miliarderzy wlewają w to pieniądze, mając nadzieję, że technologia zostanie opracowana, zanim będzie dla nich za późno.</description>
			<guid isPermaLink="false">98f0f716-4a28-435e-b191-6e35948ce486</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:43:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DF1k9kpTURBXy9jZGM3ZTBhZjRkMmJmYjQ0MzAyMDUzZjg4MzRjNDFmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kultowe sprzęty z PRL. Pamiętasz, skąd pochodziły?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kultowe-sprzety-z-prl-pamietasz-skad-pochodzily/0v5b2xk</link>
			<description>Czasy PRL to nie tylko kartki na mięso i zabawy na trzepaku, lecz także kultowe sprzęty, które znajdowały się w niemal każdym domu. Myślisz, że pamiętasz, skąd pochodziła pralka Frania albo odkurzacz Zelmer? Sprawdź swoją wiedzę w naszym quizie i przekonaj się, czy jak dobrze znasz życie w Polsce Ludowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">fad87f6a-6d04-4d50-9bea-18a05bdf5da1</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oGUk9kpTURBXy9lYWJiMjllNzcyNTYyOGUwN2MwYzQ1MjMyMjdmNjM3Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Im najbardziej ufają Polacy. Lider utrzymał swoją pozycję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezydent-karol-nawrocki-lider-zaufania-w-najnowszym-sondazu-cbos/751cmtc</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki utrzymuje pozycję lidera w rankingu zaufania do polityków — wynika z najnowszego sondażu CBOS. Jego działalność pozytywnie ocenia 57 proc. ankietowanych. Wicepremier Radosław Sikorski oraz Władysław Kosiniak-Kamysz zajęli odpowiednio drugie i trzecie miejsce. Tymczasem prezes PiS Jarosław Kaczyński pozostaje na czele rankingu nieufności.</description>
			<guid isPermaLink="false">43200619-7b6c-49c2-90b5-51230f5cea1d</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:25:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KWuk9kpTURBXy8yOWFhNWNhZTJjN2U3NDk2Njc3MmZiNTQxMTMwYzFhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z tym produktem kojarzą się Włochy. W UE nie mają sobie równych. Co z Polską?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dzien-makaronu-25-pazdziernika-jak-wypada-polska-w-rankingu-krajow/m9979hq</link>
			<description>W sobotę 25 października przypada światowy dzień makaronu. Z tej okazji kilka ciekawych statystyk opublikował Eurostat. W UE jest jeden, bezapelacyjny lider w produkcji. Polska pod tym względem jest za Czechami i Węgrami. Mniej oczywiste jest, do których krajów najwięcej makaronu się eksportuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">f77981dd-ed62-4f06-bcfa-7327711c306b</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:23:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kufk9kpTURBXy8wZTAwZDc1ZTdlOGUwMTc4ODE1Nzc5MDY2ZWJmZjAyYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja odpowiada na nowe sankcje. Mówi o  &quot;ochronie priorytetów&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosja-odpowiada-na-sankcje-pieskow-chronimy-nasze-priorytety/krn5dq7</link>
			<description>Kreml nie pozostaje obojętny wobec najnowszych sankcji nałożonych przez Stany Zjednoczone i Unię Europejską. Rzecznik prasowy Kremla, Dmitrij Pieskow, zapowiedział w piątek, że Rosja dokładnie przyjrzy się wprowadzonym restrykcjom i podejmie kroki zgodne z własnym interesem.</description>
			<guid isPermaLink="false">71b8bce9-b7f5-40c2-9614-5670c64212f2</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:11:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
		</item>
		<item>
			<title>Maciej Adamkiewicz nie żyje. To jeden z najbogatszych Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/maciej-adamkiewicz-nie-zyje-wspoltworca-adamedu-odszedl-w-czwartek/zbfzfg2</link>
			<description>Maciej Adamkiewicz, współwłaściciel Adamed Pharma, wieloletni prezes zarządu oraz członek rady nadzorczej, zmarł w czwartek. Spółka poinformowała, że jego śmierć to ogromna strata dla całej społeczności Adamed, polskiej medycyny oraz branży farmaceutycznej. Adamkiewicz przez lata odgrywał kluczową rolę w rozwoju firmy, która stała się jednym z liderów rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">a379691a-398b-4ed0-8556-393b3936f5ca</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:00:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aork9kpTURBXy9jZjdkNjhjMzg5MmFlYjViMjk0NjNhMmM3NmMyNzVlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA uderzają sankcjami w Rosję. Moskwa szykuje poważną odpowiedź</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-uderzaja-sankcjami-w-rosje-moskwa-szykuje-powazna-odpowiedz/qqtcvf6</link>
			<description>Administracja prezydenta USA Donalda Trumpa postanowiła zaostrzyć kurs wobec Moskwy, nakładając sankcje na dwóch największych rosyjskich producentów ropy naftowej – Rosnieft i Łukoil. To pierwsze tak poważne restrykcje od czasu powrotu Trumpa do Białego Domu, a ich celem jest osłabienie finansowania wojny na Ukrainie. Rosja, choć publicznie bagatelizuje sytuację, jak podaje Bloomberg, przygotowuje się na trudne miesiące.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9568fe6-a2ee-4f0b-ae02-ed764c209b60</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 11:21:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cZHk9kpTURBXy83Yjc4NzliMDQxOThiMjM2ZGUxZGZhZmFlZjE4ZTBlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czesi masowo ruszyli do Polski. Zostało im niewiele czasu. &quot;Większy wybór&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/czesi-masowo-ruszyli-do-polski-zostalo-im-niewiele-czasu-wiekszy-wybor/yh09ywj</link>
			<description>Czesi tłumnie odwiedzają sklepy i targowiska w przygranicznych polskich miejscowościach przed zbliżającym się Dniem Zadusznym — donosi czeski &quot;Denik&quot;. Jak czytamy, naszych południowych sąsiadów zachęcają nie tylko niższe ceny, ale także większy wybór produktów w Polsce. &quot;Przyjeżdżam tu co roku i kupuję wiele rzeczy także dla moich przyjaciół&quot; — mówi Lenka Nova z Brna.</description>
			<guid isPermaLink="false">db97cd87-390e-43f5-8aa3-79b0d5b8ec31</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:47:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XOOk9kpTURBXy85NDc5NjQxNTI0NGZkMTM2ODRhODVkZjU2MWQxN2E0Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Media: Donald Trump miał do wyboru trzy opcje sankcji na Rosję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-uderza-w-rosje-sankcjami-dziennikarze-ujawniaja-mial-trzy-opcje/36dtyy3</link>
			<description>Donald Trump, prezydent Stanów Zjednoczonych, zdecydował się na wdrożenie pośredniego planu sankcji wobec Rosji. Jak informuje &quot;Wall Street Journal&quot; (&quot;WSJ&quot;), spośród trzech przedstawionych mu opcji wybrał tę, która uderza w rosyjskie koncerny naftowe, takie jak Rosnieft i Łukoil, oraz ich 34 spółki zależne. Decyzja ta może mieć znaczący wpływ na gospodarkę wojenną Kremla, która zależna jest od dochodów z ropy i gazu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac4bba38-e594-4c5f-857d-e20f256a1413</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:40:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h8Ek9kpTURBXy8yMmZmMmMyZmE1ZGE0NjI2NGMxOTNmOWM0Y2VkMmQ3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekonomiści widzą pierwsze jaskółki długo wyczekiwanego przebudzenia w strefie euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/indeksy-pmi-pierwsze-jaskolki-dlugo-wyczekiwanego-przebudzenia-w-strefie-euro/fg234y2</link>
			<description>Europejskie indeksy PMI potwierdzają ożywienie w gospodarce strefy euro. Francja w najnowszym badaniu wychodzi na kraj ciągnący cały blok w dół, a Niemcy były w październiku jasnym punktem.</description>
			<guid isPermaLink="false">28b6f616-36b0-4e4e-b6a9-7618be7f3875</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:22:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UG1k9kpTURBXy9kNTNmYjc0OTI3ODY1YTBlZWY5NGNkMGFjNWE0OTNkNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Duda wchodzi do biznesu. Były prezydent rozumie jego decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/andrzej-duda-w-radzie-nadzorczej-zencom-komorowski-komentuje-decyzje/b8vn11t</link>
			<description>Były prezydent Bronisław Komorowski odniósł się do nowego zajęcia Andrzeja Dudy, który kilka dni temu został członkiem rady nadzorczej polskiego fintechu ZEN.com. Firma działa w branży finansowych technologii i zajmuje się ułatwianiem dostępu do nowoczesnych usług płatniczych.</description>
			<guid isPermaLink="false">47172e05-eae6-46d0-973f-8998fda4e5c0</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:13:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ceek9kpTURBXy9mOTM2ZDRlY2FiMGRmZGU2ZjdkNmJlMDQwODMxZWI2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska sieć rozpycha się na rynku. Czy Polacy pokochają ją jak Biedronkę i Dino?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/vollmart-otwiera-nowy-sklep-rosnie-konkurencja-biedronce-i-dino/ycmegsf</link>
			<description>Polska sieć handlowa Vollmart dynamicznie się rozwija. Kolejne sklepy w typie hard market otwierane są w nowych lokalizacjach. Niedawno uruchomiono 12 placówkę w Przemyślu, a w planach są dalsze ekspansje. Czy nowy gracz na rynku dyskontów zdoła zagrozić takim gigantom jak Dino czy Biedronka?</description>
			<guid isPermaLink="false">d49aee9d-5edd-4c34-899b-735af13d927f</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:02:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tPIk9kpTURBXy8xOTAzZDllNDg3YWViY2RmYTA1NTE3NWRkYmY2MWRmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pełno nieprawd o energetyce. Ministerstwo Energii wytacza działa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/mity-uderzaja-w-atom-i-oze-ministerstwo-energii-rozpoczyna-kampanie-przeciw-falszywym/xyk1yhx</link>
			<description>Minister energii Miłosz Motyka i pełnomocnik rządu do spraw strategicznej infrastruktury energetycznej Wojciech Wrochna ogłosili start kampanii Ministerstwa Energii przeciw dezinformacji w energetyce. Jej hasło to: &quot;Nie daj się oszukać — sprawdź fakty o energetyce!&quot;. Fałszywe informacje uderzają w energetykę jądrową, OZE i transformację energetyczną. To zagraża bezpieczeństwu energetycznemu Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">23278622-4f9d-44dc-bf2a-c38c10eb426b</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:00:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iPFk9kpTURBXy8wNjEzNGJhN2U5MjJiMjk5MDE2M2UyM2M3ODNjNzMwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Polujemy na rosyjskie okręty podwodne&quot;. Komunikat szefa brytyjskiego MON</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polujemy-na-rosyjskie-okrety-podwodne-komunikat-szefa-brytyjskiego-mon/9slb1x2</link>
			<description>Liczba rosyjskich okrętów podwodnych zagrażających brytyjskim wodom wzrosła o 30 proc. — poinformował w rozmowie z BBC minister obrony Wielkiej Brytanii, John Healey. Szef resortu przekazał jasny komunikat w stronę Władimira Putina: Polujemy na wasze okręty podwodne.</description>
			<guid isPermaLink="false">61e10f8a-3070-4dac-a877-b31bd25a6d94</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:41:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xb6k9kpTURBXy9iODJjYmYxNzBiZWJjYzE0YmEwOGU3OTRhM2FkYWUyMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKP Intercity zatrzyma pociągi w nocy. Mamy listę połączeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zmiana-czasu-w-polsce-pkp-intercity-zatrzyma-pociagi/6w4v294</link>
			<description>PKP Intercity poinformowało, że w nocy z soboty na niedzielę kilkanaście pociągów zatrzyma się na godzinę na najbliższej stacji, aby utrzymać zgodność z planowanym rozkładem jazdy. Wszystko przez planowaną na najbliższy weekend zmianę czasu na zimowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e073892-bdcd-426f-88c6-34692f447a80</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:29:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ngYk9kpTURBXy84NmU5ZGUwNGE1ZmU0MWU3N2E3MzY1ZDY4MmE1YTM0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy hit inwestycyjny wśród Polaków? Kuszą zyski i atrakcyjne ceny mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/hiszpania-i-bulgaria-sa-passe-nowy-kierunek-inwestycji-polakow/b453xce</link>
			<description>Nieruchomości w Hiszpanii czy Bułgarii przyciągają Polaków. Teraz na horyzoncie pojawił się nowy kierunek — Tajlandia. Ile kosztuje luksusowy apartament na Phuket, który można przeznaczyć na wynajem? Ceny są nadal niższe od europejskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6092fa4-1180-4c1b-8e42-7a390d774cb0</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:22:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aoLk9kpTURBXy8wM2NlMzA3NjVhM2EwYzRkOGFhM2EyMTUxMDM0ODM4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>12,5 godziny rozmów 27 przywódców. Tyle udało się osiągnąć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/unia-europejska-sankcje-na-rosje-i-wsparcie-ukrainy-podsumowanie-szczytu/vh9sbdr</link>
			<description>Szczyt liderów Unii Europejskiej, który trwał aż 12,5 godziny, zakończył się zaledwie kilkoma konkretnymi decyzjami. Dyskusje obejmowały szeroki zakres tematów — od sankcji wobec Rosji, przez kwestie klimatyczne, po sprawy migracyjne. Choć udało się uzgodnić kilka kwestii, wiele tematów odłożono na później.</description>
			<guid isPermaLink="false">49f5e370-c3c3-4126-835f-0f0cfbcbdd2e</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:19:44 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Et7k9kpTURBXy80NWUyMzdlOTMyZTY5MGFhZjA0M2Q0NzQ2YWE1MGVlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy zmiana czasu w Polsce? Debata o sens trwa cały rok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zmiana-czasu-w-polsce-kiedy-i-czy-ma-to-sens/v0x2b0l</link>
			<description>Dyskusja o tym, czy przestawiać czas z letniego na zimowy i odwrotnie trwa już od lat. Wady i zalety obu rozwiązań są wszystkim znane, a jednak decyzji brak. W związku z tym w nocy z 25 na 26 października 2025 r., znów cofniemy wskazówki zegarów o godzinę z 3:00 na 2:00, aby przejść na czas zimowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b05d387-0019-47e7-8dbd-8686eb9ad4ce</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X0tk9kpTURBXy85ZDc0OWQ5ODNiODkzY2MwOTQ0ZjI3NTBkYTg4NDAzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy górniczy gigant coraz bliżej. Śląsk szykuje potężną konsolidację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/slask-plan-konsolidacji-gornictwa-co-oznacza-dla-regionu/z05qwxg</link>
			<description>Na Śląsku dojrzewa plan utworzenia jednej, potężnej spółki górniczej z połączenia Polskiej Grupy Górniczej, Południowego Koncernu Węglowego i Węglokoksu Kraj. Łącznie zatrudniają one ok. 44 tys. osób i korzystają z rządowego Systemu Nowego Wsparcia, który zakłada przekazanie miliardów złotych na restrukturyzację i likwidację nadwyżek produkcyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">4709d72f-52ab-42cf-9264-f44bcf92b903</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:46:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E2qk9kpTURBXy9iMTNlODc1MWJjNWJmNzliYTBhNjExYjU4MGVjNDNkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór w rządzie o zamianę zlecenia na etat. Resort pracy łagodzi wielką reformę?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/resort-pracy-lagodzi-wielka-reforme-beda-kolejne-rozmowy-o-zamianie-zlecenia-w-etat/tdqv9rk</link>
			<description>Resort pracy kierowany przez Agnieszkę Dziemianowicz-Bąk przedstawił nową wersję nowelizacji ustawy o Państwowej Inspekcji Pracy. To reforma, która ma pozwolić zamienić umowy-zlecenia, a także kontrakty z samozatrudnionymi na umowy o pracę. Wprowadzone zmiany są jednak kosmetyczne — część postulatów firm została uwzględniona, ale trzon projektu pozostał bez zmian. Jego kształt może się jeszcze zmienić. Jak bowiem ustalił Business Insider Polska, w Kancelarii Premiera odbędzie się spotkanie z partnerami społecznymi w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee83e1cf-94c9-461b-bf45-802dcd37a675</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:37:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x4Qk9kpTURBXy8xZjUwYTZkMGI5YTU4N2E5ZGY3YjEwZGY0YjY1ZjAwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sankcje na Rosnieft. Kanclerz Niemiec chce taryfy ulgowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sankcje-na-rosnieft-kanclerz-niemiec-chce-taryfy-ulgowej/h9d6vns</link>
			<description>Kanclerz Niemiec Friedrich Merz zapowiedział, że będzie rozmawiał z Amerykanami o tym, by zwolnić niemiecki oddział Rosnieftu z sankcji, które zostały wprowadzone przez prezydenta USA Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">c826e972-34d9-46ab-8918-4b786dc1b60d</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 07:12:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d-yk9kpTURBXy8xZmQ5NzVhMzNlY2RlYWU0OGI5YzYzMDUyMzhmNzI0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pat w UE w sprawie pożyczki dla Ukrainy. Belgia postawiła warunki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pozyczka-dla-ukrainy-utknela-w-brukseli-belgia-postawila-warunki/zjzq7vf</link>
			<description>Przywódcy UE nie doszli do porozumienia w sprawie wykorzystania zamrożonych rosyjskich aktywów państwowych na rzecz pożyczki w wysokości 140 mld euro dla Ukrainy. Sprzeciwiła się temu Belgia, co przekreśliło nadzieje Kijowa na dostęp do funduszy na początku przyszłego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">97c65bf2-9eca-46f2-b49b-1bf1786325ca</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:34:45 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1LSk9kpTURBXy8yODEzNjFhODhjM2VkODk2NDM4NzJjMTliN2Q5OWU5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inwestorzy wracają do biur w Warszawie. Popyt rośnie mimo ograniczonej podaży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/czynsze-biurowe-w-warszawie-rosna-co-wplywa-na-ich-wzrost/s3l51c2</link>
			<description>Warszawski rynek biurowy wchodzi w fazę ograniczonej dostępności. W 2026 r. w centrum miasta nie zostanie oddany do użytku żaden nowy budynek, a stawki czynszów rosną najszybciej od niemal dwóch dekad. Eksperci JLL i CBRE wskazują, że presja na warunki najmu będzie się nasilać, a lokalizacja i dostęp do metra zyskają jeszcze większe znaczenie. Nowy Plan Ogólny Warszawy może uporządkować rynek, ale nie rozwiąże problemu braku powierzchni.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c5ba6b6-495e-496f-beb5-32fd8fd92daf</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:33:41 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7JCk9kpTURBXy8xODIwNmM2ZTg4Yjc0OGJlYjAwOTYwNzg2YTY4Y2RjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryszard Petru ujawnia majątek wart miliony. Tymczasem Nowoczesna zniknie z polskiej sceny politycznej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oswiadczenie-majatkowe-ryszarda-petru-zarabia-min-na-wynajmie-nieruchomosci/djy1j07</link>
			<description>Poseł Ryszard Petru, znany z działalności w ugrupowaniu Nowoczesna, który w swoim oświadczeniu majątkowym wykazał m.in. nieruchomości warte ponad 10 mln zł oraz dochody sięgające ponad 2,4 mln zł, jednocześnie stoi u progu symbolicznego końca swojej dawnej partii. Po dziesięciu latach istnienia Nowoczesna ma podjąć uchwałę o samorozwiązaniu, co otwiera drogę do połączenia z Platformą Obywatelską oraz Inicjatywą Polską.</description>
			<guid isPermaLink="false">85427634-fcd3-4d91-a96e-4b61ee8193ea</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:27:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BaTk9kpTURBXy84OTNhZjU4NmQyY2VjYjVjNTYzMmIzZWZhN2UzOTA2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stabilizacja na rynku mieszkań. &quot;Niewielkie wahania cen&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-nieruchomosci-gdzie-ceny-mieszkan-rosna-najszybciej/dztbcep</link>
			<description>Wrzesień przyniósł zauważalne zmiany na rynku nieruchomości wtórnych w Polsce. Jak wynika z najnowszej analizy Grupy Morizon-Gratka, w większości dużych miast średnie ceny ofertowe mieszkań poszły w górę — zarówno w ujęciu miesięcznym, jak i rocznym. Wyjątkiem pozostają dwa największe rynki: Warszawa i Kraków, gdzie ceny wciąż są niższe niż przed rokiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d56d004-60ad-4859-8590-636f3a13d1f1</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:17:18 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C8kk9kpTURBXy9iYzA4Y2MyMjkzYzA1NjFjNWRkMTJjYjRkMmE1ZWIxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Putin bagatelizuje sankcje USA. Donald Trump: zobaczymy za pół roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/putin-bagatelizuje-sankcje-usa-donald-trump-zobaczymy-za-pol-roku/3j09z2x</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump w czwartek złośliwie odniósł się do buńczucznych komentarzy Władimira Putina, który wyraził przekonanie o odporności rosyjskiej gospodarki na nowe sankcje. — Zobaczymy za sześć miesięcy — powiedział przywódca Stanów Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb11e990-3d5f-4f52-8b5b-969bcd523e20</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:13:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fRLk9kpTURBXy80MTM2ZTFmNTk5OWFkNTE4Y2MxYTdmYWM3ZDc1MmY3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Małpki uciekły systemowi kaucyjnemu. Rząd nie wyklucza zmian</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/malpki-uciekly-spod-systemu-kaucyjnego-rzad-nie-wyklucza-zmian/tnr81kn</link>
			<description>Decyzja o ewentualnej inicjatywie ustawodawczej w sprawie włączenia jednorazowych małych butelek, tzw. małpek, zostanie podjęta w 2026 r. — podało w odpowiedzi na interpelację poselską Ministerstwo Klimatu i Środowiska (MKiŚ).</description>
			<guid isPermaLink="false">ac0410a4-9851-40cc-b65b-f457800553cf</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 05:12:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ORVk9kpTURBXy80OWU3YTgxY2VjMjA5NWY2OWNjMTVjOTMxOGIzYTk1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siedem rodzin, które trzęsą Niemcami. Nawet za Odrą mało kto kojarzy ich przedstawicieli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kojarzysz-te-nazwiska-oto-siedem-rodzin-ktore-trzesa-niemcami-i-unikaja-fleszy/vtsytvq</link>
			<description>W Niemczech jest więcej miliarderów niż kiedykolwiek wcześniej, jednak wielu z nich żyje w ukryciu. Te siedem rodzin przedsiębiorców kontroluje miliardowe koncerny, nie stając jednak w świetle reflektorów. Wpływają na kluczowe branże i pokazują, jak działa ciche bogactwo.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b52a404-2827-4dc0-9dad-5ea17c50383b</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 05:09:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZek9kpTURBXy9iODRmMTA4MWVlNDBlYzIzMzk2NjdiOTUzM2NlNTQ0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska dopięła swego w Brukseli. Premier przekazał ważne wieści o ETS2</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-dopnie-swego-premier-przekazal-wazne-wiesci-o-ets2/16tff3c</link>
			<description>Premier Donald Tusk poinformował, że we wnioskach z czwartkowego szczytu Rady Europejskiej udało się zawrzeć zapis o rewizji systemu ETS2. Jak sprecyzował, daje to możliwość ewentualnego zablokowania wejścia w życie tego systemu od 2027 roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">f636c37d-8109-4677-a09c-ddc9ed67462a</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 04:56:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0mIk9kpTURBXy9jZmE4MmVkYmMyZDBiNzgzMzc0NTdiYzdjMmFlMGNkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pionierzy technologii wzywają do zakazu superinteligencji. Grozi nam wyparcie pracy ludzkiej i ekonomiczna bezsilność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pionierzy-technologii-wzywaja-do-zakazu-superinteligencji-grozi-nam-wyparcie-pracy/er6ewcg</link>
			<description>Szeroka i zaskakująco zróżnicowana koalicja — od &quot;ojców chrzestnych&quot; współczesnej AI, przez miliarderów i laureatów prestiżowych nagród, po medialnych liderów amerykańskiej prawicy — podpisała apel o zakaz prac nad tzw. superinteligencją, czyli systemami przewyższającymi ludzi we &quot;wszystkich zasadniczych zadaniach poznawczych&quot;. Sygnatariusze domagają się wstrzymania wyścigu, dopóki nie powstanie szeroki konsensus naukowy, że da się to zrobić w sposób bezpieczny i kontrolowalny, a zarazem pojawi się silne poparcie społeczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ed075c8-d055-4fd6-a76f-fe6102b24cf8</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 04:51:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZCMk9kpTURBXy8xYzZjMTQ2MzY1YmNlNjQyM2FlYThiZDcwMDk3ZThmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska podzielona: tu budują na potęgę, a tam nic nie powstaje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/dlaczego-aglomeracje-dominuja-w-budownictwie-eksperci-wyjasniaja/7714c1b</link>
			<description>Polska dzieli się na dwie części — tę, która buduje się w zawrotnym tempie, i tę, gdzie praktycznie nic nie powstaje. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl alarmują: różnice są tak ogromne, że w samym powiecie poznańskim przez dekadę wybudowano więcej metrów kwadratowych, niż liczy cały Olsztyn.</description>
			<guid isPermaLink="false">6464d184-2810-41b0-b782-ec3c19791fcb</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 04:25:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/__Vk9kpTURBXy82OTI5OTA5NTJmOWE0ZDI4N2Y1YjdhM2UyYmZlZmIzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump nagle zrywa rozmowy handlowe z Kanadą. Poszło o nagranie w social mediach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/trump-zrywa-rozmowy-handlowe-z-kanada-poszlo-o-nagranie-w-social-mediach/2s1p9w0</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump powiedział w czwartek, że wszystkie rozmowy handlowe z Kanadą zostały zakończone. Wszystko dzieje się po tym, jak władze Ontario udostępniły film z przeszłości, w którym Ronald Reagan wypowiadał się negatywnie o taryfach celnych. Zdaniem obecnego prezydenta USA był on &quot;fałszywy&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a618b7d-25ff-46c5-9059-5c1ddcf912bb</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 04:19:45 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lbBk9kpTURBXy9hODVjNjIxMzEwZjMyMzUyMTI0MTlhZjQzNDBiMzM0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe obowiązki dla podatników PIT od 2026 r. Zapłacą więcej za usługi księgowe?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowe-obowiazki-dla-przedsiebiorcow-od-2026-r-jak-sie-przygotowac/gwp0qnz</link>
			<description>Od 2026 r. osoby prowadzące działalność gospodarczą, które co miesiąc przekazują JPK_VAT, będą musiały prowadzić księgi podatkowe i rachunkowe przy użyciu programów komputerowych. W kolejnym roku trzeba będzie przesłać obowiązkowo JPK_PIT. Dziś o takie dane fiskus musi poprosić. Pomóc w nowych obowiązkach będą mogli księgowi, ale za dodatkowe obowiązki trzeba będzie im dodatkowo zapłacić.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e227bcc-9b7c-401d-8117-64891d682879</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 04:16:16 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1FSk9kpTURBXy8yYmFiODY4YzE4ZjExOThiMzg3MTQ2NTMyYTE4OTY0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak zagraniczni inwestorzy i decydenci widzą Polskę. Ciepłe słowa i zastrzeżenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-w-oczach-inwestorow-sukcesy-i-wyzwania-gospodarcze-relacja-z-waszyngtonu/plfjcyf</link>
			<description>— Sporo dyskusji podczas spotkań w Waszyngtonie poświęcono wzrostowi gospodarczemu na świecie i jego źródłom oraz rosnącemu w wysokim tempie zadłużeniu. O ile w tym pierwszym zakresie Polska wyróżnia się bardzo pozytywnie, to pod względem długu widać pewne obszary do niepokoju. Generalnie bankowcy i inwestorzy zagraniczni optymistycznie patrzą na nasz kraj — mówi Marek Lusztyn, wiceprezes mBanku, po spotkaniach w Waszyngtonie. Dodaje, że dostrzegane jest rosnące znaczenie geopolityczne Polski i wielki sukces gospodarczy, jaki osiągnęliśmy przez ostatnie 30 lat, w tym dołączenie do 20 największych gospodarek świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e4f049a-28a1-42c2-adf6-4bc24aa5b81d</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_wfk9kpTURBXy82YmVkYTVkYTRhZGY5Zjg0NzU5ODUwMjY3NmVkOTUwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
