<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Atom w Polsce. Donald Tusk ujawnił możliwą lokalizację drugiej elektrowni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/druga-elektrownia-jadrowa-w-polsce-donald-tusk-ujawnil-mozliwa-lokalizacje/xf9904z</link>
			<description>Premier Donald Tusk podczas spotkania z mieszkańcami Piotrkowa Trybunalskiego ogłosił, że Bełchatów jest numerem jeden na liście potencjalnych lokalizacji drugiej polskiej elektrowni atomowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">3f1dd6d0-923e-4949-852a-e34987a44117</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 17:22:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wz1k9kpTURBXy80OGI5YTkwYmY1MmU1YmU0N2U2ZTI5YzVmMTNiMjdhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle zarobi ładowacz śmieciarki w Niemczech. Polacy zainteresowani</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-niemczech-bez-jezyka-2350-euro-miesiecznie-i-zakwaterowanie/8plj9q5</link>
			<description>Niemiecka firma z Eschenburga poszukuje Polaków do pracy przy odbiorze odpadów. Kandydaci nie muszą znać niemieckiego ani mieć doświadczenia — wystarczy prawo jazdy i dobra kondycja fizyczna.</description>
			<guid isPermaLink="false">62d71ac7-8abf-4780-87f5-696772359b46</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 16:20:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/20vk9kpTURBXy8wODNlMjE5MzRiYWE0ZGRjYTI4YzEwYWIyNzdmODk2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA naciska na Europę w sprawie ceł na Chiny za import rosyjskiej ropy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/cla-na-chiny-za-rosyjska-rope-usa-apeluja-o-wsparcie-europy/66gvjtd</link>
			<description>Stany Zjednoczone zapowiedziały gotowość do nałożenia ceł na Chiny za kupowanie rosyjskiej ropy, ale podkreślają, że kluczowe jest wsparcie ze strony europejskich sojuszników. Sekretarz skarbu USA Scott Bessent wskazał, że współpraca międzynarodowa będzie niezbędna, aby skutecznie odpowiedzieć na działania Pekinu i Moskwy.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a4ddb71-152b-4d38-bb3a-e62d7121479b</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 15:58:01 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sLTk9kpTURBXy9hY2YxYmRhOGQ5YTU4NDExMjdjYmM3MjI5OWJjZTI1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny kontra Indie. Spór o subsydia elektryków trafia do WTO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/chiny-skarga-do-wto-na-indie-za-subsydia-dla-pojazdow-elektrycznych/qbj49yv</link>
			<description>Chiny zgłosiły do Światowej Organizacji Handlu (WTO) skargę na Indie, oskarżając je o naruszenie zasad międzynarodowego handlu poprzez subsydiowanie krajowej produkcji pojazdów elektrycznych. Pekin twierdzi, że działania indyjskiego rządu faworyzują lokalnych producentów, co szkodzi chińskim interesom handlowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">56a0a8d2-c4b0-48ac-8e56-b667e947d9e6</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 15:21:20 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PpFk9kpTURBXy85MmIwZjk5Nzg3OGZhYjY5MTgwNWM1MzcxNDVkNTU2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ogromna inwestycja BlackRock i Nvidia w centra danych. Na stole dziesiątki miliardów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/blackrock-i-nvidia-przejecie-aligned-data-centers-za-40-mld-dol/znpbxzz</link>
			<description>Grupa inwestorów, w tym BlackRock i Nvidia, podpisała w środę umowę przejęcia firmy Aligned Data Centers od Macquarie Asset Management o wartości 40 mld dolarów. Transakcja podkreśla rosnącą rywalizację w rozwijaniu kosztownej i ograniczonej pod względem podaży infrastruktury potrzebnej do tworzenia technologii sztucznej inteligencji. Firmy spieszą się, aby budować zaawansowane modele AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">67533ef3-d77b-4674-8316-3d54028d51e4</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 14:33:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9blk9kpTURBXy8zODk3YzdkZGY0ZWYyZTJhNDQyNjlkNTYxZDM2MmM5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Aplikowałem na niemal 2,2 tys. stanowisk. Poddaję się&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wyslal-2200-podan-o-prace-zadnej-nie-dostal/vdmvg26</link>
			<description>43-letni Kevin Cach ma doświadczenie w analityce biznesowej i produkcji półprzewodników. Służył w marynarce wojennej, jest także członkiem stowarzyszenia Mensa, zrzeszającego osoby o wysokim ilorazie inteligencji. Ma także pięć różnych stopni naukowych. W listopadzie 2022 r. został zwolniony z pracy i od tego czasu aktywnie szuka nowej. W felietonie napisanym dla amerykańskiego wydania Business Insider zdradza, że aplikował na niemal 2,2 tys. stanowisk i jest gotów się poddać. Jedyne, w co wierzy, to swój podcast, którym chce odwrócić negatywną passę.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff665f60-ab04-4550-9be3-3e58bbce22cd</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 13:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0jNk9kpTURBXy8yZmE1NDc3YjIyMTEwZmMzNjU3MGY0YWVkMzQxYjJmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekord pobity. Nowa aplikacja z milionem pobrań w pięć dni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sora-nowa-aplikacja-openai-bije-rekordy-pobran-w-5-dni/epfthd2</link>
			<description>Nowa aplikacja Sora, stworzona przez OpenAI, osiągnęła ponad milion pobrań w mniej niż pięć dni, bijąc rekord należący dotąd do ChatGPT. Program, który generuje realistyczne dziesięciosekundowe filmy, wzbudza jednak coraz większe kontrowersje dotyczące praw autorskich i wykorzystywania wizerunków — poinformowała brytyjska stacja BBC.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a11480f-6bc6-4e6a-809f-70d4ed0d673b</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:45:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qNpk9kpTURBXy8xMzhhYzJmYTk4ZjVkMjNiMzQzM2UyMDBhMzczMDNlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budżet państwa po wrześniu. Już ponad 200 mld zł na minusie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/budzet-panstwa-po-wrzesniu-juz-ponad-200-mld-zl-na-minusie/q7emqn5</link>
			<description>Deficyt budżetu po wrześniu 2025 r. wyniósł 201 mld 435 mln zł, czyli 69,8 proc. planu na ten rok — podał resort finansów w komunikacie. Z dochodów najbardziej w porównaniu z poprzednim rokiem wzrosły wpływy z VAT, a z wydatków — kwoty przeznaczane na zdrowie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8792fbe9-1a7a-49b0-b49b-ad4b2d18a100</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:43:19 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KD7k9kpTURBXy9iOTIzOGNhMmIwYzNhOTFjNDIyMzIxM2VkMmEyYTE0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister finansów odetchnął z ulgą. Ratingi negatywne, ale popyt zbił odsetki od długu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/minister-finansow-odetchnal-z-ulga-ratingi-negatywne-ale-popyt-zbil-odsetki-od-dlugu/vjkvxqm</link>
			<description>W sytuacji wielkich deficytów budżetowych negatywne perspektywy nadane ratingom kredytowym Polski mogły poważnie niepokoić ministra Domańskiego. Groziły zwiększeniem odsetek, jakie trzeba płacić za emitowane obligacje. Ratingi nie wyczerpują jednak pełnego obrazu rzeczywistości. Na październikowej aukcji inwestorzy rzucili się na polskie obligacje. To odbiło się na odsetkach, jakie państwo będzie musiało płacić.</description>
			<guid isPermaLink="false">58a793b7-85f0-4476-ae61-78a9a8d3af08</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:38:45 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SqOk9kpTURBXy9iNmM4NDVjNDFlZWFlOGI2ZjkwNDFhOTk0MzNlMDA1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie wszyscy o tym wiedzą. Komu przysługuje nawet 105 dni urlopu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/urlop-macierzynski-dla-rodzicow-wczesniakow-jak-dostac-zasady/xb760x4</link>
			<description>19 marca po latach z prawa zniknął absurd, który każdego roku z urlopu okradał nawet 20 tys. osób. W życie weszła ustawa wydłużająca urlop macierzyński rodzicom wcześniaków — nawet o 15 tygodni.</description>
			<guid isPermaLink="false">dbf600fe-efd5-4a21-80ed-544a0db822a9</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/517k9kpTURBXy9jYTJkZTNjOTBjYTU3YTQ2MWE5OTc1ZTkxNDhiNTAyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Cuda&quot; w mieszkaniowych statystykach. Rynek zaskoczył nawet ekspertów [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/cuda-w-mieszkaniowych-statystykach-po-zmianie-przepisow-dla-deweloperow-analiza/cxrlkvc</link>
			<description>Ostatnie tygodnie na rynku mieszkaniowym zdumiały analityków, którzy zjedli na nim zęby. Zainteresowanie kredytami hipotecznymi nagle wystrzeliło, choć wciąż wielu kupujących mierzy się z wysokimi kosztami finansowania. Na rynku nowych mieszkań zrobiło się równie ciekawie — część ofert nagle &quot;wyłoniła się z cienia&quot;, a deweloperzy w tajemniczy sposób zmieniali dostępność lokali, która jest najgorsza od dwóch lat. W efekcie statystyki pokazały nadspodziewanie wysoki skok popytu, a równocześnie spadek sprzedaży.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f247cd6-5878-4d3e-9a7f-e5ce707728f6</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 11:52:04 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p70k9kpTURBXy9hM2Y4ZjQzYTZkYTJjZTc2OTNjZWM1Zjc4ZDhmYTI0Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wejście polskiej firmy do globalnej sieci. Teraz dk Executive Search zyska dostęp do międzynarodowych zasobów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wejscie-polskiej-firmy-do-globalnej-sieci-dk-executive-search-zyska-dostep-do/fw591dn</link>
			<description>Firma dk Executive Search dołącza do jednej z największych globalnych sieci executive search — Amrop. Od teraz działa jako Amrop dk Polska i podaje, że integracja daje dostęp do międzynarodowych zasobów, narzędzi oraz wspólnych standardów doradztwa przywódczego. Warszawskie biuro ma pełnić istotną rolę w strukturze regionu Europy Środkowo-Wschodniej. — Dołączenie do globalnej sieci Amrop to decyzja wynikająca z naturalnego rozwoju naszej firmy i rosnących oczekiwań klientów — mówi Dorota Kołecka, partnerka zarządzająca Amrop dk Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">f59dc0c3-b34f-40a3-891c-b9af6f27d611</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 09:58:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mDck9kpTURBXy80YmJjOTEzNDAxMzcyZjc5YzBmODgwOWFkYjI0ODEwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OpenAI zapowiada zmiany w ChatGPT. Treści dla dorosłych dla zweryfikowanych użytkowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/openai-otwiera-chatgpt-na-tresci-dla-doroslych-zmiana-w-cieniu-pozwu/3evmk2l</link>
			<description>OpenAI ogłosiło plany rozszerzenia możliwości swojego popularnego chatbota ChatGPT, umożliwiając dostęp do treści dla dorosłych dla zweryfikowanych użytkowników. Prezes firmy, Sam Altman, podkreślił, że zmiana ta wpisuje się w filozofię &quot;traktowania dorosłych użytkowników jak dorosłych&quot;, przy jednoczesnym zapewnieniu bezpieczeństwa. BBC zwraca uwagę, że zmiany w polityce OpenAI następują w cieniu pozwu złożonego przez rodziców nastolatka.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d8e74c5-7bc9-4039-b284-169d525d3cde</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 09:10:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mxkk9kpTURBXy82YWVlOTZiNTM5NjMwNzNhYzFkNmE5ZGYzMTcyOTliNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rafako zyska nowe życie. Jest deklaracja Donalda Tuska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rafako-zyska-nowe-zycie-w-halach-beda-powstawac-jelcze/5gqme06</link>
			<description>W Raciborzu w halach po Rafako, które ogłosiło upadłość, uruchomiona zostanie produkcja Jelcza — poinformował premier Donald Tusk. Podczas wtorkowej wizyty w zakładzie podkreślił, że to inwestycja niezbędna dla polskiego wojska, które korzysta z pojazdów tej marki.</description>
			<guid isPermaLink="false">0608afae-68dc-430c-9e83-55960a8c8a3d</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:57:23 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gBLk9kpTURBXy85ZGUwMmUzMzg4ZTAwMTkzY2VkNmEzNzg2YzM1ZGI4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sondaż partyjny. KO na czele, katastrofa Polski 2050</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-sondaz-partyjny-ko-na-czele-katastrofa-polski-2050/c5qtc2r</link>
			<description>Koalicja Obywatelska ma najwyższe poparcie w najnowszym sondażu przeprowadzonym dla &quot;Faktów&quot; TVN przez pracownię Opinia24. PiS depcze jednak partii Donalda Tuskach po piętach, a podium zamyka Konfederacja. Wyniki powyżej progu wyborczego notują jeszcze trzy inne partie.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc640740-2abe-4141-a5ab-69ff458acc92</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:42:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T6Xk9kpTURBXy83ZjM4M2NhZmU3YjU4OTc0Yjc1MDkwZTRkZTZjODJmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy zmiana czasu? Eksperci mówią wprost: więcej szkody niż pożytku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zmiana-czasu-2025-kiedy-przestawiamy-zegarki-i-czy-zmiana-czasu-zostanie-zniesiona/v0x2b0l</link>
			<description>Dyskusja o tym, czy przestawiać czas z letniego na zimowy i odwrotnie trwa już od lat. Wady i zalety obu rozwiązań są wszystkim znane, a jednak decyzji brak. W związku z tym w nocy z 25 na 26 października 2025 roku, znów cofniemy wskazówki zegarów o godzinę z 3:00 na 2:00, aby przejść na czas zimowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b05d387-0019-47e7-8dbd-8686eb9ad4ce</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:25:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Krpk9kpTURBXy81ZDIzMWQzYTk1MDhkZDVjZDE5YTQ1MDE2MGVmMmE5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkanie miało być prawem, a nie przywilejem. Wciąż czekamy na rewolucję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/obietnice-tuska-mieszkania-dla-mlodych-bilans-dwoch-lat-rzadow/t1e8y62</link>
			<description>Dwa lata temu Donald Tusk wracał do władzy z obietnicą, że młodzi Polacy wreszcie przestaną mieszkać &quot;na walizkach&quot;. W &quot;100 konkretach na 100 dni&quot; zapowiadał prawdziwą rewolucję mieszkaniową: kredyt 0 proc. dla osób kupujących pierwsze M, program tanich mieszkań na wynajem, dopłatę 600 zł miesięcznie do czynszu oraz koniec z &quot;patodeweloperką&quot;. Mieszkanie miało znów stać się prawem, a nie przywilejem.</description>
			<guid isPermaLink="false">c67a489a-3e51-465b-8494-d7c0edfeac8f</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:20:42 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lcJk9kpTURBXy85NmNjMWUyYjhmNTJkYTkzYjU3MGViMTdiODlhMDVjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kulisy branży prywatnych odrzutowców. &quot;Lotnictwo stanie się elektryczne szybciej, niż myślicie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/kulisy-branzy-prywatnych-odrzutowcow-te-trasy-sa-najpopularniejsze-w-europie-tabela/k8qwbzr</link>
			<description>Kto może sobie na to pozwolić, woli lecieć prywatnym odrzutowcem niż liniowym samolotem. Jednak sektor ten stoi pod ostrzałem z powodu swojego śladu węglowego. Dlatego też kombinuje jak może, a efektem może być rewolucja w podejściu do napędów samolotów.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a6a2589-1dd1-479d-96d2-cde6d088b646</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:12:35 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tYSk9kpTURBXy8zNmU0NDQ5MWUyYWMxY2IxMWE2MDYyMWZlNmFhMmI5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wybory korespondencyjne dla wszystkich już w 2027 r.? Zależy od prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rewolucja-w-wyborach-kazdy-bedzie-mogl-wyslac-glos-poczta-sejm-szykuje-zmiany/fx4fjvs</link>
			<description>Koalicja Obywatelska powraca z projektem zmian w Kodeksie wyborczym, który zakłada wprowadzenie powszechnego głosowania korespondencyjnego w wyborach parlamentarnych i prezydenckich. Nowelizacja jest już gotowa do drugiego czytania, które ma się odbyć w środę. Nic więc nie stoi na przeszkodzie, by Sejm ją uchwalił jeszcze na tym posiedzeniu. Projekt popiera Państwowa Komisja Wyborcza, a nawet Małgorzata Manowska, prezes Sądu Najwyższego. Uwagi ma jednak PiS, a więc nie ma pewności, co zrobi Karol Nawrocki.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8bd1769-2c5b-4301-9b77-a2ef4a3329b1</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:09:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kw1k9kpTURBXy82MzVmYzdjOTgwZDIwMjk0ZjM5MzRiNWNkNTFkMjViYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najnowszy sondaż na dwa lata rządów. Nawet wyborcy koalicji zawiedzeni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-na-dwa-lata-rzadow-nawet-wyborcy-koalicji-zawiedzeni/ydfs905</link>
			<description>65,4 proc. respondentów przyznaje, że &quot;Koalicja 15 października&quot; rządzi gorzej, niż się spodziewali — wynika z sondażu IBRIS dla &quot;Rzeczpospolitej&quot;. Zawód przeżywają w dużej mierze również wyborcy partii koalicyjnych. Zadowolony z działań rządu jest zaledwie co czwarty Polak.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffd4fea0-747b-4a5f-873d-c57f5f12022d</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 04:18:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fa-k9kpTURBXy85MDM1OWNlOWJlMjc1NGFjMjViN2UzYjE2YWViYWRhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza Sejm. Jeden projekt znika, będą zmiany dla kierowców i wyborców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rusza-sejm-ten-projekt-wypadl-ale-beda-zmiany-dla-kierowcow-i-wyborcow/tcek0c2</link>
			<description>Z porządku obrad Sejmu zniknął projekt Lewicy o związkach partnerskich. Z informacji Business Insider Polska wynika, że został zdjęty na wniosek partii. Nawet bez niego szykują się trzy burzliwe dni obrad. Spory mogą wywołać zwłaszcza projekty dotyczące frankowiczów, zmian w prawie o ruchu drogowym i walki z nielegalnymi treściami w internecie. Za chwilę głośno może być jednak o... głosowaniu korespondencyjnym. Większych sporów nie budzi za to portal DOM.</description>
			<guid isPermaLink="false">19f95cd0-9a30-49ac-8bac-744b5c01bde8</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 04:17:03 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2iWk9kpTURBXy9iMmUxYWNjZjM4ZTQzZjI3N2Y4MjkyNDdmNjk4ZWRlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekonomista przedstawia pięć zasad inwestowania. Mają pomóc 20-, 30- i 40-latkom budować bogactwo oraz pokonać rynek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/piec-rad-dla-20-30-i-40-latkow-ekonomista-i-byly-bankier-mowi-system-jest-ustawiony/yrjznr3</link>
			<description>David McWilliams mówi, że pokolenie Z (mniej więcej 20-latkowie) i milenialsi (30 i 40-latkowie) muszą opanować zarządzanie pieniędzmi w systemie &quot;ustawionym&quot; przeciwko nim. Były bankier centralny radzi, by skupić się na dochodzie, stopach procentowych i dyscyplinie. Twierdzi, że pieniądze są czymś wyobrażonym, ale ich zrozumienie może pomóc młodym ludziom pokonać rynek.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef3dfeb1-81c9-4728-91ba-43de0ec0f9d1</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Oct 2025 04:07:13 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UrDk9kpTURBXy8wYTgzMGViNTYyMjFjMGM2ZTk3YjkxOTA0Y2IwNjcyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd zwiększył limit o milion złotych. Takie będą skutki deregulacji w podatkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-przyjal-projekty-deregulacji-wazne-zmiany-dla-podatnikow/fvg8djw</link>
			<description>Rada Ministrów przyjęła dziś cztery projekty deregulacji. Jeden dotyczy kontroli zaświadczeń lekarskich, a trzy podatków, w tym PIT i podatku od spadków i darowizn. Chodzi m.in. o podniesienie limitu kasowego PIT z 1 mln zł do 2 mln zł, a także możliwość przywrócenia terminu do zgłoszenia darowizny lub spadku przez członków najbliższej rodziny. Zgłoszenie w terminie sześciu miesięcy jest warunkiem zwolnienia z podatku. Dziś przekroczenie terminu oznacza, że obdarowany lub spadkobierca tracą zwolnienie z podatku.</description>
			<guid isPermaLink="false">74a46e04-e517-426f-a8c9-cac1c83e30ea</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 16:41:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fGlk9kpTURBXy84YjUyYjUwZjk3ZWMyZDkwODU3MDk4YmI3MGQ1NDIyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 1879 zł od ZUS dla matek. Trzeba spełnić dwa główne warunki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/matczyna-emerytura-zus-2025-kto-ma-prawo-do-dodatkowych-4800-zl/ywly0vr</link>
			<description>Rodzicielskie Świadczenie Uzupełniające (RSU), znane również jako Matczyna Emerytura, to program wsparcia finansowego dla osób, które poświęciły swoje życie wychowywaniu dzieci, rezygnując z możliwości zdobycia minimalnego stażu pracy. Świadczenie, wypłacane przez Zakład Ubezpieczeń Społecznych (ZUS), w 2025 r. może wynosić nawet prawie 1880 zł miesięcznie. Oto, kto może skorzystać z tej formy wsparcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">17feca6c-7cdb-443c-9005-5c7d749aff28</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 15:43:54 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B7Qk9kpTURBXy83MzBhZDBjMzk2ZmZkMjM1ODQyOWIyMjNlODc5M2UyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyższa akcyza na alkohol. Rząd zatwierdził projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/rada-ministrow-podwyzki-akcyzy-na-alkohol-w-latach-2026-2027/lrgg3el</link>
			<description>Rada Ministrów zatwierdziła projekt nowelizacji ustawy o podatku akcyzowym, który przewiduje znaczne podwyżki akcyzy na alkohol w latach 2026-2027. O decyzji poinformował we wtorek rzecznik rządu Adam Szłapka podczas konferencji prasowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">35a96c99-8d43-4033-aac1-def175aeb3eb</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 15:37:06 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vzfk9kpTURBXy9lY2E4ZjhiOTE0NWFkOTQ1NzI0ZGJiOTMzYjYwNGE1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rolnicy mogą liczyć na wyższe wsparcie. Oto konkretne kwoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ile-wyniosa-platnosci-bezposrednie-w-2025-roku-najnowsze-dane-i-zmiany/xjqss2g</link>
			<description>Kwoty dopłat bezpośrednich w 2025 r. zostały zaktualizowane przez resort rolnictwa. Resort podniósł część stawek na podstawie danych przekazanych przez ARiMR. Oto płatności bezpośrednich w 2025 r.?</description>
			<guid isPermaLink="false">8bf5f20e-25ae-4687-a76b-7c5f42b2b022</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:57:14 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nGAk9kpTURBXy84YjRmOWViZjM1NGI5NjNiYWFmMGNmY2MzZjJhYzQ4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawskie Lotnisko Chopina z rekordowym wrześniem. Ponad 2,3 mln pasażerów w miesiąc</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/warszawa-lotnisko-chopina-obsluzylo-23-mln-pasazerow-we-wrzesniu/qkhdkhx</link>
			<description>Wrzesień przyniósł warszawskiemu Lotnisku Chopina imponujące wyniki. Największy port lotniczy w Polsce obsłużył w tym miesiącu 2 mln 349 tys. 367 pasażerów, co stanowi wzrost o 12,3 proc. w porównaniu z wrześniem 2024 r. — poinformowały Polskie Porty Lotnicze (PPL). Od początku roku liczba podróżnych przekroczyła już 18 mln osób.</description>
			<guid isPermaLink="false">83fc423b-b9c9-4a09-ae44-01f8f9bfee72</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:43:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2kFk9kpTURBXy84MGM0YTE2ZDllODllN2QzYjc0ZTMzZTUzODVlYmExMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego zburzą willę milionera? Basen i kort tenisowy znikają pod koparkami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/willa-milionera-znika-z-mapy-warszawy-wiadomo-co-ja-zastapi/sf1h40e</link>
			<description>Willa w Ursusie, która miała należeć do jednego z milionerów, znika z mapy Warszawy. Luksusowe niegdyś wnętrza od lat straszyły, a budynek popadał w coraz większą ruinę. Ekskluzywny dom w Ursusie niedługo całkiem przestanie istnieć, a na jego miejscu powstaną bloki.</description>
			<guid isPermaLink="false">829d7953-30e1-4bdd-891d-2d6399882fd0</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:28:15 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ymzk9kpTURBXy9lNThkNThjNmI5OTBlZWNkYzM3OTM1Y2ZhMTU1YTQ2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie rodziny przestały być ubogie w sensie majątkowym. Tyle ma przeciętny Kowalski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/majatek-przecietnego-polaka-to-juz-105-tys-dol-szybko-rosnie-porownanie/3jnw22d</link>
			<description>Do blisko 400 tys. zł dobija średnia wartość majątku Polaków. Jest to kwota o ponad siedem razy większa niż w 1989 r. &quot;Polska znalazła się w gronie krajów, które w ciągu ostatnich trzech dekad osiągnęły wzrost zamożności, ustępując jedynie Chinom&quot; — komentuje ekonomista VeloBanku Piotr Arak.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a3d27b9-7d53-4ff2-8476-9e8aaa734867</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:50:53 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cz6k9kpTURBXy8wODAxMjI2NWRhZTE0NWM3Y2FjMzg0MDg2ZmQ1Nzg1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta praca zabije 90 proc. z nich, zanim skończą 50 lat. W dobry dzień zarabiają 15 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/bangladesz-dramat-pracownikow-garbarni-przemysl-skorzany-zabija/ph3z95e</link>
			<description>Mohammad Daud Ibrahim pracuje przy produkcji skór w Bangladeszu odkąd skończył 10 lat. Wraz z nim w branży tej zatrudnionych jest prawie milion osób, choć według badań praca ta zabije 90 proc. z nich przed ukończeniem 50. roku życia. Lata pracy bez ochrony mogą powodować raka i inne śmiertelne choroby. Bangladesz szybko zdobywa światowe rynki ze względu na niskie koszty produkcji, ale odbywa się to kosztem pracowników garbarni, takich jak Daud. Jak więc przemysł, który jest tak destrukcyjny, stał się tak duży?</description>
			<guid isPermaLink="false">80befcb7-1be8-41a4-8617-2904c8fafe57</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:50:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y7rk9kpTURBXy84MDg0M2Q3YjNhYjc5MDIzMWYxNDY4ZDY3YmY1NjRhZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dreame inwestuje 702 mln dolarów w rozwój i planuje podbój rynku smart home</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dreame-inwestuje-702-mln-dolarow-w-rozwoj-i-planuje-podboj-rynku-smart-home/rfcp14f</link>
			<description>Chiński producent urządzeń AGD zapowiada wprowadzenie ponad 15 nowych linii produktowych, w tym klimatyzatorów, lodówek AI i robotów ogrodowych. Firma zatrudnia już 12 tys. pracowników, z czego tysiąc pracuje nad projektem Dreame Auto – próbą wejścia giganta AGD na rynek motoryzacyjny.</description>
			<guid isPermaLink="false">5fddeb49-1128-4034-a21a-5338277aea0d</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:34:53 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B8Jk9kuTURBXy8xMjYwZTA1NC1jNDQ4LTRiODAtOGI5MC03NWMwZjllMzlkNjUuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Związki partnerskie. Oto sprytny plan koalicji [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/lewica-wycofanie-projektu-o-zwiazkach-partnerskich-pod-jednym-warunkiem/lk4vttl</link>
			<description>Lewica wycofa z Sejmu swój projekt o związkach partnerskich, ale pod jednym warunkiem. Musi dojść do porozumienia z PSL co do ostatecznego kształtu projektu rządowego. Ten ma się mocno zmienić i uwzględnić wrażliwość ludowców. Nowa odsłona rządowego projektu ma być zaprezentowana jeszcze w tym tygodniu, choć wciąż są nanoszone poprawki. Do Sejmu ma trafić w tym roku. To nie będzie projekt pisany na kolanie, ale przemyślany tak, aby zaszachować prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">88c62639-8680-4da2-9613-75a4f643d6ea</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 10:56:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5x1k9kpTURBXy82YzI1NzcxYmIxNDJiODRkM2U2MzI5ZWJlNDA4ODMyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te dane pojawiają się raz na dwa lata. Do której grupy pasują twoje zarobki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia-wedlug-zawodow-do-ktorej-grupy-pasuja-twoje-zarobki/xhdtq84</link>
			<description>Liderzy zestawienia GUS opublikowanego we wtorek zarabiali ponad 15 tys. zł brutto, podczas gdy płace specjalistów były poniżej 11 tys. zł, a pracowników z najniższego poziomu — poniżej 6 tys. zł. Wyjątkowo rzadko publikowany raport na temat wynagrodzeń pokazuje, że w Polsce bardzo podobnie zarabiają pracownicy biurowi i robotnicy przemysłowi.</description>
			<guid isPermaLink="false">3556bfaf-6942-48fa-8ab4-9eb7a0b0cfea</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 10:45:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vU8k9kpTURBXy8zYzc2ZGY5MzQ5ZWUxNjhkOTRlNGRiODE5ZDJmYjUzMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od 2026 r. abonament RTV rośnie. Polacy zapłacą więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowe-stawki-abonamentu-rtv-juz-pewne-polacy-zaplaca-wiecej-w-2026-r/6rp4znq</link>
			<description>Mimo wielokrotnych zapowiedzi likwidacji abonamentu, abonament RTV pozostaje w mocy, ponieważ do tej pory nie została uchwalona żadna ustawa zmieniająca system finansowania mediów publicznych — pisze wtorkowa &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot;. Gazeta przywołuje rozporządzenie KRRiT i stawki, jakie będą obowiązywać w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">63dd1923-7db2-49ce-b5b8-eb35bfcbd898</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:50:59 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y5Rk9kpTURBXy9mZmQ3MGExYTNkYjI1NGU3YTIwNTM4ZDY0MjFlM2FhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Resort Radosława Sikorskiego ponagla rząd. Polsce grozi skarga Komisji Europejskiej i kara</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/resort-radoslawa-sikorskiego-ponagla-rzad-polsce-grozi-skarga-komisji-europejskiej-i/j9qlhw2</link>
			<description>Ministerstwo Spraw Zagranicznych ponagla w sprawie pilnego procedowania projektu ustawy o cyberbezpieczeństwie. Jeśli tego szybko nie wdrożymy do porządku prawnego, Polsce grozi skarga Komisji Europejskiej do TSUE w związku z naruszeniem jednej z dyrektyw Parlamentu Europejskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">711c6cfb-6c6e-4a05-97db-9e6b5a5120c7</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:24:59 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/alqk9kpTURBXy9iZGJiYWU3NzU1MzU4MGU5NjAxYWZlZWIxMTZiMzA2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Energia trzykrotnie tańsza od polskiej skusiła Google. Rekordowa inwestycja za 15 mld dol. w Indiach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/energia-trzykrotnie-tansza-od-polskiej-skusila-google-rekordowa-inwestycja-za-15-mld/h93zdrd</link>
			<description>Google poinformował we wtorek, że zainwestuje aż 15 mld dol. w ciągu najbliższych pięciu lat w centrum danych dla sztucznej inteligencji w stanie Andhra Pradeś na południu Indii. Będzie to jedna z największych inwestycji w historii kraju — podała informowała agencja Reutera. Indie mają prąd trzykrotnie tańszy niż w Polsce. Pozyskiwany jest w głównie z węgla.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e61d3dc-a64a-4c58-a627-bc6b400b3389</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:06:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7ARk9kpTURBXy9lODUzYzdlYWI0NmMyZGM5NjJhMGM4ZmJjMWIxOTYzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wzrost akcyzy na alkohol. Ministerstwo widzi możliwość spadku wpływów z podatków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/wzrost-akcyzy-na-alkohol-ministerstwo-widzi-mozliwosc-spadku-wplywow-z-podatkow/z5dv2l5</link>
			<description>Cena alkoholu podwyższona zmienioną akcyzą ma doprowadzić do spadku sprzedaży. Ministerstwo Finansów liczy się ze spadkami rzędu 3-5 proc. po zmianach w akcyzie — podał resort odpowiadając na uwagi zgłoszone do projektu. W jednym ze scenariuszy resort Andrzeja Domańskiego wskazuje na spadek wpływów do budżetu mimo podwyżki stawki podatku.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c8c1377-32ad-4fce-be2b-dcbd0612782c</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:22:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lkkk9kpTURBXy9kMDQ2ZjZiZTZmOWM2MWZlYjUxMTc0ZDhiYWEwNjk0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Napięcie na linii USA-Chiny. Człowiek Trumpa mówi o kryzysie w Państwie Środka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wojna-handlowa-sekretarz-skarbu-usa-mowi-o-kryzysie-w-chinach/5m6y51r</link>
			<description>Sekretarz skarbu USA Scott Bessent ostro skrytykował Chiny po tym, jak Pekin wprowadził szeroko zakrojone kontrole eksportu metali ziem rzadkich i innych surowców krytycznych, co może poważnie zakłócić globalne łańcuchy dostaw. W rozmowie z dziennikiem &quot;Financial Times&quot; Bessent ocenił, że działania Chin są próbą osłabienia światowej gospodarki, a jednocześnie odzwierciedlają wewnętrzne problemy ekonomiczne tego kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">868e35aa-f9f1-4d0f-afab-d0562239e72e</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:39:43 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qROk9kpTURBXy8xNDY2NzU1M2FmNGM2OWE5YzUwZDQyNjc1M2ZlNWNhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy chcą ściągnąć emerytów na rynek pracy. Media ujawniły nowy pomysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/aktywna-emerytura-w-niemczech-jest-nowy-pomysl-rzadu-na-brak-rak-do-pracy/0285eyw</link>
			<description>Niemcy wprowadzają nowe zachęty dla emerytów, którzy zdecydują się kontynuować pracę zawodową. Od 1 stycznia osoby pracujące po osiągnięciu wieku emerytalnego będą mogły zarabiać do 2 tys. euro miesięcznie bez płacenia podatku dochodowego — wynika z projektu ustawy, do którego dotarł dziennik &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca080694-e9d5-42cf-9d8a-7fe12e4a2ca7</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:58:37 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FP1k9kpTURBXy82YzcxMzU1ZGMyOTM3YWY4NWUwZTYyMzY5M2ZlM2RiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mandaty w PKP dla seniorów. Emeryci o tym nie wiedzą i płacą kary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/mandaty-w-pkp-dla-osob-starszych-emeryci-o-tym-nie-wiedza-i-dostaja-ogromne-kary/jxmtcwe</link>
			<description>Wielu seniorów korzysta z ulgowych przejazdów PKP, jednak nie wszyscy znają szczegółowe zasady ich stosowania. Brak odpowiednich dokumentów lub niewłaściwy bilet może skutkować wysokim mandatem, nawet mimo posiadania uprawnień do zniżki. Warto wiedzieć, w jakich sytuacjach przewoźnik może nałożyć karę i jak jej uniknąć. Zdarza się bowiem, że kary otrzymują osoby przekonane, że wszystko zrobiły zgodnie z przepisami. Problem dotyczy coraz większej liczby emerytów, którzy dopiero po fakcie dowiadują się, jakie warunki muszą spełnić, by podróżować taniej i bez stresu.</description>
			<guid isPermaLink="false">e66e8028-a5f8-4b0a-b0fe-1c522a8acea7</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:45:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9uYk9kpTURBXy8yMTczZmRiNzZlNjZhMzI0Mzc0NjVhMzI5Yzk0ODI0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd łagodzi projekt o płacy minimalnej. Przesuwa kluczowe terminy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/minimalne-wynagrodzenie-resort-pracy-lagodzi-projekt-ustawy-przesuwa-kluczowe-terminy/jl2qqqf</link>
			<description>Presja ma sens. Resort pracy pod wpływem uwag z innych ministerstw, w tym szefa Kancelarii Premiera, łagodzi projekt ustawy o minimalnym wynagrodzeniu. Agnieszka Dziemianowicz-Bąk zgodziła się na przesunięcie o rok terminów etapowego wyłączenia z minimalnego wynagrodzenia za pracę dodatków i premii.</description>
			<guid isPermaLink="false">89d94050-f143-4098-aefc-b9e4994dea18</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:43:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CZRk9kpTURBXy81MDIxNWRiMmZlMDUzOTkyYjA5OTFlOWY3M2NhNDUxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pekin ostrzega USA przed eskalacją wojny handlowej. &quot;Będziemy walczyć do końca&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bedziemy-walczyc-do-konca-chiny-ostrzegaja-usa/fdr7c0c</link>
			<description>Ministerstwo handlu w Pekinie oświadczyło we wtorek, że Chiny są gotowe &quot;walczyć do końca&quot; w trwającej wojnie handlowej ze Stanami Zjednoczonymi, jednocześnie pozostawiając &quot;otwarte drzwi&quot; do dialogu. To kolejna reakcja na zapowiedzi nowych ceł ze strony USA oraz zarzuty Waszyngtonu, że to Pekin utrudnia negocjacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">a869f675-7440-415f-ad74-bbec11870836</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:15:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VLgk9kqTURBXy8xY2U2YzFjOTI1ZGE4OTY0YWI5Mjk0YjQwYjg4OWRmYy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań bez rewolucji. Coraz mniej osób wierzy w spadki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/tabelaofertpl-nastroje-deweloperow-wskazuja-na-stabilizacje-rynku/7qsvlw4</link>
			<description>Po kilku miesiącach dynamicznych wzrostów sprzedaży mieszkań rynek pierwotny zaczyna wchodzić w fazę stabilizacji — wynika z najnowszego Indeksu Nastrojów Deweloperów, opracowanego przez portal Tabelaofert.pl. Choć część firm wciąż liczy na dalsze ożywienie, coraz więcej z nich spodziewa się utrzymania obecnego poziomu sprzedaży.</description>
			<guid isPermaLink="false">15025b67-96d5-4785-8896-e1764215aba4</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:14:29 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CUEk9kpTURBXy9kOTE4ZTk0ZmQyNWExYmY2ZmMxNmNkNjA1YzdiOGNiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jesienny boom rekrutacyjny w branży life sciences. Firmy walczą o specjalistów, pensje sięgają prawie 30 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/eksperci-poszukiwani-nowe-rekrutacje-w-sektorze-medycznym/m940gbz</link>
			<description>Ostatni kwartał 2025 r. zapowiada się wyjątkowo pracowicie dla branży life sciences. Firmy z sektora usług medycznych, farmacji i biotechnologii ruszają z nową falą rekrutacji. Z danych ManpowerGroup wynika, że aż 29 proc. organizacji planuje zatrudniać, a jedynie 6 proc. myśli o redukcjach etatów. Prognoza rekrutacyjna wynosi wzrost o 22 proc. To najlepszy wynik od ponad roku i wyraźny sygnał, że sektor wchodzi w fazę przyspieszenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca08ce16-d21b-4f99-9ca7-c49c84ef5caa</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:10:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RRTk9kpTURBXy80MjRlNjUwOTQ2YmZlYzhhMDk5MjkyNjFmNzg1NTNjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeszczep włosów? Zapomnij. Nowy laserowy zabieg ma być jak wizyta u dentysty dwa razy w roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/w-usa-maja-nowy-sposob-na-lysienie-jak-wizyta-u-dentysty/jng1gxf</link>
			<description>Przeszczep włosów jest dziś popularnym zabiegiem, ale wiąże się z procedurą chirurgiczną, jest kosztowny i wymaga długiego okresu rekonwalescencji. FoLix, laserowy zabieg na wypadanie włosów, to niechirurgiczna alternatywa. W USA biznes wokół niego już się rozkręca. Nie każdy łysiejący się jednak nadaje, by skorzystać z tej nowinki.</description>
			<guid isPermaLink="false">acf7b220-fc01-4609-be24-8879fe31f633</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:06:27 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qVrk9kpTURBXy80ZmNiODY1ZTIwZTQ2MGVjN2I2NmVhMjQ5YzExMDJmMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Domański w CNBC. Oto co powiedział o wydatkach na obronność i gospodarce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/andrzej-domanski-polska-nie-zrezygnuje-z-wydatkow-na-obronnosc/v172blk</link>
			<description>Minister finansów i gospodarki Andrzej Domański, podczas wizyty w Waszyngtonie, stanowczo podkreślił, że Polska nie może pozwolić sobie na redukcję wydatków na obronność. W wywiadzie dla CNBC zaznaczył, że bezpieczeństwo kraju pozostaje absolutnym priorytetem, a inwestycje w obronność są kluczowe dla całego kontynentu.</description>
			<guid isPermaLink="false">6932ccab-f55b-47fc-862b-a69710b1bda7</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 16:38:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xJzk9kpTURBXy80MTliYmJlYjk0ZDZmMmE4NzczYWMwZDk0Njc4OWNlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraina wprowadza awaryjne wyłączenia prądu. Ograniczenia obejmują niemal cały kraj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/awaryjne-ograniczenia-dostaw-pradu-w-calej-ukrainie/y3e8zxp</link>
			<description>W wielu regionach Ukrainy wprowadzono awaryjne wyłączenia energii elektrycznej — poinformowały spółka energetyczna DTEK, publiczny nadawca Suspilne oraz Ministerstwo Energetyki. Ograniczenia dotyczą m.in. Kijowa, obwodów kijowskiego, odeskiego i dniepropietrowskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">aaa1b4c8-55db-49ef-a353-5367db8f2a9f</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 16:31:34 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/68fk9kpTURBXy82ODg3YThjNjc0ZjE4OGMxMzUyZGIwZGVkZWU3NGRkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fuzja PZU z Pekao. Potwierdzają się informacje Business Insider Polska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ministerstwo-finansow-wznowienie-prac-nad-fuzja-pzu-z-pekao/1d7stcv</link>
			<description>Ministerstwo Finansów wystąpiło z wnioskiem o wznowienie prac nad projektem ustawy umożliwiającej połączenie PZU z Pekao. W piśmie do sekretarza Stałego Komitetu Rady Ministrów resort prosi o rozpatrzenie projektu podczas najbliższego posiedzenia komitetu. Tym samym potwierdzają się nieoficjalne informacje Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">65798de8-0669-41c7-b64a-fe73ea1b89b2</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 16:14:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dm2k9kpTURBXy83NjRiY2U1ZjAzOTYwZTM0YTdkYTU0YjU4NzY2NDQyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny krytykują USA za działania ograniczające handel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/chiny-krytyka-dzialan-usa-wang-wentao-o-relacjach-handlowych/k5ewhcx</link>
			<description>Chiński minister handlu, Wang Wentao, skrytykował „intensywne restrykcyjne środki USA”, które wprowadzono po rozmowach w Madrycie we wrześniu. Według niego poważnie szkodzą one interesom Chin i podkopują atmosferę dwustronnych konsultacji handlowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">91878f4b-6587-4aed-9304-f32d73985008</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:59:31 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0L7k9kpTURBXy8zMjE3OWVkYTMyNmYwYmNjNjQxNGE4YmMxYTIzZmE5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cios w finanse Kremla. Rafinerie w Indiach szykują się do rezygnacji z rosyjskiej ropy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cios-w-finanse-kremla-rafinerie-w-indiach-szykuja-sie-do-rezygnacji-z-rosyjskiej-ropy/vv5gz24</link>
			<description>Niektóre indyjskie rafinerie przygotowują się do ograniczenia importu rosyjskiej ropy, poinformowały w czwartek agencję Reuters trzy źródła. Nastąpiło to niedługo po tym, jak prezydent USA Donald Trump oświadczył, że Indie zapewniły o zaprzestaniu zakupów rosyjskiej ropy, aby pomóc w zakończeniu wojny na Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1b5f3ad-bb5b-4c8b-b229-98f8cace67d2</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 14:54:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qu5k9kpTURBXy84M2ZjNDIwNWU3MmM0NTM4MWJmYTNiMGFkZTg3MzgyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa szoruje po dnie. Deregulacja ma być przełomem dla konkurencyjności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sopot-minister-berek-o-deregulacji-na-europejskim-forum-nowych-idei/d7bz5e4</link>
			<description>Minister nadzoru nad wdrażaniem polityki rządu Maciej Berek wziął udział w Europejskim Forum Nowych Idei w Sopocie, gdzie debatowano o konieczności uproszczenia przepisów i wyzwań związanych z deregulacją. Zdaniem uczestników panelu, nadmierna regulacja osłabia konkurencyjność Europy, a jej zmniejszenie wymaga zdecydowanych działań.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a61ab89-0b1e-4b50-86e0-b358e30891dd</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 14:00:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-pZk9kpTURBXy8xM2QzZmFkOGMyNzM3YzNiMmExMDk4MzE1ZThhYjY5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy nieufni wobec sztucznej inteligencji, ale ją akceptują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sztuczna-inteligencja-w-polsce-zaufanie-ponizej-swiatowej-sredniej/tns9055</link>
			<description>41 proc. Polaków deklaruje zaufanie do sztucznej inteligencji, co plasuje nasz kraj poniżej światowej średniej wynoszącej 46 proc. — wynika z raportu KPMG. Mimo to, aż 77 proc. badanych w Polsce akceptuje obecność technologii AI w codziennych zadaniach, choć z zastrzeżeniami co do jej wiarygodności.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8b166d5-4573-463a-8aeb-be177695db37</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:52:44 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1wjk9kpTURBXy84NTg1NTI5YTQ0Y2VmN2NiZWEwNWI3NjQ1MDQzMWUzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Smog kosztuje Polskę 100 mld zł rocznie. Minister klimatu widzi szansę w OZE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sopot-minister-hennig-kloska-o-transformacji-klimatycznej-i-szansach/3ghffh8</link>
			<description>Ministra klimatu i środowiska, Paulina Hennig-Kloska, podczas Europejskiego Forum Nowych Idei w Sopocie podkreśliła, że transformacja klimatyczna i energetyczna jest nie tylko wyzwaniem, ale również szansą na uczynienie polskiej gospodarki nowoczesną i konkurencyjną. Jej zdaniem, to właśnie ten proces może być motorem napędowym kolejnego skoku cywilizacyjnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a7bced8-e928-471a-b9d4-f4cc740a21e1</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:51:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n7Ik9kpTURBXy84NjRkMTIwY2IyZDg5ZWRjNjM2OThmMzdkMDZjYjZiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szwajcarski gigant zwolni tysiące pracowników. W Polsce zatrudnia 3,4 tys.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nestle-zwolni-tysiace-pracownikow-w-polsce-zatrudnia-34-tys-osob/lyz8w18</link>
			<description>W Szwajcarię podatki nałożone przez administrację Donalda Trumpa uderzyły szczególnie mocno i takie decyzje koncernów z tego kraju mogą wkrótce być ogłaszane częściej. Nestle ogłosiło planowane zwolnienia 16 tys. osób do końca 2027 r. — poinformował w czwartek nowy prezes firmy Philipp Navratil.</description>
			<guid isPermaLink="false">b10ee09c-40de-48ee-b122-899db399225a</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:45:10 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Rsk9kpTURBXy84NDFhYmJhYjE3ZmUyMGZiMTZhMzZkOTE1ZGM4ODI1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksport metali ziem rzadkich pod ścisłą kontrolą. Wnioski dla celów cywilnych będą zatwierdzane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chiny-nowe-regulacje-eksportu-metali-ziem-rzadkich-co-sie-zmienia/qlfzrh7</link>
			<description>Władze Chińskiej Republiki Ludowej zapewniają, że wszystkie wnioski dotyczące eksportu metali ziem rzadkich do celów cywilnych będą zatwierdzane. Rzeczniczka resortu handlu, He Yongqian, podkreśliła w czwartek, że zaostrzenie kontroli eksportu ma na celu ochronę bezpieczeństwa narodowego, a nie jest wymierzone w konkretne państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f7a8256-81da-425d-bed4-1155e12425e2</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:37:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sJFk9kpTURBXy81MzdjNTY0ZDIzOTZkMDdjY2RlNDk3NjJjYjA1NzczMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poprawki do ustawy o kryptowalutach. Wśród nich widełki kary więzienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/poprawki-do-ustawy-o-kryptowalutach-wsrod-nich-widelki-kary-wiezienia/z2e4p5x</link>
			<description>Senat w czwartek przyjął ustawę o rynku kryptowalut. Zgłosił jednak do niej kilkadziesiąt poprawek, w tym, by za przestępstwa na rynku kryptowalut groziła kara od 1 miesiąca do 5 lat więzienia. To łagodzi wersję sejmową przepisów. Poprawkami Senatu zajmie się wkrótce Sejm.</description>
			<guid isPermaLink="false">299e8f7e-be71-4983-b1c0-43b855b53911</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:12:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l7mk9kpTURBXy8wNzgxMDIwYTM2YjcwMzk3YjUzNjczZDhjYjJiZjFhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kluczowe dane z perspektywy obniżek stóp procentowych. NBP podał wyliczenia inflacji bazowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kluczowe-dane-z-perspektywy-obnizek-stop-procentowych-nbp-podal-wyliczenia-inflacji/yjnz1eb</link>
			<description>Inflacja bazowa we wrześniu 2025 r. wyniosła 3,2 proc. rdr wobec 3,2 proc. przed miesiącem, a w ujęciu miesiąc do miesiąca wyniosła 0,2 proc. vs. 0,2 proc. poprzednio — podał Narodowy Bank Polski. To wyliczenia wzrostu cen z wyłączeniem żywności i energii. Stabilizacja daje dobre perspektywy odnośnie do dalszych obniżek stóp procentowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac6c9b67-4646-46b0-bb27-3ae96f6a4260</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:06:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ADnk9kpTURBXy9lYjQ0MmNiM2Y5ZmJhMGE2Mzc5NzFkMDliMWE2NjZlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszystko na M5. Apple robi skok w AI i odświeża sprzęt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/wszystko-na-m5-apple-robi-skok-w-ai-i-odswieza-sprzet/l6l3nnk</link>
			<description>Wszystkie trzy kategorie — iPad Pro, 14-calowy MacBook Pro i gogle Vision Pro — dostały ten sam, świeżo zaprezentowany układ M5. Apple przekonuje, że motyw przewodni jest jasny, a konkretnie: wzrost wydajności w zadaniach AI dzięki przeprojektowanemu GPU, szybszemu CPU, usprawnionej jednostki Neural Engine i większej przepustowości pamięci. Wyjaśniamy, co faktycznie się zmienia w każdym z produktów, co zapowiada sam chip i gdzie mogą czaić się ograniczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7637cad-03a7-4c2d-8792-2a021e5a90fe</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 10:52:14 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5sGk9kpTURBXy8wZDBkODNkYzJkZjQ5MjU1MDFjNDEyMGEyYTljZGZkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poszkodowani przez cła Donalda Trumpa. Te kraje Unii ucierpiały najbardziej [MAPA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/poszkodowani-przez-cla-donalda-trumpa-te-kraje-unii-ucierpialy-najbardziej-mapa/ql4ztqh</link>
			<description>Eksport krajów Unii do USA spadł w sierpniu o aż 22,2 proc. rok do roku. To efekt nałożonych w tamtym miesiącu 15-procentowych ceł na większość towarów. Unia nadal ma nadwyżkę handlową, ale zmniejszyła się ona aż o dwie trzecie. Nie tylko Niemcy przeżywają ciężkie chwile.</description>
			<guid isPermaLink="false">52d6c166-35c1-4465-b06b-cae4cba09634</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 10:47:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8aGk9kpTURBXy84NGE0MTA3NjVkY2ViNjFiYmEwNDAwZGYzM2NkMDk4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Myślisz, że masz złego szefa? Ten artykuł pokaże, że może być gorzej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/13-typow-zlych-szefow-jak-ich-rozpoznac-i-zmienic/rq2198j</link>
			<description>16 października, w Dniu Szefa, wielu liderów odbiera życzenia i gratulacje. To także doskonała okazja, by przyjrzeć się bliżej roli, jaką naprawdę pełnią w organizacjach. Bo choć bycie szefem często kojarzy się z autorytetem, decyzjami i wpływem, to granica między inspirującym przywództwem a toksycznym zarządzaniem bywa bardzo cienka. Złe nawyki, brak empatii czy potrzeba kontroli potrafią w krótkim czasie zniszczyć zaufanie i motywację zespołu. W tym zestawieniu przyglądamy się 13 typom szefów, których lepiej unikać – od perfekcjonisty po wiecznego krytyka – oraz pokazujemy, jak rozpoznać ich zachowania i skutecznie wprowadzić zmiany, zanim atmosfera w pracy stanie się ciężarem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1254303-3db4-4c75-912c-c57e6a2b62d0</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 10:35:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yz7k9kpTURBXy84ODdjYzk1ZDc4ZDFmMWMyOTE3YzZmNGY4NWZkYjc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sektor spożywczy protestuje przeciw ustawie o opakowaniach. &quot;Jesteśmy lekceważeni przez rząd&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sektor-spozywczy-sprzeciwia-sie-ustawie-o-rozszerzonej-odpowiedzialnosci-producenta/zf2dm70</link>
			<description>37 organizacji repezentujących producentów żywności protestuje przeciw zaproponowanej przez rząd ustawie o rozszerzonej odpowiedzialności producenta (ROP) za opakowania. Uważają, że wprowadzi ona podatek opakowaniowy i nieefektywną centralizację. Przestrzegają, że ustawa o gospodarce opakowaniami spowoduje wzrost cen żywności i uderzy w rolników. Skarżą się też, że rząd Donalda Tuska ich lekceważy.</description>
			<guid isPermaLink="false">956d0588-39f9-4276-909c-a359b4c50107</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 10:25:24 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Tnk9kpTURBXy9mMjdkODdmOGM2Y2MyODFkMWU2ZDg2NjJhM2ExZWQ4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Musimy wyznaczyć ambitne cele i uciekać do przodu. Rafał Brzoska o dwóch latach koalicji 15 października</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rafal-brzoska-ocenia-rzad-dialog-rzadu-z-biznesem-ruszyl-ale-inwestycje-i-podatki/g5m5668</link>
			<description>Minęły dwa lata od wygranej w wyborach obecnej koalicji. W rozmowie z Mikołajem Kunicą, redaktorem naczelnym Business Insider Polska, Rafał Brzoska — przedsiębiorca, inwestor i współtwórca reform deregulacyjnych — analizuje stan polskiej gospodarki, wskazując na jej mocne i słabe strony. Jego diagnoza: choć widać postęp w dialogu społecznym i deregulacji, inwestycje stoją w miejscu, a dług publiczny rośnie szybciej, niż powinien.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fb9059f-438f-444f-85d8-635a909177bc</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 09:30:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/64Hk9kpTURBXy84ZTRmN2VkZTBhMzM1MTFhNDdkYmQ0NTIxZWQ3NDRlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Filharmonia, nadleśnictwo i usługi remontowe. To oni przetestują krótszy czas pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ministerstwo-rodziny-pilotaz-skroconego-czasu-pracy-w-90-firmach/e6wxf0r</link>
			<description>Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej ogłosiło listę przedsiębiorstw zakwalifikowanych do programu pilotażowego &quot;Skrócony czas pracy — to się dzieje!&quot;. W projekcie weźmie udział 90 firm i organizacji z całej Polski, od mikroprzedsiębiorstw po podmioty zatrudniające ponad 250 pracowników. W ramach programu, który obejmie ok. 5 tys. pracowników, otrzymają łącznie prawie 50 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">605d028a-8db3-436c-b58b-4802a94bbd88</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:56:03 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ApDk9kpTURBXy9jOWQ5YzlmYThlYzAyNmQ2MjQ3ZDBiYjM5N2VjZDIxNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz dostawać 5 tys. zł emerytury? Tyle musisz zarabiać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/40-latkowie-sie-zdziwia-tyle-musza-zarabiac-by-miec-5-tys-zl-emerytury/0dwnesj</link>
			<description>Nie myślisz jeszcze o emeryturze? Błąd. Lepiej zacznij, bo na starość będziesz klepać biedę. Policzyliśmy, ile musi zarabiać dzisiejszy 40-latek, żeby dostać chociaż 4 lub 5 tys. zł brutto z ZUS. Kwoty porażają, szczególnie wśród kobiet. A wielu przedstawicieli tego pokolenia nie ma na ten temat pojęcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">4bb1b6a9-7b44-4052-9649-3df95b20113d</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 05:50:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ONck9kpTURBXy9jZjlhY2M5YzA1ZWUxNzBmMTgwOGE5MjI0MTk4N2Y5Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kończy się Konkurs Chopinowski. Jakie nagrody czekają na zwycięzców?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/nagrody-w-konkursie-chopinowskim-pieniadze-medal-i-kariera/qp8vgm7</link>
			<description>Za niecały tydzień poznamy nazwisko triumfatora XIX Międzynarodowego Konkursu Pianistycznego im. Fryderyka Chopina. 20 października 2025 r., po zakończeniu przesłuchań finałowych i obrad jury, świat muzyki dowie się, kto sięgnie po najwyższe laury w tym najbardziej prestiżowym konkursie pianistycznym świata. Ale czym dokładnie jest ta nagroda, o którą walczą najlepsi pianiści z całego globu?</description>
			<guid isPermaLink="false">0b3f4fb4-12ea-4bc7-bace-693a5c05407a</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 05:35:14 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gpck9kpTURBXy8zNThkOTEwYzg4MTRhYWExMTViZjVjZmU3NjFlNTNhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Izera bez Geely i pieniędzy z KPO. Znamy nazwę nowego partnera polskiego elektryka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/izera-bez-geely-i-pieniedzy-z-kpo-oto-nowy-partner-dla-polskiego-elektryka/8m8hnjz</link>
			<description>Izera nie powstanie w kooperacji z chińskim Geely. Właściciel Volvo stracił cierpliwość do przedłużających się rozmów z Electromobility Poland (EMP) i nie ma już chęci do dalszej współpracy. Jak wynika z ustaleń Business Insidera, polska spółka porozumiała się wstępnie z dwoma innymi podmiotami z Chin — poznaliśmy ich nazwy. Kooperacja z nimi również jednak wisi na włosku. Choć, jak się dowiedzieliśmy, EMP uzyskało pozytywną rekomendację w konkursie na pieniądze z KPO, to procedury w Narodowym Funduszu Ochrony Środowiska opóźniają się tak, że środki pozostaną w tym roku zamrożone. A to stawia pod znakiem zapytania przyszłość całego projektu.</description>
			<guid isPermaLink="false">864c8e8a-92bb-4ab5-9717-58ee7eebd5cc</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 05:30:20 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n1-k9kpTURBXy9kNjJlMWU5ZGE4MGFlZTU2MjFlZjllODVhNWQwYWExMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Nvidii dał go Muskowi. Komputer Spark może zapewnić przewagę twojej firmie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/szef-nvidii-dal-go-muskowi-komputer-spark-moze-zapewnic-przewage-twojej-firmie/32e9g2g</link>
			<description>Nvidia pakuje potężny układ AI do kostki 150 x 150 x 50,5 mm ważącej 1,2 kg. DGX Spark uruchamia lokalnie czatboty, agentów i analizę wideo bez kolejek do chmury, limitów API i ryzyka wycieku danych — a dwa egzemplarze można łączyć, by zyskać więcej mocy. Efekt? Szybsze prototypy, niższe koszty i realny zwrot w kilka miesięcy. To może zapewnić dużą przewagę w wielu firmach.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0250a5c-cc38-4b86-81d1-1747557ed2d3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 04:31:02 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/II5k9kpTURBXy83MWRhNmNhNTFkYWQ5NTI5NjllMjlkYzRlNDE2MjZlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fuzja PZU i Banku Pekao bez hamulca. Projekty ustaw idą dalej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pzu-i-bank-pekao-moga-sie-laczyc-proces-legislacyjny-rusza/fs38kl4</link>
			<description>Z blisko miesięcznym poślizgiem znów rusza proces legislacyjny, który ma umożliwić przeprowadzenie jednej z największych i najbardziej skomplikowanych transakcji na polskim rynku finansowym, czyli przejęcia PZU przez Bank Pekao. Ministerstwo Finansów ponownie skierowało na posiedzenie Stałego Komitetu Rady Ministrów projekty ustaw, które trzeba zmienić, aby fuzja stała się faktem — wynika z nieoficjalnych informacji Business Insider Polska. Potwierdziliśmy je w dwóch niezależnych źródłach.</description>
			<guid isPermaLink="false">925829f4-ab7d-450c-97d6-34a616d42923</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 04:18:56 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Uck9kpTURBXy84ZjExY2ZmNTMyNzczZjMzNzU3ODAxMjEyYjQ5NTYwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po porażce z prezydentem rząd składa broń. Zapłacą miliony drobnych przedsiębiorców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rzad-nie-obnizy-skladki-zdrowotnej-przedsiebiorcy-licza-straty/cnzgh9z</link>
			<description>W 2026 r. czeka przedsiębiorców znaczny wzrost minimalnej składki zdrowotnej. To efekt dwóch decyzji: jedna to weto prezydenta Andrzeja Dudy, a druga to brak reakcji na nie Ministerstwa Finansów. To oznacza, że korzystne przepisy obowiązują tylko do końca 2025 r. Ile stracą na tym przedsiębiorcy od 2026 r.? Oto wyliczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5ff207d-f47f-476c-984d-2275b0d2111e</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fopk9kpTURBXy9jZGU1MGQ0NDhkYjcwNWNiMzY0OGFmOGJmOTIxNDE4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny dla ostrożnych. Możesz żyć z odsetek i więcej nie pracować [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/mozesz-zyc-z-odsetek-i-nie-pracowac-tyle-trzeba-miec-pieniedzy-wyliczenia/8fm89e6</link>
			<description>Ile trzeba mieć oszczędności, żeby regularnie co miesiąc na konto wpływała z odsetek równowartość minimalnej krajowej, przeciętnego wynagrodzenia lub pięciocyfrowe sumy? W Business Insiderze policzyliśmy to na przykładzie prostej, przewidywalnej i bezpiecznej formy lokowania pieniędzy, która jest dostępna dla każdego. Jedną obligację skarbową można kupić za 100 zł, ale żeby żyć z odsetek, potrzeba dużo większej sumy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c394e28c-b009-4eba-984a-70483cbe2dbe</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1hLk9kpTURBXy84NTcyYzJlZDU1NzRhMWFmNDhhNDVjNWFlYWM2MTIyOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Posłowie ratują 6,6 mld zł z CIT od banków. Usunęli lukę w projekcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podwyzka-cit-dla-bankow-uratowana-poslowie-usuneli-luke/x2k9hlj</link>
			<description>Rząd potrzebuje wpływów, aby spiąć budżet na 2026 r. Aby ściągnąć dodatkowe 6,6 mld zł z podatków, chce podwyższyć bankom CIT z 19 proc. do 30 proc. Andrzej Domański, minister finansów, mógł się jednak przeliczyć, bo projekt, który trafił do Sejmu, zawierał lukę. Pozwoliłaby ona na prostą optymalizację i dużo niższe wpłaty do budżetu, niż przewidziało Ministerstwo Finansów. Posłowie we wtorek zmienili jednak projekt i lukę usunęli. Pozostały jednak inne zarzuty, w tym o niezgodność wyższego podatku dla banków z konstytucją.</description>
			<guid isPermaLink="false">d532f376-aa57-43ea-89f6-dba9e8c252c2</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QHrk9kpTURBXy9lYTc2NTEzYzA1ZjU1ZDI3NGMxMjgyOTQ1NjRjMTVmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeciążenie łamie kręgosłupy pilotom. Oto jak działa katapultowanie [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/katapultowanie-pilotow-jak-dziala-technologia-ratujaca-zycie/x6v3jeq</link>
			<description>&quot;Została mi mniej niż sekunda życia” — wspomina podpułkownik Pete Smith, pilot amerykańskich Sił Powietrznych, który po 28 latach służby przeżył jedno z najbardziej niebezpiecznych doświadczeń w karierze pilota myśliwca: katapultowanie się. Wbrew filmowym scenom, to nie heroiczny gest, lecz brutalna walka z fizyką, bólem i czasem.</description>
			<guid isPermaLink="false">20c68e65-c7a4-4698-b1a1-625c8b7669cb</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 19:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fuBk9kpTURBXy8zYTdlYmE0MTViOWZlNTM4NzIwOGNiOTIzZTVhYTUyOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zabytkowa baszta w Toruniu szuka nowego właściciela. Cena? 930 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/torunska-baszta-monstrancja-na-sprzedaz-poznaj-jej-niezwykla-historie/b7mfhb5</link>
			<description>W centrum Torunia, przy malowniczej ul. Podmurnej, na sprzedaż wystawiono wyjątkową nieruchomość, którą dla naszej redakcji znalazł serwis Nieruchomosci-online.pl. Średniowieczna Baszta Monstrancja — jedyna ośmioboczna wieża obronna w mieście — czeka na kogoś, kto tchnie w nią nowe życie. Czy będzie to kawiarnia z widokiem na historyczne mury, biuro w nietypowej lokalizacji, a może po prostu wyjątkowy adres do zamieszkania?</description>
			<guid isPermaLink="false">c3030f5b-1053-4baa-8741-66e632bd1621</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 17:50:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3jCk9kpTURBXy8yMmU4NDBmNzA5YzRjMTAwNWY2NGZmM2JlZWMzYjc4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Młodzi zakochują się w starych technologiach. Gen Z wskrzesza płyty CD, aparaty cyfrowe i telefony z klapką</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/mlodzi-zakochuja-sie-w-starych-technologiach-gen-z-wskrzesza-plyty-cd-aparaty-cyfrowe/rt1340q</link>
			<description>Coraz więcej nastolatków i dwudziestolatków szuka odskoczni w urządzeniach sprzed ery smartfonów. W ostatnich miesiącach widać to np. w sklepach z muzyką czy w social mediach — wracają telefony z klapką, płyty CD oraz kompaktowe aparaty cyfrowe. To nie tylko moda. To również gest sprzeciwu wobec wszechobecnych powiadomień, algorytmów i ekonomii subskrypcji, która odebrała poczucie posiadania czegokolwiek na własność.</description>
			<guid isPermaLink="false">cad8a204-477f-4082-964c-c4782647e003</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 17:15:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YDak9kpTURBXy81MThkNGNhYTBmNTM2MzQ0NGJhNzI0OTNmMGZkMmUyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy żyją coraz dłużej. Budownictwo senioralne staje się pilną potrzebą rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/senior-living-w-polsce-nowe-trendy-w-mieszkaniach-dla-osob-starszych/nyz3qdq</link>
			<description>Jeszcze nigdy w historii Polacy nie żyli tak długo — i to właśnie ta dobra wiadomość staje się dziś jednym z największych wyzwań dla rynku nieruchomości. Społeczeństwo szybko się starzeje, a według prognoz GUS już za dwie dekady co trzeci mieszkaniec kraju będzie miał ponad 60 lat. Wydłużające się życie to triumf medycyny i jakości życia, ale też impuls do zmian w myśleniu o tym, jak i gdzie chcemy spędzać jesień życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">a00aa564-0cdd-4889-8437-3f4bcecd771a</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 16:41:03 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_ZAk9kpTURBXy8yZTQ5ODViNzE4NTNkN2JmZDQwMmNhZmY0NGVhZjMwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siła siostrzeństwa. Dlaczego koleżanka zza biurka jest ważniejsza niż mentor z zarządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/awans-kobiet-dlaczego-wsparcie-kolezanek-jest-niezbednym-elementem-rozwoju-kariery/31c0tkd</link>
			<description>Firmy inwestują miliony w programy mentorskie, licząc, że doświadczona kadra pociągnie za sobą młodsze talenty. Jednak badanie Yale School of Management rzuca nowe światło na mechanizmy rozwoju kariery — zwłaszcza w kontekście karier kobiet. Okazuje się, że horyzontalne sieci koleżeńskie są najpotężniejszym, choć często niedocenianym, motorem napędowym awansów kobiet na najwyższe stanowiska. Te wnioski zmuszają do radykalnego przemyślenia strategii HR — od rekrutacji po rozwój liderek.</description>
			<guid isPermaLink="false">cba1de7f-d737-4761-b8aa-8cb0226481a7</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 15:59:01 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DnSk9kpTURBXy83M2VkNjQ5NDc0YWJjZWNjYjI1OWQwNzQ4Zjc0MmY0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boom na mikrokawalerki. Polacy chętnie wybierają te poniżej 25 m kw.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mikrokawalerki-rosnace-zainteresowanie-najmniejszymi-mieszkaniami/rjypbgn</link>
			<description>25 m kw. to mniej więcej jedna czwarta pola bramkowego. Mimo niewielkiej powierzchni, mieszkania tej wielkości cieszą się rosnącym zainteresowaniem. W II kwartale 2025 r. stanowiły 1,9 proc. wszystkich ogłoszeń sprzedaży na rynku wtórnym, a w segmencie najmu ich liczba zwiększyła się o 7 proc. w ujęciu rocznym. Czy mikrokawalerki to tylko odpowiedź na rosnące ceny, czy może praktyczne rozwiązanie dla zmieniających się potrzeb mieszkaniowych Polaków?</description>
			<guid isPermaLink="false">4c8e53f4-24c9-423b-ac8e-c618452fa924</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 15:19:41 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SAqk9kpTURBXy8wMTAwZmY1YjQ4NjdiMzdmNzgyMWRlMDNjODYwZTc4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z krakowskiego garażu do Londynu. Airly staje się globalnym liderem w monitorowaniu jakości powietrza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/z-krakowskiego-garazu-do-londynu-airly-staje-sie-globalnym-liderem-w-monitorowaniu/llcq0sd</link>
			<description>Dziewięć lat temu zaczynali jako studenci AGH z pomysłem na prosty czujnik smogu. Dziś Airly współpracuje z największymi miastami na świecie i realizuje kontrakty warte miliony złotych. Ich urządzenia tworzą najgęstszą sieć pomiarową w Londynie, a w gronie inwestorów są m.in. Richard Branson oraz twórcy Bolt czy Slacka. Firma z Polski udowadnia, że innowacje w monitoringu środowiskowym mogą zmieniać świat na skalę globalną.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8ff1c8b-38a9-4e6c-8f76-74245cce2038</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 14:57:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rRSk9kpTURBXy85Y2E2ZTJhYWEzZDBhZjA1MzQwYzJjMzc1MjU3OTRiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urodziłam się i wychowałam na Hawajach. Nie radzę się tu przeprowadzać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/urodzilam-sie-i-wychowalam-na-hawajach-mozesz-sie-zaskoczyc-kulisami-zycia-na-wyspie/s9dnb8m</link>
			<description>Urodziłam się i wychowałam na Hawajach, tropikalnym azylu, o którym wielu ludzi marzy, by mieszkać tu na stałe. Przeprowadzka na Hawaje jest kosztowna i wymaga wiele wysiłku. Ludzie, którzy się tu przeprowadzają, mogą nieświadomie pogłębiać problemy kulturowe i ekonomiczne naszej społeczności.</description>
			<guid isPermaLink="false">92d42632-0896-4c85-8315-cb881712f685</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 13:48:30 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Zsk9kpTURBXy85ZGU2NTA4OTFiMWVkZGU1NzY5NTE5NzVmYjYyZmI1ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Kopernikański przewrót kolejowy&quot;. Na polskie tory wjeżdża konkurencja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kolej-w-polsce-czeski-regiojet-rzuca-wyzwanie-pkp-intercity/8fww13f</link>
			<description>Zagraniczne firmy kolejowe rozpychają się na polskich torach. Czeski przewoźnik RegioJet, który zaczął jeździć na linii Kraków-Warszawa już zapewnia, że na jednej trasie się nie skończy. W przyszłym roku chce znacząco zwiększyć siatkę połączeń. PKP Intercity traci monopol, ale robi to na własne życzenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">483ad348-fd00-4088-9515-7aa7c41ff977</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 13:11:42 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Kvk9kpTURBXy9hMzBiODFhYzNhYjRmMDgyOGEzMDg2ZDlkNWFiMmEyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Obronna niekompetencja&quot; to nie tylko problem par. W pracy to też norma. Sprawdź, co możesz zrobić z takim współpracownikiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/koledzy-z-pracy-zrzucaja-na-ciebie-swoja-prace-zobacz-jak-walczyc-z-obronna/hyxeyxg</link>
			<description>&quot;Obronna niekompetencja&quot; (weaponized incompetence) to sytuacja, w której ktoś celowo wykonuje zadanie źle, aby uniknąć wykonywania go ponownie. Zdarza się to w związkach, ale może też występować w miejscu pracy. Zobacz, jak radzić sobie z takim zachowaniem u współpracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">83f3333c-57ef-4515-966d-5efbf8f84be8</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 12:54:49 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ueQk9kpTURBXy8zZDE0MjBkNWU3MmFjMTUyNjU1M2I0MmZmOWZmOGQxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kadrowa kosa ruszyła. Trump zwalnia tysiące ludzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/administracja-trumpa-rozpoczyna-zwolnienia-tysiecy-pracownikow/nfj1qfp</link>
			<description>Administracja Donalda Trumpa rozpoczęła masowe zwolnienia pracowników federalnych. Ma to być elementem nacisku na Demokratów w związku z trwającym shutdownem. Już ponad 4000 osób otrzymało powiadomienia o redukcji zatrudnienia, a liczba ta ma wzrosnąć. Decyzja wywołała falę krytyki i pozwy ze strony związków zawodowych, które kwestionują jej legalność.</description>
			<guid isPermaLink="false">b07d2038-d552-439f-b529-47c719c8aaa2</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 09:29:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/StPk9kpTURBXy80YjY0OTI2MjA2ZmNiYjlhNmFkNzNjMTFhNGZmNmExOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKP wykorzysta miliardy z KPO. &quot;Nie ma zagrożenia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pkp-intercity-inwestycje-z-kpo-na-21-mld-zl-zakonczone-do-2026-r/g416sy0</link>
			<description>PKP Intercity planuje zakończyć wykorzystanie 2,1 mld zł przyznanych spółce z Krajowego Planu Odbudowy i Zwiększania Odporności (KPO) do połowy 2026 r. Prezes spółki, Janusz Malinowski, zapewnia, że realizacja inwestycji przebiega zgodnie z planem i nie ma ryzyka niewykorzystania środków.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fcc9583-9934-4cca-99e0-3c930de6d2a7</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:40:29 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N9Pk9kpTURBXy81ODY4N2YzMDk1ZDhkNjBmNDdkNGI3NDJjMDAzMWYyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rywal ChatGPT nabiera znaczenia. Dlaczego Claude może zrobić sporo zamieszania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/rywal-chatgpt-nabiera-znaczenia-dlaczego-claude-moze-zrobic-sporo-zamieszania/k787jfn</link>
			<description>Anthropic wyrasta na jednego z najpoważniejszych rywali ChatGPT w segmencie rozwiązań dla firm. 7 października 2025 r. firma ogłosiła partnerstwo z IBM, w ramach którego modele Claude mają trafić bezpośrednio do oprogramowania giganta. Pierwszym miejscem integracji jest nowe środowisko developerskie IBM, zaprojektowane m.in. do automatycznej modernizacji kodu. IBM zapowiada też publikację przewodnika dla przedsiębiorstw budujących i skalujących agentów AI, opartego na Model Context Protocol, otwartym standardzie Anthropic do łączenia modeli z systemami i narzędziami firmowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">4302d1fd-c346-41c3-868c-18f8fd5562c4</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 19:36:44 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3cZk9kpTURBXy82YTg5ZDBkYmExZjE2YzU1ODMyNjI3ZDM4MThlZTJhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie firmy pokazują siłę na Expo Real. Inwestorzy doceniają nasz rynek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polska-na-expo-real-2025-sukcesy-i-wyzwania-dla-rynku-nieruchomosci/9kv4mfx</link>
			<description>Za nami międzynarodowe targi nieruchomości Expo Real w Monachium. To jedne z najważniejszych tego typu wydarzeń na świecie. Jak co roku targi przyciągają tysiące wystawców i dziesiątki tysięcy uczestników z kilkudziesięciu krajów, w tym również z Polski. Co sprawia, że polskie firmy chcą być obecne na takich wydarzeniach? Jakie mają oczekiwania i jakie wyciągają wnioski po udziale w Expo?</description>
			<guid isPermaLink="false">a3d9739b-8dab-4750-bcaa-46688a2cb52c</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 18:57:26 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wmjk9kpTURBXy81ZDlhNTdmNWU0ZDZiN2QzNjJjZjZiYzQzOTM4ODRkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąsiedzka życzliwość cenniejsza niż widok z okna. Oto wyniki badania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/szczesliwe-sasiedztwo-klucz-do-lepszego-zycia-w-miastach/ewzrql4</link>
			<description>W erze mediów społecznościowych i setek internetowych znajomości Polacy na nowo odkrywają wartość prawdziwych, sąsiedzkich więzi. Mieszkanie przestaje być tylko inwestycją w metry kwadratowe — staje się inwestycją w relacje. Czy jesteśmy świadkami rewolucji na rynku mieszkaniowym? Oto wyniki najnowszego raportu Otodom.</description>
			<guid isPermaLink="false">e726945a-63e4-4f76-863b-a4405c24be6c</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 18:46:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g6ek9kpTURBXy9iNGU3ZGMwZTA1ODUyZmRmZmIwZDIzMjdkMTdiZGFlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziliśmy grecką serowarnię. Dlaczego prawdziwa feta nigdy nie powstaje z mleka krowiego?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-dojrzewa-ser-feta-sekrety-smaku-i-konsystencji-greckiego-przysmaku/8b5dvbc</link>
			<description>Na Peloponezie ser feta to nie tylko produkt, ale część rodzinnej tradycji. Powstaje z połączenia mleka owczego i koziego, które nadaje mu kremową konsystencję i charakterystyczną pikantność. W zależności od proporcji składników i czasu dojrzewania smak sera zmienia się — od maślanego i delikatnego po wyrazisty i pieprzny. Towarzysząc rodzinie Petropoulosów w ich serowarni Messini, odkrywamy, jakie tajemnice kryją się za tym jednym z najbardziej rozpoznawalnych greckich produktów.</description>
			<guid isPermaLink="false">93049f11-aa7c-4e6b-994d-990889e3391d</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 16:21:09 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iWKk9kpTURBXy9jNDhmN2YzMWExNThhNWE3NzEzNzBlMGI1ZTFjMTY5ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Korporacyjny świat pogrążył się w całkowitej dysfunkcji. Jest tylko jedna droga powrotu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/list-prezesa-atandt-zszokowal-korporacyjny-swiat-wprost-napisal-ze-to-koniec/q693jhw</link>
			<description>Dyrektor generalny AT&amp;amp;T John Stankey wysłał do pracowników niezwykle bezpośrednie memorandum. W obszernym tekście było wiele treści, ale jedna szczególnie mnie uderzyła. &quot;Niektórzy z was mogli rozpocząć swoją przygodę z tą firmą, oczekując »umowy o pracę« opartej na lojalności. Świadomie odeszliśmy od niektórych z tych elementów&quot; — napisał Stankey.</description>
			<guid isPermaLink="false">288db6c4-e7ac-4043-9166-06b4c41b255d</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 15:43:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kw_k9kpTURBXy82YjRjMWI4NGE4NmZiNGE1ZmE3N2MyYzc5NjlkODY1Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy Boeing 747 wart 400 mln dol. Tak wygląda prezent dla Donalda Trumpa [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/donald-trump-luksusowy-boeing-747-od-kataru-co-kryje-w-srodku/q8rl3cl</link>
			<description>Do Stanów Zjednoczonych trafił nowy nabytek Donalda Trumpa — luksusowy Boeing 747 podarowany mu przez Katar. Samolot wart nawet 400 milionów dolarów przypomina latający pałac: dwa poziomy pełne sypialni, salonów, biur, a nawet pokój zabaw dla dzieci. Choć Trump zapowiada, że chciałby uczynić z niego swój prywatny Air Force One, prezent ten wywołał polityczną burzę. Senator Chuck Schumer nazwał go &quot;największą łapówką w historii USA&quot;, a Demokraci ostrzegają, że dostosowanie maszyny do standardów bezpieczeństwa mogłoby pochłonąć kolejne miliardy dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">939a6d53-3d0c-4ed0-a493-fe4645869378</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 13:27:21 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g1Kk9kpTURBXy8wNTU0YTZkYTA2ZTk5MDJhMDc2Y2RiOGJhYjcxYjE2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Żadne nasionko ani pyłek nie mogą wydostać się na zewnątrz. Tak wygląda walka o przyszłość kawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/arabika-z-laboratorium-oto-kontrowersyjny-plan-nestle-w-walce-z-nadciagajacym/yz33bw3</link>
			<description>Nestlé co roku inwestuje miliardy w badania nad odpornymi odmianami kawowca, by stawić czoła zmianom klimatu i spadającym plonom. Jednak te innowacje budzą kontrowersje — mogą bowiem uzależnić drobnych rolników od koncernu, zamiast wzmacniać ich pozycję. Przyszłość kawy wisi na włosku.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa32f718-6d78-4aa1-9b63-b6af71faa7d9</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:41:57 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/shVk9kpTURBXy9mODVhNzRlNTk5NTQ4NDFjM2FjMGI1MmU5ZWEzODUwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy zakończyło się moje 20-letnie małżeństwo, nie wiedziałam nawet, gdzie mamy konta. Chciałabym móc cofnąć się w czasie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/oddalam-zarzadzanie-finansami-w-rece-meza-az-nadszedl-rozwod-oto-czego-zaluje/lfhgmzz</link>
			<description>Kiedy zakończyło się moje 20-letnie małżeństwo, zdałam sobie sprawę, jak mało wiedziałam o naszych kontach i inwestycjach. Z pomocą doradcy finansowego i przyjaciółki zebrałam najważniejsze dokumenty i ustaliłam budżety. Wróciłam też na rynek pracy po latach bycia gospodynią domową i opracowałam plan emerytalny.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f38bf5c-6419-438e-ae53-165a2ccc0b8b</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:30:47 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jkpk9kpTURBXy9mNDVkMDYwYjdkYzI4MGZjY2Y3ZjkyMWQwYmQ0MWNlZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy umiesz powiedzieć &quot;nie&quot;? Nowy odcinek podcastu o sztuce wyznaczania granic</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/slow-life-dlaczego-warto-wyznaczac-granice-i-mowic-nie/fh9mb41</link>
			<description>W najnowszym, 15. odcinku podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot; Natalia Kraus-Kowalczyk porusza temat, który dotyczy nas wszystkich — opowiada o sztuce mówienia &quot;nie&quot; i wyznaczaniu zdrowych granic. To właśnie brak tej umiejętności często stoi za naszym chronicznym zmęczeniem, poczuciem przeciążenia i brakiem czasu na rzeczy naprawdę ważne.</description>
			<guid isPermaLink="false">6914d441-b33f-44c9-83a8-33fd642b0628</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/papk9kpTURBXy84NTUwYzczNTM1ZDk3M2I3N2FhNjNiZjhjMzViMjU1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump: po porozumieniu Izrael–Hamas skupię się na zakończeniu wojny w Ukrainie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-po-porozumieniu-izraelhamas-skupie-sie-na-zakonczeniu-wojny-w-ukrainie/hestlpq</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zapowiedział, że po doprowadzeniu do porozumienia między Izraelem a Hamasem skoncentruje wysiłki dyplomatyczne na zakończeniu wojny Rosji przeciwko Ukrainie. Deklarację złożył podczas wystąpienia w Knesecie, gdzie jednocześnie przyznał, że priorytetem w najbliższym czasie będzie &quot;dokończenie sprawy Rosji&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">12c3732b-41b3-4fc4-b4ad-eea91866e7a6</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 19:49:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5iak9kpTURBXy82OTk5Y2RiZTQ4YjlkMWRlMTU5MmY4OTFmNDNjOGQwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hydraulicy mają nowe ulubione narzędzie. To ChatGPT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/hydraulicy-maja-nowe-ulubione-narzedzie-to-chatgpt/yfed0hm</link>
			<description>Jeszcze niedawno na liście obowiązkowych sprzętów w torbie fachowca były klucze, szczypce i taśma teflonowa. Dziś coraz częściej dochodzi do nich… tablet z uruchomionym ChatGPT. W firmie Oak Creek Plumbing &amp;amp; Remodeling z okolic Milwaukee (USA) z rozwiązania korzysta już blisko 20 hydraulików i monterów — czytamy w CNN. Służy im nie tylko do wystawiania faktur i tworzenia ofert, ale także do burzy mózgów nad nietypowymi awariami.</description>
			<guid isPermaLink="false">11592428-be88-4a69-99df-a0a6b9c443f2</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 17:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TKUk9kpTURBXy82NTU2NzhlNzJiOWZhNWRhN2NjOWQzZjVhYWU4NDYxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OpenAI inwestuje miliardy w Argentynie. Powstanie megacentrum danych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/openai-megacentrum-danych-w-argentynie-za-25-miliardow-dolarow/sbm143p</link>
			<description>OpenAI, twórca ChatGPT, planuje budowę jednego z największych centrów danych na świecie w południowej Argentynie. Projekt „Stargate Argentina” ma kosztować około 25 miliardów dolarów i zapewnić moc 500 megawatów. To kolejny krok firmy w globalnej ekspansji sztucznej inteligencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c8cf440-c5de-4129-8a23-b3a26f3173d1</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 16:33:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
		</item>
		<item>
			<title>Samsung otwiera w Warszawie swoje największe Business Experience Centre w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/samsung-otwiera-w-warszawie-swoje-najwieksze-business-experience-centre-w-europie/nlppdcg</link>
			<description>Samsung Business Experience Centre to przestrzeń współpracy z partnerami biznesowymi, prezentacji najnowszych technologii oraz testowania rozwiązań zmieniających sposób działania wielu branż. Ma ono wspierać firmy i instytucje z Polski, Europy Środkowej i rynków globalnych. Jego otwarcie stanowi ważny krok w realizacji europejskiej strategii B2B firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9f2ef88-fa8f-4bfc-9f39-351910b0eeed</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 14:38:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dpEk9kpTURBXy8wYjk3ZDA3ZDczNWFmOWM3YmFlMzg3ZGY5NmQ0YTViMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ziemia osiągnęła pierwszy katastrofalny punkt krytyczny klimatu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/ziemia-osiagnela-pierwszy-katastrofalny-punkt-krytyczny-klimatu/chgrree</link>
			<description>Rafy koralowe wchodzą w erę &quot;powszechnego obumierania&quot;. Najnowszy raport Global Tipping Points, przygotowany przez zespół 160 naukowców pod egidą University of Exeter, wskazuje, że planeta przekroczyła pierwszy katastrofalny punkt krytyczny: długoterminowy zanik (dieback) ciepłowodnych raf koralowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8661266-4cae-4ac6-a28b-7a82b1680f3e</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 14:37:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RgBk9kpTURBXy80OGY4OGEwY2UzYTViOWVkNmViODIxYmNlZjMwZjg0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska i Niemcy łączą siły w obronności. Powstanie Europejskie Centrum Wozów Wsparcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pgz-i-rheinmetall-wspolpraca-na-rzecz-nowoczesnych-wozow-wsparcia/hyy40n8</link>
			<description>Polska Grupa Zbrojeniowa oraz niemiecka Rheinmetall Landsysteme, należąca do koncernu Rheinmetall, zawarły porozumienie, które ma zapoczątkować strategiczną współpracę na rzecz rozwoju nowoczesnych wozów wsparcia dla polskich Sił Zbrojnych. Projekt zakłada utworzenie spółki joint venture, której zadaniem będzie stworzenie Europejskiego Centrum Wozów Wsparcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">a270eb5a-9359-4c3e-bafc-f2097980a1e2</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:23:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kFVk9kpTURBXy8wOWI1OTA1MWFhMGQ3NDQxMzM5YjZlMmY2ZjRlZjI2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA i Chiny wciąż planują spotkanie. Waszyngton rozważa reakcję na ostatni ruch Pekinu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/usa-spotkanie-trumpa-i-xi-jinpinga-wciaz-planowane-napiecia-rosna/r488h3f</link>
			<description>Sekretarz skarbu USA Scott Bessent poinformował, że pomimo ostatnich napięć handlowych spotkanie prezydentów Donalda Trumpa i Xi Jinpinga nadal jest planowane. Jednocześnie ostrzegł, że Stany Zjednoczone rozważają wszystkie opcje odpowiedzi na decyzję Pekinu o zaostrzeniu kontroli eksportu metali ziem rzadkich.</description>
			<guid isPermaLink="false">440133e0-446d-427c-93cc-7f243da90be1</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:54:34 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UGFk9kpTURBXy9hYjA1MjZjMzcwY2UwM2JlYjhlMzY0NDE3Njg0ZWUwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd rozszerza program dopłat do elektryków. Chińskie auta jednak z dopłatą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/naszeauto-nowe-zasady-doplat-do-elektrykow-co-sie-zmienilo/keltl66</link>
			<description>Rządowy program dopłat do samochodów elektrycznych &quot;NaszEauto&quot; wchodzi w nową fazę. Już od 20 października rusza kolejny nabór wniosków — tym razem na znacznie szerszych zasadach. Jak poinformował wiceminister klimatu i środowiska Krzysztof Bolesta, po konsultacjach społecznych i analizie potrzeb rynku wprowadzono szereg zmian, które mają &quot;zwiększyć zainteresowanie programem i poprawić jego dostępność&quot;. Kontrowersyjny pomysł ograniczenia dopłat dla aut spoza Unii Europejskiej został ostatecznie odrzucony.</description>
			<guid isPermaLink="false">d15e52d5-1644-458e-a8bf-e5f73f27f29b</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:16:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Imok9kpTURBXy8wMzZkMGMwZmFhZTY2OWQ2MzFiYjExMjE5ZmQwZjBlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wskaźnik zatrudnienia w UE z rekordowym wynikiem. Warszawa wśród najlepszych regionów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/warszawa-wsrod-najlepszych-regionow-w-ue-pod-wzgledem-zatrudnienia/jfmy8g5</link>
			<description>Stolica Polski i okolice są drugim w UE regionem z najwyższym wskaźnikiem zatrudnienia. Cel ustalony przez unię realizuje jeszcze pięć polskich województw. W skali całej wspólnoty prawie połowa regionów jest pod kreską. Wiele regionów o stosunkowo niskim wskaźniku zatrudnienia to obszary wiejskie, słabo zaludnione, a także dawne centra przemysłowe, które nie zaadaptowały się gospodarczo.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba89170d-c922-4187-a38a-aaa2fef8d4d5</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:07:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FxDk9kpTURBXy9mOWNhZWM1YWNjNjM3MzFiZDEyNjllMjk0MTdhZWNhYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>JSW rozpoczyna restrukturyzację. Nowy prezes zapowiada głębokie zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/restrukturyzacja-jsw-jakie-zmiany-czekaja-spolke-i-jej-pracownikow/fx5jf2s</link>
			<description>Jastrzębska Spółka Węglowa podjęła decyzję o rozpoczęciu przygotowań do szeroko zakrojonej restrukturyzacji biznesowej. Zarząd spółki, kierowany obecnie przez Bogusława Oleksego, zamierza skupić się na stabilizacji płynności finansowej firmy. To pierwsza kluczowa decyzja nowego prezesa, który objął stanowisko po odwołaniu Ryszarda Janty.</description>
			<guid isPermaLink="false">92ede7b7-aa53-43e3-a748-a1c5ed27daba</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:48:21 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1jtk9kpTURBXy80MjQ1N2EyZjcxYTM2Mzg3YTUxZmNlMTEwMzI3MDIxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiące za naprawę samochodu. Tyle teraz płacimy w warsztacie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/naprawy-aut-kosztuja-krocie-tak-radza-sobie-polacy-raport/4ks3c9f</link>
			<description>Co trzeci kierowca wydał za swoją ostatnią naprawę samochodu powyżej 2 tys. zł. To niemal dwukrotnie więcej niż w 2023 r. — wynika z najnowszego badania OLX przeprowadzonego przez SW Research.</description>
			<guid isPermaLink="false">e65915c3-e13b-4fcc-9b01-1003c5b3b15d</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 10:22:04 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VDmk9kpTURBXy9iODY1YzJkZGZmOTc0YjQ2MTU5N2IwOTM0NTMwM2MwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie hit? Na Malediwach będzie można kupić nowy polski produkt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/polska-wolowina-na-malediwach-nowy-rynek-dla-polskich-eksporterow/hywxhtm</link>
			<description>Polska wołowina zyskała dostęp do kolejnego egzotycznego rynku – Republiki Malediwów. Po zakończeniu uzgodnień między służbami weterynaryjnymi obu krajów możliwy staje się eksport mięsa wołowego i jego przetworów z Polski na ten kierunek. Jak przekonuje ministerstwo rolnictwa, to kolejny krok w umacnianiu pozycji polskiej żywności premium na świecie i dowód rosnącego zaufania do jakości naszych produktów.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbe74d19-cbc7-418a-8fa9-6699f7878548</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 10:04:15 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2FUk9kpTURBXy83NTY5NTk4ZjViNzkyYTMxNDA0ZjlhYTdjMzMwZDczNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nagroda Nobla z ekonomii przyznana. Poznaliśmy tegorocznych laureatów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oto-laureaci-tegorocznej-nagrody-nobla-w-dziedzinie-ekonomii/91pkxkm</link>
			<description>Tegorocznymi laureatami Nagrody Nobla w dziedzinie ekonomii zostali Joel Mokyr, Philippe Aghion i Peter Howitt — poinformował w poniedziałek Komitet Noblowski. Nagroda dla Joela Mokyra została przyznana za wyjaśnienie wzrostu gospodarczego opartego na innowacjach. Philippe Aghion i Peter Howitt otrzymali nagrodę za teorię trwałego wzrostu poprzez mechanizm kreatywnej destrukcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7f2a09d-be67-46f0-9d32-f893af6b5694</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 09:49:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CMuk9kpTURBXy8zM2NmYjUwMDBiMzRjNDc0M2M1Y2MyMTBhNjhjYjU5Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kara dla mBanku. Chodzi o pranie pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kara-dla-mbanku-chodzi-o-pranie-pieniedzy/xvrw9hl</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego (KNF) nałożyła na mBank S.A. karę administracyjną w łącznej wysokości 1,39 mln zł na podstawie ustawy o przeciwdziałaniu praniu pieniędzy i finansowaniu terroryzmu — poinformowano na stronie Generalnego Inspektora Informacji Finansowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b0b9b0d-7eb6-4e0e-b4b8-ddef0f11cf33</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:49:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YEsk9kpTURBXy8xN2NlZTZjNDFlY2QzZjIwZTU3ZmEyNDMwZmFlNDQwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niepokojące wieści ze sklepów. Ceny rosną coraz szybciej [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/niepokojace-wiesci-ze-sklepow-ceny-rosna-coraz-szybciej/m1yhfye</link>
			<description>Tydzień temu zanotowaliśmy delikatny wzrost cen w sklepach. Teraz niestety jest on już całkiem wyraźny. Podstawowe produkty spożywcze są droższe o 0,2 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">7157e8ee-8648-4f80-aa2e-e901305947e2</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:48:51 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mixk9kpTURBXy84ZmViYjNjZDljYmEzODhhYmQ2NGYwZDU1Yzc0M2I2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujący zwrot Donalda Trumpa w sprawie Chin. &quot;Wszystko będzie dobrze&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/donald-trump-lagodzi-ton-wobec-chin-wszystko-bedzie-dobrze/t5f0nq7</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ocenił w niedzielę, że mimo eskalacji wojny handlowej między Stanami Zjednoczonymi a Chinami relacje między mocarstwami &quot;będą w porządku&quot;. Sugerował przy tym, że powodem najnowszego sporu był &quot;zły dzień&quot; przewodniczącego ChRL Xi Jinpinga. Zapowiedział jednak, że nadal planuje nałożenie 100-procentowych ceł na chińskie towary — choć &quot;może się to zmienić&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b8036f5-f390-4617-9cd5-95714f3c01d9</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 05:58:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9_xk9kpTURBXy84ZjBiNjRiMjRlNTMxYWNmZTBmZDU0ZjRlNTdhYTQ4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tytan finansów i filantropii dzieli się czterema prostymi wskazówkami, które pomogą ci odnieść sukces</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/weteran-wall-street-zdradza-sekrety-udanej-kariery-daje-cztery-rady/fbe5wzy</link>
			<description>Weteran Wall Street John Studzinski daje cztery zawodowe rady, które mogą pomóc ci osiągnąć sukces w pracy. Podkreśla, że kluczowe znaczenie mają zarządzanie czasem, wytrwałość, pokora i zaufanie. Radzi także trzymać się zasady &quot;trzech D&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1d3371d-81f9-4c7c-bb98-107a53d00b70</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:22:07 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Cfk9kpTURBXy9kMTZiZjMyMmJjMjM3NzJjN2NjZDFkZDEyY2I4M2NhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fachowcy na wagę złota. Ile dziś zarabiają pracownicy fizyczni?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarobki-w-deficytowych-zawodach-ile-mozna-zarobic-w-2025-roku/51s9t4z</link>
			<description>Przez lata praca fizyczna była przedstawiana jako mało atrakcyjna alternatywa dla tych, którzy nie garnęli się do nauki. Dziś to jedni z najbardziej poszukiwanych pracowników w Polsce. W całym kraju dramatycznie brakuje rąk do pracy, a pracodawcy są gotowi płacić krocie za konkretne umiejętności — od spawania metodą TIG po obsługę nowoczesnych maszyn budowlanych. Sytuacja jest bezprecedensowa — jak wynika z analizy serwisu Pracuj.pl, już co piąte ogłoszenie o pracę jest kierowane do tej grupy zawodowej. Sprawdziliśmy, kogo pracodawcy szukają najpilniej i ile naprawdę można zarobić w deficytowych specjalizacjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bd993e7-ca22-456d-a0e8-430cd20e9425</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:08:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rmHk9kpTURBXy82ZjA2NjBkMDkwNzQxNDU1ZWE0ZTE3ZDJmOTRmNjJmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PFR pomaga podbić USA. Ta firma ma 70 lat i dominuje już w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pfr-finansuje-ekspansje-zagraniczna-metalkas-rusza-do-usa/2hdgkvc</link>
			<description>Polski Fundusz Rozwoju mocno stawia na wsparcie polskich przedsiębiorców w ekspansji zagranicznej, a kolejnym beneficjentem został bydgoski Metalkas. Państwowy wehikuł finansowy dopiął właśnie kolejną transakcję, tym razem związaną ze Stanami Zjednoczonymi. Według ustaleń Business Insider Polska firma rodzinna Metalkas dostała wsparcie w podboju rynku w USA. PFR obejmie jej obligacje warte 60 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">850e3e9a-844b-4b82-b02a-98069f16000d</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/auck9kpTURBXy9kYWMyZmFkZjdjYzJhY2NmOGVlMjRmN2Y0NGFlMDVlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak nowy podatek wpłynie na koszt kredytu dla Polaków i finansowanie inwestycji. Rozmowa z prezesem VeloBanku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/banki-ofiara-wlasnego-sukcesu-prezes-velobanku-o-konsekwencjach-nowego-podatku/zsrg8s2</link>
			<description>Polski sektor bankowy notuje rekordowe wyniki — w tym roku może zarobić na czysto ponad 42 mld zł. Politycy poczuli pieniądz i od miesięcy zwiększają presję na dodatkowe opodatkowanie dochodów banków. W piątek zgodził się na to Sejm. Jakie będą tego konsekwencje? M.in. o tym z w rozmowie z redaktorem naczelnym Business Insider Polska Mikołajem Kunicą opowiada Adam Marciniak, prezes VeloBanku.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5f4e185-81ff-43d4-8d17-16d954e52005</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 10:02:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zbek9kpTURBXy9iYTg0ZDg5MjA1NjM3NDg0YTFhNDAzZWExYzRjNjAzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Traktat o współpracy z Francją. Jest decyzja prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/traktat-o-wspolpracy-z-francja-jest-decyzja-prezydenta/dtkswcm</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawę, która wyraża zgodę parlamentu na ratyfikację Traktatu o wzmocnionej współpracy i przyjaźni między Polską a Francją. Traktat zacieśnia współpracę obu krajów w dziedzinach m.in. bezpieczeństwa, dziedzictwa kulturowego i rozwoju energetyki jądrowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">82c56c62-064d-447a-9fd1-d16b6f0729e0</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:44:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sTDk9kpTURBXy83MmQ4NDAxMWI2OWE5M2U3NjA0ZDkzYmM1NjZlMmViZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie musimy się już wstydzić wysokiej inflacji. Polska awansuje w unijnym rankingu [MAPA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nie-musimy-sie-juz-wstydzic-wysokiej-inflacji-polska-awansuje-w-unijnym-rankingu-mapa/nw84w2x</link>
			<description>To rzadki przypadek, gdy inflacja mierzona metodami unijnymi jest taka sama jak ta GUS-owska. Tak mieliśmy właśnie we wrześniu. Unijny wskaźnik cen HICP wzrósł o 2,9 proc. rok do roku, dokładnie tyle, co krajowy CPI. Daje nam to 12. miejsce we Wspólnocie.</description>
			<guid isPermaLink="false">34cb31f1-c3bd-4578-90bd-a5f515711819</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:41:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T-ik9kpTURBXy8yNzNiMzUxOGJlOWQ0NzNiOTFhZTJlZThhNDliMjY0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta kawa jest hitem jesieni. &quot;20-krotne wzrosty&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ta-kawa-jest-hitem-jesieni-20-krotne-wzrosty/7e99ynv</link>
			<description>Jak wyglądają jesienne zwyczaje Polaków, jeśli chodzi o kawę i przekąski? Z badania Uber Eats wynika, że do Polski trafił wreszcie boom na pumpkin spice latte.</description>
			<guid isPermaLink="false">f40003fc-8208-487d-be4f-55b7090837b7</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:34:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nK-k9kpTURBXy8wNDFlYjEwYzczZGUxYTczZWYwYmNkN2UzYTJlOWIyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa o statusie osoby najbliższej. Nowa propozycja rządu na związki partnerskie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sa-szczegolu-ustawy-o-zwiazkach-partnerskich/qjcn495</link>
			<description>- To jest ważny moment dla wielu Polaków żyjący w związkach nieformalnych. Szukających odpowiedzi i nadziei od państwa, że politycy są w stanie dojść do porozumienia - powiedział wicepremier Władysław Kosiniak-Kamysz podczas konferencji, na której zaprezentowano rządowy projekt &quot;Ustawy o statusie osoby najbliższej i wspólnym pożyciu&quot;. Projekt, który jak podkreślali jego autorzy, po wielu latach latach batalii i dyskusji, ma uregulować związki nieformalne. Trzeba jednak podkreślić, jak poinformowano, że ta ustawa nie zmienia stanu cywilnego i nie daje możliwości zawarcia małżeństwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">41ba3efd-19b2-4497-a4c1-2a82f460a7fa</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:34:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CAyk9kpTURBXy9jMjUxMTE5MDIwMGQ1ZDk5N2M4NTU3MmEwN2ZhYzI1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki podjął decyzję. Wielka zmiana dla milionów polskich pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/zmiana-w-naliczaniu-stazu-pracy-prezydent-karol-nawrocki-podjal-decyzje/chn2xj3</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał nowelizację Kodeksu pracy, która wprowadza jedną z największych zmian w systemie ustalania stażu pracy od lat — poinformowała w czwartek Kancelaria Prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">08dbe55d-b060-44ee-98dd-9f72e2389c24</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:19:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_Kk9kpTURBXy83ZGE2MGQ1MDg1N2NjNGEzZDFmZTZmZTYxMWIxNzRmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obrońca Wołodymyra Ż. przemówił. &quot;Nie może stawać pod zarzutami&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/obronca-wolodymyra-z-przemowil-nie-moze-stawac-pod-zarzutami/fp8zemv</link>
			<description>Żaden obywatel Ukrainy nie może stawać pod zarzutami czy finalnie być skazany za jakiekolwiek działania wymierzone przeciwko Rosji - mówił przed piątkowym posiedzeniem sądu mec. Tymoteusz Paprocki, obrońca Wołodymyra Ż., podejrzanego o wysadzenie gazociągu Nord Stream.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea89c136-1c64-4657-af58-988cc0beb1b3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:17:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AQik9kpTURBXy8zYmM3MTdhZTM1MmQyMTU0OGMyNzFlMTUwMzc2ZDQ1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier o Nord Stream 2: problemem była jego budowa, a nie wysadzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/premier-o-nord-stream-2-problemem-byla-jego-budowa-a-nie-wysadzenie/5tyqd3s</link>
			<description>— W naszej ocenie problemem Nord Stream 2 była jego budowa, a nie wysadzenie, niezależnie od tego, jak to może denerwować niektórych Niemców — powiedział w piątek w Sejmie dziennikarzom premier Donald Tusk, odpowiadając na pytania o proces podejrzanego o ten akt dywersji Wołodymyra Ż.</description>
			<guid isPermaLink="false">238d313f-85dd-4c43-959b-79b0833123c8</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:07:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wuek9kpTURBXy83Y2IzOGNkZDI4OTg5OTc2YjM2MmQwNTRlYzM1ZjViNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA rozważają sprzedaż Tomahawków Ukrainie. Donald Trump stawia warunki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-rozwazaja-sprzedaz-tomahawkow-ukrainie-donald-trump-stawia-warunki/rxp64mf</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski odbył w piątek kluczowe spotkania w Waszyngtonie z przedstawicielami czołowych amerykańskich koncernów zbrojeniowych, Raytheon i Lockheed Martin. W centrum rozmów znalazły się kwestie dotyczące wzmocnienia ukraińskiej obrony przeciwlotniczej oraz zwiększenia zdolności dalekiego zasięgu kraju w obliczu rosyjskiej agresji.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b2d2096-101a-4e55-ac82-8be48a3be2d6</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:48:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Thtk9kpTURBXy9jMDFhZjRhMzc5MGMyYmMyZWNlYzQ2YmZkNjgwYjFkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szymon Hołownia zapowiada, że zrobi porządek z kilometrówkami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/szymon-holownia-zapowiada-ze-zrobi-porzadek-z-kilometrowkami/p0vsvc8</link>
			<description>Marszałek Sejmu Szymon Hołownia zapowiedział, że w najbliższych dniach wyda zarządzenie regulujące kwestię tzw. kilometrówek, czyli wydatków posłów na dojazdy do Sejmu. Apelował o to poseł Razem Maciej Konieczny.</description>
			<guid isPermaLink="false">4ae2515a-a994-4fc1-8082-4ff31b13e995</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:41:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ucDk9kpTURBXy8yNzFkOTBhMjRhZDAwZTBkN2YwNmExNzk1NTdkNGQyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konflit USA-Chiny zagrożeniem dla wzrostu gospodarczego. MFW przewiduje spowolnienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/konflit-usa-chiny-zagrozeniem-dla-wzrostu-gospodarczego/w8y6s3n</link>
			<description>Międzynarodowy Fundusz Walutowy dostrzega &quot;znaczące ryzyko&quot; dla globalnego wzrostu gospodarczego w związku z ponownymi tarciami między Stanami Zjednoczonymi a Chinami — powiedział w piątek dla Bloomberg TV dyrektor Departamentu Azji i Pacyfiku funduszu Krishna Srinivasan. Według analityków tempo rozwoju w Azji ma znacząco spowolnić w przyszłym roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">39f950b5-1cee-4087-b1de-513f696d4cab</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:39:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NMLk9kpTURBXy8zYTRmMTI4MTViNTI1YmFiZmEwMTgzNWZiMDZkOGQxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Legia Warszawa dogadała się z nowym partnerem. Odczuć to mają kibice</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowy-partner-legii-zajmie-sie-wszystkimi-platnosciami-co-to-oznacza-dla-kibicow/qhzpl3f</link>
			<description>Legia Warszawa nawiązała strategiczną współpracę z Adyen, globalną platformą technologii finansowych. Partnerstwo obejmuje cały ekosystem płatności klubu, w tym sklepy, parkingi oraz punkty gastronomiczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">79cf3102-1c05-48fe-910b-39d292e82a4a</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:27:33 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pJ9k9kpTURBXy82OGEyOGMwNmMxYWVmZjIyYTk2ZDI2N2IyNDI5M2VjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w prawie drogowym. Sejm zdecydował o kaskach i prędkości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-prawo-drogowe-sejm-zdecydowal-o-kaskach-dla-dzieci-i-surowych-karach-dla/9e6y83k</link>
			<description>Sejm uchwalił obowiązek jazdy w kasku na hulajnodze i rowerze przez dzieci do 16. roku życia. Taką zmianę wprowadza uchwalona w piątek nowelizacja Kodeksu drogowego. Wyjątkiem będzie sytuacja, gdy dziecko jedzie z rodzicem. Wtedy będzie mogło bez kasku. Ponadto Sejm zaostrzył przepisy za przekroczenie prędkości o 50 km na godz.</description>
			<guid isPermaLink="false">0fc40b36-8b74-4f2d-bba4-d2f00f36c96d</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:24:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jQFk9kpTURBXy9iNDFkMzk0Nzk0ZWY1MGUzNDhjZjcyNTU1ZGExZjIwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hodowla zwierząt na futra. Sejm zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/hodowla-zwierzat-na-futra-sejm-zdecydowal/l5465lk</link>
			<description>Hodowle zwierząt na futra zostaną zakazane. Przedsiębiorcy prowadzący fermy będą zobowiązani do wygaszenia działalności do końca 2033 roku. Ci, którzy zrobią to do 2031 roku, będą mogli uzyskać odszkodowanie — zdecydowali posłowie, uchwalając w piątek nowelizację ustawy o ochronie zwierząt.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c588550-f451-4fbc-8440-a591c5eecdb4</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:19:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uxhk9kpTURBXy9hN2FlOTI2N2Y4MzFiYmFmZWZkOTMwZjgyYmY5M2ZkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie trzyletnia blokada sprzedaży w fundacji rodzinnej. Sejm uchwalił nowelizację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowe-zasady-opodatkowania-fundacji-rodzinnych-od-2026-r-sejm-uchwalil-zmiany/4h51szd</link>
			<description>Sejm uchwalił nowelizację ustawy o CIT, która zmieni zasady opodatkowania fundacji rodzinnej. Najważniejsza zmiana polega na wprowadzeniu trzyletniej blokady na sprzedaży aktywów, czyli tzw. lock-upu. Ma on objąć aktywa wnoszone do fundacji rodzinnej od 1 stycznia 2026 r. Ustawa zakłada też zmiany w opodatkowaniu przychodów z najmu osiąganych przez fundację i wiele innych.</description>
			<guid isPermaLink="false">e4fa0a7f-e831-4de3-8e2f-376186b7708b</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:05:53 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cYTk9kpTURBXy8xOTJhMzExMTNhZDRmODgxNWZhMzM5ZWJhNWE1YzFiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki dostaną po kieszeni. Sejm przyjął podwyżkę podatku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/banki-dostana-po-kieszeni-sejm-przyjal-podwyzke-podatku/hneqzs0</link>
			<description>Posłowie w piątek rano zagłosowali za przyjęciem rządowych nowelizacji ustaw o CIT oraz podatku bankowym, które podnoszą stawkę podatku CIT dla banków z 19 do 30 proc. W ten sposób resort finansów chce ratować przyszłoroczny budżet, zdobywając dodatkowe 6,6 mld zł od instytucji finansowych. Ustawa trafi teraz do Senatu, a później do prezydenta. Nie wiadomo, czy Karol Nawrocki podpisze nowe przepisy.</description>
			<guid isPermaLink="false">396f6fa9-d920-4ccd-9104-19d8ebe1e04d</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:03:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Vyk9kpTURBXy9iNzNhMDdkNTM0MTEzYzVkYTJlMzE0YmIzOTc3NDAyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jawność cen mieszkań i domów. Portal DOM ruszy szybciej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/jawnosc-cen-mieszkan-i-domow-portal-dom-ruszy-szybciej-sejm-podjal-decyzje/4jk26e9</link>
			<description>Portal DOM, który ma w jednym miejscu prezentować rzeczywiste ceny transakcyjne mieszkań i domów — zarówno na rynku pierwotnym, jak i wtórnym, ruszy szybciej. Tak w piątek zdecydował Sejm. Ustawa ma wejść o cztery miesiące wcześniej niż planowano. To efekt poprawki Lewicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">672b655b-653f-48dc-a334-bec3b5db016b</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:58:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w8Kk9kpTURBXy9iMGQyY2FhOGE0MWQ3OWQwMTE4YzhlNDlmYjMyNWE0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiana czasu na zimowy nastąpi szybciej niż zwykle. Kiedy przestawiamy zegarki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/w-2025-roku-zmiana-czasu-na-zimowy-nastapi-szybciej-niz-zwykle/en6q0e9</link>
			<description>Choć wciąż trwa dyskusja, to niezmiennie od lat w 2025 r. będzie miała miejsce zmiana czasu na zimowy. Według reguły przypada ona w ostatni weekend października. W tym jednak roku odbędzie się to szybciej, niż miało to miejsce w poprzednich latach.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0fd1373-1d61-43dd-a9ab-2aabb6c6bfcd</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:55:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HMXk9kpTURBXy9jZTE2MTJiNGUwMWU2NTMwNDg4ODlkY2FiMDUyNTg5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe zasady głosowania w Polsce. Czy Karol Nawrocki podpisze?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/wybory-korespondencyjne-dla-wszystkich-sejm-uchwalil-zdecyduje-prezydent/2b1svp7</link>
			<description>Sejm uchwalił nowelizację Kodeksu wyborczego, który wprowadza wybory korespondencyjne dla wszystkich. Obecnie w ten sposób mogą głosować osoby z niepełnosprawnością. Projekt popiera Państwowa Komisja Wyborcza, a uwag nie ma nawet Małgorzata Manowska, prezes Sądu Najwyższego. PiS złożył jednak wniosek o odrzucenie projektu. Nie ma więc pewności, czy Karol Nawrocki podpisze ustawę.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc11ad6f-2130-4922-a079-1b332c1aa454</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:52:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ITek9kpTURBXy9iYTAwNWEwZmZhYzdiNjZiNmNkMDk1ZTFhN2VlMDFkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylu Polaków skorzystało do tej pory z systemu kaucyjnego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tylu-polakow-skorzystalo-do-tej-pory-z-systemu-kaucyjnego/7sdwmmw</link>
			<description>85,2 proc. Polaków nie skorzystało dotąd z obowiązującego od początku października systemu kaucyjnego — wynika z raportu UCE Research i Shopfully. Z możliwości zwrotu opakowań wielorazowego użytku skorzystało 12,1 proc., a 2,7 proc. badanych nie potrafiło udzielić odpowiedzi. Sklepy mają wprowadzić system kaucyjny od 1 października, przy czym opakowania bez znaku kaucji można sprzedawać do końca bieżącego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">de825be5-9b29-4a87-80f6-c52674077036</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:44:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y0Xk9kpTURBXy85ZDcxNjM4OTc1NGZkOWJjN2I3ZGFhZTYxZjExYmQxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Dlatego Putin nie kończy wojny&quot;. &quot;Die Zeit&quot; o szczycie w Budapeszcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dlatego-putin-nie-konczy-wojny-die-zeit-o-szczycie-w-budapeszcie/9kh55n7</link>
			<description>Na razie Ukraińcy mogą pogrzebać nadzieję, że Donald Trump rzeczywiście straci cierpliwość do Władimira Putina — uważa niemiecki &quot;Die Zeit&quot;, komentując zapowiedziane spotkanie przywódców USA i Rosji w Budapeszcie. Dodaje, że Kreml nie kończy wojny, bo &quot;tak naprawdę nikt go do tego nie zmusza&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f08b4d4-6ada-4a24-a79b-08913d43796c</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:30:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a5Ak9kpTURBXy8wN2MxZTJkMjE5Mzg0MTMwNDYzOTY1MTY2ZTAzOTA2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orban będzie rozmawiał z Putinem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/orban-bedzie-rozmawial-z-putinem/w6t2j57</link>
			<description>Premier Węgier Viktor Orban zapowiedział w rozmowie z Radiem Kossuth, że w piątek będzie rozmawiać z przywódcą Rosji Władimirem Putinem. Ocenił, że planowane spotkanie Putina z prezydentem USA Donaldem Trumpem może się odbyć tylko na Węgrzech, które &quot;opowiadają się po stronie pokoju&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd5d3056-b2dd-40c7-8be3-7b32718d3a01</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:00:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MPrk9kpTURBXy80ZDc0YTRlNmUxYTlhMDgzMDU5ZWZhYmYwOTJmMTg2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Turecka waluta w tarapatach. Rekordowo niski poziom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/turecka-waluta-w-tarapatach-rekordowo-niski-poziom/n1knv2r</link>
			<description>Turecka lira spadła do rekordowo niskiego poziomu — podaje Bloomberg. W piątek rano straciła aż 0,2 proc. — do poziomu 41,95 za amerykańskiego dolara.</description>
			<guid isPermaLink="false">08a6ea55-0218-4b9d-b746-b66c3b9c1dc8</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:54:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LRwk9kpTURBXy85MmY2M2ZiNjVlOTc5MDI3YzM4Nzg3OGRlYjE0MDg1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki złożył oświadczenie majątkowe. Jest problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezydent-zlozyl-oswiadczenie-majatkowe-dokument-pozostaje-tajny/stk6ynt</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki złożył oświadczenie majątkowe u Pierwszej Prezes Sądu Najwyższego. Do tej pory nie wyraził jednak zgody na jego upublicznienie, w związku z czym dokument pozostaje tajny.</description>
			<guid isPermaLink="false">697c2d85-084d-4a44-8243-943e02b8a501</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:39:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kgYk9kpTURBXy9mMDQ3MzJlYTc5M2MzNDMxMDBlN2U1NWU5YWE4NWVkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest kolejne weto prezydenta. Karol Nawrocki wyjaśnia swoją decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/karol-nawrocki-blokuje-nowelizacje-potrzebna-obiektywna-weryfikacja/85pczsy</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki ogłosił w czwartek, że zawetował ustawę nowelizującą przepisy o mniejszościach narodowych i etnicznych oraz o języku regionalnym, a także niektóre inne ustawy. Głowa państwa skierowała ustawę do ponownego rozpatrzenia przez Sejm.</description>
			<guid isPermaLink="false">d004c5d0-d191-48c0-9ff9-c9c25df0a311</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RB9k9kpTURBXy8yNjk0ODMxYzQ1ZmVjYmNhMTgyOTlmMmU2NzMxOThiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nasze jedzenie trafia na śmietnik. Raport nie pozostawia wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nasze-jedzenie-trafia-na-smietnik-raport-nie-pozostawia-watpliwosci/8tr8flt</link>
			<description>Aż 63 proc. Polaków wyrzuca jedzenie — tak wynika z najnowszego raportu Lidl Polska i Federacji Polskich Banków Żywności. Niestety, problem coraz bardziej się nasila.</description>
			<guid isPermaLink="false">537aba82-2315-4652-91c8-21721d703391</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:23:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-wPk9kpTURBXy8zZmQ5NmZmYTdlZmY3MTFjNWJiMmE3MmNiNWIxM2JiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wydać Wołodymyra Ż. niemieckim służbom? Oto co sądzą Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wydac-wolodymyra-z-niemieckim-sluzbom-oto-co-sadza-polacy/c189wn2</link>
			<description>Za wydaniem niemieckim służbom podejrzewanego o wysadzenie gazociągu Nord Stream Wołodymyra Ż. jest 28 proc. ankietowanych, przeciwko — 49,2 proc. — wynika z najnowszego sondażu IBRiS dla Radia Zet.</description>
			<guid isPermaLink="false">0741a7e4-2869-4072-b47f-efe72b50cfe4</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:00:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cEDk9kpTURBXy8yZDI5YWIwZDBiODNkMDI1ZDBjNjMwNWM5NzdhYjQ1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>17 października. Dlaczego walka z ubóstwem dotyczy nas wszystkich?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bieda-na-swiecie-ma-ogromne-rozmiary-tak-wyglada-skrajne-ubostwo-w-liczbach/xd4hx9q</link>
			<description>Międzynarodowy Dzień Walki z Ubóstwem, ustanowiony w 1992 r. przez Zgromadzenie Ogólne ONZ, jest obchodzony co roku 17 października. Aż 808 mln ludzi — czyli 1 na 10 osób na świecie — żyje w skrajnym ubóstwie.</description>
			<guid isPermaLink="false">af816143-ab51-48f9-bed6-05b4b77d0431</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x3rk9kpTURBXy81ODMxMmVkNTgzMmEwZWU1YTg3YmJlNzlkYjNiNDg5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylu Polaków planuje jesienny wyjazd. &quot;To już nie jest martwy sezon&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tylu-polakow-planuje-jesienny-wyjazd/vjen9v4</link>
			<description>Jesień to dla wielu z nas druga szansa na spokojniejszy urlop. Z najnowszego badania platformy rezerwacyjnej Triverna.pl wynika, że aż 84 proc. ankietowanych planuje jesienny wyjazd wypoczynkowy — głównie w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d4d4870-75be-4e0d-8ae0-38a90483b808</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:48:45 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ygQk9kpTURBXy81MzEwNzAxMzJiYWEwNWNkYWEyNTRhMjVlYzRiNGFmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie akademiki pełne. Eksperci: rynek daleki do nasycenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/studenci-w-polsce-brak-miejsc-w-akademikach-jak-rozwiazac-problem/6xeqrxc</link>
			<description>Mimo że Polska jest jednym z największych rynków akademickich w Europie, dostęp do mieszkań studenckich pozostaje luksusem. Zaledwie garstka studentów może pozwolić sobie na pokój w prywatnym akademiku, a większość młodych ludzi wciąż mieszka z rodziną lub wynajmuje mieszkanie na wolnym rynku. Eksperci nie mają wątpliwości — rynek zakwaterowania dla studentów w Polsce ma ogromny potencjał inwestycyjny, ale też wielkie braki.</description>
			<guid isPermaLink="false">3650720f-045f-4c85-a820-2a929f6eaeaf</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:42:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wQzk9kpTURBXy80NDYxNzcwYWQ3NGRmODIzYTQ2ODkxMjlhNWNmN2IxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Współpraca Karola Nawrockiego i Donalda Tuska. Miażdżący sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/miazdzacy-sondaz-dostalo-sie-i-prezydentowi-i-premierowi/tzlq8l3</link>
			<description>Aż 80 proc. badanych źle ocenia współpracę na linii prezydent-rząd, a 20 proc. ankietowanych ocenia ją dobrze — tak wynika z sondażu Instytut Badań Pollster dla &quot;Super Expressu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">6cbbf644-4064-4527-984d-b2042e08dd04</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:38:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mRak9kpTURBXy9iMDZmNThlNTMzN2QwNTk3ZTQ2OGQ1YzU3OWZjOGVmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na emeryturę tuż po 40. urodzinach? Tyle musisz mieć kapitału [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/emerytura-w-wieku-40-lat-tyle-musisz-miec-kapitalu-wyliczenia/0e5hljd</link>
			<description>Zakończenie pracy zawodowej możliwie jak najszybciej i utrzymanie niezłego poziomu życia. Nie ma chyba w Polsce nikogo, kto nie chciałby zostać 40-letnim &quot;emerytem&quot;, który nie musi martwić się o pieniądze i przelewy z ZUS. Postanowiliśmy sprawdzić, jak to zrobić. Specjalnie dla nas ekspert oszacował, jaki kapitał należałoby zgromadzić, by takie marzenie spełnić. W tym tekście prezentujemy konkretne kwoty w kilku wariantach.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfed3f26-d6aa-4b15-9bbe-7259867ddc67</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:35:26 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jlQk9kpTURBXy9hNDA2NzQ4NjQ5MTY0NDVkMWFjMDA5NDc4OGQ4YzhlZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważne rozmowy ministra finansów w USA. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wazne-rozmowy-ministra-finansow-w-usa-znamy-szczegoly/sd2n2p2</link>
			<description>Minister finansów Andrzej Domański rozmawiał w czwartek z sekretarzem energii USA o rozwoju małych reaktorów modułowych, dostawach LNG i pracach przy budowie pierwszej elektrowni jądrowej w Polsce. Rozmowy przedstawicieli BGK dotyczyły wsparcia Banku Światowego dla polskiej energetyki jądrowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b592385e-3003-43f3-b7b2-a18ffdcc8588</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:25:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2_9k9kpTURBXy82ZmZiYWE5ZjY0MDY2ODIzN2IzZDQ3OTM3YzRmNjNiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co Polacy zrobiliby w razie wojny? Jest nowy sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/co-polacy-zrobiliby-w-razie-wojny-jest-nowy-sondaz/n30rwh8</link>
			<description>&quot;Rzeczpospolita&quot; zapytała Polaków o to, co zrobiliby w razie wojny. Okazuje się, że tylko 12,7 proc. respondentów deklaruje, że staraliby się uciec z bliskimi za granicę.</description>
			<guid isPermaLink="false">293ea2b8-a9b4-4805-8399-2396184976a5</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:22:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rdRk9kpTURBXy8xM2FiMzYwYjY1M2FhZWQyOWFlNGM3MGUzNWI5YmQxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Policzek dla Unii&quot;, Orban triumfuje. Włoska prasa nie ma wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/policzek-dla-unii-orban-triumfuje-wloska-prasa-nie-ma-watpliwosci/zdz90bl</link>
			<description>Wybór Budapesztu jako miejsca nowego szczytu Donalda Trumpa i Władimira Putina jest interpretowany przez piątkową włoską prasę jako kolejny ukłon wobec rosyjskiego przywódcy i udostępnienie mu europejskiej sceny. Wyrażono też opinię, że spotkanie u premiera Węgier Viktora Orbana to „policzek dla UE”.</description>
			<guid isPermaLink="false">e83c92a5-96db-4800-9613-8e12c0d7febb</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:05:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sy2k9kpTURBXy85ZDI4OWRhZGRlYmYwZmJlMjM3M2JjOGI4ZDkyMDRlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wolta Trumpa po rozmowie z Putinem. Chodzi o tomahawki dla Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wolta-trumpa-po-rozmowie-z-putinem-chodzi-o-tomahawki-dla-ukrainy/n9be6yx</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump po rozmowie z Władimirem Putinem powiedział, że Stany Zjednoczone potrzebują pocisków Tomahawk na własne potrzeby i nie mogą uszczuplić ich zapasów. Zasugerował, że nie sprzeda ich Ukrainie i dodał, że może to też nie być odpowiedni moment na wprowadzenie sankcji. Wcześniej dawał do zrozumienia, że decyzja o przekazaniu tomahawków Ukrainie jest już podjęta.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1a79030-7a43-43bb-b2d9-9c0df0d3a027</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:05:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l5ck9kpTURBXy85NmM0M2U3Y2IwM2IwYTE4MjVjYTBiNzMxMzVhNzk0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Tego chce Rosja&quot;. Wołodymyr Zełenski o planie Putina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tego-chce-rosja-wolodymyr-zelenski-o-planie-putina/5jsqljg</link>
			<description>Rosja chce, by nasza część Europy stała się wyspą niebezpieczeństwa i znęcania nad ludzkim życiem — stwierdził prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski, który przybył tego dnia do Waszyngtonu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae5ffdea-2450-4b87-b893-3ce3c0e4dbb0</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:58:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AS1k9kpTURBXy82NzBjYjYwNTk2MDA0NzdkNDg3Mjc2OGMxNzNmOWJiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były doradca Trumpa w tarapatach. Wynosił ściśle tajne informacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/byly-doradca-trumpa-w-tarapatach-wynosil-tajne-informacje/nb50b2e</link>
			<description>Były doradca ds. bezpieczeństwa narodowego prezydenta Donalda Trumpa, John Bolton, został oskarżony o nielegalne przechowywanie i udostępnianie tajnych informacji. Agencja Associated Press poinformowała, że akt oskarżenia obejmuje 18 zarzutów, w tym dotyczących ujawnienia ściśle tajnych danych.</description>
			<guid isPermaLink="false">22e113aa-316d-47df-b4e7-c9f9f8a55d28</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:51:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GsXk9kpTURBXy9mZGU0Mjk5YmFjYWM3Zjk0MmM0MTI0N2NiMjk5Mzk0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Żadna koalicja nie jest dana raz na zawsze&quot;. Kandydatka na wicepremierkę mówi wprost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zadna-koalicja-nie-jest-dana-raz-na-zawsze/rhme671</link>
			<description>Nie wyobrażam sobie dobrej współpracy koalicyjnej, jeśli umowa wobec nas nie zostanie dotrzymana. Żadna koalicja nie jest w stanie w takich warunkach pracować skutecznie dla wyborców — ocenił w wywiadzie dla &quot;Rzeczpospolitej&quot; szefowa Ministerstwa Funduszy i Polityki Regionalnej oraz wiceprzewodnicząca Polski 2050 Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff9b0322-5183-4def-b85c-a32e217a11bf</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:51:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8UHk9kpTURBXy8zYzBjNjg1NGFhOGIwNTVlYzdmZDUyYmViNmVlMzZhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na tym stanowisku zarabia się od 20 do 30 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/na-tym-stanowisku-zarabia-sie-od-20-do-30-tys-zl/2tfjjqb</link>
			<description>W większości branż rynek pracy sprzyja bardziej pracodawcom niż kandydatom, a jedynie 34 proc. specjalistów aktywnie szuka pracy — wynika z nowego raportu Michael Page Talent Trends 2025. Są jednak obszary, gdzie to ciągle kandydaci mają przewagę. Wiemy też, w których zawodach zarabia się obecnie najlepiej. Data architect może zarobić dziś na przykład od 20 do 30 tys. zł brutto miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e03c009-ab05-478c-ac34-f2aa91382c81</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:38:40 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lDfk9kpTURBXy9iYjQ4OGY1MTk0MDdjNTJiMWMwMjU0NmMwMzhiZDA2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fala zwolnień w IT. Jak się na to uodpornić? Amerykański CEO daje dwie rady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/amerykanski-ceo-mowi-ze-te-dwa-nawyki-ochronia-cie-przed-zwolnieniem/7khvxv9</link>
			<description>Dan Springer, były dyrektor generalny firmy DocuSign oferującej podpis elektroniczny, powiedział Business Insiderowi, że są dwie rzeczy, które ludzie mogą zrobić, aby zmniejszyć ryzyko zwolnienia — jedna dotyczy szerszej perspektywy, a druga codziennego działania.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9bad980-d52c-4dab-80c2-2e7a1090528d</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:25:11 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sx2k9kpTURBXy80MzE2NzUzMGIzZWJlNWRjMjZmNTExZTRmMzI1ODdkNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elektrownie dostaną łatwiejszy dostęp do gazu? Prezes URE ma wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-energetyka-gaz-ziemny-zyskuje-na-znaczeniu-co-dalej/fbr4fpx</link>
			<description>Polska energetyka coraz mocniej sięga po gaz, dlatego rząd chce ułatwić przyłączanie dużych odbiorców tego paliwa do transportujących go sieci. Nad stosownymi przepisami pracuje dziś Ministerstwo Energii, a swoje uwagi na temat dostępu do Systemu Gazociągów Tranzytowych zgłosili kluczowi rynkowi gracze, w tym Orlen. Globalne zaangażowanie branży paliw kopalnych w gaz nie maleje. Działacze ekologiczni twierdzą, że wielkie koncerny zawsze będą &quot;częścią problemu, a nie rozwiązaniem kryzysu klimatycznego&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">f66442ae-a724-4d09-a717-66d2beb58216</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:23:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hxik9kpTURBXy8zNGQxZWM0YWM1MDE4NjNhYzIyZjNlZDMzOTFjZDI5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kredytowy potentat nie żyje. Zostawił po sobie pięć biznesowych rad</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/doug-lebda-nie-zyje-oto-piec-lekcji-ktore-zostawil-przedsiebiorcom/n8cggfx</link>
			<description>Doug Lebda, założyciel LendingTree, zginął w wypadku na quadzie w wieku 55 lat. Przedsiębiorstwo założone przez niego w 1996 r. zrewolucjonizowało sposób, w jaki ludzie w USA porównują i wybierają kredyty. Oto pięć lekcji od Lebdy na temat przedsiębiorczości i przywództwa, które ukształtowały jego karierę.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3a89f0d-8b58-4e32-9be5-67749044534c</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:19:27 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lTXk9kpTURBXy9kOTA4ZDNmM2I3MzRkNTJkNzkwOGRiMDk3ZWI4NDc2MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OZE pozostaną fundamentem polityki UE. Bruksela mówi wprost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/oze-pozostana-fundamentem-polityki-ue-bruksela-mowi-wprost/8whjw1y</link>
			<description>Odnawialne źródła energii pozostaną fundamentem unijnej transformacji. UE musi zwiększyć moce produkcyjne w sektorze czystych technologii — poinformowała KE w zaprezentowanej w właśnie nowej strategii klimatyczno-energetycznej, której celem jest &quot;wzmocnienie pozycji Europy na globalnych rynkach&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b8b38ff-eb66-4b4b-9803-2df84d97ffbf</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:19:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QJ8k9kpTURBXy9lMjM1YTdjMWVhYzRiZTgwOThkYjk1YWNlNWQ0MzBlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>JPK_VAT zostanie dostosowany do KSeF. Będą nowe oznaczenia faktur. Jest projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowe-oznaczenia-faktur-w-jpk_vat-co-musisz-wiedziec-o-zmianach/yth5jce</link>
			<description>Ministerstwo Finansów opublikowało projekt rozporządzenia dostosowujący JPK_VAT do Krajowego Systemu e-Faktur. W części ewidencyjnej JPK pojawią się nowe oznaczenia faktur. Eksperci już dostrzegli problemy związane z tymi zmianami. Mają one zacząć obowiązywać od 1 lutego 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4895ada-ad7a-49f6-a1f6-2c4d92e277e3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:17:24 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WPUk9kpTURBXy83YTZiNjBjNWNjYTAyMmM3OTdjYTM0OWFjNzJhMTYwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukryty potencjał polskiego rynku pracy. Kandydaci, których nikt nie widzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polski-rynek-pracy-bariery-aktywizacji-osob-biernych-zawodowo/h33jnnp</link>
			<description>Polski rynek pracy stoi w obliczu poważnego wyzwania demograficznego — według Polskiego Instytutu Ekonomicznego do 2035 r. liczba pracowników zmniejszy się o 2,1 mln, co stanowi 12,6 proc. obecnego stanu zatrudnienia. Tymczasem w pierwszym kwartale 2025 r. liczba biernych zawodowo Polaków wyniosła aż 12,7 mln. To najwyższy wynik od czterech lat. Rozwiązaniem może być aktywizacja osób, które mierzą się z barierami w dostępie do zatrudnienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">726ad768-bd0a-403d-89b0-6047317426c8</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:14:36 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_8Bk9kpTURBXy9lNDI4MTU5NmM2OGY2ZmYyOGQ0NDBlZjRjNTdhNTQ5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Rosja i Ukraina nie są gotowe&quot;. J.D. Vance mówi wprost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-i-ukraina-nie-sa-gotowe-jd-vance-mowi-wprost/gtqpgn0</link>
			<description>Rosjanie i Ukraińcy nie są gotowi na zawarcie porozumienia w sprawie pokoju — powiedział w telewizji Newsmax wiceprezydent USA J.D. Vance. Dodał również, że administracja doszła do wniosku, iż &quot;cła są bardziej skuteczne od sankcji&quot;, jeśli chodzi o wpływanie na działania Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c5f3dde-49f2-43d6-9281-38ff5071fdb2</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:11:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yeOk9kpTURBXy81YzNlZjlhMmMzOWJjYjg1MDlhYjk2ZDVlN2YwYjhkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek od banków łamie konstytucję. Prof. Piotrowski tłumaczy dlaczego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/sejm-podwyzsza-podatek-dla-bankow-konstytucjonalista-prof-piotrowski-bije-na-alarm/vn9y3d6</link>
			<description>&quot;Ratowanie budżetu przed załamaniem nie legitymizuje naruszania konstytucji&quot; — pisze konstytucjonalista prof. Ryszard Piotrowski w opinii przygotowanej na zlecenie Związku Banków Polskich. Zdaniem profesora projekt narusza trzy zasady. Jego opinia to prawna broń banków przeciwko podwyższeniu CIT dla instytucji finansowych. Rząd potrzebuje wpływów, aby spiąć budżet na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">47085f06-482e-4522-998e-130667683afc</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:04:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gBLk9kpTURBXy81YzRlNjYxNDc3YTU0NzhkZjdjMmVlMWE0ZmZjY2YwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Okazja dla Putina&quot;. &quot;Washington Post&quot; o rozmowie z Trumpem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/okazja-dla-putina-washington-post-o-rozmowie-z-trumpem/w45wd3s</link>
			<description>Dla Władimira Putina czwartkowa rozmowa z Donaldem Trumpem była okazją do odzyskania inicjatywy i promowania rosyjskiej narracji — napisał dziennik &quot;Washington Post&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">649c48b4-45f7-45fd-adcf-ceffb74d28b1</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:02:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B-Bk9kpTURBXy8wOWJkYjBmYjhiZDQ0OGU5ODQ0ZGM4OWQwNDcyY2UxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najgorzej opłacane zajęcia. Tam co najmniej połowa pracowników ma minimalną krajową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/placa-minimalna-u-milionow-polakow-tam-co-najmniej-polowa-pracownikow-ma-4666-zl/xdterrg</link>
			<description>Kto zarabia minimalną krajową w Polsce? Jakie prace są wyceniane tak nisko, że państwo musi odgórnie regulować wynagrodzenie pracowników? W oficjalnych statystykach jest pięć dużych kategorii zawodów, w których mediana zarobków wynosi dokładnie 4666 zł brutto. W Business Insiderze pogrzebaliśmy głębiej i wskazujemy, jakie dokładnie prace są zaliczane do najgorzej opłacanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">dad8d9ce-56fb-44a0-b728-f6753be0e36e</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OVAk9kpTURBXy82MTE1ZWIxMmZiZjFiM2RlMWMyODk3OTYwMDhmYWU0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Decydują się losy nowego premiera Francji. Już po kluczowym spotkaniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-premier-francji-ma-byc-ogloszony-w-piatek-wieczorem/4q65bg3</link>
			<description>Prezydent Emmanuel Macron w piątek wieczorem ma ogłosić nazwisko nowego premiera Francji. Media nie wykluczają powrotu, ale na potencjalnej liście pojawiają się też zupełnie nowe osoby. Spotkanie w Pałacu Elizejskim już za nami.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a2596bb-5593-465b-b1df-6b4720d5a2d0</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:54:28 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eCJk9kpTURBXy84N2Q0M2U0OWE0YmNiNzEwYzZmYmQ1NmEyODdlNDIzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa stolica europejskiej turystyki? Podróżnicy wskazują zaskakującego zwycięzcę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/gdzie-sie-wybrac-w-europie-najpopularniejsze-miasto-turystyczne-2025/zexd1n6</link>
			<description>Malta, słoneczny klejnot na mapie Europy, przyciąga turystów z całego świata swoimi malowniczymi plażami, bogatą historią i wyjątkową atmosferą. Teraz jej stolica, Valletta, ma jeszcze więcej powodów do dumy. W plebiscycie &quot;Readers' Choice Awards&quot; organizowanym przez brytyjski magazyn podróżniczy &quot;Condé Nast Traveller&quot; Valletta została uznana za Najlepsze Miasto Europy i Najlepsze Miasto Świata w 2025 r. Oto dlaczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">75146496-0e44-4bee-a74c-1136cbc82dc8</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:37:50 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qqyk9kpTURBXy8xMDU4NGEwYzc2MTIyYzM1OGY4YTU2MWIyNjdiMzRiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>1 października startuje druga edycja programu #NestleDlaNauki, inicjatywy wspierającej młodych badaczy i innowatorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/1-pazdziernika-startuje-druga-edycja-programu-nestledlanauki-inicjatywy-wspierajacej/p7fcwrh</link>
			<description>Nestlé Polska ogłasza II edycję programu #NestleDlaNauki. Jego celem jest wsparcie polskich środowisk naukowych w tworzeniu innowacyjnych rozwiązań w obszarze łańcucha żywnościowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c7334e1-e78e-4a34-9c1e-9a270db667bd</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:55:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h_8k9kpTURBXy82MTJkZWFjMDgyODdhODlkOGJmNDRiNjljNWIyMTJhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brak subwencji dla PiS. Sąd zdecydował w sprawie zażalenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pieniadze-dla-pis-z-subwencji-jest-decyzja-sadu-i-komunikat-prokuratury/ncx2t5k</link>
			<description>To kolejna odsłona walki PiS o wypłatę subwencji dla partii. Prokuratura Okręgowa w Warszawie w piątek poinformowała, że sąd nie uwzględnił zażalenia ugrupowania Jarosława Kaczyńskiego. &quot;Niewypłacenie subwencji dla PiS nie stanowi przestępstwa&quot; — czytamy w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ad9a5f7-c957-451f-ade3-c6b5a7b3ab1d</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:38:04 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oy8k9kpTURBXy8wMTY2MDU3MzA5MjkwZWNmMGZkMDUzZGNjZTM2MDM3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lekarstwo na drogie wyjazdy? Seniorzy mogą taniej pojechać do sanatorium</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/sanatorium-z-rabatami-ogolnopolska-karta-daje-dodatkowe-znizki/z3lttvm</link>
			<description>Ogólnopolska Karta Seniora (OKS) to rozwiązanie, które nie tylko wspiera budżety seniorów, ale również zachęca ich do aktywnego trybu życia. Dzięki karcie seniorzy mogą uzyskać rabaty w ponad 4,5 tys. firm, w tym sanatoriach, hotelach, restauracjach czy ośrodkach rehabilitacyjnych. Warto jednak pamiętać, że karta jest płatna, a rabaty nie są honorowane wszędzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2666216d-65e0-4fe2-867b-35c3068de35c</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:28:25 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rUwk9kpTURBXy84ZTU2MWNiOTFiNTc1YjdmOWE5NTM4NjAwNWFmYTIyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa fabryka AI w Polsce. 70 mln euro na superkomputer Gaia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/gaia-ai-factory-nowy-superkomputer-w-polsce-za-70-mln-euro/475j7ke</link>
			<description>Polska zbuduje drugą Fabrykę Sztucznej Inteligencji – poinformowało konsorcjum EuroHPC JU. Projekt o wartości 70 mln euro zostanie sfinansowany po połowie przez Komisję Europejską i Polskę. Inwestycja, koordynowana przez Cyfronet AGH, ma wspierać rozwój obliczeń w ochronie zdrowia, sektorze kosmicznym oraz przy tworzeniu dużych modeli językowych (LLM).</description>
			<guid isPermaLink="false">52849d92-2033-47b8-ba76-c6f78f143a4f</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:17:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SLHk9kpTURBXy9hZjkyNTExYjYxYzlkYWRlZjYyZmM2M2I0MmNiNDFhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak zmieniły się ceny od &quot;wielkiej inflacji&quot;? Sprawdziliśmy [WYKRES]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-zmienily-sie-ceny-od-wielkiej-inflacji-sprawdzilismy-wykres/jfv200s</link>
			<description>W 2022 i 2023 r. wszyscy żyliśmy inflacją — a roczne wzrosty wskaźników wynosiły wówczas kilkanaście proc. Do wysokich cen się przyzwyczailiśmy, a inflacja wyraźnie wyhamowała. Ale jak właściwie zmieniły się od tego czasu ceny podstawowych artykułów? Postanowiliśmy to sprawdzić.</description>
			<guid isPermaLink="false">ccd6fc21-998d-48b3-b9ea-26876e818772</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:00:17 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TX4k9kpTURBXy8xYWY5MmJjNTJjZmI3NWUwZTc1NjFkNWQ4NWQwNTkwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisja Europejska odpowiedziała na list prezydenta Nawrockiego w sprawie migrantów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/list-karola-nawrockiego-doczekal-sie-reakcji-komisji-europejskiej/f1m2zf2</link>
			<description>Polski rząd od dawna zapewnia, że do naszego kraju nie będą trafiać nielegalni imigranci w ramach relokacji. Mimo tego prezydent Karol Nawrocki napisał list do szefowej Komisji Europejskiej, wyrażając sprzeciw tego typu praktykom. W piątek rzecznik KE zadeklarował, że będzie w pełni brana pod uwagę kwestia pomocy Polski Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6e5dc9a-19ec-4a4d-9f30-e33c81b41185</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 11:59:42 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rgpk9kpTURBXy83N2NhMTc3OTZlMWViYzRjMjFhYzAyMmVjZjNmZDNmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szymon Hołownia przerwał przesłuchanie w sprawie &quot;zamachu stanu&quot;. Skomentował sprawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/szymon-holownia-skomentowal-przesluchanie-w-prokuraturze-w-sprawie-zamachu-stanu/9vfmrw6</link>
			<description>&quot;Udzieliłem dziś odpowiedzi na wszystkie pytania pani prokurator, które padły&quot; — skomentował piątkowe przesłuchanie w sprawie &quot;zamachu stanu&quot; marszałek Szymon Hołownia. Mec. Bartosz Lewandowski, komentując przebieg przesłuchania, ocenił, że wypowiedzi marszałka Sejmu były &quot;na dużym poziomie ogólności&quot;. Ciąg dalszy nastąpi  3 listopada.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a4e7903-246c-4638-8088-adcd1de7b563</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 11:38:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vfIk9kpTURBXy81MDU2ZGRhZmZlZGI3YjUyZjEyOWE5YmI2OTYxMDFmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
