<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Nawet kilka tygodni bez wynurzania. Co jeszcze potrafią kupione przez Polskę okręty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/a26-blekinge-polska-stawia-na-szwedzkie-okrety-podwodne-nowej-generacji/8g7h5yl</link>
			<description>Polska zdecydowała się na zakup trzech nowoczesnych szwedzkich okrętów podwodnych typu A26 Blekinge. To jeden z najbardziej zaawansowanych technologicznie projektów w NATO, zaprojektowany pod działania na Bałtyku. Pierwsze jednostki mają trafić do Marynarki Wojennej w nadchodzącej dekadzie. Okręty mają spore możliwości i kilka &quot;niespodzianek&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebd409ba-1bc0-4c8d-bf22-09651d6fd4b5</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:05:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ef7k9kpTURBXy9kYWZlM2E2MTRkYTZjZDNlYjc3OWQ2YTc3YjRjZGRhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>DHL zwiększa liczbę automatów paczkowych. Świąteczny szczyt zakupowy nadchodzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/dhl-ecommerce-stawia-8-tys-automatow-paczkowych-na-black-friday-i-swieta/4xmd1f6</link>
			<description>DHL eCommerce przygotowało 8 tys. automatów paczkowych, by sprostać wyzwaniom związanym z okresem intensywnych zakupów, który obejmuje czas od Black Friday aż do Świąt Bożego Narodzenia. Łącznie firma oferuje klientom 24 tys. punktów odbioru przesyłek — poinformowała spółka w swoim komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">878bcccd-9565-4114-8e33-d863c6e79328</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:46:37 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pxdk9kpTURBXy9kNjU2NjNkMzczYTY3ZDNjZjkwOWRmMjJiNTE5MTVjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trybunał Konstytucyjny: przechodzenie sędziów SN w stan spoczynku musi być równe dla wszystkich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wyrok-trybunalu-konstytucyjnego-koniec-podzialu-wsrod-sedziow-sn/17hsycg</link>
			<description>Trybunał Konstytucyjny orzekł w środę, że przepis dotyczący przechodzenia w stan spoczynku sędziów Sądu Najwyższego, którzy objęli stanowiska po 1 stycznia 2019 r., jest niezgodny z Konstytucją. Decyzja ta oznacza, że wszyscy sędziowie SN będą podlegać tym samym zasadom dotyczącym wieku przejścia w stan spoczynku, niezależnie od daty powołania.</description>
			<guid isPermaLink="false">94d6ee60-5331-4e65-bc79-4d775ec28388</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:48:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B9uk9kpTURBXy9hNWI0YmM2ZmMzOTY3MmJkNTg1MTgyZTlmZDVlODJkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja kadrowa w Najwyższej Izby Kontroli. Roszady na topowych stanowiskach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kadrowa-rewolucja-w-najwyzszej-izby-kontroli-dwoch-nowych-wiceprezesow-znamy-nazwiska/0zh38q2</link>
			<description>Najwyższa Izba Kontroli przechodzi istotne zmiany kadrowe. Prezes NIK Mariusz Haładyj złożył wniosek o odwołanie wiceprezesa Piotra Miklisa, a wcześniej stanowisko stracił Michał Jędrzejczyk, który został przeniesiony do delegatury w Kielcach. Na ich miejsce, jak informuje &quot;Rzeczpospolita Haładyj zamierza powołać dr. Sylweriusza Królaka oraz Katarzynę Budnikowską. Jacek Kozłowski, trzeci wiceprezes, zachowuje silną pozycję i nie musi obawiać się utraty funkcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">24defa86-be7c-4ceb-b9c4-fcc2c6dea6b5</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:44:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/niwk9kpTURBXy83YzAzMjM1YzBmYTdjMzUzODRkNjliM2NlMDgyYzI5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gra o wielką stawkę. TSMC pozywa swojego byłego wiceprezesa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/gra-o-wielka-stawke-tsmc-pozywa-swojego-bylego-wiceprezesa/lc55tcf</link>
			<description>TSMC to jedna z najważniejszych firm na świecie w kontekście półprzewodników i nowych technologii. Produkuje większość najbardziej zaawansowanych chipów, od których zależy działanie smartfonów, komputerów, centrów danych, AI i nowoczesnej elektroniki. Obecnie gigant oskarża swojego byłego wiceprezesa i — jak twierdzi — ma ku temu ważny powód.</description>
			<guid isPermaLink="false">b03ccfff-b169-4f1d-ade8-afdb9d781ce9</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:22:59 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Qzk9kpTURBXy82NTM1YWE5NDg2MDk3NzNiZjIyYTVlNWQ5NjlkNTE0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dom po rodzicach i biblioteka. Sprawdzamy majątek senatora Krzysztofa Kwiatkowskiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/senator-krzysztof-kwiatkowski-skazany-przez-sad-oto-jego-majatek/scq42pe</link>
			<description>Warszawski sąd okręgowy uznał senatora Krzysztofa Kwiatkowskiego, byłego prezesa Najwyższej Izby Kontroli, oraz byłego szefa klubu PSL Jana Burego winnymi przekroczenia uprawnień przy konkursach na stanowiska w NIK. Wyrok nie jest prawomocny. Sprawdzamy, jaki jest majątek senatora Krzysztofa Kwiatkowskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">9af89449-57bd-48a1-8b02-31e972bdcabf</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:03:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UTTk9kpTURBXy9mMGVlYTNlYmUwNmNjOGNkMmE4ODg4YzlmMGZkYzgyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego system ERP Comarchu ma sens dla biznesu MŚP — i gdzie leżą granice</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dlaczego-system-erp-comarchu-ma-sens-dla-biznesu-msp-i-gdzie-leza-granice/gf8wgwd</link>
			<description>Z punktu widzenia MŚP wybór dostawcy ERP to zwykle kompromis między zakresem funkcji, kosztem, dostępnością kompetencji i ryzykiem projektu. W tym kontekście Comarch ma kilka atutów, które wprost wpływają na adaptację do KSeF, ale też kilka ograniczeń, o których warto pamiętać.</description>
			<guid isPermaLink="false">80f7f417-13f3-4004-a31e-e52054832265</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:58:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2pYk9kpTURBXy84MDY4NmU1OGExZDdhZDUzODg3Y2Q1MWJjNDBiZTYwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy kurierskie zwiększają zatrudnienie o 30 proc. Urlopy w tym czasie nie wchodzą w grę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/inpost-dhl-poczta-polska-w-black-friday-kulisy-najtrudniejszego-weekendu-w-roku/kpmc73l</link>
			<description>Już w piątek 28 listopada czeka nas początek zakupowego szaleństwa, związanego z Black Friday. Polowanie na okazje może okazać się dla nas bardzo korzystne i zaowocuje udanymi zakupami, tym bardziej, że wyprzedaże potrwają aż do Cyber Monday, czyli 1 grudnia. To także gorący okres dla firm kurierskich, które będą miały za zadanie dostarczyć nam upolowane towary.</description>
			<guid isPermaLink="false">75114c05-7425-40fa-94f8-7bc94b54c185</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:31:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wHBk9kpTURBXy83M2UzYzJjN2FiY2Y5Y2NmZGZmZDc3YzJlZGJmYTc3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OLX Group z rekordową rentownością. Marża na poziomie 49% oraz solidny wzrost przychodów o 22%.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/olx-group-z-rekordowa-rentownoscia-marza-na-poziomie-49-oraz-solidny-wzrost/qgj98y7</link>
			<description>OLX Group („OLX”), globalny lider w dziedzinie internetowych ogłoszeń drobnych, z blisko 60 milionami codziennych ogłoszeń na siedmiu rynkach[1] oraz spółka zależna Prosus, ogłosił solidne wyniki finansowe za pierwsze sześć miesięcy bieżącego roku fiskalnego (do 30 września 2025 roku).</description>
			<guid isPermaLink="false">194739f7-49a0-4728-9a0b-b522d07307d9</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:17:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zUJk9kpTURBXy85MmRhMmQ1ZTQyMTQwOWU3ZTZlNjMwOGE0NGUxZTc0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Tu nie ma dobrego internetu&quot; przestanie być wymówką. Amazon Leo ma być lepszy niż Starlink</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amazon-leo-ma-byc-lepszy-niz-starlink-tu-nie-ma-dobrego-internetu-przestanie-byc/23623mc</link>
			<description>Aż trudno uwierzyć, aby internet satelitarny był tak szybki. Starlink już teraz oferuje ok. 400 Mb/s pobierania, ale Amazon bije tę prędkość na głowę. Wcześniej określana jako Project Kuiper, usługa amerykańskiego giganta ma już swoją nazwę — Amazon Leo. Parametry techniczne robią duże wrażenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">646371e7-3070-4f94-8dd3-ac8bc9d87e21</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:07:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CHqk9kpTURBXy9mZjdkM2E1MTg0NzJiNzEwYTdiY2NkMTQ2NzdhYzJjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy dla pracowników od 1 stycznia. Więcej utrudnień dla małych i średnich firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowe-przepisy-o-zatrudnianiu-cudzoziemcow-firmy-czekaja-na-decyzje-rzadu/2m1nkzf</link>
			<description>Rewolucja w zatrudnianiu cudzoziemców stała się faktem. W 2025 r. zmiany uderzyły w przedsiębiorców dodatkowymi formalnościami, mimo że poprawiły ochronę pracowników. A to dopiero początek – rok 2026 zapowiada się jeszcze trudniejszy, szczególnie jeśli firma chce zatrudnić obcokrajowca.</description>
			<guid isPermaLink="false">de109247-8de0-4377-94b1-c5984a4f1cff</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W-wk9kpTURBXy81ZWM1YzI4ZWQxYzU2Y2E3MDBiNmUzMDdkNTM5YzE2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To brzmi jak żart. Nowy sposób sprzedaży pamięci do komputerów wprawia w osłupienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/to-brzmi-jak-zart-nowy-sposob-sprzedazy-pamieci-do-komputerow-wprawia-w-oslupienie/7jz425v</link>
			<description>Zapotrzebowanie na pamięci RAM jest tak duże, że wiele sklepów zaczyna traktować je jak towar luksusowy. Pojawiają się nietypowe rozwiązania na sprzedaż tych komponentów. Konsumenci porównują je z kupowaniem świeżych ryb i homarów w dobrych restauracjach. Przyczyna problemu nie jest z kolei zaskoczeniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">926e0df1-c795-4cbe-a20b-4f99127a07d6</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:13:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T1ek9kpTURBXy84OTA0OTNjZDg1ZWQwYWYwOWQ2NmI5MzE1ZTAzMjcxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taka jest rzeczywista stopa bezrobocia. Widać wyraźny wzrost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/taka-jest-rzeczywista-stopa-bezrobocia-widac-wyrazny-wzrost/sns5l0y</link>
			<description>Co innego liczba zarejestrowanych w urzędach bezrobotnych, a co innego ile osób faktycznie nie może znaleźć pracy, a jej poszukuje. Te czynniki bierze pod uwagę badanie BAEL, które za bezrobotnych uznaje osoby aktywnie poszukujące pracy i gotowe do jej podjęcia, a wyłączają te, które potrzebują przede wszystkim ubezpieczenia zdrowotnego i tylko po to idą do urzędu pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a894473-422e-442d-b319-ed3935dcac09</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:05:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D2Kk9kpTURBXy81YTdiZWUyMTAyNDA0Yjc5YjMzNzMyMWJiN2ViYzQ3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>500 zł dla poszkodowanych klientów sieci komórkowej. Wiemy, kto może dostać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/po-500-zl-dla-poszkodowanych-klientow-t-mobile/vm83z9d</link>
			<description>Kontrola przeprowadzona przez UOKiK wykazała poważne nieprawidłowości w popularnej usłudze T-Mobile. Okazało się, że część klientów otrzymywała rachunki z opłatami za subskrypcje, na które nigdy nie wyrazili zgody. Teraz telekom musi wypłacić im duże pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0c9ccfb-d798-4780-a9f2-6b2d88e6f4d9</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:05:19 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W0Nk9kpTURBXy8yMTZiZjdjMjI0MWJmN2UyMGFlMmZjOTdjZmU1MjYwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Panele fotowoltaiczne pod śniegiem. Kiedy warto je odśnieżyć, a kiedy lepiej zostawić?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/czy-odsniezac-panele-fotowoltaiczne-trzeba-zadbac-o-fotowoltaike/9e94p21</link>
			<description>Czy wydajność paneli solarnych obniża się w zimie, gdy słońce świeci rzadziej i temperatura spada? Czy należy usuwać śnieg z paneli? Rozwiewamy niepewności związane z wytwarzaniem energii podczas zimowych miesięcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1685771f-cd8a-4327-95bb-2a493a2d66fe</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:05:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yjvk9kpTURBXy85MDYwOGJkMmI3ZGZkOWNiYTAwM2Q0ZjE0YzM3MzMzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Toyota Corolla TS Hybrid bije SUV-y. Oszczędność i moc w jednym kombi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/toyota-corolla-ts-hybrid-bryluje-w-polsce-oszczednosc-i-styl-w-jednym-kombi/83sgjbp</link>
			<description>Toyota Corolla od dziesięcioleci znajduje się w czołówce rankingów globalnej sprzedaży aut, a obecnie jest również hitem w Polsce. Nic w tym dziwnego, w obecnej wersji wygląda dobrze, jeździ się nią wygodnie, a jako hybrydowe kombi jest pakowna i oszczędna, a ma tylko drobne wady.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7c3d853-806b-44a1-b7d0-7775c2b1c451</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:47:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9yTk9kpTURBXy84ZjY0ZDRhNmUyYTBhNDdkYzBmZmRmNmU2OWRmMTRhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie satelity lecą w kosmos. To oczy wojska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/polskie-satelity-leca-w-kosmos-przelom-dla-obronnosci/y37p5kw</link>
			<description>W środę rakieta Falcon 9 firmy SpaceX ma wynieść na orbitę m.in. polskie satelity. W Start misji Transporter-15 jest zaplanowany na godz. 19.18 czasu polskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">8daab31e-fd91-4018-9609-4fe607cbc026</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:08:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L_Ek9kpTURBXy9iYzlmNzQwYTlkM2YzYmFkOWJlYmJjMGM0ZjAzNGMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdolność kredytowa Polaków wzrosła o dodatkowy pokój. Zbliżamy się do miliona złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-dane-o-zdolnosci-kredytowej-polakow-zblizamy-sie-do-miliona/s7xv7v7</link>
			<description>Dzięki wzrostowi wynagrodzeń oraz obniżeniu oprocentowania kredytów mieszkaniowych zdolność kredytowa polskich rodzin znacząco się zwiększyła. Obecnie trzyosobowa rodzina z dochodem na poziomie dwóch średnich krajowych może uzyskać kredyt na zakup mieszkania o ponad jedną piątą wyższy niż przed rokiem — szacuje ekspert rynku nieruchomości Bartosz Turek. A to przy stabilizacji cen mieszkań może oznaczać dodatkowe pomieszczenie lub wyższy standard. Nie jest jednak tak, że banki rozdają kredyty na prawo i lewo.</description>
			<guid isPermaLink="false">584f1d58-392f-4449-9e05-74500bea1e04</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:05:21 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sfSk9kpTURBXy85MzI0MzNlY2M1N2RjMjNhOTFmOTc2OWY5NmY5YmEzNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy stawiają na etat, ale ta grupa pracowników wyraźnie odstaje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zmiany-w-podejsciu-do-zatrudnienia-pracodawcy-musza-byc-elastyczni/nwyk2gf</link>
			<description>Choć rośnie popularność elastycznych modeli zatrudnienia, Polacy wciąż najbardziej ufają klasycznej umowie o pracę. Z najnowszej analizy Manpower wynika, że aż 81 proc. ankietowanych wskazuje etat jako najatrakcyjniejszą formę współpracy. Jednocześnie 43 proc. deklaruje, że mogłoby utrzymywać się wyłącznie z pracy projektowej. Bardziej zróżnicowane modele współpracy wybierają konkretne grupy pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">24c59ae8-9dfc-4c81-9118-967e648a211f</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:18:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O5xk9kpTURBXy8wOGE5ZDc0ODI5YTc1YjgxMTZhNTE5ZDU3YWNlYzE2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Historyczny kontrakt dla marynarki wojennej. Program Orka czekał dwie dekady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/marynarka-wojenna-bedzie-miala-nowe-okrety-program-orka-na-finiszu/lsq6efb</link>
			<description>Już w środę 26 listopada rząd powinien wybrać partnera, który dostarczy trzy nowe okręty podwodne dla Polski w ramach programu Orka. To historyczny przetarg, którego wartość opiewa na kilkanaście miliardów złotych. Business Insider Polska nieoficjalnie ustalił, jaki producent jest faworytem do zdobycia kontraktu. Wicepremier i minister obrony narodowej Władysław Kosiniak-Kamysz konsekwentnie podkreśla, że Bałtyk to region, gdzie konieczna jest współpraca militarno-gospodarcza.</description>
			<guid isPermaLink="false">1584c81b-b2e1-4be0-9937-fe78cfcb6dee</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:10:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oKok9kpTURBXy8xN2NjNzI0N2Q1YTkzNGRiYWE3Y2UxYWFkZTBmMmFjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe informacje z ZUS ważne dla 1 mln osób. Sprawdź, czy jesteś wśród nich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/aplikacja-mzus-bije-rekordy-milion-polakow-korzysta-z-uslug-zus-online/smfh885</link>
			<description>Liczba użytkowników mobilnej aplikacji mZUS przekroczyła milion, co pokazuje rosnące zainteresowanie cyfrowymi usługami ZUS. Narzędzie dostępne od 2022 r. pozwala klientom – ubezpieczonym, świadczeniobiorcom i osobom korzystającym z programów rodzinnych – na szybki i wygodny dostęp do wybranych usług instytucji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd0afe93-a29d-4f2d-b4d8-81c1edc0afce</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 17:12:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ofak9kpTURBXy8yNWU0MGM1ZDk1ZTlkMjU2YjU3MDBhNTFjYTZiNTViYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>166 tys. samochodów do naprawy. Gigant motoryzacyjny ma poważny problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/toyota-wycofuje-166-tys-aut-korozja-wahaczy-zagraza-kierowcom/2ejhzev</link>
			<description>Toyota ogłosiła wycofanie ponad 166 tys. pojazdów modeli Proace i Proace Verso na całym świecie. Japoński gigant motoryzacyjny poinformował o akcji serwisowej, ponieważ problem dotyczy potencjalnej korozji wahaczy, która może wpłynąć na bezpieczeństwo jazdy. W samych tylko Niemczech akcja obejmie ponad 27 tys. samochodów wyprodukowanych między 2016 a 2022 rokiem. Toyota zapewnia, że naprawy będą bezpłatne.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2cfd8c1-e841-4449-9eed-b5f97b078d29</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 15:55:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1TZk9kpTURBXy9hODVjZWIzODk1ZjQ5NjRiODA4ZDkxOTZjZTJhMDg1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Huta Królewska kończy działalność. ArcelorMittal zamyka zakład po ponad dwustu latach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/arcelormittal-poland-zamyka-hute-krolewska-koniec-epoki-w-chorzowie/n3b5mpl</link>
			<description>&quot;Decyzja o zamknięciu produkcji była jednym z najtrudniejszych kroków, jakie musiała podjąć spółka&quot; — podkreślił prezes i dyrektor generalny ArcelorMittal Poland Wojciech Koszuta. Huta Królewska zakończyła swoją bardzo długą, bo ponad 220-letnią historię. Firma wyjaśniła powody decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5e9eefd-8a09-4a64-8279-ea8e476e30bb</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:03:43 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cl4k9kpTURBXy9hYTgxZDAxMDcxMDdlYzZhMGFhM2E5NTRlYzgwMWVlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eurocash przeprowadza cięcia w Delikatesach Centrum. Mnóstwo sklepów do likwidacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/eurocash-tnie-koszty-zamyka-ponad-100-sklepow-delikatesy-centrum/1s9jryr</link>
			<description>Grupa Eurocash ogłosiła znaczące zmiany w sieci Delikatesy Centrum, które mają na celu dostosowanie jej do nowych realiów rynkowych. W 2025 r. firma zdecydowała się na zamknięcie 119 placówek, co stanowi największe ograniczenie zasięgu w historii sieci — zwraca uwagę portal Wiadomości Handlowe. Jak podkreśla Paweł Surówka, prezes Grupy Eurocash, wyniki segmentu detalicznego w trzecim kwartale 2025 r. były poniżej oczekiwań.</description>
			<guid isPermaLink="false">364759a9-c2d4-4ac5-b003-505664676b2a</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:45:06 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F43k9kpTURBXy9kMzU4ZjRjMTY2MTVlN2FhNTBhMDQ2ZWNjOGYzMGFlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski e-handel podbija Ukrainę. Dane nie pozostawiają złudzeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-e-sklepy-podbijaja-ukraine-rekordowe-wyniki/t0ytdnh</link>
			<description>Rynek ukraińskiego e-handlu, mimo realiów wojennych, rozwija się w wyjątkowo szybkim tempie, a coraz większy udział mają w nim polskie sklepy internetowe. Jak wynika z najnowszego badania firmy logistycznej Fulfilio, którego wyniki jako pierwsza opisała &quot;Rzeczpospolita&quot;, już 20 proc. polskich e-sprzedawców prowadzi aktywną sprzedaż w Ukrainie, a kolejne 10 proc. planuje wejście na ten rynek w najbliższych miesiącach.</description>
			<guid isPermaLink="false">4ac65e2d-e81d-4f55-b0b6-007ac3e86e50</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:08:12 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rz1k9kpTURBXy8yMDQxZDBmZDdiYjQxYWIzMDEzNDAxMTYxZmM1MWM1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes Orlenu zawiadomi prokuraturę. &quot;Jedna z największych afer po 1989 r.&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowe-sledztwo-w-orlenie-prezes-orlenu-mowi-o-najwiekszej-aferze-po-1989-r/nevzmy7</link>
			<description>Prezes Orlenu Ireneusz Fąfara zapowiedział w programie &quot;Pytanie dnia&quot; w TVP Info, że koncern wkrótce złoży kolejne zawiadomienie do prokuratury. Jak podkreślił skala nadużyć jest szokująca. Fąfara mówił o &quot;bulwersującym i godnym najwyższej pogardy&quot; mechanizmie i &quot;jednej z największych afer po 1989 r.&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4aa7988-0853-4dd3-9cb7-5fe3bc986455</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 07:20:20 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XeRk9kpTURBXy84NDk0NDEwMjRhNTM4Y2EzZWI3MWMyZjY4Y2I0YjlmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki zyskuje poparcie. Polacy ocenili działania prezydenta [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sondaz-polacy-dobrze-oceniaja-prace-prezydenta-karola-nawrockiego/733wp22</link>
			<description>Nieco ponad sto dni po objęciu urzędu prezydenta Karol Nawrocki może uznać pierwszą fazę swojej kadencji za udaną. Najnowszy sondaż UCE Research przeprowadzony dla Onetu pokazuje, że jego działania dobrze ocenia niemal połowa Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf7af6da-5864-4641-a9d4-4e4c8e38b98c</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:32:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y7tk9kpTURBXy9kMDViZjU3NzhiYmYyNGM0MjY5NWUzMDU1OTA5ZDMxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TK ma wydać ważny wyrok dla milionów właścicieli działek. Może wywołać finansową burzę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wyrok-trybunalu-konstytucyjnego-w-sprawie-sluzebnosci-przesylu-czy-moze-zmienic-ceny/45kpt2n</link>
			<description>We wtorek Trybunał Konstytucyjny ma zająć się sprawą ważną dla spółek energetycznych, ciepłowniczych, wodociągowych oraz właścicieli nawet milionów działek. Chodzi o spory o słupy energetyczne, rury ciepłownicze czy kanalizacyjne. Od decyzji TK zależy, czy zostanie uruchomiona lawina roszczeń wobec firm, do których obecnie należą urządzenia. Ta sprawa ma dwie strony medalu. TK może też zdecydować o cenach energii czy ścieków.</description>
			<guid isPermaLink="false">de7ec9ef-4019-4374-afd2-9d6cf9eaa5a7</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:27:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q1lk9kpTURBXy8xYTk3MTYzYzQ2MTRjNWQ0MjAwZGM3OGQxODA2MGVmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA i Rosja negocjują &quot;pokój&quot; w Ukrainie. Czy Polska ma tu jakieś karty? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pokoj-w-ukrainie-co-moze-polska-mamy-troche-kart/lydd1cr</link>
			<description>Światowe media ujawniają coraz więcej szczegółów negocjacji o ewentualnym rozejmie w Ukrainie. Wygląda na to, że sam Kijów nie ma tu decydującego głosu. A co z Warszawą? Czy możemy jakoś wpłynąć na te rozmowy? Donald Trump lubi mówić o &quot;kartach do gry&quot;. Oto nasze.</description>
			<guid isPermaLink="false">0498b05c-33dd-4a3a-8f51-06386a97399c</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:15:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xa9k9kpTURBXy9lZGU4ZjdiNzc4OGM2NmJkNWE4YThlYzIxYzYzM2M2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeprowadziłam ponad 60 wywiadów na temat wolności finansowej i wczesnej emerytury. Wzięłam sobie do serca trzy rady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/zarobili-tyle-ze-nie-musza-juz-pracowac-rozmawialam-z-dziesiatkami-takich-osob-oto-co/vx2xnp5</link>
			<description>Pierwszy raz zetknęłam się z ruchem Financial Independence, Retire Early (FIRE — z ang. finansowa niezależność, wczesna emerytura), kiedy rozmawiałam z pracownicą dużej firmy technologicznej, która rzuciła pracę i przeszła na wczesną emeryturę. Tyle że po kilku dniach pożałowała swojej decyzji. Być może byłoby inaczej, gdyby wcześniej usłyszała to, co ja niedawno.</description>
			<guid isPermaLink="false">98d4b349-c51b-49df-920f-8c761f6baa21</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:02:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q9Fk9kpTURBXy84YzExMTY2NmMwMTY0Y2VmYjAwNWYyMjJlNmYwMDVjNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lata temu wyjechali do pracy w Niemczech. Teraz dostają stamtąd takie emerytury [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/niemieckie-emerytury-na-kontach-polakow-dotarlismy-do-danych-kwoty/28t6r0q</link>
			<description>Zanim ponad 20 lat temu weszliśmy do Unii Europejskiej i mnóstwo Polaków ruszyło za chlebem do Wielkiej Brytanii czy Irlandii, to Niemcy były najpopularniejszym celem emigracji zarobkowej naszych rodaków. Dziś wielu z nich wróciło do kraju, a za pracę za Odrą dostają niezłą emeryturę. Business Insider Polska dotarł do szczegółowych danych Deutsche Rentenversicherung (DRV), czyli niemieckiego odpowiednika ZUS-u.</description>
			<guid isPermaLink="false">0167e348-c989-4161-8c96-1c7816370418</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 04:59:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T_2k9kpTURBXy8yOTk1NDNhN2JjNDk1ZWNiNGFjMTVmNjA4NzY0ZjY0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent nie miał wątpliwości. Podpisał surowe prawo dla piratów drogowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezydent-karol-nawrocki-podpisal-nowe-przepisy-dla-kierowcow-zmiany-sa-surowe/s3znvxm</link>
			<description>Surowe zmiany w prawie drogowym wejdą w życie, i to niedługo. Podpis prezydenta przesądził o nowych zasadach, które mają ograniczyć ryzyko na drogach i zwiększyć odpowiedzialność kierowców. To początek bardziej restrykcyjnej polityki wobec łamania przepisów. Są też jednak pozytywne zmiany dla siedemnastolatków, którzy chcą zdobyć prawo jazdy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7aa50b4a-fd1b-4cab-b804-c080fed1d1d0</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:45:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PJkk9kpTURBXy85ZjNkOTkxNGMxZTRhYjFhYzVjNWYyZjc4NmM5NjBkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent podpisał ważną ustawę dla właścicieli działek. Chodzi o warunki zabudowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezydent-karol-nawrocki-podpisal-ustawe-wazna-dla-wlascicieli-dzialek-chodzi-o/t3w4bg4</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w czwartek ustawę ważną dla tysięcy właścicieli działek, którzy chcą rozpocząć inwestycję. Dzięki niej wszyscy, którzy złożyli wnioski o warunki zabudowy do 16 października i dostaną pozytywną decyzję, ta będzie ważna bezterminowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">94c21d4d-049b-4082-abd0-6ff981710fb8</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:09:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jfhk9kpTURBXy8yMGZiM2ViMTA0NzY1ODFhNDNjY2FlNTQzNzk3ODRkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe zasady głosowania w Polsce. Karol Nawrocki zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/weto-dla-nowelizacji-kodeksu-wyborczego-nawrocki-mowi-o-ryzyku-wysylki-za-granice/7h3wjcg</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podjął decyzję w sprawie nowelizacji Kodeksu wyborczego, który wprowadza wybory korespondencyjne dla wszystkich. Ogłosił ją na portalu X. Uznał, że nowelizacja rodzi poważne ryzyko i ją zawetował. Co to oznacza?</description>
			<guid isPermaLink="false">048e4e7e-1fcc-40c0-9b96-a8873a95f2be</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:29:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N37k9kpTURBXy8yMzE5NTJkODYwM2Q0OTAyODU3NDkxNDk4Yjk2ZjIzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylu pracowników w USA może zostać zastąpionych przez AI. Raport ostrzega</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/mit-ostrzega-sztuczna-inteligencja-juz-zmienia-amerykanski-rynek-pracy/vzb2n0f</link>
			<description>Modele sztucznej inteligencji osiągnęły poziom zaawansowania i dostępności cenowej, który umożliwia im wykonywanie pracy odpowiadającej niemal 12 proc. amerykańskiej siły roboczej. Takie wnioski płyną z raportu przygotowanego przez Massachusetts Institute of Technology (MIT), który w czwartek został omówiony przez magazyn &quot;Fortune&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">dcc77862-a6cc-4fd1-a2cb-6682bea2a95a</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:16:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QsNk9kpTURBXy8zMWFkNzdkNzQyNjM3OTQ5MGRjYjljNDhiYWUxYjAwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa weta prezydenta Nawrockiego. Fundacje rodzinne dalej będą korzystnie opodatkowane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sa-dwa-weta-karola-nawrockiego-chodzi-o-zmiany-w-fundacji-rodzinnej/vnnt6rs</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zawetował zmiany w fundacji rodzinnej oraz w Kodeksie wyborczym. Oznacza to, że w 2026 r. nie będzie uszczelnienia przepisów podatkowych dotyczących fundacji, w tym trzyletniej blokady na aktywach. O zawetowaniu dwóch ustaw Karol Nawrocki poinformował na platformie X. Jakie będą tego efekty?</description>
			<guid isPermaLink="false">2f26ac9a-81cd-4e06-88e4-1b8902d6ebe6</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:14:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-x2k9kpTURBXy83OGJlMjVmN2M1Zjk4YWIyMWFlNjM5OWU1MzU1MzUyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki złamał obietnicę. Podpisał ważną dla rządu ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-zlamal-obietnice-podpisal-wazna-dla-rzadu-ustawe/b8h4lw1</link>
			<description>Miało nie być wyższych podatków, a jednak. Prezydent Karol Nawrocki w kampanii wyborczej obiecywał, że nie podpisze żadnej ustawy, która podnosi jakikolwiek podatek. Stało się jednak inaczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc1123af-00b8-4808-8da1-5e4777629c4e</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 19:57:17 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CEmk9kpTURBXy9iNzIyNWFmMzMzOTE2N2RiNDlkMDFjOTM4NzUwY2JmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powinni pracować po 14 godzin dziennie. Szokujące słowa miliardera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/miliarder-z-indii-mlodzi-hindusi-powinni-pracowac-14-godzin-dziennie/r35mtk4</link>
			<description>Współzałożyciel Infosys i jeden z najbogatszych Hindusów, N.R. Narayana Murthy, wywołał burzę, apelując do młodych pracowników w Indiach, by… pracowali nawet 70 godzin tygodniowo. Jego zdaniem tylko &quot;skrajna determinacja i dyscyplina&quot; pozwolą krajowi dogonić globalne potęgi — mimo że badania pokazują, iż Hindusi już dziś należą do najbardziej przepracowanych na świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">606893ab-b553-4a89-b6af-c8dda8607956</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:11:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e3Uk9kpTURBXy83YjEwNmU3MTJjZDI3NmZkMzc3MWZmMmU1ODQ1NzVmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakupy na Black Friday. Oto najpotężniejszy kolor, który ma skłonić cię do wydawania pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/dlaczego-tyle-firm-ma-kolor-czerwony-w-logo-to-nie-przypadek/19y4z5z</link>
			<description>W Black Friday marki walczą o naszą uwagę bardziej niż kiedykolwiek — a jednym z ich najskuteczniejszych narzędzi pozostaje… czerwień. To właśnie ten kolor, najsilniej zakorzeniony w ludzkiej percepcji, ma sprawić, że w gąszczu promocji to właśnie ich logo i oferta zapadną nam w pamięć. Nie bez powodu największe globalne sieci – od fast foodów po gigantów handlu – od lat korzystają z czerwieni, która według badań potrafi zwiększyć impulsywność, pobudzić apetyt, a nawet stworzyć poczucie „natychmiastowej potrzeby”. W Black Friday ta przewaga kolorów działa na pełnych obrotach.</description>
			<guid isPermaLink="false">06f5b512-0443-4eea-a4fc-949db06e9a4c</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 14:50:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XHCk9kpTURBXy83OWFmZGY0YThjMjQ5ZGNlYzNiODQyZWM4YzA5NWJjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiące poszkodowanych w wypadkach w pracy. Najbardziej niebezpieczne branże [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wypadki-przy-pracy-w-polsce-gus-ujawnia-najniebezpieczniejsze-branze-ranking/2q50lxz</link>
			<description>Jak można scharakteryzować przeciętnego poszkodowanego? W jakich branżach wskaźnik wypadkowości jest największy? Okazuje się, że jeden z pierwszych nasuwających się typów jest zupełnie chybiony. Wysoko jest m.in. sektor związany z gospodarowaniem odpadami, ale lider jest inny — wynika z najnowszego raportu GUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">4389da64-90c0-4352-9ed9-4d94f1137ca4</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:16:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aLvk9kpTURBXy84OGQyYjY5YzcyYzY0MmU5Mzk3YTgxZWYzMWEyNjhhNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Black Friday? Nie, dziękuję. Oto dlaczego coraz więcej ludzi odwraca się od wyprzedaży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/black-friday-kontra-green-friday-czy-konsumenci-maja-juz-dosc-wyprzedazy/4e92rdc</link>
			<description>Wyprzedaże związane z Black Friday kuszą, ale czy rzeczywiście są okazją? Może lepiej dać nowe życie rzeczom, których już ktoś nie potrzebuje — taniej, bardziej ekologicznie i zgodnie z obecnym trendem.</description>
			<guid isPermaLink="false">06b9c42b-270c-4c17-97ee-45ae55e41215</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:19:54 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5lk9kpTURBXy8wZTNiZTViMDdlM2I5YmUwNjM4NTg5NDM1N2NmZTA4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy jesteśmy szczęśliwi w pracy? Jedno zmienia się na pewno [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/szczescie-w-pracy-oto-czego-najbardziej-chca-polscy-pracownicy/jft94qf</link>
			<description>Polscy pracownicy czują się w pracy bezpiecznie, ale czy są szczęśliwi? Na to pytanie próbuje odpowiedzieć nowy raport &quot;Szczęście w pracy Polaków&quot;. Okazuje się, że między faktycznymi potrzebami pracowników, a tym, co firmy oferują wciąż jest wiele rozbieżności. Wśród preferowanych benefitów jest jeden, który wyraźnie wyprzedził najpopularniejsze świadczenia, a jego znaczenie z roku na rok rośnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1986ccc1-cc25-4512-834b-eb7bba02f1d0</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:50:19 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Uak9kpTURBXy9iMDg4OTVmNGYwNjU0MGIyMDU2M2Q0OGE0MzU3NzkxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pożar w Hongkongu. Firmy prześcigają się w milionowych darowiznach [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pozar-w-hongkongu-dluga-lista-firm-deklaruje-milionowe-przelewy/5e84d5l</link>
			<description>Katastrofa w jednym z najbardziej zatłoczonych miast świata wywołała falę solidarności. Największe korporacje deklarują przelewy liczone w milionach złotych. Dlaczego biznes tak szybko reaguje i co stoi za tymi decyzjami?</description>
			<guid isPermaLink="false">a9ddd0be-bce4-42f3-bc64-92134401654e</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:36:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SiKk9kpTURBXy80Yzk0OWE5YzcxOTEwZDE0MzZiZWEyMjA5ZDdlOTU1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Renault 5 E-Tech zachwyca w mieście. &quot;Bardzo mi się podoba&quot; – testujemy nowość</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/renault-5-e-tech-zaskakuje-miejska-wygoda-i-stylem-tak-jezdzi-nowe-auto/0djebhz</link>
			<description>Długo czekaliśmy na początek sprzedaży Renault 5 i rzeczywiście było warto. Szczególnie, jeżeli ktoś jest fanem francuskich marek i elektromobilności. Współczesna „piątka” to auto zgrabne, urokliwe, dobrze zaprojektowane i na dodatek fantastycznie jeździ. Trudno teraz znaleźć równie przyjemny, miejski samochód na prąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">2142ac4f-fe3b-4c15-b8a7-9e175eee21bf</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:02:05 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GIpk9kpTURBXy8yMWJkN2ZlMDkwODg4Y2Q5N2NmM2IzZjhmMTU3ZmJhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Black Friday manipuluje naszymi mózgami. Oto sztuczki, przez które kupujemy niepotrzebne rzeczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/fomo-dopamina-i-manipulacja-sklepy-sprawiaja-ze-na-black-friday-kupujemy-wiecej/5j69ylf</link>
			<description>Szaleństwo Black Friday trwa już w najlepsze, w biurach przy kawie nie rozmawia się o niczym innym, jak o zapowiadanych przez sklepy okazjach zakupowych. Słowo promocja działa jak magnes, przeceny powodują, że decydujemy się na zakup nawet tych towarów, które niekoniecznie są nam potrzebne. Jakie sztuczki stosują firmy?</description>
			<guid isPermaLink="false">fa9af4c6-f6e4-4d4b-8ad5-882b86c2bd69</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:52:15 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9agk9kpTURBXy83YTlhNmE1NjRjYjY5ODM2NWM2ODNhMGU1NDg2MzA1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważny wyrok TSUE. Banki nie mogą już zastraszać konsumentów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/banki-nie-moga-juz-zastraszac-konsumentow-tsue-zmienia-zasady/xxdn1p3</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej odpowiedział na pytanie, czy konsument poniesie koszty sądowe, jeśli przegra sprawę, gdy bank pozwie frankowicza o zwrot kapitału z tytułu nieważnej umowy. Zdaniem adwokata Marcina Szymańskiego, który reprezentuje konsumentów, wyrok jest bardzo ważny, bo być może przyczynić się do ograniczenia bezsensownych spraw w sądach. Związek Banków Polskich z zaniepokojeniem przyjął wyrok.</description>
			<guid isPermaLink="false">d614ab57-f3a0-4653-b016-affe732f0383</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:16:53 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hi6k9kpTURBXy8wZDExZmUxN2RmNzE5ZmRkYjU5ZTZmNTFjMjY3NDJjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Garaż otworzysz aplikacją, kuriera wpuścisz z biura. Smartfon staje się nowym kluczem do domu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/cyfrowy-dostep-do-budynkow-blue-bolt-wyznacza-nowy-standard-na-rynku/0597vns</link>
			<description>Jeszcze niedawno wydawało się to wizją rodem z filmów science fiction: budynki, które rozpoznają mieszkańców i reagują na ich potrzeby. Dziś to rzeczywistość. Blue Bolt – polska technologia, która zamienia smartfon w cyfrowy klucz – wprowadza nowy standard komfortu i bezpieczeństwa. Jak wygląda życie w świecie, gdzie drzwi otwierają się same, a budynek staje się inteligentnym ekosystemem?</description>
			<guid isPermaLink="false">e2e2ea5d-ea8d-456a-be3b-396a6700023a</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:14:15 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MV5k9kpTURBXy9kOTYwZWZhYzIxZTg0ZjU1NDZlYWY2MDQwYmI1ODc4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przez wiele miesięcy nie zobaczą światła dziennego. Jak wygląda życie marynarzy na okręcie podwodnym?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/marynarka-wojenna-kulinarne-wyzwania-na-pokladzie-okretu-podwodnego/5dth2x5</link>
			<description>Pod pokładem atomowego okrętu USS South Dakota życie toczy się w rytmie 12-godzinnych wacht, a w ciasnych, pozbawionych okien pomieszczeniach istotną rolę odgrywa… kuchnia. To właśnie tam specjaliści kulinarni codziennie w pięć godzin przygotowują setki porcji – od 7 kg indyka i 4,5 kg szynki po domowe kanapki z wieprzowiną, makaron z serem i ciasteczka – by wykarmić 150 marynarzy. Dla załogi, która przez wiele miesięcy nie zobaczy światła dziennego, posiłki są czymś więcej niż jedzeniem: stanowią paliwo do pracy, a często także jedyny sposób na podtrzymanie morale w głębinach oceanów.</description>
			<guid isPermaLink="false">361c0bbe-56ec-4f00-add0-c982e169e468</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:12:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A_Dk9kpTURBXy80ZDU4ZmMwYTczNTY2MWU5NWUyNzdlNjE5MGJmZDVmNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Blisko 15 proc. Polek nie ma żadnych oszczędności. Dziwi jednak coś innego [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wiesz-czy-masz-oszczednosci-to-zobacz-ile-osob-nie-wie-badanie/ts011th</link>
			<description>14,3 proc. deklaruje całkowity brak oszczędności — wynika z badań platformy Raisin. To jednak nie wszystko. Zaskakująco wiele ankietowanych w ogóle nie wie, czy ma jakiekolwiek pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">b046ae08-1015-47c3-a9c5-5b30db6e59a4</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:09:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8SJk9kpTURBXy8zMzc3ZmE5ZWU1ZWVjNTJjMTg1ZTg5NmZmZmMzNTE4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lewica kontra PSL. Czy kluczowa reforma podzieli koalicję? Pora na decydujące starcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/rzad-podzielony-w-sprawie-inspekcji-pracy-dziemianowicz-bak-kontra-psl/dthjejq</link>
			<description>Nie do zaakceptowania — tak mówią Business Insider Polska dwaj posłowie PSL o projekcie, który ich zdaniem może doprowadzić do upadku wielu firm w Polsce. Nic nie wskazuje, że Agnieszka Dziemianowicz-Bąk zgodzi się na złagodzenie przepisów. Za to popiera uwagi Ministerstwa Sprawiedliwości, które jeszcze bardziej wzmacniają inspekcję pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7c4bd9c-8f27-45df-a271-27eb9a19e08e</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:42:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fzbk9kpTURBXy8yZjg5MGFhMTQ4MjljN2M0YzdlNWEyZDU1NmQyNmM5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie gigantyczne przejęcie na rynku spożywczym? Resort rolnictwa wydał rekomendację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-chce-przejac-sklepy-carrefoura-jest-zalecenie-ministerstwa/7bfqvbk</link>
			<description>Ministerstwo Rolnictwa oficjalnie zarekomendowało przejęcie polskich aktywów Carrefoura przez państwową Krajową Grupę Spożywczą. To pierwszy tak jednoznaczny ruch rządu w sprawie francuskiej sieci i krok, który może całkowicie zmienić układ sił na polskim rynku handlowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3deed7a-5223-4948-8b9b-b7e2dafe84d0</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:38:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AgQk9kpTURBXy9hZGZjMmFjZGI2MmNiOWUyN2NmYTNlM2E1NWU3MWQ0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kancelarie głośno o tym nie mówią. Frankowicze mogą zapłacić bankom wysokie odsetki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/frankowicze-dostaja-wezwania-do-zaplaty-moga-zaplacic-bankom-wysokie-odsetki/34vlvh4</link>
			<description>Z informacji Business Insidera wynika, że frankowicze otrzymują właśnie wezwania do zapłaty od banków. To jednak dopiero początek, bo takie pisma zwykle poprzedzają pozwy o zwrot kapitału. Kancelarie niechętnie mówią o tym swoim klientom. Wyjaśniamy dlaczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">89955739-6e04-47ce-9327-6bf7307fb6a9</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:29:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GJLk9kpTURBXy8xN2EzMzIwZmU4NTE2YmViNDA4NzA0MjA3ZmU3MmI1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>800 plus pomaga zwalczać ubóstwo w Polsce? Szlachetna Paczka ocenia jednoznacznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/800-plus-pomaga-zwalczac-ubostwo-w-polsce-szlachetna-paczka-jednoznacznie/1958byd</link>
			<description>Zwiększenie świadczenia 500 plus na 800 plus miało swoje dobre strony — przekonuje Magdalena Łukasik, menadżerka ds. badań i analiz w Stowarzyszeniu Wiosna, które organizuje Szlachetną Paczkę. Nie rozwiązało jednak problemu milionów osób w Polsce. Przedstawiciele organizacji mówią o nowym niepokojącym zjawisku w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4f6de2f-6fc7-4d34-b816-8d54d62eac15</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:17:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XRSk9kpTURBXy85M2I3ODAwODkyNGFjZjI3YWQzMzc2NjUyNWE0N2VjYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oni już teraz zarabiają na sztucznej inteligencji. Ile? Premia płacowa istnieje i rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/oni-juz-teraz-zarabiaja-na-sztucznej-inteligencji/peht0t3</link>
			<description>Zarabianie na sztucznej inteligencji przestało być pieśnią przyszłości. Dziś szeroko rozumiany rynek AI wiąże się z wielowarstwowym łańcuchem przychodów. Od krzemu i serwerów, przez chmurę i aplikacje, aż po centra danych i energetykę — możliwości cały czas się mnożą. Równolegle rosną indywidualne zarobki osób, które potrafią używać narzędzi AI do pracy. Przedstawiamy, kto już teraz zarabia na sztucznej inteligencji — i jak to robi.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c5ac1cf-8c55-4753-b487-0210f30a181d</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7zJk9kpTURBXy80ZjBkYjBlM2MwNzU2MWQzZjU1NjI1ZGY1ODk1ZDJlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrole PIP i trzy sporne modele pracy. Kto pierwszy usłyszy, że musi przejść na etat?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/praca-przez-posrednika-pod-lupa-pip-ekspertka-wyjasnia-zagrozenia/rbsqmd3</link>
			<description>Projekt nowej ustawy o Państwowej Inspekcji Pracy wprowadza zasadę, która może zmienić funkcjonowanie rynku zleceń, B2B i pracy platformowej. Inspektorzy mieliby otrzymać możliwość wydawania natychmiastowych decyzji administracyjnych, w których stwierdzają, że dana relacja — bez względu na nazwę umowy — spełnia przesłanki stosunku pracy. Decyzja ma obowiązywać od dnia doręczenia, ale sięgać też przeszłości. I to dość odległej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0376d9e9-4896-4cb0-b898-773c0bd3e7a1</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:28:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r9Mk9kpTURBXy9hZDc1N2Q0Yjg5YzEyNjdhOTMzZGZlMWM3OGU4MjNmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa proste sposoby na &quot;podwójną emeryturę&quot;. Który jest lepszy? Wyjaśniamy różnice</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ike-czy-ikze-w-mozliwie-najprostszy-sposob-pokazujemy-roznice/1ebb70d</link>
			<description>Po przejściu na emeryturę nie trzeba liczyć tylko na świadczenie od państwa. Są też inne metody, jak instrumenty w postaci IKE czy IKZE. Długoterminowo niekiedy mogą zapewnić de facto drugą emeryturę co miesiąc, a krótkoterminowo — załatwić zwrot podatku. Który z nich wybrać? Sprawdziliśmy najważniejsze różnice, które pomogą ci dokonać wyboru.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3c850e7-6202-419c-877b-c60de01a3727</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:20:30 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p0Zk9kpTURBXy9jMjgyYjExY2EwMDJiOTUwYzI1MTU0ZDBlZWI0ZGUzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkania pod klucz rosną w siłę. Deweloperzy przekonują klientów wygodą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/wykonczenie-pod-klucz-nowy-standard-w-ofertach-deweloperow-w-miastach/5llt7f1</link>
			<description>Oferty &quot;pod klucz&quot; stały się jednym z najszybciej rosnących segmentów rynku mieszkaniowego. Deweloperzy przekonują, że to prosty sposób na błyskawiczne wprowadzenie się lub natychmiastowe przygotowanie lokalu pod wynajem. Architekci mówią z kolei o zupełnie nowej kulturze projektowej — tworzeniu wnętrz nie jako dodatku, ale integralnej części inwestycji. Co właściwie kryje się za wykończeniem pod klucz i dlaczego tak wielu nabywców już nie chce inaczej?</description>
			<guid isPermaLink="false">7890c718-5af9-4839-b6fb-decf1b205127</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T52k9kpTURBXy9lNmMwMjQ1NzU2NWVmYWQ4OWNkMzU1YjE0YWEzOWUwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Handel i living napędzają końcówkę roku. &quot;To dowód na atrakcyjność rynku&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/biurowce-i-magazyny-liderami-inwestycji-polski-kapital-napedza-rynek/1bjrd2g</link>
			<description>Polski rynek nieruchomości komercyjnych zamyka rok 2025 w imponującym tempie. Według oceny firmy Knight Frank, mimo umiarkowanego spowolnienia, sektor utrzymuje wysoką płynność i zaufanie inwestorów. Wolumen transakcji po trzech kwartałach osiągnął 2,6 mld euro — tylko o 8 proc. mniej w ujęciu rok do roku — a liczba finalizowanych obecnie transakcji zapowiada jeden z najbardziej dynamicznych końców roku w ostatniej dekadzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b62745cd-13b1-46e6-87dc-85dfeb12b1a7</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 15:28:12 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VLak9kpTURBXy9hNGRiMDM4NzM3MTQ4MTRkYTg4NGM3ZDQ5NDA4OTE2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska na mapie megacentrów danych. Giganci stawiają na oszczędność energii [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-na-mapie-mega-centrow-danych-dell-i-amd-buduja-energooszczedne-klastry-ai/qgpveh7</link>
			<description>Eksperci z AMD i Dell tłumaczą, jak osoby odpowiedzialne za rozwój IT i biznesu mogą dziś projektować infrastruktury technologiczne z naciskiem na bezpieczeństwo, zgodność z przepisami i możliwie niskie koszty. W wywiadzie dla Business Insider Polska wskazują, co naprawdę obniża rachunki. I co zapewnia znaczące poprawy efektywności.</description>
			<guid isPermaLink="false">0fc64fa4-be2c-4357-bdc9-a6933d2012cb</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 15:16:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qi9k9kpTURBXy8wOWRkYTUyMDU0MmRhNmM5MzFkOWVkNmE2NGE5MjkyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Raport NBP ujawnia prawdę o Ukraińcach w Polsce. Wnioski mogą zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/raport-nbp-ujawnia-prawde-o-ukraincach-w-polsce-wnioski-moga-zaskoczyc/eb5p4dm</link>
			<description>Narodowy Bank Polski opublikował raport, który rzuca nowe światło na pracę Ukraińców w Polsce. Czy i jak polska gospodarka czerpie z aktywności ekonomicznej migrantów zza naszej wschodniej granicy? Poniżej prezentujemy twarde dane.</description>
			<guid isPermaLink="false">9bf578ef-fc5d-4d54-a56f-185d9665fdb0</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 14:09:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vHXk9kpTURBXy84ZTMzYzFlMWM4OGQ0YmQ3NjRmN2RhZGMyZWYxOTk1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Marzę o ciepłej zimie&quot;. Tak wygląda codzienność za mniej niż 970 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/marze-o-cieplej-zimie-tak-wyglada-codziennosc-za-mniej-niz-970-zl/ffr742k</link>
			<description>Dwa miliony Polaków żyjących w skrajnym ubóstwie to nie liczba do zapamiętania; to twarze naszych sąsiadów, których spotykamy na jednej klatce schodowej i nie zdajemy sobie sprawy z ich sytuacji — mówią w Onet Rano Finansowo Joanna Sadzik, prezes Stowarzyszenia Wiosna, oraz Magdalena Łukasik, menedżerka ds. badań i analiz w Stowarzyszeniu. W Onet Rano Finansowo opowiadają o codzienności osób, które to dotyka. To historie o wypadkach, chorobach i losie stawiającym ludzi w sytuacji bez wyjścia.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6231fd7-f586-4814-bf0b-dfefcd615c9f</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 13:57:29 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pw1k9kpTURBXy8zNDM4ZTkyNGQxNTMxNzQxYTJiMWE5MWM4NTM4ODlmNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najbiedniejsi na końcu kolejki. Ten raport odsłania prawdę o socjalu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/swiadczenia-800-plus-13-i-14-emerytura-kto-dostaje-najwiecej-raport/tmn62w1</link>
			<description>Polska wydaje na programy społeczne ponad 100 mld zł rocznie, ale struktura tych transferów może zaskoczyć. Coraz większa część pieniędzy trafia do osób, które wcale nie potrzebują wsparcia. Raport CenEA pokazuje, jak zmienił się system i dlaczego najbiedniejsi dostają najmniej. To obraz polityki socjalnej, który może budzić kontrowersje.</description>
			<guid isPermaLink="false">02b30759-b39b-4e0e-8812-8de1a7798474</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 13:46:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/83_k9kpTURBXy8zZWQwNmFkY2MxOWQ5ZmQ0OWJjYmY1YWVjODBkNDM0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Połowa firm rodzinnych stoi przed ważną decyzją. I ma problem [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sukcesja-w-polskich-firmach-rodzinnych-jakie-to-wyglada-raport/zd5kw6e</link>
			<description>Polskie firmy rodzinne wchodzą w etap największej transformacji pokoleniowej w historii, ponieważ ponad połowa z nich jest nadal prowadzonych przez założycieli, a tylko 15 proc. posiada sformalizowany plan sukcesji. Co dalej? To kluczowe pytanie, a barier jest wiele. Rozwiązanie problemu sukcesji może dać nestorowi czas na realizację innych przedsięwzięć i planów.</description>
			<guid isPermaLink="false">792ffb52-13e3-4b34-9b62-71aec86719e5</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:11:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/06lk9kpTURBXy8yOGJlM2VjZjYyN2I1NDQ1NzkyYmZmY2YzM2JjOWUyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 technologii, które zdefiniowały 2025 r. [ZESTAWIENIE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/technologie-2025-zmieniaja-biznes-i-prace-10-przelomowych-trendow/l3c960j</link>
			<description>Rok 2025 to prawdziwy przeskok w technologicznym świecie. Zobacz, które z tych nowości zmienią codzienność pracowników, firm i użytkowników, a które są dopiero zapowiedzią rewolucji, jaka nadejść ma w najbliższej przyszłości.</description>
			<guid isPermaLink="false">92e98f4b-6a87-4afe-a71b-c19edc327130</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:40:15 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mNkk9kpTURBXy9lZTM1YTRkMWVmYThmYWRiNjBmOWU3YzAyNjUxNzc1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanada stawia na przejrzystość w użyciu AI. Powstał pierwszy publiczny rejestr</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sztuczna-inteligencja-w-administracji-kanady-nowy-rejestr-juz-dostepny/jjfgd51</link>
			<description>Kanadyjczycy zyskali dostęp do nowego narzędzia, które ma zwiększyć przejrzystość działań administracji publicznej. Publiczny rejestr sztucznej inteligencji (AI) pozwala sprawdzić, które ministerstwa i agencje rządowe korzystają z AI, a także w jaki sposób jest ona wykorzystywana. To pierwsza tego typu inicjatywa w Kanadzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9fc5fb6-2075-45c1-8d96-d728c5789774</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:27:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xo_k9kpTURBXy9iNGM0ODIyNmYxNTFiNDgyZjU2MzdhZTc0Njk5ODAxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem multimilionerem. Dzieciom powiedziałem: nie liczcie na spadek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jestem-multimilionerem-i-mam-czworke-dzieci-wciaz-nie-zdradzilem-im-jak-duzy-jest-moj/pxzmtef</link>
			<description>Jean-Baptiste Wautier jest inwestorem, filantropem i przewodniczącym kilku firm. Chce, aby jego majątek podkreślał wpływ, a nie ego i realizuje to dzięki pięcioelementowej strategii. Jednym z jej punktów jest to, że dzieciom do tej pory nie powiedział o skali swojego majątku.</description>
			<guid isPermaLink="false">1289c764-4848-4b57-94b6-9f0f3c8d1cc3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:03:45 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_tLk9kpTURBXy9mNTg4NTc1MDU3YzdjZTU5MDM3YWExZmZkNDhlMWNmNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zrobiłem listę 20 miejsc na świecie, w których mógłbym przejść na emeryturę. Jedno spełniło wszystkie kryteria</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/najlepsze-miejsce-na-emeryture-pracowalem-w-usa-europie-i-azji-jeden-kraj-spelnil/mdlmnn2</link>
			<description>70-letni Ward Chartier spędził swoją karierę, mieszkając i pracując w USA, Europie oraz Azji. Kiedy nadszedł czas, by przejść na emeryturę, zawęził swoje opcje do 20 lokalizacji. Wiele z nich było w USA, ale ostatecznie je odrzucił. Wybrał jesień życia poza swoją ojczyzną.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc3aa136-a5c8-49e9-94d6-2c584fac5dfe</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:54:52 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uJ-k9kpTURBXy9kMDk1MWE3ZWFhYWMwM2JlNTUzZDVkZjkxYTVhMWNmMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Raport PKO BP pokazuje przewagę krajowych firm. Wydajność rośnie mimo wyzwań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/raport-pko-bp-odslania-przewage-polskich-firm-w-budownictwie-i-horeca/z6z2nwh</link>
			<description>Najnowszy raport PKO Banku Polskiego pokazuje silną obecność i przewagę krajowych przedsiębiorstw w jednym z sektorów gospodarki. W innych branżach dominują jednak międzynarodowe korporacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">58b47670-e16f-4b23-a651-479c2f6a9aec</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 09:32:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VCHk9kpTURBXy83YjAxNDhhYWQ0MjM2MzMyYWMxMWUxODA0ZjM5NzViZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec tabu wokół wynagrodzeń. Nowe przepisy mają wyrównać płace kobiet i mężczyzn</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polska-wdraza-dyrektywe-ue-o-rownosci-plac-nowe-zasady-od-grudnia/jljzphw</link>
			<description>Do 7 czerwca 2026 r. państwa członkowskie Unii Europejskiej są zobowiązane do wdrożenia dyrektywy w sprawie równości wynagrodzeń kobiet i mężczyzn za pracę o jednakowej wartości. Polska już podejmuje kroki, aby dostosować swoje przepisy do unijnych wymogów.</description>
			<guid isPermaLink="false">469a7824-c998-4994-9eb9-f08a00e9e2b2</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 09:03:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z35k9kpTURBXy9mODZlYmQ3MjdkZjFiMDk5NzNmMjQxZThjNTA5NzZiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PIP chce korzystać z dronów. &quot;Duży sukces pani minister&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/marcin-stanecki-o-zmianach-w-pip-to-prawdziwy-przewrot-kopernikanski/8p818me</link>
			<description>Prace nad nowelizacją ustawy o Państwowej Inspekcji Pracy wciąż trwają. Marcin Stanecki, szef PIP, podkreśla potrzebę wprowadzenia do przepisów zmiany, która mogłaby znacząco ograniczyć nadużywanie umów cywilnoprawnych w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">416db8d5-7597-4b8f-bf8a-24819e47928c</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:24:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u7Xk9kpTURBXy9jMzQ3ODM3MDRiZTg2YjZlMzhjMGIwMTFjMjQ2MjA1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Barometr Zawodów 2026. Lista najbardziej poszukiwanych profesji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/liczba-deficytowych-zawodow-spada-ale-tu-wciaz-brakuje-fachowcow/hhpl8sr</link>
			<description>Liczba zawodów deficytowych w Polsce spadła do 17. To drugi rok z rzędu, gdy Barometr Zawodów odnotowuje spadek. Na pierwszy rzut oka wygląda to na oznakę stabilizacji. Jednak gdy przyjrzeć się bliżej, dane raportu i komentarze ekspertów pokazują zupełnie inną historię. Brak zawodów nadwyżkowych i ostrożność firm w rekrutacjach sygnalizują, że polski rynek pracy wchodzi w fazę spowolnienia połączonego z narastającymi brakami kadrowymi w kluczowych sektorach.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf5f7d81-4855-444a-9662-cfaf515318c3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 05:50:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P8Pk9kpTURBXy80MGQ5YWM0ODNjZjE0YTZkMTg1YmQ3MjcwZjg3Y2FjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Henryk Kania przerywa milczenie. &quot;Ludzie Ziobry desperacko próbują coś na mnie znaleźć&quot; [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/co-teraz-zrobi-henryk-kania-rozmowa-z-krolem-wedlin-tylko-w-business-insiderze/jsefnny</link>
			<description>Miałem okradać sam siebie? To przecież absurd — tak Henryk Kania odpowiada na pytania o zarzuty prokuratury w rozmowie z Business Insider Polska. — To nie ja &quot;mam coś na Ziobrę&quot;, tylko jego ludzie próbują desperacko znaleźć &quot;coś&quot; na mnie — dodaje.</description>
			<guid isPermaLink="false">2bb296a8-7fe7-49bc-8c73-f5fd25c3e056</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 05:20:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E1Ik9kpTURBXy80YTRhZWNiOWI2ODJmNjJkNjBjNzI2MDg5OTU2NzA1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski stanowczo o &quot;kupczeniu ukraińskimi ziemiami&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/plan-pokojowy-radoslaw-sikorski-stanowczo-o-kupczeniu-ukrainskimi-ziemiami/f5ms9n7</link>
			<description>Minister spraw zagranicznych w zdecydowanych słowach wypowiedział się na temat negocjacji wokół planu pokojowego dla Ukrainy. Według doniesień amerykańskich mediów USA i Rosja chcą przy okazji zbić interes. Radosław Sikorski wskazał, że głośny artykuł &quot;Wall Street Journal&quot; wywoła duże zainteresowanie i &quot;wytworzy antyciała&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d19d3139-bf6d-41e6-9847-66ec6f7ddc5c</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 20:53:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lgXk9kpTURBXy9lNDZmY2FhMTA4NDczMTIxZjhlZjI0YmRmMTkwYWYwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z rajem dla bogaczy? Tuż przed głosowaniem wielu jest gotowych do wyprowadzki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podatki/koniec-z-rajem-dla-bogaczy-wielu-jest-gotowych-do-wyprowadzki/cr1wzby</link>
			<description>Szwajcaria od dawna jest jednym z rajów dla ludzi ultrabogatych. Jak zauważa CNBC, łączny majątek 300 najbogatszych mieszkańców tego kraju wynosi 850 mld franków szwajcarskich, czyli nieco ponad 1 bln dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ec9fa13-2849-4c33-9183-0823cd68ccb3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 20:14:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h7nk9kpTURBXy83YWZmZjU3YzQ1ZWY3ZjQ5MGQ4NzQ2OTcxZTBjMDQ0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe technologie ratują zimowe budowy. Prace trwają, ale ryzyko jest większe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zima-na-budowie-podnosi-koszty-nowe-technologie-zmieniaja-zasady-gry/fh1cm44</link>
			<description>Zima spowalnia budowy, ale rzadko je zatrzymuje. Wykonawcy korzystają z technologii zimowych, stosują specjalne mieszanki betonu, dogrzewają konstrukcje, przenoszą prace pod namioty lub do hal, a harmonogramy inwestycji są stale korygowane. Koszty rosną, a nieprzewidywalność pogody staje się jednym z głównych ryzyk w branży.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e3929f7-4741-4b11-b32a-32df0a97a106</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 19:52:10 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tuYk9kpTURBXy9iMjYxMDRjZjM4MTdmNWRkYWY4MWZjMzk0MWVjMjc4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanie złapali się w sidła Kremla? Pokusa ogromnych pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/plan-pokojowy-dla-ukrainy-amerykanie-zlapali-sie-w-sidla-kremla-pokusa-ogromna/smvkntl</link>
			<description>Za kulisami rozmów pokojowych prowadzonych przez negocjatorów Donalda Trumpa z Rosją kryją się plany otwarcia rosyjskiej gospodarki na amerykańskie inwestycje. Według doniesień &quot;Wall Street Journal&quot;, część amerykańskich firm już przygotowuje się do powrotu na rosyjski rynek. Kreml ma świadomie kusić Amerykanów perspektywą lukratywnych interesów, by zyskać przewagę nad europejską konkurencją. Amerykański dziennik przytacza w tym kontekście m.in. słowa Donalda Tuska.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2a2eb96-35c1-4e84-a47c-5fae164bf5d5</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 19:27:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wOik9kpTURBXy8xMjhiY2JhYzA0ZDdjY2U1YzdiZDc3NTUyNzFkZGY5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Seniorzy mogą zaoszczędzić na świątecznych zakupach. Wystarczą dwa dokumenty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/seniorzy-po-60-moga-liczyc-na-znizki-wystarczy-kdr-i-oks/877ld14</link>
			<description>Święta to czas, który potrafi mocno obciążyć domowy budżet. W obliczu rosnących cen, każda możliwość zaoszczędzenia jest na wagę złota. W szczególności dla seniorów, którzy często dysponują ograniczonym budżetem.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff076e7f-543f-43b9-a62c-036b9ec9d174</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 18:51:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dYVk9kpTURBXy9jN2VmYzdhY2I2NWJhOWIzYWZlNjdmNzRlODEyODgwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska wieś się kurczy. Wyludnienie zmienia rynek nieruchomości i życie mieszkańców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zmiany-demograficzne-na-polskiej-wsi-co-czeka-rynek-nieruchomosci/nb8v9l0</link>
			<description>Polska wieś to znacznie bardziej zróżnicowany obszar, niż mogłoby się wydawać. Od dynamicznie rozwijających się miejscowości pod dużymi miastami, przez tradycyjne wsie na południu kraju, aż po wyludniające się obszary północnej Polski — różnorodność krajobrazu demograficznego jest ogromna. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl zwracają uwagę na to, jak te różnice kształtują lokalne rynki nieruchomości i jakie wyzwania stoją przed terenami wiejskimi w obliczu zmian demograficznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f981302-9cd2-4b35-ad96-c5e5ff2973ca</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 17:48:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OPSk9kpTURBXy8xMjdkZTdmYjMwN2M3MzY5YjgwOGQzNjJhOWQ5ZWI0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Call of Duty jako wzór do naśladowania w biznesie. Tak sprzedaje się dziś treści cyfrowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/call-of-duty-jako-wzor-do-nasladowania-w-biznesie-tak-sprzedaje-sie-dzis-tresci/5r2wpww</link>
			<description>Kiedy myślimy o sprzedaży cyfrowej, gra Call of Duty raczej nie jest pierwszym skojarzeniem. Ani drugim czy trzecim. Jednak to właśnie ta seria co roku inkasuje ogromne pieniądze, sprzedając… cyfrowe skórki, przepustki sezonowe i paczki wirtualnych dodatków. I nie jest tak dlatego, że gracze po prostu lubią wydawać.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf726e13-268e-425a-ad77-76eaa317bc14</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 17:06:16 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jdgk9kpTURBXy83NzRlNzE1ODA4NGQ3NGIxNTRmYWJkN2M3MTk5ZDIyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brytyjczycy piszą o polskim cudzie. Premier: to ciężka praca milionów Polek i Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polski-cud-gospodarczy-w-sercu-europy-slynny-dziennik-pokazuje-donalda-tuska-i/h58l41h</link>
			<description>&quot;Cud w sercu Europy&quot; — tak &quot;The Times&quot; zatytułował tekst poświęcony polskiej gospodarce. W nim zdjęcia Donalda Tuska i Wiedźmina. Brytyjski dziennik wskazuje, że od czasu ciężkiej recesji z początku lat 90. Polska rozwija się nieustannie. Pochwał jest znacznie więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b38bd56-632e-4988-bbd6-e00482916963</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 16:17:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nhvk9kpTURBXy9mY2ZhZDIyYzk5MzNmNDAzODI1MmFjNTU1YTY5NjkxNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracodawcy wreszcie odetchną? To płaca minimalna w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/placa-minimalna-2026-z-najnizsza-podwyzka-od-lat-to-oznacza-dla-firm/vk3szn1</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. wzrost płacy minimalnej będzie najłagodniejszy od czterech lat. Wiele firm liczy na koniec ery trudnych i kosztownych zmian, które zmuszały je do podnoszenia cen i cięcia inwestycji. Eksperci jednak ostrzegają: ulga może być krótkotrwała, a część sektorów i regionów nie odczuje poprawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">91c52323-7708-4c05-8a19-aad10d70aa7c</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:52:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rlek9kpTURBXy9lYmFlYjBhNTA0NzZhZmVjMmQwMzNlMWZlM2NmZjJhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Łańcuch na plecach&quot;. Doświadczony inwestor radzi młodym, by wstrzymali swoje pokusy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/robisz-tak-zakupy-doswiadczony-inwestor-ostrzega/6kw7eb9</link>
			<description>Doświadczony inwestor Tom Russo mówi, że dzieci muszą budować odporność, dług może być druzgocący, a starsi ludzie mają pewne przewagi, jeśli chodzi o pokonywanie rynku. Największe zagrożenie widzi z kolei w nowym, kuszącym młodych, modelu płatności, który właśnie podbija świat.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a9c5a29-c995-46b5-851f-62ab0256c2e1</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:28:15 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RZ9k9kpTURBXy84MDkxZjhlYjVlYTRlYjI5M2E3Mjc4M2MxNTMzNmE0NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwszy polski satelita wojskowy jest już na orbicie. Prezes ICEYE o szczegółach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pierwszy-polski-satelita-wojskowy-jest-juz-na-orbicie-czy-wszystko-dziala/m4z7s9k</link>
			<description>&quot;Komunikacja nawiązana, wszystkie systemy sprawne!&quot; — zaraportował w sobotę Rafał Modrzewski, prezes i współzałożyciel firmy ICEYE. Chodzi o pierwszego polskiego satelitę wojskowego na orbicie. W tym szczególnym wydarzeniu swój udział miała tego firma Elona Muska.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1930f4a-ef56-4ecf-8e67-90cb93e326ed</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 14:37:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SMAk9kpTURBXy9lMDk2NmUwMWU4MjJlMDY5MTk2MmI2OWNkMWRmNWRjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wstydliwe dane o 20. gospodarce świata. 2 mln Polaków musi przeżyć za tę kwotę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wstydliwe-dane-o-20-gospodarce-swiata-tylu-polakow-zyje-za-970-zl/k342fx1</link>
			<description>Rozwijamy się, ale różnice w tym, jak żyjemy, nawarstwiają się i są coraz większe. Zostawiliśmy część Polaków z tyłu — alarmuje Joanna Sadzik, prezes Stowarzyszenia Wiosna, komentując w Onet Rano Finansowo dane o skali biedy w Polsce. Jak wynika z raportu Stowarzyszenia, blisko 2 mln osób w Polsce żyje dziś w skrajnym ubóstwie. To sytuacja, w której wydatki gospodarstwa domowego są tak niskie, że zagrażają zdrowiu i życiu osób tworzących je.</description>
			<guid isPermaLink="false">00aaf25d-d704-4476-80af-7ef1b18b9099</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:46:15 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XnYk9kpTURBXy8xYWRmMmU3OWQ5M2M5NmJiYjA1Mjg1OTUzNTk4OTJhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czterodniowy tydzień pracy, model 9-9-6 i poczucie winy. Gdzie się podziały obietnice dla &quot;korposzczurów&quot;?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/korposzczury-juz-witaly-sie-z-czterodniowym-tygodniem-pracy-dzis-slysza-od-prezesow/b4ze3he</link>
			<description>Przez pewien czas czterodniowy tydzień pracy wydawał się czymś, co faktycznie może się wydarzyć. Pracownicy korporacji już witali się z gąską. Teraz gdy rynek pracy ostygł, wielu prezesów oczekuje od pracowników więcej. Pojawiają się nawet dyskusje o przeciwnym modelu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca577d72-e99a-4d54-8c4c-1c8c98b0f759</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:25:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N2mk9kpTURBXy83YmRlNWI0MTFjZTZiZWNjM2U0N2MwZWY4NDlhZTNmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważna spółka państwowego giganta na granicy bankructwa. Jest wniosek do sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/grupa-azoty-polyolefins-w-restrukturyzacji-co-dalej-z-projektem-polimery-police/dhbw90n</link>
			<description>Spółka zależna Grupy Azoty zdecydowała o rozpoczęciu postępowania restrukturyzacyjnego w trybie zatwierdzenia układu. Co ma na celu ta decyzja? W komunikacie państwowej grupy wskazano najważniejsze punkty.</description>
			<guid isPermaLink="false">2847ab1c-a116-490a-a4d4-ca83b1807d3c</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:16:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0NQk9kpTURBXy9lZDRmZGJhMDE5Y2M2NTE3ZTQ0NjBlNGFkMmQwYjJiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz być w 1 proc. najlepiej zarabiających? Oto próg wejścia [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oto-zarobki-1-proc-najbogatszych-polakow-mamy-nowe-dane-kwoty/31ndy6y</link>
			<description>1 proc. najlepiej zarabiających Polaków to wcale nie mityczna &quot;100&quot;, którą znamy z pierwszych stron gazet. By trafić do tego grona nie trzeba mieć milionowych pensji. Wystarczy kwota, którą co miesiąc inkasuje przeciętny piłkarz polskiej Ekstraklasy, wzięty i ciężko pracujący lekarz lub menedżer wysokiego szczebla w średniej wielkości firmie. Oszacowaliśmy progi wstępu do grona 10, 5 oraz 1 proc. najlepiej zarabiających Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">994895b8-5bdc-43a5-b129-cb9e2933daa3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xcok9kpTURBXy9hYmEzMjFjZjVlN2Y4MGFhMDY4OGUxYjU1ODc2YmJhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wniosek Polski już w Brukseli. Pierwsze miliardy mogą trafić do kraju w marcu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-walczy-o-miliardy-z-programu-safe-rzad-liczy-na-szybkie-wsparcie/s5ry040</link>
			<description>Polska złożyła oficjalny wniosek do Komisji Europejskiej o środki z unijnego programu SAFE, który ma wspierać dozbrajanie państw członkowskich. Wniosek został przesłany do Brukseli w nocy z piątku na sobotę, na dwa dni przed ostatecznym terminem składania dokumentacji. Wcześniej, w środę, Rada Ministrów udzieliła wicepremierowi i ministrowi obrony narodowej, Władysławowi Kosiniakowi-Kamyszowi, pełnomocnictwa do jego złożenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4797cb5-2e48-4ca5-a307-73d85c23aaa9</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 11:57:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XXhk9kpTURBXy9mNDFiNjhjNGJjOTQ0ZDVkYjI4M2I2Mjk1OWVmODBhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budujesz dom? Sprawdź, co musisz załatwić przed nowymi przepisami [PORADNIK]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zmiany-w-prawie-budowlanym-2026-o-czym-musisz-pamietac-przed-inwestycja/j4mc18k</link>
			<description>Zmiany w prawie budowlanym przyspieszają, a czas na realizację inwestycji według dotychczasowych zasad topnieje. Eksperci Gratka.pl podpowiadają, jakie formalności, dokumenty, podatki i opłaty trzeba &quot;odhaczyć&quot;, by nie obudzić się w nowej rzeczywistości prawnej bez możliwości ruszenia z pracami.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1a572bc-68a5-4cc4-8808-885e4ffda664</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 11:28:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FhPk9kpTURBXy8yZmRkZTQxYWI0NmQ4MmU3Y2ZjYzAwODVlYzdlYzFmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy pracodawca może obniżyć nam wynagrodzenie? Prawo przewiduje tylko kilka sytuacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/potracenia-z-pensji-niezgodne-z-prawem-ekspertka-tlumaczy-zasady/5jxpm44</link>
			<description>W wielu firmach wciąż zdarzają się potrącenia z pensji, które nie mają podstawy prawnej: za spóźnienia, brak &quot;uśmiechu do klienta&quot;, słabszą sprzedaż czy służbowy strój. Zatrudnieni często traktują to jako element firmowych zasad, tymczasem większość takich praktyk narusza kodeks pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">957adc68-7011-4122-a691-7458c50ebff1</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 06:52:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/99Lk9kpTURBXy9iZTU5OWE1ZmYzNTk1MWM0MDI3OWI5YTYzMWU0Mjc5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grupowe zwolnienia tuż przed Barbórką i Bożym Narodzeniem. Chodzi o kopalnię &quot;Silesia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kopalnia-silesia-a-grupowe-zwolnienia-tuz-przed-barborka-i-bozym-narodzeniem-nowe/bd4ljet</link>
			<description>W prywatnej kopalni &quot;Silesia&quot; w Czechowicach-Dziedzicach zapowiedziano przeprowadzenie zwolnień grupowych. Redukcja ma objąć kilkaset etatów. &quot;To niemal cała załoga&quot; – alarmują przedstawiciele związków zawodowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6532d81-c0dc-4029-b0be-010b0b2a2fb6</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 20:51:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uoAk9kpTURBXy9hODQxYTE4NWMyOTlkNzFjODM3ODE0NmU0YjcyODkyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk wskazuje, co wyciągnie USA z długu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/elon-musk-wskazuje-co-wyciagnie-usa-z-dlugu-to-robotyka-i-ai/mbq1wt4</link>
			<description>Elon Musk uważa, że odpowiedzią na niesamowicie wysoki dług publiczny Stanów Zjednoczonych jest przyspieszona rewolucja w sztucznej inteligencji i robotyce. W rozmowie z inwestorem Nikhilem Kamathem przypomniał, że dług USA sięga już około 38 bln dol., a same odsetki od niego przekraczają budżet Pentagonu — i będą dalej rosnąć, jeśli nic się nie zmieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">95a46608-a5cd-4f12-986a-bd5a930e6315</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 20:15:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Elk9kpTURBXy8wZDAwYTA1N2Y5ZmE0YTRlMGE0M2U3NjkzM2NlMGJmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest kolejne weto prezydenta. Zdaniem Karola Nawrockiego nowe przepisy zagrażają majątkowi Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/jest-kolejne-weto-prezydenta-zdaniem-karola-nawrockiego-nowe-przepisy-zagrazaja/zb3zmh5</link>
			<description>Rzecznik głowy państwa Rafał Leśkiewicz w komunikacie opublikowanym na platformie X zaznaczył, że zawetowane regulacje dawałyby rządowi możliwość wyłączania stron internetowych podmiotów działających w branży kryptoaktywów za pomocą jednego kliknięcia. Jego zdaniem rozwiązania dotyczące blokowania domen są niejasne i stwarzają pole do nadużyć. &quot;Jeśli rząd odetnie stronę, obywatele z dnia na dzień tracą dostęp do swoich cyfrowych środków. Na takie ryzyko nie można się zgodzić&quot; — napisał.</description>
			<guid isPermaLink="false">a96f15ca-b138-4027-90ed-dec742e19792</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:51:12 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1CSk9kpTURBXy8zMDMxMzFlNGVkNDk1MGFiNjZlNjMxZDQ3ZmFhZWYyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjski bankier: UE grozi 50 lat procesów. Stawką zamrożone aktywa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rosyjski-bankier-ue-grozi-50-lat-procesow-stawka-zamrozone-aktywa/wkkenwe</link>
			<description>Według Andrieja Kostina, jednego z najważniejszych bankierów w Rosji, Unia Europejska ryzykuje wejście w wieloletni, wyniszczający spór prawny. Jak podaje Reuters, jego zdaniem Bruksela może zapłacić nawet &quot;50 latami procesów sądowych w różnych jurysdykcjach świata&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">1cc7f47e-b0b1-4e49-b999-07912bb4f3a7</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:43:40 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6G3k9kpTURBXy82NWYzMTFjYzYzYjJlYTMyNDU3MDU1NWE3OWJhNjkxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak tanio jeszcze nie było? Oto ile kosztuje tona węgla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/cena-wegla-2025-ile-kosztuje-tona-ekogroszku-orzecha-i-kostki/pejl88f</link>
			<description>Ile kosztuje tona węgla? Polska Grupa Górnicza (PGG) ogłosiła obniżki cen węgla opałowego w ramach akcji promocyjnej, która potrwa do 19 grudnia. Wybrane gatunki węgla można nabyć taniej nawet o 150 zł za tonę. To dobra wiadomość dla klientów, którzy jeszcze nie zaopatrzyli się w opał na zimę.</description>
			<guid isPermaLink="false">a663fc8f-e980-446e-b8ce-c1bf24133645</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:13:14 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hxzk9kpTURBXy80NTllNWU1ZDA4OGYzZTU0NTM4MDUxNzQzMmIzMDY3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Holendrzy przejmują Patrioty w Polsce. &quot;Szara strefa między wojną a pokojem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/holendrzy-przejmuja-patrioty-w-polsce-szara-strefa-miedzy-wojna-a-pokojem-nad/hy0w2t2</link>
			<description>Przez najbliższe sześć miesięcy niebo nad wschodnią Polską będzie dodatkowo strzeżone przez holenderskich żołnierzy. Około 300 wojskowych przejmie od Niemców obsługę systemu obrony przeciwlotniczej Patriot, który ma chronić kluczowy dla Ukrainy hub logistyczny i wschodnią flankę NATO. &quot;Jesteśmy w szarej strefie między wojną a pokojem. Musimy być czujni &quot; — mówi podpułkownik Wesley Dijkshoorn z Dowództwa Obrony Przeciwlotniczej Wojsk Lądowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">456cbb8f-f5a4-4096-81a2-149fcc52c4cc</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:12:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qEfk9kpTURBXy9mMjI2ZDQ5OTFhMWVjMDM0ODhhZTQ3MjA5NGZjYjkzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nabici w termomodernizację. Właściciele domów dostają wezwania do zapłaty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nabici-w-termomodernizacje-wlasciciele-domow-dostaja-wezwania-do-zaplaty/np68pnn</link>
			<description>Rząd pracuje nad ustawą, która ma pomóc właścicielom domów oszukanym w programie &quot;Czyste Powietrze&quot;. Zdecydowali się oni na termomodernizację nieruchomości, a teraz otrzymują wezwania do zapłaty. Bez nowych przepisów, poszkodowani musieliby zwracać otrzymane dotacje. Problem dotyczy głównie osób, które zaufały nieuczciwym wykonawcom.</description>
			<guid isPermaLink="false">6616361c-69d2-4516-9194-bbdac213db60</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:59:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8xwk9kpTURBXy82YzgwMGU1M2Q2OWUwZjliN2M1OTdlYzczYzA1M2U3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Właściciele działek czekają na ten wyrok TK. Co mogą zyskać? [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/wlasciciele-dzialek-kontra-spolki-przesylowe-trybunal-konstytucyjny-rozstrzygnie-spor/j0bsges</link>
			<description>We wtorek Trybunał Konstytucyjny zajmie się sporem pomiędzy spółką przesyłową a właścicielami działki, przez którą przechodzi linia energetyczna należąca do tej spółki. Agnieszka Ryznar, prezes zarządu Votum Odszkodowania i radca prawny Bartosz Bański z kancelarii Łebek, Madej i Wspólnicy, w opinii dla Business Insider Polska wyjaśniają, na czym polega spór i co może zmienić wyrok TK dla właścicieli nieruchomości. W grze jest prawo do wysokiej rekompensaty.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd816bfc-6658-4905-aefa-4bb8c415c97b</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:38:11 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5r4k9kpTURBXy9iNDEyNTUyMjBmZmFjZThkNGJjOTdjYWViMmQ3MDMzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile dostaną górnicy na Barbórkę? 2,9 mld zł straty w JSW nie wróży nic dobrego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/barborka-2025-pgg-i-kghm-potwierdzaja-wyplaty-dla-gornikow-a-co-z-jsw/nrg6gkj</link>
			<description>Barbórka w 2025 r. wypada w czwartek. Tradycyjna nagroda barbórkowa, będąca istotnym elementem wynagrodzenia górników, w 2025 r. nie trafi do wszystkich w pełnej wysokości. Podczas gdy PGG i KGHM podtrzymują zobowiązania wobec swoich pracowników, w Jastrzębskiej Spółce Węglowej (JSW) sytuacja jest napięta. Zarząd zdecydował o znacznym ograniczeniu wypłat, co spotkało się z ostrą reakcją związków zawodowych. Ile dostaną górnicy na Barbórkę?</description>
			<guid isPermaLink="false">a963ce18-cd20-4ee7-9676-9046fdb4f93a</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:11:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_3Sk9kpTURBXy9jY2NjYmMzODQ2ZTEzMGFjYzU4Y2IyNDQxMGJlNDBiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec eldorado na Wyspach? Polacy coraz liczniej pakują walizki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-emigracja-w-wielkiej-brytanii-w-odwrocie-dane-zaskakuja/ndb79rr</link>
			<description>Wielka Brytania staje się coraz mniej kusząca dla Polaków, którzy wybrali Wyspy na kierunek swojej emigracji. Dobitnie pokazują to dane brytyjskiego urzędu statystycznego, opublikowane 27 listopada bieżącego roku, w których widać, że rekordowo dużo Polaków zdecydowało się opuścić Wielką Brytanię.</description>
			<guid isPermaLink="false">656561ea-7a03-4ef8-a92e-c8e3b0efdbf8</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:07:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/axFk9kpTURBXy8zN2Y1ZDJmMTY0Mzk1YTViZjlhZWQ1ZmJiMzQ4YzAyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraje Europy znoszą restrykcje na wydobycie gazu. Ceny mocno w dół</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kraje-europy-znosza-restrykcje-na-wydobycie-gazu-ceny-mocno-w-dol/43p66wm</link>
			<description>Ceny europejskich kontaktów na gaz zanurkowały w poniedziałek przez moment o ponad 3 proc. poniżej 28 euro za megawatogodzinę. To najniższe ceny od kwietnia 2024 r. i świetna wiadomość nie tylko dla użytkowników gazu, ale i prądu w Polsce. Z powodu podatku ETS gaz jest już tańszy od węgla w produkcji prądu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4560907d-bf84-40ab-ba4b-851ba6ab5621</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:50:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CHwk9kpTURBXy9iMDczY2E1ODAyMTIzZTQ5OWMyZWQ2YjcxNWM0ZmRiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minął termin na dodatkowe kilkaset złotych. Jest jeden wyjątek - ZUS informuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zus-zamyka-nabor-wnioskow-o-300-plus-jest-jeden-wyjatek/qf6m3rc</link>
			<description>1 grudnia ZUS poinformował, że wraz z końcem listopada minął termin na złożenie wniosku o 300+, czyli dodatkowe kilkaset złotych dla rodzin na wyprawkę szkolną. Równocześnie Zakład Ubezpieczeń Społecznych podał jeden wyjątek, który pozwala rodzicom dzieci złożyć wniosek w programie &quot;Dobry Start&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">47fe1d75-422c-4282-bc14-633965d3609e</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:02:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ssdk9kpTURBXy82MjQ0ZDU3OWFkMTZmNmNjZjk2ZTJkY2UxMWNjZDNlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy rezygnują z bankomatów. Nowe przepisy mogą namieszać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/spada-liczba-bankomatow-w-miastach-nowe-przepisy-maja-ulatwic-wyplate/khxrv8h</link>
			<description>O bankomaty w przestrzeni miejskiej nietrudno, ale jak sugeruje portal Cashless.pl, niedługo może być ich znacznie mniej. Serwis zauważa, że trend spadkowy jest wyraźny, a z roku na rok liczba maszyn do wypłaty gotówki znacząco spada. Na koniec września 2025 r. działały w Polsce 20 404 bankomaty. Tylko od czerwca br. ubyło 119 urządzeń. W porównaniu do września 2024 r. to o 211 maszyn mniej. Trend będzie się utrzymywać, bo na rynku wkrótce namieszają nowe unijne przepisy, które mają ułatwić dostęp do gotówki.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a36ee54-51b9-41c2-82b8-6e3c817ed107</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:26:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0lck9kpTURBXy85MmVkZjc3YWJkYzcxOThiMTA4ZWQ3ODY1YTBmZjcyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wysokie kary za brak jednego dokumentu. Kierowcy zapłacą więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ubezpieczenia/od-1-stycznia-2026-wyzsza-placa-minimalna-i-wyzsza-kara-za-brak-oc/d13jv75</link>
			<description>Kary za brak OC wzrosną w 2026 r. Brak obowiązkowego ubezpieczenia komunikacyjnego to nie tylko ryzyko finansowe w razie wypadku, ale także wysokie kary nakładane przez Ubezpieczeniowy Fundusz Gwarancyjny (UFG). Ile wynoszą?</description>
			<guid isPermaLink="false">5baeda5c-f15b-44b1-b390-337ee68332c0</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:23:53 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TJ2k9kpTURBXy9jYzZmOTNkYzMwMDcyMDY2NmJiMzA0ZjEzNmUzMmE4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na RPP padł wniosek o podwyżkę stóp i to o 1 pkt proc. Oto kto nie zauważa spadku inflacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/na-rpp-padl-wniosek-o-podwyzke-stop-i-to-o-1-pkt-proc-kto-nie-zauwaza-spadku-inflacji/hhfwjh3</link>
			<description>Inflacja jest w celu NBP, ale dla jednej członkini Rady Polityki Pieniężnej nie jest to przeszkodą, żeby uznać, że stopy procentowe powinno się podnosić i zgłasza takie propozycje. Rada odrzuciła w październiku wniosek Joanny Tyrowicz o podwyżkę stóp o aż 1 pkt proc. — podano na stronach Narodowego Banku Polskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">89a979ba-b5df-4569-bcd6-216f250478fa</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:22:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xLdk9kpTURBXy8wZGJlNjAxYmJhMjI5NzhlYzdjMDgyNTNiZGZmMDhhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spotkanie Tuska i Merza. Trzy priorytety współpracy. Wspomnieli też o reparacjach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polsko-niemieckie-konsultacje-w-berlinie-merz-podkresla-partnerstwo-i-pamiec/hjndv2s</link>
			<description>Podczas polsko-niemieckich konsultacji międzyrządowych w Berlinie kanclerz Niemiec Friedrich Merz ogłosił przyspieszenie restytucji polskich dóbr kultury oraz zapowiedział powstanie trwałego pomnika poświęconego polskim obywatelom, ofiarom II Wojny Światowej i nazistowskiej tyranii.</description>
			<guid isPermaLink="false">161044d5-d617-4ef3-9d3c-bf27f2834717</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:12:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9ctk9kpTURBXy82MjI3ZmM4ODliYzI1YTBkZWQ2NzBmN2YwNmJhMzBlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 1750 zł dopłaty od państwa. Wnioski można składać do 15 grudnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/bon-cieplowniczy-to-nawet-1750-zl-kto-i-jak-moze-otrzymac-dofinansowanie-na/gc4h7kf</link>
			<description>Trwa nabór wniosków o bon ciepłowniczy, który potrwa tylko do 15 grudnia. Program ma złagodzić skutki rosnących kosztów ogrzewania sieciowego, oferując gospodarstwom domowym wsparcie w wysokości do 1750 zł. Świadczenie przyznawane jest na podstawie kryterium dochodowego i ceny ciepła, dlatego warto sprawdzić, czy spełnia się warunki jeszcze przed złożeniem wniosku.</description>
			<guid isPermaLink="false">12ea495a-ff0e-4537-9744-ebf094090f27</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:05:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Otsk9kpTURBXy82YjE2YWIyZDcxOTJhOWQ3YTE4YWRmNzNhZTEzMDMxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska odzyskuje od Niemiec zrabowane archiwa. &quot;Historyczny dzień!&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ministerstwo-kultury-swietuje-sukces-zrabowane-archiwa-i-rzezba-wracaja-do-kraju/3nkp60m</link>
			<description>Do Polski powracają wyjątkowo cenne zabytki — 73 pergaminowe dokumenty z XIII–XV w. oraz rzeźbiona głowa św. Jakuba Starszego z XIV w. Zostały one zrabowane podczas wojny i przez lata znajdowały się w Niemczech. Uroczyste przekazanie zabytków miało miejsce w Berlinie podczas wizyty premiera Donalda Tuska.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f790958-ff3c-402f-a259-a78b7fe128d5</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 14:53:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gqWk9kpTURBXy84YjBlOWUyOGY0NGYxY2I5Y2ZlZGUwZDllMWU3N2RiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent odmówił awansów, minister przyznaje dodatki finansowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sluzby-specjalne-bez-awansow-siemoniak-komentuje-decyzje-prezydenta/hzqfn4x</link>
			<description>Szefowie Agencji Bezpieczeństwa Wewnętrznego oraz Służby Kontrwywiadu Wojskowego zdecydowali o przyznaniu od 1 grudnia dodatków finansowych funkcjonariuszom, którym prezydent Karol Nawrocki odmówił awansowania na pierwszy stopień oficerski. Informację przekazał minister koordynator służb specjalnych Tomasz Siemoniak.</description>
			<guid isPermaLink="false">36bb1074-6185-4e8b-ab95-518ac8292dc2</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 14:39:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Ask9kpTURBXy9kOWVmNjNjYWYyMThjMWEyNmU3OWFhMmVhODRkNDZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyber Week w Business Insiderze. Oferta, jakiej jeszcze nie było [AUTOPROMOCJA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/cyberweek-w-business-insiderze-oferta-jakiej-jeszcze-nie-bylo-autopromocja/pj82y34</link>
			<description>Tydzień za złotówkę? Takiej oferty jeszcze u nas nie było. Dołącz do Business Insidera i całego Onet Premium w specjalnej ofercie na Cyber Week.</description>
			<guid isPermaLink="false">9035877f-10e1-4ed6-a0df-d639e05aa7bb</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 14:21:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wz2k9kpTURBXy8zZGVkNWFkZjRkZGY1Y2MxZTVjZmM2MTRkZTJmODI1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 9,3 tys. zł. Znana sieć dyskontów podnosi stawki w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/znana-siec-dyskontow-podnosi-stawki-w-polsce/cc7x6ws</link>
			<description>Sieć dyskontów Aldi zapowiada podwyżki dla pracowników sklepów i magazynów. Wchodzą one w życie już od początku przyszłego roku. Wiadomo, ile będzie można zarobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">5fa4c54e-e1e0-4243-9d2d-5e9b11957d40</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 14:02:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EP2k9kpTURBXy9lMmM0M2ZiZjEwZmRkNTc2MjJjMjJkMmI5NWU2YmZkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy wracają po kredyty. Gotówka mniej popularna na rynku nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-nieruchomosci-2025-kredyt-wraca-do-gry-gotowka-z-mniejsza-przewaga/5dm9c1z</link>
			<description>Po kilku latach dominacji gotówki na rynku mieszkaniowym 2025 r. przynosi wyraźne przetasowanie, wynika z badania przeprowadzonego po III kwartale. Kupujący coraz częściej kierują się do banków, a malejące stopy procentowe odblokowują segment kredytowy, który przez długi czas pozostawał w defensywie. Choć wciąż jeszcze nie mówimy o masowym boomie, sygnały są jednoznaczne: Polacy finansują nieruchomości kredytem coraz śmielej.</description>
			<guid isPermaLink="false">615b443e-97f1-4337-8ad6-a686e24b467a</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:49:29 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gfMk9kpTURBXy80MGU0ZmJlYTNlNjQ1ODk4YWVhNzhkMjQ0NzE4ZDJlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rafał Trzaskowski podnosi pensje w urzędzie. Tyle można zarobić u prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/warszawa-podnosi-pensje-urzednikom-rafal-trzaskowski-wprowadza-podwyzki/88htc7r</link>
			<description>Pracownicy Urzędu Miasta Warszawy mogą liczyć na wyższe wynagrodzenia. Prezydent Rafał Trzaskowski podwyższył pensje w urzędzie oraz wprowadził zmiany w zasadach przyznawania premii. Jak pisze portal zyciewarszawy.pl, nowe widełki płacowe obejmują zarówno stanowiska kierownicze, jak i pomocnicze, a dodatkowe dodatki mogą znacząco zwiększyć zarobki.</description>
			<guid isPermaLink="false">96ce8f3c-5da2-4dc4-b5d5-5b487c3d1523</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:48:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0bfk9kpTURBXy8xMzY3YWU2YjUzYjlkNTkxMWE0N2U0ZTcxMDRjNmZmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dyplomatyczny tydzień dla Ukrainy. UE wyznacza kierunek wsparcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kaja-kallas-o-rozmowach-ukrainy-z-usa-europa-obserwuje-negocjacje/k0kk79m</link>
			<description>Niedzielne rozmowy między delegacjami Ukrainy i USA w sprawie zakończenia rosyjskiej inwazji wywołały intensywną dyskusję w Brukseli. Szefowa unijnej dyplomacji Kaja Kallas oceniła, że ten tydzień może okazać się przełomowy dla europejskiej dyplomacji. Spotkania, które miały miejsce na Florydzie, określono jako „produktywne”, choć Unia Europejska nie została zaproszona do udziału w negocjacjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">f95a806d-2594-4236-b09b-08cb53f9a15d</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:47:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3uck9kpTURBXy84M2E5YzAxMTVlN2Q4ZTcyMTZiMDc4NzlmMzRkYjJhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro pod ścianą. Minister Żurek ujawnia kolejne kroki prokuratury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/waldemar-zurek-o-sprawie-ziobry-minister-ujawnia-kolejne-kroki-prokuratury/djbtcl2</link>
			<description>Minister sprawiedliwości w rozmowie z &quot;Rzeczpospolitą odniósł się do aktualnej sytuacji Zbigniewa Ziobry, byłego szefa resortu sprawiedliwości. Waldemar Żurek podkreślił, że działania prokuratury wobec Ziobry są zgodne z prawem, a sam były minister znalazł się w trudnym położeniu. Minister zadeklarował, że służby będą kontynuować ściganie Ziobry.</description>
			<guid isPermaLink="false">90951fe1-cb78-42e5-8205-68e016ffe661</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:42:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I3Qk9kpTURBXy9iYWU0ZWQ3OTY3MzQ0ZjBjMTQ5NzVlYTIxNjczZDg5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ogrzewanie domu za połowę ceny pelletu? Nowa alternatywa podbija rynek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/alternatywa-dla-pelletu-tani-i-efektywny-sposob-na-ogrzewanie-domu-2025/sfcyqvq</link>
			<description>Ceny pelletu drzewnego rosną, co skłania właścicieli domów do poszukiwania bardziej ekonomicznych rozwiązań w zakresie ogrzewania. Jednym z nich jest kukurydza opałowa — paliwo, które może obniżyć koszty ogrzewania nawet o połowę. Nie jest to jedyna alternatywa dla pelletu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5926d8c8-d26c-4369-a945-40debcaa34a4</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:38:18 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AuZk9kpTURBXy9kYzczNmNkY2VkMDQyZGE3YTc1YmRkYjczYjEzNTdjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska w gronie ofiar ceł Donalda Trumpa. &quot;Połowa ekonomii to psychologia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-w-gronie-ofiar-cel-donalda-trumpa-polowa-ekonomii-to-psychologia/gg53mpr</link>
			<description>Najnowsze badania aktywności przemysłowej w najważniejszych gospodarkach świata pokazują siłę, z jaką w poszczególne gospodarki uderzyły wprowadzane w tym roku amerykańskie cła. Dane dla RPA są najgorsze od października 2019 r. A Polska? Słabe wyniki niemieckich firm motoryzacyjnych ciągną w dół podwykonawców w naszym kraju, ale szczęśliwie się składa, że przemysł samochodowy nie jest u nas najważniejszy.</description>
			<guid isPermaLink="false">478116d1-3772-4c85-ba12-843ffe74b9ce</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:21:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eo4k9kpTURBXy9lYjU0NWE0M2E4NmMxYzY3YmY0NjQ5ODg5ZjI5N2Q3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy oceniają wpływ UE na gospodarkę. Wyniki są jednoznaczne [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/czlonkostwo-polski-w-unii-europejskiej-polacy-oceniaja-korzysci-dla-gospodarki/peszwdm</link>
			<description>Większość Polaków uważa, że członkostwo w Unii Europejskiej przyniosło krajowej gospodarce realne korzyści. Badanie IBRiS na zlecenie &quot;Rzeczpospolitej&quot; pokazuje, że niezależnie od narracji politycznej, Polacy dostrzegają efekty dostępu do wspólnego rynku i wsparcia unijnych programów.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a31a0d3-fde8-4c39-9fcc-31840d7febf5</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:59:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bLAk9kpTURBXy9jMzIwNmQyZTAwMDc4NGMxM2IyN2M2NzdkM2RkZjcyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza potężna inwestycja obok autostrady A4. &quot;Cud gospodarczy&quot; w opolskiej gminie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rusza-potezna-inwestycja-obok-autostrady-a4-nowy-zaklad-budowlanego-giganta/p3ee5lr</link>
			<description>W gminie Ujazd (woj. opolskie), w bezpośrednim sąsiedztwie autostrady A4 ruszyła duża inwestycja austriackiego giganta — firmy Baumit, która specjalizuje się w produkcji kompletnych systemów ociepleń, tynków, zapraw i betonów. Budowa hali produkcyjnej ma kosztować 100 mln zł i wpisywać się w tzw. cud gospodarczy gminy Ujazd — informuje &quot;Nowa Trybuna Opolska&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">e92b1fe5-a209-449a-9193-f74ba2b7246f</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:54:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D-vk9kpTURBXy9lMzgxMjdhZGU5OGNkYzI5NDFmZmNhZjhiNjc4MjFiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska gospodarka przyspiesza. Prognozy banku PKO BP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-gospodarka-przyspiesza-prognozy-banku-pko-bp/ze7tsyk</link>
			<description>Polska gospodarka zyskuje na dynamice, a inflacja kontynuuje spadki. Ekonomiści PKO BP prognozują, że w 2025 r. zanotujemy mocny wzrost, a podobne tempo utrzyma się również w 2026 r. To wnioski z analizy najnowszych danych GUS, które wskazują na przyspieszenie wzrostu gospodarczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">fadc4d22-602b-4da4-8075-6f9a1d60a65f</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:25:38 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nBQk9kpTURBXy82MWNhNGQ2NmNmN2NiMjM2YTJjNGFjZjJhMTJlYWU3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko &quot;NoLo&quot;. Z tego rezygnuje coraz więcej Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nie-tylko-alkohol-z-tego-rezygnuje-coraz-wiecej-polakow/jcjvm3p</link>
			<description>Z wielu badań w ostatnich latach wynikało, że Polacy — zwłaszcza ci młodsi — ograniczają spożycie alkoholu. Ale nowa analiza na zlecenie fritz-koli pokazuje, że Polacy coraz częściej rezygnują z czegoś jeszcze — z cukru.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d6255c4-2748-484a-a74c-dc7519862b4f</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 11:27:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5vxk9kpTURBXy9iNzE5MjkwYjBjNmI2YjU2NzZiYzVlNTY3Mjg0ZWFiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny olbrzymi przelew dla Polski. Ponad 6 mld od KE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sa-pieniadze-dla-polski-komisja-europejska-wyplacila-miliardy/m04cnsw</link>
			<description>Komisja Europejska przekazała Polsce 6,2 mld euro w ramach Funduszu Odbudowy. Środki te mają wspierać odbudowę gospodarki po pandemii Covid-19. To już trzecia płatność dla Polski z tego funduszu, który został uruchomiony przez Unię Europejską w 2020 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">20a36f6d-fa5f-4ffb-87a0-9421fccb8017</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 11:11:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AETk9kpTURBXy81MmY2MTI4NjFlYTVlNDMzZTQwMjU1MTIwNTc1MjExZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kreml potwierdza spotkanie Putina z amerykańską delegacją. &quot;Będzie nagranie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pokoj-w-ukrainie-tematem-rozmow-putina-i-delegacji-usa-kreml-ujawnia-szczegoly/x46jshf</link>
			<description>We wtorek po południu w Moskwie dojdzie do spotkania prezydenta Rosji Władimira Putina z wysłannikiem prezydenta USA Donalda Trumpa, Steve'em Witkoffem. Jak poinformował rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow, głównym tematem rozmów będzie umowa pokojowa dotycząca Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7af650f-8fbe-4b10-9c67-14289f20294d</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 10:54:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dRkk9kpTURBXy8yZTgyMzVhZDhlNDcxMTFlZmZkYmUwNWZlMjRkMGExMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Domański w dobrym humorze po danych o PKB. Ma dwa ważne powody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/andrzej-domanski-w-dobrym-humorze-po-danych-o-pkb-ma-dwa-wazne-powody/sj3r4nw</link>
			<description>Tak brzmi w wersji cyfrowej oddech ulgi u ministra finansów, który musi się zmagać z gigantycznymi deficytami, presją ze strony Unii oraz perspektywą przekroczenia limitów konstytucyjnych. Andrzej Domański skomentował na X najnowszy odczyt PKB opublikowany w poniedziałek przez GUS. W skrócie można powiedzieć, że jest bardzo zadowolony. Dane są dla niego podwójnie ważne.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ae7f6ba-50bc-4892-862a-8bdc2364c707</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 10:53:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cjbk9kpTURBXy9iODRmYWIyODc1OTYxZDQ4OTg4MjYzZTQ5YTQ1NWE3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje zmiany w waloryzacji emerytur. Wiceminister wskazuje na ważny mechanizm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/waloryzacja-emerytur-w-2026-r-wiceminister-rodziny-ma-nowy-pomysl/rgs1e3z</link>
			<description>W 2026 roku emerytów i rencistów czekają najskromniejsze od pięciu lat podwyżki świadczeń. Rząd prognozuje, że wskaźnik waloryzacji, zależny od inflacji oraz 20 proc. realnego wzrostu płac, wyniesie 4,88 proc. To znacznie mniej niż w latach ubiegłych. Wiceminister rodziny Aleksandra Gajewska ma na to nowy pomysł.</description>
			<guid isPermaLink="false">3eda5169-5c38-4b44-a7d7-825ae30e6733</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 10:26:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NFpk9kpTURBXy84MmM2NzJkNWZjYzg4MmNlY2Y1YTYwZWRhNzI3ZjVkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niespodzianka od ZUS przed świętami. Wielu emerytów zobaczy dodatkowy przelew</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/15-emerytura-z-zus-w-grudniu-2025/48xnpew</link>
			<description>Grudniowe wypłaty emerytur mogą w tym roku zaskoczyć wielu seniorów. ZUS przesuwa część terminów, a niektórzy emeryci zobaczą na koncie aż dwa przelewy, zanim jeszcze rozbrzmią fajerwerki. To właśnie przez te zmiany mówi się o „piętnastej emeryturze” — choć w rzeczywistości sprawa jest bardziej złożona. Kto dokładnie dostanie pieniądze szybciej, dlaczego tak się dzieje i co to oznacza dla portfeli seniorów? Oto szczegóły.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e0d7b82-0b21-4b71-bf93-d1cf6c7cfefe</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 10:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B1kk9kpTURBXy85NTEyYjdmODdiNGVmMDVmYWQ3YTIzZjIzM2I0ZGY5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NATO chce zaostrzyć kurs wobec Rosji. Admirał proponuje &quot;uderzenie wyprzedzające&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-kontra-nato-na-baltyku-sojusz-debatuje-nad-zmiana-podejscia/50227w6</link>
			<description>Sojusz Północnoatlantycki analizuje możliwość podjęcia bardziej zdecydowanych działań wobec Rosji. Jak przekazał w rozmowie z &quot;Financial Times&quot; przewodniczący Komitetu Wojskowego NATO, admirał Giuseppe Cavo Dragone, dyskusje dotyczą odpowiedzi na zagrożenia hybrydowe i wspomniał nawet o &quot;uderzeniu wyprzedającym&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">a663e2d4-23b9-4594-8105-6631289c127f</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 10:15:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uupk9kpTURBXy8zMGI5ZTMwNDM3YTQwNzI5NWNiNTdjMGU2NmUwMDBkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pchły zrzucane w bombach i zarażone komary. Szokujące eksperymenty tajnej bazy USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/strefa-51-to-nie-wszystko-dugway-proving-ground-skrywa-mroczne-sekrety/09wet4m</link>
			<description>Ponad 300 tys. hektarów pustynnego odludzia i jedna z najbardziej mrocznych kart w historii amerykańskich tajnych programów. W Dugway Proving Ground — bazie mniej znanej niż Strefa 51, ale równie owianej legendą — testowano nie tylko śmiercionośne substancje, lecz także owady jako broń i chemikalia, które wymknęły się spod kontroli. Skala ryzyka, błędów i tajnych eksperymentów ujawnionych dopiero po latach wciąż zaskakuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">13a4b6a4-a3e5-449a-a323-540c93e802f8</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 10:07:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tVek9kpTURBXy83ZTU0YmE2ZmFlOTk0MmIyZDEwMDdmOTBmNTZiMTZhNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór o legendarny lokal z PRL-u. W tle miliony złotych i widok na morze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trwa-spor-o-legendarny-lokal-w-gdyni-w-czasach-prl-u-bawily-sie-tu-elity/1lef1b6</link>
			<description>To miejsce w Gdyni czasy świetności ma już za sobą, a przed sobą — wielką niewiadomą. Losy budynku, w którym w czasach PRL-u mieścił się legendarny klub Maxim, mają rozstrzygnąć się dopiero za rok. Jak informuje &quot;Gazeta Wyborcza&quot;, na 13 listopada 2026 r. został wyznaczony termin rozprawy w drugiej instancji w sporze dotyczącym prawa własności nieruchomości.</description>
			<guid isPermaLink="false">06b1d884-3dcb-435e-bba4-bfb1a020bacf</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 10:03:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Ibk9kpTURBXy9hMGFmZDRiYTVlMGIwZDkzYTA5MGU2ZjE2MjFjOWM2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe zasady wypłaty emerytur od 1 grudnia 2025. Oto, co się zmienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/dorabiasz-do-emerytury-od-grudnia-2025-obowiazuja-nowe-progi/gryc9qs</link>
			<description>Od grudnia 2025 r. emeryci i renciści, którzy dorabiają do swoich świadczeń wypłacanych przez ZUS, będą musieli zwrócić uwagę na nowe limity zarobków. Przekroczenie tych kwot może skutkować zmniejszeniem lub zawieszeniem wypłaty emerytury lub renty przez Zakład Ubezpieczeń Społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b637cb14-b8fb-42e4-9791-803ee921141e</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:04:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B1kk9kpTURBXy85NTEyYjdmODdiNGVmMDVmYWQ3YTIzZjIzM2I0ZGY5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Są nowe dane o polskim PKB. Pozytywne zaskoczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sa-nowe-dane-o-polskim-pkb-pozytywne-zaskoczenie/9m42mtg</link>
			<description>GUS podał zweryfikowane dane o dynamice PKB w trzecim kwartale. To informacje pozytywne z dwóch powodów. Pierwszy: mamy najwyższy wzrost gospodarczy od równo trzech lat. Drugi jest równie istotny.</description>
			<guid isPermaLink="false">88f9a03b-22be-478a-b8ef-870b82d7d4f1</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:02:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yUqk9kpTURBXy82YWIwYjRmZjEwYjQ2NThjNDY4Y2FhYWFjMTg0ZTA3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pesymizm w odwrocie w filarze polskiej gospodarki. Ważny wskaźnik blisko kluczowego progu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pmi-dla-polskiego-przemyslu-wazny-wskaznik-blisko-kluczowego-progu/8pm6gfl</link>
			<description>Filar polskiej gospodarki powoli łapie pion. Po wcześniejszym spadkowym odchyleniu przemysłu nie ma już prawie śladu. Wskaźnik mierzący opinie menadżerów firm produkcyjnych osiągnął w listopadzie poziom bliski równowagi po sześciu miesiącach wyraźnie na minus.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b530aa0-6a05-4022-ad87-46b1c1e283a7</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:49:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/soIk9kpTURBXy9lZTg2MWM4MGI2MDE1ZGE4N2Y0N2YyYzEwZThhZTIzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigantyczna kara dla Biedronki. UOKiK: wprowadzała klientów w błąd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/biedronka-wprowadzala-klientow-w-blad-musi-zaplacic-astronomiczna-kwote/vp9942h</link>
			<description>Biedronka wprowadzała klientów w błąd — orzekł UOKiK. Urząd nałożył na spółkę Jeronimo Martins Polska gigantycznie wysoką karę. Tłumaczymy, na czym polegały nieprawidłowe działania sieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7d6bc10-153b-41f7-85e4-c8581b052ae9</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:39:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jyJk9kpTURBXy8wMTAwZTRjYWRmM2RkNGQ0NDFmYTQ4ODhhZGRjMDMxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie spółki coraz mocniejsze w Europie. Rekordowe wyceny krajowych firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-spolki-na-gpw-bija-rekordy-wycen-wyrozniaja-sie-na-tle-europy/xz71636</link>
			<description>Wyceny największych polskich spółek zaczynają przyciągać uwagę europejskich analityków — donosi poniedziałkowa &quot;Rzeczpospolita&quot;. Dziennik podkreśla, że tegoroczna dynamika wzrostu na warszawskiej giełdzie jest imponująca, ale równocześnie zadaje pytanie, czy dobra passa utrzyma się także w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">11d6901c-4a35-4b33-93f4-0a2667d94242</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:50:24 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oTzk9kpTURBXy85ZWM0MWJkMzc4ZWNhZDUwYjRmZWU1MmE5M2YxNTdkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skazany na dożywocie, a uczy się AI i kąpie w lodowatym jeziorze. Tylko w tym kraju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/finlandia-zmienia-wiezienia-resocjalizacja-i-technologia-w-praktyce/7905x75</link>
			<description>W fińskich więzieniach skazani na dożywocie potrafią zaczynać dzień od… kąpieli w zamarzniętym jeziorze. Nie dlatego, że muszą — lecz dlatego, że mogą. Finlandia konsekwentnie buduje jeden z najbardziej humanitarnych i technologicznie zaawansowanych systemów penitencjarnych na świecie. W otwartych zakładach karnych nie ma cel ani krat, są dormitoria, dostęp do Internetu, kursy AI i współpraca z firmami technologicznymi. Efekt? Jedna z najniższych recydyw w Europie i model resocjalizacji, którego pozazdrościć mogą nawet Stany Zjednoczone.</description>
			<guid isPermaLink="false">2ece07e6-5201-4e81-a31a-000472bda90d</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jqvk9kpTURBXy8zZTFiODJiOGE4NmI1NGY2MmU5OWJlMWVmMTRjMTI5Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny wzrost cen. Mamy najnowsze dane ze sklepów [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kolejny-wzrost-cen-mamy-najnowsze-dane-ze-sklepow/2r4dwtr</link>
			<description>W sklepach jest coraz drożej, a cena koszyka utrzymuje się na poziomie powyżej 100 zł. Jak wynika z ostatniego zestawienia PanParagon dla Business Insider Polska, ostatnio ceny podskoczyły o 0,7 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca44f7f2-2190-48af-8b11-33622658a842</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:26:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ch3k9kpTURBXy9lN2U0ZjM1ZTcwNDdkNDdjMjcxMzY0MjI5MzQ0MTcwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundacja rodzinna to sejf na rodzinny biznes i aktywa. Kiedy ją zakładać, a kiedy odpuścić?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/fundacja-rodzinna-ochrona-podatki-i-przyszlosc-polskich-przedsiebiorstw/n2t7e07</link>
			<description>W wielu rodzinnych biznesach nadchodzi pierwsza pokoleniowa wymiana, dlatego polscy przedsiębiorcy coraz intensywniej poszukują skutecznych narzędzi do zabezpieczenia majątku i płynnego przekazania firmy. Od maja 2023 roku zyskali rozwiązanie, które w Europie Zachodniej funkcjonuje i sprawdza się od dekad — fundację rodzinną. Czy to idealny &quot;międzypokoleniowy skarbiec&quot;, czy może pułapka dla nieświadomych?</description>
			<guid isPermaLink="false">43353538-4616-4f04-af1c-5c5ea59b594a</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:04:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xB7k9kpTURBXy9lMTQ3NzZjOWIzYzAwZmUzMGY0MjY5OWVkZWMwMTQ3ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Plan Trumpa zmienia reguły gry. Polska gospodarka przed szansą, ale musi uniknąć pułapki [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/plan-trumpa-zmienia-reguly-gry-polska-gospodarka-musi-uniknac-pulapki-putina/pgdekzm</link>
			<description>Pokój w Ukrainie to kluczowa kwestia dla polskiego biznesu. USA w swoim planie pokojowym postawiło jednak kilka warunków, które komplikują sytuację. Co jest dobrą wiadomością dla Warszawy, a co złą? Odpowiedzi poniżej i są nieoczywiste.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5bbca6b-94f6-49fe-b875-19c9c3114e0d</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:01:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Ndk9kpTURBXy8zNTU2NzgzNGE1MDNiZmU5MDU0OGI3OTFlN2EyNjE2My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Surowe kary związane z KSeF i pułapka. Niektóre sankcje będą już 1 lutego 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-jakie-sankcje-i-kary-za-bledy-i-faktury-poza-ksef/bg3kdle</link>
			<description>Już od 1 lutego 2026 r. podatnik może zostać ukarany za brak odpowiedniej informacji w JPK_VAT o fakturach wystawionych lub odebranych z KSeF. Ministerstwo Finansów rozważa jeszcze, czy tego nie zmienić. Od lutego 2026 r. wzrośnie też ryzyko sankcji przewidzianych w kodeksach karnych. A od 2027 r. na podatników czeka pułapka. Kto w nią wpadnie, może słono zapłacić.</description>
			<guid isPermaLink="false">c336db44-de9a-44b0-a0f8-0e80dd6d654d</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:00:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lcUk9kpTURBXy82MzUxZjhlZmFiNzY2NmFkNTBjOGE0NWQwMzJkZWU3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dostałeś zwrot skradzionych pieniędzy? Musisz liczyć się z pozwem. Banki kontratakują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/od-ofiary-do-oskarzonego-banki-oddaja-klientom-pieniadze-ale-kieruja-sprawy-do-sadu/trde7pc</link>
			<description>Wyłudzanie pieniędzy od klientów banków to już zjawisko na skalę przemysłową, koszty tego procederu szacowane są na blisko 1 mld zł w skali roku. Trwa spór o to, kto powinien ponosić odpowiedzialność finansową za tzw. nieautoryzowane transakcje. Banki zmuszone są w niektórych przypadkach kierować pozwy do sądów i zgłaszać sprawy prokuraturze.</description>
			<guid isPermaLink="false">e459341c-6c60-4cff-9478-001f60e922ba</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:53:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qRsk9kpTURBXy84MmIzOTkzNTBlZTZhZmIyZTI5YzhlOWZkMzA0NDQ2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle rząd chce zaoszczędzić na zdrowiu Polaków. Tych pacjentów zaboli najbardziej [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ministerstwo-zdrowia-tnie-wydatki-nfz-zacma-tomografia-rezonans-te-swiadczenia/1y9l5g2</link>
			<description>Chcesz usunąć zaćmę, zrobić szybko tomografię czy rezonans na NFZ? Musisz się pospieszyć. Od 2026 r. może to być o wiele trudniejsze, bo Ministerstwo Zdrowia szykuje spore zmiany. Business Insider dotarł do planów resortu.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb535205-d4af-4631-a151-648c57a8b844</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:19:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xEek9kpTURBXy9jNjAwOTc4YzA5NDlmODQ5MjYyYzEyZmVhYTJiZTU1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKO BP nie zadowala bycie numer jeden w Polsce. Bank stawia sobie kolejny cel [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pko-bp-ma-cyfrowa-hipoteke-decyzja-kredytowa-w-ekspresowym-tempie/ejpry2n</link>
			<description>Co zrobić, żeby kredyt w Polsce był tańszy, jaką przewagę daje cyfrowa hipoteka i jak zapewnić klientom bezpieczeństwo przed cyberoszustami. Między innymi o tym w wywiadzie dla Business Insider Polska mówią prezes PKO BP Szymon Midera i wiceprezes PKO BP odpowiedzialny za ryzyko Piotr Mazur.</description>
			<guid isPermaLink="false">be8c49db-3e54-42e6-9c21-87b8ebf445bd</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uMrk9kpTURBXy83YzE5ZTY3N2NmYTVmMGU1YzJiMmEzYmQwMWI0MjIzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojskowy &quot;potwór&quot; w Warszawie. Embraer kusi polski rząd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kc-390-potwor-wyladowal-w-warszawie-polska-go-kupi/5y195nw</link>
			<description>W Warszawie wylądowała maszyna, która w najbliższym czasie może odegrać kluczową rolę w podjęciu jednej z najważniejszych decyzji modernizacyjnych polskiej armii. Przybędą też przedstawiciele Embraera, chcący przekonać nasze władze do kluczowego dla Polski zakupu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8bff5375-4776-41ef-8684-5b6741969d1c</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T7Vk9kpTURBXy84NTYyMjI1ODA4NTk2NDVjZmU4NGVkNWJkYjkwYjJhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Perowskity i pożyczki. Olga Malinkiewicz kontra inwestorzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/konflikt-o-perowskity-olga-malinkiewicz-apeluje-do-polskich-startupow/tjsxvy0</link>
			<description>Olga Malinkiewicz, fizyczka i założycielka Saule Technologies, w wywiadzie dla Kanału Zero ujawniła kulisy konfliktu z inwestorami, który zmienił polski sukces naukowy w prawno-biznesowy dramat. Chodzi o technologię perowskitów — elastycznych, drukowanych ogniw fotowoltaicznych — i walkę o kontrolę nad spółką oraz majątkiem, który dzięki niej powstał.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa182249-769e-4a5d-bf60-66a858d25425</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 17:21:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tqlk9kpTURBXy9hNTY5Mjg0NTdkNjQwNjQ0YmJiNjVkMDVmMThmNWQ3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigafabryka sztucznej inteligencji. Nowy kraj dołącza do polskiego projektu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/gigafabryka-ai-do-polski-i-krajow-baltyckich-dolacza-nowy-kraj/xxh8d2m</link>
			<description>Baltic AI Gigafactory to wspólna inicjatywa Polski i państw bałtyckich. Projekt związany ze sztuczną inteligencją zainteresował nowy kraj, który z Bałtykiem nie ma nic wspólnego. Doszło już do pierwszego spotkania na poziomie ministerialnym, w którym z polskiej strony był sekretarz stanu w Ministerstwie Cyfryzacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">204d2f67-e8c2-4496-b916-f3e955608ab2</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 17:08:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PFwk9kqTURBXy82OWNlYjFmNGVjMWQ0YjZlNjhmNWFkYjdhMWZiZWQ3Ny5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Viktor Orban spotkał się z Władimirem Putinem. &quot;Mamy ważne obszary współpracy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/viktor-orban-u-wladimira-putina-mamy-wazne-obszary-wspolpracy/qery9bg</link>
			<description>Premier Węgier jest w Rosji. Spotkał się na Kremlu z Władimirem Putinem. Viktor Orban zadeklarował, że nie podda się presji zewnętrznej i dalej będzie współpracował z krajem, który jest największym zagrożeniem dla Europy. W centrum uwagi była energetyka. Padło też zaproszenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">50b0bc2c-c257-4f5a-8436-0dea0a42317c</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 15:48:16 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oKrk9kpTURBXy83YjVmYmRjOGZiM2Q5MzliNGE3YTVjOWJlNzcxNGJmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy polski ubezpieczyciel donosi na byłych prezesów. Wskazuje straty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pzu-donosi-na-bylych-prezesow-nieudana-inwestycja-kosztuje-majatek/p9mpfk9</link>
			<description>Kontrolowana przez państwo Grupa PZU rozlicza się z przeszłością. W ramach tego do prokuratury miały trafić zawiadomienia w sprawie jednej z głośnych inwestycji sprzed lat, dotyczącej znanej wszystkim marki. Chodzi o dziesiątki milionów złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">deaf78aa-b207-4744-b5f9-1a1d66ef48f1</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:46:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AdZk9kpTURBXy9lYmRkMDgzZjU0OTBmMjEyNDJmZGFjMTRlZjBjZDE0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kredyt bez WIBOR? Kolejny rewolucyjny wyrok na korzyść spłacających raty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/kredyt-bez-wibor-rewolucyjny-wyrok-i-nakaz-zwrotu-pieniedzy/r679cl4</link>
			<description>Gdyby upowszechnił się taki wyrok, jaki zapadł w olsztyńskim sądzie, kredytobiorcy spłacający raty zależne od stawki WIBOR oszczędziliby wielkie pieniądze. Jednak nie jest on jeszcze prawomocny, a bank, będący stroną sporu, podważa wiele ustaleń. Zobacz, jakie są dwie kluczowe kwestie w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0332b13e-dea7-415f-a450-3fcbdee16245</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:03:26 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ifqk9kpTURBXy80MTc1Zjg5NWQ2NzI2ODY5ZDdiYTE1ZTMwODYzZTYyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd kłóci się o zamianę zleceń na etat. Co dalej z reformą? Oto stan gry na dziś [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/konflikt-w-rzadzie-blokuje-kontrowersyjna-reforme-oto-stan-gry-na-dzis/snfh0vp</link>
			<description>&quot;Chory projekt&quot;; &quot;rodem z PRL&quot; — to hasła, które o rządowym projekcie wypowiadają nie politycy opozycji, a koalicjanci. Przełom, który miał nastąpić, na razie nie nastąpił. Jak dowiaduje się Business Insider, zwołane zostało natomiast kolejne spotkanie. Oto stan gry na dziś.</description>
			<guid isPermaLink="false">b30f23c7-800e-4051-a8aa-419cccf5783c</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:15:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/41uk9kpTURBXy83YmRmNDRhYzEwZGVmZmIxMzI0MGZkMjA3ZmE4MjNkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rachunki za prąd będą niższe. Ministerstwo Energii ogłasza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ministerstwo-energii-likwiduje-oplate-przejsciowa-rachunki-za-prad-beda-nizsze/tf9j67w</link>
			<description>Od nowego roku na rachunkach za energię elektryczną zniknie jeden z dotychczasowych stałych elementów opłat. Resort przekonuje, że decyzja ma przynieść realne oszczędności odbiorcom i uprościć system rozliczeń za prąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">39a251c6-1afc-485c-9659-82275593ad86</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:04:34 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LTok9kpTURBXy9iODg3ZTlhODI1ZDRkMGE3NmZlN2I5MGViMWM0YTFiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy szukają polskich fachowców. Tyle można zarobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-niemczech-dla-polskich-specjalistow-wynagrodzenie-kusi/ry8932f</link>
			<description>W Centralnej Bazie Ofert Pracy pojawiły się trzy propozycje zatrudnienia z Niemiec skierowane do polskich specjalistów. Firma poszukuje montera okien, glazurnika oraz tynkarza. Wynagrodzenie może zachęcać, a dodatkowo przewidziane są premie za nadgodziny i zagwarantowane zakwaterowanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">aadf8185-abe0-4dee-9eaa-5fcfc3746a0f</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:23:11 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/skhk9kpTURBXy82Y2ZhOWRhNjRhMWQ5MmE5NzZhOTg3MGNiN2YzZWIxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe Święto Dziękczynienia w e-commerce. Promocje kuszą Amerykanów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/swieto-dziekczynienia-napedza-sprzedaz-online-w-usa-tak-rosna-wydatki/3vjsnj9</link>
			<description>Sprzedawcy w USA mają powód do ostrożnego optymizmu — tegoroczne zakupy online z okazji Święta Dziękczynienia już pokazują wzrost zainteresowania promocjami, a dane sugerują, że konsumenci chętnie korzystają z atrakcyjnych rabatów mimo niepewności gospodarczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">582acbc9-f650-4c74-9cc2-0d83d321c1b9</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 10:36:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/18nk9kpTURBXy9kMjAxOWRkNDRjZjc2OThhZWI4ZjE3NGNhMWNmNDkwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kulisy polskiego Black Friday na Amazon.pl [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/black-friday-na-amazonpl-na-to-trzeba-uwazac-wywiad/sm67887</link>
			<description>Gdy Polacy dopiero układają listy świątecznych prezentów, w centrach logistycznych Amazon.pl od miesięcy pracuje nie tylko sztuczna inteligencja i flota robotów, ale też tysiące dodatkowych osób, które mają sprawić, że Black Friday Week minie bez opóźnień, podróbek i zakupowych pułapek. Katarzyna Ciechanowska-Ciosk, zarządzająca sklepem Amazon.pl, mówi Business Insiderowi, jak firma wykorzystuje technologie do walki z fałszywymi ofertami oraz jak wspiera polskie marki. To ważna lektura dla wszystkich, którzy kupują przez internet.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc7eaef0-60df-4879-8908-a9dca9912619</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:26:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3SIk9kpTURBXy8zYTdlNDJhOTVhODQyZGM3ODBiNGUxNTQyNzJlNzJmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Black Friday to raj dla oszustów. Oto praktyczne rady, jak bronić się przed pułapkami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/black-friday-kusi-promocjami-tak-unikniesz-niepotrzebnych-wydatkow/klnyhed</link>
			<description>Aby uodpornić się na Black Friday, planuj zakupy z wyprzedzeniem, ustalaj realistyczne budżety, unikaj impulsywnych zakupów i krytycznie podchodź do ofert. Skup się na tym, co faktycznie potrzebujesz, zamiast ulegać presji, i zawsze sprawdzaj autentyczność promocji oraz reputację sprzedawców, czytając regulaminy sklepów i opinie o nich.</description>
			<guid isPermaLink="false">2ab71106-3e46-494d-94ff-c56852e1c8bd</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:15:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DImk9kpTURBXy81OWZmZmJiZDQ0NWUzNmJjYjI1ZWU4NzhmNDNkNjk4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyjechali pracować do Norwegii 20-30 lat temu. Dziś mają takie emerytury [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/wyjechali-pracowac-do-skandynawii-dzis-maja-takie-emerytury-kwoty/jd1bml8</link>
			<description>Business Insider Polska dotarł do najnowszych danych NAV, czyli norweskiego odpowiednika ZUS, z których wynika, że w Polsce żyją obecnie tysiące osób, którym należy się emerytura z tamtejszego systemu. Co roku nad Wisłę z północy płyną setki milionów koron. Mamy też podobne dane dla Szwecji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f49b5e5d-5207-47c0-8fbb-226f868051d5</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:39:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1u9k9kpTURBXy8zMmY0YWUxZjFmNjQ4Yzc2MDEwMDYzMGVmMjE5ZjRlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo Finansów wyjaśnia nowości w KSeF [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ministerstwo-finansow-rozwiewa-watpliwosci-ksef-nowe-limity-kary-i-inne/qqhn6f1</link>
			<description>Ministerstwo Finansów odniosło się do nowości w KSeF, które ostatnio opisywaliśmy, czyli do rozbieżności w limitach przesyłania faktur w KSeF, możliwych karach już od 1 lutego 2026 r., korektach technicznych i dochowaniu należytej staranności. Resort w stanowisku przesłanym Business Insiderowi tłumaczy zmiany. Przekonuje też, że administracja dzięki KSeF będzie skuteczniej ścigała oszustwa VATowskie. Eksperci wcześniej wskazywali co innego.</description>
			<guid isPermaLink="false">80a4730b-5d83-44d9-aa0e-4ccd36082238</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:39:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v3Lk9kpTURBXy8wNmNlZmViZmFkZmM4N2FiZDliZGVlNGYwMTEwM2I4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie zmiany przepisów od stycznia. Co czeka pracowników i pracodawców?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/staz-pracy-wedlug-nowych-zasad-ekspert-wskazuje-najwieksze-trudnosci/11bqyj7</link>
			<description>To jedna z największych zmian na rynku pracy od czasu pierwszego ozusowania zleceń czy obniżki wieku emerytalnego. Nic dziwnego, że nowe przepisy o stażu pracy przyciągają uwagę pracowników i pracodawców. Zmiana może oznaczać więcej dni urlopu i wyższe świadczenia dla części zatrudnionych. Eksperci zwracają jednak uwagę, że wszystko zależy od sposobu, w jaki będziemy mogli ten staż udowodnić.</description>
			<guid isPermaLink="false">f07283ae-9b69-4180-8905-20caa23119ed</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:36:46 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X_4k9kpTURBXy81MjU3NThlOTk1OWRlMjkyMjllMDJhZDUxZGRlNGFlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Portfel przeciętnego polskiego emeryta bez tajemnic. Na to wydaje pieniądze [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/portfel-polskiego-emeryta-bez-tajemnic-srednia-emerytura-wydatki-i-sprzety-tabele/bxegw7n</link>
			<description>Zakupy spożywcze stanowią prawie 30 proc. wszystkich miesięcznych wydatków polskich emerytów, które można szacować na blisko 2 tys. zł — wynika z kompleksowego badania ujawnionego przez GUS. Bardzo wysoko w hierarchii ważności są też wydatki na leki i zdrowie. W Business Insiderze pokazujemy dokładne kwoty, a także zaglądamy do koszyka zakupowego, salonu i kuchni przeciętnego seniora.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ec63867-fec2-4f51-8d0e-f8165c2f771d</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:08:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ua3k9kpTURBXy9iZmFhYmU0ZWY1MWU5NDgyYWMwYTQ1ZWRmNTc2MmQzYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dowódca korpusu NATO mówi, jak mają wyglądać wojny przyszłości. &quot;Drony w końcu przestaną dominować&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/jaka-moze-byc-przyszla-wojna-rozmawiamy-z-dowodca-korpusu-nato/44xpvsz</link>
			<description>Jaka może być przyszła wojna? Czy drony pozostaną przez dekady &quot;cudowną bronią&quot;, czy może w przyszłości czekają nas starcia żołnierzy-robotów? Rozmawiamy o tym z gen. broni Dariuszem Parylakiem, dowódcą Wielonarodowego Korpusu Północny-Wschód. Dowództwo korpusu, które jest zlokalizowane w Szczecinie, odpowiada za dowodzenie działaniami NATO na terenie Estonii, Litwy, Łotwy i Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">26053da7-af76-4217-ae6e-ee868a2afbd0</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sT2k9kpTURBXy8wMzA5OGY0ZjIwNDM4ZGM4YjJjY2MwNGJhZGUxZjhlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
