<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Shein może być zakazane we Francji. Powodem kontrowersyjny produkt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/francja-chce-zawiesic-platforme-shein-w-tle-skandal-z-kontrowersyjnymi-lalkami/4thcvq4</link>
			<description>Francuski rząd ogłosił w środę rozpoczęcie procedury zawieszenia działalności platformy sprzedażowej Shein na terenie kraju. Decyzja nastąpiła w następstwie oburzenia wywołanego odkryciem w jej ofercie lalek erotycznych przypominających dzieci. Władze zapowiedziały, że działalność serwisu będzie wstrzymana do czasu, aż firma udowodni pełną zgodność z francuskim prawem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6d5431b-7e34-4e3e-9412-fef41cd0c66d</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 20:06:52 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P9Uk9kpTURBXy8yMTA4NWEwM2JjODA5OGE4ZWQ1ZjU0MDFjZjM5YWQzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wydatki Europy na obronność rosną. Eksperci ostrzegają przed jednym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/europa-zwieksza-wydatki-na-wojsko-eksperci-ostrzegaja-przed-inflacja/8sw601z</link>
			<description>Rosnące nakłady państw europejskich na sektor obronny mogą wzmocnić bezpieczeństwo kontynentu, jednak ich wpływ na gospodarkę będzie ograniczony, jeśli środki nie zostaną skierowane również na rozwój technologii i badania — oceniają analitycy cytowani przez &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">328a9e41-c2f9-4602-b5ae-13142bb7781b</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 17:57:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w36k9kpTURBXy82ZjY3ZTU3NGRlMmQ1M2IzOWYyYWRjMDJjOGRkZTA5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wcale nie Warszawa. Oto miasta z najdroższą kawą w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wcale-nie-warszawa-oto-miasta-z-najdrozsza-kawa-w-polsce/jrxrz4p</link>
			<description>Ceny kawy w polskich kawiarniach rosną, a najszybciej drożeją napoje z mlekiem — wynika z najnowszego raportu sklepu internetowego Przyjaciele Kawy. Z analizy wynika również, że najdroższą kawę w Polsce mamy w Zakopanem oraz w Międzyzdrojach.</description>
			<guid isPermaLink="false">36de817c-f013-4dc3-8d45-ddba8ebcb7a7</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 17:11:17 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fPxk9kpTURBXy8yZWE5ZjQzY2Y1YjAzMDg1Y2UzMzQ5MjVlZDgwMDlhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znany piłkarz chce podbić Polskę i świat swoimi kebabami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/znany-pilkarz-chce-podbic-polske-swoimi-kebabami/7441dnf</link>
			<description>Lukas Podolski otworzył swój pierwszy punkt kebabowy w Kolonii w Niemczech w 2018 r. Teraz znany piłkarz nawiązuje współpracę z platformą Pyszne.pl i dodaje, że jego celem jest &quot;międzynarodowa ekspansja&quot;, która ma się zacząć w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">e25f22db-ae0d-499e-876f-9b44eac386a4</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:27:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fgXk9kpTURBXy82ZDQ0NmRiOGY0NWI5ZjkyODQ3YWE5OTZlNTU5NDZiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Korporacje taxi łączą siły. Wielkie przejęcie na polskim rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/media-wielkie-przejecie-na-rynku-taksowek-w-polsce/nlrr232</link>
			<description>Jak donosi &quot;Rzeczpospolita&quot; największa polska platforma taksówkarska iTaxi ogłosiła przejęcie Ele Taxi — jednej z najbardziej rozpoznawalnych korporacji przewozowych w kraju. To jedna z największych transakcji konsolidacyjnych w historii rodzimego rynku przewozów pasażerskich, a przedstawiciele firmy zapowiadają, że na tym nie koniec. Jak informuje dziennik, kolejne akwizycje są już w przygotowaniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fe8f8a1-89e6-4896-848f-6eb23dfb21de</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:13:24 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ejik9kpTURBXy81ZTJjNTIwMWQyNjlmYTZjYTY0NzYxYzBiZTVlZjMwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poduszka finansowa Polaków coraz większa. Najwyższa stopa oszczędności od 2020 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/poduszka-finansowa-polakow-coraz-wieksza-mamy-juz-lacznie-36-bln-zl/tm6ey2s</link>
			<description>Na koniec drugiego kwartału aktywa finansowe gospodarstw domowych wzrosły w porównaniu do tego samego okresu 2024 r. o ponad 10 proc., do blisko 3,6 bln zł — podał w opracowaniu Polski Fundusz Rozwoju. Największy wzrost wartości aktywów dotyczył depozytów bieżących.</description>
			<guid isPermaLink="false">4bd56a46-33d2-4d83-807d-42e464beea3a</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:03:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i-lk9kpTURBXy9jN2YyZDg4YjBmZmI1NmYxOWRhY2E2ZmUyZjEwZjgxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe dane tłumaczą decyzję o cięciu stóp. Projekcja inflacyjna NBP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowe-dane-tlumacza-decyzje-o-cieciu-stop-projekcja-inflacyjna-nbp/7ly0we2</link>
			<description>Coraz mniej jest w NBP obaw, że inflacja nie zmieści się w przyszłym roku w celu inflacyjnym — wynika z najnowszej projekcji analityków banku. Te prognozy zachęciły członków RPP do cięcia stóp procentowych. Jednocześnie niepewne są dalsze perspektywy. Analitycy stracili pewność odnośnie do pozytywnego scenariusza na 2027 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9d2a3f5-dfc4-4905-9124-6b2af2cb5ea1</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 15:35:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TTHk9kpTURBXy82NTEyYWU0NWVkNmQ4NWQzZjM0MzM2Mzk4ZWVlN2YxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziewięć nowych sklepów. Ta sieć chce podbić Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dziewiec-nowych-sklepow-ta-siec-chce-podbic-polske/wbmfdg2</link>
			<description>Jeszcze w tym roku zostanie przekroczony pułap 400 sklepów w skali całego kraju — zapowiada Aldi Polska. Tylko w samym październiku na mapie naszego kraju pojawiło się dziewięć nowych lokalizacji tej sieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">708de440-2d95-4120-943e-6d4deec24d24</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 15:12:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/goik9kpTURBXy9iNzU0MzNhN2JkMDdlOTU5NThkYjA0YTEzYjhhNGZjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylko 13 proc. kupujących korzysta z AI. Jest badanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tak-ai-wplywa-na-nasze-zakupy-jest-badanie/p1qln78</link>
			<description>Konsumenci podejmują decyzje zakupowe bardzo szybko, ale ciągle stosunkowo rzadko korzystają z AI. Tak wynika z badań dla Allegro.</description>
			<guid isPermaLink="false">e66b4378-0b49-4701-8edd-80b9c23c197b</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 14:49:43 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FdAk9kpTURBXy8yNGFlYTc2YzhmMzRlOTU0Y2JlNjI3NTE0OTJhZjVmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest decyzja RPP o stopach procentowych. Już wiadomo, co dalej z ratami kredytów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jest-decyzja-rpp-o-stopach-procentowych-juz-wiadomo-co-dalej-z-ratami-kredytow/y2qfx75</link>
			<description>Jest decyzja, na którą czekało miliony Polaków z nadzieją, że obniży im ona raty spłacanych kredytów. Zainteresowanie było tak duże, że w środę padła na jakiś czas strona internetowa NBP. Rada Polityki Pieniężnej zdecydowała się na obniżkę stóp procentowych o 0,25 pkt proc., choć duża część ekonomistów spodziewała się ich utrzymania na niezmienionym poziomie. Na decyzję rzutował spadek inflacji w październiku, ale też nowe projekcje inflacyjne analityków NBP.</description>
			<guid isPermaLink="false">301c4017-f7a1-4ad8-8305-f82ac823c43d</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 14:05:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kJNk9kpTURBXy84MzM1OGU2YzQ3Y2FhNWE3MDQ4NWNhNTk4NTZhYmIyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ponad połowa młodych Polaków rozważa studia za granicą. Oto najpopularniejsze kierunki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ponad-polowa-mlodych-polakow-rozwaza-studia-za-granica/3b4k0b8</link>
			<description>57,7 proc. uczniów szkół średnich w Polsce planuje lub poważnie rozważa wyjazd na studia za granicę. Na mapie ich edukacyjnych marzeń najczęściej pojawiają się Wielka Brytania i Irlandia (39,8 proc. ) — wynika z badania EduCat.</description>
			<guid isPermaLink="false">609cdd68-7278-41b4-8c26-cddb1a0645ef</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:38:45 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TlQk9kpTURBXy82M2M5YWI1NGUzZDZkM2ExZjcwMDI1YWUzMWEzMjQ1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To ma ochronić nas przed dronami. MON zdradza szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/to-ma-ochronic-nas-przed-dronami-mon-zdradza-szczegoly/3ghwk8y</link>
			<description>W najbliższych tygodniach, nawet jeszcze w listopadzie, przedstawimy program budowy systemu antydronowego — zapowiedział wicepremier Władysław Kosiniak-Kamysz. Zapewnił, że kluczową rolę odegra w nim polski przemysł obronny.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d5ce3c1-22cd-4a2b-b8f3-f5b6b628e21c</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:05:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Pik9kpTURBXy8zNzM1YzBlZTFiNWEzZTBkMWExOTc3M2RmMmI1NTFjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powstanie fabryka AI w Monachium. Nvidia i Deutsche Telekom zwiększą moc obliczeniową Niemiec o połowę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/powstanie-fabryka-ai-w-monachium-nvidia-i-deutsche-telekom-zwieksza-moc-obliczeniowa/c0c59qd</link>
			<description>Nvidia i Deutsche Telekom zainwestują miliard euro w jedną z największych w Europie fabryk sztucznej inteligencji. Nowe centrum danych, zlokalizowane w zmodernizowanym obiekcie w Monachium, ma ruszyć w pierwszym kwartale 2026 r. Będzie wyposażone w maksymalnie 10 tys. superdrogich układów Nvidia Blackwell. Telekom zapowiada, że dzięki temu moc obliczeniowa dla AI w Niemczech wzrośnie o około 50 proc. &quot;Przynosimy do Niemiec technologię Nvidia AI i robotykę, by rozpocząć nową erę przemysłowej transformacji&quot; — powiedział Jensen Huang, szef Nvidii.</description>
			<guid isPermaLink="false">86888dd0-e394-4d65-a68c-18f86b8c92f4</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:58:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u5Wk9kpTURBXy82ODg4NTI4NmRmOWI4NjdkN2I0YjkxZWUwYmRlNDM4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto najpopularniejsze elektryki w Polsce. Są dobre i złe wieści dla Elona Muska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/oto-najpopularniejsze-elektryki-w-polsce-sa-dobre-i-zle-wiesci-dla-elona-muska/jj2ddjp</link>
			<description>Od początku roku do końca września zarejestrowano w Polsce 27,2 tys. samochodów elektrycznych, a to o 97 proc. więcej niż przed rokiem — wynika z opracowania Superauto.pl. Dwa pierwsze miejsca najpopularniejszych elektryków zajmują pojazdy Tesli, ale nie wszystkie dane są korzystne dla firmy Elona Muska.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b542907-eb15-4f65-9856-06d20e22e261</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:56:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZGEk9kpTURBXy8wNTEyNTg4YzRhNjYxMGZhNzA5NjNmMTExNDFkYTAyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak zmieniły się polskie zakupy przez pięć lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-zmienily-sie-polskie-zakupy-przez-piec-lat/sgs6v1x</link>
			<description>Pandemia z 2020 r. wywołała gigantyczną rewolucję w handlu w Polsce. Jak ona wygląda z perspektywy pięciu lat — i co się dzisiaj zmieniło? Sprawdzili to eksperci z firmy Adyen.</description>
			<guid isPermaLink="false">390a2da2-2f19-42ea-b135-5a5e7c09140a</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:37:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J1uk9kpTURBXy9mYjI3MGE2YjdlOGU5MDU4NzQ1YTk3Y2I4OWUxZWRmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Szczecinie stanął pierwszy &quot;urzędomat&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/w-szczecinie-stanal-pierwszy-urzedomat/flq6lpf</link>
			<description>Przy magistracie w Szczecinie stanął właśnie &quot;urzędomat&quot;. &quot;Samoobsługowe urządzenie, które wkrótce pozwoli na szybki i wygodny odbiór dokumentów&quot; — tłumaczą przedstawiciele władz miasta.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d3e717d-ba00-4795-a789-f58dcab78d60</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:26:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-Vk9kpTURBXy80YmM3MzY2MzUxN2JhZDQ1OWExNWZiYjZjOTgzZmVlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy kobiety zarabiają więcej od mężczyzn. Decyduje o tym kilka kryteriów [MAPA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kiedy-kobiety-zarabiaja-wiecej-od-mezczyzn-kilka-kryteriow-o-tym-decyduje-mapa/xqtfjct</link>
			<description>Średnia płaca mężczyzn w gospodarce jest wyższa o 804 zł od płac średniej płacy kobiet, a mediana różni się o 402 zł. Rok po roku przy tym ta różnica spada. Są jednak pewne kryteria, m.in.: wiekowe, wielkości firm, branżowe oraz regionalne, które sprawiają, że sytuacja jest odwrotna. Przyjrzyjmy się, w których miejscach gospodarki, w tym geograficznych, kobiety zarabiają więcej od mężczyzn.</description>
			<guid isPermaLink="false">c16d326b-d8e6-46d2-92e8-fbe2c4a0f02a</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:19:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QTik9kpTURBXy9mYzhkNmI4MzM3OTA3MzRkMjhhZGE4OTcyZTA0YmIwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>100 dni ministra aktywów. Kadrowe trzęsienie ziemi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/minister-aktywow-panstwowych-podsumowuje-100-dni-ministra-aktywow-kadrowe-trzesienie/dde1wxz</link>
			<description>Minister aktywów państwowych Wojciech Balczun podsumowuje swoje 100 dni w resorcie. Ogłasza zmiany personalne — wiceministra Roberta Kropiwnickiego zastępuje sekretarz stanu Eliza Zeidler, która ma między innymi zająć się udziałem Polski w odbudowie Ukrainy. Priorytety Balczuna to local content i synergia działań między spółkami z udziałem Skarbu Państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">574788b4-5e0e-48e0-b075-e3724daa9971</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:20:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Nak9kpTURBXy80NmFiNmM0ZTA2YWRlMjkyZjQ2MGM1N2NlNWRiODY0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W końcu korzystne zmiany w podatkach. Są jednak poważne haczyki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowe-prawo-podatkowe-podatnicy-zyskali-wazne-przywileje-ale-sa-wyjatki/qtc9stv</link>
			<description>Fiskus co roku dostaje nowe narzędzia, aby jeszcze skuteczniej ściągać podatki. Co jakiś czas słyszymy o kolejnym uszczelnianiu VAT, PIT czy CIT, co oznacza zwykle dokręcanie śruby podatnikom. Wreszcie jednak, w wyniku deregulacji, 4 listopada weszły w życie zmiany, które mają wzmocnić również podatników w kontaktach z fiskusem — na przykład zmiana promowana jako &quot;domniemanie niewinności podatnika&quot;. Tyle że są haczyki.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0d37230-5645-43bd-9ef8-5a1e45459704</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:11:20 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sjyk9kpTURBXy84YjZmYWJkNDljYzBmOWEzNzdjODA5YWRkZjRlZDBiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Partia Razem proponuje podatek antyspekulacyjny. &quot;Ceny mieszkań są chore&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/partia-razem-walczy-ze-spekulacja-nowy-projekt-podatku-w-sejmie/mn4w3kc</link>
			<description>Partia Razem złożyła w Sejmie projekt ustawy o podatku antyspekulacyjnym, który ma ograniczyć skupowanie mieszkań przez inwestorów i obniżyć ceny nieruchomości. Propozycję zaprezentował poseł Adrian Zandberg, apelując do innych ugrupowań o poparcie inicjatywy.</description>
			<guid isPermaLink="false">54a65ad1-bc03-494b-a9cf-6efbb154d7cb</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:02:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4yPk9kpTURBXy81MzcwMDc1NTE3MDQxNzFlYTQxZjM1OWYwZjdhZmFkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najbardziej strzeżony pociąg świata. Co kryje &quot;Ruchoma Forteca&quot; Kim Dzong Una? [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kim-dzong-un-tajemnice-jego-pociagu-ruchoma-forteca-w-akcji/0mqsc91</link>
			<description>W cieniu paranoi i strachu Kim Dzong Un przemierza Koreę Północną oraz świat nie samolotem, lecz… własnym pociągiem pancernym. „Ruchoma Forteca” dyktatora to 21 wagonów z kuloodpornymi szybami, wzmocnionymi ścianami i arsenałem na pokładzie. Choć luksusowy skład pełen jest czerwonych dywanów, różowych foteli i wykwintnych dań, eksperci ostrzegają: zamiast gwarantować bezpieczeństwo, może czynić z Kima łatwy do namierzenia cel.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cee2146-1d12-4651-9e19-e79c8b9779a3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 07:55:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FVpk9kpTURBXy85MjE4MDM4ZjAyODM4ZmQ1OWRhZjg0YjY3NDY4NTM5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bardzo groźny zapis dla firm. Skutki decyzji inspektora PIP będą nieodwracalne?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/zmiana-umow-w-etat-przez-pip-eksperci-ostrzegaja-przed-grozna-pulapka/s3e4ljx</link>
			<description>Jest kolejny problem z reformą Państwowej Inspekcji Pracy. Inspektorzy mają wydawać decyzje o przekształceniu umów zlecenia i B2B w umowy o pracę i choć co prawda będzie się można od nich odwołać do sądu, to problem w tym, że nawet korzystny wyrok sądu nie cofnie niekorzystnych skutków decyzji. To skrajnie niekorzystna i groźna propozycja — komentują eksperci.</description>
			<guid isPermaLink="false">db26236d-dd7b-49b0-ab94-40f16c2ca3ad</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:23:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GdYk9kpTURBXy9jMjJhMzYxOWUwZmI2ZjIzMWQwMDQzMTUzZGQyM2M4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ruszają obrady Sejmu. Posłowie zdecydują o losie Zbigniewa Ziobry i tych ustawach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rusza-sejm-poslowie-zdecyduja-o-losie-zbigniewa-ziobry-i-tych-ustawach-lista/rk1tyvq</link>
			<description>W środę rusza trzydniowe posiedzenie Sejmu. Poza uchwaleniem kilkunastu ustaw posłowie mogą podjąć kilka kluczowych decyzji. Po pierwsze do środy do godz. 16 mija termin na zgłaszanie kandydatów do Trybunału Konstytucyjnego na miejsce Krystyny Pawłowicz. I tym razem może pojawić się kandydat koalicji. Po drugie w piątek może odbyć się głosowanie w sprawie wyrażenia zgody na tymczasowe aresztowanie posła, byłego ministra sprawiedliwości Zbigniewa Ziobry.</description>
			<guid isPermaLink="false">f133806f-5cb0-4e1c-b86d-7c1b37df907d</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 05:17:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tSPk9kpTURBXy9iMzNjYjYyNjQwMzMwYWE5M2NiNTcwZjU0MWRmYzRlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Może prześcignąć Wielką Brytanię&quot;. Brytyjski polityk chwali Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pkb-polski-moze-dogonic-wielka-brytanie-brytyjski-polityk-wskazuje-moment/0f5x69h</link>
			<description>Polska może prześcignąć Wielką Brytanię pod względem PKB na mieszkańca w ciągu najbliższych dziesięciu lat — ocenił brytyjski polityk Partii Konserwatywnej Robert Jenrick na łamach dziennika &quot;The Telegraph&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">c141d107-a495-41c9-9891-a19e5de8b057</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:39:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_vGk9kpTURBXy82MTZkZDBmZDNlNWU1YWMxOTNjOTM3Zjk2YjgxMjVhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gopichand Hinduja nie żyje. Stał na czele najbogatszej brytyjskiej rodziny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/gopichand-hinduja-nie-zyje-najbogatszy-brytyjczyk-mial-85-lat/6fv2494</link>
			<description>W wieku 85 lat, po długiej chorobie, w jednym z londyńskich szpitali zmarł Gopichand Hinduja — jeden z najbogatszych ludzi Wielkiej Brytanii i kluczowa postać światowego biznesu. Informację tę podał rzecznik rodziny Hinduja.</description>
			<guid isPermaLink="false">a58777d6-e1da-4bec-bc74-a038e88d03e2</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:18:53 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oybk9kpTURBXy9hN2NkOTljNDExNGQ5MmJjZTVmNzE5YzQ4NGVmYmJlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdetronizowali Marka Zuckerberga - są najmłodszymi miliarderami. Jak się dorobili?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/najmlodsi-miliarderzy-swiata-maja-22-lata-ai-pomogla-im-zbudowac-fortune/dhfg8vs</link>
			<description>Poznali się w liceum, a teraz prowadzą startup wart 10 mld dol. 22-latkowie są najmłodszymi miliarderami, którzy zgromadzili majątek dzięki własnej pracy — tym samym zdetronizowali Marka Zuckerberga. Kim są, czym się zajmują i jak to wszystko się zaczęło?</description>
			<guid isPermaLink="false">f4ee5ef7-9254-45be-9e96-b21a27a27fa7</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:03:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wuWk9kpTURBXy9hNzZlZmY5YzhlMjE0MDc3MWQ3NWE0MTYyYjkxYmQzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy z budżetu dla Poczty Polskiej. Karol Nawrocki podpisał ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polacy-doplaca-do-poczty-polskiej-prezydent-karol-nawrocki-podpisal-ustawe/0xs02ky</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawę nowelizującą Prawo pocztowe, która umożliwia przekazanie Poczcie Polskiej blisko 2 mld zł w latach 2026–2027. Środki te mają pokryć koszty realizacji obowiązku świadczenia usługi powszechnej, czyli zapewnienia obywatelom dostępu do podstawowych usług pocztowych na terenie całego kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">b270390b-6343-409b-ac3d-8b52893112e9</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 17:52:53 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fB-k9kpTURBXy9mNTA5MzBhMzAxYzhhM2I5OWI5ZThkODk5YzYyMGFlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle zarobiły polskie banki. W całym roku szykuje się wyraźne pobicie rekordu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tyle-zarobily-polskie-banki-w-calym-roku-szykuje-sie-wyrazne-pobicie-rekordu/k90z2k3</link>
			<description>Powoli w rezultatach banków zaczyna być widoczny efekt niższych stóp procentowych. Na razie ujawnia się to w wyhamowaniu wzrostu wyniku odsetkowego. Po uwzględnieniu innych zmiennych w rachunku wyników zyski kredytodawców wciąż są dobre i cały 2025 rok powinien zamknąć się rekordowym zarobkiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c26c2fe-ebf8-4993-8f59-f69ca0affc0d</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 15:53:04 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E6Gk9kpTURBXy9kMzczZjczNjg4NWEyYjY4YjgxNDcxMzhiZGQ1MzczZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki zdecydował. Podpisał dziesięć ustaw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-podjal-decyzje-dziesiec-ustaw-z-podpisem-prezydenta/fbnw38f</link>
			<description>Kancelaria Prezydenta w swoim najnowszym komunikacie poinformowała o podpisaniu 10 ustaw przez prezydenta Karola Nawrockiego. Wśród nich znalazła się ustawa o Centralnym Porcie Komunikacyjnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">b406ccda-fc2d-4856-b75c-9bf3f995be8c</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 15:26:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cIBk9kpTURBXy8xOWMyZWI1MjU1OWYyZjUyMjllMWRhZjMxYTgzNDVjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Używasz ChatGPT? Te ustawienia warto zmienić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/uzywasz-chatgpt-te-ustawienia-warto-zmienic-5-porad/cts2h7l</link>
			<description>Krótka zmiana kilku opcji może znacznie usprawnić rozmowy z chatbotem i lepiej chronić prywatność. Prezentujemy kilka ustawień, które warto sprawdzić i dopasować do siebie. Domyślnie skonfigurowany ChatGPT może nie działać tak, jak byśmy sobie tego życzyli.</description>
			<guid isPermaLink="false">56461292-2c99-406b-9c06-38354ae4d0e7</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:04:21 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2yAk9kpTURBXy81MGM3YjUzOTZiOTBlYzZlNDYyYTNhMTU1NDY5YmNiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie wiedzą, że mogą mieć dodatkowy urlop. Korzysta z niego tylko ułamek uprawnionych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polacy-nie-wiedza-ze-moga-miec-dodatkowy-urlop-korzysta-z-niego-tylko-ulamek/62bgyz7</link>
			<description>Tylko kilkanaście procent uprawnionych Polaków skorzystało tej pory z dodatkowego urlopu macierzyńskiego dla rodziców wcześniaków — wynika z najnowszych danych uzyskanych przez Business Insider Polska. A wziąć można nawet prawie cztery miesiące wolnego. Co jest przyczyną takiego stanu rzeczy? Odpowiedź wydaje się prozaiczna.</description>
			<guid isPermaLink="false">057e8aa1-422f-44cb-a94d-23753a4588da</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:04:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5aik9kpTURBXy85ZGNkZWQ1MTY5NDI0Zjc4NjhkN2ExNjFjNjA2ZjllOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd zmienia prawo dla milionów Polaków. Chodzi o mieszkania w spółdzielniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-przyjal-nowe-zasady-dla-spoldzielni-mieszkaniowych-co-sie-zmieni/s83y1g8</link>
			<description>We wtorek Rada Ministrów przyjęła nowelizację ustawy o spółdzielniach mieszkaniowych. Projekt ogranicza katalog osób mogących zastępować członków spółdzielni w walnych zgromadzeniach, upraszcza ustanowienie odrębnej własności lokalu i wyklucza zdalne głosowania. Te zmiany będą miały wpływ na ponad 3760 spółdzielni mieszkaniowych i miliony ich członków.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cbb2d64-3e5e-4325-aaec-76894efd01b0</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:13:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x2mk9kpTURBXy9mNmI3MmRjMGE1MDY3MjAxMDUyM2NiOGJhNWQxNTAwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak zabezpieczysz się przed oszustami stosującymi metodę &quot;na wnuczka&quot; i deep fake</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/tak-zabezpieczysz-sie-przed-oszustami-stosujacymi-metode-na-wnuczka-i-deep-fake/67dw5zy</link>
			<description>Dlaczego każda rodzina potrzebuje tajnego hasła? Bo w czasach klonowania głosu przez AI dźwięk po drugiej stronie słuchawki nie jest już dowodem tożsamości. Coraz więcej oszustów wykorzystuje generatywną sztuczną inteligencję, by brzmieć jak nasze dzieci, wnuki czy rodzice, wywołać panikę i skłonić do natychmiastowego przelewu. Zjawisko to gwałtownie rośnie — i nie chodzi wyłącznie o wielkie korporacje, ale o codzienne telefony &quot;na wnuczka&quot; czy wiadomości na WhatsApp i SMS.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bd212e6-3e21-46b3-84bf-825b3d49f88f</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:50:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LrKk9kpTURBXy8wZjZhODJhNTBmMzg4MWEyZGU2MDc0NjhkMjIxNTM1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CERT Polska w ostatnich miesiącach zaobserwował ataki w użytkowników polskich banków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowy-sposob-kradziezy-z-bankomatow-cert-polska-ujawnia-szczegoly/bwyrxxt</link>
			<description>CERT Polska w ostatnich miesiącach zaobserwował ataki wymierzone w użytkowników polskich banków — przekazał we wtorek CERT Polska. Ataki te działały poprzez złośliwe oprogramowanie na smartfonach ofiar. System bankowy jest bezpieczny, ale Policja i Związek Banków Polskich apelują do użytkowników o zachowanie ostrożności, bo od tego uzależniony jest los ich oszczędności.</description>
			<guid isPermaLink="false">d643afb2-2bc8-4efd-9e02-f5ddd7c7f189</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:38:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LYtk9kpTURBXy9hM2MwNzQwMzFlZWU2YWVjZDA1YjY3MjQ5MzFlMjk3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF 2.0. Każdy już może sprawdzić, jak będzie działać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-20-w-praktyce-przedsiebiorcy-moga-juz-testowac-aplikacje/q79dbw0</link>
			<description>Ministerstwo Finansów uruchomiło testy Aplikacji Podatnika KSeF 2.0. Wystarczy ją pobrać i można sprawdzić, jak będzie działać KSeF, czyli m.in. jak będziemy wystawiać i odbierać faktury ustrukturyzowane. Aplikacja ministerialna to darmowa alternatywa dla komercyjnego oprogramowania do KSeF. Eksperci spodziewają się, że z Aplikacji Podatnika KSeF 2.0 będą korzystać głównie najmniejsi przedsiębiorcy, w tym samozatrudnieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c18ef3e-df62-468d-90e0-bad4714ddc21</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:00:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FPvk9kpTURBXy9mMWE1NzRiNzZmMjI0NjkwNjI1YWQ1ZmUwZWU2OWI3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobre wieści dla nauczycieli. Premier ogłasza porozumienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-dogadal-sie-z-nauczycielami-premier-oglasza/6djzjsx</link>
			<description>— Godziny nadliczbowe będą płacone zgodnie z zasadą gotowości do pracy — powiedział przed posiedzeniem rządu premier Donald Tusk. To dobre wieści dla nauczycieli, którzy domagali się zmian w niekorzystnych dla nich przepisach.</description>
			<guid isPermaLink="false">afe00361-6cf4-48b3-98c5-23948da1321a</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 11:34:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/000k9kpTURBXy80N2U3YmNhMTYxYTM4MzNkZWVlODdkZTFmNGMzNGRmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RPP decyduje o stopach procentowych. Rynek już wie, czy raty kredytów znowu spadną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rpp-decyduje-o-stopach-procentowych-rynek-juz-wie-czy-raty-kredytow-znowu-spadna/7xtg36z</link>
			<description>We wtorek rozpoczęło się dwudniowe posiedzenie Rady Polityki Pieniężnej i ważą się losy piątek obniżki stóp procentowych. Ekonomiści wskazują, że decyzja jest trudna do przewidzenia, biorąc pod uwagę dane i komentarze płynące z RPP oraz liczne zaskoczenia w zakresie stóp procentowych z ostatnich lat. Jednak rynek jasno wskazuje, że można oczekiwać obniżki.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c4e3256-af9f-49a7-a379-6ac68c4f0c37</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 10:54:48 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3hTk9kpTURBXy8yZWIzODQ4M2Q3Y2IzODg2NmE2MTE3Y2E5ZmJkZWFhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 1750 zł dopłaty od państwa. Wnioski na bon ciepłowniczy można składać już od 3 listopada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/bon-cieplowniczy-to-nawet-1750-zl-kto-i-jak-moze-otrzymac-dofinansowanie-na/gc4h7kf</link>
			<description>Bon ciepłowniczy to nawet 1750 zł wsparcia dla gospodarstw domowych. Nabór wniosków rusza 3 listopada. Kto może skorzystać ze wsparcia? Są dwa główne warunki.</description>
			<guid isPermaLink="false">12ea495a-ff0e-4537-9744-ebf094090f27</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:56:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Otsk9kpTURBXy82YjE2YWIyZDcxOTJhOWQ3YTE4YWRmNzNhZTEzMDMxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedyś luksusowe uzdrowisko dla elit. Dziś popada w ruinę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-wyglada-dawne-uzdrowisko-komunistycznych-elit-dzis-to-budynek-widmo/kllvwwy</link>
			<description>Kiedyś uzdrowisko dla czechosłowackich elit, dziś budynek-widmo zamieszkany przez bezdomnych. Od ponad 20 lat dawne sanatorium Machnáč popada w ruinę. To smutna rzeczywistość dawnego domu uzdrowiskowego w Trenczyńskich Cieplicach.</description>
			<guid isPermaLink="false">31f27536-ff9b-47bd-ba0a-701f754eb586</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:05:39 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Zck9kpTURBXy8yODA2N2JlYzIzZWY4MDNkMWEzOThmODIwMzFhNmFkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedaż mieszkań w Warszawie rośnie o 43 proc. Popyt wyprzedza podaż na rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/stopy-procentowe-i-jawnosc-cen-napedzaja-sprzedaz-mieszkan-w-warszawie/lx0jdmr</link>
			<description>W III kwartale 2025 r. warszawski rynek mieszkaniowy zanotował wyraźne ożywienie. Sprzedaż nowych mieszkań wzrosła o ponad 43 proc., przewyższając liczbę lokali wprowadzonych na rynek. Za wzrostem popytu stoją nie tylko niższe stopy procentowe, ale także zmiany legislacyjne, które zwiększyły przejrzystość rynku. Eksperci podkreślają, że to dopiero początek nowego etapu w mieszkaniówce.</description>
			<guid isPermaLink="false">d90c738f-7c77-40e8-93d5-4f6fd2ebe691</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:27:56 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XSVk9kpTURBXy85YTJlMjcyNmE5NmIwYWNiZDMwOTU5MTM3ZGI2ODgxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko RPO krytykuje ustawę Waldemara Żurka. Zagrożone sądy własności intelektualnej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nie-tylko-rpo-krytykuje-ustawe-waldemara-zurka-grozi-chaosem-w-sadach/hvytdhd</link>
			<description>Projekt, który ma przywrócić praworządność, spotkał się z krytyką — od RPO, przez sędziów, ministrów, po organizacje przedsiębiorców. Wielu podkreśla, że sposób, w jaki przygotowano i skonsultowano projekt, budzi dużo wątpliwości, od organizacyjnych po finansowe. Bez sędziów mogą zostać np. sądy własności intelektualnej, które rozstrzygają trudne spory patentowe, chociażby w branży leków. Pojawiają się też zarzuty naruszenia konstytucji.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c65a6ad-2721-4261-9a00-6fdf89337f5a</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:24:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Quak9kpTURBXy8yMmIxN2VlZDMzNGIwZjZmYTllNTQ5Mjg0MDM3M2M1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowości w KSeF 2.0. Nawet eksperci zaskoczeni zmianami. Uwaga na limity i kary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowosci-w-ksef-20-limity-potwierdzenia-kary-sprawdz-na-co-uwazac/p2ff7qq</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur rusza za niecałe 100 dni. Choć przepisy zostały uchwalone dawno temu, to ostatnio pojawiło się kilka nowości, które mogą zaskakiwać. Jedną z nich jest możliwość potwierdzania transakcji. Miałby to być dokument, który będzie można dostać np. na stacji benzynowej, ale nie będzie to ani faktura, ani rachunek. Mało tego, nie przewidują go żadne przepisy. Zaskoczyć podatników mogą też: techniczna faktura korygująca, limity przesyłania faktur (podane są różne w różnych dokumentach MF), zgłaszanie urzędom tzw. faktur scamowych i kary grożące już od 1 lutego 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2f26353-3226-4c2e-92da-9567a9617060</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:09:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nORk9kpTURBXy9kYjZhYzk0Y2FhMzFjODA4OTFiODMzY2NkNGI4ZThlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W co zainwestować 10 tys., 100 tys. i 1 mln zł? Sześć strategii od eksperta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/co-zrobic-z-oszczednosciami-szesc-gotowych-strategii-eksperta-od-inwestycji/pm8hdle</link>
			<description>Masz oszczędności, ale nie wiesz, jak je dobrze ulokować w obecnych, trudnych do przewidzenia czasach? W Business Insiderze poprosiliśmy prezesa i zarządzającego jednego z Towarzystw Funduszy Inwestycyjnych o nakreślenie trzech prostych i trzech bardziej wyrafinowanych sposobów na to, jak można zainwestować od 10 tys. zł do 1 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d9f5086-ebbe-4577-81cd-05e534e1e5e8</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L7Ok9kpTURBXy9iN2U0ZTQ1MmU5NDNhZGY3M2U0YTE3YTkxMDAyMjA3OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byliśmy w kuchni, która karmi dwa miliony dzieci dziennie. Tak wygląda od środka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/odkryj-tajemnice-najwiekszej-kuchni-swiata-jak-powstaje-biryani/rmbmx5t</link>
			<description>W sercu Bangalore, w kuchni większej niż niejeden zakład produkcyjny, codziennie gotuje się dobro. Fundacja Akshaya Patra, prowadząca największy na świecie program darmowych posiłków szkolnych, karmi każdego dnia ponad dwa mln dzieci w 19 tys. indyjskich szkół. W jednej tylko kuchni przygotowuje się aż 75 tys. porcji biryani dziennie — wszystko po to, by żadne dziecko nie uczyło się z pustym żołądkiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">603bc6af-9035-4804-a251-418e57014022</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Itbk9kpTURBXy8wYjEwZTI2Y2EwYjVjYjFjMTRkNmQ2OThjMTNjMTU5NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest kolejne weto Karola Nawrockiego. Chodzi o firmy ubezpieczeniowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-zawetowal-kolejna-ustawe-dotyczy-branzy-ubezpieczeniowej/1yn7ws7</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zawetował nowelizację ustawy, która znosiła obowiązek nakładania przez Komisję Nadzoru Finansowego (KNF) kar na firmy ubezpieczeniowe za opóźnienia w likwidacji szkód. Jak poinformowała w czwartek Kancelaria Prezydenta, głowa państwa uznała, że przepisy mogłyby doprowadzić do &quot;upowszechnienia negatywnych praktyk&quot; wśród ubezpieczycieli i osłabić ochronę klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">244200b2-ecc3-43fe-9857-965bca76bdae</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 20:13:43 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/paIk9kpTURBXy9hODZmZTQwNzdkNjNlZWIzZWVhNTg4MWJkZTdlMDAwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te osoby już wkrótce dostaną wyższe emerytury. Nawet kilkaset złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/te-osoby-juz-wkrotce-dostana-wyzsze-emerytury-tyle-wyniesie-srednia-podwyzka/zp8czyz</link>
			<description>ZUS ponownie przeliczy część emerytur, co oznacza wyższe świadczenie dla 103 tys. osób. Chodzi o konkretną grupę, która może zyskać nawet kilkaset złotych miesięcznie. Nowe przepisy wejdą w życie już w styczniu 2026 r. Do tego nie trzeba składać żadnych wniosków, bo ZUS sam przyjrzy się świadczeniom.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c690b4f-4500-42cc-82cf-115821ace5f2</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 19:53:13 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ck5k9kpTURBXy8wZTNjZDZkMTg5YjY0MWRkNzdhYjE1ZDNkMDYxOTMzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Areszt i uchylenie immunitetu. Jest decyzja w sprawie Zbigniewa Ziobry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/uchylenie-immunitetu-i-areszt-dla-zbigniewa-ziobry-komisja-sejmowa-zdecydowala/skg07g1</link>
			<description>W czwartek sejmowa komisja Regulaminowa, Spraw Poselskich i Immunitetowych zagłosowała za wnioskiem prokuratury o pociągnięcie do odpowiedzialności karnej Zbigniewa Ziobry, a także o jego zatrzymanie i tymczasowe aresztowanie w związku z nadużyciami przy dotacjach z Funduszu Sprawiedliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4a87fc1-5e8c-4328-8634-9d7f331c4439</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 19:08:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VA_k9kpTURBXy84MDM5ZmM2NmE1NGI4Y2MxMDQ2OTBjNWNkYjA1ODg1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump grozi powrotem do testów jądrowych. Dmitrij Miedwiediew odpowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/miedwiediew-reaguje-na-slowa-donalda-trumpa-chodzi-o-testy-jadrowe-usa/rmfkfdz</link>
			<description>Wiceprzewodniczący Rady Bezpieczeństwa Federacji Rosyjskiej Dmitrij Miedwiediew skomentował w środę wypowiedzi prezydenta USA Donalda Trumpa o możliwym wznowieniu amerykańskich testów jądrowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f4fbc91-1bff-49e1-bbf6-769148d8eea6</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:32:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hIsk9kpTURBXy8xZDgzNDVhNWQ1NWY0Mzk2MDQ4MDBjNTlhYzFiNjgzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawy, które wstrząsnęły Polską. Europejski Nakaz Aresztowania w akcji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sprawy-ktore-wstrzasnely-polska-europejski-nakaz-aresztowania-w-akcji/r8772vh</link>
			<description>Patryk M., znany w środowisku jako &quot;Wielki Bu&quot;, został przekazany stronie polskiej przez władze niemieckie. To realizacja Europejskiego Nakazu Aresztowania, którym mężczyzna był poszukiwany w związku ze śledztwem prowadzonym w sprawie udziału w zorganizowanej grupie przestępczej. Wyjaśniamy, czym jest instytucja ENA oraz czym różni się od ekstradycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">795dd52d-db93-4cda-803d-2d22a273e24d</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:00:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Xhk9kpTURBXy81Njc2OTg5YTMwNDYyOWMzMTE5MGYxMmIwODdmNGExOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Media: Donald Trump zlecił wojsku przygotowanie planów inwazji na Nigerię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-rozwaza-militarna-interwencje-w-nigerii-africom-szykuje-plany/683kz3f</link>
			<description>Na zlecenie prezydenta Donalda Trumpa, Dowództwo Stanów Zjednoczonych w Afryce (AFRICOM) przygotowało plany interwencji wojskowej w Nigerii. Ich celem ma być zakończenie przemocy, której ofiarą padają chrześcijanie w tym afrykańskim kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d757127-acc6-4344-9894-7783e922a5d6</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:56:03 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9XHk9kpTURBXy8xZDVmODRhOTFlOTVhNTA5ZTJmYjc5NWQ4ZGRhZGI5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Black Friday już niedługo. Czy opłaca się robić zakupy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kiedy-jest-black-friday-oto-data-i-jak-nie-dac-sie-naciagnac/v8ke63n</link>
			<description>Black Friday, czyli Czarny Piątek, to okazja, by znaleźć promocje na niemal wszystko — od sprzętu AGD, przez elektronikę, odzież, obuwie, aż po kosmetyki czy nawet wycieczki. Jednak obniżki rzędu 70 proc. nie zawsze oznaczają realne oszczędności. Aby uniknąć rozczarowania, warto przygotować się wcześniej. Jak?</description>
			<guid isPermaLink="false">b2bcd102-6c34-473e-8cda-bf99545d24e6</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X3-k9kpTURBXy82MzlkMWRhZmQ3OThlZjA0MjkxNDBhZWNiZGE5ZTFiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KO zwiększa przewagę nad PiS. Jest najnowszy sondaż partyjny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/najnowszy-sondaz-partyjny-duza-przewaga-ko-nad-pis/ry9fp3x</link>
			<description>Koalicja Obywatelska utrzymuje pozycję lidera i wzmacnia przewagę nad Prawem i Sprawiedliwością — wynika z najnowszego sondażu pracowni Opinia24 dla Faktów TVN i TVN24.</description>
			<guid isPermaLink="false">600903b4-916c-4e33-bb46-7f19bfc1f194</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:35:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/el6k9kpTURBXy9jYTFjZDk0N2Y1ZWRjODU2MTM2ZjljODRjYmIzNmMxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ma paść świąteczny rekord. Amerykanie wydadzą ponad bilion dolarów na prezenty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/usa-swiateczna-sprzedaz-detaliczna-pobije-rekord-bilion-dolarow-w-zasiegu/nyf2771</link>
			<description>Narodowa Federacja Handlu Detalicznego (NRF – National Retail Federation) w USA opublikowała coroczną prognozę świąteczną, z której wynika, że sprzedaż w listopadzie i grudniu 2025 r. przekroczy po raz pierwszy w historii bilion dolarów. Według analiz, wydatki Amerykanów wzrosną od 3,7 do 4,2 proc. w porównaniu z 2024 r., osiągając poziom 1,01–1,02 biliona dolarów. Dla porównania, w ubiegłym roku sprzedaż w okresie świątecznym wzrosła o 4,3 proc. do 976,1 miliarda dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">d07ca6e8-be06-4ec0-b45a-74fddc0ce368</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:19:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jbAk9kpTURBXy9kNjA3NThiMGMzNGFmODMwM2QxOWEzNTRmNDk1MmQ4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najpierw zwalniali, teraz zatrudniają ponownie. Tam sztuczna inteligencja się nie sprawdziła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/najpierw-zwalniali-teraz-zatrudniaja-ponownie-tam-sztuczna-inteligencja-sie-nie/966ngrk</link>
			<description>Nowe dane Visier pokazują, że rośnie odsetek osób, które po redukcjach wracają do dawnych pracodawców. W próbie 2,4 mln pracowników z 142 firm na świecie 5,3 proc. zwolnionych zostało ponownie zatrudnionych — wskaźnik utrzymywał się przez lata na podobnym poziomie, ale ostatnio zaczął rosnąć. To sygnał, że automatyzacja i cyfrowi pracownicy nie zastępują etatów w takiej skali, jak sugerowały plany niektórych zarządów.</description>
			<guid isPermaLink="false">5953491d-a015-4ea0-afc3-9f31b4c89261</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:13:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TYik9kpTURBXy9hNmZkNDgyYjVmZDJhNjI5OWY3NWFmMzMzYjdjZmE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki krok. Klejny kraj zapowiada pełną gotowość na euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/przyjecie-euro-w-bulgarii-pelna-gotowosc-i-plany-na-2026-rok/d1z5x4j</link>
			<description>Strefa euro powiększy się w 2026 r. Bułgaria jest gotowa na wprowadzenie euro jako swojej oficjalnej waluty od 1 stycznia — zapewnił premier Rosen Żelazkow. Jednym z kluczowych elementów przygotowań jest szeroko zakrojona kampania informacyjna na temat korzyści płynących z wprowadzenia wspólnej waluty. Społeczeństwo bułgarskie jest w tej kwestii podzielone.</description>
			<guid isPermaLink="false">8471878b-12b9-42be-b9e3-3bca000c0eea</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:04:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y95k9kpTURBXy81MDUzMWFlMjg4NWUxNGU5NTcyZGVmYTYwZjQyZjUzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy już nie będą się denerwować. Najnowszy komunikat Poczty Polskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/papierowe-awizo-odchodzi-do-lamusa-nowa-era-w-poczcie-polskiej/qlvt35n</link>
			<description>Poczta Polska ogłosiła zmianę, która wpłynie na życie wielu Polek i Polaków. Nowy rok przyniesie koniec papierowych awiz w kontaktach z wieloma urzędami. Administracja publiczna będzie zobowiązana do korzystania z systemu e-Doręczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a2aac40-617a-4992-ae3e-66507e45f958</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 16:58:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gkZk9kpTURBXy9jYjFmOTUxYmEzNTJiN2QwMTFlYmM3MWRiMzM0ZDI3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masowa kontrola paczek od Shein we Francji. Rząd mówi o akcji na &quot;wyjątkową skalę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/platforma-shein-pod-lupa-we-francji-ruszyla-masowa-kontrola-paczek/btn0x5z</link>
			<description>Francuskie władze rozpoczęły w czwartek bezprecedensową kontrolę wszystkich przesyłek pochodzących z chińskiej platformy Shein. Operacja, obejmująca 200 tys. paczek na paryskim lotnisku Charles de Gaulle (CDG), ma na celu sprawdzenie zgodności towarów z krajowymi przepisami oraz wykrycie ewentualnych naruszeń celnych i fiskalnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3d79ab7-c19a-471b-9f70-819c6da49787</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 16:57:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mszk9kqTURBXy83ZTg4YTRiYjRiMmIyNGRjMzRkODY0MmZhYmMwYjAxMi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kilka centymetrów za blisko i… kara 5000 zł. Oto, co muszą wiedzieć właściciele działek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szopa-moze-byc-samowola-budowlana-za-nielegalne-postawienie-wysoka-kara/z0r9fdd</link>
			<description>Nieodpowiednia odległość szopy od granicy działki może oznaczać poważne konsekwencje finansowe. Jeśli budynek stoi bliżej niż 1,5 m od granicy, urzędnicy mogą uznać to za samowolę budowlaną. Legalizacja i grzywna mogą kosztować właściciela nawet 10 tys. zł. Wyjaśniamy, jakie są przepisy i jak ich przestrzegać.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4c2a596-9c22-43a4-8eb0-9ccf385b3178</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 16:10:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Unk9kpTURBXy9lNjNiMGFhZWQ0ZWY0M2NlN2FiNjNjMTg3ZTNlYjQ2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa o wyższym CIT dla banków w Senacie. Jest decyzja izby wyżej parlamentu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wyzszy-cit-dla-bankow-w-senacie-jest-decyzja-w-sprawie-ustawy/7ld98ke</link>
			<description>Senat przyjął w czwartek poprawki do ustawy podnoszącej stawkę podatku dochodowego od banków. Nowe przepisy zakładają, że w 2026 r. CIT dla sektora bankowego wyniesie 30 proc., w 2027 r. — 26 proc., a od 2028 r. — 23 proc. Senatorowie wprowadzili m.in. rozwiązania łagodzące dla banków spółdzielczych i Spółdzielczych Kas Oszczędnościowo-Kredytowych (SKOK-ów).</description>
			<guid isPermaLink="false">69be35f4-935b-4012-a150-0127e35353b3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 15:48:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gmok9kpTURBXy9iMGYxNmE1MzliNDViYmRjZGZkMzk0ZWMyZmExMTAxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rok od wyboru Donalda Trumpa na prezydenta. &quot;Nie dotrzymał największej obietnicy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-jako-prezydent-usa-co-zmienil-od-ponownego-objecia-wladzy/vqgqy28</link>
			<description>Donald Trump został wybrany na prezydenta USA rok temu. Urząd objął 20 stycznia 2025 r., czyli dokładnie 290 dni temu. Co od tego czasu zmieniło się w amerykańskiej gospodarce? Wygląda na to, że na razie Trumpowi nie udało się dotrzymać największej obietnicy złożonej w trakcie kampanii.</description>
			<guid isPermaLink="false">e251990e-bc0b-45bf-8f3f-0436122677de</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 15:43:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fjTk9kpTURBXy8wMTFlMGFiMjkyOGNlYmVjNmJkMDY5OGU4ZTkyZmEyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezrobocie kolejny miesiąc w górę. Najgorsze dane od prawie pięciu lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bezrobocie-kolejny-miesiac-w-gore-najgorsze-dane-od-prawie-pieciu-lat/q7phjzq</link>
			<description>Liczba bezrobotnych wzrosła w październiku piąty miesiąc z rzędu — wynika z danych Ministerstwa Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej. W skali 12 miesięcy to wzrost o prawie 103 tys., największy od prawie pięciu lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5554de8-475b-4e50-a0cc-4344b7d6605b</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 15:37:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oGQk9kpTURBXy8wY2Q5M2IzMTQ0OGU0ZTA5MDU0MzVkMjhlYzZiN2ZkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryanair i Wizz Air ograniczają połączenia z Polski. Te lotniska najwięcej stracą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/gdansk-i-krakow-traca-polaczenia-ryanair-i-wizz-air-zawieszaja-loty/57j6mtn</link>
			<description>Dwa polskie lotniska — Gdańsk i Kraków — straciły w ostatnich tygodniach łącznie cztery międzynarodowe połączenia. To efekt decyzji największych niskokosztowych przewoźników w Europie — Ryanaira i Wizz Aira. Jak poinformowało RMF FM, &quot;na wskazanych trasach nie można już rezerwować biletów&quot;, co oznacza ich faktyczne zawieszenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d5c7234-2287-497c-94d6-930ae00aa6aa</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 15:22:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cb3k9kpTURBXy9mZDNiZTc3OGVmMDY3ZmQxODhjZGM2MzA3NzhhMmRiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były szef NATO: Europa musi działać, inaczej czeka nas &quot;wojna bez końca&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/anders-fogh-rasmussen-ostrzega-przed-wieczna-wojna-na-ukrainie/vjeh072</link>
			<description>Ukraina stoi w obliczu groźby &quot;wiecznej wojny&quot; i stopniowej utraty terytoriów, jeśli Europa nie zwiększy presji na Rosję — ostrzega były sekretarz generalny NATO Anders Fogh Rasmussen. W rozmowie z &quot;The Guardian&quot; polityk stwierdził, że Zachód powinien nie tylko rozszerzyć pomoc wojskową dla Kijowa, ale też rozmieścić systemy obrony powietrznej na terytoriach państw NATO graniczących z Ukrainą.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc4afcf6-cad1-44ee-a79f-6f60021b7a73</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 15:02:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/42nk9kpTURBXy81ZjgxMjFjYzRkYjUyNjUwM2ViZTJmNDlmYTMwZGI0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dodatkowe opłaty w Ryanairze. UOKiK patrzy im na ręce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dodatkowe-oplaty-w-ryanairze-sprawie-przyglada-sie-uokik/lc0q5wp</link>
			<description>Ryanair zmienia zasady i rezygnuje z papierowych kart pokładowych. Zamiast tego każdy pasażer będzie musiał odprawić się przez internet i pobrać cyfrowy bilet przez aplikację. Jeśli ktoś tego nie zrobi, będzie musiał uiścić opłatę za odprawę na lotnisku. Pojawiają się pytania o dyskryminację, bo co, jeśli ktoś zwyczajnie nie ma telefonu. UOKiK wyjaśnia, że każdy przedsiębiorca powinien starać się działać tak, by jego usługi były dostępne dla wszystkich konsumentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d6af0fd-68b8-475e-b366-b66a75b586e0</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:57:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zX7k9kpTURBXy9kMjMwMGNkZmQ3MzE1N2VhYTMzNmY1Yjg5M2VmMTNkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nancy Pelosi żegna się z Kongresem. Otwiera nowy rozdział dla Demokratów w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nancy-pelosi-zegna-sie-z-kongresem-koniec-pewnej-ery-w-usa/qwzefbp</link>
			<description>Nancy Pelosi, 85-letnia Demokratka z Kalifornii, która zapisała się w historii jako pierwsza kobieta na stanowisku Przewodniczącej Izby Reprezentantów USA, ogłosiła swoje odejście z Kongresu. Decyzja ta zapadła po niemal czterech dekadach jej działalności politycznej i zostanie sfinalizowana z końcem obecnej kadencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">0757ead8-1130-4f42-b8d8-5bf1bf72b4fe</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:36:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E0lk9kpTURBXy9kNDhiZGIxYjkzZTAwYjhkNmRlOTE3ZTJlOTc1ODJhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie żyje Leszek Kłosiński. Biznesmen zginął tragicznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nie-zyje-leszek-klosinski-biznesmen-zginal-tragicznie-na-wakacjach/73ky3f8</link>
			<description>Leszek Kłosiński, partner zarządzający w firmie inwestycyjnej TDJ oraz były prezes Miya Cosmetics i Oceanic, nie żyje. Biznesmen zmarł tragicznie podczas urlopu spędzanego z rodziną. Informację o jego śmierci przekazała Grupa TDJ w środę, 5 listopada. Jak dodano, przedsiębiorca zostanie pochowany w Sopocie.</description>
			<guid isPermaLink="false">48c5c5f5-9d58-4b4d-bf7e-4a760b2e47dc</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:24:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PXbk9kpTURBXy81ZmE3NDM4ZmI3YmY4ODY0Y2YxN2JkZDQzMTYwZTM2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europoseł Halicki: Parlament Europejski walczy o trzyletnie opóźnienie ETS2</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ets2-moze-zostac-opozniony-o-trzy-lata-andrzej-halicki-liczy-na-kompromis/p76xc6c</link>
			<description>System ETS2, którego celem jest rozszerzenie handlu emisjami na transport i budownictwo, może być opóźniony o trzy lata – taką nadzieję wyraził europoseł Andrzej Halicki. Choć państwa członkowskie UE uzgodniły przesunięcie jego wdrożenia o rok, polityk Koalicji Obywatelskiej uważa, że w Parlamencie Europejskim jest szansa na osiągnięcie kompromisu dla dłuższego odroczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">cd1a607a-9fd4-4ff7-b2ee-660ce2d93015</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:07:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H1_k9kpTURBXy9iYTg4NDI5ZmZmNGU5OGJjNzI0Yjg3YzdlMWRjNTIxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obniżki stóp procentowych. Prezes Glapiński komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/obnizki-stop-procentowych-prezes-glapinski-komentuje/3k8rswr</link>
			<description>Razem ze środową obniżką stopy procentowe spadły od maja już o 1,5 pkt proc., co znacząco obniżyło wielkość spłacanych rat przez polskich kredytobiorców. Jedną z przyczyn ostatniego cięcia była projekcja inflacji stworzona przez analityków NBP, która wskazała na szybsze spowalnianie wzrostu cen konsumpcyjnych, niż przewidywano jeszcze w lipcu. — Poprawiły się perspektywy kształtowania się inflacji na poziomie zgodnym z celem NBP — powiedział na konferencji prasowej w czwartek prezes NBP Adam Glapiński.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1b3e4f9-42bc-4a42-9ef0-160f91b46ecf</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:04:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qgok9kpTURBXy9iMDBiY2IzNGU1MTg0ZmVjNmI4YzAzNDIwNzcwMDFlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drastyczny spadek wpływów podatkowych od firm naftowych. Rosja traci miliardy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosyjski-budzet-pod-presja-sankcji-rzad-szykuje-podwyzke-vat-i-nowe-podatki/9ge45kb</link>
			<description>W październiku bieżącego roku wpływy podatkowe od rosyjskich firm naftowych i gazowych zmniejszyły się o 27 proc. w porównaniu z październikiem 2024 r. — poinformował niezależny portal Moscow Times, powołując się na dane rosyjskiego Ministerstwa Finansów. Oznacza to, że do budżetu wpłynęło o 322 mld rubli mniej, czyli około 14,6 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea013d68-d825-4aec-ac45-05c3459efafc</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:03:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ds-k9kpTURBXy9jZDg2MzI2NzdhYWIyM2ZlYjA4NGNiNWJiNmJjOWU1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już nie tylko goście z Bliskiego Wschodu. Te narodowości szczególnie upodobały sobie Zakopane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/juz-nie-tylko-arabowie-teraz-goscie-z-tych-krajow-sciagaja-do-zakopanego/b0thy2f</link>
			<description>Jeszcze do niedawna Zakopane żyło w rytmie sezonowym. Dziś miasto to tętni turystycznym życiem przez cały rok. Coraz chętniej odwiedzają je goście z krajów arabskich, ale też z Europy Środkowej. Co ciekawe, przyjezdni z różnych krajów wybierają konkretne pory roku na odwiedziny w regionie. Jak pisze &quot;Gazeta Krakowska&quot;, mają ku temu swoje powody.</description>
			<guid isPermaLink="false">ddfabdd9-6a33-4834-97ec-1810b3c17330</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:42:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nnuk9kpTURBXy8yOTQxZjkwZGIxNDNiODQwZmNiYmNlOTlkZWJiNGNkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobre wieści dla miłośników rogali świętomarcińskich. Sprawdziliśmy ceny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/sprawdzilismy-ceny-rogali-swietomarcinskich/7m88mhc</link>
			<description>Rogale świętomarcińskie to dla wielu nieodłączny element listopadowego świętowania — szczególnie w Wielkopolsce. PanParagon ma dobre informacje — jeśli te przysmaki kupujemy w dyskontach, to zwykle zapłacimy za nie tyle samo, co w 2024 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">31735331-fff3-4f94-b699-74dff67965a6</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:41:47 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kQkk9kpTURBXy82MmIwNTBhZjg2ZDlkMTc1ZTZhMTNiOGE2NDA5Mjc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miało być ekologicznie, wyszło luksusowo. Rowerowy parking za miliony wywołuje burzę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kryzys-gospodarczy-a-inwestycje-w-niemczech-powstanie-luksusowy-parking-rowerowy/w6wjyk6</link>
			<description>Kraj Saary mierzy się z kryzysem gospodarczym. Tymczasem w jego stolicy powstanie najdroższy w Niemczech parking rowerowy za 3,5 mln euro, czyli 24 tys. euro za miejsce. &quot;Brzmi jak mnóstwo zieleni i mało betonu, jak przyszłość i zrównoważony rozwój. Fakt, że miejsca parkingowe będą kosztować znacznie więcej niż jakikolwiek parking, nie ma większego znaczenia w debacie&quot; — pisze portal focus.de.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9379226-4739-46da-8bb0-599948773b38</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:41:25 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qo7k9kpTURBXy84YTRmZWE3MjRlMmY0OGYzNmE0OGY0MzBjOTI3Njg3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny paliw znów w górę. Kierowcy zapłacą więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-paliw-znowu-w-gore-najwieksze-podwyzki-na-stacjach-od-listopada/q9ep8dx</link>
			<description>Pierwszy tydzień listopada przyniósł kolejne podwyżki na stacjach paliw. Jak wynika z najnowszych danych e-petrol.pl, najbardziej wzrosły ceny oleju napędowego — średnio o siedem groszy, do poziomu 6,11 zł za litr.</description>
			<guid isPermaLink="false">558b4ef2-5a8c-4baa-856d-866b26af6923</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:29:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/17rk9kpTURBXy9hNzIzNDNlM2JmMzYzNjQ4NzczMWU4YWE2ODY1Mzc5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NFZ przeznacza dodatkowe środki na szpitale. Sytuacja finansowa placówek coraz trudniejsza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/filip-nowak-zapowiada-wsparcie-dla-szpitali-nfz-przeznaczy-miliardy-zlotych/ds1q3cz</link>
			<description>Polskie szpitale zmagają się z narastającym zadłużeniem i brakami kadrowymi, co prowadzi do przesuwania planowych operacji oraz wydłużenia czasu oczekiwania na leczenie, zwłaszcza wśród pacjentów onkologicznych. Prezes Narodowego Funduszu Zdrowia Filip Nowak ogłosił podczas konferencji prasowej, że na wsparcie szpitali zostanie przeznaczone dodatkowe 3,5 mld zł. Zapewnił również, że pacjenci mogą czuć się bezpieczni, ponieważ umowy na realizację świadczeń są podpisane na cały rok.</description>
			<guid isPermaLink="false">94c9d030-4eb0-4592-a654-ad3cdb668731</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:17:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wg5k9kpTURBXy9mZDJhOTIwMWI0ZDViNzMyMzg0MmQ0YTkxMmIxNjMzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wzrost opłaty za gotowość dla elektrowni obciąży nasze rachunki. Gigant komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wzrost-oplaty-za-gotowosc-dla-elektrowni-obciazy-nasze-rachunki-gigant-komentuje/0jc00x0</link>
			<description>Wiatraki i panele fotowoltaiczne mają to do siebie, że raz pracują intensywnie, a innym razem prawie w ogóle. A prąd w gniazdkach być musi. Z racji rezygnowania z węgla zapewnić go mogą w krytycznych momentach tylko elastyczne elektrownie gazowe. Ale praca &quot;na pół gwizdka&quot; takim elektrowniom się nie opłaci, więc dostają pieniądze za gotowość, nazwane opłatą mocową. Jej obecny poziom jest już do przyjęcia dla producentów i pozwala na inwestycje — wskazał Przemysław Bielecki, dyrektor departamentu regulacji w Enei, komentując podwyżkę opłaty przez Urząd Regulacji Energetyki.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab79518a-1ee4-4a9b-a40c-532dc65a8469</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:10:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rOLk9kpTURBXy9hYjdkOGFlYzJhOTRiYmQyZWI2ZjFiNzhjYzFhZGRiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd chce, by ministrowie rzadziej ujawniali prezenty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rzad-podnosi-prog-dla-prezentow-politykow-nowe-zasady-jawnosci/fx76jgp</link>
			<description>Jak pisze &quot;Rzeczpospolita&quot;, rząd planuje podwyższyć wartość darowizn, które politycy muszą wpisywać do tzw. rejestru korzyści. Nowy próg ma wynosić 1166 zł 50 gr, czyli trzykrotnie więcej niż obecne 380 zł, i będzie waloryzowany co roku. Oznacza to, że premier, ministrowie, wojewodowie czy prezydenci miast będą musieli ujawniać znacznie mniej prezentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6264adf-8dcc-421d-a9b7-e6bc2e2a0621</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:57:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6PKk9kpTURBXy80ZTg4YWNiZjgwNDY2YzIxYTNiZDA0MDg3MTUxM2ZkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chipy do PC wracają do łask. To ważne dla rynku i inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chipy-do-pc-wracaja-do-lask-to-wazne-dla-rynku-i-inwestorow/5fhvz8l</link>
			<description>Po trzech latach, w których niemal całą uwagę na rynku technologii przyciągała sztuczna inteligencja, klasyczne układy do komputerów osobistych wracają na pierwszy plan. Od dawna wyczekiwany cykl odświeżania sprzętu wreszcie nabiera tempa i nie wygląda na jednorazowy skok, lecz na trend, który może potrwać kilka kwartałów.</description>
			<guid isPermaLink="false">18cd89ec-c8b2-44d1-85bf-2fb0c095268a</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:42:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Um7k9kpTURBXy9iZjQzNmRiNGMyZTQzZWJiNTAzYmQxM2UxMDZkZDliZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marcin Józefaciuk odchodzi z klubu KO. &quot;To forma uwolnienia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/posel-marcin-jozefaciuk-odwolany-z-komisji-edukacji-odchodzi-z-klubu-koalicji/jtpvd4q</link>
			<description>Poseł Marcin Józefaciuk ogłosił swoją decyzję o rezygnacji z członkostwa w klubie parlamentarnym Koalicji Obywatelskiej. Jak tłumaczy, powodem jego decyzji jest brak możliwości prowadzenia merytorycznej dyskusji na temat edukacji oraz sposób, w jaki został odwołany z sejmowej Komisji Edukacji i Nauki. &quot;To nie jest atak na KO. To forma uwolnienia&quot; — wyjaśnia poseł.</description>
			<guid isPermaLink="false">3793478f-6579-4f21-b3f3-4ad83f0d82c0</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:25:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xF_k9kpTURBXy85ZTUwYWZhNGY3ZWQzNWEzZTQwZWVjMWM5MDNiZmQ3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brakuje miejsc dla studentów. Konwersje biurowców mogą zmienić polskie miasta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/prywatne-akademiki-podbijaja-warszawe-biurowce-zyskuja-drugie-zycie/p9dln58</link>
			<description>Pierwszy nowoczesny biurowiec w Warszawie zmienił się w akademik. To nie tylko odpowiedź na rosnące potrzeby studentów, ale także sygnał nadchodzącej transformacji rynku nieruchomości. Konwersje biurowców mogą stać się jednym z motorów rozwoju prywatnych akademików w Polsce, gdzie luka podażowa sięga dziesiątek tysięcy miejsc.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6667d1f-40ec-4e5f-b78b-447e9c55d52d</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:24:43 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qd2k9kpTURBXy9kYTBiZGI0OGFiMjkyM2ZlMGM2NTIwNWU4NWIxMmU0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Humanoidy mają nas zastąpić. AI uważnie przygląda się ludziom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-uwaznie-przyglada-sie-ludziom-bedzie-szkolic-roboty/2jm3880</link>
			<description>Sztuczna inteligencja nauczyła się już czytać i rozumieć niemal cały publiczny internet. Teraz przenosi uwagę z wirtualnych tokenów na tarcie, ciężar i chwyt — fizykę codzienności. W nowej fali projektów dane o tym, jak ludzkie dłonie składają ręczniki, przesuwają kubki albo pakują kartony, stają się paliwem dla modeli AI, które mają sterować robotami tak swobodnie, jak my poruszamy się po kuchni czy magazynie. Globalny przemysł zbierania i opisywania &quot;uczuć dotyku&quot; oraz &quot;mikrogestów pracy&quot; wyrasta w Indiach, Europie i Kalifornii.</description>
			<guid isPermaLink="false">20290ebc-b875-4f39-b0b9-7735de6b2ee6</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:13:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dBik9kpTURBXy9lOWYyYzA5ZTRmNDQwODY3NmJiYmMyNzQxMjBlMThiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>FIFA inauguruje Pokojową Nagrodę. Donald Trump wśród faworytów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-i-fifa-czy-prezydent-usa-otrzyma-pokojowa-nagrode/v08l6ry</link>
			<description>Międzynarodowa Federacja Piłki Nożnej (FIFA) ogłosiła w środę, że rozpoczyna przyznawanie corocznej Pokojowej Nagrody. Pierwszy laureat zostanie uhonorowany już 5 grudnia, podczas losowania grup Mistrzostw Świata w Piłce Nożnej Mężczyzn 2026, które odbędzie się w Kennedy Center w Waszyngtonie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b2e8f66-3679-4b44-b63f-54a46ffbe81c</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:07:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cFwk9kpTURBXy81YzQ0ZDQ2YzE5MDM5N2U5MDBiNDM3YjFkZGMwZGYwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd otwiera szampana po redukcji stóp procentowych. Odsetki od długu państwa najniższe od miesięcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-otwiera-szampana-po-redukcji-stop-procentowych-odsetki-od-dlugu-panstwa/dwptm4s</link>
			<description>Obniżka stóp procentowych cieszy nie tylko przeciętnego Kowalskiego, który wziął kredyt na mieszkanie i teraz z mozołem go spłaca. Rząd też ma powody do radości, bo w finansach państwa powoli zaczyna się robić więcej przestrzeni. Dzień po obniżce stóp rentowność polskich obligacji 10-letnich, czyli wysokość odsetek, jakie trzeba będzie płacić za nowe zadłużenie, spadła do poziomu 5,3 proc., niewidzianego od pół roku. Spadną też odsetki od tych obligacji, które oprocentowane mają naliczane bezpośrednio od stopy referencyjnej NBP.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a6674fd-a8b5-4e52-8b40-aab017d87942</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:55:43 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/68Bk9kpTURBXy82OGUyOWFhOTAxZWVkZTNkNTljOWU0NmQwYWM1MmRiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niezwykła niemiecka brygada na skraju NATO przywozi ze sobą swój najnowocześniejszy ciężki wóz pancerny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ta-brygada-ma-najwyzszy-priorytet-w-niemczech-przerzucaja-jej-najlepszy-sprzet-pod/kvfwg2d</link>
			<description>Niemcy rozpoczęły pierwsze duże, stałe rozmieszczenie brygady za granicą od czasów II wojny światowej. Wraz z nią wysyłają nowoczesne leopardy, argumentując, że taka zdolność jest niezbędna. Choć czołgi mają trudności w Ukrainie, członkowie NATO nadal w nie inwestują, obawiając się Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">3e591974-7491-4942-9a07-11c32a90ceac</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:26:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mz6k9kpTURBXy83ZTczMmUwMzJmMmE3OWU1MDVkMzljNDM4ZTIyYWM3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Wielki Bu&quot; przekazany Polsce przez niemieckie służby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wielki-bu-przekazany-polskim-wladzom-patryk-m-stanie-przed-sadem/yeh00s9</link>
			<description>Patryk M., znany jako &quot;Wielki Bu&quot;, został dziś przekazany polskim władzom przez niemieckie służby. Mężczyzna, zatrzymany we wrześniu w Hamburgu, ma odpowiedzieć przed polskim wymiarem sprawiedliwości za udział w zorganizowanej grupie przestępczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">22a606e0-4a74-4546-9313-4485b1d5bf53</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:26:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lNPk9kpTURBXy8yMjk5MWEwZDNkNWRjYzkyZmFmMmQ3MjE5ZDVhNmNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fala zwolnień i co wtedy? Mocne słowa prawniczki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/fala-zwolnien-i-co-wtedy-na-takie-spotkanie-nie-idziemy-na-pale/0nvpg7d</link>
			<description>Przez Polskę przetacza się fala zwolnień. Co zrobić, jeśli grozi nam utrata pracy? Odpowiednio się przygotować przed rozmową z szefem — radzi prawniczka Katarzyna Łodygowska, prawniczka i specjalistka prawa pracy, znana też jako Matka Prawnik. — Przygotowując się do takiej rozmowy, nie idziemy na pałę tak zwaną. To jest zbyt poważna sytuacja żeby ją zostawić pracodawcy — tłumaczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">df1d38bf-3713-4e0f-be86-71a846a5415a</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:26:57 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0oQk9kpTURBXy85ZmQxZTgyMTQ0OTJiZDFkMTk5YjNlMWZkYzRkMGNhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak źle nie było od 20 lat. Rekordowe zwolnienia w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rekordowe-zwolnienia-w-usa-branza-technologiczna-odczuwa-skutki-ai/zhpwtjr</link>
			<description>W październiku amerykańskie przedsiębiorstwa ogłosiły największą liczbę zwolnień od ponad dwóch dekad. Jak wynika z danych firmy Challenger, Gray &amp;amp; Christmas Inc., głównymi czynnikami tego zjawiska są rozwój sztucznej inteligencji oraz intensywne cięcia kosztów w wielu sektorach gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">5356737b-6768-4a7e-a7f0-75f5f3592dfd</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:21:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MImk9kpTURBXy8zOWE1YTg5ZjE1YTA2MjE4NWVhNDliMTE2NDhkZDY1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy bank w Polsce znów na celowniku cyberprzestępców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/najwiekszy-bank-w-polsce-znow-na-celowniku-cyberprzestepcow/zeky1vh</link>
			<description>Klienci PKO BP stali się celem najnowszej kampanii phishingowej, o czym informuje CERT Polska. Oszuści rozsyłają spreparowane wiadomości e-mail, które mają na celu wyłudzenie danych do bankowości elektronicznej. Fałszywe komunikaty do złudzenia przypominają autentyczną korespondencję banku.</description>
			<guid isPermaLink="false">21e067de-aacb-48a2-9c8a-55e3f321dd3a</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:07:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GNPk9kpTURBXy9kYjIwMjRmZjg1MTE5MTkxNWY2NmYxMjIxNmY0ZmIwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Salon na kołach z 48-calowym ekranem. Lexus LM wyznacza nowy poziom komfortu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/lexus-lm-350h-to-luksus-na-kolach-tak-wyglada-vip-owski-minivan/kvm9mlk</link>
			<description>Lexus LM to model bardzo nietypowy. W zasadzie to minivan, lecz bardzo szczególny, bo pod względem poziomu luksusu nieporównywalny z żadnym innym seryjnie produkowanym samochodem tej klasy. Szczególnie, gdy mówimy o niesamowicie komfortowej, czteroosobowej wersji tego szczególnego Lexusa, która bije na głowę limuzyny pokroju Mercedesa klasy S.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c09bbbf-db23-4890-8aeb-77ef261cdac8</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:45:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6CGk9kpTURBXy8yYTQ1ZGYwMzI5NGNmYjkzNDc0Y2VkNTI3ZDQ4YmU1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stopy procentowe w dół. Tyle mogą zaoszczędzić Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/stopy-w-dol-rata-moze-spasc-nawet-o-400-zl/j6lmx73</link>
			<description>Tegoroczne obniżki stóp procentowych mogą znacząco zmniejszyć obciążenie finansowe kredytobiorców. Jak wskazał prezes Związku Banków Polskich (ZBP), Tadeusz Białek, rata kredytu hipotecznego na 450 tys. zł, zaciągniętego na 20 lat, może spaść o 405 zł. To efekt pięciu obniżek stóp procentowych dokonanych przez Radę Polityki Pieniężnej (RPP) w 2023 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b96354b-2ac1-4ed2-9f81-cc542fc2c3e0</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:11:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qN7k9kpTURBXy85NmM3NWU3MzBjZjE5YzcxY2JkYjZiNzcwYjMwNDQ3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta ustawa dobije polskie rolnictwo? Branża protestuje przeciwko zamianie zlecenia w etat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/zamiana-zlecenia-w-etat-branza-rolna-mowi-nie/vkxlkh2</link>
			<description>Branża rolna protestuje przeciwko reformie Państwowej Inspekcji Pracy. W pismach do ministrów rządu oraz prezydenta Karola Nawrockiego ostrzega, że zamiana umowy-zlecenia na umowę o pracę decyzją inspektora doprowadzi do wzrostu kosztów uprawy, hodowli i produkcji. Z informacji Business Insider Polska wynika, że na spotkaniu w KPRM w sprawie reformy z partnerami społecznymi nie podjęto żadnych konkretnych decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">995dc6ac-1b00-4d55-a97c-3832834f5635</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:38:51 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hdFk9kpTURBXy9iODdkY2Q4NWQwZDIyM2E3YWFmMTgxOGZhZWRjNWVkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Apple złamie barierę. Wprowadzi budżetowy komputer z serii Mac</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/apple-zlamie-bariere-wprowadzi-budzetowy-komputer-z-serii-mac/e610fhw</link>
			<description>Apple szykuje pierwszego &quot;taniego&quot; Maca, który ma odebrać klientów Chromebookom i podstawowym laptopom z systemem Windows. Komputer o kryptonimie J700 wykorzysta po raz pierwszy w Macu procesor z... iPhone'a oraz tańszy ekran LCD, celując w uczniów, studentów i użytkowników biurowych. Wejście poniżej psychologicznego progu 1000 dol. może przechylić szalę w wielu firmach, gdzie trwają wymiany sprzętu po zakończeniu wsparcia dla starszych systemów Windows. Jeśli Apple dowiezie wydajność i długi czas pracy, nowy Mac stanie się najprostszą bramą do ekosystemu firmy od lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">dda3aae1-5faa-48cf-a555-a9b4be6a7874</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:33:55 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Y4k9kpTURBXy80MmQ4N2YxODMyMjQ5NWEwZTkzMjc2Yjc4MmIyY2NjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryczałt, skala czy podatek liniowy? Podpowiadamy, jaką formę opodatkowania wybrać w 2026 r., by oszczędzić [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/skala-podatkowa-liniowy-czy-ryczalt-sprawdz-ktora-opcja-najbardziej-sie-oplaca/wxm839g</link>
			<description>Podatki, składki ZUS i składka zdrowotna. To one powodują, że masz mniej na koncie z prowadzonej działalności gospodarczej. Daniny trzeba płacić co miesiąc, ale niekoniecznie tak dużo, jak obecnie. To zależy od formy opodatkowania, która rzutuje też na składkę zdrowotną. Warto więc sprawdzić, czy obecna forma opodatkowania jest optymalna, czy lepsza będzie inna. Mamy wyliczenia dla trzech poziomów przychodów i kosztów.</description>
			<guid isPermaLink="false">cccd7af2-51ec-48f7-914f-06a817902825</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:25:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oLNk9kpTURBXy85NTNhN2UwMTIxZmQ1ODQ5MmMxYWRjYjc0NWZmMmY1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwszy miesiąc systemu kaucyjnego. Czy wkrótce będziemy mieć wyprzedaże napojów ze starymi butelkami? [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pierwszy-miesiac-systemu-kaucyjnego-zwroty-pojedyncze-przypadki-rozmowa/rqj1vbn</link>
			<description>Minął miesiąc od wprowadzenia systemu kaucyjnego w Polsce i jak na razie jego efekty widoczne są głównie w postaci maszyn pojawiających się w sklepach. Zwroty butelek kaucyjnych są obecnie liczone raczej w sztukach. W pełnym zakresie system ruszy dopiero od przyszłego roku. W momencie przejściowym będziemy mieli opakowania kaucyjne i niekaucyjne jednocześnie na półkach sklepowych. W Business Insider Polska rozmawiamy o początku systemu z Zygmuntem Ochałem, wiceprezesem Zwrotka S.A.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1deb961-4d19-4215-a15e-ef00754874d0</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:19:23 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UNkk9kpTURBXy9iZjliYmJkN2NlYTQwNWI1NjMxZmI1OTBlYmVmZWFmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy oskarżane o wyłudzanie dotacji covidowych z PFR. Precedensowa sprawa przed sądem w Katowicach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/precedensowa-sprawa-przed-sadem-w-katowicach-subwencje-pfr-na-celowniku-prokuratury/0vhp4xv</link>
			<description>W czwartek przed Sądem Okręgowym w Katowicach rusza precedensowa sprawa karna dotycząca subwencji z Polskiego Funduszu Rozwoju. Prokuratura zarzuca reprezentantowi jednej ze spółek złożenie fałszywego oświadczenia przy ubieganiu się o wsparcie z tarczy finansowej. Obrońca oskarżonego twierdzi, że zarzuty wynikają z błędnej interpretacji przepisów i wad systemu informatycznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">a06e9c11-147b-47a9-ba20-a242f2023e19</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 05:22:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BtYk9kpTURBXy85YWE0Y2ZkNGM1ODU0NDU2MzBlM2QxMzY4M2E4YjIxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sklepy dostają kolejne ciosy. 8 mld zł ciężaru</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/sklepy-dostaja-kolejne-ciosy-8-mld-zl-ciezaru/nz4n5g6</link>
			<description>Polski handel stoi w obliczu kolejnych wyzwań związanych z nowymi regulacjami prawnymi, które mogą znacząco obciążyć budżety firm. Jak donosi czwartkowa &quot;Rzeczpospolita&quot;, system kaucyjny, nowe koszty recyklingu oraz obowiązek budowy punktów ładowania dla pojazdów elektrycznych to tylko niektóre z nadchodzących zmian, które już teraz budzą kontrowersje.</description>
			<guid isPermaLink="false">01c480db-0f70-4166-941d-ef4966ba0113</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 05:21:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E4Jk9kpTURBXy9hYjQ3Y2ViNTQ2N2Y3NWYzNDRhYWU4NjY4NDY2NGI3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Próba sił w rządzie. Ministra funduszy wchodzi w buty gospodarczej twarzy gabinetu Donalda Tuska [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rekonstrukcja-rzadu-zmienila-uklad-sil-ministra-pelczynska-nalecz-w-ofensywie-analiza/xsghw0c</link>
			<description>Po lipcowej rekonstrukcji rządu minister finansów Andrzej Domański jest przytłoczony obowiązkami. Z kolei ministra funduszy Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz nabrała wiatru w żagle — wyszła obronną ręką z tak zwanej afery KPO i wzmacnia swoją pozycję. Chce zostać wicepremierką odpowiedzialną za rozwój. To podważa pozycję Domańskiego, który jest gospodarczą twarzą rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">6233b59a-425d-42e6-9a7b-63b5aff96000</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 05:10:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z0jk9kpTURBXy8xZmExMzgzN2FlMjQzOGQyZGU2M2ExZDVhYzRmZDQ5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chciałem znaleźć wyjątkowy sposób na inwestowanie pieniędzy. Oto moja alternatywa dla giełdy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/dochod-na-pokemonach-znalazlem-alternatywe-dla-gieldy/psv6zfp</link>
			<description>Kiedy miałem trochę dodatkowej gotówki, chciałem ją zainwestować — ale nie na tradycyjnym rynku akcji. Sztuczna inteligencja podsunęła inwestowanie w karty Pokémon, ze względu na ich rzadkość, wartość kulturową i popyt napędzany nostalgią. Znalazłem swoje stare karty Pokémon i kupiłem nowe, przypominając sobie, że inwestowanie też może być pełne wspomnień.</description>
			<guid isPermaLink="false">0af28574-4413-4b3a-9d30-face6e98dbf2</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:07:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/look9kpTURBXy80ODQwNmI2M2NiNTFkYjhmYTkxMTc2NTVmOTYxYzU3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>1878 zł miesięcznie. Tysiące Polaków mogą nie wiedzieć o tym świadczeniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiadczenia-2025-komu-przysluguje-1878-zl-miesiecznie-lista-chorob-i-zasady-wyplat/mjt27q0</link>
			<description>W 2025 roku renta w wysokości 1878,89 zł miesięcznie przysługuje osobom spełniającym określone kryteria zdrowotne i formalne. Kluczowe znaczenie ma lista schorzeń kwalifikujących do wsparcia oraz decyzja Zakładu Ubezpieczeń Społecznych. Przedstawiamy aktualne zasady przyznawania świadczenia chorobowego oraz grupy osób, które mogą się o nie ubiegać.</description>
			<guid isPermaLink="false">e10dda84-cd06-4f42-bc30-c1a083df8749</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 20:20:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I4yk9kpTURBXy8wOWJlYzUyMjBkNTM1YWYwODJiZDkzYTVkNGRmOWE4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec tanich centrów usług. W Polsce zostają tylko eksperci, a ich pensje biją rekordy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/centra-uslug-wspolnych-w-polsce-stawiaja-na-ekspertow-pensje-rosna/g5kwh2x</link>
			<description>Centra usług wspólnych w Polsce przestają być synonimem taniego przetwarzania danych. Firmy przenoszą proste zadania do Azji i Afryki, a w kraju zostawiają wyłącznie specjalistów z zaawansowanymi kompetencjami. Sprawdziliśmy, ile zarabiają eksperci w SSC i dlaczego rotacja w branży spadła o połowę.</description>
			<guid isPermaLink="false">662a7b0c-2acd-44c1-b4a0-fed0fd2b2adf</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 20:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LJUk9kpTURBXy8yNzY4ZDBkZjhjNWFmNjhjNDY3YWE0OTE1MWU2NzNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co powstrzymuje supersamochody przed przekroczeniem prędkości 500 km na godz.? To nie silnik</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/bugatti-chiron-jak-osiagnieto-predkosc-480-km-na-godz/cbkmd9d</link>
			<description>W 1987 r. Ferrari F40 stało się pierwszym dopuszczonym do ruchu ulicznego samochodem, który osiągnął prędkość 320 km na godz. W 2005 r. hipersamochód Bugatti Veyron przekroczył barierę 400 km na godz. Pod koniec 2019 r. Bugatti Chiron Super Sport stał się pierwszym pojazdem produkcyjnym, który osiągnął prędkość 480 km na godz. Dlaczego jednak aż 15 lat zajęło, aby auto mogło pojechać 80 km na godz. szybciej?</description>
			<guid isPermaLink="false">de37f4f2-3024-4fba-b6f0-5d98c466027c</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 19:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2f_k9kpTURBXy8zNDY4ZGQzNTFmYTk1YTUxOWNhMGE0ZWJjMjcwODkzMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Work-life-learning balance – nowy standard na rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/sztuczna-inteligencja-i-microlearning-w-nauce-jezykow-pracownicy-chca-wiecej/mjn8k4r</link>
			<description>Pytania o pracę zdalną, szkolenia językowe czy możliwości rozwoju zawodowego to już nie dodatek w rozmowach rekrutacyjnych, a standard. Jak pokazują analizy portali pracy, firm szkoleniowych i raporty HR, priorytety kandydatów uległy znaczącej zmianie. Elastyczność i możliwość rozwoju stały się miarą konkurencyjności pracodawcy na rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0ee4a2b-08ad-42c7-a1b1-4cfbe8f768af</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QmVk9kpTURBXy8yODc5MGNiMWZjNGJmODlkMTFkNzE5MWNmYjJmNmVkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stworzyli buty, które znikają. To efekt sześciu lat pracy i setek testów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/biodegradowalne-buty-przetestowane-efekt-zaskoczyl-ekspertow/bexndjz</link>
			<description>Po sześciu latach badań naukowcy z San Diego stworzyli but, który naprawdę się rozkłada — w glebie, oceanie i kompoście. Startup Blueview udowadnia, że ekologiczne obuwie może istnieć naprawdę, a nie tylko w marketingowych hasłach. Ich testy obnażają, jak wiele &quot;zielonych&quot; marek uprawia greenwashing.</description>
			<guid isPermaLink="false">2901f9ab-57df-4d6e-a446-0cd6b7a9fc8a</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 17:13:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oLPk9kpTURBXy9jY2VjZDQ5ZjRiYTkxNGE0YzI5MTI5ZGIyNjQ1ZDc1Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emeryci podbijają świat cyfrowy. Spędzają więcej czasu przed ekranami niż ich wnuki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/emeryci-podbijaja-swiat-cyfrowy-spedzaja-wiecej-czasu-przed-ekranami-niz-ich-wnuki/4blmwh8</link>
			<description>Prawdziwi ekranomaniacy? Wbrew pozorom nie są to przedstawiciele pokolenia Z lub jeszcze młodsze osoby. Nie, to seniorzy. Pokolenie, które weszło w dorosłość z telewizorem, wchodzi w starość ze smartfonem w ręku. Wiele osób w wieku 60 lat (i starszych) codziennie spędza parę godzin przed różnego rodzaju ekranami.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2f404a6-c221-441b-9fa6-fa41e29d6712</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 15:29:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qjtk9kpTURBXy9iMzkzNDg0ZWI4ZTgyYzBhYTY4MmQwMWM0N2M2Y2RkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;To wyjątkowo popularne&quot;. Jeden z szefów Saxo Banku mówi, w co inwestują Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jeden-z-szefow-saxo-banku-mowi-w-co-inwestuja-polacy/9s1f2gc</link>
			<description>Czy niespokojna sytuacja geopolityczna ma wpływ na to, jak inwestują Polacy? — Ludzie myślą o różnych scenariuszach i zastanawiają się, jak się do nich przygotować. I niektórzy szukają bezpiecznej przystani, w której mogą inwestować — przyznaje w rozmowie z Business Insider Polska Stefan Vegh, dyrektor generalny regionu Europy Środkowo-Wschodniej Saxo Banku. I dodaje, że Polacy wyjątkowo chętnie inwestują w akcje. Niekoniecznie te polskie.</description>
			<guid isPermaLink="false">7965213f-35a8-496c-9c9b-dd3daa82af7b</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 15:09:55 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NxIk9kpTURBXy85NjI1ZjBlYTJkNTY4YzQzNzRmZTJmNTAwMDcwODk2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sukces polskiej firmy. To może być rewolucja dla warsztatów samochodowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sukces-polskiej-firmy-to-moze-byc-rewolucja-dla-warsztatow-samochodowych/qdrjtq2</link>
			<description>Polski startup PilotGo.ai jako jedyna polska firma znalazł się w gronie 21 finalistów prestiżowego europejskiego programu Onstage Demo Day w Londynie, wyłonionych spośród ponad 1,5 tys. zgłoszeń. Ich usługa rewolucjonizuje to, jak działają warsztaty samochodowe. — Zaskakująco dużo warsztatów nadal używa zeszytów i notesów jako głównego narzędzia do zarządzania — wskazuje Marcin Kowalski, współzałożyciel PilotGo. Firma stworzyła opartego na sztucznej inteligencji cyfrowego asystenta dla warsztatów samochodowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3d656a2-fc5c-4ab2-b9bd-8611c9d6fb80</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 15:04:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gzgk9kpTURBXy8wYjUxNjY0ZjU4OTE4OWNhMTA4YWM1YzhmYzcyODU4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polscy deweloperzy nie są gotowi na ocenę śladu węglowego budynków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/budownictwo-w-polsce-pod-presja-zmian-nowe-przepisy-ujawniaja-luki-sektora/284wllq</link>
			<description>Nowy raport Polskiego Stowarzyszenia Budownictwa Ekologicznego PLGBC &quot;Ślad węglowy budynku pod lupą: od diagnozy do działania&quot; odsłania niewygodną prawdę — polski sektor deweloperski stoi przed poważnymi wyzwaniami związanymi z wdrażaniem regulacji dotyczących całkowitego śladu węglowego budynków.</description>
			<guid isPermaLink="false">f06723c8-afce-45fc-bcce-96b54d04098a</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 14:32:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sjXk9kpTURBXy83ZjljNTFhMWUyNDljODQ1NTkyNWJiMDA2YWM0MDNhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mali przedsiębiorcy kontra system. &quot;Kombinuj lub zwijaj interes”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/skladka-zdrowotna-2026-przedsiebiorcy-licza-straty-i-szukaja-oszczednosci/y2gj9r7</link>
			<description>Od stycznia 2026 r. polskich przedsiębiorców czekają kolejne podwyżki — składka zdrowotna wzrośnie o ponad 37 proc. Dla wielu małych firm to może być cios nie do udźwignięcia. Część z nich już teraz zawiesza działalność, inni pracują na zlecenie, bez faktur. A jeszcze inni znajdują sposoby, by obniżyć koszty — nie zawsze legalne.</description>
			<guid isPermaLink="false">faf92819-79d1-481c-adfa-6324db0a4991</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 14:07:31 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KUwk9kpTURBXy8zNzNhOTg4N2QzYjBhNzI2NWFlNjgxZGI4MjRhODdlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekrutacyjna ciuciubabka. Dlaczego widełki wynagrodzeń w ogłoszeniach wciąż budzą tyle emocji?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dlaczego-polskie-firmy-nie-chca-podawac-widelek-wynagrodzenia/ygc3080</link>
			<description>Według danych Grant Thornton tylko 21 proc. publikowanych ofert pracy zawiera informację o wynagrodzeniu. Kandydaci są tym sfrustrowani — ich komentarze w sieci pełne są goryczy. Widać wyraźny rozdźwięk między podejściem polskich firm a oczekiwaniami pracowników. Co stoi za tą niechęcią do transparentności? — Tajemnicą poliszynela jest to, że de facto są to bardzo często decyzje biznesowe — wyjaśnia Karol Kapuściński, ekspert rynku pracy i Chief Revenue Officer w No Fluff Jobs.</description>
			<guid isPermaLink="false">48da3446-ef17-4666-a70f-bf3d5ac011a9</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 13:38:01 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/268k9kpTURBXy80MDc3NGJkYWQzZWE3MmU3NGE3MWY5MGRmMmUwMzY2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dekarbonizacja, społeczność, mobilność. Urban Partners redefiniuje inwestowanie w nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/prs-i-co-living-w-polsce-urban-partners-buduje-przyszlosc-rynku-najmu/6djc0s4</link>
			<description>Urban Partners (wcześniej znany jako Nrep) to jeden z największych inwestorów w nieruchomości w Europie Północnej, który od kilku lat konsekwentnie rozwija działalność również w Polsce. O nowych celach strategicznych, dekarbonizacji, rozwoju marek Lett i Noli Studios oraz o tym, jak zmienia się podejście do najmu mieszkań, rozmawiamy z Maciejem Piotrowiczem, szefem Urban Partners w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">7cc7f48d-a779-4036-a524-eab3246a1029</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 13:01:10 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8F-k9kpTURBXy9iNDVlYmY4M2M5MmFjODY3NTJmZjZhMjU1YmI5OTUwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojna cenowa sprzedawców samochodów. Jak skorzystać? Szef giganta od najmu o pułapkach i okazjach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/wojna-cenowa-sprzedawcow-samochodow-jak-skorzystac-gigant-od-najmu-o-pulapkach/q7sy62h</link>
			<description>Musimy mieć pewność co do możliwości serwisowania auta, dostępności części zamiennych, sieci dealerskiej i warsztatów naprawczych — mówi o współpracy z chińskimi markami Robert Antczak, Dyrektor Generalny Arval Service Lease Polska. W rozmowie z Business Insiderem wskazuje na dwóch chińskich graczy. Wskazuje też na problem samochodów elektryków na rynku najmu. — Z naszej perspektywy kluczowym wyzwaniem jest rynek elektrycznych samochodów używanych. Dzisiaj nie rozwinął się tak, jak się spodziewaliśmy. Nie jest płynny, nie ma tylu chętnych zainteresowanych używanym pojazdem elektrycznym — opowiada. I mówi o tym, na co zwrócić uwagę, by skorzystać na obecnej wojnie cenowej w motoryzacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf45fad6-10d7-4171-960a-c4955595c888</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:45:16 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tLvk9kpTURBXy9jMTc3ZDQ1NGYxZGIwMDA2MzgyNGNlZGNiYzMwMDk1YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CEO i były menedżer Google sugeruje zadawanie trzech pytań. Sprawdzą się też w domu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-przeprowadzic-ocene-pracownicza-byly-menedzer-google-sugeruje-trzy-pytania/zdn2evx</link>
			<description>Ocena pracownicza spędza ci sen z powiek? Okazuje się, że nawet w Google mieli z nimi problem. Były menedżer tej firmy znalazł jednak rozwiązanie. Trzy proste pytania pomagają przebrnąć przez ten proces bez stresu. I co ważne — sprawdzają się też w życiu codziennym.</description>
			<guid isPermaLink="false">01ab74a5-067f-42da-a101-4cec2be97d61</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:17:38 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LqEk9kpTURBXy9iY2EwOTliMjM1NDk0ZGQ4NzU2NmY5MmMzZTk0ZTMxZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To koniec ery &quot;zmywaka&quot;. Kiedy Polacy zaczną zarabiać więcej niż Brytyjczycy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polska-dogania-zachodnie-pensje-co-stoi-za-gospodarczym-sukcesem/frsmzjt</link>
			<description>Polska goni Zachód w imponującym tempie. Od 1995 r. nasze przeciętne płace wzrosły z 45 do 72 proc. średniej OECD (PPP). Do Włoch i Hiszpanii brakuje nam już kilkunastu punktów procentowych, a do Wielkiej Brytanii ok. 30 proc. Czy w ciągu dekady możemy to odrobić?</description>
			<guid isPermaLink="false">6a91de62-57d6-4528-be7e-5ce610084038</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 07:58:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mCek9kpTURBXy8yMjU1Y2I3MGU4NDkyNDI1MGUzZjcxNjc1ZWU2MDc4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdolność kredytowa Polaków bije rekordy. Banki pożyczają nawet 940 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rekord-zdolnosci-kredytowej-co-wplywa-na-wzrost-mozliwosci-finansowych/sbjl8zp</link>
			<description>Zdolność kredytowa Polaków bije kolejne rekordy — wynika z analizy Bartosza Turka, analityka rynku nieruchomości. Trzyosobowa rodzina z dochodem równym dwóm średnim krajowym może dziś pożyczyć z banku około 940 tys. zł, czyli o jedną czwartą więcej niż rok temu. To efekt spadających stóp procentowych, rosnących wynagrodzeń i coraz większego apetytu banków na udzielanie hipotek.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f85f2b0-bf71-4ceb-8440-aa6e4e90db1b</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 07:27:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uQyk9kpTURBXy8yM2E4YTBlNDcyMjgwMTBkZTIxNTE0NWVlZWUzZmIyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbudowali milionowy biznes na bułeczkach cynamonowych. Bez płacenia za marketing</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/mlodzi-rodzice-rozkrecili-cynamonowy-biznes-zrobili-to-bez-wydatkow-na-reklame/k4h503n</link>
			<description>Rodzinna amerykańska firma Mav’s Top Buns sprzedała już ponad pół miliona bułeczek cynamonowych. Współzałożycielka firmy Nikki Ashkar wykorzystała media społecznościowe do rozwoju biznesu bez płatnego marketingu. Łącząc życie rodzinne z prowadzeniem firmy, państwo Ashkar produkują w weekendy nawet 1000 bułeczek dziennie.</description>
			<guid isPermaLink="false">78c02891-43cd-4f8c-9f76-43846f1c50c5</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:50:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZB4k9kpTURBXy9kZTNjMGVkYWYxZTkxMGRiYmUxYjI2NjViNWU3OTUyMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marzenie księcia topnieje w słońcu. Największy projekt budowlany świata utknął w piasku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/the-line-miasto-przyszlosci-czy-nierealny-sen-poznaj-szczegoly/fr6desy</link>
			<description>Miał być symbolem potęgi Arabii Saudyjskiej i nowej ery po epoce ropy. Dziś The Line — część megaprojektu Neom — staje się testem granic ludzkiej ambicji i saudyjskiego portfela. Budowa szklanego miasta o długości 170 kilometrów pochłania miliardy dolarów, budzi protesty i pytania, czy nawet miliarder, książę Mohammed bin Salman jest w stanie wygrać z pustynią.</description>
			<guid isPermaLink="false">b61910df-641b-42fe-bfde-057802321ba7</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:11:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gvYk9kpTURBXy9mMmVjZDcxNjYxZGY0NDdhMjU1OWIzODEzMWQ1YjhkNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraby błotne to kulinarne złoto Azji. Teraz grozi im wyginięcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kraby-blotne-tradycja-kulinarna-zagrozona-wyginieciem/6qsmlgm</link>
			<description>W mętnych wodach u wybrzeży Bali poławiacze krabów błotnych ryzykują uszczypnięcia i kontuzje, by zdobyć skorupiaki warte nawet 20 dolarów za kilogram. To lokalny przysmak i eksportowy towar, który napędza kuchnie całej Azji. Ale malejące populacje krabów i zanikające lasy namorzynowe sprawiają, że jeden z filarów indonezyjskiej gospodarki przybrzeżnej może zniknąć w ciągu dekady.</description>
			<guid isPermaLink="false">01e23785-3baa-4eb4-8ff0-709919da241b</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 16:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1PSk9kpTURBXy9lMDYyODQzYzQxMTg3YzYwODIyODNmOWZiNTcwMThlNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko luka płacowa. Transformacja cyfrowa zostawia kobiety w tyle</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowe-technologie-stare-stereotypy-cyfrowa-rewolucja-nie-dla-wszystkich/khkhrz5</link>
			<description>Praca zdalna miała nas odciążyć. Cyfryzacja miała wyrównać szanse. Automatyzacja miała otworzyć drogę do lepszych zawodów. Tymczasem wyniki najnowszych badań pokazują coś przeciwnego. Transformacja cyfrowa zwiększa stres wśród kobiet i tworzy nowy rodzaj nierówności — mniej widoczny, ale równie realny jak różnice w wynagrodzeniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffaa5053-5c86-4dc2-9860-2fc91d9f8e18</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 14:09:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xe7k9kpTURBXy9iN2VhNmY0ODkxMDUxMWYxZTc1NGQ4YjgyYzE5OTY5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Start-upy coraz częściej boją się, że OpenAI lub Anthropic zje ich biznes</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/start-upy-coraz-czesciej-boja-sie-ze-openai-lub-anthropic-zje-ich-biznes/3t6vxbt</link>
			<description>Laboratoria tworzące modele generatywne nie tylko dostarczają paliwo dla licznych aplikacji, ale też coraz śmielej wchodzą w ich rynki, ryzykując &quot;zjedzenie&quot; ekosystemu, który na nich wyrósł. Czy aplikacje budowane na OpenAI i Anthropic mogą przetrwać moment, w którym modele AI zaczną robić to samo, co one — tylko robić to lepiej i taniej?</description>
			<guid isPermaLink="false">6e2531f0-fd96-4bfe-b8aa-93807e2a33b5</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:05:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wnzk9kpTURBXy9jMGIyODYwOGQwN2Q1ZDU1YzhiNmQ0NmY3Zjc4NDcxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kredyt w Hiszpanii dwukrotnie tańszy niż w Polsce. Kto może skorzystać?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polacy-inwestuja-w-hiszpanii-nizsze-raty-kredytow-i-mniejsze-prowizje/xgp8myj</link>
			<description>Polscy inwestorzy zainteresowani zakupem nieruchomości w Hiszpanii mogą liczyć na znacznie korzystniejsze warunki finansowania niż w kraju. Hiszpańskie banki oferują kredyty hipoteczne z oprocentowaniem na poziomie około 3-4 proc., podczas gdy w Polsce stawki sięgają 7,5 proc. Ta pozornie niewielka różnica przekłada się na wymierne korzyści finansowe, które mogą przesądzić o opłacalności całej inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">28b85443-c649-4a12-9aca-330b872310b7</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 11:20:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w2Ck9kpTURBXy8zZmMyM2IwNjI5NzJhN2EyZmM4OWM4YjdiMTk0ZWJkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI generuje gigantyczne zapotrzebowanie na pracowników. Firmy zakładają im &quot;złote kajdanki&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/wielkie-firmy-zalozyly-pracownikom-zlote-kajdanki-zal-odejsc-przy-takiej-umowie/vmgg2gx</link>
			<description>Producenci chipów tacy jak Nvidia, Broadcom i AMD wykorzystują wynagrodzenie w akcjach, aby zatrzymać pracowników w czasie boomu na sztuczną inteligencję. Wypłaty w akcjach, które nabywa się stopniowo w czasie, zachęcają pracowników do dłuższego pozostania w firmie. A że wartość Nvidii, Broadcomu i AMD gwałtownie wzrosła, to akcje stały się dla pracowników wyjątkowo dochodowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">d92a4a1b-343c-4aad-ad8e-63785d3968e2</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LQ9k9kpTURBXy9kNmE1MzkwNmE1NWUzMjg3ZmQ2NGMyODgzZjFkNGNkMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podróżuję samotnie po Azji od 15 lat. Oto trzy miasta, które zawsze polecam i jedno, które bym pominął</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/od-15-lat-podrozuje-po-azji-najlepsze-miejsce-wskazuje-na-turystyczna-imprezownie/rw5pb7t</link>
			<description>Moja pierwsza podróż do Azji Południowo-Wschodniej w 2010 r. była objawieniem — mówi Andre Neveling. Jak tłumaczy, dopiero zaczynał swoje zagraniczne wojaże, ale barwne kultury Tajlandii i Malezji zrobiły na nim ogromne wrażenie. Zdał sobie sprawę, że żadne miejsce nie może się równać z Azją Południowo-Wschodnią. I dziś dzieli się z czytelnikami Business Insidera swoimi ulubionymi miejscami. Oraz jednym, które zmieniło się w rozczarowanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e775ba3b-5773-456b-9ca9-cb425d50ea82</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 09:19:37 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Outk9kpTURBXy85ZDk0M2U2ZTU2MGZlODk5MWU0ZDA2NzU4YTQzNWQ2NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PiS szykuje bon mieszkaniowy i tanie SIM-y. Eksperci ostrzegają przed chaosem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/wybory-2027-pis-stawia-na-mieszkania-ambitne-plany-kontra-sceptycyzm/nkdydnl</link>
			<description>Prawo i Sprawiedliwość szykuje się do wyborów parlamentarnych 2027 z programem, który ma być odpowiedzią na najpoważniejsze wyzwania społeczne: kryzys demograficzny, niedobór mieszkań i rosnące nierówności majątkowe. Bon mieszkaniowy, rozwój Społecznych Inicjatyw Mieszkaniowych (SIM), kredyty ze stałą stopą procentową, reforma planowania przestrzennego i decentralizacja budownictwa — to filary nowej polityki mieszkaniowej. Eksperci jednak ostrzegają: bez precyzyjnych regulacji i stabilnego finansowania, program może przynieść więcej zamieszania niż realnych rozwiązań.</description>
			<guid isPermaLink="false">da20ec7a-623c-4bc9-b788-6a5dccaa6430</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:44:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gJjk9kpTURBXy9kMzkwYmZlNDMwOGQwMTZjMjdhZTVjYzVhYTg1MzIwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grób do likwidacji? Tych opłat cmentarz nie może pobierać [PRZEWODNIK]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/cmentarze-parafialne-rzadza-sie-swoimi-prawami-jak-nie-stracic-grobu-i-kiedy-trzeba/cxyp23t</link>
			<description>Likwidacja grobu to potoczne stwierdzenie, często błędnie używane, bo grobu się nie likwiduje, a przydziela się go do pochowania kolejnym osobom. Tak się może stać, jeśli nikt nie wniesie za niego opłaty prolongacyjnej po 20 latach od ostatniego pochówku. Ważne jest jednak, czy grób jest ziemny, czy murowany. Teoretycznie nie powinno mieć znaczenia, czy cmentarz jest parafialny, czy komunalny, ale w praktyce ma. Oto przewodnik po zasadach wnoszenia opłat na cmentarzach. Warto je znać, bo często chodzi o 2 tys. zł, a bywa, że więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e0e0b3b-6810-4f2b-859a-80c9ed0397ad</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qJZk9kpTURBXy9lM2UxODFmZjE2NjQ2ZThkZDU1YzRhNzIwZmRmZDE2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy odcinek podcastu: Slow fashion - mniej ubrań, więcej jakości i stylu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/slow-fashion-dlaczego-warto-inwestowac-w-jakosc-nie-ilosc/yfdk99n</link>
			<description>Stoisz przed pełną szafą i myślisz: &quot;Nie mam co założyć!&quot; Brzmi znajomo? Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, w najnowszym odcinku podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot; rozwija mit, że więcej ubrań to więcej możliwości. Prawda jest zupełnie inna.</description>
			<guid isPermaLink="false">aec99ed8-f7b9-4701-a0b8-3a5597ca0967</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VFgk9kpTURBXy9kYzAxOTlhNWFlNjdjNmIzYzllZjY5ZDk0Y2NkMDQzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy pomysł na sztuczne słońce. Noc na Ziemi miałaby zniknąć już w 2030 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowy-pomysl-na-sztuczne-slonce-noc-na-ziemi-mialaby-zniknac-juz-w-2030-r/b1t88sf</link>
			<description>Kalifornijski start-up Reflect Orbital złożył do amerykańskiej Federalnej Komisji Łączności wniosek o zgodę na start pierwszego satelity demonstracyjnego w 2026 r. Celem długoterminowym firmy jest umieszczenie do 2030 r. nawet 4 tys. satelitów z rozkładanymi lustrami, które miałyby odbijać promienie słoneczne na wybrane obszary Ziemi po zapadnięciu zmroku. Dla środowiska naukowego to projekt o potencjalnie przełomowych, ale i groźnych konsekwencjach. &quot;Z perspektywy astronomii to dość katastrofalne&quot; — ostrzega Robert Massey, zastępca dyrektora wykonawczego Royal Astronomical Society w Wielkiej Brytanii.</description>
			<guid isPermaLink="false">04b1c761-d1f3-46fc-89c3-3402afa17b05</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 20:40:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/usCk9kpTURBXy83MTk4MDczNWNiYzQ1ZjFlY2Q5ZTVjNmIwOWVjNzJkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Goldman Sachs nie kupuje paniki wokół miejsc pracy w erze AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/szef-goldman-sachs-nie-kupuje-paniki-wokol-miejsc-pracy-w-erze-ai/z3k69hz</link>
			<description>Masowe cięcia w Meta, Amazonie, Salesforce czy YouTube skleiły się w narrację o wielkim wycinaniu etatów, spowodowanej sztuczną inteligencją. David Solomon, dyrektor generalny Goldman Sachs, patrzy na to inaczej. Jego zdaniem nie ma powodów do paniki.</description>
			<guid isPermaLink="false">852d9a8c-3827-4cae-a3a8-7d7543054b65</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 20:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZzZk9kpTURBXy9lZDJhYjlhODY1MmQyMjMxNmQ1MzE3OTM3ZjRkMDM5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Play, BLIK, Nowa Itaka, rośnie liczba awarii w Polsce. Tak należy się zabezpieczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/play-blik-nowa-itaka-rosnie-liczba-awarii-w-polsce-tak-nalezy-sie-zabezpieczyc/k01q6lr</link>
			<description>Ostatnie dni przyniosły w Polsce serię głośnych incydentów. Dziś po południu klienci Play zgłaszali problemy z połączeniami głosowymi i dostępem do usług. Operator informował, że pracuje nad przywróceniem pełnej funkcjonalności i nie ma jeszcze oficjalnego potwierdzenia, że była to operacja cybernetyczna, ale zbiega się ona w czasie z innymi zdarzeniami wpływającymi na ciągłość usług cyfrowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">917b4f30-7dcb-472a-9d20-bbe7151275ee</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 18:02:15 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y6Fk9kpTURBXy8wMGEzYjQ5MzgzZTI1Y2IxZTFiZjY4MTM2YTZmZTEyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Arabia Saudyjska chce być światową potęgą AI. Stawia ogromne pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/arabia-saudyjska-chce-byc-swiatowa-potega-ai-stawia-ogromne-pieniadze/th4fnqt</link>
			<description>Arabia Saudyjska przekierowuje petrodolary w stronę ambicji, które mogą zdefiniować jej gospodarkę na kolejne dekady. Nowym narzędziem tego zwrotu jest Humain — rodzima firma budująca pełen stos technologiczny, od centrów danych i chmury, przez duże modele językowe, po aplikacje AI. Spółka należy do saudyjskiego funduszu majątkowego o wartości blisko biliona dolarów i od początku ma działać w skali, która w regionie będzie rekordowo duża.</description>
			<guid isPermaLink="false">676792e8-17d2-4aa8-b06b-f6aaad231683</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 17:33:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aSLk9kpTURBXy9mYThkZmNjNGI1ZDg1MGRiNWJmMGIwMGI1ZDAzNmFkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obiecane systemy Patriot trafiły z Niemiec do Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/obiecane-systemy-patriot-trafily-z-niemiec-do-ukrainy/mk7g0d5</link>
			<description>Prezydent Wołodymyr Zełenski poinformował, że Niemcy przekazały Ukrainie systemy obrony powietrznej Patriot zgodnie z wcześniejszymi ustaleniami. &quot;Wzmocniliśmy komponent Patriot naszej ukraińskiej obrony powietrznej&quot; – przekazał, dziękując Niemcom i kanclerzowi Friedrichowi Merzowi za &quot;wspólny krok na rzecz ochrony ludzkiego życia przed rosyjskim terrorem&quot;. Dodał, że przygotowania do tego wzmocnienia trwały od pewnego czasu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4303bcaf-2faf-473b-9cce-e8dd5fa1ef9d</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 15:16:21 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PYbk9kpTURBXy85NGExMjE2NGY5MGQyNTczNDBlYzJkMzFjMWU0OGZiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dino sprzedaje nową markę napojów. Już nie Ekipa ani Wojanki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dino-ma-nowy-hit-to-polski-napoj-juz-nie-ekipa-ani-wojanki/w0vlgr4</link>
			<description>Papito Energy, nowa polska marka napojów energetycznych stworzona przez esportowca, wkracza na półki sieci Dino. Przedstawiciele firmy zapowiadają dalszy rozwój oferty, w tym wprowadzenie nowych smaków oraz poszerzenie asortymentu o odzież i gadżety.</description>
			<guid isPermaLink="false">512947d6-bdb6-4f57-a7eb-6b5cb44ac0cd</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 15:09:29 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EN0k9kpTURBXy9iZTNlODJmZjViNDBmOTVkYjQzMWU5M2E2NWE2NjViZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Można już pobierać certyfikaty do KSeF. Kto i po co musi je mieć? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/certyfikaty-do-ksef-juz-od-listopada-2025-jakie-daja-mozliwosci/tvrs44m</link>
			<description>Od 1 listopada 2025 r. podatnicy mogą pobierać certyfikaty do Krajowego Systemu e-Faktur. To rodzaj podpisu elektronicznego w środowisku KSeF. Certyfikat pozwoli potwierdzić, kto wystawił fakturę, będzie stosowany też do logowania do zewnętrznych systemów do fakturowania oraz wystawiania faktur w przypadku awarii KSeF. Po uwierzytelnieniu w systemie przedsiębiorca będzie mógł nadawać uprawnienia, np. swoim pracownikom. Eksperci zachęcają, aby nie zwlekać z uzyskaniem certyfikatu.</description>
			<guid isPermaLink="false">48514478-d35b-413c-b8a2-059979561cf4</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 14:43:24 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J0uk9kpTURBXy8wZDdkNmExMmZiMjIzM2VkODRiMzQ3YWNhMjY0MjQyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Państwowy bank i spółka Polskiego Funduszu Rozwoju podpisały porozumienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/panstwowy-bank-i-spolka-polskiego-funduszu-rozwoju-podpisaly-porozumienie/gs26ve4</link>
			<description>Agencja Rozwoju Przemysłu i Bank Pekao podpisały porozumienie, którego celem jest wspieranie przedsiębiorstw oraz rozwój inwestycji w kluczowych sektorach polskiej gospodarki. Partnerstwo obejmuje wspólne finansowanie przedsięwzięć inwestycyjnych, działania na rzecz rozwoju relacji biznesowych oraz organizację programów szkoleniowych dla pracowników obu instytucji.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff4d4a17-b871-4daf-8b69-53e86d9e1e04</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 11:39:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hgkk9kpTURBXy9kY2ZhMDdiNjc3NjExOTI3YzNiOGEzYTljZDNiMzdkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie łatwiej o kredyty. To efekt nie tylko obniżek stóp procentowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bedzie-latwiej-o-kredyty-to-efekt-nie-tylko-obnizek-stop-banki-lagodza-kryteria/3gzvg5k</link>
			<description>W IV kwartale 2025 r. banki zamierzają łagodzić politykę kredytową zarówno dla przedsiębiorstw, jak i dla gospodarstw domowych — wynika z kwartalnego badania NBP wśród komitetów kredytowych banków. To oznacza, że dobra sytuacja gospodarcza przekłada się na niższe ryzyko i marże kredytowe. Do tego dochodzą cięcia stóp. Biorąc to wszystko pod uwagę, kredyty powinny być tańsze i łatwiej dostępne.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7d531f1-6591-45f5-b911-2ef8abf5795a</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 10:00:40 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qmik9kpTURBXy81Yjc5YmUxMTU2NDUwNzEzZTEzMmYyYmYwNmJjMjgwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Godna emerytura&quot;. Karol Nawrocki zapowiada projekt ustawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/waloryzacja-emerytur-prezydent-karol-nawrocki-zapowiada-ustawe/peqx4cj</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w poniedziałek w Sochaczewie projekt ustawy dotyczący waloryzacji emerytur. Dokument — nazwany &quot;godna emerytura&quot; — trafi teraz do Sejmu. Jak podkreślono, to realizacja jednej z głównych obietnic z kampanii prezydenckiej, w której Nawrocki deklarował wprowadzenie &quot;sprawiedliwej waloryzacji&quot;, gwarantującej wzrost najniższych świadczeń o co najmniej 150 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">53c3e952-b5c1-4055-87b2-4ed116607883</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 09:31:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6Rk9kpTURBXy85ZTdkY2UxODI1MjczODg2YzQwOGJmZDgwODc2MTc4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA nie puszczą Blackwella za granicę. Trump podtrzymuje restrykcje dla Nvidii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/usa-blokuja-eksport-chipow-nvidii-donald-trump-komentuje/yjvlys0</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zapewnił w poniedziałek, że Stany Zjednoczone nie udostępniają innym państwom najbardziej zaawansowanych chipów produkowanych przez firmę Nvidia. W ten sposób odniósł się do obaw, że jego administracja mogłaby wyrazić zgodę na eksport najnowszej generacji półprzewodników o nazwie Blackwell.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf9253d7-1611-40ac-b901-1c670d892b4e</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 09:14:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hdok9kpTURBXy8wMjlhZDM3NDcwNjk5MjI2MjIzM2FiMWVmZjI3MTkyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mercedes GLC 300e zaskakuje zasięgiem na prądzie. Komfort premium i realne oszczędności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/mercedes-glc-300e-czy-warto-wybrac-hybrydowego-suv-a-klasy-premium/2je8xh5</link>
			<description>Mercedes GLC 300e znakomicie sprawdzi się w roli komfortowego SUV-a do eko-jazdy po mieście, ale z drugiej strony można nim bez problemów ruszyć na długą trasę. To hybryda plug-in z dużą baterią, przestronnym wnętrzem i bogatym wyposażeniem. Nie jest jednak całkowicie pozbawiona wad.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6b71787-4fc3-4f66-baab-18563f2d80e2</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:37:04 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hJGk9kpTURBXy9mYzY5NDU1MTNjMzllY2ViZDkyZGY0ODU3N2RlMjg3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CBAM. Nowy podatek jeszcze nie wszedł w życie, a firmy już myślą, jak go uniknąć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/mechanizm-cbam-od-2026-roku-co-czeka-importerow-i-przedsiebiorcow/hls5nk2</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. zacznie w pełni obowiązywać mechanizm CBAM, nazywany potocznie granicznym podatkiem węglowym, choć formalnie podatkiem ani cłem nie jest. Jego celem jest wyrównanie szans europejskich firm energochłonnych i obciążenie importerów kosztami emisji CO₂ zawartymi w towarach spoza UE. Innymi słowy, każda tona CO₂ &quot;wbudowana&quot; w importowany produkt będzie kosztować tyle samo, ile wewnątrz Unii. Mechanizm nie jest idealny i łatwo można go uniknąć.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4659285-0371-4405-841d-719f632581ae</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:13:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jqik9kpTURBXy82MjA3OTc3OWIwMTA4MTFkMjI5ZjZhMTlkM2FhYzk4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz gorsze wieści ze sklepów. Blisko &quot;psychologicznej granicy&quot;  [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/coraz-gorsze-wiesci-ze-sklepow-blisko-psychologicznej-granicy/vetxrw2</link>
			<description>Ceny w sklepach znów wzrosły i nasz koszyk zakupowy niebezpiecznie zbliża się do granicy 100 zł — wynika z najnowszej analizy ekspertów aplikacji PanParagon. W bardzo szybkim tempie rosną przede wszystkim ceny pomidorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">691733b9-8985-4461-b0a2-c8a4e39d59ef</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:07:10 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TpMk9kpTURBXy8wNjg2ODIzYzg4OWM1YzJhNmVlMTIzNzM5MWNkODUzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe prawo w listopadzie. Zmiany dla przedsiębiorców, droniarzy i rodzin zmarłych [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-prawo-w-listopadzie-sprawdz-kto-zyska-na-deregulacji-rafala-brzoski/cq09znk</link>
			<description>Listopad przynosi dużo zmian w prawie — ponad 15. W dużej mierze to efekt wejścia w życie pomysłów zespołu deregulacyjnego Rafała Brzoski. Nie wszystkie nowości dotyczą jednak tylko przedsiębiorców. Dodatkowe wymagania zostały nałożone np. na operatorów dronów, a rodzinom łatwiej będzie zamknąć rachunek po osobie zmarłej.</description>
			<guid isPermaLink="false">2dcc30c6-d60c-4d26-89a8-c1c2899cdfab</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/edNk9kpTURBXy9jMWQ2ZTNiMjQwZmE5YTFmZWJiODc0M2MwMWE3Y2QyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak bezpiecznie zarabiać na dywidendach? Nowy instrument może być pomocny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-bezpiecznie-zarabiac-na-dywidendach-nowy-instrument-moze-byc-pomocny/p47c0c4</link>
			<description>Dywidenda to jeden z podstawowych powodów, dla którego inwestujemy pieniądze. Najlepsze spółki potrafią regularnie dzielić się zyskiem, który zapewnia nawet ok. 7 proc. stopy dywidendy, a dodatkowo niektóre z nich są w stanie całkiem szybko poprawiać wyniki, co przekłada się na wzrost wyceny i podbija łączną stopę zwrotu inwestora. Jednak samodzielne selekcjonowanie spółek jest trudne i czasochłonne. Z pomocą przychodzi nowy produkt, czyli fundusz Beta ETF Dywidenda Plus, który zapewnia dywersyfikację, obiecuje wypłaty zysków cztery razy w roku i pozwala zbudować ekspozycję na polski rynek akcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">2378fdd2-7d51-43ae-bf18-9bb5054e8e34</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 05:14:29 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zGRk9kpTURBXy81NGQ5NjMxNDlmYjc2NzZmYjA0ZWY2NTllZDdhZjY0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Wall Street Journal&quot;: firma Elona Muska otrzyma kontrakt na 2 mld dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/spacex-od-elona-muska-ma-dostac-kontrakt-na-duze-pieniadze/vrxhmbd</link>
			<description>SpaceX, należący do Elona Muska, ma otrzymać duży kontrakt na opracowanie satelitów, które zostaną użyte w planowanej tarczy antyrakietowej Złota Kopuła. Spółka ma również opracować dwie inne sieci satelitów dla Pentagonu.</description>
			<guid isPermaLink="false">dea8c390-6892-4d67-8828-e7b7be01c046</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 15:35:19 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rc5k9kpTURBXy82MDUyNmFiMGY5ZTJkYTk2ZTUxN2IzYjkwZjg5YzRmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lekarze narzekają na stawki za sekcje zwłok. System na granicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/sekcje-zwlok-zagrozone-przez-niskie-stawki-lekarze-ostrzegaja/xky7ek7</link>
			<description>Tuż przed świętem zmarłych środowisko lekarzy medycyny sądowej ostrzegło, że utrzymujące się od lat zbyt niskie wynagrodzenia za sekcje zwłok i opinie sądowo-lekarskie mogą się skończyć źle. System już działa na granicy możliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a235ea2-f821-452f-94b7-6c855f70972b</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t4ck9kpTURBXy8yNWFjMjlhMDNlNTMyYWMxMDM3OGZhZTgxMWM5YzZmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański kapitał wraca do Polski. CBRE prognozuje spektakularne transakcje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/cbre-ostrzega-przed-niedoborem-biur-koncowka-roku-kluczowa-dla-rynku/88lt57k</link>
			<description>Rynek biurowy w miastach regionalnych w Polsce pozostaje aktywny, mimo ograniczonej podaży nowych obiektów. Z danych CBRE i PINK wynika, że popyt rośnie, a końcówka roku może przynieść spektakularne transakcje. Eksperci ostrzegają: w 2026 r. nie będziemy mówić o nadmiarze biur, lecz o ich deficycie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d866bfdb-d0d7-4f84-957a-613193607361</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 13:26:49 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9X_k9kpTURBXy8zZWFjMTU4NGI3ZjYyNzNmMjZmYWUzOTA3ZmRhMTAxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>iPhone Air niewypałem? Mogą świadczyć o tym ruchy giganta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/czy-iphone-air-rozczarowuje-analiza-sprzedazy-i-produkcji-apple-na-koniec-2025-roku/lg3s8nr</link>
			<description>iPhone Air firmy Apple nie wygląda na bestseller. Niektóre raporty wskazują na mniejszy wzrost sprzedaży tego modelu, niż początkowo przewidywano. &quot;Sprzedaż iPhone'a Air będzie prawdopodobnie słaba, ale sprzedaż iPhone'a i modeli Pro jest wyższa, niż oczekiwano&quot; — ocenia analityk. W czwartek Apple pokazało wyniki finansowe za ostatni kwartał.</description>
			<guid isPermaLink="false">10d24c3b-9710-40e4-bff2-5623e77854f1</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 13:26:35 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/02Hk9kpTURBXy8xNWRlZGZiYWRhZDY2MDJmN2JjMWM5NjM4ZmQzMTA2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Aleksander Łukaszenko: jeśli przyjdziecie do nas bez pozwolenia, to was zlejemy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/aleksander-lukaszenko-pogrozil-zachodowi-jesli-przyjdziecie-do-nas-to-was-zlejemy/brfw4xv</link>
			<description>&quot;Czasy są tak niepewne i złożone, że musimy je przetrwać. Jeśli przetrwamy, nasze dzieci będą żyć. Jeśli nam się nie uda, pogrążymy się w tej otchłani&quot; — mówił prezydent Białorusi Aleksander Łukaszenko. W konfrontacyjny sposób wypowiedział się o Polsce i zachodniej Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">35d5abe9-f01b-442b-9910-f863f3423276</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 12:59:14 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Dlk9kpTURBXy84ZGQ5MGFjZjJhZmExYWYwYWUzMDVhOTM3OTgzMjM2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie rewolucja w najmie krótkoterminowym. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/bedzie-rewolucja-w-najmie-krotkoterminowym-znamy-szczegoly/tl0lggn</link>
			<description>Kończy się wolnoamerykanka w najmie krótkoterminowym. Business Insider Polska dotarł do kluczowych zmian, które mają znaleźć się w ustawie autorstwa Polski 2050 w tej sprawie. Jeśli weszłyby w życie, zrewolucjonizują rynek — samorządy będą mogły nawet zakazać najmu krótkoterminowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">43ae14ab-eece-433f-aecd-c8675de161c4</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 09:45:32 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rwxk9kpTURBXy8xMzUyZmYxYTFhZjVjM2E1MDhkMWYzNTJlNjcyMjkxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie zwolnienia w Blachotrapezie. Będą &quot;grupówki&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wielkie-zwolnienia-w-blachotrapezie-beda-grupowki/01mcbpc</link>
			<description>Firma Blachotrapez ogłosiła zwolnienia grupowe — informuje Wyborcza.biz. Powód?Firma traci udziały w rynku i notuje straty.</description>
			<guid isPermaLink="false">b9e6dba8-9293-463e-92c3-c7d39958b5dc</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:30:29 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cmDk9kpTURBXy9iMmYxMzllYmRlOWIyNjg0YjIwYTA1ZDEwMjQ2MjJmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Część decyzji fiskusa trafiła w próżnię? Zapadł przełomowy wyrok NSA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/blad-w-doreczeniu-podatkowym-wyrok-nsa-powinien-zmienic-praktyke-urzedow/rde5g4w</link>
			<description>Dotychczas urząd skarbowy wybierał sobie, jakim kanałem doręczać pisma pełnomocnikom podatników. Nawet jeśli pełnomocnik chciał, żeby pisma dochodziły na adres e-Doręczeń lub ePUAP, urzędy doręczały je na konto w e-Urzędzie Skarbowym. Dlaczego to ważne? Bo błąd w doręczeniu może skutkować tym, że pismo w ogóle nie zostało doręczone, a skoro tak, to go w ogóle nie było. W efekcie np. podatnik nie musiał dopłacać podatku.</description>
			<guid isPermaLink="false">da0d0981-c81b-4ea9-ad8c-574320826578</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 06:16:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vm6k9kpTURBXy8wYTQ4NGQyNzNjZGNhYmJmYjg2NGI3MjEyNzc1YjBkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta agencja ma potężną władzę. Oto czym jest KOWR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/oni-maja-potezna-wladze-oto-czym-jest-kowr/tv6be7f</link>
			<description>Krajowy Ośrodek Wsparcia Rolnictwa to instytucja, której wpływy są większe, niż się wydaje na pierwszy rzut oka. KOWR zarządza ponad 1,3 mln hektarów gruntów należących do Skarbu Państwa. To 8 proc. wszystkich użytków rolnych w Polsce. Na tym władza KOWR się nie kończy. Dyrektor agencji może też ingerować w obrót gruntami rolnymi na rynku prywatnym. To on wyraża zgodę na sprzedaż, ale może też skorzystać, z prawa pierwokupu. I nie chodzi tylko o ziemię, ale także udziały czy akcje.</description>
			<guid isPermaLink="false">b69e1560-3f5d-4eae-bfa2-68f91946a45e</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 05:27:20 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b0fk9kpTURBXy9lZTVjZWZkOGM2MzA1YjJjZjQxM2UwYjIzZDgwYjUyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
