<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Nawet kilka tygodni bez wynurzania. Co jeszcze potrafią kupione przez Polskę okręty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/a26-blekinge-polska-stawia-na-szwedzkie-okrety-podwodne-nowej-generacji/8g7h5yl</link>
			<description>Polska zdecydowała się na zakup trzech nowoczesnych szwedzkich okrętów podwodnych typu A26 Blekinge. To jeden z najbardziej zaawansowanych technologicznie projektów w NATO, zaprojektowany pod działania na Bałtyku. Pierwsze jednostki mają trafić do Marynarki Wojennej w nadchodzącej dekadzie. Okręty mają spore możliwości i kilka &quot;niespodzianek&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebd409ba-1bc0-4c8d-bf22-09651d6fd4b5</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:05:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ef7k9kpTURBXy9kYWZlM2E2MTRkYTZjZDNlYjc3OWQ2YTc3YjRjZGRhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>DHL zwiększa liczbę automatów paczkowych. Świąteczny szczyt zakupowy nadchodzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/dhl-ecommerce-stawia-8-tys-automatow-paczkowych-na-black-friday-i-swieta/4xmd1f6</link>
			<description>DHL eCommerce przygotowało 8 tys. automatów paczkowych, by sprostać wyzwaniom związanym z okresem intensywnych zakupów, który obejmuje czas od Black Friday aż do Świąt Bożego Narodzenia. Łącznie firma oferuje klientom 24 tys. punktów odbioru przesyłek — poinformowała spółka w swoim komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">878bcccd-9565-4114-8e33-d863c6e79328</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:46:37 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pxdk9kpTURBXy9kNjU2NjNkMzczYTY3ZDNjZjkwOWRmMjJiNTE5MTVjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gra o wielką stawkę. TSMC pozywa swojego byłego wiceprezesa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/gra-o-wielka-stawke-tsmc-pozywa-swojego-bylego-wiceprezesa/lc55tcf</link>
			<description>TSMC to jedna z najważniejszych firm na świecie w kontekście półprzewodników i nowych technologii. Produkuje większość najbardziej zaawansowanych chipów, od których zależy działanie smartfonów, komputerów, centrów danych, AI i nowoczesnej elektroniki. Obecnie gigant oskarża swojego byłego wiceprezesa i — jak twierdzi — ma ku temu ważny powód.</description>
			<guid isPermaLink="false">b03ccfff-b169-4f1d-ade8-afdb9d781ce9</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:22:59 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Qzk9kpTURBXy82NTM1YWE5NDg2MDk3NzNiZjIyYTVlNWQ5NjlkNTE0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dom po rodzicach i biblioteka. Sprawdzamy majątek senatora Krzysztofa Kwiatkowskiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/senator-krzysztof-kwiatkowski-skazany-przez-sad-oto-jego-majatek/scq42pe</link>
			<description>Warszawski sąd okręgowy uznał senatora Krzysztofa Kwiatkowskiego, byłego prezesa Najwyższej Izby Kontroli, oraz byłego szefa klubu PSL Jana Burego winnymi przekroczenia uprawnień przy konkursach na stanowiska w NIK. Wyrok nie jest prawomocny. Sprawdzamy, jaki jest majątek senatora Krzysztofa Kwiatkowskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">9af89449-57bd-48a1-8b02-31e972bdcabf</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:03:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UTTk9kpTURBXy9mMGVlYTNlYmUwNmNjOGNkMmE4ODg4YzlmMGZkYzgyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego system ERP Comarchu ma sens dla biznesu MŚP — i gdzie leżą granice</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dlaczego-system-erp-comarchu-ma-sens-dla-biznesu-msp-i-gdzie-leza-granice/gf8wgwd</link>
			<description>Z punktu widzenia MŚP wybór dostawcy ERP to zwykle kompromis między zakresem funkcji, kosztem, dostępnością kompetencji i ryzykiem projektu. W tym kontekście Comarch ma kilka atutów, które wprost wpływają na adaptację do KSeF, ale też kilka ograniczeń, o których warto pamiętać.</description>
			<guid isPermaLink="false">80f7f417-13f3-4004-a31e-e52054832265</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:58:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2pYk9kpTURBXy84MDY4NmU1OGExZDdhZDUzODg3Y2Q1MWJjNDBiZTYwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy kurierskie zwiększają zatrudnienie o 30 proc. Urlopy w tym czasie nie wchodzą w grę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/inpost-dhl-poczta-polska-w-black-friday-kulisy-najtrudniejszego-weekendu-w-roku/kpmc73l</link>
			<description>Już w piątek 28 listopada czeka nas początek zakupowego szaleństwa, związanego z Black Friday. Polowanie na okazje może okazać się dla nas bardzo korzystne i zaowocuje udanymi zakupami, tym bardziej, że wyprzedaże potrwają aż do Cyber Monday, czyli 1 grudnia. To także gorący okres dla firm kurierskich, które będą miały za zadanie dostarczyć nam upolowane towary.</description>
			<guid isPermaLink="false">75114c05-7425-40fa-94f8-7bc94b54c185</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:31:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wHBk9kpTURBXy83M2UzYzJjN2FiY2Y5Y2NmZGZmZDc3YzJlZGJmYTc3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OLX Group z rekordową rentownością. Marża na poziomie 49% oraz solidny wzrost przychodów o 22%.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/olx-group-z-rekordowa-rentownoscia-marza-na-poziomie-49-oraz-solidny-wzrost/qgj98y7</link>
			<description>OLX Group („OLX”), globalny lider w dziedzinie internetowych ogłoszeń drobnych, z blisko 60 milionami codziennych ogłoszeń na siedmiu rynkach[1] oraz spółka zależna Prosus, ogłosił solidne wyniki finansowe za pierwsze sześć miesięcy bieżącego roku fiskalnego (do 30 września 2025 roku).</description>
			<guid isPermaLink="false">194739f7-49a0-4728-9a0b-b522d07307d9</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:17:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zUJk9kpTURBXy85MmRhMmQ1ZTQyMTQwOWU3ZTZlNjMwOGE0NGUxZTc0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Tu nie ma dobrego internetu&quot; przestanie być wymówką. Amazon Leo ma być lepszy niż Starlink</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amazon-leo-ma-byc-lepszy-niz-starlink-tu-nie-ma-dobrego-internetu-przestanie-byc/23623mc</link>
			<description>Aż trudno uwierzyć, aby internet satelitarny był tak szybki. Starlink już teraz oferuje ok. 400 Mb/s pobierania, ale Amazon bije tę prędkość na głowę. Wcześniej określana jako Project Kuiper, usługa amerykańskiego giganta ma już swoją nazwę — Amazon Leo. Parametry techniczne robią duże wrażenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">646371e7-3070-4f94-8dd3-ac8bc9d87e21</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:07:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CHqk9kpTURBXy9mZjdkM2E1MTg0NzJiNzEwYTdiY2NkMTQ2NzdhYzJjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To brzmi jak żart. Nowy sposób sprzedaży pamięci do komputerów wprawia w osłupienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/to-brzmi-jak-zart-nowy-sposob-sprzedazy-pamieci-do-komputerow-wprawia-w-oslupienie/7jz425v</link>
			<description>Zapotrzebowanie na pamięci RAM jest tak duże, że wiele sklepów zaczyna traktować je jak towar luksusowy. Pojawiają się nietypowe rozwiązania na sprzedaż tych komponentów. Konsumenci porównują je z kupowaniem świeżych ryb i homarów w dobrych restauracjach. Przyczyna problemu nie jest z kolei zaskoczeniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">926e0df1-c795-4cbe-a20b-4f99127a07d6</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:13:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T1ek9kpTURBXy84OTA0OTNjZDg1ZWQwYWYwOWQ2NmI5MzE1ZTAzMjcxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Panele fotowoltaiczne pod śniegiem. Kiedy warto je odśnieżyć, a kiedy lepiej zostawić?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/czy-odsniezac-panele-fotowoltaiczne-trzeba-zadbac-o-fotowoltaike/9e94p21</link>
			<description>Czy wydajność paneli solarnych obniża się w zimie, gdy słońce świeci rzadziej i temperatura spada? Czy należy usuwać śnieg z paneli? Rozwiewamy niepewności związane z wytwarzaniem energii podczas zimowych miesięcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1685771f-cd8a-4327-95bb-2a493a2d66fe</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:05:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yjvk9kpTURBXy85MDYwOGJkMmI3ZGZkOWNiYTAwM2Q0ZjE0YzM3MzMzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Toyota Corolla TS Hybrid bije SUV-y. Oszczędność i moc w jednym kombi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/toyota-corolla-ts-hybrid-bryluje-w-polsce-oszczednosc-i-styl-w-jednym-kombi/83sgjbp</link>
			<description>Toyota Corolla od dziesięcioleci znajduje się w czołówce rankingów globalnej sprzedaży aut, a obecnie jest również hitem w Polsce. Nic w tym dziwnego, w obecnej wersji wygląda dobrze, jeździ się nią wygodnie, a jako hybrydowe kombi jest pakowna i oszczędna, a ma tylko drobne wady.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7c3d853-806b-44a1-b7d0-7775c2b1c451</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:47:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9yTk9kpTURBXy84ZjY0ZDRhNmUyYTBhNDdkYzBmZmRmNmU2OWRmMTRhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie satelity lecą w kosmos. To oczy wojska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/polskie-satelity-leca-w-kosmos-przelom-dla-obronnosci/y37p5kw</link>
			<description>W środę rakieta Falcon 9 firmy SpaceX ma wynieść na orbitę m.in. polskie satelity. W Start misji Transporter-15 jest zaplanowany na godz. 19.18 czasu polskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">8daab31e-fd91-4018-9609-4fe607cbc026</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:08:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L_Ek9kpTURBXy9iYzlmNzQwYTlkM2YzYmFkOWJlYmJjMGM0ZjAzNGMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdolność kredytowa Polaków wzrosła o dodatkowy pokój. Zbliżamy się do miliona złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-dane-o-zdolnosci-kredytowej-polakow-zblizamy-sie-do-miliona/s7xv7v7</link>
			<description>Dzięki wzrostowi wynagrodzeń oraz obniżeniu oprocentowania kredytów mieszkaniowych zdolność kredytowa polskich rodzin znacząco się zwiększyła. Obecnie trzyosobowa rodzina z dochodem na poziomie dwóch średnich krajowych może uzyskać kredyt na zakup mieszkania o ponad jedną piątą wyższy niż przed rokiem — szacuje ekspert rynku nieruchomości Bartosz Turek. A to przy stabilizacji cen mieszkań może oznaczać dodatkowe pomieszczenie lub wyższy standard. Nie jest jednak tak, że banki rozdają kredyty na prawo i lewo.</description>
			<guid isPermaLink="false">584f1d58-392f-4449-9e05-74500bea1e04</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:05:21 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sfSk9kpTURBXy85MzI0MzNlY2M1N2RjMjNhOTFmOTc2OWY5NmY5YmEzNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Marketing musi być traktowany jak silnik wzrostu i inwestycja, a nie centrum kosztów&quot;. Szef IAA i lider LinkedIn zdradza najlepsze praktyki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ai-zmienia-marketing-szef-iaa-i-lider-linkedin-zdradza-najlepsze-praktyki/640w4bs</link>
			<description>AI, presja regulacyjna i fragmentaryzacja mediów przewracają świat marketingu do góry nogami, ale jedno się nie zmienia — marki, które traktują marketing jak inwestycję we wzrost, wygrywają. Prezes IAA Globali i szef International Agency EMEA &amp;amp; LATAM w LinkedIn Fredrik Borestrom w rozmowie z Business Insiderem opowiada m.in.: dlaczego w B2B wygrywają firmy stawiające na efekty zamiast &quot;ładnych&quot; metryk tu i teraz, jak budować zaufanie poprzez liderów i pracowników na LinkedIn oraz dlaczego branża reklamowa musi wziąć większą odpowiedzialność za swój wpływ na planetę.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce0166d2-766c-4496-8a03-9c0bc3e7b781</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:40:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IJjk9kpTURBXy8yNzNhNGI2MjQwZDFmZDZjMGU2NjBjMjQyMDg3ODk4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec &quot;świętej tradycji&quot; w NBP? Kredytobiorcy mogą spodziewać się prezentu na Mikołaja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/ostatnia-decyzja-rpp-ws-stop-procentowych-w-2025-r-koniec-swietej-tradycji/bgd5xyy</link>
			<description>W środę, ostatni raz w tym roku, Rada Polityki Pieniężnej zdecyduje o losie milionów polskich kredytobiorców. W ostatniej dekadzie w grudniu stopy procentowe w Polsce zmieniły się tylko raz — było to w kryzysowym 2021 r. Wtedy poszły w górę. Już teraz mało kto pamięta, że prawie 20 lat temu decyzja o zmianach w oprocentowaniu weszła w życie w Wigilię. Większość ekonomistów spodziewa się, że także grudzień w tym roku zapisze się w historii.</description>
			<guid isPermaLink="false">98d85b85-d9db-441a-af0c-1bdc8a27adf4</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:34:41 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ozRk9kpTURBXy8xOTg1ZjI2ZDVhNDMwMzI5YTQxNTBkMDc5MWRjOTI0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten sondaż może zmartwić prezydenta Nawrockiego. Polacy ocenili jego niezależność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sondaz-onetu-polacy-ocenili-niezaleznosc-prezydenta-karola-nawrockiego/xmh2j4b</link>
			<description>Karol Nawrocki, urzędujący prezydent od sierpnia, od początku swojej politycznej drogi podkreślał niezależność. Mimo to już w kampanii wyborczej otwarcie wspierało go Prawo i Sprawiedliwość, a w jego sztabie pracowali politycy tej partii. Najnowsze badanie UCE Research dla Onetu pokazuje, że wielu Polaków ma wątpliwości co do niezależności prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8ed5e0f-8026-4fcc-8a72-aec6388ed340</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:29:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IP9k9kpTURBXy82ZDE1YjIyYjQ3ZDY5NDIwMzg4MmRhODM4OWM4MzRhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki na krawędzi wojny cenowej. W ten sposób klienci mogą powalczyć o tańszą hipotekę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/renegocjacja-czy-refinansowanie-hipoteki-tak-mozna-skorzystac-ze-spadajacego/wynjwqb</link>
			<description>Ostatnie obniżki stóp procentowych pozwalają zaoszczędzić spore pieniądze na ratach kredytów mieszkaniowych. Wbrew pozorom mogą z tego skorzystać także ci kredytobiorcy, którzy wcześniej zaciągnęli hipotekę o okresowo stałym oprocentowaniu. Mają dwa główne sposoby, aby skorzystać ze spadku stóp procentowych. Jest też opcja pozwalająca zaoszczędzić dodatkowe pieniądze osobom spłacającym hipotekę ze wskaźnikiem WIBOR.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f5bdaff-0a28-4115-b5b2-7d21fdded248</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:27:07 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hbok9kpTURBXy9jM2IzMzE0Y2Y1MjhhMDJlOGZkMzFlN2U1YzA0MjZmMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leasing finansowy samochodu uchroni przed zmianami w podatkach? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/leasing-finansowy-auta-firmowego-od-2026-r-czy-uchroni-przed-nizszym-limitem/v13wmc7</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. zmieni się limit kosztów uzyskania przychodu dla samochodów spalinowych i hybrydowych — spadnie ze 150 tys. zł do 100 tys. zł. Część przedsiębiorców zastanawia się, czy leasing finansowy, zamiast najbardziej popularnego leasingu operacyjnego, uchroni przed tymi zmianami. Doradcy podatkowi odpowiadają.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c4033a5-e197-45cb-85fc-bfd7dd13f49b</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7K2k9kpTURBXy9kOTIyNWNlYTExZWZjZThkYzgxNjQyYzQ2MWMyNzEzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy BGK ma receptę na uzależnienie od chwilówek? Oto plan na oddłużenie szpitali</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zadluzenie-szpitali-publicznych-w-parabankach-jaka-jest-recepta-na-restrukturyzacje/pr4gptz</link>
			<description>Zadłużenie szpitali publicznych w parabankach, według nieoficjalnych szacunków, wynosi ok. 4,5 mld zł. Bank Gospodarstwa Krajowego, we współpracy z resortami zdrowia i finansów, przygotowuje pakiet działań ratunkowych, w tym restrukturyzację finansową szpitali. Prezes BGK Mirosław Czekaj mówi Business Insider Polska o szczegółach tych działań, na przykład pożyczkach dla szpitali.</description>
			<guid isPermaLink="false">c24a3302-7503-423d-a752-76db0b4a3464</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hs2k9kpTURBXy85Y2E2YWM5ZGFlZTNiZjEzMTkxOTkyNmZhMTJjOTJiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozmowy USA — Rosja w Moskwie zakończone. Doradca Putina zabrał głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rozmowy-usa-rosja-zakonczone-doradca-putina-zabral-glos-w-sprawie-ukrainy/w607cl3</link>
			<description>Pięciogodzinne rozmowy pomiędzy Władimirem Putinem a wysłannikami Donalda Trumpa zakończyły się bez kompromisu — powiedział główny doradca Putina ds. polityki zagranicznej Jurij Uszakow. Przedstawiciel Kremla ocenił, że rozmowy były konstruktywne, ale zakończyły się bez porozumienia. Zasugerował, że Rosja oczekuje całego Donbasu i zapewnił, że Władimir Putin &quot;wysłał pozdrowienia&quot; prezydentowi USA Donaldowi Trumpowi.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1d3ce91-6e04-42eb-b353-ce48a958aac2</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 01:00:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cYMk9kpTURBXy9kM2ViZTA0YmQ1ZjkxZDM5M2FhMGRjZjExZDE4NjU2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki ma odpowiedź dla Donalda Tuska. Mówi o &quot;przeprosinach&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-o-zadoscuczynieniach-dla-ofiar-wojny-prezydent-karol-nawrocki-odpowiada/96jj1bs</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki wyraził nadzieję, że premier Donald Tusk przeprosi za swoją wypowiedź dotyczącą ewentualnych wypłat zadośćuczynień dla polskich ofiar II wojny światowej z budżetu państwa, jeśli nie uczyni tego niemiecki rząd. Słowa te padły w kontekście poniedziałkowych konsultacji międzyrządowych w Berlinie.</description>
			<guid isPermaLink="false">631a25e6-efee-4b24-b7f4-34cae7ec8f35</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 21:26:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Ask9kpTURBXy9kOWVmNjNjYWYyMThjMWEyNmU3OWFhMmVhODRkNDZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump eskaluje walkę z kartelami. Ataki na Wenezuelę już wkrótce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-zapowiada-ataki-na-cele-w-wenezueli-bedzie-eskalacja-dzialan/bh1wkgw</link>
			<description>Prezydent Donald Trump zapowiedział, że Stany Zjednoczone wkrótce rozpoczną ataki na cele lądowe znajdujące się na terytorium Wenezueli. Jak informuje CNN, zapowiedź ta oznacza wyraźne zaostrzenie działań administracji wobec osób podejrzewanych o handel narkotykami.</description>
			<guid isPermaLink="false">0746553f-e10d-4fe5-ac4c-75120d546658</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 19:36:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m6sk9kpTURBXy84YTBhODA0MWY4NDU5YzQ2ZmRhMTFhNmYxYjcwZmJlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>San Francisco pozywa Coca-Colę. &quot;Wywołali kryzys i na tym zarobili&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/coca-cola-pozwana-miasto-chce-rekompensaty-za-leczenie/5gmh6tq</link>
			<description>Władze San Francisco pozwały we wtorek trzech gigantów spożywczych: firmy Kraft, Mondelez i Coca-Cola, a także innych producentów żywności wysokoprzetworzonej. Miasto twierdzi, że ich szkodliwe i uzależniające produkty są przyczyną chorób wśród mieszkańców Kalifornii.</description>
			<guid isPermaLink="false">07419bc6-cfbd-4226-9392-10f4c4a0e81c</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 19:16:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wY8k9kpTURBXy85NmEyMmEyMDFkZmI2OTIyZjMxMjZiNDE5ZTFjYzVlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opieka zdrowotna w z coraz większym kryzysie. Rząd szuka oszczędności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zespol-trojstronny-bez-porozumienia-waloryzacja-plac-w-ochronie-zdrowia-pod-znakiem/j3meefp</link>
			<description>Podczas wtorkowego posiedzenia Zespołu Trójstronnego ds. Ochrony Zdrowia nie udało się wypracować porozumienia w sprawie reformy wynagrodzeń. Wiceminister zdrowia Katarzyna Kęcka zapowiedziała przygotowanie projektu przesuwającego termin waloryzacji płac minimalnych z lipca na styczeń, co miałoby obowiązywać od 2027 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ea06773-76e5-4594-abef-63a23dd2cebc</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:33:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/irHk9kpTURBXy80MTVkZTdhODljY2IyOWQ3NTA3MDE4NTE0ZGE1NjZmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny i Rosja grają razem. Pekin chce dać Moskwie więcej głosu w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/chiny-i-rosja-zaciesniaja-wspolprace-czy-zmienia-uklad-sil-w-europie/s5j41gm</link>
			<description>Rosja i Chiny intensyfikują współpracę na arenie międzynarodowej, co może mieć kluczowe znaczenie dla globalnego układu sił. Eksperci wskazują, że Pekin pełni w tym partnerstwie rolę dominującą, a koordynacja działań obu państw ma na celu osłabienie pozycji Stanów Zjednoczonych. Czy ich wspólne działania mogą wpłynąć na przebieg rozmów pokojowych dotyczących Ukrainy?</description>
			<guid isPermaLink="false">6a55be62-c725-4c87-9e3c-858c03ecdd4f</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:26:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q42k9kpTURBXy9kMTY0NzI5Y2VjNjgzNDc1ZDBjMjI1MTQzZDZhNzMzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ford e-Transit Custom zaskakuje w mieście. Na trasie wciąż wygrywa diesel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ford-e-transit-custom-nowoczesny-van-na-prad-czy-warto-go-kupic/l2f39dc</link>
			<description>Ford Transit to jeden z najbardziej popularnych w naszym kraju „dostawczaków”. Czasami na ulicach spotkamy jednak dymiące Transity z końca XX wieku, ale nie brak również takich z nowoczesnym dieslem i elegancką sylwetką. Za kilka lat może się jednak okazać, że powoli zastępują je e-Transity – równie dobre, ale na prąd. Tylko czy takie wersje dostawczego Forda sprawdzą się w każdych warunkach?</description>
			<guid isPermaLink="false">41989a00-d3d5-4602-a982-83d1a56d6cff</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:03:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wzqk9kpTURBXy9mN2Y3MzA1OGE2NTdiNWU4NzRmMTNlNTVjZGUxZTRjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spotkanie na Kremlu. Amerykańska delegacja rozmawia z Władimirem Putinem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wladimir-putin-odrzuca-europejskie-propozycje-ws-ukrainy-amerykanie-na-kremlu/2mgw27b</link>
			<description>Na Kremlu rozpoczęło się spotkanie Władimira Putina ze Stevem Witkoffem oraz Jaredem Kushnerem, którego głównym tematem na być wypracowanie porozumienia na temat zakończenia trwającego już niemal cztery lata konfliktu w Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e424266c-57b4-4ca9-b2a8-7d58597199fe</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 17:27:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gxfk9kpTURBXy8yYmY1NDMyYTE1ZDc0NDU0YjE4OWY3OWJkYzA4NzllMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To był prawdziwy BLIK Weekend. Dziesiątki milionów transakcji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/black-friday-rozpedzil-blik-padly-rekordy-transakcji-i-wartosci-zakupow/h60h9hf</link>
			<description>Black Friday i kolejne dni zakupowego szaleństwa przyniosły niespodziewanie wysokie wyniki BLIKA. Transakcji było tak wiele, że system ustanowił nowe rekordy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2d33409-5d1c-4bcf-a600-ca1d8e261048</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 17:25:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zvDk9kpTURBXy9mNmEyYzQ5YjY3ZDlmYTUzZTA3OTU0YjkyOTA3OTUwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Oszczędzający są przegrani&quot;. Znany inwestor bije na alarm i radzi, co robić z pieniędzmi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/robert-kiyosaki-wydal-jedno-ze-swoich-najostrzejszych-ostrzezen/zfyfce9</link>
			<description>Popularny amerykański inwestor, przedsiębiorca i autor książek o finansach, ostrzega, że tradycyjne oszczędności tracą na wartości. Robert Kiyosaki zaleca silniejszą alternatywę, a swoją analizę opiera na obserwowaniu załamania siły nabywczej w Stanach Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">fadf576c-99d6-4f7c-9dd2-53a473a6685c</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:53:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R1Mk9kpTURBXy8yYTNkYmEyNzdiOWJmMjkxMDllZWIwY2JkMTJkMGRlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto dostanie przed świętami ponad 1000 zł? Oto konkretne kwoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/swiateczne-swiadczenia-dla-pracownikow-samorzadowych-ile-wyniosa-w-2025-r/4cm26gn</link>
			<description>Świąteczne świadczenia dla pracowników samorządowych to tzw. karpiowe. Wielu urzędników może liczyć na wsparcie finansowe przed świętami. Do kogo trafi &quot;karpiowe&quot; w 2025 r. i ile wyniesie? Niektóre miasta zrezygnowały z wypłat.</description>
			<guid isPermaLink="false">6df753ab-45a2-48e6-b212-3a5e80bfcdb8</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:50:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Mdk9kpTURBXy9jZDMyYWM5MTE1MTZhNzc5ZGY2MThkZDU1NGM3MjZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylu pracowników korzysta z AI w pracy. Raport ujawnia skalę zjawiska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/sztuczna-inteligencja-w-firmach-pracownicy-wciaz-wykorzystuja-ai-powierzchownie/5h594rc</link>
			<description>Firmy na całym świecie inwestują w sztuczną inteligencję, licząc na wzrost efektywności. Tymczasem nowe badanie pokazuje, że większość organizacji wciąż wykorzystuje AI w sposób zbyt powierzchowny, by przyniosła wymierny zwrot. Mimo to, zdecydowana większość pracowników wykorzystuje AI w pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e771ca62-ccb8-440b-8165-8592fee28098</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:37:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NGtk9kpTURBXy81NWE0ZmM2NGMyMTg0NmI5ZTU2OWQyOWZhZTFmMDkxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Władimir Putin ostrzega Europę. Padło słowo — wojna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wladimir-putin-ostro-o-europie-prezydent-rosji-grozi-odpowiedzia-na-konflikt/xy5xf6v</link>
			<description>Władimir Putin podczas wtorkowego wystąpienia na forum gospodarczym w Rosji w ostrych słowach odniósł się do relacji z Europą. Oświadczył, że choć jego kraj nie zamierza prowadzić działań wojennych przeciwko państwom europejskim, to jest gotowy odpowiedzieć, jeśli Europa zdecyduje się na konflikt zbrojny. Stwierdził również, że kraje europejskie wysuwają odnośnie do możliwego porozumienia pokojowego z Ukrainą żądania, które Moskwa uważa za absolutnie nie do przyjęcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">9401e855-4077-40b0-9ef0-b69b7cb8ae7d</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 15:30:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9EZk9kpTURBXy81NjcyYzRiYTNlNGU5MGIzODRhY2RlNDkxMTYzNjE4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe rachunki za prąd. Oto, co się zmieni dla sześciu milionów Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tauron-upraszcza-rachunki-za-energie-zmiany-juz-w-tym-miesiacu/p890mtv</link>
			<description>Ponad 6 mln klientów firmy Tauron otrzyma uproszczone faktury za energię elektryczną. Nowy format rachunków za prąd ma być bardziej czytelny i intuicyjny. Pierwsze gospodarstwa domowe i prosumenci otrzymają nowe faktury już w grudniu. To efekt wielomiesięcznych prac i konsultacji z odbiorcami prądu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac2ec6a5-3683-49fd-8a45-7df57718b45b</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 15:22:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FCRk9kpTURBXy8yYWZmZDM4YWE5ZmUxYmIyNWYwNDY4ODA1ZTAwMjM1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przełomowy wyrok Trybunału Konstytucyjnego. Miliony Polaków mogą żądać odszkodowań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/trybunal-konstytucyjny-zmienia-zasady-wlasciciele-dzialek-moga-zadac-rekompensaty/t4c501j</link>
			<description>To przełomowy wyrok a skala problemu może być ogromna. Szacuje się, że dotyczy nawet 20 milionów działek w Polsce, na których w czasach PRL i później powstawały słupy energetyczne, gazociągi czy linie telekomunikacyjne. Działo się to  często bez umów, podstawy prawnej i odszkodowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ea99891-f48c-47e1-bfdd-ee681ad10100</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 15:15:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lnnk9kpTURBXy8yYzlkMmJlNWE3YWI3MjYzNmNlZWE5NTgxYTJmYWUzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujące dane o emeryturach. Najnowsze informacje ZUS [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/srednia-emerytura-w-polsce-w-2025-tak-rosla-miesiac-po-miesiacu-kwoty/h684bk7</link>
			<description>Średnia emerytura w Polsce wzrosła do ponad 4200 zł. Zakład Ubezpieczeń Społecznych (ZUS) opublikował najnowsze dane dotyczące wysokości świadczeń emerytalnych oraz liczby emerytów w Polsce. Liczba seniorów pobierających świadczenie emerytalne spadła o około 3000 w okresie styczeń-sierpień 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">39a53895-d0ea-4b89-b03b-1cd1e5d10bbb</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:55:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6XUk9kpTURBXy85NTc2YmU1MGY5YWI5YjI2NmYxNmE0ODYxMTYzZjA1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberatak na Polskę ma nas zatrzymać na 72 godziny. Szokująca prognoza Saxo Banku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/szokujace-prognozy-na-2026-r-cyberatak-na-polske-ma-nas-zatrzymac-na-72-godziny/ptgezk5</link>
			<description>Celem prognoz Saxo Banku jest &quot;pobudzanie dyskusji o tym, jak mogłyby wyglądać rynki i globalna gospodarka w przypadku nieoczekiwanych zdarzeń&quot; — podają analitycy duńskiej instytucji finansowej. &quot;Choć prognozy te nie stanowią oficjalnych przewidywań rynkowych, w ciągu ponad dekady aż kilkukrotnie okazały się zaskakująco trafne, pokazując, że zdarzenia uznawane za mało prawdopodobne mogą stanowić istotne źródło zmienności i punktów zwrotnych&quot; — czytamy dalej w analizie.</description>
			<guid isPermaLink="false">33f585e4-ecd5-4674-ac1a-4d061a43f98e</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:44:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HE9k9kpTURBXy84ZWM0NmIyOGJmNmJjYmViYTY2MTgwZGMzNjg5ZjMwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z Pocztą Polską? Decyzja UKE zapadła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/poczta-polska-zostaje-operatorem-wyznaczonym-decyzja-uke/flhpbl2</link>
			<description>Prezes Urzędu Komunikacji Elektronicznej (UKE) zdecydował, że Poczta Polska zostanie tzw. operatorem wyznaczonym na kolejne 10 lat, czyli do 2035 r. Informację tę przekazała spółka pocztowa. Oznacza to, że będzie dostarczać listy, e-doręcznia i paczki na terenie całego kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a3a2ce0-7f4c-4bca-99c4-18eea963ff9f</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:43:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y-Ek9kpTURBXy83OThhYmM3M2FjZTFjNjE1ZmViMGUzZTkzOWIxMjBlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaczynał od małego biurka i kilku pracowników. Dziś ma 35 lat i majątek wart 3,9 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sebastian-jablonski-jako-najbogatszy-polak-przed-40-taki-ma-majatek/l2fwwpv</link>
			<description>Sebastian Jabłoński, zgodnie z rankingiem &quot;Wprost&quot;, uznawany jest za najbogatszego Polaka przed 40. 10 lat temu postanowił zacząć pracować na własny rachunek. Do dyspozycji miał małe biurko i kilku pracowników. Teraz jego firma Respect Energy generuje po kilkanaście miliardów złotych przychodów rocznie. Wiemy, ile wynosi majątek 35-latka.</description>
			<guid isPermaLink="false">7af9886c-608a-415c-919f-90f20543cdb8</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:31:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rdmk9kpTURBXy9hYWVhOTE2MmJjMjMxYTBiZDNlNTVjMzY4MzBmMWNjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Seniorzy mogą zaoszczędzić na świątecznych zakupach. Wystarczą dwa dokumenty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/seniorzy-po-60-moga-liczyc-na-znizki-wystarczy-kdr-i-oks/877ld14</link>
			<description>Święta to czas, który potrafi mocno obciążyć domowy budżet. W obliczu rosnących cen, każda możliwość zaoszczędzenia jest na wagę złota. W szczególności dla seniorów, którzy często dysponują ograniczonym budżetem. Jednak osoby po 60. roku życia mogą skorzystać z wyjątkowych zniżek w setkach sklepów, piekarni, aptek czy cukierni. Wystarczy, że posiadają dwa dokumenty.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff076e7f-543f-43b9-a62c-036b9ec9d174</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:30:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dYVk9kpTURBXy9jN2VmYzdhY2I2NWJhOWIzYWZlNjdmNzRlODEyODgwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie nowa funkcja w mObywatelu. Rząd chce rewolucyjnych zmian dla przedsiębiorców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowelizacja-ustawy-ceidg-przedsiebiorcy-przejda-na-cyfrowe-wnioski/23s6dcj</link>
			<description>Rząd przyjął dziś zmiany, które mają ułatwić życie przedsiębiorcom — przyszłym i obecnym. Łatwiej będzie założyć firmę, a wpis do CEIDG będzie można zrobić tylko online. Obecni przedsiębiorcy będą mogli też zmienić wpis w CEIDG online. Pojawi się również nowa funkcjonalność w mObywatelu. Uproszczeń będzie jednak więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">490dc922-942f-4f8b-934a-f98dea86ad25</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:06:49 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iGsk9kpTURBXy8yZDc5ZGQ2MGFiOTk2ZTZkMjYyNzc1YmYxMzQyM2RhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy rok odczujemy w portfelach. Te podatki i opłaty idą w górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/podwyzki-od-stycznia-2026-za-prad-papierosy-i-telewizor-zaplacisz-wiecej/cddk14w</link>
			<description>Nowy Rok zaczniemy od podwyżek. Od 1 stycznia 2026 r. wzrosną kluczowe podatki i opłaty. Zapłacimy więcej m.in. za alkohol, papierosy i abonament RTV. Jednak gospodarstwa domowe szczególnie mocno odczują podwyżki związane z cenami energii elektrycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">89ce3ac8-05fd-428d-bcaa-a5f0a1ea9b18</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:06:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C81k9kpTURBXy9jMmM4ZjRmNjI1YzUzODhiOTFjN2NiZDkxZjdmMTlkYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaniosła obiad mężowi, wzięła ślub na zwolnieniu lekarskim. Koniec z absurdalnymi przepisami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/nowe-prawo-o-zwolnieniach-lekarskich-co-sie-zmieni-dla-pracownikow-i-zus/4ej1b3m</link>
			<description>Już wkrótce może zacząć obowiązywać reforma zasad kontroli zwolnień lekarskich. Chodzi o to, aby nie tracić prawa do zasiłku chorobowego przez drobne czynności podjęte podczas zwolnienia, np. wizytę w aptece czy przesłanie faktury. To ważna zmiana, bo ZUS tylko od stycznia do września tego roku zakwestionował blisko 22 tys. zwolnień i wstrzymał dalszą wypłatę zasiłków na łączną kwotę 34 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0fa4be4-1a36-4fdc-8398-b22ee72599bc</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:55:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rv-k9kpTURBXy9iYzNhMjBhODY2MGM4YTQxYzIzZTc2NTFlOWY0ZmU4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracownicy szykują się na zwolnienia grupowe. Największe w historii firmy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/aptiv-w-jelesni-szykuje-rekordowe-zwolnienia-zwiazki-walcza-o-odprawy/m0s6nsv</link>
			<description>W jednym z największych zakładów produkcyjnych na południu Polski pracownicy przygotowują się na trudne miesiące. Firma motoryzacyjna zapowiada poważne zmiany, a związki zawodowe już stawiają warunki i szykują się do walki o pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8d2ce7e-1943-491d-ab46-36288168f5ae</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:54:06 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PPDk9kpTURBXy85N2E3ZDFkMmFlNjRmOTQ5NzQ2MGQ3MzBiMGQ4ZjBjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest pomysł na budynek konsulatu Rosji w Gdańsku. Rosjanom się nie spodoba</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/radny-ma-pomysl-na-rosyjski-konsulat-pokazywaloby-mechanizmy-manipulacji/6v74pre</link>
			<description>W grudniu rosyjscy dyplomaci opuszczą konsulat w Gdańsku. Zgodę na działanie placówki cofnął pod koniec listopada minister spraw zagranicznych, Radosław Sikorski. Gdańscy urzędnicy pracują nad nową koncepcją zagospodarowania obiektu. &quot;Zaproponowałem, aby w budynku po Konsulacie Rosji w Gdańsku powstał ośrodek zajmujący się edukacją i przeciwdziałaniem dezinformacji&quot; — pisze na Facebooku radny Marcin Mickun.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c674989-046c-44e9-bb2e-fa645f82f62c</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:43:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_e4k9kpTURBXy8zNmRiNmFjN2EyOWZkYjY5Y2FiMWQ0NjJhODg2MTkwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inflacja w strefie euro zachowuje się odwrotnie niż w Polsce. To może być dobry sygnał [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-w-strefie-euro-zachowuje-sie-odwrotnie-niz-w-polsce-to-moze-byc-dobry-sygnal/gcw2l3x</link>
			<description>Niedawno mogliśmy z zadowoleniem obserwować spowolnienie wzrostu cen w Polsce. Coś zupełnie odwrotnego dzieje się jednak w Europie. To może zapowiadać ożywienie w gospodarce. W tym w gospodarce jednego kraju, który szczególnie interesuje polskich eksporterów.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e72dcf7-70eb-459c-b043-2c9e83b71e8a</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:41:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gyck9kpTURBXy9lMmRjZDVkZjBlNjJiMzA2OTc3NmNiYmZhNmQ4ZGY4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten kraj to pułapka dla turystów. Najnowszy komunikat MSZ</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/gdzie-nie-jechac-na-wakacje-najnowsze-ostrzezenia-msz-dla-polakow/h1hcfmq</link>
			<description>MSZ ostrzega Polaków przed podróżami do Wenezueli, wskazując na rosnące zagrożenia i ryzyko eskalacji konfliktu. Granice kraju mogą zostać zamknięte w każdej chwili, co dodatkowo komplikuje sytuację.</description>
			<guid isPermaLink="false">21c1a304-ca9b-4880-a107-83d3692a9260</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:40:08 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pxsk9kpTURBXy82NDFhMDYyMDkyMDE0OTU1ODU4OTdlYmIwMmM1MjNkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podejrzenie korupcji w UE. Była szefowa unijnej dyplomacji zatrzymana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/federica-mogherini-zatrzymana-w-belgii-sledztwo-w-sprawie-funduszy-ue/0lnnj6v</link>
			<description>Trzy osoby zostały zatrzymane w Belgii w związku z dochodzeniem dotyczącym możliwych nadużyć finansowych przy wykorzystaniu środków UE. Wśród zatrzymanych znalazła się była wysoka przedstawicielka UE ds. zagranicznych Federica Mogherini — informuje belgijski dziennik &quot;Le Soir&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7159429-fe58-4d0e-b8ca-f6cc3fc1b1c4</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:29:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Gok9kpTURBXy8wNGYwYzUwZDUyYjRlZjBkZWZhODQzMWQ3ZTAxYTBmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne weto prezydenta. Tym razem wbrew prezesowi PiS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kolejne-weto-prezydenta-tym-razem-chodzi-o-prawa-zwierzat-i-wbrew-prezesowi-pis/xmcw3xh</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki poinformował w mediach społecznościowych, że podjął decyzje w sprawie dwóch ustaw dotyczących praw zwierząt. Zawetował m.in. przepisy, które zakazywały trzymania psów na łańcuchach. Co ciekawe, za przyjęciem ustawy głosowała wcześniej w Sejmie część posłów PiS, w tym Jarosław Kaczyński.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4772972-4008-47da-a3b1-164c8df22463</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:14:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lvdk9kpTURBXy9hODIxOTFkNzRkNDMwN2JhOWM5M2JiNmNmMzYwNWFjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w Warszawie lekko w dół. W innych miastach niemal bez zmian</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-mieszkaniowy-w-warszawie-listopadowy-spadek-cen-zaskoczyl-ekspertow/f4scth4</link>
			<description>Listopad przyniósł stabilizację cen na rynku pierwotnym mieszkań w największych polskich miastach. W stolicy odnotowano niewielki spadek średniej ceny metra kwadratowego, podczas gdy w pozostałych metropoliach ceny pozostały niemal bez zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">81d5df87-d0e7-43d2-b029-01c24ca08781</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:09:17 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U-sk9kpTURBXy84OTY4NDU5ZjcwOWM3MmRkMTBhYzhiNzYxNzkzMGJiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pomysł Niemiec na pokój w Ukrainie. &quot;Bolesne ustępstwa&quot; i referendum</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/johann-wadephul-o-zakonczeniu-wojny-na-ukrainie-kluczowe-ustepstwa/ne8k3hk</link>
			<description>Johann Wadephul, minister spraw zagranicznych Niemiec, w wywiadzie dla &quot;Neue Osnabruecker Zeitung&quot; zasugerował, że zakończenie wojny na Ukrainie może wiązać się z koniecznością podjęcia przez Kijów bolesnych ustępstw. Wskazał też &quot;kluczowy element&quot;, w którym to Ukraińcy mieliby zadecydować o swojej przyszłości.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fd54cc7-c939-444a-9069-ed0623af8f7d</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:56:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mQck9kpTURBXy9mZTZkODEwNThjOTQ4ZTFmODFjYzQzMjk4MGVhODJlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy podatek w Polsce? &quot;Taki system funkcjonuje w najlepszych krajach europejskich&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/podatek-katastralny-znow-budzi-emocje-projekt-juz-w-grudniu/vs8142p</link>
			<description>Ten podatek wraca co jakiś czas w dyskusji politycznej i powoduje niemałe zamieszanie. Teraz posłowie Nowej Lewicy mają szykować nowy projekt, który zmieniałby podatek dla właścicieli mieszkań, domów czy nawet pustostanów. Do sprawy odniósł się lider Nowej Lewicy i marszałek Sejmu Włodzimierz Czarzasty.</description>
			<guid isPermaLink="false">2ebad9bf-2c05-4bf8-b220-c6826eff2351</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:52:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QKok9kpTURBXy9mNDhmM2FkZjY3ZjVjZGNmN2U0ZTJjMDNkNjQ0NmYwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Millenialsi i Zetki przejmują rynek nieruchomości. Inne podejście do mieszkania [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/millenialsi-oraz-zetki-zmieniaja-zasady-gry-deweloperzy-musza-reagowac/1vghk1l</link>
			<description>Polska branża nieruchomości stoi u progu największej zmiany pokoleniowej od dekad. Na rynek &quot;wchodzą dwie potężne grupy inwestorów — Millenialsi oraz Zetki&quot;, a ich potrzeby &quot;redefiniują zasady gry&quot; - mówi w rozmowie z Business Insider Polska ekspertka z Krajowej Izby Gospodarczej. Deweloperzy muszą dostosować się do pokolenia, które wymaga więcej niż tylko metrażu i lokalizacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb236d6b-185f-4ec5-9f1f-9788c28a462c</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:50:34 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZHJk9kpTURBXy82ZTdmZWQ2MWQzNjhhOTM2NDIzNGI5OWE1NjU1ZDI5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy w Norwegii. Zmiany dla Polaków już od 2 grudnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/norwegia-wprowadza-nowe-dokumenty-dla-obywateli-ue-i-eog/vdmgcw9</link>
			<description>Od 2 grudnia Norwegia wprowadza dowody tożsamości dla cudzoziemców. Nowy dokument ma zwiększyć bezpieczeństwo i ograniczyć oszustwa, w tym kradzieże tożsamości. Kto powinien go otrzymać?</description>
			<guid isPermaLink="false">e1a1f106-c3de-4cd1-8b01-604667b2b7cf</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:36:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X8Tk9kpTURBXy81NDdlZjJmMzc5MThiODc2M2U1MjZmMmM1Yjc0NGYxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy dopadł kryzys w wielkiej branży. &quot;Codziennie widzimy bankructwa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/upadlosc-znanej-firmy-w-niemczech-cala-branza-liczy-wielkie-straty/yvg94tv</link>
			<description>Ponadstuletni browar Carl Betz z okolic Hanoweru złożył wniosek o upadłość. To kolejna znana firma piwowarska z Niemiec, która zmaga się z problemami finansowymi. Wszystko przez spadającą popularność alkoholu u naszych zachodnich sąsiadów.</description>
			<guid isPermaLink="false">62884263-e491-45a2-bcca-8c752c9eba8e</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:20:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FEik9kpTURBXy9hNGRiYjg3ZDI0YTFiY2Q1ODlmOWE4NWUyZTNkZTNkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alarm dla Europy. Zapasy mogą wyczerpać się w ciągu kilku miesięcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/europie-koncza-sie-zapasy-metali-ziem-rzadkich-rosja-zaciera-rece/m2pdkhc</link>
			<description>Europejskie firmy zbrojeniowe stają przed poważnym wyzwaniem w pozyskiwaniu surowców niezbędnych do produkcji nowoczesnej broni. W obliczu rosnących napięć geopolitycznych i ograniczeń eksportowych ze strony Chin amerykańscy konkurenci okazują się znacznie skuteczniejsi w zabezpieczaniu dostaw — pisze agencja Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">24b301c4-dae4-45d9-bfdb-a87a63e19d8d</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 11:58:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fqhk9kpTURBXy9kZWIyMWRhYzcxNGZkZDg2ZWIxMTY4MDE5MDBlMzU0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cała prawda o europejskim bezrobociu. Tak wypada Polska. Załamanie w Skandynawii [MAPA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polskie-bezrobocie-na-drugim-miejscu-w-europie-zalamanie-rynku-pracy-w-skandynawii/8x225z1</link>
			<description>Bezrobocie w Polsce rośnie — wynika z danych mierzonych według standardów Eurostatu. Ale mimo pogorszenia, na tle innych krajów wcale nie wyglądamy źle. Trudna sytuacja wywołana czynnikami zewnętrznymi i wewnętrznymi Unii wpływa na redukcje zatrudnienia w większości krajów i Polska nie jest wyjątkiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fa8e232-5002-4456-9a7a-28e04cd16f94</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 11:41:18 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lCDk9kpTURBXy8wZjkxZTc4NzA4N2NkMjY5OTFlMjQ4MDE0NGY0NGIxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Awantura wokół cięć na zdrowiu Polaków. Jest reakcja ministerstwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ciecia-w-ochronie-zdrowia-pis-krytykuje-ministerstwo-zdrowia-zabiera-glos/7pp7m1g</link>
			<description>Rozważane cięcia, zwłaszcza przywrócenie limitów na leczenie zaćmy, tomografię komputerową i rezonans magnetyczny, wywołały ostrą krytykę ze strony opozycji i środowiska medycznego. Po poniedziałkowym artykule Business Insider Polska głos zabrało ministerstwo zdrowia. Poznaliśmy właśnie oficjalną odpowiedź na przesłane przez naszą redakcję pytania. Sprawa nie jest definitywnie rozstrzygnięta.</description>
			<guid isPermaLink="false">2403e85a-aee3-4e6f-bf68-25215fac9c5e</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 11:13:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rOkk9kpTURBXy9kNWVmMDIzYWM2YjMxNTYxZDAwOWVhYjUzYTk1YjJjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fuzja gigantów na rynku mody. Jest oficjalne potwierdzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/fuzja-gigantow-na-rynku-mody-jest-oficjalne-potwierdzenie/d2yp4fg</link>
			<description>Włoski gigant Prada poinformował we wtorek przed południem, że sfinalizował przejęcie mniejszego — choć równie znanego — włoskiego rywala. Transakcja była planowana od lat i trwała wiele miesięcy, ale w końcu zakończyła się sukcesem — informuje Reuters.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f6283ef-7491-46ab-ba65-8d2e531da8c3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 11:06:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4UDk9kpTURBXy8wNDRkMWEyZjY2MWQ4YzY3MjU4NTNiZWE0ODE4ZmMxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pensje w Lidlu wzrosną w 2026 r. Sieć podała stawki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/lidl-szykuje-podwyzki-w-2026-r-tyle-zaplaci-pracownikom/dm0fg19</link>
			<description>Lidl Polska, jeden z największych pracodawców w handlu w Polsce, ponownie podnosi stawki wynagrodzeń i inwestuje w rozwój zespołu. Jak podkreśla prezes Lidl Polska Włodzimierz Wlaźlak, sieć dąży do utrzymania pozycji lidera wśród pracodawców na rynku. Padły także kwoty, jakie będą przysługiwać poszczególnym pracownikom już od 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">e178319b-50ad-482f-9d99-880f14bf3be3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 10:33:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QZck9kpTURBXy8wZDRmNjYyYjdmYjc3ZmQyZmRjNmYzYWEwYTVhMjk3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wysokie kary za brak jednego dokumentu. Kierowcy zapłacą więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ubezpieczenia/od-1-stycznia-2026-wyzsza-placa-minimalna-i-wyzsza-kara-za-brak-oc/d13jv75</link>
			<description>Rosnące koszty pracy w Polsce pociągną za sobą jeszcze jedno, mniej oczywiste obciążenie dla kierowców. Od 2026 r. wysokość finansowych sankcji za zaniedbania związane z posiadaniem pojazdu wzrośnie do poziomów nienotowanych od lat. Dla części właścicieli aut podwyżki mogą okazać się szczególnie bolesne — zwłaszcza jeśli przeoczą pewien kluczowy termin.</description>
			<guid isPermaLink="false">5baeda5c-f15b-44b1-b390-337ee68332c0</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 10:01:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TJ2k9kpTURBXy9jYzZmOTNkYzMwMDcyMDY2NmJiMzA0ZjEzNmUzMmE4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rośnie problem z alkoholem wśród pracowników. Potwierdzają to najnowsze dane z ZUS-u</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/lekarze-wypisuja-zwolnienia-przez-alkohol-problem-w-polsce-narasta/qfhbg3c</link>
			<description>W Polsce rośnie liczba zaświadczeń lekarskich z kodem C, czyli związanych z czasową niezdolnością do pracy spowodowaną nadużyciem alkoholu. Osoby w wieku 30 i 40 lat dostają z tej okazji nawet tydzień wolnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a5d47ef-6bc5-479c-840a-96e6c724698c</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:42:24 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JlLk9kpTURBXy9iYjZiMTU2NmUyYzc5MzUyOWY4MTlkNDA1MjgxNjI3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja dla oszczędności Polaków. Rząd podał plany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/to-ma-byc-rewolucja-dla-oszczednosci-polakow-mf-podal-plany/7c8mkqq</link>
			<description>Osobiste Konta Inwestycyjne (OKI) mają wprowadzić rewolucję dla oszczędzających i zwolnić sporą część naszych pieniędzy z tzw. podatku Belki. Resort finansów właśnie poinformował, że w przyszłym roku ma powstać ustawa, która wprowadzi nowy instrument dla inwestorów. Ile można na nim zyskać? O tym poniżej.</description>
			<guid isPermaLink="false">f59a88ff-79b0-418c-877b-3d9b6c81060e</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:21:36 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qZbk9kpTURBXy8yMjdiNDdkZWUxODkxZWM0YjI2NzVjM2M1Mzg3YTZkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedaż mieszkań rośnie mimo krótszego miesiąca. Black Friday zmienia rynek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/promocje-i-rabaty-deweloperow-rozgrzaly-rynek-nieruchomosci-w-listopadzie/6mgjv3y</link>
			<description>Listopad okazał się dla deweloperów jednym z najmocniejszych miesięcy 2025 r. — mimo krótszego kalendarza i dwóch długich weekendów sprzedaż nowych mieszkań wzrosła o 8,2 proc. miesiąc do miesiąca. Analitycy wskazują jednoznacznie: to Black Friday i towarzyszące mu agresywne akcje promocyjne przesądziły o boomie, który wielu klientów skłonił do szybszych decyzji zakupowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">42bc3837-b8c8-4bbf-a9b2-61daae24d9b5</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:06:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xuyk9kpTURBXy9lNzc0NGY5N2NkN2Y3N2RkMTVjY2UzMTgyNzQxZDIxZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wykorzystanie rosyjskich aktywów zagrożone. Media: sprzeciw ważnej instytucji UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ebc-blokuje-plan-ue-chodzi-o-zamrozone-aktywa-rosji/fy3q62n</link>
			<description>Europejski Bank Centralny odrzucił wniosek Komisji Europejskiej dotyczący zabezpieczenia tzw. pożyczki reparacyjnej dla Ukrainy w oparciu o zamrożone aktywa rosyjskiego banku centralnego — poinformował &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8b50643-c531-42cf-9115-6b73a0fb1a84</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:40:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Guwk9kpTURBXy9kOTU2NjhmMDk2NDc1OTg1YTRlMWYzMGNkYjBhOTNjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spotkanie w sprawie płac medyków. Związkowcy stawiają nowy warunek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nfz-szykuje-ciecia-na-10-mld-zl-solidarnosc-zada-wyjasnien/z634y9h</link>
			<description>W NFZ jest wyrwa, którą rząd chce częściowo zasypać, likwidując lipcową waloryzację płac dla pracowników sektora medycznego. Tymczasem publikacja Business Insidera podgrzała już i tak napiętą sytuację w ochronie zdrowia. Związkowcy domagają się wyjaśnień.</description>
			<guid isPermaLink="false">13cda09c-1164-4963-ab00-706b57904144</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:43:51 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qL6k9kpTURBXy9lZTc4Y2JmNmIzZjFjYzVlMWM2ODY3ZWE3MGEzNTJhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czas pracodawców czy pracowników? Oto co nas czeka na rynku pracy w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kto-zyska-przewage-w-2026-r-rynek-pracy-wymyka-sie-prostym-prognozom/nvcdptz</link>
			<description>Końcówka bieżącego roku to czas gry na przeczekanie — firmy wstrzymują rekrutacje, a pracownicy unikają ryzyka. Eksperci są zgodni: nadchodzący rok nie będzie należał ani do pracownika, ani do pracodawcy. O pozycji zawodowej zadecyduje coś zupełnie innego.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8553244-a262-491c-9456-6bbd905f7b82</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:35:12 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/svjk9kpTURBXy9iZmVhMzFhNTZlNWY5NDkwYjFlMGRlMjI4OThiYzMzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto zapłaci wyższe podatki od 1 stycznia 2026 r.? Lista zmian jest długa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zmiany-w-podatkach-od-stycznia-2026-sprawdz-czy-nie-stracisz/5hfnw93</link>
			<description>Nowe, niższe limity dla samochodów firmowych, niższe limity dotyczące różnych preferencji i ksiąg, wyższy CIT dla banków — to tylko kilka niekorzystnych zmian w podatkach, jakie zaczną obowiązywać od 1 stycznia 2026 r. W praktyce jest ich więcej, a jeszcze wszystkiego nie wiemy, bo czekamy na decyzje prezydenta. Są też dobre wiadomości.</description>
			<guid isPermaLink="false">974e9a72-4ca4-465e-8e39-f2eecd6f0e3e</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:23:17 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HKTk9kpTURBXy9mMzkyYzY5ZjIxM2UwYmQ0Mzc0ZDZiOGI4OGJlOGE4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pięć trudnych tematów dla energetyki jądrowej w Polsce. Czy utrzyma poparcie? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-stawia-na-atom-jakie-sa-najwieksze-wyzwania-dla-energetyki-jadrowej/ttfedmj</link>
			<description>Energetyka jądrowa w Polsce cieszy się bardzo wysokim poparciem społecznym. Inwestycje w elektrownie jądrowe czeka jednak szereg wyzwań. Pytania budzi na przykład to, skąd Polska weźmie paliwo jądrowe i jak zagospodaruje odpady? Finansowanie energetyki jądrowej to kolejny trudny temat. Jakie jeszcze ryzyka stoją przed tym projektem?</description>
			<guid isPermaLink="false">e1b962c5-e074-46c2-ab63-7dec00aacb31</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:11:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qxVk9kpTURBXy8wMDhkN2QzMTg3NDc0MjY4MzQzY2VkZWNlNzQzZjJmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TK ma wydać ważny wyrok dla milionów właścicieli działek. Może wywołać finansową burzę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wyrok-trybunalu-konstytucyjnego-w-sprawie-sluzebnosci-przesylu-czy-moze-zmienic-ceny/45kpt2n</link>
			<description>Czy przedsiębiorstwo energetyczne lub Skarb Państwa mogą nabyć przez zasiedzenie prawo do korzystania z prywatnej nieruchomości? Nawet ok. 20 mln działek w Polsce może dotyczyć sprawa, którą we wtorek zajmie się Trybunał Konstytucyjny. Od decyzji TK zależy, czy zostanie uruchomiona lawina roszczeń wobec firm. Ta sprawa ma jednak dwie strony medalu.</description>
			<guid isPermaLink="false">de7ec9ef-4019-4374-afd2-9d6cf9eaa5a7</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:27:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q1lk9kpTURBXy8xYTk3MTYzYzQ2MTRjNWQ0MjAwZGM3OGQxODA2MGVmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokój w Ukrainie? Donald Trump lubi mówić o &quot;kartach do gry&quot;. Oto nasze [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pokoj-w-ukrainie-co-moze-polska-mamy-troche-kart/lydd1cr</link>
			<description>Światowe media ujawniają coraz więcej szczegółów negocjacji o ewentualnym rozejmie w Ukrainie. Wygląda na to, że sam Kijów nie ma tu decydującego głosu. A co z Warszawą? Czy możemy jakoś wpłynąć na te rozmowy? Donald Trump lubi mówić o &quot;kartach do gry&quot;. Oto nasze.</description>
			<guid isPermaLink="false">0498b05c-33dd-4a3a-8f51-06386a97399c</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:15:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xa9k9kpTURBXy9lZGU4ZjdiNzc4OGM2NmJkNWE4YThlYzIxYzYzM2M2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeprowadziłam ponad 60 wywiadów na temat wolności finansowej i wczesnej emerytury. Wzięłam sobie do serca trzy rady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/zarobili-tyle-ze-nie-musza-juz-pracowac-rozmawialam-z-dziesiatkami-takich-osob-oto-co/vx2xnp5</link>
			<description>Pierwszy raz zetknęłam się z ruchem Financial Independence, Retire Early (FIRE — z ang. finansowa niezależność, wczesna emerytura), kiedy rozmawiałam z pracownicą dużej firmy technologicznej, która rzuciła pracę i przeszła na wczesną emeryturę. Tyle że po kilku dniach pożałowała swojej decyzji. Być może byłoby inaczej, gdyby wcześniej usłyszała to, co ja niedawno.</description>
			<guid isPermaLink="false">98d4b349-c51b-49df-920f-8c761f6baa21</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:02:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q9Fk9kpTURBXy84YzExMTY2NmMwMTY0Y2VmYjAwNWYyMjJlNmYwMDVjNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takie emerytury niemiecki ZUS płaci Polakom. Emigracja się opłacała [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/takie-emerytury-niemiecki-zus-placi-polakom-emigracja-sie-oplacala-kwoty/28t6r0q</link>
			<description>Zanim ponad 20 lat temu weszliśmy do Unii Europejskiej i mnóstwo Polaków ruszyło za chlebem do Wielkiej Brytanii czy Irlandii, to Niemcy były najpopularniejszym celem emigracji zarobkowej naszych rodaków. Dziś wielu z nich wróciło do kraju, a za pracę za Odrą dostają niezłą emeryturę. Business Insider Polska dotarł do szczegółowych danych Deutsche Rentenversicherung (DRV), czyli niemieckiego odpowiednika ZUS-u.</description>
			<guid isPermaLink="false">0167e348-c989-4161-8c96-1c7816370418</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 04:59:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T_2k9kpTURBXy8yOTk1NDNhN2JjNDk1ZWNiNGFjMTVmNjA4NzY0ZjY0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent nie miał wątpliwości. Podpisał surowe prawo dla piratów drogowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezydent-karol-nawrocki-podpisal-nowe-przepisy-dla-kierowcow-zmiany-sa-surowe/s3znvxm</link>
			<description>Surowe zmiany w prawie drogowym wejdą w życie, i to niedługo. Podpis prezydenta przesądził o nowych zasadach, które mają ograniczyć ryzyko na drogach i zwiększyć odpowiedzialność kierowców. To początek bardziej restrykcyjnej polityki wobec łamania przepisów. Są też jednak pozytywne zmiany dla siedemnastolatków, którzy chcą zdobyć prawo jazdy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7aa50b4a-fd1b-4cab-b804-c080fed1d1d0</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:45:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PJkk9kpTURBXy85ZjNkOTkxNGMxZTRhYjFhYzVjNWYyZjc4NmM5NjBkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylu pracowników w USA może zostać zastąpionych przez AI. Raport ostrzega</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/mit-ostrzega-sztuczna-inteligencja-juz-zmienia-amerykanski-rynek-pracy/vzb2n0f</link>
			<description>Modele sztucznej inteligencji osiągnęły poziom zaawansowania i dostępności cenowej, który umożliwia im wykonywanie pracy odpowiadającej niemal 12 proc. amerykańskiej siły roboczej. Takie wnioski płyną z raportu przygotowanego przez Massachusetts Institute of Technology (MIT), który w czwartek został omówiony przez magazyn &quot;Fortune&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">dcc77862-a6cc-4fd1-a2cb-6682bea2a95a</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:16:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QsNk9kpTURBXy8zMWFkNzdkNzQyNjM3OTQ5MGRjYjljNDhiYWUxYjAwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki złamał obietnicę. Podpisał ważną dla rządu ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-zlamal-obietnice-podpisal-wazna-dla-rzadu-ustawe/b8h4lw1</link>
			<description>Miało nie być wyższych podatków, a jednak. Prezydent Karol Nawrocki w kampanii wyborczej obiecywał, że nie podpisze żadnej ustawy, która podnosi jakikolwiek podatek. Stało się jednak inaczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc1123af-00b8-4808-8da1-5e4777629c4e</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 19:57:17 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CEmk9kpTURBXy9iNzIyNWFmMzMzOTE2N2RiNDlkMDFjOTM4NzUwY2JmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakupy na Black Friday. Oto najpotężniejszy kolor, który ma skłonić cię do wydawania pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/dlaczego-tyle-firm-ma-kolor-czerwony-w-logo-to-nie-przypadek/19y4z5z</link>
			<description>W Black Friday marki walczą o naszą uwagę bardziej niż kiedykolwiek — a jednym z ich najskuteczniejszych narzędzi pozostaje… czerwień. To właśnie ten kolor, najsilniej zakorzeniony w ludzkiej percepcji, ma sprawić, że w gąszczu promocji to właśnie ich logo i oferta zapadną nam w pamięć. Nie bez powodu największe globalne sieci – od fast foodów po gigantów handlu – od lat korzystają z czerwieni, która według badań potrafi zwiększyć impulsywność, pobudzić apetyt, a nawet stworzyć poczucie „natychmiastowej potrzeby”. W Black Friday ta przewaga kolorów działa na pełnych obrotach.</description>
			<guid isPermaLink="false">06f5b512-0443-4eea-a4fc-949db06e9a4c</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 14:50:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XHCk9kpTURBXy83OWFmZGY0YThjMjQ5ZGNlYzNiODQyZWM4YzA5NWJjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Black Friday? Nie, dziękuję. Oto dlaczego coraz więcej ludzi odwraca się od wyprzedaży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/black-friday-kontra-green-friday-czy-konsumenci-maja-juz-dosc-wyprzedazy/4e92rdc</link>
			<description>Wyprzedaże związane z Black Friday kuszą, ale czy rzeczywiście są okazją? Może lepiej dać nowe życie rzeczom, których już ktoś nie potrzebuje — taniej, bardziej ekologicznie i zgodnie z obecnym trendem.</description>
			<guid isPermaLink="false">06b9c42b-270c-4c17-97ee-45ae55e41215</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:19:54 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5lk9kpTURBXy8wZTNiZTViMDdlM2I5YmUwNjM4NTg5NDM1N2NmZTA4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pożar w Hongkongu. Firmy prześcigają się w milionowych darowiznach [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pozar-w-hongkongu-dluga-lista-firm-deklaruje-milionowe-przelewy/5e84d5l</link>
			<description>Katastrofa w jednym z najbardziej zatłoczonych miast świata wywołała falę solidarności. Największe korporacje deklarują przelewy liczone w milionach złotych. Dlaczego biznes tak szybko reaguje i co stoi za tymi decyzjami?</description>
			<guid isPermaLink="false">a9ddd0be-bce4-42f3-bc64-92134401654e</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:36:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SiKk9kpTURBXy80Yzk0OWE5YzcxOTEwZDE0MzZiZWEyMjA5ZDdlOTU1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Renault 5 E-Tech zachwyca w mieście. &quot;Bardzo mi się podoba&quot; – testujemy nowość</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/renault-5-e-tech-zaskakuje-miejska-wygoda-i-stylem-tak-jezdzi-nowe-auto/0djebhz</link>
			<description>Długo czekaliśmy na początek sprzedaży Renault 5 i rzeczywiście było warto. Szczególnie, jeżeli ktoś jest fanem francuskich marek i elektromobilności. Współczesna „piątka” to auto zgrabne, urokliwe, dobrze zaprojektowane i na dodatek fantastycznie jeździ. Trudno teraz znaleźć równie przyjemny, miejski samochód na prąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">2142ac4f-fe3b-4c15-b8a7-9e175eee21bf</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:02:05 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GIpk9kpTURBXy8yMWJkN2ZlMDkwODg4Y2Q5N2NmM2IzZjhmMTU3ZmJhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Black Friday manipuluje naszymi mózgami. Oto sztuczki, przez które kupujemy niepotrzebne rzeczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/fomo-dopamina-i-manipulacja-sklepy-sprawiaja-ze-na-black-friday-kupujemy-wiecej/5j69ylf</link>
			<description>Szaleństwo Black Friday trwa już w najlepsze, w biurach przy kawie nie rozmawia się o niczym innym, jak o zapowiadanych przez sklepy okazjach zakupowych. Słowo promocja działa jak magnes, przeceny powodują, że decydujemy się na zakup nawet tych towarów, które niekoniecznie są nam potrzebne. Jakie sztuczki stosują firmy?</description>
			<guid isPermaLink="false">fa9af4c6-f6e4-4d4b-8ad5-882b86c2bd69</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:52:15 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9agk9kpTURBXy83YTlhNmE1NjRjYjY5ODM2NWM2ODNhMGU1NDg2MzA1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Garaż otworzysz aplikacją, kuriera wpuścisz z biura. Smartfon staje się nowym kluczem do domu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/cyfrowy-dostep-do-budynkow-blue-bolt-wyznacza-nowy-standard-na-rynku/0597vns</link>
			<description>Jeszcze niedawno wydawało się to wizją rodem z filmów science fiction: budynki, które rozpoznają mieszkańców i reagują na ich potrzeby. Dziś to rzeczywistość. Blue Bolt – polska technologia, która zamienia smartfon w cyfrowy klucz – wprowadza nowy standard komfortu i bezpieczeństwa. Jak wygląda życie w świecie, gdzie drzwi otwierają się same, a budynek staje się inteligentnym ekosystemem?</description>
			<guid isPermaLink="false">e2e2ea5d-ea8d-456a-be3b-396a6700023a</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:14:15 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MV5k9kpTURBXy9kOTYwZWZhYzIxZTg0ZjU1NDZlYWY2MDQwYmI1ODc4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przez wiele miesięcy nie zobaczą światła dziennego. Jak wygląda życie marynarzy na okręcie podwodnym?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/marynarka-wojenna-kulinarne-wyzwania-na-pokladzie-okretu-podwodnego/5dth2x5</link>
			<description>Pod pokładem atomowego okrętu USS South Dakota życie toczy się w rytmie 12-godzinnych wacht, a w ciasnych, pozbawionych okien pomieszczeniach istotną rolę odgrywa… kuchnia. To właśnie tam specjaliści kulinarni codziennie w pięć godzin przygotowują setki porcji – od 7 kg indyka i 4,5 kg szynki po domowe kanapki z wieprzowiną, makaron z serem i ciasteczka – by wykarmić 150 marynarzy. Dla załogi, która przez wiele miesięcy nie zobaczy światła dziennego, posiłki są czymś więcej niż jedzeniem: stanowią paliwo do pracy, a często także jedyny sposób na podtrzymanie morale w głębinach oceanów.</description>
			<guid isPermaLink="false">361c0bbe-56ec-4f00-add0-c982e169e468</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:12:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A_Dk9kpTURBXy80ZDU4ZmMwYTczNTY2MWU5NWUyNzdlNjE5MGJmZDVmNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Blisko 15 proc. Polek nie ma żadnych oszczędności. Dziwi jednak coś innego [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wiesz-czy-masz-oszczednosci-to-zobacz-ile-osob-nie-wie-badanie/ts011th</link>
			<description>14,3 proc. deklaruje całkowity brak oszczędności — wynika z badań platformy Raisin. To jednak nie wszystko. Zaskakująco wiele ankietowanych w ogóle nie wie, czy ma jakiekolwiek pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">b046ae08-1015-47c3-a9c5-5b30db6e59a4</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:09:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8SJk9kpTURBXy8zMzc3ZmE5ZWU1ZWVjNTJjMTg1ZTg5NmZmZmMzNTE4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie gigantyczne przejęcie na rynku spożywczym? Resort rolnictwa wydał rekomendację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-chce-przejac-sklepy-carrefoura-jest-zalecenie-ministerstwa/7bfqvbk</link>
			<description>Ministerstwo Rolnictwa oficjalnie zarekomendowało przejęcie polskich aktywów Carrefoura przez państwową Krajową Grupę Spożywczą. To pierwszy tak jednoznaczny ruch rządu w sprawie francuskiej sieci i krok, który może całkowicie zmienić układ sił na polskim rynku handlowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3deed7a-5223-4948-8b9b-b7e2dafe84d0</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:38:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AgQk9kpTURBXy9hZGZjMmFjZGI2MmNiOWUyN2NmYTNlM2E1NWU3MWQ0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kancelarie głośno o tym nie mówią. Frankowicze mogą zapłacić bankom wysokie odsetki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/frankowicze-dostaja-wezwania-do-zaplaty-moga-zaplacic-bankom-wysokie-odsetki/34vlvh4</link>
			<description>Z informacji Business Insidera wynika, że frankowicze otrzymują właśnie wezwania do zapłaty od banków. To jednak dopiero początek, bo takie pisma zwykle poprzedzają pozwy o zwrot kapitału. Kancelarie niechętnie mówią o tym swoim klientom. Wyjaśniamy dlaczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">89955739-6e04-47ce-9327-6bf7307fb6a9</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:29:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GJLk9kpTURBXy8xN2EzMzIwZmU4NTE2YmViNDA4NzA0MjA3ZmU3MmI1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>800 plus pomaga zwalczać ubóstwo w Polsce? Szlachetna Paczka ocenia jednoznacznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/800-plus-pomaga-zwalczac-ubostwo-w-polsce-szlachetna-paczka-jednoznacznie/1958byd</link>
			<description>Zwiększenie świadczenia 500 plus na 800 plus miało swoje dobre strony — przekonuje Magdalena Łukasik, menadżerka ds. badań i analiz w Stowarzyszeniu Wiosna, które organizuje Szlachetną Paczkę. Nie rozwiązało jednak problemu milionów osób w Polsce. Przedstawiciele organizacji mówią o nowym niepokojącym zjawisku w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4f6de2f-6fc7-4d34-b816-8d54d62eac15</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:17:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XRSk9kpTURBXy85M2I3ODAwODkyNGFjZjI3YWQzMzc2NjUyNWE0N2VjYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oni już teraz zarabiają na sztucznej inteligencji. Ile? Premia płacowa istnieje i rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/oni-juz-teraz-zarabiaja-na-sztucznej-inteligencji/peht0t3</link>
			<description>Zarabianie na sztucznej inteligencji przestało być pieśnią przyszłości. Dziś szeroko rozumiany rynek AI wiąże się z wielowarstwowym łańcuchem przychodów. Od krzemu i serwerów, przez chmurę i aplikacje, aż po centra danych i energetykę — możliwości cały czas się mnożą. Równolegle rosną indywidualne zarobki osób, które potrafią używać narzędzi AI do pracy. Przedstawiamy, kto już teraz zarabia na sztucznej inteligencji — i jak to robi.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c5ac1cf-8c55-4753-b487-0210f30a181d</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7zJk9kpTURBXy80ZjBkYjBlM2MwNzU2MWQzZjU1NjI1ZGY1ODk1ZDJlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa proste sposoby na &quot;podwójną emeryturę&quot;. Który jest lepszy? Wyjaśniamy różnice</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ike-czy-ikze-w-mozliwie-najprostszy-sposob-pokazujemy-roznice/1ebb70d</link>
			<description>Po przejściu na emeryturę nie trzeba liczyć tylko na świadczenie od państwa. Są też inne metody, jak instrumenty w postaci IKE czy IKZE. Długoterminowo niekiedy mogą zapewnić de facto drugą emeryturę co miesiąc, a krótkoterminowo — załatwić zwrot podatku. Który z nich wybrać? Sprawdziliśmy najważniejsze różnice, które pomogą ci dokonać wyboru.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3c850e7-6202-419c-877b-c60de01a3727</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:20:30 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p0Zk9kpTURBXy9jMjgyYjExY2EwMDJiOTUwYzI1MTU0ZDBlZWI0ZGUzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkania pod klucz rosną w siłę. Deweloperzy przekonują klientów wygodą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/wykonczenie-pod-klucz-nowy-standard-w-ofertach-deweloperow-w-miastach/5llt7f1</link>
			<description>Oferty &quot;pod klucz&quot; stały się jednym z najszybciej rosnących segmentów rynku mieszkaniowego. Deweloperzy przekonują, że to prosty sposób na błyskawiczne wprowadzenie się lub natychmiastowe przygotowanie lokalu pod wynajem. Architekci mówią z kolei o zupełnie nowej kulturze projektowej — tworzeniu wnętrz nie jako dodatku, ale integralnej części inwestycji. Co właściwie kryje się za wykończeniem pod klucz i dlaczego tak wielu nabywców już nie chce inaczej?</description>
			<guid isPermaLink="false">7890c718-5af9-4839-b6fb-decf1b205127</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T52k9kpTURBXy9lNmMwMjQ1NzU2NWVmYWQ4OWNkMzU1YjE0YWEzOWUwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Handel i living napędzają końcówkę roku. &quot;To dowód na atrakcyjność rynku&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/biurowce-i-magazyny-liderami-inwestycji-polski-kapital-napedza-rynek/1bjrd2g</link>
			<description>Polski rynek nieruchomości komercyjnych zamyka rok 2025 w imponującym tempie. Według oceny firmy Knight Frank, mimo umiarkowanego spowolnienia, sektor utrzymuje wysoką płynność i zaufanie inwestorów. Wolumen transakcji po trzech kwartałach osiągnął 2,6 mld euro — tylko o 8 proc. mniej w ujęciu rok do roku — a liczba finalizowanych obecnie transakcji zapowiada jeden z najbardziej dynamicznych końców roku w ostatniej dekadzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b62745cd-13b1-46e6-87dc-85dfeb12b1a7</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 15:28:12 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VLak9kpTURBXy9hNGRiMDM4NzM3MTQ4MTRkYTg4NGM3ZDQ5NDA4OTE2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska na mapie megacentrów danych. Giganci stawiają na oszczędność energii [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-na-mapie-mega-centrow-danych-dell-i-amd-buduja-energooszczedne-klastry-ai/qgpveh7</link>
			<description>Eksperci z AMD i Dell tłumaczą, jak osoby odpowiedzialne za rozwój IT i biznesu mogą dziś projektować infrastruktury technologiczne z naciskiem na bezpieczeństwo, zgodność z przepisami i możliwie niskie koszty. W wywiadzie dla Business Insider Polska wskazują, co naprawdę obniża rachunki. I co zapewnia znaczące poprawy efektywności.</description>
			<guid isPermaLink="false">0fc64fa4-be2c-4357-bdc9-a6933d2012cb</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 15:16:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qi9k9kpTURBXy8wOWRkYTUyMDU0MmRhNmM5MzFkOWVkNmE2NGE5MjkyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Raport NBP ujawnia prawdę o Ukraińcach w Polsce. Wnioski mogą zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/raport-nbp-ujawnia-prawde-o-ukraincach-w-polsce-wnioski-moga-zaskoczyc/eb5p4dm</link>
			<description>Narodowy Bank Polski opublikował raport, który rzuca nowe światło na pracę Ukraińców w Polsce. Czy i jak polska gospodarka czerpie z aktywności ekonomicznej migrantów zza naszej wschodniej granicy? Poniżej prezentujemy twarde dane.</description>
			<guid isPermaLink="false">9bf578ef-fc5d-4d54-a56f-185d9665fdb0</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 14:09:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vHXk9kpTURBXy84ZTMzYzFlMWM4OGQ0YmQ3NjRmN2RhZGMyZWYxOTk1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Marzę o ciepłej zimie&quot;. Tak wygląda codzienność za mniej niż 970 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/marze-o-cieplej-zimie-tak-wyglada-codziennosc-za-mniej-niz-970-zl/ffr742k</link>
			<description>Dwa miliony Polaków żyjących w skrajnym ubóstwie to nie liczba do zapamiętania; to twarze naszych sąsiadów, których spotykamy na jednej klatce schodowej i nie zdajemy sobie sprawy z ich sytuacji — mówią w Onet Rano Finansowo Joanna Sadzik, prezes Stowarzyszenia Wiosna, oraz Magdalena Łukasik, menedżerka ds. badań i analiz w Stowarzyszeniu. W Onet Rano Finansowo opowiadają o codzienności osób, które to dotyka. To historie o wypadkach, chorobach i losie stawiającym ludzi w sytuacji bez wyjścia.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6231fd7-f586-4814-bf0b-dfefcd615c9f</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 13:57:29 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pw1k9kpTURBXy8zNDM4ZTkyNGQxNTMxNzQxYTJiMWE5MWM4NTM4ODlmNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najbiedniejsi na końcu kolejki. Ten raport odsłania prawdę o socjalu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/swiadczenia-800-plus-13-i-14-emerytura-kto-dostaje-najwiecej-raport/tmn62w1</link>
			<description>Polska wydaje na programy społeczne ponad 100 mld zł rocznie, ale struktura tych transferów może zaskoczyć. Coraz większa część pieniędzy trafia do osób, które wcale nie potrzebują wsparcia. Raport CenEA pokazuje, jak zmienił się system i dlaczego najbiedniejsi dostają najmniej. To obraz polityki socjalnej, który może budzić kontrowersje.</description>
			<guid isPermaLink="false">02b30759-b39b-4e0e-8812-8de1a7798474</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 13:46:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/83_k9kpTURBXy8zZWQwNmFkY2MxOWQ5ZmQ0OWJjYmY1YWVjODBkNDM0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Połowa firm rodzinnych stoi przed ważną decyzją. I ma problem [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sukcesja-w-polskich-firmach-rodzinnych-jakie-to-wyglada-raport/zd5kw6e</link>
			<description>Polskie firmy rodzinne wchodzą w etap największej transformacji pokoleniowej w historii, ponieważ ponad połowa z nich jest nadal prowadzonych przez założycieli, a tylko 15 proc. posiada sformalizowany plan sukcesji. Co dalej? To kluczowe pytanie, a barier jest wiele. Rozwiązanie problemu sukcesji może dać nestorowi czas na realizację innych przedsięwzięć i planów.</description>
			<guid isPermaLink="false">792ffb52-13e3-4b34-9b62-71aec86719e5</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:11:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/06lk9kpTURBXy8yOGJlM2VjZjYyN2I1NDQ1NzkyYmZmY2YzM2JjOWUyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 technologii, które zdefiniowały 2025 r. [ZESTAWIENIE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/technologie-2025-zmieniaja-biznes-i-prace-10-przelomowych-trendow/l3c960j</link>
			<description>Rok 2025 to prawdziwy przeskok w technologicznym świecie. Zobacz, które z tych nowości zmienią codzienność pracowników, firm i użytkowników, a które są dopiero zapowiedzią rewolucji, jaka nadejść ma w najbliższej przyszłości.</description>
			<guid isPermaLink="false">92e98f4b-6a87-4afe-a71b-c19edc327130</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:40:15 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mNkk9kpTURBXy9lZTM1YTRkMWVmYThmYWRiNjBmOWU3YzAyNjUxNzc1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanada stawia na przejrzystość w użyciu AI. Powstał pierwszy publiczny rejestr</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sztuczna-inteligencja-w-administracji-kanady-nowy-rejestr-juz-dostepny/jjfgd51</link>
			<description>Kanadyjczycy zyskali dostęp do nowego narzędzia, które ma zwiększyć przejrzystość działań administracji publicznej. Publiczny rejestr sztucznej inteligencji (AI) pozwala sprawdzić, które ministerstwa i agencje rządowe korzystają z AI, a także w jaki sposób jest ona wykorzystywana. To pierwsza tego typu inicjatywa w Kanadzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9fc5fb6-2075-45c1-8d96-d728c5789774</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:27:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xo_k9kpTURBXy9iNGM0ODIyNmYxNTFiNDgyZjU2MzdhZTc0Njk5ODAxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem multimilionerem. Dzieciom powiedziałem: nie liczcie na spadek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jestem-multimilionerem-i-mam-czworke-dzieci-wciaz-nie-zdradzilem-im-jak-duzy-jest-moj/pxzmtef</link>
			<description>Jean-Baptiste Wautier jest inwestorem, filantropem i przewodniczącym kilku firm. Chce, aby jego majątek podkreślał wpływ, a nie ego i realizuje to dzięki pięcioelementowej strategii. Jednym z jej punktów jest to, że dzieciom do tej pory nie powiedział o skali swojego majątku.</description>
			<guid isPermaLink="false">1289c764-4848-4b57-94b6-9f0f3c8d1cc3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:03:45 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_tLk9kpTURBXy9mNTg4NTc1MDU3YzdjZTU5MDM3YWExZmZkNDhlMWNmNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zrobiłem listę 20 miejsc na świecie, w których mógłbym przejść na emeryturę. Jedno spełniło wszystkie kryteria</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/najlepsze-miejsce-na-emeryture-pracowalem-w-usa-europie-i-azji-jeden-kraj-spelnil/mdlmnn2</link>
			<description>70-letni Ward Chartier spędził swoją karierę, mieszkając i pracując w USA, Europie oraz Azji. Kiedy nadszedł czas, by przejść na emeryturę, zawęził swoje opcje do 20 lokalizacji. Wiele z nich było w USA, ale ostatecznie je odrzucił. Wybrał jesień życia poza swoją ojczyzną.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc3aa136-a5c8-49e9-94d6-2c584fac5dfe</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:54:52 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uJ-k9kpTURBXy9kMDk1MWE3ZWFhYWMwM2JlNTUzZDVkZjkxYTVhMWNmMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec tabu wokół wynagrodzeń. Nowe przepisy mają wyrównać płace kobiet i mężczyzn</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polska-wdraza-dyrektywe-ue-o-rownosci-plac-nowe-zasady-od-grudnia/jljzphw</link>
			<description>Do 7 czerwca 2026 r. państwa członkowskie Unii Europejskiej są zobowiązane do wdrożenia dyrektywy w sprawie równości wynagrodzeń kobiet i mężczyzn za pracę o jednakowej wartości. Polska już podejmuje kroki, aby dostosować swoje przepisy do unijnych wymogów.</description>
			<guid isPermaLink="false">469a7824-c998-4994-9eb9-f08a00e9e2b2</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 09:03:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z35k9kpTURBXy9mODZlYmQ3MjdkZjFiMDk5NzNmMjQxZThjNTA5NzZiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PIP chce korzystać z dronów. &quot;Duży sukces pani minister&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/marcin-stanecki-o-zmianach-w-pip-to-prawdziwy-przewrot-kopernikanski/8p818me</link>
			<description>Prace nad nowelizacją ustawy o Państwowej Inspekcji Pracy wciąż trwają. Marcin Stanecki, szef PIP, podkreśla potrzebę wprowadzenia do przepisów zmiany, która mogłaby znacząco ograniczyć nadużywanie umów cywilnoprawnych w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">416db8d5-7597-4b8f-bf8a-24819e47928c</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:24:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u7Xk9kpTURBXy9jMzQ3ODM3MDRiZTg2YjZlMzhjMGIwMTFjMjQ2MjA1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Barometr Zawodów 2026. Lista najbardziej poszukiwanych profesji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/liczba-deficytowych-zawodow-spada-ale-tu-wciaz-brakuje-fachowcow/hhpl8sr</link>
			<description>Liczba zawodów deficytowych w Polsce spadła do 17. To drugi rok z rzędu, gdy Barometr Zawodów odnotowuje spadek. Na pierwszy rzut oka wygląda to na oznakę stabilizacji. Jednak gdy przyjrzeć się bliżej, dane raportu i komentarze ekspertów pokazują zupełnie inną historię. Brak zawodów nadwyżkowych i ostrożność firm w rekrutacjach sygnalizują, że polski rynek pracy wchodzi w fazę spowolnienia połączonego z narastającymi brakami kadrowymi w kluczowych sektorach.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf5f7d81-4855-444a-9662-cfaf515318c3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 05:50:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P8Pk9kpTURBXy80MGQ5YWM0ODNjZjE0YTZkMTg1YmQ3MjcwZjg3Y2FjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Henryk Kania przerywa milczenie. &quot;Ludzie Ziobry desperacko próbują coś na mnie znaleźć&quot; [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/co-teraz-zrobi-henryk-kania-rozmowa-z-krolem-wedlin-tylko-w-business-insiderze/jsefnny</link>
			<description>Miałem okradać sam siebie? To przecież absurd — tak Henryk Kania odpowiada na pytania o zarzuty prokuratury w rozmowie z Business Insider Polska. — To nie ja &quot;mam coś na Ziobrę&quot;, tylko jego ludzie próbują desperacko znaleźć &quot;coś&quot; na mnie — dodaje.</description>
			<guid isPermaLink="false">2bb296a8-7fe7-49bc-8c73-f5fd25c3e056</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 05:20:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E1Ik9kpTURBXy80YTRhZWNiOWI2ODJmNjJkNjBjNzI2MDg5OTU2NzA1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski stanowczo o &quot;kupczeniu ukraińskimi ziemiami&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/plan-pokojowy-radoslaw-sikorski-stanowczo-o-kupczeniu-ukrainskimi-ziemiami/f5ms9n7</link>
			<description>Minister spraw zagranicznych w zdecydowanych słowach wypowiedział się na temat negocjacji wokół planu pokojowego dla Ukrainy. Według doniesień amerykańskich mediów USA i Rosja chcą przy okazji zbić interes. Radosław Sikorski wskazał, że głośny artykuł &quot;Wall Street Journal&quot; wywoła duże zainteresowanie i &quot;wytworzy antyciała&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d19d3139-bf6d-41e6-9847-66ec6f7ddc5c</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 20:53:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lgXk9kpTURBXy9lNDZmY2FhMTA4NDczMTIxZjhlZjI0YmRmMTkwYWYwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe technologie ratują zimowe budowy. Prace trwają, ale ryzyko jest większe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zima-na-budowie-podnosi-koszty-nowe-technologie-zmieniaja-zasady-gry/fh1cm44</link>
			<description>Zima spowalnia budowy, ale rzadko je zatrzymuje. Wykonawcy korzystają z technologii zimowych, stosują specjalne mieszanki betonu, dogrzewają konstrukcje, przenoszą prace pod namioty lub do hal, a harmonogramy inwestycji są stale korygowane. Koszty rosną, a nieprzewidywalność pogody staje się jednym z głównych ryzyk w branży.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e3929f7-4741-4b11-b32a-32df0a97a106</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 19:52:10 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tuYk9kpTURBXy9iMjYxMDRjZjM4MTdmNWRkYWY4MWZjMzk0MWVjMjc4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska wieś się kurczy. Wyludnienie zmienia rynek nieruchomości i życie mieszkańców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zmiany-demograficzne-na-polskiej-wsi-co-czeka-rynek-nieruchomosci/nb8v9l0</link>
			<description>Polska wieś to znacznie bardziej zróżnicowany obszar, niż mogłoby się wydawać. Od dynamicznie rozwijających się miejscowości pod dużymi miastami, przez tradycyjne wsie na południu kraju, aż po wyludniające się obszary północnej Polski — różnorodność krajobrazu demograficznego jest ogromna. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl zwracają uwagę na to, jak te różnice kształtują lokalne rynki nieruchomości i jakie wyzwania stoją przed terenami wiejskimi w obliczu zmian demograficznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f981302-9cd2-4b35-ad96-c5e5ff2973ca</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 17:48:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OPSk9kpTURBXy8xMjdkZTdmYjMwN2M3MzY5YjgwOGQzNjJhOWQ5ZWI0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Call of Duty jako wzór do naśladowania w biznesie. Tak sprzedaje się dziś treści cyfrowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/call-of-duty-jako-wzor-do-nasladowania-w-biznesie-tak-sprzedaje-sie-dzis-tresci/5r2wpww</link>
			<description>Kiedy myślimy o sprzedaży cyfrowej, gra Call of Duty raczej nie jest pierwszym skojarzeniem. Ani drugim czy trzecim. Jednak to właśnie ta seria co roku inkasuje ogromne pieniądze, sprzedając… cyfrowe skórki, przepustki sezonowe i paczki wirtualnych dodatków. I nie jest tak dlatego, że gracze po prostu lubią wydawać.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf726e13-268e-425a-ad77-76eaa317bc14</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 17:06:16 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jdgk9kpTURBXy83NzRlNzE1ODA4NGQ3NGIxNTRmYWJkN2M3MTk5ZDIyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracodawcy wreszcie odetchną? To płaca minimalna w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/placa-minimalna-2026-z-najnizsza-podwyzka-od-lat-to-oznacza-dla-firm/vk3szn1</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. wzrost płacy minimalnej będzie najłagodniejszy od czterech lat. Wiele firm liczy na koniec ery trudnych i kosztownych zmian, które zmuszały je do podnoszenia cen i cięcia inwestycji. Eksperci jednak ostrzegają: ulga może być krótkotrwała, a część sektorów i regionów nie odczuje poprawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">91c52323-7708-4c05-8a19-aad10d70aa7c</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:52:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rlek9kpTURBXy9lYmFlYjBhNTA0NzZhZmVjMmQwMzNlMWZlM2NmZjJhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Łańcuch na plecach&quot;. Doświadczony inwestor radzi młodym, by wstrzymali swoje pokusy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/robisz-tak-zakupy-doswiadczony-inwestor-ostrzega/6kw7eb9</link>
			<description>Doświadczony inwestor Tom Russo mówi, że dzieci muszą budować odporność, dług może być druzgocący, a starsi ludzie mają pewne przewagi, jeśli chodzi o pokonywanie rynku. Największe zagrożenie widzi z kolei w nowym, kuszącym młodych, modelu płatności, który właśnie podbija świat.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a9c5a29-c995-46b5-851f-62ab0256c2e1</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:28:15 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RZ9k9kpTURBXy84MDkxZjhlYjVlYTRlYjI5M2E3Mjc4M2MxNTMzNmE0NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwszy polski satelita wojskowy jest już na orbicie. Prezes ICEYE o szczegółach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pierwszy-polski-satelita-wojskowy-jest-juz-na-orbicie-czy-wszystko-dziala/m4z7s9k</link>
			<description>&quot;Komunikacja nawiązana, wszystkie systemy sprawne!&quot; — zaraportował w sobotę Rafał Modrzewski, prezes i współzałożyciel firmy ICEYE. Chodzi o pierwszego polskiego satelitę wojskowego na orbicie. W tym szczególnym wydarzeniu swój udział miała tego firma Elona Muska.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1930f4a-ef56-4ecf-8e67-90cb93e326ed</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 14:37:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SMAk9kpTURBXy9lMDk2NmUwMWU4MjJlMDY5MTk2MmI2OWNkMWRmNWRjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wstydliwe dane o 20. gospodarce świata. 2 mln Polaków musi przeżyć za tę kwotę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wstydliwe-dane-o-20-gospodarce-swiata-tylu-polakow-zyje-za-970-zl/k342fx1</link>
			<description>Rozwijamy się, ale różnice w tym, jak żyjemy, nawarstwiają się i są coraz większe. Zostawiliśmy część Polaków z tyłu — alarmuje Joanna Sadzik, prezes Stowarzyszenia Wiosna, komentując w Onet Rano Finansowo dane o skali biedy w Polsce. Jak wynika z raportu Stowarzyszenia, blisko 2 mln osób w Polsce żyje dziś w skrajnym ubóstwie. To sytuacja, w której wydatki gospodarstwa domowego są tak niskie, że zagrażają zdrowiu i życiu osób tworzących je.</description>
			<guid isPermaLink="false">00aaf25d-d704-4476-80af-7ef1b18b9099</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:46:15 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XnYk9kpTURBXy8xYWRmMmU3OWQ5M2M5NmJiYjA1Mjg1OTUzNTk4OTJhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czterodniowy tydzień pracy, model 9-9-6 i poczucie winy. Gdzie się podziały obietnice dla &quot;korposzczurów&quot;?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/korposzczury-juz-witaly-sie-z-czterodniowym-tygodniem-pracy-dzis-slysza-od-prezesow/b4ze3he</link>
			<description>Przez pewien czas czterodniowy tydzień pracy wydawał się czymś, co faktycznie może się wydarzyć. Pracownicy korporacji już witali się z gąską. Teraz gdy rynek pracy ostygł, wielu prezesów oczekuje od pracowników więcej. Pojawiają się nawet dyskusje o przeciwnym modelu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca577d72-e99a-4d54-8c4c-1c8c98b0f759</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:25:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N2mk9kpTURBXy83YmRlNWI0MTFjZTZiZWNjM2U0N2MwZWY4NDlhZTNmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz być w 1 proc. najlepiej zarabiających? Oto próg wejścia [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oto-zarobki-1-proc-najbogatszych-polakow-mamy-nowe-dane-kwoty/31ndy6y</link>
			<description>1 proc. najlepiej zarabiających Polaków to wcale nie mityczna &quot;100&quot;, którą znamy z pierwszych stron gazet. By trafić do tego grona nie trzeba mieć milionowych pensji. Wystarczy kwota, którą co miesiąc inkasuje przeciętny piłkarz polskiej Ekstraklasy, wzięty i ciężko pracujący lekarz lub menedżer wysokiego szczebla w średniej wielkości firmie. Oszacowaliśmy progi wstępu do grona 10, 5 oraz 1 proc. najlepiej zarabiających Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">994895b8-5bdc-43a5-b129-cb9e2933daa3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xcok9kpTURBXy9hYmEzMjFjZjVlN2Y4MGFhMDY4OGUxYjU1ODc2YmJhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budujesz dom? Sprawdź, co musisz załatwić przed nowymi przepisami [PORADNIK]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zmiany-w-prawie-budowlanym-2026-o-czym-musisz-pamietac-przed-inwestycja/j4mc18k</link>
			<description>Zmiany w prawie budowlanym przyspieszają, a czas na realizację inwestycji według dotychczasowych zasad topnieje. Eksperci Gratka.pl podpowiadają, jakie formalności, dokumenty, podatki i opłaty trzeba &quot;odhaczyć&quot;, by nie obudzić się w nowej rzeczywistości prawnej bez możliwości ruszenia z pracami.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1a572bc-68a5-4cc4-8808-885e4ffda664</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 11:28:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FhPk9kpTURBXy8yZmRkZTQxYWI0NmQ4MmU3Y2ZjYzAwODVlYzdlYzFmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy pracodawca może obniżyć nam wynagrodzenie? Prawo przewiduje tylko kilka sytuacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/potracenia-z-pensji-niezgodne-z-prawem-ekspertka-tlumaczy-zasady/5jxpm44</link>
			<description>W wielu firmach wciąż zdarzają się potrącenia z pensji, które nie mają podstawy prawnej: za spóźnienia, brak &quot;uśmiechu do klienta&quot;, słabszą sprzedaż czy służbowy strój. Zatrudnieni często traktują to jako element firmowych zasad, tymczasem większość takich praktyk narusza kodeks pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">957adc68-7011-4122-a691-7458c50ebff1</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 06:52:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/99Lk9kpTURBXy9iZTU5OWE1ZmYzNTk1MWM0MDI3OWI5YTYzMWU0Mjc5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk wskazuje, co wyciągnie USA z długu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/elon-musk-wskazuje-co-wyciagnie-usa-z-dlugu-to-robotyka-i-ai/mbq1wt4</link>
			<description>Elon Musk uważa, że odpowiedzią na niesamowicie wysoki dług publiczny Stanów Zjednoczonych jest przyspieszona rewolucja w sztucznej inteligencji i robotyce. W rozmowie z inwestorem Nikhilem Kamathem przypomniał, że dług USA sięga już około 38 bln dol., a same odsetki od niego przekraczają budżet Pentagonu — i będą dalej rosnąć, jeśli nic się nie zmieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">95a46608-a5cd-4f12-986a-bd5a930e6315</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 20:15:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Elk9kpTURBXy8wZDAwYTA1N2Y5ZmE0YTRlMGE0M2U3NjkzM2NlMGJmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent zawetował ustawę o kryptoaktywach. Branża zostaje bez regulacji, padają oskarżenia o chaos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/chaos-na-rynku-kryptoaktywow-prezydent-karol-nawrocki-zawetowal-ustawe/2yvlkfp</link>
			<description>Kolejne weto prezydenta oznacza, że ten rynek będzie nienadzorowany i w żaden sposób nieregulowany przez państwo. Chodzi o rynek krypraktywów. O decyzji prezydenta poinformował na portalu X jego rzecznik Rafał Leśkiewicz. Głos w sprawie weta zabrał też Andrzej Domański, minister finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">a96f15ca-b138-4027-90ed-dec742e19792</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:51:12 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1CSk9kpTURBXy8zMDMxMzFlNGVkNDk1MGFiNjZlNjMxZDQ3ZmFhZWYyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjski bankier: UE grozi 50 lat procesów. Stawką zamrożone aktywa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rosyjski-bankier-ue-grozi-50-lat-procesow-stawka-zamrozone-aktywa/wkkenwe</link>
			<description>Andriej Kostin podnosi alarm: jeśli UE ruszy zamrożone rosyjskie aktywa, konsekwencje mogą ciągnąć się przez pół wieku i objąć sądy na całym świecie. Moskwa grozi odwetem, Bruksela szuka sposobu na wsparcie Ukrainy, a cały spór zaczyna przypominać geopolityczną minę z opóźnionym zapłonem.</description>
			<guid isPermaLink="false">1cc7f47e-b0b1-4e49-b999-07912bb4f3a7</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:43:40 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6G3k9kpTURBXy82NWYzMTFjYzYzYjJlYTMyNDU3MDU1NWE3OWJhNjkxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak tanio jeszcze nie było? Oto ile kosztuje tona węgla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/cena-wegla-2025-ile-kosztuje-tona-ekogroszku-orzecha-i-kostki/pejl88f</link>
			<description>Ile kosztuje tona węgla? Polska Grupa Górnicza (PGG) ogłosiła obniżki cen węgla opałowego w ramach akcji promocyjnej, która potrwa do 19 grudnia. Wybrane gatunki węgla można nabyć taniej nawet o 150 zł za tonę. To dobra wiadomość dla klientów, którzy jeszcze nie zaopatrzyli się w opał na zimę.</description>
			<guid isPermaLink="false">a663fc8f-e980-446e-b8ce-c1bf24133645</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:13:14 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hxzk9kpTURBXy80NTllNWU1ZDA4OGYzZTU0NTM4MDUxNzQzMmIzMDY3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Właściciele działek czekają na ten wyrok TK. Co mogą zyskać? [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/wlasciciele-dzialek-kontra-spolki-przesylowe-trybunal-konstytucyjny-rozstrzygnie-spor/j0bsges</link>
			<description>We wtorek Trybunał Konstytucyjny zajmie się sporem pomiędzy spółką przesyłową a właścicielami działki, przez którą przechodzi linia energetyczna należąca do tej spółki. Agnieszka Ryznar, prezes zarządu Votum Odszkodowania i radca prawny Bartosz Bański z kancelarii Łebek, Madej i Wspólnicy, w opinii dla Business Insider Polska wyjaśniają, na czym polega spór i co może zmienić wyrok TK dla właścicieli nieruchomości. W grze jest prawo do wysokiej rekompensaty.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd816bfc-6658-4905-aefa-4bb8c415c97b</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:38:11 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5r4k9kpTURBXy9iNDEyNTUyMjBmZmFjZThkNGJjOTdjYWViMmQ3MDMzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraje Europy znoszą restrykcje na wydobycie gazu. Ceny mocno w dół</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kraje-europy-znosza-restrykcje-na-wydobycie-gazu-ceny-mocno-w-dol/43p66wm</link>
			<description>Ceny europejskich kontaktów na gaz zanurkowały w poniedziałek przez moment o ponad 3 proc. poniżej 28 euro za megawatogodzinę. To najniższe ceny od kwietnia 2024 r. i świetna wiadomość nie tylko dla użytkowników gazu, ale i prądu w Polsce. Z powodu podatku ETS gaz jest już tańszy od węgla w produkcji prądu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4560907d-bf84-40ab-ba4b-851ba6ab5621</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:50:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CHwk9kpTURBXy9iMDczY2E1ODAyMTIzZTQ5OWMyZWQ2YjcxNWM0ZmRiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na RPP padł wniosek o podwyżkę stóp i to o 1 pkt proc. Oto kto nie zauważa spadku inflacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/na-rpp-padl-wniosek-o-podwyzke-stop-i-to-o-1-pkt-proc-kto-nie-zauwaza-spadku-inflacji/hhfwjh3</link>
			<description>Inflacja jest w celu NBP, ale dla jednej członkini Rady Polityki Pieniężnej nie jest to przeszkodą, żeby uznać, że stopy procentowe powinno się podnosić i zgłasza takie propozycje. Rada odrzuciła w październiku wniosek Joanny Tyrowicz o podwyżkę stóp o aż 1 pkt proc. — podano na stronach Narodowego Banku Polskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">89a979ba-b5df-4569-bcd6-216f250478fa</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:22:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xLdk9kpTURBXy8wZGJlNjAxYmJhMjI5NzhlYzdjMDgyNTNiZGZmMDhhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 1750 zł dopłaty od państwa. Wnioski można składać do 15 grudnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/bon-cieplowniczy-to-nawet-1750-zl-kto-i-jak-moze-otrzymac-dofinansowanie-na/gc4h7kf</link>
			<description>Trwa nabór wniosków o bon ciepłowniczy, który potrwa tylko do 15 grudnia. Program ma złagodzić skutki rosnących kosztów ogrzewania sieciowego, oferując gospodarstwom domowym wsparcie w wysokości do 1750 zł. Świadczenie przyznawane jest na podstawie kryterium dochodowego i ceny ciepła, dlatego warto sprawdzić, czy spełnia się warunki jeszcze przed złożeniem wniosku.</description>
			<guid isPermaLink="false">12ea495a-ff0e-4537-9744-ebf094090f27</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:05:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Otsk9kpTURBXy82YjE2YWIyZDcxOTJhOWQ3YTE4YWRmNzNhZTEzMDMxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 9,3 tys. zł. Znana sieć dyskontów podnosi stawki w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/znana-siec-dyskontow-podnosi-stawki-w-polsce/cc7x6ws</link>
			<description>Sieć dyskontów Aldi zapowiada podwyżki dla pracowników sklepów i magazynów. Wchodzą one w życie już od początku przyszłego roku. Wiadomo, ile będzie można zarobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">5fa4c54e-e1e0-4243-9d2d-5e9b11957d40</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 14:02:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EP2k9kpTURBXy9lMmM0M2ZiZjEwZmRkNTc2MjJjMjJkMmI5NWU2YmZkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy wracają po kredyty. Gotówka mniej popularna na rynku nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-nieruchomosci-2025-kredyt-wraca-do-gry-gotowka-z-mniejsza-przewaga/5dm9c1z</link>
			<description>Po kilku latach dominacji gotówki na rynku mieszkaniowym 2025 r. przynosi wyraźne przetasowanie, wynika z badania przeprowadzonego po III kwartale. Kupujący coraz częściej kierują się do banków, a malejące stopy procentowe odblokowują segment kredytowy, który przez długi czas pozostawał w defensywie. Choć wciąż jeszcze nie mówimy o masowym boomie, sygnały są jednoznaczne: Polacy finansują nieruchomości kredytem coraz śmielej.</description>
			<guid isPermaLink="false">615b443e-97f1-4337-8ad6-a686e24b467a</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:49:29 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gfMk9kpTURBXy80MGU0ZmJlYTNlNjQ1ODk4YWVhNzhkMjQ0NzE4ZDJlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rafał Trzaskowski podnosi pensje w urzędzie. Tyle można zarobić u prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/warszawa-podnosi-pensje-urzednikom-rafal-trzaskowski-wprowadza-podwyzki/88htc7r</link>
			<description>Pracownicy Urzędu Miasta Warszawy mogą liczyć na wyższe wynagrodzenia. Prezydent Rafał Trzaskowski podwyższył pensje w urzędzie oraz wprowadził zmiany w zasadach przyznawania premii. Jak pisze portal zyciewarszawy.pl, nowe widełki płacowe obejmują zarówno stanowiska kierownicze, jak i pomocnicze, a dodatkowe dodatki mogą znacząco zwiększyć zarobki.</description>
			<guid isPermaLink="false">96ce8f3c-5da2-4dc4-b5d5-5b487c3d1523</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:48:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0bfk9kpTURBXy8xMzY3YWU2YjUzYjlkNTkxMWE0N2U0ZTcxMDRjNmZmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro pod ścianą. Minister Żurek ujawnia kolejne kroki prokuratury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/waldemar-zurek-o-sprawie-ziobry-minister-ujawnia-kolejne-kroki-prokuratury/djbtcl2</link>
			<description>Waldemar Żurek w rozmowie z &quot;Rzeczpospolitą&quot; odniósł się do aktualnej sytuacji Zbigniewa Ziobry. Podkreślił, że były minister sprawiedliwości znalazł się w trudnym położeniu, a służby będą kontynuować jego ściganie. Zwrócił także uwagę na sprzeczności w zachowaniu Ziobry.</description>
			<guid isPermaLink="false">90951fe1-cb78-42e5-8205-68e016ffe661</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:42:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I3Qk9kpTURBXy9iYWU0ZWQ3OTY3MzQ0ZjBjMTQ5NzVlYTIxNjczZDg5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ogrzewanie domu za połowę ceny pelletu? Nowa alternatywa podbija rynek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/alternatywa-dla-pelletu-tani-i-efektywny-sposob-na-ogrzewanie-domu-2025/sfcyqvq</link>
			<description>Ceny pelletu drzewnego rosną, co skłania właścicieli domów do poszukiwania bardziej ekonomicznych rozwiązań w zakresie ogrzewania. Jednym z nich jest kukurydza opałowa — paliwo, które może obniżyć koszty ogrzewania nawet o połowę. Nie jest to jedyna alternatywa dla pelletu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5926d8c8-d26c-4369-a945-40debcaa34a4</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:38:18 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AuZk9kpTURBXy9kYzczNmNkY2VkMDQyZGE3YTc1YmRkYjczYjEzNTdjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska w gronie ofiar ceł Donalda Trumpa. &quot;Połowa ekonomii to psychologia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-w-gronie-ofiar-cel-donalda-trumpa-polowa-ekonomii-to-psychologia/gg53mpr</link>
			<description>Najnowsze badania aktywności przemysłowej w najważniejszych gospodarkach świata pokazują siłę, z jaką w poszczególne gospodarki uderzyły wprowadzane w tym roku amerykańskie cła. Dane dla RPA są najgorsze od października 2019 r. A Polska? Słabe wyniki niemieckich firm motoryzacyjnych ciągną w dół podwykonawców w naszym kraju, ale szczęśliwie się składa, że przemysł samochodowy nie jest u nas najważniejszy.</description>
			<guid isPermaLink="false">478116d1-3772-4c85-ba12-843ffe74b9ce</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:21:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eo4k9kpTURBXy9lYjU0NWE0M2E4NmMxYzY3YmY0NjQ5ODg5ZjI5N2Q3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska gospodarka przyspiesza. Prognozy banku PKO BP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-gospodarka-przyspiesza-prognozy-banku-pko-bp/ze7tsyk</link>
			<description>Polska gospodarka zyskuje na dynamice, a inflacja kontynuuje spadki. Ekonomiści PKO BP prognozują, że w 2025 r. zanotujemy mocny wzrost, a podobne tempo utrzyma się również w 2026 r. To wnioski z analizy najnowszych danych GUS, które wskazują na przyspieszenie wzrostu gospodarczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">fadc4d22-602b-4da4-8075-6f9a1d60a65f</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 12:25:38 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nBQk9kpTURBXy82MWNhNGQ2NmNmN2NiMjM2YTJjNGFjZjJhMTJlYWU3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko &quot;NoLo&quot;. Z tego rezygnuje coraz więcej Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nie-tylko-alkohol-z-tego-rezygnuje-coraz-wiecej-polakow/jcjvm3p</link>
			<description>Z wielu badań w ostatnich latach wynikało, że Polacy — zwłaszcza ci młodsi — ograniczają spożycie alkoholu. Ale nowa analiza na zlecenie fritz-koli pokazuje, że Polacy coraz częściej rezygnują z czegoś jeszcze — z cukru.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d6255c4-2748-484a-a74c-dc7519862b4f</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 11:27:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5vxk9kpTURBXy9iNzE5MjkwYjBjNmI2YjU2NzZiYzVlNTY3Mjg0ZWFiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Domański w dobrym humorze po danych o PKB. Ma dwa ważne powody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/andrzej-domanski-w-dobrym-humorze-po-danych-o-pkb-ma-dwa-wazne-powody/sj3r4nw</link>
			<description>Tak brzmi w wersji cyfrowej oddech ulgi u ministra finansów, który musi się zmagać z gigantycznymi deficytami, presją ze strony Unii oraz perspektywą przekroczenia limitów konstytucyjnych. Andrzej Domański skomentował na X najnowszy odczyt PKB opublikowany w poniedziałek przez GUS. W skrócie można powiedzieć, że jest bardzo zadowolony. Dane są dla niego podwójnie ważne.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ae7f6ba-50bc-4892-862a-8bdc2364c707</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 10:53:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cjbk9kpTURBXy9iODRmYWIyODc1OTYxZDQ4OTg4MjYzZTQ5YTQ1NWE3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niespodzianka od ZUS przed świętami. Wielu emerytów zobaczy dodatkowy przelew</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/15-emerytura-z-zus-w-grudniu-2025/48xnpew</link>
			<description>Grudniowe wypłaty emerytur mogą w tym roku zaskoczyć wielu seniorów. ZUS przesuwa część terminów, a niektórzy emeryci zobaczą na koncie aż dwa przelewy, zanim jeszcze rozbrzmią fajerwerki. To właśnie przez te zmiany mówi się o „piętnastej emeryturze” — choć w rzeczywistości sprawa jest bardziej złożona. Kto dokładnie dostanie pieniądze szybciej, dlaczego tak się dzieje i co to oznacza dla portfeli seniorów? Oto szczegóły.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e0d7b82-0b21-4b71-bf93-d1cf6c7cfefe</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 10:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B1kk9kpTURBXy85NTEyYjdmODdiNGVmMDVmYWQ3YTIzZjIzM2I0ZGY5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pchły zrzucane w bombach i zarażone komary. Szokujące eksperymenty tajnej bazy USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/strefa-51-to-nie-wszystko-dugway-proving-ground-skrywa-mroczne-sekrety/09wet4m</link>
			<description>Ponad 300 tys. hektarów pustynnego odludzia i jedna z najbardziej mrocznych kart w historii amerykańskich tajnych programów. W Dugway Proving Ground — bazie mniej znanej niż Strefa 51, ale równie owianej legendą — testowano nie tylko śmiercionośne substancje, lecz także owady jako broń i chemikalia, które wymknęły się spod kontroli. Skala ryzyka, błędów i tajnych eksperymentów ujawnionych dopiero po latach wciąż zaskakuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">13a4b6a4-a3e5-449a-a323-540c93e802f8</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 10:07:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tVek9kpTURBXy83ZTU0YmE2ZmFlOTk0MmIyZDEwMDdmOTBmNTZiMTZhNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe zasady wypłaty emerytur od 1 grudnia 2025. Oto, co się zmienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/dorabiasz-do-emerytury-od-grudnia-2025-obowiazuja-nowe-progi/gryc9qs</link>
			<description>Od grudnia 2025 r. emeryci i renciści, którzy dorabiają do swoich świadczeń wypłacanych przez ZUS, będą musieli zwrócić uwagę na nowe limity zarobków. Przekroczenie tych kwot może skutkować zmniejszeniem lub zawieszeniem wypłaty emerytury lub renty przez Zakład Ubezpieczeń Społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b637cb14-b8fb-42e4-9791-803ee921141e</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:04:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B1kk9kpTURBXy85NTEyYjdmODdiNGVmMDVmYWQ3YTIzZjIzM2I0ZGY5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Są nowe dane o polskim PKB. Pozytywne zaskoczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sa-nowe-dane-o-polskim-pkb-pozytywne-zaskoczenie/9m42mtg</link>
			<description>GUS podał zweryfikowane dane o dynamice PKB w trzecim kwartale. To informacje pozytywne z dwóch powodów. Pierwszy: mamy najwyższy wzrost gospodarczy od równo trzech lat. Drugi jest równie istotny.</description>
			<guid isPermaLink="false">88f9a03b-22be-478a-b8ef-870b82d7d4f1</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:02:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yUqk9kpTURBXy82YWIwYjRmZjEwYjQ2NThjNDY4Y2FhYWFjMTg0ZTA3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pesymizm w odwrocie w filarze polskiej gospodarki. Ważny wskaźnik blisko kluczowego progu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pmi-dla-polskiego-przemyslu-wazny-wskaznik-blisko-kluczowego-progu/8pm6gfl</link>
			<description>Filar polskiej gospodarki powoli łapie pion. Po wcześniejszym spadkowym odchyleniu przemysłu nie ma już prawie śladu. Wskaźnik mierzący opinie menadżerów firm produkcyjnych osiągnął w listopadzie poziom bliski równowagi po sześciu miesiącach wyraźnie na minus.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b530aa0-6a05-4022-ad87-46b1c1e283a7</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:49:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/soIk9kpTURBXy9lZTg2MWM4MGI2MDE1ZGE4N2Y0N2YyYzEwZThhZTIzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigantyczna kara dla Biedronki. UOKiK: wprowadzała klientów w błąd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/biedronka-wprowadzala-klientow-w-blad-musi-zaplacic-astronomiczna-kwote/vp9942h</link>
			<description>Biedronka wprowadzała klientów w błąd — orzekł UOKiK. Urząd nałożył na spółkę Jeronimo Martins Polska gigantycznie wysoką karę. Tłumaczymy, na czym polegały nieprawidłowe działania sieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7d6bc10-153b-41f7-85e4-c8581b052ae9</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:39:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jyJk9kpTURBXy8wMTAwZTRjYWRmM2RkNGQ0NDFmYTQ4ODhhZGRjMDMxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie spółki coraz mocniejsze w Europie. Rekordowe wyceny krajowych firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-spolki-na-gpw-bija-rekordy-wycen-wyrozniaja-sie-na-tle-europy/xz71636</link>
			<description>Wyceny największych polskich spółek zaczynają przyciągać uwagę europejskich analityków — donosi poniedziałkowa &quot;Rzeczpospolita&quot;. Dziennik podkreśla, że tegoroczna dynamika wzrostu na warszawskiej giełdzie jest imponująca, ale równocześnie zadaje pytanie, czy dobra passa utrzyma się także w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">11d6901c-4a35-4b33-93f4-0a2667d94242</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:50:24 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oTzk9kpTURBXy85ZWM0MWJkMzc4ZWNhZDUwYjRmZWU1MmE5M2YxNTdkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skazany na dożywocie, a uczy się AI i kąpie w lodowatym jeziorze. Tylko w tym kraju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/finlandia-zmienia-wiezienia-resocjalizacja-i-technologia-w-praktyce/7905x75</link>
			<description>W fińskich więzieniach skazani na dożywocie potrafią zaczynać dzień od… kąpieli w zamarzniętym jeziorze. Nie dlatego, że muszą — lecz dlatego, że mogą. Finlandia konsekwentnie buduje jeden z najbardziej humanitarnych i technologicznie zaawansowanych systemów penitencjarnych na świecie. W otwartych zakładach karnych nie ma cel ani krat, są dormitoria, dostęp do Internetu, kursy AI i współpraca z firmami technologicznymi. Efekt? Jedna z najniższych recydyw w Europie i model resocjalizacji, którego pozazdrościć mogą nawet Stany Zjednoczone.</description>
			<guid isPermaLink="false">2ece07e6-5201-4e81-a31a-000472bda90d</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jqvk9kpTURBXy8zZTFiODJiOGE4NmI1NGY2MmU5OWJlMWVmMTRjMTI5Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny wzrost cen. Mamy najnowsze dane ze sklepów [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kolejny-wzrost-cen-mamy-najnowsze-dane-ze-sklepow/2r4dwtr</link>
			<description>W sklepach jest coraz drożej, a cena koszyka utrzymuje się na poziomie powyżej 100 zł. Jak wynika z ostatniego zestawienia PanParagon dla Business Insider Polska, ostatnio ceny podskoczyły o 0,7 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca44f7f2-2190-48af-8b11-33622658a842</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:26:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ch3k9kpTURBXy9lN2U0ZjM1ZTcwNDdkNDdjMjcxMzY0MjI5MzQ0MTcwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundacja rodzinna to sejf na rodzinny biznes i aktywa. Kiedy ją zakładać, a kiedy odpuścić?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/fundacja-rodzinna-ochrona-podatki-i-przyszlosc-polskich-przedsiebiorstw/n2t7e07</link>
			<description>W wielu rodzinnych biznesach nadchodzi pierwsza pokoleniowa wymiana, dlatego polscy przedsiębiorcy coraz intensywniej poszukują skutecznych narzędzi do zabezpieczenia majątku i płynnego przekazania firmy. Od maja 2023 roku zyskali rozwiązanie, które w Europie Zachodniej funkcjonuje i sprawdza się od dekad — fundację rodzinną. Czy to idealny &quot;międzypokoleniowy skarbiec&quot;, czy może pułapka dla nieświadomych?</description>
			<guid isPermaLink="false">43353538-4616-4f04-af1c-5c5ea59b594a</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:04:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xB7k9kpTURBXy9lMTQ3NzZjOWIzYzAwZmUzMGY0MjY5OWVkZWMwMTQ3ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Plan Trumpa zmienia reguły gry. Polska gospodarka przed szansą, ale musi uniknąć pułapki [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/plan-trumpa-zmienia-reguly-gry-polska-gospodarka-musi-uniknac-pulapki-putina/pgdekzm</link>
			<description>Pokój w Ukrainie to kluczowa kwestia dla polskiego biznesu. USA w swoim planie pokojowym postawiło jednak kilka warunków, które komplikują sytuację. Co jest dobrą wiadomością dla Warszawy, a co złą? Odpowiedzi poniżej i są nieoczywiste.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5bbca6b-94f6-49fe-b875-19c9c3114e0d</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:01:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Ndk9kpTURBXy8zNTU2NzgzNGE1MDNiZmU5MDU0OGI3OTFlN2EyNjE2My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Surowe kary związane z KSeF i pułapka. Niektóre sankcje będą już 1 lutego 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-jakie-sankcje-i-kary-za-bledy-i-faktury-poza-ksef/bg3kdle</link>
			<description>Już od 1 lutego 2026 r. podatnik może zostać ukarany za brak odpowiedniej informacji w JPK_VAT o fakturach wystawionych lub odebranych z KSeF. Ministerstwo Finansów rozważa jeszcze, czy tego nie zmienić. Od lutego 2026 r. wzrośnie też ryzyko sankcji przewidzianych w kodeksach karnych. A od 2027 r. na podatników czeka pułapka. Kto w nią wpadnie, może słono zapłacić.</description>
			<guid isPermaLink="false">c336db44-de9a-44b0-a0f8-0e80dd6d654d</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:00:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lcUk9kpTURBXy82MzUxZjhlZmFiNzY2NmFkNTBjOGE0NWQwMzJkZWU3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dostałeś zwrot skradzionych pieniędzy? Musisz liczyć się z pozwem. Banki kontratakują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/od-ofiary-do-oskarzonego-banki-oddaja-klientom-pieniadze-ale-kieruja-sprawy-do-sadu/trde7pc</link>
			<description>Wyłudzanie pieniędzy od klientów banków to już zjawisko na skalę przemysłową, koszty tego procederu szacowane są na blisko 1 mld zł w skali roku. Trwa spór o to, kto powinien ponosić odpowiedzialność finansową za tzw. nieautoryzowane transakcje. Banki zmuszone są w niektórych przypadkach kierować pozwy do sądów i zgłaszać sprawy prokuraturze.</description>
			<guid isPermaLink="false">e459341c-6c60-4cff-9478-001f60e922ba</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:53:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qRsk9kpTURBXy84MmIzOTkzNTBlZTZhZmIyZTI5YzhlOWZkMzA0NDQ2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle rząd chce zaoszczędzić na zdrowiu Polaków. Tych pacjentów zaboli najbardziej [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ministerstwo-zdrowia-tnie-wydatki-nfz-zacma-tomografia-rezonans-te-swiadczenia/1y9l5g2</link>
			<description>Chcesz usunąć zaćmę, zrobić szybko tomografię czy rezonans na NFZ? Musisz się pospieszyć. Od 2026 r. może to być o wiele trudniejsze, bo Ministerstwo Zdrowia szykuje spore zmiany. Business Insider dotarł do planów resortu.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb535205-d4af-4631-a151-648c57a8b844</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:19:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xEek9kpTURBXy9jNjAwOTc4YzA5NDlmODQ5MjYyYzEyZmVhYTJiZTU1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKO BP nie zadowala bycie numer jeden w Polsce. Bank stawia sobie kolejny cel [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pko-bp-ma-cyfrowa-hipoteke-decyzja-kredytowa-w-ekspresowym-tempie/ejpry2n</link>
			<description>Co zrobić, żeby kredyt w Polsce był tańszy, jaką przewagę daje cyfrowa hipoteka i jak zapewnić klientom bezpieczeństwo przed cyberoszustami. Między innymi o tym w wywiadzie dla Business Insider Polska mówią prezes PKO BP Szymon Midera i wiceprezes PKO BP odpowiedzialny za ryzyko Piotr Mazur.</description>
			<guid isPermaLink="false">be8c49db-3e54-42e6-9c21-87b8ebf445bd</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uMrk9kpTURBXy83YzE5ZTY3N2NmYTVmMGU1YzJiMmEzYmQwMWI0MjIzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojskowy &quot;potwór&quot; w Warszawie. Embraer kusi polski rząd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kc-390-potwor-wyladowal-w-warszawie-polska-go-kupi/5y195nw</link>
			<description>W Warszawie wylądowała maszyna, która w najbliższym czasie może odegrać kluczową rolę w podjęciu jednej z najważniejszych decyzji modernizacyjnych polskiej armii. Przybędą też przedstawiciele Embraera, chcący przekonać nasze władze do kluczowego dla Polski zakupu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8bff5375-4776-41ef-8684-5b6741969d1c</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T7Vk9kpTURBXy84NTYyMjI1ODA4NTk2NDVjZmU4NGVkNWJkYjkwYjJhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Perowskity i pożyczki. Olga Malinkiewicz kontra inwestorzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/konflikt-o-perowskity-olga-malinkiewicz-apeluje-do-polskich-startupow/tjsxvy0</link>
			<description>Olga Malinkiewicz, fizyczka i założycielka Saule Technologies, w wywiadzie dla Kanału Zero ujawniła kulisy konfliktu z inwestorami, który zmienił polski sukces naukowy w prawno-biznesowy dramat. Chodzi o technologię perowskitów — elastycznych, drukowanych ogniw fotowoltaicznych — i walkę o kontrolę nad spółką oraz majątkiem, który dzięki niej powstał.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa182249-769e-4a5d-bf60-66a858d25425</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 17:21:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tqlk9kpTURBXy9hNTY5Mjg0NTdkNjQwNjQ0YmJiNjVkMDVmMThmNWQ3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigafabryka sztucznej inteligencji. Nowy kraj dołącza do polskiego projektu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/gigafabryka-ai-do-polski-i-krajow-baltyckich-dolacza-nowy-kraj/xxh8d2m</link>
			<description>Baltic AI Gigafactory to wspólna inicjatywa Polski i państw bałtyckich. Projekt związany ze sztuczną inteligencją zainteresował nowy kraj, który z Bałtykiem nie ma nic wspólnego. Doszło już do pierwszego spotkania na poziomie ministerialnym, w którym z polskiej strony był sekretarz stanu w Ministerstwie Cyfryzacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">204d2f67-e8c2-4496-b916-f3e955608ab2</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 17:08:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PFwk9kqTURBXy82OWNlYjFmNGVjMWQ0YjZlNjhmNWFkYjdhMWZiZWQ3Ny5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Viktor Orban spotkał się z Władimirem Putinem. &quot;Mamy ważne obszary współpracy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/viktor-orban-u-wladimira-putina-mamy-wazne-obszary-wspolpracy/qery9bg</link>
			<description>Premier Węgier jest w Rosji. Spotkał się na Kremlu z Władimirem Putinem. Viktor Orban zadeklarował, że nie podda się presji zewnętrznej i dalej będzie współpracował z krajem, który jest największym zagrożeniem dla Europy. W centrum uwagi była energetyka. Padło też zaproszenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">50b0bc2c-c257-4f5a-8436-0dea0a42317c</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 15:48:16 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oKrk9kpTURBXy83YjVmYmRjOGZiM2Q5MzliNGE3YTVjOWJlNzcxNGJmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy polski ubezpieczyciel donosi na byłych prezesów. Wskazuje straty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pzu-donosi-na-bylych-prezesow-nieudana-inwestycja-kosztuje-majatek/p9mpfk9</link>
			<description>Kontrolowana przez państwo Grupa PZU rozlicza się z przeszłością. W ramach tego do prokuratury miały trafić zawiadomienia w sprawie jednej z głośnych inwestycji sprzed lat, dotyczącej znanej wszystkim marki. Chodzi o dziesiątki milionów złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">deaf78aa-b207-4744-b5f9-1a1d66ef48f1</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:46:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AdZk9kpTURBXy9lYmRkMDgzZjU0OTBmMjEyNDJmZGFjMTRlZjBjZDE0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kredyt bez WIBOR? Kolejny rewolucyjny wyrok na korzyść spłacających raty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/kredyt-bez-wibor-rewolucyjny-wyrok-i-nakaz-zwrotu-pieniedzy/r679cl4</link>
			<description>Gdyby upowszechnił się taki wyrok, jaki zapadł w olsztyńskim sądzie, kredytobiorcy spłacający raty zależne od stawki WIBOR oszczędziliby wielkie pieniądze. Jednak nie jest on jeszcze prawomocny, a bank, będący stroną sporu, podważa wiele ustaleń. Zobacz, jakie są dwie kluczowe kwestie w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0332b13e-dea7-415f-a450-3fcbdee16245</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:03:26 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ifqk9kpTURBXy80MTc1Zjg5NWQ2NzI2ODY5ZDdiYTE1ZTMwODYzZTYyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd kłóci się o zamianę zleceń na etat. Co dalej z reformą? Oto stan gry na dziś [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/konflikt-w-rzadzie-blokuje-kontrowersyjna-reforme-oto-stan-gry-na-dzis/snfh0vp</link>
			<description>&quot;Chory projekt&quot;; &quot;rodem z PRL&quot; — to hasła, które o rządowym projekcie wypowiadają nie politycy opozycji, a koalicjanci. Przełom, który miał nastąpić, na razie nie nastąpił. Jak dowiaduje się Business Insider, zwołane zostało natomiast kolejne spotkanie. Oto stan gry na dziś.</description>
			<guid isPermaLink="false">b30f23c7-800e-4051-a8aa-419cccf5783c</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:15:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/41uk9kpTURBXy83YmRmNDRhYzEwZGVmZmIxMzI0MGZkMjA3ZmE4MjNkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rachunki za prąd będą niższe. Ministerstwo Energii ogłasza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ministerstwo-energii-likwiduje-oplate-przejsciowa-rachunki-za-prad-beda-nizsze/tf9j67w</link>
			<description>Od nowego roku na rachunkach za energię elektryczną zniknie jeden z dotychczasowych stałych elementów opłat. Resort przekonuje, że decyzja ma przynieść realne oszczędności odbiorcom i uprościć system rozliczeń za prąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">39a251c6-1afc-485c-9659-82275593ad86</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:04:34 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LTok9kpTURBXy9iODg3ZTlhODI1ZDRkMGE3NmZlN2I5MGViMWM0YTFiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy szukają polskich fachowców. Tyle można zarobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-niemczech-dla-polskich-specjalistow-wynagrodzenie-kusi/ry8932f</link>
			<description>W Centralnej Bazie Ofert Pracy pojawiły się trzy propozycje zatrudnienia z Niemiec skierowane do polskich specjalistów. Firma poszukuje montera okien, glazurnika oraz tynkarza. Wynagrodzenie może zachęcać, a dodatkowo przewidziane są premie za nadgodziny i zagwarantowane zakwaterowanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">aadf8185-abe0-4dee-9eaa-5fcfc3746a0f</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:23:11 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/skhk9kpTURBXy82Y2ZhOWRhNjRhMWQ5MmE5NzZhOTg3MGNiN2YzZWIxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe Święto Dziękczynienia w e-commerce. Promocje kuszą Amerykanów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/swieto-dziekczynienia-napedza-sprzedaz-online-w-usa-tak-rosna-wydatki/3vjsnj9</link>
			<description>Sprzedawcy w USA mają powód do ostrożnego optymizmu — tegoroczne zakupy online z okazji Święta Dziękczynienia już pokazują wzrost zainteresowania promocjami, a dane sugerują, że konsumenci chętnie korzystają z atrakcyjnych rabatów mimo niepewności gospodarczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">582acbc9-f650-4c74-9cc2-0d83d321c1b9</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 10:36:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/18nk9kpTURBXy9kMjAxOWRkNDRjZjc2OThhZWI4ZjE3NGNhMWNmNDkwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kulisy polskiego Black Friday na Amazon.pl [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/black-friday-na-amazonpl-na-to-trzeba-uwazac-wywiad/sm67887</link>
			<description>Gdy Polacy dopiero układają listy świątecznych prezentów, w centrach logistycznych Amazon.pl od miesięcy pracuje nie tylko sztuczna inteligencja i flota robotów, ale też tysiące dodatkowych osób, które mają sprawić, że Black Friday Week minie bez opóźnień, podróbek i zakupowych pułapek. Katarzyna Ciechanowska-Ciosk, zarządzająca sklepem Amazon.pl, mówi Business Insiderowi, jak firma wykorzystuje technologie do walki z fałszywymi ofertami oraz jak wspiera polskie marki. To ważna lektura dla wszystkich, którzy kupują przez internet.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc7eaef0-60df-4879-8908-a9dca9912619</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:26:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3SIk9kpTURBXy8zYTdlNDJhOTVhODQyZGM3ODBiNGUxNTQyNzJlNzJmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Black Friday to raj dla oszustów. Oto praktyczne rady, jak bronić się przed pułapkami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/black-friday-kusi-promocjami-tak-unikniesz-niepotrzebnych-wydatkow/klnyhed</link>
			<description>Aby uodpornić się na Black Friday, planuj zakupy z wyprzedzeniem, ustalaj realistyczne budżety, unikaj impulsywnych zakupów i krytycznie podchodź do ofert. Skup się na tym, co faktycznie potrzebujesz, zamiast ulegać presji, i zawsze sprawdzaj autentyczność promocji oraz reputację sprzedawców, czytając regulaminy sklepów i opinie o nich.</description>
			<guid isPermaLink="false">2ab71106-3e46-494d-94ff-c56852e1c8bd</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:15:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DImk9kpTURBXy81OWZmZmJiZDQ0NWUzNmJjYjI1ZWU4NzhmNDNkNjk4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyjechali pracować do Norwegii 20-30 lat temu. Dziś mają takie emerytury [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/wyjechali-pracowac-do-skandynawii-dzis-maja-takie-emerytury-kwoty/jd1bml8</link>
			<description>Business Insider Polska dotarł do najnowszych danych NAV, czyli norweskiego odpowiednika ZUS, z których wynika, że w Polsce żyją obecnie tysiące osób, którym należy się emerytura z tamtejszego systemu. Co roku nad Wisłę z północy płyną setki milionów koron. Mamy też podobne dane dla Szwecji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f49b5e5d-5207-47c0-8fbb-226f868051d5</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:39:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1u9k9kpTURBXy8zMmY0YWUxZjFmNjQ4Yzc2MDEwMDYzMGVmMjE5ZjRlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo Finansów wyjaśnia nowości w KSeF [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ministerstwo-finansow-rozwiewa-watpliwosci-ksef-nowe-limity-kary-i-inne/qqhn6f1</link>
			<description>Ministerstwo Finansów odniosło się do nowości w KSeF, które ostatnio opisywaliśmy, czyli do rozbieżności w limitach przesyłania faktur w KSeF, możliwych karach już od 1 lutego 2026 r., korektach technicznych i dochowaniu należytej staranności. Resort w stanowisku przesłanym Business Insiderowi tłumaczy zmiany. Przekonuje też, że administracja dzięki KSeF będzie skuteczniej ścigała oszustwa VATowskie. Eksperci wcześniej wskazywali co innego.</description>
			<guid isPermaLink="false">80a4730b-5d83-44d9-aa0e-4ccd36082238</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:39:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v3Lk9kpTURBXy8wNmNlZmViZmFkZmM4N2FiZDliZGVlNGYwMTEwM2I4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie zmiany przepisów od stycznia. Co czeka pracowników i pracodawców?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/staz-pracy-wedlug-nowych-zasad-ekspert-wskazuje-najwieksze-trudnosci/11bqyj7</link>
			<description>To jedna z największych zmian na rynku pracy od czasu pierwszego ozusowania zleceń czy obniżki wieku emerytalnego. Nic dziwnego, że nowe przepisy o stażu pracy przyciągają uwagę pracowników i pracodawców. Zmiana może oznaczać więcej dni urlopu i wyższe świadczenia dla części zatrudnionych. Eksperci zwracają jednak uwagę, że wszystko zależy od sposobu, w jaki będziemy mogli ten staż udowodnić.</description>
			<guid isPermaLink="false">f07283ae-9b69-4180-8905-20caa23119ed</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:36:46 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X_4k9kpTURBXy81MjU3NThlOTk1OWRlMjkyMjllMDJhZDUxZGRlNGFlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Portfel przeciętnego polskiego emeryta bez tajemnic. Na to wydaje pieniądze [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/portfel-polskiego-emeryta-bez-tajemnic-srednia-emerytura-wydatki-i-sprzety-tabele/bxegw7n</link>
			<description>Zakupy spożywcze stanowią prawie 30 proc. wszystkich miesięcznych wydatków polskich emerytów, które można szacować na blisko 2 tys. zł — wynika z kompleksowego badania ujawnionego przez GUS. Bardzo wysoko w hierarchii ważności są też wydatki na leki i zdrowie. W Business Insiderze pokazujemy dokładne kwoty, a także zaglądamy do koszyka zakupowego, salonu i kuchni przeciętnego seniora.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ec63867-fec2-4f51-8d0e-f8165c2f771d</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:08:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ua3k9kpTURBXy9iZmFhYmU0ZWY1MWU5NDgyYWMwYTQ1ZWRmNTc2MmQzYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dowódca korpusu NATO mówi, jak mają wyglądać wojny przyszłości. &quot;Drony w końcu przestaną dominować&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/jaka-moze-byc-przyszla-wojna-rozmawiamy-z-dowodca-korpusu-nato/44xpvsz</link>
			<description>Jaka może być przyszła wojna? Czy drony pozostaną przez dekady &quot;cudowną bronią&quot;, czy może w przyszłości czekają nas starcia żołnierzy-robotów? Rozmawiamy o tym z gen. broni Dariuszem Parylakiem, dowódcą Wielonarodowego Korpusu Północny-Wschód. Dowództwo korpusu, które jest zlokalizowane w Szczecinie, odpowiada za dowodzenie działaniami NATO na terenie Estonii, Litwy, Łotwy i Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">26053da7-af76-4217-ae6e-ee868a2afbd0</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sT2k9kpTURBXy8wMzA5OGY0ZjIwNDM4ZGM4YjJjY2MwNGJhZGUxZjhlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
