<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Donald Trump znów ostro o szefie Fed. Padły mocne słowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/donald-trump-znow-atakuje-szefa-fedu-chetnie-bym-go-wykopal/q1608sw</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ponownie uderzył w szefa Rezerwy Federalnej Jerome’a Powella, oświadczając w środę, że &quot;z chęcią by go zwolnił&quot;, gdyby nie sprzeciw szefa departamentu skarbu USA Scotta Bessenta. Podczas przemówienia na Amerykańsko-Saudyjskim Forum Inwestycyjnym w Waszyngtonie Trump bez ogródek krytykował prezesa Fed, obwiniając go o utrzymywanie zbyt wysokich stóp procentowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">766c75fc-7d17-42e2-8d84-a2857d925629</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 20:26:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CvEk9kpTURBXy81MjI2ZTI5NmU3NDUxOGJlZDkxMDUwZjc2YmQ0Y2RiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z nowymi programami socjalnymi? Minister finansów mówi jasno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowych-swiadczen-socjalnych-nie-bedzie-minister-domanski-przestrzen-sie-wyczerpala/grf0y6m</link>
			<description>Minister finansów Andrzej Domański w rozmowie z portalem Bankier.pl jednoznacznie rozwiał nadzieje na szybkie rozszerzenie polityki socjalnej państwa. Jak podkreślił, w obecnych warunkach geopolitycznych oraz przy rosnących kosztach modernizacji i rozbudowy armii, budżet nie jest w stanie udźwignąć kolejnych kosztownych programów. &quot;Przestrzeń na nowe programy socjalne w budżecie po prostu się wyczerpała&quot; — stwierdził Domański, wskazując, że najbliższe lata będą zdominowane przez wydatki na bezpieczeństwo i obronność.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e4f9296-5f12-467d-af7b-a05682bfd54d</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:59:36 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Nuk9kpTURBXy9mNzcwYzg5NmE0NmY5YzkwNzhmYTQ3Zjc3Y2UzN2FjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nvidia i Microsoft inwestują 15 mld dol. w Anthropic. W zamian start-up kupi moc obliczeniową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nvidia-i-microsoft-inwestuja-15-mld-dol-w-anthropic-w-zamian-start-up-kupi-moc/h629t6j</link>
			<description>Microsoft i Nvidia zainwestują w rywala OpenAI, firmę Anthropic. To strategiczny sojusz przeliczony na dziesiątki miliardów dolarów i kolejny sygnał, że w wyścigu po dominację w AI najwięksi gracze są na siebie skazani — nawet jeśli na innych polach ostro rywalizują. Każda spółka na tym korzysta, a pieniądze poniekąd cyrkulują między trzema podmiotami.</description>
			<guid isPermaLink="false">6703a43b-63f0-461c-9a8f-5057055d865f</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:06:01 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vgbk9kpTURBXy9lMTE4MGQ1NTFlMzAwYmUzZGMyZGNkOGUyYjY3NmZjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjski gigant pod presją sankcji USA. Media: pojawił się ważny problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/lukoil-musi-sprzedac-aktywa-do-grudnia-pojawili-sie-nowi-chetni/37dnfly</link>
			<description>Rosyjski koncern Łukoil intensywnie poszukuje nabywcy na swoje zagraniczne aktywa, które — zgodnie z decyzją władz USA — musi sprzedać przed upływem grudniowego terminu. Jak poinformowała w środę agencja Bloomberg, firma dąży do zbycia całego pakietu aktywów w jednym procesie, choć potencjalni kupcy wykazują zainteresowanie jedynie wybranymi segmentami działalności giganta objętego amerykańskimi sankcjami.</description>
			<guid isPermaLink="false">b814f63d-7028-4da0-99e7-39a69b69c26c</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 17:14:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lNzk9kpTURBXy8xMGM5MmRhOWRjOGQ0ZmI4MTM3YWJjNTRmZjY4MTU2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hit McDonald's znów dostępny. Nowa kanapka drwala ma właśnie swoją premierę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jedzenie/kanapka-drwala-2025-juz-w-mcdonalds-ile-kosztuje-burger-drwala/tjrqvqw</link>
			<description>Burger Drwala powraca do McDonald's. Słynna kanapka, która sprzedawana jest tylko przez około trzy miesiące w roku, właśnie powróciła do oferty sieci. Czym w tym roku zaskoczył McDonald's? Dostępna jest nowa wersja Drwala. Za kanapkę, po którą co roku ustawiają się kolejki, trzeba zapłacić więcej. O ile podrożał Drwal?</description>
			<guid isPermaLink="false">5cbce5f2-c770-4d82-a411-3d3e3f578694</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:26:22 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/quak9kpTURBXy8yOTg5ZDJjZjgwZjA4OGI4MmQ3Yzk5YWY4MDlhNjFiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czyste powietrze: zdesperowani wykonawcy mają dość. &quot;Pożyczam pieniądze, by nie utonąć&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fundusze/czyste-powietrze-wykonawcy-maja-dosc-jutro-protest-w-warszawie/xzrp9sv</link>
			<description>Program, który miał być filarem transformacji energetycznej Polski, zamienia się w awanturę o zalegające miliony złotych. Wielu wykonawców wciąż czeka na wypłatę pieniędzy w związku z dokonaną termomodernizacją. — Te pieniądze, na które czekam od funduszu, to nie są pieniądze, na które czekam, żeby zarobić, tylko na to, żeby po prostu nie utonąć w długach, bo mam kredyty, mam pieniądze pożyczone od rodziny — mówi w programie Onet Rano Finansowo Grzegorz Furmann, jeden z wykonawców. Jutro branża organizuje protest w Warszawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae27fdec-ab63-4cbd-bef6-cf5e1f5a3082</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:18:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-UGk9kpTURBXy9mN2FjMDRlMjc0MDcyNWM5ZTVmMjRiZjQ2MGE0YzRmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisja Europejska pójdzie na rękę Polsce? Chodzi o przepisy regulujące AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/przepisy-o-ai-wejda-w-zycie-z-opoznieniem-tego-chciala-min-polska/fzh0m8f</link>
			<description>&quot;Komisja Europejska proponuje opóźnienie kluczowego elementu przepisów UE dotyczących sztucznej inteligencji&quot; — informuje portal Euractiv. O to apelowała m.in. Polska. Są jednak przeciwnicy takiego kroku, którzy przestrzegają przed niebezpiecznym precedensem.</description>
			<guid isPermaLink="false">3f4a9048-73b5-404d-a4e6-e8a2c48ea445</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:04:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kLak9kpTURBXy8zMTYwZjkzNjNmY2ZmZjQ0NzBjOTdmOGM1MGVmN2Y2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZBP ostrzega. Wyższy podatek dla banków to nie tylko korzyści dla fiskusa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zwiazek-bankow-polskich-ostrzega-przed-skutkami-wyzszych-podatkow-cit/fdfdd83</link>
			<description>O blisko 66 mld zł może zmniejszyć się kapitalizacja banków wskutek trwałego wzrostu stawki CIT dla sektora — ostrzega Związek Banków Polskich. Dodaje, że w efekcie uszczerbek dla Skarbu Państwa może wynieść 14,4 mld zł, a dla emerytów i oszczędzających blisko 22 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fa8c5cd-1564-4a39-8523-dcee989d49aa</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:26:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C9qk9kpTURBXy81MzljNWQ4NzhkYzBiMzY5YWE4ZmFhOTBiODA4YjAyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki złożył projekt. Chce specjalnego wsparcia szpitali m.in. w trakcie wojny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-chce-zmian-w-funduszu-medycznym-szpitale-niegotowe-na-wypadek-wojny/rklzl4j</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki skierował do Sejmu projekt przepisów, które miałyby wesprzeć szpitale w razie kryzysowych sytuacji, w tym w trakcie wojny. Pieniądze mają pochodzić z nowego subfunduszu w Funduszu Medycznym. Doradca społeczny prezydenta sugeruje, że potrzebna jest sieć szpitali różnego poziomu, częściowo przygotowanych do działania pod ziemią, w warunkach schronu.</description>
			<guid isPermaLink="false">7160283d-4985-4f6b-827c-3c8e17cd406e</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:08:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xYIk9kpTURBXy85NTNjNDU5NTQ5YjhhZTI4NWU5ZTA2N2M1ZTEwZTg3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Asystent AI inny niż wszystkie. Amazon wprowadza Kiro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amazon-web-services-wprowadza-kiro-asystent-ai-inny-niz-wszystkie/tme2gep</link>
			<description>Obecnie większość asystentów AI po prostu dopowiada kolejne linijki kodu. Kiro od AWS ma stawiać na coś innego — najpierw ustali dokładną specyfikację z programistą, a dopiero potem zajmie się generowaniem i automatycznym testowaniem oprogramowania. Nowe narzędzie według Amazona ma szansę zmienić sposób pracy zespołów developerskich, ale tylko tam, gdzie organizacje są gotowe na bardziej zdyscyplinowane podejście do tworzenia oprogramowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f273b3d-b10b-4b7d-af08-d6cd8aa2aeb5</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:58:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Bik9kpTURBXy8yY2Q4M2Q1ZDk2ZDZmYTMyYTU0NmZmMDY0MTg1MzNmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie ma płacenia za obowiązki domowe. Doświadczona księgowa zdradza swój sposób na kieszonkowe dla dziecka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dziecko-domaga-sie-kieszonkowego-doswiadczona-ksiegowa-zdradza-swoj-sposob/zqrbgm8</link>
			<description>Meg Wheeler jest certyfikowaną księgową oraz edukatorką finansową. Jest też mamą ośmioletniego dziecka, które nie ma co liczyć na pieniądze za wykonywanie podstawowych obowiązków domowych. Nie bez powodu. Meg zdradza Business Insiderowi kilka swoich sztuczek, które uczą obycia z pieniędzmi.</description>
			<guid isPermaLink="false">1085d843-807b-4735-977a-b7751e589db8</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:40:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nmqk9kpTURBXy8wMzQ5Nzk2NDYxYzgxZmQzMTBmOWI5OGMwMGQ5YTM3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy Gemini 3 Google'a. Lepiej koduje i automatyzuje zadania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowy-gemini-3-googlea-lepiej-koduje-i-automatyzuje-zadania/rrck25b</link>
			<description>Google wprowadza Gemini 3, To nowa wersja flagowego modelu AI, która ma być nie tylko &quot;mądrzejsza&quot;, ale też znacznie bardziej kontekstowa. Do tego reaguje na trend automatyzacji zadań i w połączeniu z Gemini Agent potrafi wykonać za użytkownika wieloetapowe zadania.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2109e36-32df-4ec5-8602-0eea6a3c7a67</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:24:55 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kFtk9kpTURBXy9iYzQyMjhjYjkzZmRmOTUxZGRmYzQzZmQ2ZWJiNjhhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia stewardessa? Praca w liniach lotniczych LOT, Ryanair, Emirates</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ile-zarabia-stewardessa-lot-i-pozostalych-linii-oto-konkretne-stawki/ff3bt5x</link>
			<description>Ile zarabia stewardessa? Praca w charakterze stewardessy lub stewarda to marzenie wielu osób, które pragną połączyć obowiązki zawodowe z podróżowaniem po świecie. Jednak rzeczywistość tego zawodu to nie tylko egzotyczne destynacje i eleganckie uniformy, ale także codzienne wyzwania i odpowiedzialność. Kto może pracować w liniach lotniczych takich jak LOT, Ryanair, Wizzair czy Emirates? Jakie są zarobki w tej branży? Oto wszystko, co warto wiedzieć.</description>
			<guid isPermaLink="false">53b8b93f-1e2d-458e-a277-e8a80785c1d6</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:11:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1mak9kpTURBXy8zM2QyZDY1YmI3YzA5MDMzYTg5YmYxNzNkMTdkNzdkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kamila zawiesiła swoją karierę i została żołnierzem. To była najlepsza decyzja w jej życiu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/porodowke-zamienila-na-poligon-to-byla-najlepsza-decyzja-w-moim-zyciu/gjcv6xn</link>
			<description>Kamila przez lata obracała się w świecie korporacji. Atak Rosji na Ukrainę coś zmienił w jej życiu. Zaczęła w niej kiełkować myśl o szkoleniu wojskowym. Potrzebowała roku, żeby dojrzeć do tej decyzji. To było tak inne od jej dotychczasowego środowiska. Dziś nie żałuje, że wybrała tę ścieżkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c981278-ca44-4526-b1b9-48d26d6258de</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:04:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DFgk9kpTURBXy9lMWJmZmY1NTM3YTVmODJiYmI0MTMzYThhY2U2MmYzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vinci stawia na polskie firmy wzrostowe. Limit inwestycji rośnie do 110 mln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-spolki-technologiczne-zyskaja-wiecej-vinci-z-bgk-podnosi-limity-inwestycji/942xm06</link>
			<description>Vinci z Grupy Banku Gospodarstwa Krajowego (BGK) zwiększyło kwotę możliwą do zainwestowania w jedną spółkę — zgodnie z nową strategią będzie to 110 mln zł, podało Vinci. Do dyspozycji ma 1,1 mld zł kapitału powierzonego mu przez bank. W centrum zainteresowania Vinci znajdą się polskie spółki wzrostowe, które osiągają już pierwsze przychody i mają ambitne plany rozwoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">443ad5b3-d841-4910-ac6f-87b99b2126e4</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 11:53:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xy3k9kpTURBXy84M2ZjZGJiZGRlNDliZDhmOTI1YTlkMTI5OTdiMjM1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkaniówka wchodzi w fazę równowagi. Deweloperzy szykują się na zmiany w 2026</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-mieszkaniowy-w-polsce-stabilizacja-ale-2026-r-moze-namieszac/yz0d67m</link>
			<description>Jak wynika z najnowszego raportu Marketbeat Polska, rynek mieszkaniowy jest dziś stabilny jak dawno — ale przyszłość rysuje się mniej spokojnie. Cushman &amp;amp; Wakefield wskazuje na mocne fundamenty popytu i wysoką podaż, ale również na rosnące obawy deweloperów przed nadchodzącymi zmianami w prawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7fdc508-142e-4256-8cef-f4160a641a19</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 11:23:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yxlk9kpTURBXy8wMWE1NTVhYzUyYTdlNDJkNzY4NGU5MDA1YWU1ZGQzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd UE odrzucił apelację amerykańskiego giganta. To nie koniec walki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/amazon-przegrywa-w-sadzie-ue-gigant-z-usa-zapowiada-dalsza-walke/ww6m9h9</link>
			<description>Odwołanie Amazona od decyzji Komisji Europejskiej z 2023 r. zostało odrzucone. Chodzi o objęcie platformy giganta handlu z USA zasadami ustawy o usługach cyfrowych (DSA), które mają zastosowanie do tzw. bardzo dużych platform internetowych (VLOP).</description>
			<guid isPermaLink="false">9355bea0-e0c1-4a78-9210-7224742127f6</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 11:05:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yj7k9kpTURBXy8zMWRlNjI4ZDdjNmIyNGQ4MmUyMmY4ZjE3NGMxODI0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mark Zuckerberg wygrywa sprawę antymonopolową. Pierwsze tak zdecydowane zwycięstwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/mark-zuckerberg-wygrywa-w-sadzie-pierwsze-tak-zdecydowane-zwyciestwo/djfhqg6</link>
			<description>Meta, czyli spółka macierzysta Facebooka, na której czele stoi miliarder Mark Zuckerberg, wygrywa sprawę antymonopolową dotyczącą przejęcia serwisów Instagram i WhatsApp. Sędzia federalny orzekł, że firma nie posiada monopolu na rynku mediów społecznościowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">23c33d39-b6d7-4ead-9dd0-ddcf34dcf258</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 10:24:48 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QEIk9kpTURBXy8xZWI1ZDBkYmQwNTU2NTkxOGZiYWMzZWYxNzc3MDNiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro będzie miał nerwowe święta. Oto data posiedzenia aresztowego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/zbigniew-ziobro-bedzie-mial-nerwowe-swieta-posiedzenie-aresztowe-tuz-przed-wigilia/3p2vhyw</link>
			<description>Na dwa dni przed wigilią zaplanowane jest posiedzenie aresztowe Zbigniewa Ziobry. &quot;Zobaczymy, co się wydarzy&quot; — skomentował tajemniczo wiceminister sprawiedliwości Arkadiusz Myrcha. Wskazał, że PiS jest w kryzysie politycznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">bdbe18e0-e05b-46dd-9831-5e77d07f2c8f</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 09:46:42 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pO7k9kpTURBXy9jNmE1ODg5NjlkMTAxOWQ3ZTA5NDMyZGRhM2Q2OWIzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Małe i średnie firmy zyskują na cyfryzacji. Jak nie zostać w tyle? [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/raport-o-cyfryzacji-firm-jak-nie-przespac-rewolucji/gz0gd6j</link>
			<description>Czy polskie firmy są cyfrowe? Czy korzystają z kompleksowych systemów informatycznych, są przygotowane na cyberataki, nie boją się trzymać baz danych w chmurze i są gotowe na KSeF, który zrewolucjonizuje kontakty z fiskusem i zmieni wiele procesów biznesowych? Odpowiedź brzmi: to zależy — od wielkości firmy, branży, a nawet podejścia zarządu. Tak wynika z raportu &quot;Cyfrowe firmy. Od wizji do realizacji&quot;, przygotowanego przez Business Insider Polska we współpracy z Comarch ERP. Raport to nie tylko zestawienie danych, ale także przewodnik pokazujący, jak nie przespać cyfrowej zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">965839da-5af0-4f82-a6da-de9a4fe05e3b</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:27:16 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RrQk9kpTURBXy9hMGE1N2ZkZTk0N2YxMzUzZjFjZDY4MmM1YzdkOTIyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań rosną z każdym etapem. &quot;Całkiem konkretna różnica&quot; [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zakup-mieszkania-a-etap-budowy-kiedy-najbardziej-oplaca-sie-podpisac-umowe/t4ymtkt</link>
			<description>Zakup mieszkania na etapie budowy wciąż przyciąga wielu Polaków. Różnica cenowa między &quot;dziurą w ziemi&quot; a gotowym lokalem sięga nawet kilkunastu procent, a każdy etap inwestycji wiąże się z innymi korzyściami i ryzykiem. Eksperci wskazują, że decyzja zależy od indywidualnych potrzeb, ale wcześniejsze etapy oferują największy wybór i elastyczność przy aranżacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">adf02548-9d91-48fd-a826-4ee66ac56eed</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 06:12:44 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xg1k9kpTURBXy9kOThiYTA3NWFmZTY0OTIyNmVlNGVlNWE4NDJmYTIxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z polskim samochodem elektrycznym? Historyczna decyzja i chiński deal w tle [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/co-z-polskim-samochodem-elektrycznym-przelomowa-decyzja-i-3-przeszkody-analiza/kyb990p</link>
			<description>Realizacja pomysłu polskiego samochodu elektrycznego jeszcze nigdy nie była tak blisko. Od początku istnienia spółka Electromobility Poland (EMP) tak naprawdę nigdy nie miała wystarczających pieniędzy, by zrealizować swój cel. Teraz ma się to zmienić. W historii tzw. projektu Izera było jednak już tak wiele niespodziewanych zwrotów akcji, że trudno oczekiwać, iż teraz wszystko pójdzie gładko. Pomysł ma swoich przeciwników, a spółka musi pokonać jeszcze co najmniej trzy poważne przeszkody.</description>
			<guid isPermaLink="false">508c0965-6d04-49ea-bf93-af0251cdea29</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 05:18:38 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Doyk9kpTURBXy82OWI5N2NhZTVmMTA2NTgzYzUzYTA2Y2VlN2Y1Yjc2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tych zmian w podatkach nie będzie w 2026 r. Bo rząd nie zdążył</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/leasing-ryczalt-ip-box-i-ulga-mieszkaniowa-bez-rewolucji-w-2026-r/dvjldp0</link>
			<description>Nie będzie pakietu uszczelniającego PIT i CIT w 2026 r. Rząd nie przyjął bowiem projektu nowelizacji, choć miał to zrobić we wrześniu. W praktyce Sejm i Senat nie zdążą uchwalić zmian w leasingu, uldze mieszkaniowej, IP Box, ryczałcie ewidencjonowanym czy estońskim CIT. Nawet gdyby rząd przeprowadził projekt przez parlament jednego dnia, to prezydent ma 30 dni na decyzję, czy go podpisać, czy zawetować.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e25482f-3996-4bcc-8ae0-34a85ae0f018</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 05:09:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/__fk9kpTURBXy9iM2VjNjBjYjhhNTZhZmQ3MmMyM2MzZmY2ZWRiZTY2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny z nieruchomości. Tyle możesz dziś zarobić z wynajmu [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/inwestycja-w-mieszkanie-to-wciaz-dobry-pomysl-tyle-mozesz-zarobic-wyliczenia/q91wfm1</link>
			<description>Wraz ze spadkiem stóp procentowych rośnie w Polsce liczba zapytań o kredyty hipoteczne. Wnioskują o nie głównie osoby myślące o własnym miejscu do życia, ale także te nastawione na wynajem. Wszak nieruchomości to wciąż jedna z ulubionych form inwestowania Polaków. Czy jednak ma sens? Wspólnie z ekspertem portalu RynekPierwotny.pl sprawdziliśmy, jak dziś wygląda rentowność wynajmu w największych miastach w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">034c68c8-a8f7-48b6-b400-ec69da73c503</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/waNk9kpTURBXy9mZWFlMzJmNjQwYzc0NzVkMWUxMjJmNDI3NTc2NTE1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzeci filar do remontu? Ruszają prace grupy roboczej przy Radzie Dialogu Społecznego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/czy-trzeci-filar-czekaja-zmiany-grupa-ekspertow-szykuje-rekomendacje/y4p49nq</link>
			<description>Zespół do spraw Ubezpieczeń Społecznych Rady Dialogu Społecznego powołał Grupę roboczą do spraw oszczędzania w IKE, IKZE, PPE i PPK. Jej celem jest opracować rekomendacje zmian w systemie dobrowolnego oszczędzania emerytalnego. W skład zespołu weszli praktycy z wieloletnim doświadczeniem w zarządzaniu funduszami emerytalnymi oraz przedstawiciele instytucji nadzorujących rynek. Przewodniczącym został Robert Zima, były dyrektor Departamentu Długu Publicznego Ministerstwa Finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca7f8515-54d8-454f-adef-cf116b24fdb8</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:47:36 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cNsk9kpTURBXy8yMzk2NmFjZjFkYjFiZDZmMDNhMTVlNjcwZjU5MGI2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;15. emerytura&quot; w grudniu. Kto dostanie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/15-emerytura-z-zus-w-grudniu-2025/48xnpew</link>
			<description>&quot;15. emerytura&quot; w 2025 r.? Tak, ale tylko dla niektórych seniorów. &quot;Jak co roku świadczenia, których termin płatności przypada 1 stycznia, wypłacimy wcześniej&quot; — informuje ZUS. Ze względu na układ kalendarza niektóre terminy wypłaty świadczeń zostaną przesunięte. Oto szczegóły.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e0d7b82-0b21-4b71-bf93-d1cf6c7cfefe</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:37:25 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ck5k9kpTURBXy8wZTNjZDZkMTg5YjY0MWRkNzdhYjE1ZDNkMDYxOTMzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Izera powraca. Miliardy z KPO na polski samochód elektryczny. Jest zielone światło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/izera-wraca-jest-decyzja-ws-miliardow-z-kpo-na-polski-samochod-elektryczny/rd6dq1g</link>
			<description>Wniosek Electromobility Poland, czyli spółki odpowiedzialnej za projekt polskiego samochodu elektrycznego, uzyskał pozytywną ocenę w konkursie Narodowego Funduszu Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej. Firma ubiega się o ok. 4,5 mld zł z Krajowego Planu Odbudowy na stworzenie hubu elektromobilności i budowę fabryki samochodów w Jaworznie. NFOŚiGW przedstawił oficjalną listę rankingową, na której znalazła się jeszcze jedna firma. Teraz ruszą negocjacje w sprawie ostatecznej umowy inwestycyjnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">2bec6dd8-3c91-41c2-bebf-73f16320dcae</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:15:39 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HWXk9kpTURBXy9iOTQ2Y2NiMzI2NTA0NmUxMzllNGM3ZjJjYWUwODZlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostry spór o pieniądze dla NFZ. Chodzi o zdrowie pacjentów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ostry-spor-w-rzadzie-chodzi-o-zdrowie-pacjentow-i-pieniadze-dla-nfz/xvwrr3g</link>
			<description>Ministerstwo Zdrowia szuka pieniędzy, by uzupełnić lukę w Narodowym Funduszu Zdrowia, ale co chwilę napotyka problemy. We wtorek odbyły się negocjacje ze stroną społeczną dotyczące ograniczenia wzrostu minimalnych wynagrodzeń, które zerwały związki zawodowe. W środę rząd ma przyjąć ustawę, dzięki której będą pieniądze na leczenie dla dzieci i młodzieży do 18. roku. Ten błyskawicznie procedowany projekt wywołał spór między ministerstwami: zdrowia i finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">665a7eb0-1db0-4977-bfb8-785e53b93c69</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 14:58:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nOyk9kpTURBXy84N2FhODhkZmQxMWIwMzk3MzM5ZjU3MWNlNmYzYmY2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Większość Polaków pracuje w czasie choroby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wiekszosc-polakow-pracuje-w-czasie-choroby/ct0lgl2</link>
			<description>Aż 60 proc. Polaków rezygnuje ze zwolnienia lekarskiego i pracuje w czasie choroby — wynika z raportu enel-med &quot;Łączy nas zdrowie 2025&quot;. Jest też grupa (34 proc.), która pracuje, gdy nawet przebywa na przysłowiowym L4. Zjawisko to jest szczególnie widoczne w mniejszych firmach.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6a7ae05-5b90-440c-aad2-3326d9dbf97c</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 12:34:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IYbk9kpTURBXy8wYThjMzBhNjMwMTM4YzQ4N2FhYzFmNGYwZmFlMjI3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Musieliśmy znaleźć sposób, by się wyróżnić&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/media/musielismy-znalezc-sposob-by-sie-wyroznic/jhdhx1f</link>
			<description>— W marketingu zawsze się liczy to, że jeśli wszyscy robią &quot;zig&quot;, to my musimy robić &quot;zag&quot;. Musieliśmy wyjść z tego schematu i znaleźć sposób na to, żeby się wyróżnić — powiedział po odebraniu złotej nagrody Effie Award w kategorii Retail &amp;amp; Marketplaces Bogdan Maksymiec, Chief Marketing Officer firmy Rossmann.</description>
			<guid isPermaLink="false">fce735cd-ec30-4a2c-9966-907c854561e1</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 11:36:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oNlk9kpTURBXy9lMWRhMzdhY2ZiNzJiNjU1NmJhMTA5MGUyODU4ZTEyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle wydamy na Black Friday. Jest badanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-wydamy-na-black-friday-jest-badanie/9j00x4c</link>
			<description>Aż 62 proc. Polaków dokonuje zakupów w czasie Black Friday, a 70 proc. badanych specjalnie odkłada część zaplanowanych wcześniej zakupów w oczekiwaniu na ten okres — tak wynika z najnowszego badania PayPo. Najczęściej na zakupy w tym czasie wydajemy od 251 do 500 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">926fc201-b786-47f5-aea2-e3ad311014d8</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 11:10:02 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mztk9kpTURBXy9iYTViNGU1YmI5NGYzMDBhYWQwYmQ0MzZiOTNmYzk5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje podwyżkę opłat drogowych. Nawet o 42 proc.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nowe-stawki-e-toll-juz-od-lutego-przewoznicy-zaplaca-duzo-wiecej/g3164fs</link>
			<description>Stawki za korzystanie z sieci dróg płatnych dla pojazdów o masie powyżej 3,5 tony i autobusów mają wzrosnąć o 40-42 proc. Zmiana wysokości opłat będzie uzależniona od klasy emisji spalin i masy pojazdu. Tak wynika z projektu rozporządzenia Rady Ministrów, który został opublikowany we wtorek na stronie Rządowego Centrum Legislacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bf3017a-875e-4667-b32f-f890493ae3e3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:24:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jn4k9kpTURBXy81Y2NlMmM4ZWMwNzY1NzRhOWRlYjgwMzQwNTBlMmViMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Google ostrzega przed pęknięciem bańki. &quot;Żadna firma nie będzie odporna&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/banka-ai-jest-realnym-zagrozeniem-szef-googla-mowi-ze-nikt-nie-bedzie-na-nia-odporny/xmcj31c</link>
			<description>Sundar Pichai, szef firmy Alphabet, do której należy wyszukiwarka Google, w wywiadzie dla BBC News, zwrócił uwagę na ryzyko związane z rosnącym zainteresowaniem sztuczną inteligencją. Podkreślił, że obecny boom inwestycyjny w AI, choć jest wyjątkowym momentem, niesie ze sobą elementy irracjonalności, które mogą prowadzić do poważnych konsekwencji dla całej branży technologicznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f0e832f-4ee8-4618-a3e2-4e9aab23ae7d</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:37:36 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PENk9kpTURBXy8zODQ5MjA2ZTdhYmNhNjllNThjYjQ5ZjYzYmJhNTY0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Krew się leje na kryptowalutach. Rynek stracił ponad bilion dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rynek-kryptowalut-traci-miliardy-dolarow-jednym-z-powodow-polityka-donalda-trumpa/5h7g3e7</link>
			<description>W ciągu zaledwie sześciu tygodni z rynku kryptowalut wyparowało ponad bilion dolarów. Według danych CoinGecko, na które powołuje się dziennik &quot;Financial Times&quot;, łączna wartość ponad 18 tys. cyfrowych tokenów spadła o 25 proc. od szczytu z 6 października, co oznacza utratę około 1,2 bln dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">79ab85e6-9beb-4ea9-a31f-2a98dacc530e</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:50:35 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h2Dk9kpTURBXy85ODNjN2Y1NTk5N2JmMzg4NWYzZjU0ODExZTk0ZDVkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skokowy wzrost pozwów w sprawie WIBOR-u. Ryzyko prawne dla banków szybko rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kancelarie-prawne-licza-na-efekt-domina-w-sadach-jest-coraz-wiecej-sporow-o-wibor/c9p6ld4</link>
			<description>Do sądów okręgowych w Polsce trafia coraz więcej spraw związanych z umowami kredytowymi, w których oprocentowanie uzależnione jest od stawki referencyjnej WIBOR. W ciągu pierwszych trzech kwartałów 2025 r. liczba takich pozwów wzrosła o blisko 95 proc. w porównaniu z analogicznym okresem ubiegłego roku. Eksperci wskazują, że choć liczba spraw jest umiarkowana, ich dynamika budzi niepokój.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad0cface-031b-494c-9ab8-f24ff1a060d9</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:26:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zysk9kpTURBXy83ODczOWFlMjM2OTJjMTJjMmUwNDhiODFiNmNkM2JhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Arabski fundusz chce przejąć właściciela TVN. Decyzja jeszcze w listopadzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jest-nowy-chetny-na-zakup-wlasciciela-tvn-to-arabski-fundusz/c12m7d8</link>
			<description>Amerykańskie media informują, że Warner Bros. Discovery — właściciel m.in. TVN — może zmienić właściciela jeszcze przed świętami Bożego Narodzenia. Nowym faworytem w wyścigu o przejęcie koncernu ma być PIF, Publiczny Fundusz Inwestycyjny Arabii Saudyjskiej, który miałby dokonać zakupu wspólnie z telekomunikacyjno-medialnym gigantem Comcast.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b85c529-df32-4e8b-b4b2-5e4e6ed4fb72</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:42:57 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hvxk9kpTURBXy84ZDBjOTg0MzRhYTIyNzAyOGIzYmIzOTJhM2NjNzc0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Imigranci 55+ w Polsce. 80 tys. pracowników, których potencjał marnujemy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/imigranci-50-na-rynku-pracy-dlaczego-firmy-ich-nie-zatrudniaja/ldw1el2</link>
			<description>Cudzoziemcy powyżej 55. roku życia to grupa ok. 80 tysięcy osób pracujących w Polsce — głównie Ukraińcy i Białorusini. W starzejącym się kraju, w którym liczba pracujących spada o ponad 100 tys. rocznie, ich wiedza i umiejętności mogą być kluczowe. Problem w tym, że większość firm wciąż stawia na młodszych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a778520d-d033-4087-8547-cec1c7c8e87a</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:35:29 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kDsk9kpTURBXy9jNjkyNDQ3MjA3NTkxY2Y0YWU2ZDExNWE4MWIwZDNiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemieckie media piszą o sabotażu na polskiej kolei. &quot;To potencjalny akt wojenny&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sabotaz-na-polskiej-kolei-niemcy-pisza-o-potencjalnym-akcie-wojennym/b62fb8v</link>
			<description>Niemiecki dziennik &quot;Frankfurter Allgemeine Zeitung&quot; ostrzega, że jeżeli za niedawnym sabotażem na polskiej kolei stoi Rosja, mogłoby to oznaczać wejście konfliktu na zupełnie nowy poziom. &quot;Taki atak na infrastrukturę państwa należącego do NATO miałby inny wymiar — byłby aktem wojennym&quot; — pisze komentator Reinhard Veser na łamach wtorkowego wydania gazety.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba9bb64e-275e-4fea-a674-b2bff145a0fb</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:09:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8fak9kpTURBXy85MmMwMzJmNzQ0YzZhZmRmNTQ2NjU4YTJjYjQ2ZTc2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojciech Sobieraj o celach UniCreditu w Polsce. &quot;Organiczna budowa banku to nie jest plan B&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/szybkosc-fintechu-i-zaufanie-banku-tworca-aliora-ma-nowy-cel-bankowy-w-polsce/emp9432</link>
			<description>— Grupa zainwestowała w nasz projekt i podziela nasz punkt widzenia, że czekanie z rozwojem w Polsce na potencjalną transakcję, która może się pojawi, a może nie, byłoby błędem. Budowa banku organicznie to nie jest wyłącznie polisa ubezpieczeniowa na wypadek, gdyby któraś z dużych transakcji się nie udała, to przemyślany element szerszej strategii — mówi Wojciech Sobieraj, prezes Vodeno i szef rady nadzorczej UniCredit NV/SA. Znany bankowiec, współtwórca i wieloletni prezes Aliora ocenia, że w polskim sektorze w dłuższej perspektywie nastąpią kolejne zmiany właścicielskie. — Bardzo chciałbym, aby UniCredit uczestniczył w tych potencjalnych transakcjach, ale to nie jest zależne ode mnie — dodaje w rozmowie z Business Insiderem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e5bb2bee-c82b-4cf6-b632-6613758468c1</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:43:24 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N5dk9kpTURBXy9lZDgyY2E3ZGE3ZjViYjBlMWIzZWNkMTlkZWJlOTkyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Darowizna samochodu po leasingu? Jest zwrot w opodatkowaniu na 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/darowizny-samochodu-po-leasingu-w-2026-co-czeka-przedsiebiorcow/w4qx2bq</link>
			<description>Ministerstwo Finansów we wrześniu zaproponowało zmiany w opodatkowaniu leasingu samochodów. Resort chce bowiem ograniczyć obecne, legalne optymalizacje. Proponuje uszczelnienie przepisów, które istotnie ograniczą wykupy samochodu z leasingu i darowanie pojazdu np. żonie czy dziecku. Dziś w ten sposób można prosto i szybko uniknąć podatku. Z tymi zmianami jest jednak zasadniczy problem.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9a7436f-04ab-4469-a958-baa7cbf2f294</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:30:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MSAk9kpTURBXy81ZTI0ZmI5NGExOGU3MzY1MjU3MDNmNzNmNjBiODllOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiące Polaków czekały na tę ustawę. W tym tygodniu zajmie się nią Sejm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/asystencja-osobista-w-koncu-w-sejmie-skok-i-zglaszaja-uwagi/q0fsrh2</link>
			<description>Po wielomiesięcznych pracach i jeszcze dłuższym oczekiwaniu samych zainteresowanych w tym tygodniu posłowie w końcu zajmą się przepisami dotyczącymi asystencji osobistej. I to od razu dwoma projektami ustaw w tej materii. To kluczowe prawo, które ułatwi życie tysiącom osób z niepełnosprawnościami i ich rodzinom. Sprawdziliśmy, co dokładnie znajduje się w nowych przepisach.</description>
			<guid isPermaLink="false">cce23041-284e-418f-9ce4-4dd806b5f2aa</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:18:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bdsk9kpTURBXy9iZGNjMWI0NWExN2UwNWQyMDI1ZTc3OTFmMjVkZDE1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza Sejm bez marszałka Szymona Hołowni. Oto kluczowe projekty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-rusza-z-maratonem-ustaw-kluczowe-zmiany-w-l4-pit-i-edukacji/6seq3cc</link>
			<description>We wtorek o godz. 11 rusza czterodniowe posiedzenie Sejmu, bardzo nietypowe. Zacznie się bowiem od wyboru marszałka i wicemarszałków. W zeszłym tygodniu Szymon Hołownia podpisał rezygnację z funkcji z dniem 18 listopada. Do czasu formalnego wyboru nowego marszałka pełniącym obowiązki będzie najstarszy wiekiem wicemarszałek, czyli Włodzimierz Czarzasty. Zgodnie z umową koalicyjną to on ma objąć stanowisko na stałe. Gdy posłowie zdecydują, kto zasiądzie w prezydium Sejmu, zajmą się kilkunastoma ważnymi projektami.</description>
			<guid isPermaLink="false">9685be94-cc13-4bda-a185-a0dab67b337c</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gADk9kpTURBXy9lODUzN2U0ZWM3Yzg3NzllMjVlNmY5NGYyZGQwOTcxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja ma problem z finansowaniem wojny. Putin sięga po najcenniejsze zasoby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rosja-ma-problemy-w-finansowaniem-wojny-w-ukrainie-putin-siega-po-rezerwy-zlota/j18nxyn</link>
			<description>Rosyjski Bank Centralny potwierdził w czwartek, że Rosja po raz pierwszy rozpoczęła realną sprzedaż fizycznego złota z państwowych rezerw. Informację tą jako pierwsze podało United24media, podkreślając, że sprzedawany kruszec pochodzi z zasobów Funduszu Dobrobytu Narodowego (FDN).</description>
			<guid isPermaLink="false">0f4bea1d-5789-4746-98de-eb7af2281bc1</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 19:27:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rdrk9kpTURBXy9hMzI1NTZlYjkyZTQyZWY2ZGQzMDc1MDVkZWIyZTIyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińskie i indyjskie firmy dystansują się od rosyjskich firm naftowych. Powód? Sankcje USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/rosja-pod-presja-banki-z-chin-i-indii-ograniczaja-wspolprace-z-lukoil/7q4g4ve</link>
			<description>W obliczu zbliżających się sankcji nałożonych przez Stany Zjednoczone na rosyjskie koncerny naftowe, takie jak Łukoil i Rosnieft, wiele banków oraz rafinerii z Chin i Indii podejmuje decyzję o ograniczeniu współpracy z tymi firmami. Jak poinformował przedstawiciel Departamentu Skarbu USA, decyzje te wynikają z obaw przed konsekwencjami prawnymi i ekonomicznymi związanymi z nowymi regulacjami.</description>
			<guid isPermaLink="false">572c60df-3d2a-473c-bfa2-529ee084f786</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:55:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Riyk9kpTURBXy8xMDVmYmU4MzhkYWYyMTg5NTFhNDk2OTI5NjRlN2Q0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leczenie otyłości motorem wzrostu gospodarczego. Widać to wyraźnie w najnowszych danych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czy-to-juz-uzaleznienie-od-ozempicu-najnowsze-dane-makro-z-danii/f46r578</link>
			<description>Producent leków na otyłość, Novo Nordisk, napędza najszybszy wzrost gospodarczy Danii od lat. Produkt krajowy brutto (PKB) tego niewielkiego kraju wzrósł w trzecim kwartale 2025 r. o 2,3 proc. Bez uwzględnienia sektora farmaceutycznego, zdominowanego przez Novo Nordisk, gospodarka wzrosłaby o 0,7 proc. — podał duński urząd statystyczny.</description>
			<guid isPermaLink="false">512d877b-d933-4398-a755-1012aa98b042</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:32:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fAIk9kpTURBXy80Yjg5NDEwMzg0ZTdjN2NkMTg2N2Y4YTgwOTE1YzMyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile wynosi średnia emerytura w Polsce? ZUS podał najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/srednia-emerytura-w-polsce-w-2025-tak-rosla-miesiac-po-miesiacu-kwoty/h684bk7</link>
			<description>Średnia emerytura w Polsce wzrosła do ponad 4200 zł. Zakład Ubezpieczeń Społecznych (ZUS) opublikował najnowsze dane dotyczące wysokości świadczeń emerytalnych oraz liczby emerytów w Polsce. Liczba seniorów pobierających świadczenie emerytalne spadła o około 3000 w okresie styczeń-sierpień 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">39a53895-d0ea-4b89-b03b-1cd1e5d10bbb</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:29:42 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7GVk9kpTURBXy9jYTgzZjkxMjJjOWQxYjgyZWU5ZTBkZjRiNTM0ZWExMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Raport: Chiny rozszerzają globalne wpływy dzięki pożyczkom. Polska się opiera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chinskie-kredyty-wzmacniaja-pozycje-pekinu-polska-na-marginesie-swiatowej-gry/8vg11nm</link>
			<description>Chiny stosują szeroko zakrojoną politykę pożyczkową, aby realizować swoje geostrategiczne cele — wynika z raportu instytutu badawczego AidData. Michał Bogusz z Ośrodka Studiów Wschodnich w rozmowie z Polską Agencją Prasową uważa, że strategia Pekinu, choć obecnie omija Polskę, niesie ze sobą &quot;poważne zagrożenia&quot; również dla naszego kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">9381cb47-3930-4b2c-871e-f05da1d44532</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:29:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b1jk9kpTURBXy9kMjE1OGM1OTAzMjNjNWU1MzYxOTJkOWU4OWYxNmQ4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Rynek jest bardzo dynamiczny&quot;. Dom Development ocenia szanse i zagrożenia na 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/dom-development-notuje-rekord-rynek-mieszkaniowy-wraca-do-rownowagi/5ky0d84</link>
			<description>Grupa Dom Development notuje najlepsze wyniki w historii i umacnia pozycję lidera rynku mieszkaniowego. Jednocześnie spółka ostrożnie ocenia wpływ nowych regulacji i dynamikę popytu, wskazując, że rynek zaczyna wracać do równowagi, choć tempo tego procesu różni się w zależności od miasta. W perspektywie najbliższych miesięcy firma spodziewa się stabilizacji, ale zastrzega, że 2026 r. może przynieść kolejne zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">409fb471-4377-447d-8988-1d51520d83af</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:23:36 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OZsk9kpTURBXy81OGY3NWMyN2MwZmQzMDA1MDY4OTQxNjEzMTVmMjcxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraków walczy z falą zwolnień. Sztuczna inteligencja zmienia rynek pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/krakow-kontra-masowe-zwolnienia-co-czeka-branze-uslug-biznesowych/p7yncp2</link>
			<description>Kraków, niegdyś symbol dynamicznego rozwoju polskiej gospodarki, staje w obliczu nowych wyzwań związanych z automatyzacją i sztuczną inteligencją. Miasto, które przez lata przyciągało zagraniczne inwestycje w sektorze usług biznesowych, zmaga się z rosnącą liczbą zwolnień i spadkiem zapotrzebowania na powierzchnie biurowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6fb1dfb-b726-4ad4-8bfe-203c72c94bf3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 14:16:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v7tk9kpTURBXy81N2QwMmI2MmViNmI5YzZhZjkzN2UxN2JjMzI3ZWFkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trybunał Konstytucyjny o nowelizacji ustawy o KRS. Jasne stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/krajowa-rada-sadownictwa-trybunal-konstytucyjny-blokuje-zmiany-w-ustawie/xemh62g</link>
			<description>W czwartek Trybunał Konstytucyjny orzekł, że nowelizacja ustawy o Krajowej Radzie Sądownictwa z 2024 r. jest sprzeczna z konstytucją. Zmiany zakładały, że sędziowie -członkowi KRS mieliby być wybierani przez środowisko sędziowskie, a nie przez Sejm, jak obecnie. Ustawę przygotowaną jeszcze za czasów ministra sprawiedliwości Adama Bodnara skierował do TK prezydent Andrzej Duda.</description>
			<guid isPermaLink="false">d3c508b5-e6aa-48c4-9509-a0c8d2aa7806</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 14:01:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Sbk9kpTURBXy8xZWU5YTdkMmVmZTlkYjJjNTQ3YWY2ZjhjZmMwZGI4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezrobocie w USA. Zaskakujące dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bezrobocie-w-usa-zaskakujace-dane/tsl78tk</link>
			<description>W drugim tygodniu listopada w urzędach pracy w USA swój pierwszy wniosek o zasiłek dla bezrobotnych złożyło 220 tys. osób. Stopa bezrobocia we wrześniu wzrosła do 4,4 proc. — podał Departament Rynku Pracy. Przyczyną są m.in. zwolnienia w sektorze rządowym realizowane przez administrację Donalda Trumpa. Jednocześnie podano też dane o zmianie liczby zatrudnionych poza rolnictwem, które akurat okazały się pozytywne. To ważne informacje m.in. dla kursu dolara, a w ten sposób pośrednio wpływające również na Polskę.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e9691b7-6b51-4385-bec2-d66814e7d533</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 13:42:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GkOk9kpTURBXy85OTczODg5MWMwNjVkNDdhMmY2M2EyYjk0ZjAwNzY2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawa chce sprzedać działkę ze setki milionów. Może paść historyczny rekord</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/teren-historycznych-zakladow-w-warszawie-moze-trafic-na-aukcje-rekordowa-suma/bwlmbrv</link>
			<description>Historyczne zakłady garbarskie przy ul. Okopowej 78 na warszawskiej Woli mogą wkrótce zostać wystawione na sprzedaż aukcyjną. Miejska działka, na której stoją pozostałości po zakładach Temlera i Szwedego z XIX w., została wyceniona na ponad 301 mln zł. Jak informuje serwis TVN Warszawa, zgodnie z obowiązującym miejscowym planem zagospodarowania przestrzennego dopuszczone są tu usługi z zabudową mieszkaniową wielorodzinną.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e6f1105-c9fc-4561-9c9b-5681ab518ba5</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:45:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6brk9kpTURBXy84Y2M5ZjAzMzk0ZWE4NzNmZmQ5ZTFhZTNmYThjM2E0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Branża farmaceutyczna wraca do Europy. To szansa dla polskiego rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/branza-farmaceutyczna-stawia-na-europe-polska-z-nowa-szansa-rozwoju/ejlqbd9</link>
			<description>Europa chce uniezależnić się od azjatyckich dostaw i budować własne moce produkcyjne w branży farmaceutycznej. Negocjowany przez Parlament Europejski Critical Medicines Act może otworzyć drogę do miliardowych inwestycji w nowe fabryki substancji czynnych. Polska ma szansę stać się jednym z kluczowych beneficjentów tej transformacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cee835b-8f88-4e45-96c0-5828190dde78</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:06:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/azYk9kpTURBXy80NDY5YTMwNGI1ZWViNmMxNTUzOGQwZDkyYzI4NjQwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paragony z NIP będą w KSeF, czy poza systemem? Ministerstwo wyjaśnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/okres-przejsciowy-dla-faktur-uproszczonych-kto-skorzysta-z-ulatwien-w-ksef/j3n7y3g</link>
			<description>Nie wszystkie faktury będą przechodziły przez Krajowy System e-Faktur w 2026 r. Standardem, od 1 lutego i 1 kwietnia przyszłego roku mają być oczywiście faktury ustrukturyzowane, czyli właśnie w KSeF. Przedsiębiorcy będą mogli jednak nadal wystawiać faktury przy użyciu kas fiskalnych online.</description>
			<guid isPermaLink="false">1bebb5e4-d030-41f2-97af-6c8078502062</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:03:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j_Ck9kpTURBXy81ZmZiZjA1ZGM2YmFhYjUzNTBjNzI4NzQxOTAzMGM3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czyste powietrze: dziś protest w Warszawie. Wykonawcy grożą falą bankructw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fundusze/czyste-powietrze-dzis-protest-w-warszawie-wykonawcy-groza-fala-bankructw/f6tvw11</link>
			<description>Dziś odbędzie się w Warszawie protest wykonawców z programu Czyste powietrze. Przedsiębiorcy alarmują, że miesiącami czekają na wypłatę środków z dotacji. &quot;Są dziesiątki, jeśli nie setki albo i tysiące firm, które po prostu tego nie wytrzymały&quot; — mówi w programie Onet Rano Finansowo Grzegorz Furmann, członek zaangażowanego w protest Stowarzyszenia Czystego Powietrza i Energii. Odpowiada też na pytania o nieuczciwych wykonawców.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b51ca8c-2ae6-411c-844a-2702e7f752bc</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:01:29 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K56k9kpTURBXy83Yzk4NjU0OGM3ZmU0YmY4NDhhZGZiYzMwODMyYTE2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz być w 1 proc. najlepiej zarabiających? Oto próg wejścia [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oto-zarobki-1-proc-najbogatszych-polakow-mamy-nowe-dane-kwoty/31ndy6y</link>
			<description>1 proc. najlepiej zarabiających Polaków to wcale nie mityczna &quot;100&quot;, którą znamy z pierwszych stron gazet. By trafić do tego grona nie trzeba mieć milionowych pensji. Wystarczy kwota, którą co miesiąc inkasuje przeciętny piłkarz polskiej Ekstraklasy, wzięty i ciężko pracujący lekarz lub menedżer wysokiego szczebla w średniej wielkości firmie. Oszacowaliśmy progi wstępu do grona 10, 5 oraz 1 proc. najlepiej zarabiających Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">994895b8-5bdc-43a5-b129-cb9e2933daa3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 05:04:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xcok9kpTURBXy9hYmEzMjFjZjVlN2Y4MGFhMDY4OGUxYjU1ODc2YmJhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Demograficzny koszmar w Polsce zwalnia? Tak skurczyła się ludność w ciągu roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/regres-demograficzny-w-polsce-najnizszy-od-lutego-oto-gdzie-jest-poprawa/9wwff6z</link>
			<description>Polaków jest o 158 tys. mniej niż przed rokiem — podał w czwartek GUS. Trudno w takich danych upatrywać pozytywów, ale coś jednak znaleźliśmy. To najmniejszy roczny spadek od lutego br. W liczbie urodzeń mamy drugi miesięczny wynik tego roku, wciąż nie są to jednak wysokie poziomy. Zmniejszenie regresu demograficznego wynika jednak głównie z mniejszej liczby zgonów.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc577dda-1669-4730-ac5e-cd61f499686a</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 20:10:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ydSk9kpTURBXy8zMzc4NTg2ZWM0Y2IxNWRhYjkzMjNmYzRhNjkzNTFkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bójki w hokeju są częścią gry. Ekspert tłumaczy, dlaczego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/hokej-i-bojki-na-lodzie-skad-wziela-sie-tradycja-kodu/r068v2m</link>
			<description>W żadnym innym sporcie zawodnik nie może bezkarnie rzucić rękawic i bić się na środku boiska. W hokeju to jednak element gry — część niepisanego &quot;Kodu&quot;, który od ponad stu lat reguluje emocje, agresję i honor na lodzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8275cbd-2558-4a87-8b6b-c90db60ebbaa</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aS1k9kpTURBXy8wNWE3MTgxMWY0NmQ1NzNhYTU3MGQ5ZjViYmNiMmE5Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak to jest być masonem? Trzej członkowie zdradzają, co dzieje się za zamkniętymi drzwiami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/masoneria-od-srodka-jak-wyglada-droga-i-codziennosc-czlonkow-lozy/8xt7x66</link>
			<description>Nie noszą peleryn ani masek, nie odprawiają tajemnych rytuałów w podziemiach, a jednak wciąż owiani są aurą tajemnicy. Trzech członków Wielkiej Zjednoczonej Loży Anglii opowiedziało nam, dlaczego dołączyli do masonerii, czego się tam nauczyli i jak wyglądają inicjacje, o których powstały dziesiątki mitów.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ff081d8-0548-465e-81d2-17b548d7e269</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 18:17:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/64mk9kpTURBXy9kMGU3MTEwNDJiYzU5ZTVhOGI0ZDI0OTNlNmE4NGFjMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pierwotny kusi nowoczesnością. Rynek wtórny wygrywa lokalizacją i ceną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zakup-mieszkania-nowe-czy-uzywane-porownanie-zalet-i-wad-obu-rynkow/vm03063</link>
			<description>Zakup mieszkania — zarówno na rynku pierwotnym, jak i wtórnym — to decyzja, która wymaga chłodnej analizy, cierpliwości i dobrej znajomości realiów rynkowych. A te nie są wcale oczywiste. Nowe &quot;M&quot; daje swobodę aranżacji i bezpieczeństwo transakcji, za to używane często wygrywa lokalizacją, ceną i dostępnością od ręki. Który rynek wybrać? Oto zestawienie plusów i minusów obu rozwiązań wraz z opiniami ekspertów.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cd8a1a2-8fed-44a1-a3cf-f0fbf310bbde</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 17:33:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Pmk9kpTURBXy85NjUxZjczZjgxNWNjMzE4MWVhZjVhYjI1MmU5ZjlkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoficjalnie: Jest europejska kontrpropozycja pokoju. Ważna rola Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zmodyfikowany-projekt-pokojowy-dla-ukrainy-nowe-warunki-ze-strony-europy/0jrx3wg</link>
			<description>Według informacji Reutersa europejscy przywódcy zaprezentowali zmodyfikowaną wersję amerykańskiego planu pokojowego dla Ukrainy. Nowa propozycja zakłada odejście od części warunków proponowanych przez Waszyngton, takich jak ograniczenia sił zbrojnych Kijowa czy ustępstwa terytorialne. W dokumencie znalazł się również zapis o możliwym stacjonowaniu myśliwców NATO w Polsce, co miałoby zwiększyć bezpieczeństwo wschodniej flanki Sojuszu.</description>
			<guid isPermaLink="false">e45caa07-a526-45a1-b332-95b49af5ec0f</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 16:38:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bj6k9kpTURBXy9hNDM1MDAwNGQ0NzZjMTRlZTBkZjZlOWNhNjkwZmY1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto 10 ikon polskiej architektury. Tak różnorodna jest nasza przestrzeń [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ikony-architektury-w-polsce-te-budynki-zachwycaja-historia-i-forma/vct5xjr</link>
			<description>Co sprawia, że dany budynek staje się ikoną? Niekiedy decyduje o tym niezwykła historia, innym razem wizjonerska koncepcja projektanta, a czasem po prostu odwaga twórcy, który wyprzedził swoje czasy. Oto 10 wyjątkowych przykładów architektury w Polsce, które pokazują, jak różnorodna — i jak fascynująca — potrafi być nasza przestrzeń. Obiekty wybrała dla nas redakcja Gratka.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">466586fa-ee4e-4b7d-8ee2-82a03b57d7c7</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 16:30:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q5Mk9kpTURBXy8xZGIxN2EzYTNkYzU4MzA0MzdlNmFlYzM1ODgwMzJhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile kosztuje tona pelletu? Tak wyglądają ceny opału przed zimą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-pelletu-2025-ile-kosztuje-tona-pelletu/ts5xcwf</link>
			<description>Ile kosztuje tona pelletu? Pomimo rosnących cen pellet pozostaje popularnym paliwem grzewczym w Polsce. Jak wskazują dane z programu &quot;Czyste powietrze&quot;, kotły na biomasę, w tym przede wszystkim na pellet, stały się najczęściej wybieraną technologią ogrzewania w ramach programu w 2025 r. Ile trzeba zapłacić za pellet?</description>
			<guid isPermaLink="false">5ecdf369-fccb-4836-9a08-25997b6e4ec6</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 16:03:12 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AuZk9kpTURBXy9kYzczNmNkY2VkMDQyZGE3YTc1YmRkYjczYjEzNTdjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump atakuje Ukrainę. &quot;Nie wyrazili wdzięczności&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/plan-pokojowy-usa-dla-ukrainy-trump-naciska-na-zelenskiego/mw4tl7l</link>
			<description>Władze Ukrainy nigdy nie wyraziły żadnej wdzięczności za nasze wysiłki, a Europa nadal kupuje ropę od Rosji — oświadczył w niedzielę prezydent USA Donald Trump. Powtórzył przy tym swoje twierdzenia, że wojna nigdy by się nie wydarzyła przy &quot;silnym i właściwym przywództwie&quot; USA i Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">95941c71-c8a6-45f1-82d2-f9f506a48af6</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 15:37:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KWLk9kpTURBXy83ODk2NDJiYzYzZDc3Y2FjNTRlNDkwNzA5MGI4NWFhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ChatGPT to nasz cyfrowy powiernik. Często nie wiemy, czym to grozi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chatgpt-to-nasz-cyfrowy-powiernik-czesto-nie-wiemy-czym-to-grozi/jvpd8g3</link>
			<description>Rozmowa z ChatGPT nie jest tym samym, co rozmowa z przyjacielem na kanapie. To raczej rozmowa z bardzo zaawansowanym, ale jednak komercyjnym systemem online, w którym każde zdanie może zostać technicznie zachowane, przeanalizowane, a w określonych okolicznościach — udostępnione. Mimo to uwielbiamy rozmawiać ze sztuczną inteligencją i częściej wykorzystujemy ją w roli cyfrowego powiernika niż narzędzia do produktywności.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c9d05ba-edb4-4720-b3b0-1e271c0d32bf</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 15:12:26 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mh7k9kpTURBXy80NTliMWJjMDhlZWJkZTBjMzUwYjA1MTMxOTVhZTY1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek krypto czeka na Karola Nawrockiego. &quot;Każdy miesiąc bez ustawy to utrata inwestorów&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/co-z-ustawa-o-kryptoaktywach-branza-w-niepewnosci-wielu-juz-ucieklo/7hr4sq1</link>
			<description>Polska ustawa o kryptoaktywach została już uchwalona i czeka na podpis prezydenta Karola Nawrockiego. Nie wiadomo jednak, jaka będzie decyzja prezydenta. — Każdy miesiąc bez ustawy oznacza jednak, że firmy, które chciałyby świadczyć usługi w zakresie kryptoaktywów w Polsce, przenoszą się do innych krajów, np. Czech, Holandii, Malty itp. — mówi Katarzyna Szczudlik, adwokatka, partner w kancelarii Schoenher w rozmowie z Business Insiderem.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b66a9f7-5b53-4d9c-81bd-6e3a92303700</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 14:46:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jpUk9kpTURBXy8yZDM4ODYyMTAyODM5Zjk5N2M5ZGMyNDM0YzI0NzA3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Erdogan ogłasza. Porozmawia z Putinem o pokoju w Ukrainie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/erdogan-zapowiada-kluczowa-rozmowe-z-putinem-unia-europejska-czeka-na-efekty/sv566hl</link>
			<description>Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan ogłosił w niedzielę, że w poniedziałek przeprowadzi rozmowę telefoniczną z prezydentem Rosji Władimirem Putinem. Tematem dyskusji ma być zakończenie wojny na Ukrainie oraz wznowienie Inicjatywy Czarnomorskiej, umożliwiającej transport ukraińskiego i rosyjskiego zboża przez Morze Czarne.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6b705ad-b09d-45a8-ba59-a0a071cb1b70</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 14:30:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mbuk9kpTURBXy82YWMwM2JkODY3ZWI2Y2IyZTZhYmE4NzM3MTQ5MDAyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zegarek z Titanica sprzedany za rekordową kwotę. Zatrzymał się, gdy statek tonął</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zegarek-z-titanica-sprzedany-za-rekordowa-kwote-zatrzymal-sie-gdy-statek-tonal/qpskck9</link>
			<description>Złoty zegarek kieszonkowy, należący do jednego z najbogatszych pasażerów Titanica, został sprzedany na aukcji za rekordową kwotę 1,78 mln funtów. Zegarek zatrzymał się dokładnie o godzinie 02:20, w momencie, gdy Titanic zatonął. Podczas aukcji sprzedano także inne memorabilia, a łączna kwota osiągnęła 3 mln funtów.</description>
			<guid isPermaLink="false">cfe29910-1a78-47b0-afb9-b94e6de124fa</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 14:15:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ocnk9kpTURBXy9iNWIxZDJhYjMzMDhkMjA4Yzc4MmRjZjkyNDVlYzViNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te siedem sektorów gospodarki USA już znajduje się w recesji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/usa-stabilne-wskazniki-ale-gospodarka-traci-sile-siedem-branz-zagrozonych/n1yxyzm</link>
			<description>Gdy mowa o stanie gospodarki USA, ekonomiści, analitycy rynkowi oraz politycy zwykle podkreślają, że prawdziwy obraz sytuacji daje dopiero szeroka, kompleksowa analiza. Tylko patrząc na zagregowane dane — argumentują — można ocenić, dokąd zmierza gospodarka. Jednak tak szeroka perspektywa potrafi ukryć istotne procesy zachodzące pod powierzchnią. Czasem nawet ktoś wyglądający na okaz zdrowia może mieć bardzo wysoki poziom cholesterolu.</description>
			<guid isPermaLink="false">78e51e03-ca4c-4233-a105-d36d1081b789</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 14:14:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4nUk9kpTURBXy83YjRjNjhmMGI3ZmVkMmIwOTRiZTc1M2YxNTc4YjgwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zatrudnianie cudzoziemców. Co zmienił 2025 i jakie wyzwania przyniesie 2026 r.?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowe-przepisy-o-zatrudnianiu-cudzoziemcow-firmy-czekaja-na-decyzje-rzadu/2m1nkzf</link>
			<description>Rok 2025 przyniósł najgłębszą od dekady reformę zasad zatrudniania cudzoziemców w Polsce. Nowe przepisy zwiększyły cyfryzację, poprawiły ochronę pracowników mobilnych, ale też nałożyły na przedsiębiorców dodatkowe obciążenia administracyjne. Rok 2026 zapowiada się jeszcze trudniej. Wygasająca specustawa dla obywateli Ukrainy i kolejne bariery w legalizacji zatrudnienia mogą przysporzyć pracodawcom dużo stresu.</description>
			<guid isPermaLink="false">de109247-8de0-4377-94b1-c5984a4f1cff</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 13:37:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NkUk9kpTURBXy9iMGYyYWM0ZTEyMTRiMjYwYTgxMTE1NWU3YWJkNmExMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Utrata prywatności boli bardziej&quot;.  Założyciel Niebezpiecznik.pl radzi, jak się nie dać zhakować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/jak-nie-dac-sie-zhackowac-jak-nie-stracic-danych-i-pieniedzy-radzi-piotr-konieczny-z/5feyrgl</link>
			<description>Przestępcy, zamiast wyrywać torebki na ulicy, wolą ściągać dane przez internet. Łatwiej i nie trzeba szybko biegać — mówi Piotr Konieczny z Niebezpiecznik.pl. Ofiary bardziej od straty pieniędzy boli utrata prywatności. — Przestępcy po włamaniu mają przecież także dostęp do np. e-maili wymienianych z notariuszem, pracodawcą, urzędami itp. Takie informacje są wykorzystywane do podszywania się pod ofiarę i dalszych ataków lub wymuszania okupu. Ekspert od cyberbezpieczeństwa w rozmowie z Business Insider Polska mówi, co powinno wzbudzić naszą czujność i jak się zabezpieczyć przed hakerami.</description>
			<guid isPermaLink="false">9fab88d7-493f-4a1d-82a3-422c80abbcd6</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 12:48:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KbOk9kpTURBXy8xOWM4NzY1Nzk5MGY0NzU0ZTAyNzliMjA0MmIxNzQ0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Meta ukrywała wyniki badań o Facebooku. W tle poważne zarzuty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/meta-ukryla-wyniki-badan-facebooka-i-instagrama-zarzuty-o-szkodliwy-wplyw/te4ztr4</link>
			<description>Meta przerwała wewnętrzne badania dotyczące wpływu Facebooka i Instagrama na zdrowie psychiczne po tym, jak uzyskano dowody sugerujące, że korzystanie z platform szkodzi użytkownikom. Agencja Reutera podaje, że informacje ujawniono w odtajnionych dokumentach związanych ze zbiorowym pozwem amerykańskich okręgów szkolnych przeciwko Meta oraz innym platformom społecznościowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">668201be-3a38-4b85-9541-b23642a25028</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 12:41:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uZWk9kpTURBXy80MzdmNGQ0YzJjNWQ0YTg0NWQ3NmQzODIxOTk4MThiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Genewa centrum negocjacji ws. Ukrainy. Reuters: &quot;Pierwsze rozmowy były pozytywne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rozmowy-o-pokoju-w-szwajcarii-rubio-i-witkoff-na-czele-amerykanskiej-delegacji/n7grpxr</link>
			<description>Według informacji agencji Reuters, przed niedzielnymi rozmowami dotyczącymi amerykańskiej propozycji pokoju dla Ukrainy odbyły się nieoficjalne spotkania między przedstawicielami USA a ukraińskimi negocjatorami. Rozmówcy agencji twierdzą, że przebiegły one &quot;pozytywnie&quot; i miały charakter roboczy, co — jak sugerują źródła — może być dobrym prognostykiem dla właściwych rokowań.</description>
			<guid isPermaLink="false">513c39a6-0153-4051-bd9c-9e8ca54bff5f</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 12:36:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TUAk9kpTURBXy8xYmQ5NWNkZjc3MTNiM2U4ODBhYTA4OGJmYmNjNzMwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Arabia Saudyjska inwestuje miliardy w AI w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/arabia-saudyjska-inwestuje-miliardy-w-usa-pomaga-elon-musk/zb5fj6d</link>
			<description>Arabia Saudyjska zacieśnia współpracę z amerykańskimi gigantami technologicznymi, inwestując miliardy dolarów w rozwój sztucznej inteligencji. W ramach amerykańsko-saudyjskiego forum inwestycyjnego w Waszyngtonie ogłoszono szereg partnerstw. Jednym z nich było partnerstwo z firmą Elona Muska. Książę Mohamed bin Salman zapowiedział także rekordowe inwestycje w USA, co ma pomóc w poprawie wizerunku kraju na arenie międzynarodowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d4c5e50-0bb9-474b-8746-f3cb3045a6a5</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 12:21:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fIZk9kpTURBXy9iNzhlMTZiMjdmMGVmMmM0M2E0MzIyNjBjMmQ3YTM4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czarzasty będzie lepszym marszałkiem od Hołowni? Polacy przewidują [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sondaz-o-wlodzimierzu-czarzastym-polacy-nie-sa-przekonani-do-nowego-marszalka/0t08hrj</link>
			<description>Polacy nie są przekonani do nowego marszałka Sejmu — najnowszy sondaż dla rp.pl pokazuje, że więcej respondentów spodziewa się, iż Włodzimierz Czarzasty poradzi sobie gorzej niż jego poprzednik, Szymon Hołownia.</description>
			<guid isPermaLink="false">34003daa-a123-4566-a3ec-c6f97108ca2c</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 12:00:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1IGk9kpTURBXy9iZTBhYmEzMDM4NDVmNmQ2NmE3N2EwNzYyZjA3MjgwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak pomnożyć swoje oszczędności i dojść do dochodu pasywnego? [GOTOWE ROZWIĄZANIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/sposoby-na-pomnozenie-oszczednosci-od-nieruchomosci-po-gielde-gotowe-rozwiazania/r7bjgws</link>
			<description>Chcesz, by dochód pasywny co miesiąc zasilał ci konto i zastanawiasz się jak to osiągnąć? W ostatnich tygodniach w Business Insiderze napisaliśmy dziesiątki treści na ten temat. Zarówno dla ostrożnych inwestorów, jak i dla gotowych ponieść ryzyko. Zbudowaliśmy przykładowe portfele, zbadaliśmy czy i gdzie najbardziej opłaca się inwestować w nieruchomości i zarabiać z najmu, zapytaliśmy też eksperta, na co wyłożyłby 10 tys. zł, na co 100 tys. zł, a na co okrągły milion. Wszystkie te materiały zebrane w Business Insider Polska znajdziesz tu.</description>
			<guid isPermaLink="false">1ea6aa23-463c-41ce-9b1d-ab8f8053e7c2</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 11:17:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kkTk9kpTURBXy9lYzE1ZTJkYTIzOGIxMjdlZTJhNzY3ODk5ZjNiOTU0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Media: europejska odpowiedź na plan pokojowy dla Ukrainy nie zawiera ograniczeń armii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szczyt-g20-w-johannesburgu-europejscy-przywodcy-przedstawili-propozycje-dla-ukrainy/s2xbfwy</link>
			<description>Europejscy przywódcy przygotowali alternatywną propozycję wobec amerykańskiego planu pokojowego dla Ukrainy. W ich wizji nie przewidziano ograniczeń dotyczących liczebności sił zbrojnych Ukrainy. Dokument, do którego dotarł &quot;Washington Post&quot;, podkreśla również konieczność przywrócenia pełnej kontroli Kijowa nad kluczowymi obiektami infrastruktury.</description>
			<guid isPermaLink="false">84a58ca0-dcd5-4fa5-840d-243aee5535a5</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 11:08:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e2mk9kpTURBXy8yZmFhNjhmNDA2YjJmMTBlYmQ2NGRjM2VkZGNhNDMwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Media: polski trotyl w bombach spadających na Strefę Gazy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/media-polski-trotyl-w-bombach-spadajacych-na-strefe-gazy/n6glmd9</link>
			<description>Polski państwowy producent trotylu, Nitro-Chem, został oskarżony przez organizacje propalestyńskie o bycie kluczowym ogniwem w łańcuchu dostaw bomb szeroko stosowanych przez Izrael w Strefie Gazy.</description>
			<guid isPermaLink="false">0887785e-b27d-4f95-9326-4bc065e3c087</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 11:06:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tksk9kpTURBXy82MDYzZDAzN2FjMzUxNmExNzYxODdjMGQwMmRlZGU1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nie jesteśmy gotowi na to, co nadchodzi&quot;- ostrzega noblista, ojciec chrzestny AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ponura-wizja-laureata-nagrody-nobla-ludzkosc-nie-jest-gotowa/geq9h2w</link>
			<description>Geoffrey Hinton ostrzega, że AI może doprowadzić do masowego bezrobocia i niepokojów społecznych. &quot;Ojciec chrzestny AI&quot; podkreśla, że systemy mogą wkrótce prześcignąć ludzi i mogą opierać się wyłączeniu. Oto najważniejsze wnioski z wypowiedzi Hintona o tym, dlaczego uważa, że ludzkość nie jest gotowa na to, co nadchodzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">12da7c36-844f-475b-9064-e3349dc194dd</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 11:02:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HSSk9kpTURBXy81ZmE3ZjhiMGE1NjJkOTdkODQ0NDllYzc1NGQyNTJlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie ataki na Ukrainę. Co najmniej osiem ofiar śmiertelnych w ciągu doby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wolodymyr-zelenski-o-obronie-ukrainy-rosja-nasila-ataki-dronami/0hmkcdr</link>
			<description>W wyniku rosyjskich ataków na Ukrainę w ciągu ostatniej doby zginęło co najmniej osiem osób, a ponad 30 zostało rannych. Rosyjskie siły przeprowadziły zmasowany atak z użyciem niemal 100 dronów uderzeniowych – poinformowały w niedzielę ukraińskie władze.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c4dbc03-de46-49d5-aa04-acd3735a8f3e</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 10:34:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WGkk9kpTURBXy9kZjhmMGFjMTg3ZWZlYjRmY2NlZmQ4NWIzYTczNmI3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klasa średnia niepokoi USA. &quot;Widać oznaki prawdziwych kłopotów na horyzoncie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/klasa-srednia-w-usa-zaciska-pasa-oznaki-prawdziwych-klopotow/43ddp3p</link>
			<description>Popularna amerykańska sieć marketów budowlanych nie spełniła prognoz, ponieważ klienci z klasy średniej ograniczają większe projekty. Problem nie dotyczy jednak tylko tej firmy. Fakt, że coś się zmienia, dostrzegł też np. McDonald's. Jeden z analityków ostrzega, że w najbliższym czasie może być jeszcze gorzej.</description>
			<guid isPermaLink="false">37b02267-cc72-4488-b7dd-ed8ce2d28bd3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 10:20:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dTDk9kpTURBXy84YzNmZTEyNTA1YTY3ZjYxMGY3ODJhNmNmYmY5ZjFjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk przedstawi polskie stanowisko. Plan pokojowy dla Ukrainy pod lupą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-przedstawi-polskie-stanowisko-w-sprawie-planu-pokojowego-usa/hy8jrw8</link>
			<description>Premier Donald Tusk zapowiedział, że podczas szczytu Unia Europejska — Unia Afrykańska w Luandzie przedstawi polskie stanowisko dotyczące amerykańskiego planu pokojowego dla Ukrainy. Polityk podkreślił, że przywódcy z wielu państw, w tym europejskich, wyrazili gotowość pracy nad projektem, jednocześnie zgłaszając zastrzeżenia do jego niektórych zapisów.</description>
			<guid isPermaLink="false">113d7e23-7922-4275-a2f8-ce9d03cf12b3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 09:32:25 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IeGk9kpTURBXy83M2FjYzkzZDFjOTUyNTFmMDhjYWQ2YzQyNzU4MjBjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska na celowniku hakerów z Korei Północnej, MON &quot;dysponuje wiedzą&quot;. Czym jest tajemnicza grupa Lazarus?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-na-celowniku-hakerow-lazarus-mon-komentuje-cyberatak/hjx12np</link>
			<description>Hakerzy z Korei Północnej, z równie słynnej, jak i tajemniczej grupy Lazarus, atakują kolejne europejskie firmy z branży obronnej. Na celowniku jest także Polska — ofiarą już w 2023 r. stała się jedna z krajowych firm zbrojeniowych. Ministerstwo Obrony Narodowej przyznaje, że &quot;dysponuje wiedzą&quot; dotyczącą północnokoreańskiej grupy. I choć dla wielu &quot;hakerzy z Korei Północnej&quot; może brzmieć jak oksymoron, nie wolno ich lekceważyć, gdy za polską granicą toczy się wojna, a członkowie cybernetycznej jednostki specjalnej Kima, uważani są za &quot;groźniejszych niż bomby&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">88296dce-a443-4b4c-bfc8-3cfb21a48d94</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 09:12:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v9Wk9kpTURBXy81YTI1Nzk5NGRjMWMyZmI3ODEyYWM0NDc5N2YyYjc5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryzys demograficzny czy nowy etap transformacji społeczeństwa? &quot;Potrzebny nowy model&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polska-w-obliczu-zmian-demograficznych-czy-naprawde-grozi-nam-kryzys/v0gxntv</link>
			<description>Jeśli wierzyć internetowi, Polacy nie mają dzieci, bo wolą psy, gry wideo i cappuccino na mieście. Dane pokazują jednak coś zupełnie innego. Dzietność w Polsce nie spada dlatego, że młodzi nie chcą, tylko dlatego, że od 35 lat zmienia się całe tempo życia, warunki ekonomiczne i struktura rodzin. W debacie publicznej dominuje narracja o katastrofie demograficznej i szukanie winnych. Prawdziwy problem tkwi w tym, że zadajemy niewłaściwe pytania. Czy mamy w Polsce kryzys demograficzny?</description>
			<guid isPermaLink="false">0a6030c7-5a65-4ef7-8f38-5f52a446cd06</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:36:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3NOk9kpTURBXy9kZjFlZDU1ZDkxNzI4ZDcwZDNhZWZkOWQxNWE5OTVhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wywłaszczenia pod CPK będą łatwiejsze. Nowe przepisy już obowiązują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wywlaszczenia-beda-latwiejsze-nowe-przepisy-o-cpk-juz-obowiazuja/bb86m3n</link>
			<description>Zaczęły obowiązywać przepisy nowelizacji ustawy Centralnym Porcie Komunikacyjnym, które m.in. mają ułatwić proces wywłaszczeń i uzyskania odszkodowań. Według prezesa CPK Filipa Czernickiego ustawa pozwala też, złożyć wniosek o pozwolenie na budowę lotniska jeszcze w tym roku. Pierwsze prace na miejscu mogą ruszyć w połowie 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f6864b6-f873-4503-b7c5-979e49014820</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 07:02:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gHFk9kpTURBXy80M2JlYjQ2NDMxNDhlNGQxM2I3NTQ0YWI3MjllMDZiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak zarabiają polscy lekarze na tle Europy. Różnice mogą zdziwić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tak-zarabiaja-polscy-lekarze-na-tle-europy-jest-nowy-raport/e8q5ltv</link>
			<description>Lekarze zarabiają w systemie publicznym trochę mniej niż ich koledzy w Europie Zachodniej, ale i koszty życia mają dużo niższe — dowodzi Federacja Przedsiębiorców Polskich (FPP) w raporcie, który ma przedstawić 18 listopada — czytamy w &quot;Dzienniku Gazecie Prawnej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">7cf2206c-fdd4-405c-aa4e-0f481f56e0b3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 06:14:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zv-k9kpTURBXy9iYWY5OTc2Nzk5YTEyOTY3YWVlN2ZkOTFjMjc3ZWEzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk bez domu i auta, ale z pokaźną emeryturą. Oto majątek premiera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/oswiadczenie-majatkowe-donalda-tuska-2025-ile-naprawde-ma-premier/plr3trf</link>
			<description>Na oficjalnej stronie Sejmu można znaleźć oświadczenie majątkowe premiera Donalda Tuska. Dokument wzbudził spore zainteresowanie opinii publicznej — głównie z powodu kilku zaskakujących informacji dotyczących stanu posiadania jednego z najważniejszych polityków w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">2adffc91-b1eb-43da-ab2d-62ba70ef1c34</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H_kk9kpTURBXy85OTkwY2U5NTM1MTJlYWQwM2FiNjQyYWFlYzViNTdhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Historyk: Klęska Ukrainy może uruchomić wyścig nuklearny w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/historyk-z-harvardu-porazka-ukrainy-zachwieje-zaufaniem-do-bezpieczenstwa-europy/vmb2krk</link>
			<description>Ewentualna porażka Ukrainy w wojnie z Rosją mogłaby doprowadzić do wzrostu dążeń państw, w tym europejskich, do pozyskania broni jądrowej — ostrzega Serhij Płochij, historyk z Uniwersytetu Harvarda. W rozmowie z Polską Agencją Prasową podkreślił on, że taki scenariusz podważyłby zaufanie do międzynarodowych gwarancji bezpieczeństwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">e38638b1-66d1-4b60-b4fb-f08a1ed1e10d</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 21:26:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gVxk9kpTURBXy9kY2ZkMDkzODY1MjMzNWRmN2ZlNmZjNjk2ZmVmYjZlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko cena decyduje o sukcesie. Oto jak wyróżnić się na rynku nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sprzedaz-mieszkania-bez-obnizania-ceny-ekspertki-zdradzaja-jak-to-zrobic/1m2y92j</link>
			<description>W czasach, gdy na rynku nieruchomości nie brakuje zarówno sprzedających, jak i kupujących, przewagę zyskują ci, którzy potrafią wyróżnić swoje ogłoszenie. Pośrednicy zgodnie podkreślają: to nie zawsze cena decyduje o tym, jak szybko zamkniemy transakcję. Często kluczem są proste, tanie i błyskawiczne do wdrożenia triki, które potrafią skrócić czas sprzedaży nawet o kilka tygodni. Co więcej — większość z nich nie wymaga ani dużych nakładów finansowych, ani specjalistycznej wiedzy, a jedynie odrobiny przygotowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9484d38-ffcd-4042-b615-f43447b863f2</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 20:19:27 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l8Nk9kpTURBXy9hYmIyYTU5NDBiM2MzMzFmNzBjM2ZkNzU4ODA5MmYxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy kontra mieszkańcy. Spory o przestrzeń stają się codziennością</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/budowa-w-miescie-to-pole-bitwy-sprawdzamy-skad-biora-sie-lokalne-spory/gml8bln</link>
			<description>Konflikty sąsiedzkie wokół nowych inwestycji stały się jednym z najpoważniejszych wyzwań dla branży budowlanej. W miastach ścierają się dziś dwa żywioły: potrzeba dogęszczania i rozwijania infrastruktury oraz rosnąca wrażliwość mieszkańców na jakość życia, przestrzeń wspólną i bezpieczeństwo. Eksperci ostrzegają: jeśli firmy nie nauczą się rozmawiać z sąsiadami i zarządzać procesem w sposób przewidywalny, lokalne spory będą narastać — i coraz częściej kończyć się blokadami inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6df6ac9-480f-4684-86d7-760f98b15065</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 19:54:20 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/idvk9kpTURBXy9kZWU5YjY3OTRjZDEzY2EwZDFkZTZiNWJjMWRmNTE2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podkarpacie pod śniegiem. Tysiące domów nadal bez prądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podkarpacie-pod-sniegiem-tysiace-gospodarstw-bez-pradu-po-ataku-zimy/hghpqv7</link>
			<description>Pierwsze intensywne opady śniegu w tym sezonie sparaliżowały Podkarpacie. W sobotę strażacy interweniowali ponad tysiąc razy, usuwając skutki zimowej aury. Tymczasem aż 32 tysiące gospodarstw domowych pozostaje bez prądu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b53142d-2b9c-4390-a34b-179eb070b3a5</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 19:37:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p3vk9kpTURBXy9lODhiM2U0YTU4MDkzMDc5YWVmMjM3MDFjMGM4ZDQ0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Porozumienie klimatyczne w Brazylii pod ostrzałem. Eksperci mówią o &quot;słabym wyniku&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rozmowy-klimatyczne-onz-w-brazylii-krytyka-po-braku-przelomu/hqyzx8p</link>
			<description>Rozmowy klimatyczne ONZ, które odbyły się w Brazylii, zakończyły się w sobotę porozumieniem dotyczącym zwiększenia wsparcia finansowego dla krajów szczególnie dotkniętych skutkami zmian klimatu. Środki mają pomóc tym państwom w przystosowaniu się do coraz częstszych ekstremalnych zjawisk pogodowych. Mimo to dokument nie zawiera konkretnych planów wycofywania paliw kopalnych ani ambitniejszych celów redukcji emisji, co wywołało falę krytyki.</description>
			<guid isPermaLink="false">81a5cac8-04f8-46f2-bd91-64de3178be20</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 18:48:34 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M03k9kpTURBXy84MmRmNTdjYjY4MWRmNWZkNDBiM2JmYzI0ZDlhOTEwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Monetyzacja wiedzy w internecie. &quot;Dziki Zachód wymaga regulacji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/monetyzacja-wiedzy-online-kto-naprawde-powinien-doradzac-w-internecie/kr71ttl</link>
			<description>Globalny rynek edukacji cyfrowej wart jest ponad 200 mld dolarów rocznie i stale rośnie. W Polsce coraz więcej specjalistów z tradycyjnych branż buduje marki eksperckie w Internecie, monetyzując swoją wiedzę poprzez kursy online i produkty cyfrowe. Rozwój tego sektora stawia jednak pytanie, czy zasięgi w mediach społecznościowych powinny decydować o statusie eksperta i czy influencerzy potrzebują certyfikatów.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ebb1b64-454c-4916-9439-8f21676e4be1</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 18:39:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iv-k9kpTURBXy81MGI2MGFjOTQ2Y2I0NTA2NTcyMjY2NzVhY2IyYjliOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rzemieślnicy obronili swój program. Rząd znajdzie pieniądze na nich i koła gospodyń wiejskich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fundusze/rzemieslnicy-triumfuja-rzad-da-pieniadze-im-i-kolom-gospodyn-wiejskich/3s4n4pb</link>
			<description>Związek Rzemiosła Polskiego alarmował, że rząd chce pogrzebać ważny dla branży program — Polski Inkubator Rzemiosła rozpoczęty jeszcze za czasów PiS. Rząd tłumaczył się koniecznością cięć i brakiem pieniędzy. Rzutem na taśmę jednak zdecydowano się wczoraj uwzględnić PIR w poprawce budżetowej, podobnie jak Moc Małych Społeczności, czyli program m.in. dla kół gospodyń wiejskich. Batalia o konkretny podział środków jednak dopiero przed nami.</description>
			<guid isPermaLink="false">28a80908-077e-4741-bde1-b7624398626c</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 18:07:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qLVk9kpTURBXy9iNjIxYTVhOTY5OWFiNTllNWQ1OTljZDBlNWQxNDE2ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego kubańskie cygara wciąż są symbolem luksusu? Świat dawno je dogonił</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kubanskie-cygara-uwodza-prestizem-jak-odroznic-oryginal-od-podrobki/8tqsmwr</link>
			<description>Kubańskie cygara Habanos od ponad dwóch stuleci są synonimem luksusu i rzemieślniczej perfekcji. Wytworzenie jednego cygara wymaga aż 500 ręcznych czynności, a mimo konkurencji z Nikaragui i Dominikany, ich prestiż i aura niedostępności wciąż przyciągają koneserów z całego świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">82c824cc-53e2-41c2-aca5-240d924b97ab</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 17:46:54 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wg6k9kpTURBXy9hODg2MTA5YzRiNWYxZDllOWNiYThkMTZlMTIzZTI2MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump naciska na Ukrainę. &quot;Może dalej walczyć ile chce&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/plan-pokojowy-donalda-trumpa-dla-ukrainy-wolodymyr-zelenski-pod-presja-czasu/tnjv9cz</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych, Donald Trump, wyraził w sobotę stanowisko, że jego propozycja dotycząca zakończenia wojny w Ukrainie nie jest ostateczna. W rozmowie z dziennikarzami przed wylotem z Białego Domu do bazy Andrews zaznaczył, że trwają wysiłki na rzecz zakończenia konfliktu.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e687662-ec06-4b7d-af97-42d517fc2634</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 17:25:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Xok9kpTURBXy8wODZlNzMzMTVhZTNmZjU4MmVmMmIxZGQ3Y2FkODI5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto będzie płacił składki w świecie emerytów i automatyzacji rynku pracy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury-w-polsce-beda-nizsze-zus-uspokaja-ale-statystyki-nie-klamia/yvlhxvs</link>
			<description>Polski system emerytalny znalazł się w kleszczach dwóch megatrendów: najszybszego w Europie spadku liczby osób w wieku produkcyjnym oraz automatyzacji, która w coraz większej liczbie branż hamuje wzrost zatrudnienia. Oba procesy prowadzą do tego samego — kurczy się grupa płatników składek. Tymczasem roboty i algorytmy, choć przejmują coraz więcej zadań, składek na ZUS nie odprowadzają</description>
			<guid isPermaLink="false">83d4c4ba-70dd-4b5b-84de-cc21e45f7452</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:49:54 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gxok9kpTURBXy81NDZiODQ2NzhlMDY1MmQyMzVmMTBiNDQwNjM1NjQzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pojazdy na paliwo przyszłości. Co się dzieje z zapowiadaną rewolucją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pojazdy-na-wodor-co-sie-dzieje-z-zapowiadana-rewolucja/jvkb4pq</link>
			<description>W sytuacji wypierania niemieckich, francuskich i włoskich samochodów elektrycznych z rynku przez tańszą produkcję z Chin Europa próbuje uruchomić nowy rozdział w motoryzacji. Zatwierdzone w listopadzie unijne środki pójdą w części na budowę stacji tankowania wodoru do samochodów. Poza tym niemiecki rząd dał wielką dotację dla BMW na opracowanie napędu na ogniwa wodorowe. W Polsce Orlen inwestuje miliardy ze środków własnych i tych pochodzących z Krajowego Planu Odbudowy w produkcję nowego paliwa. Otwiera też nowe stacje. W naszym kraju w dziedzinie napędu wodorowego rozwija się też Groclin, choć tu chodzi nie o samochody, a o rowery. Te mają mieć kluczowe przewagi nad swoimi bateryjnymi odpowiednikami.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d3ee9d1-acf5-44b8-8952-706737ee1848</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:02:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z6vk9kpTURBXy80NjJhMTc4NjdlNjdjOTI3Y2JhMTE5NjgxMDMxYzkwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanclerz Niemiec o Rosji. Apeluje o zdecydowane działania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/g20-pod-presja-po-wystapieniu-friedricha-merza-niemcy-zadaja-dzialania/0v635c1</link>
			<description>Kanclerz Niemiec Friedrich Merz zaapelował do państw G20 o podjęcie odpowiedzialności w obliczu rosyjskiej agresji. Podczas szczytu w Johannesburgu zaznaczył, że Rosja jest odpowiedzialna za wywołanie wojny, której skutki dotykają zarówno Europę, jak i globalną gospodarkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">da5163a0-2621-490e-b9f7-e42d5ca31dff</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:45:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/45Qk9kpTURBXy82OGJmMTU2YjFlYWEyYjUyODQyMzdhMTc1M2VkYWRlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wykonawcy o zatorach w Czystym powietrzu. &quot;Skandaliczna sytuacja&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/fundusze/wykonawca-szczerze-o-zatorach-w-czystym-powietrzu-skandaliczna-sytuacja/6cq48wb</link>
			<description>Odświeżam konto firmowe co pół godziny. Jeżeli nie wpada przelew z funduszu, nie mam za co zapłacić rat, nie mam za co kupić dziecku butów do szkoły — mówi Grzegorz Furmann ze Stowarzyszenia Czystego Powietrza i Energii w programie Onet Rano Finansowo. Przedsiębiorca uważa, że w podobnej sytuacji jest wielu innych wykonawców. Stąd ich protesty.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a3704f6-b4d4-4cb7-9a7d-20b27addb4e6</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:40:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nMNk9kpTURBXy81M2MwZTVhYmNlZjA2YzIzNTQyNWRlNDI3MjQzOWZiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk rozmawia z Wołodymyrem Zełenskim. &quot;Przedstawił swoje stanowisko&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-o-planie-pokojowym-usa-zelenski-przedstawil-stanowisko/v5wc3h1</link>
			<description>Donald Tusk poinformował, że Wołodymyr Zełenski przedstawił swoje stanowisko wobec kontrowersyjnej propozycji pokojowej USA dla Ukrainy. Rozmowa telefoniczna między politykami odbyła się w sobotę. Tusk podkreślił, że wszelkie kwestie dotyczące Polski muszą być konsultowane z polskim rządem.</description>
			<guid isPermaLink="false">a323ec54-4fb9-4f45-a3da-8d70b1a68b70</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:50:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Eik9kpTURBXy8yNDU5MDU4NTIyMjFlM2UyMGU3MzMzN2IyY2EwNjJjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cumberland to Rolls-Royce wśród kiełbas. 80 proc. mięsa, 21 m jelita</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-powstaje-oryginalna-kielbasa-cumberland-tradycja-i-smak/xk2fglz</link>
			<description>W czasach, gdy przemysł spożywczy stawia na szybkość i masową produkcję, w północno-zachodniej Anglii wciąż istnieją rzeźnicy, którzy robią kiełbasę tak, jak przed setkami lat. Kiełbasa Cumberland — grubo mielona, pełna przypraw i o charakterystycznym, spiralnym kształcie — to prawdziwa legenda brytyjskiego stołu. W hrabstwie Kumbria powstaje z najlepszej wieprzowiny i mieszanki przypraw, której receptura sięga epoki Imperium Brytyjskiego. To nie jest zwykła kiełbasa — to kulinarne dziedzictwo, które przetrwało próbę czasu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f043383-2195-4b68-9589-143cfee26cb0</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:36:26 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SfYk9kpTURBXy9jMWZkOWZjNTFkOWJkZTRhYmUxMWFhMDU0MzMzNDY1Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TikTok jest już rywalem eBaya w globalnych zakupach online</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tiktok-jest-juz-rywalem-ebaya-w-globalnych-zakupach-online/vh5vmrv</link>
			<description>Jeszcze kilka lat temu eBay był oczywistym symbolem internetowego handlu między użytkownikami, szczególnie w USA. Dziś tę rolę przejmuje aplikacja, która miała służyć głównie do oglądania śmiesznych filmików. TikTok Shop w trzecim kwartale 2025 r. sprzedał na świecie towary o wartości ok. 19 mld dol. — zaledwie odrobinę mniej niż eBay, który w tym samym czasie osiągnął 20,1 mld dol. Co więcej, TikTok szykuje się również do wejścia z funkcją sklepu w Europie, w tym w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">0902476c-d0db-4fc0-9033-35f4a0ecabba</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:37:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EIJk9kpTURBXy9iNGMwNGFlZGNjYTdkNGYwOTk1ODMwN2Y4NmY0OGMwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były haker, który zarobił miliony, kradnąc tożsamości, ostrzega. &quot;Czegoś takiego dawniej nie widzieliśmy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/farmy-oszustow-i-syntetyczne-tozsamosci-byly-haker-ostrzega-czegos-takiego-dawniej/cd5jc3b</link>
			<description>Brett Johnson zarobił miliony, zajmując się kradzieżą tożsamości, zanim dołączył do Secret Service jako konsultant. Jak mówi w rozmowie z Business Insiderem, istnieją trzy narastające cyberzagrożenia, które niepokoją go najbardziej: deepfake'i, farmy oszustów oraz syntetyczne tożsamości.</description>
			<guid isPermaLink="false">b66e1e5c-3c64-4686-8652-ffc108d660cd</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 11:25:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eaKk9kpTURBXy8xY2E5ZThkNDczNDc5MjhiNzdmM2FlOWI0NzFiMWVkZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto człowiek, który zawodowo sprzedaje wyspy. &quot;W zasadzie każdy, kto może sobie pozwolić na samochód, może też kupić wyspę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ile-kosztuje-prywatna-wyspa-mniej-niz-moze-ci-sie-wydawac/955bv8v</link>
			<description>Farhad Vladi jest jednym z najważniejszych pośredników w sprzedaży wysp na świecie. Wśród jego klientów są celebryci, ale także zwykli &quot;miłośnicy natury&quot;. W rozmowie wyjaśnia, w jaki sposób marzenie o prywatnej wyspie można spełnić już za stosunkowo niewielkie pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">e76381ab-56a9-476c-ab3c-3adccbb28a6f</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 10:23:49 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y1Mk9kpTURBXy8yZmIzMjE5MDAwOTcwNmE5MzcyYzRmZjQ1MjEzYjZkNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie nowa opłata dla podróżujących. Są pierwsze protesty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bedzie-nowa-oplata-dla-podrozujacych-sa-pierwsze-protesty/287w8dq</link>
			<description>Ministerstwo sportu pracuje nad wprowadzeniem opłaty turystycznej, która ma być pobierana przy okazji dokonywania rezerwacji noclegowych. Samorządowcy z Mazur woleliby, by dano im realne narzędzia do walki z szarą strefą. Hotelarze widzą w tej opłacie szansę właśnie na walkę z nielegalnym wynajmem.</description>
			<guid isPermaLink="false">06fe3975-0287-4521-9bd7-1fc6a217c557</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:48:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t68k9kpTURBXy9kMjk1NWNmY2I5MjdkMDBmOGFhZGM3NDE3OTNhODA4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miasta przyjazne oddychaniu. Oto kto najlepiej poradził sobie ze smogiem w ciągu dekady [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kto-wygrywa-ze-smogiem-tak-to-wyglada-w-16-miastach-ranking/31br4x5</link>
			<description>Gdy w 2015 r. padało słowo &quot;smog&quot;, na myśl pierwszy przychodził Kraków. A jak jest obecnie? W Business Insiderze sprawdziliśmy, kto jest liderem pod względem czystości powietrza oraz kto poczynił największe postępy w ciągu dekady. A także wskazujemy dwa miasta, gdzie sytuacja w ciągu 10 lat się pogorszyła. Sprawdź na wykresach i w tabelach, czy intuicja dobrze ci podpowiada.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3bf8aac-76ba-4de5-a9bc-26a4b3db9b31</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zb3k9kpTURBXy9iYWU4OWQwOGEzZDYwMzU2Yjk4MzEyOWQwODA5MjljZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka fuzja na rynku mediów. &quot;Rzeczpospolita&quot; z nowym właścicielem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wielka-fuzja-na-rynku-mediow-rzeczpospolita-z-nowym-wlascicielem/gb4yrx2</link>
			<description>PTWP SA obejmie większość udziałów w Gremi Media SA. To wynik umowy, jaką spółka zawarła z funduszem Pluralis B.V., strategicznym inwestorem medialnym w spółce będącej wydawcą &quot;Rzeczpospolitej&quot; i &quot;Parkietu&quot; — ogłosiła Grupa PTWP w komunikacie. To jedna z większych transakcji na polskim rynku medialnym, która ma zostać sfinalizowana 18 grudnia.</description>
			<guid isPermaLink="false">3237f496-3b64-45f3-aeb3-d217ba27d924</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 07:33:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WoKk9kpTURBXy8zYjI2OGU4ZTc4ZDM5MTI5MjI2NDk3NmFlYWJkY2Q5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiemy, co dzieje się z cenami mieszkań. Jest zaskoczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nie-widac-efektu-obnizek-stop-ceny-mieszkan-nadal-stabilne/92t6f5k</link>
			<description>Październik przyniósł stabilizację cen ofertowych mieszkań na rynku wtórnym w największych polskich miastach — wynika z raportu Morizon.pl i Gratka.pl. Wbrew pozorom, pomimo serii obniżek stóp procentowych, popyt na nieruchomości wcale nie zanotował znaczącego wzrostu i nie podbił cen.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f91700d-8131-4a15-8d04-4b23aa108ff9</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 07:05:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FuUk9kpTURBXy9lYTAyODc4ZTM3YzhjOTkzZjcxYTQ5NGRjZWY3MTc0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA luzują rosyjskie sankcje. Taryfa ulgowa dla Viktora Orbana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/usa-luzuja-rosyjskie-sankcje-taryfa-ulgowa-dla-viktora-orbana/rrc2vht</link>
			<description>Amerykański resort finansów przyznał w piątek licencję, wyłączającą z rosyjskich sankcji transakcje związane z budowaną węgierską elektrownią jądrową Paks II. Dokument pozwala na prowadzenie transakcji m.in. z Gazprombankiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce960d8a-92dd-422c-ab9c-03ab3532ab95</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 06:53:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gUEk9kpTURBXy81NWUzZTY1OTJhZWEwNDRlYTRkNzlmMzQ3NjY1ZDhhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański kapitał jak obecność US Army. Szef maklerów PKO BP ma prognozę dla giełdy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/amerykanski-kapital-jak-us-army-pko-bp-o-przyszlosci-warszawskiej-gieldy/6pclcmm</link>
			<description>Warszawski parkiet wciąż czeka na przełom. Po latach stagnacji i mizernych debiutach, Samer Masri — dyrektor Biura Maklerskiego PKO BP — przekonuje, że nadchodzi czas renesansu. Jego zdaniem kluczowe będą osobiste konta inwestycyjne, które mogą odmienić strukturę oszczędności Polaków i przyciągnąć kapitał na rynek. Nie ma złudzeń: bez zagranicznych inwestorów, zwłaszcza z USA, wielkich IPO nie będzie. &quot;Obecność amerykańskiego kapitału jest tak samo ważna, jak obecność żołnierzy USA&quot; — mówi w rozmowie z Business Insider Polska. Wskazuje też branże, które mogą napędzać GPW: technologie, obronność, kosmos i biotechnologia. Czy polska giełda wróci do hossy sprzed dwóch dekad? Masri uważa, że to możliwe — pod warunkiem, że uda się rozkręcić &quot;kulę śnieżną&quot; kapitału i zbudować prawdziwą kulturę inwestowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">df141d15-9e15-43b5-baba-2fb40a3eff63</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 05:13:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uAfk9kpTURBXy8yNDRjMjM3NTIxMGE5YmJjODdkNjllM2RkZDcwYTU3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poprosiłem AI o stworzenie portfela inwestycyjnego. Sprawdziłem, czy to błąd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/marzysz-o-dochodzie-pasywnym-zderzylem-porady-ai-z-opiniami-ekspertow/7yhcwqb</link>
			<description>Jeszcze kilka lat temu inwestowanie wydawało się skomplikowane i zarezerwowane dla nielicznych. Dziś kilka kliknięć w smartfonie wystarczy, by spróbować pomnożyć swój majątek — i to bez nadwyrężania szarych komórek, bo z pomocą przychodzą chatboty AI. Ale czy rzeczywiście można im zaufać? Spróbowałem zbudować portfel według podpowiedzi sztucznej inteligencji, a potem skonfrontowałem wyniki z ekspertami.</description>
			<guid isPermaLink="false">97c56dcc-7328-42ad-a5d0-f5e9b932a889</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 05:09:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZF_k9kpTURBXy9kM2ViOTk1OTM1MTQxMWI0NzBhYzljY2RiNWRiYmFmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Plan Trumpa na Ukrainę wpłynie na gospodarkę Polski. Pięć kluczowych wniosków [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/plan-trumpa-na-ukraine-wplynie-na-gospodarke-polski-piec-waznych-wnioskow-analiza/856mt0f</link>
			<description>Niezależnie od tego, czy amerykański plan pokoju w Ukrainie wejdzie w życie, jest ważnym punktem odniesienia i nie można go lekceważyć. Naświetla wszystkie kluczowe aspekty, o które toczy się gra w kontekście pokoju i zakończenia wojny. Zostawiając na bok kwestie militarne, ekipa Donalda Trumpa nakreśliła kilka punktów mogących mieć ogromne znaczenie dla gospodarczej przyszłości Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f8c6e5d-0a84-4b1e-bc7d-66d843bfe831</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ePdk9kpTURBXy8zZjhmMThhZGUwZWMwYTE3ZDZhYjczMjVlMzMzNjYyZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Plan pokojowy dla Ukrainy budzi kontrowersje. Wołodymyr Zełenski leci do USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezydenci-usa-i-ukrainy-moga-sie-spotkac-w-tym-tygodniu-reuters-ujawnia-kulisy/q6vwwzx</link>
			<description>Delegacje Stanów Zjednoczonych i Ukrainy, które obecnie prowadzą rozmowy w Genewie, omawiają możliwość zorganizowania spotkania prezydentów Donalda Trumpa i Wołodymyra Zełenskiego jeszcze w tym tygodniu w Waszyngtonie. Informację tę podała agencja Reutera, powołując się na dwa niezależne źródła zaznajomione z sytuacją.</description>
			<guid isPermaLink="false">daaadc39-9a22-4cc0-b720-959d307147ca</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 05:32:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Nqk9kpTURBXy9mNmI1MmZmMzViMjZjM2ZhZmRhY2M4N2I4MzAzOWMxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NBP podczas najszybszego wzrostu cen prognozował spadek inflacji do celu. Miał rację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nbp-trafil-z-przewidywaniem-inflacji-choc-jego-projekcje-nie-zawsze-sie-sprawdzaly/vwymfs8</link>
			<description>Choć inflacja przekraczała wtedy 18 proc. w ujęciu rok do roku, to projekcja NBP z marca 2023 r. wskazywała, że dwa lata później dynamika cen konsumpcyjnych znajdzie się w górnym przedziale celu. Prognoza ta mogła wydawać się optymistyczna, ale sprawdziła się. Choć trzeba pamiętać, że w międzyczasie pojawiło się sporo czynników, które zarówno sprzyjały, jak i utrudniały sprowadzenie inflacji do celu.</description>
			<guid isPermaLink="false">3874a9fd-a23b-4581-ac80-429d7f7b1a1c</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 05:24:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RkLk9kpTURBXy82ODQ1MGIwMDdlMzRiYTUzYTEzZjAxNDk2MDhjNGYxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nie możemy zatrzymać się w miejscu&quot;. Pierwszy wywiad nowego szefa PZU [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pzu-szykuje-rewolucje-bogdan-benczak-komentuje-polaczenie-z-bankiem-pekao/5g1xxgq</link>
			<description>Co dalej z połączeniem PZU z Bankiem Pekao i stworzeniem giganta na polskim rynku finansowym. Jakie są alternatywy dla budowy nowej grupy bankowo-ubezpieczeniowej i jaka przyszłość czeka Alior Bank. Jak PZU zamierza walczyć o rynek ubezpieczeniowy i co stanie się ze stawkami OC komunikacyjnego. Jakie zmiany czekają strategię grupy, a co dla PZU pozostanie priorytetem — na te i wiele innych pytań, odpowiada pełniący obowiązki prezesa PZU Bogdan Benczak. To pierwszy wywiad nowego szefa ubezpieczyciela.</description>
			<guid isPermaLink="false">24e666cf-3792-40ca-a0ca-a9a4b56b2ca2</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q0qk9kpTURBXy9mYzZhMmMxYzVhZmJlZTI0YmI0ZmFkZjcyYjQ1NmQzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajemnicze prezenty dla Karola Nawrockiego. Nowe informacje i znaki zapytania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/tajemnicze-prezenty-dla-karola-nawrockiego-od-rafala-brzoski-i-omeny-mensah-co-wiemy/j6shpcd</link>
			<description>&quot;Skromne, lecz przemyślane&quot; — takie miały być prezenty, jakie Rafał Brzoska i Omena Mensah mieli przekazać kilka miesięcy temu prezydentowi Karolowi Nawrockiemu. Kancelaria prezydenta milczy na temat szczegółów, ale nowe informacje w sprawie uzyskała &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2f75837-9f75-4412-a08a-1f77138b00f8</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 20:29:12 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H9zk9kpTURBXy9jMWRiNmY3MzcyNWQ4NWE2NjZjZjQ1NWY1MzIzNTNiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański gigant w grze o przejęcie cennych aktywów rosyjskiego Łukoila</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kto-przejmie-aktywa-lukoila-amerykanski-gigant-w-grze/21fmm1v</link>
			<description>Amerykanie mogą podwójnie wykorzystać wzmocnione sankcje na Rosję. Kolejna firma z USA, gigant naftowy Chevron, zgłasza chęć przejęcia aktywów Łukoila. W grze jest 20 mld dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">ecddad7c-0822-42de-9970-43d2de61be62</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:48:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TRvk9kpTURBXy9iOThmYzU2NTUyODJhMGNhZTU1OTY2Mjk0Mjc4ZDc4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki projekt Niemiec i Francji fiaskiem? Wyceniano go na 100 mld euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wielki-projekt-niemiec-i-francji-fiaskiem-w-grze-bylo-100-mld-euro/n9l014m</link>
			<description>Berlin i Paryż rozważają rezygnację z planu wspólnej budowy myśliwca — informuje brytyjski dziennik &quot;Financial Times&quot;. Nieoficjalnie mówi się o różnicach w kwestiach podziału pracy, wyboru dostawców i kontroli nad projektem samolotu.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b6efc6d-b213-4705-a707-5db56bd8eddf</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:20:26 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1BVk9kpTURBXy9mYWE5ZWNhY2MwYzExODY0NzQxMzljY2MxYjQyZDc5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mniej wydajemy, więcej odkładamy. Jak wojna w Ukrainie zmieniła finansowe nawyki Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/mniej-wydajemy-wiecej-odkladamy-jak-wojna-w-ukrainie-zmienila-finansowe-nawyki/w9hbzbb</link>
			<description>Polacy coraz lepiej oceniają swoją sytuację finansową, ale jednocześnie zaciągają hamulec, jeśli chodzi o konsumpcję. Już 83 proc. z nas regularnie oszczędza, rośnie też zainteresowanie inwestowaniem, a decyzje dotyczące wydatków i kredytów w dużej mierze kształtuje doświadczenie pandemii, wysokiej inflacji i wojny w Ukrainie. To wnioski z 17. edycji raportu &quot;Postawy Polaków wobec finansów&quot; przygotowanego przez Fundację Think! we współpracy z Fundacją Citi Handlowy im. Leopolda Kronenberga.</description>
			<guid isPermaLink="false">92314965-6720-4d96-9ba5-72429982e17c</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:04:42 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XgRk9kpTURBXy8zYmU2MTRiNzRlYzljY2Q1MTcwYmVmNzhlNzc1NGM2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Użytkownicy mają przesyt subskrypcji? YouTube wprowadza w Polsce nową opcję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/uzytkownicy-maja-przesyt-subskrypcji-youtube-szykuje-w-polsce-nowy-wariant/rqcyrln</link>
			<description>Światowy rynek subskrypcji pęka w szwach. Z 722 mld dol. w 2025 r. do 1,2 bln w 2030 r. — takie prognozy przedstawia brytańska Juniper Research. Ale zarabiając miliardy, platformy streamingowe mają coraz większy problem: coraz więcej użytkowników regularnie rezygnuje z usług za sprawą chaosu w zarządzaniu kolejnymi subskrypcjami. W Polsce YouTube właśnie wszedł w pierwsze porozumienie pakietujące usługi wraz z działającą w Polsce, pochodzącą z Ukrainy, międzynarodową platformą MEGOGO.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ba87679-3864-408d-8369-b936782406bf</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 11:58:01 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FXGk9kpTURBXy9iNDA0OTBhYjgyNjM0ODlmMjE3ODMxODEzZTBlYWU2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeden z &quot;ojców chrzestnych&quot; AI uważa, że wszyscy się mylą. Chce stworzyć coś lepszego niż ChatGPT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jeden-z-ojcow-chrzestnych-ai-uwaza-ze-wszyscy-sie-myla-chce-stworzyc-cos-lepszego-niz/12lsj4n</link>
			<description>Yann LeCun to współtwórca współczesnej rewolucji AI, laureat Turinga, jeden z &quot;ojców chrzestnych&quot; sieci neuronowych. Przez lata wyznaczał kierunek rozwoju uczenia maszynowego, a dziś otwarcie twierdzi, że dominujący nurt — wielkie modele językowe — prowadzi w ślepą uliczkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">46b48c90-1c2e-4734-839f-e2a3a5144eeb</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 11:41:19 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Subk9kpTURBXy81NGVjOTFmOTA0MDJhMDIyYzk4YzAyYWM0MWIzZDZhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 4200 zł premii dla przedsiębiorców z iKontem Biznes w Alior Banku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nawet-4200-zl-premii-dla-przedsiebiorcow-z-ikontem-biznes-w-alior-banku/svm0xtx</link>
			<description>Alior Bank aktywnie promuje iKonto Biznes, proponując przedsiębiorcom atrakcyjne oferty. Nowi klienci, którzy online założą konto firmowe i będą aktywnie korzystać z niego oraz innych produktów bankowych, mogą otrzymać nawet 4200 zł premii. iKonto Biznes dostępne jest teraz z nową bankowością elektroniczną Alior Business, która ma ułatwić przedsiębiorcom prowadzenie firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">52bbbe2d-d1dc-418f-8c03-a0180c223fec</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 09:11:37 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ZNk9kuTURBXy85Nzc2YWQ1OC1lNGRmLTQ1YzYtODI3OC0yZDIyY2E4M2FhZTAuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odrobina nadziei przed świętami. Oto nowe dane ze sklepów [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/odrobina-nadziei-przed-swietami-oto-nowe-dane-ze-sklepow/j2pn2l5</link>
			<description>W ostatnich tygodniach ceny podstawowych produktów w sklepach rosły, ale teraz mamy przyjemną zmianę — spadek o 1 proc. To daje pewne nadzieje, że świąteczne zakupy nie będą w tym roku aż tak drogie, jak można było się spodziewać.</description>
			<guid isPermaLink="false">27814237-08c5-4b6a-b6d3-7a4ae70f0e09</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 07:41:58 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v24k9kpTURBXy8xMzNjZTRlMTI1ODk1OTJjNGNkZTQ3ZDAwMzY4Mjk0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Rynek wielu prędkości nadchodzi&quot;.
Za 20 lat w Polsce może być 1,7 mln pustostanów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-mieszkaniowy-w-polsce-podzieli-kraj-dr-jakub-borowski-o-prognozach/cc6egng</link>
			<description>Polski rynek nieruchomości czekają fundamentalne zmiany — ostrzega dr Jakub Borowski, główny ekonomista Credit Agricole Bank Polska. W rozmowie z &quot;Rzeczpospolitą&quot; podkreśla, że w ciągu najbliższych dwóch dekad luka mieszkaniowa zacznie zanikać, a Polska stanie się krajem gwałtownie rosnących różnic między lokalnymi rynkami. &quot;Mamy do czynienia z rynkiem mieszkaniowym wielu prędkości&quot; — mówi ekspert.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c107a18-8e21-49e0-a8da-cd0b0ea643ac</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 07:40:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/auxk9kpTURBXy8yYTRkNzIyZjI5N2NlZjM5YWJkNDhiN2ViYzlmMmU5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie chaos z fakturami zakupowymi. Firmy muszą uważać na płatności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/obowiazkowy-ksef-od-lutego-2026-jak-firmy-rozpoznaja-wlasciwa-fakture/fdvknzs</link>
			<description>Od 1 lutego 2026 r. firmy mogą mieć problemy z rozpoznaniem, które faktury powinny opłacić. W obiegu będą bowiem różne dokumenty — stare faktury, czyli papierowe i elektroniczne (np. w formie pdf), faktury ustrukturyzowane, czyli do odbioru z KSeF, a niewykluczone również, że pojawią się puste faktury. Kto się w tym pogubi, może w najlepszym razie zapłacić podwójnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e08c2e65-1fd7-44e3-ae9f-a2b88293c9a1</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:12:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kZ9k9kpTURBXy9jYWE2N2UzZDZmNzU0M2U4MzQ4NTRjMmJkZDk3NTZlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Wilk w owczej skórze&quot;. Ekspert punktuje luki podatku antyspekulacyjnego Zandberga</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/podatek-antyspekulacyjny-adriana-nzandberga-ekspert-punktuje-luki-projektu-razem/rpj2hdr</link>
			<description>Partia Razem chce ograniczyć skupowanie mieszkań przez inwestorów i obniżyć ceny nieruchomości. W tym celu złożyła projekt w Sejmie. Nawet jeśli nie ma szansy na jego uchwalenia, to warto go przeanalizować — uważa Krzysztof Granat, radca prawny w kancelarii K&amp;amp;L Legal. Bo choć cel jest słuszny, to metody jego osiągnięcia naiwne. W efekcie to tylko tani populizm, który nie ma szans zadziałania w praktyce. Prawnik ujawnia jego główne luki.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0a5d483-2615-43e7-98ac-fd85c1ae9a43</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:04:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xGMk9kpTURBXy8xNWI2ODU3NmI5N2RkZTE4Njc2NjE2ZGUzOTE2NTdjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki konglomerat inwestycyjny z Abu Zabi zainteresowany aktywami Łukoila</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/lukoil-na-sprzedaz-wielki-konglomerat-inwestycyjny-z-abu-zabi-w-grze/yjlh44x</link>
			<description>&quot;International Holding Company z Abu Zabi poinformował Departament Skarbu USA, że jest zainteresowany kupnem rosyjskiej spółki naftowej Łukoil, a dokładniej jej aktywów zagranicznych&quot; — informuje Reuters.</description>
			<guid isPermaLink="false">38e6d268-703a-43f9-b395-de0f9aefafe6</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:18:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XGxk9kpTURBXy9kZjU2NmQ3MzYyODg2MzMzMzZmNDcyZWU3MTQwNTI2My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzy firmy złożyły formalne oferty przejęcia właściciela TVN. Media wskazują faworyta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/to-bedzie-wielkie-przetasowanie-na-rynku-mediow-trzy-firmy-w-grze/vpr2j61</link>
			<description>Paramount Skydance, Netflix i Comcast złożyły oferty przejęcia koncernu WarnerBros. Discovery (WBD), właściciela m.in. HBO, CNN i TVN. Według medialnych doniesień administracja USA ma faworyzować spółkę należącą do syna sprzymierzonego z Donaldem Trumpem miliardera.</description>
			<guid isPermaLink="false">abc759cf-cea4-4683-87a8-09ca7f50bb93</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:41:11 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BfOk9kpTURBXy81ZGJkODVjNzYwOGY3NmJhNWI5NmIxZmJjNGRiYmQ2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orędzie nowego marszałka Sejmu. &quot;Zasady są proste. Prezydent reprezentuje, rząd rządzi&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wlodzimierz-czarzasty-wyglosil-oredzie-zasady-sa-proste-prezydent-reprezentuje-rzad/kh16qrl</link>
			<description>W piątek o godz. 20 nowo wybrany marszałek Sejmu Włodzimierz Czarzasty wygłosił orędzie do narodu. &quot;Będę strażnikiem praw parlamentu i demokratycznego ustroju państwa opisanego w naszej konstytucji&quot; — ogłosił. &quot;Postawię tamę każdym próbom, które będą starały się łamać umowę konstytucyjną&quot; — ostrzegł. &quot;Będę stosował marszałkowskie weto wobec szkodliwych projektów&quot; — dodał.</description>
			<guid isPermaLink="false">db15f471-9633-444e-a2af-3cee301d728b</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:07:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HBlk9kpTURBXy9kZTIzMmNiNmY2YjliZmNlY2JlODE5ODA2ZGU4YTBhYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy program PiS. Media podają znane i kontrowersyjne nazwiska w zespole</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-program-pis-oni-maja-wskazac-kierunek-partii-jaroslawa-kaczynskiego/24rm6ep</link>
			<description>Prawo i Sprawiedliwość w ostatnich sondażach wypada słabo. O wyborców powalczy nowym programem, nad którym już pracuje się w partii. Według doniesień TVN24, wiadomo, kto będzie wytyczał kierunki. Na liście znaleźli się m.in. Zbigniew Ziobro i Daniel Obajtek. Jest też jeden duży nieobecny.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c62af15-6762-4e3a-9a2b-0ce643b0ba21</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:44:11 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6AZk9kpTURBXy81ZTRjYThlZGY3ZjNjNTM0ZDRmYjNjOGM0ZDJkOTEzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobre informacje dla rządu. Polityka gospodarcza oceniana lepiej [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polityka-gospodarcza-rzadu-donalda-tuska-oceniana-lepiej-sondaz/853mxfx</link>
			<description>Rząd Donalda Tuska odnotowuje poprawę w sondażach. Lepsze notowania rządu są widoczne we wszystkich analizowanych aspektach. CBOS wskazuje, że polityka gospodarcza zyskuje uznanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">c223b07d-b04a-43ef-b705-42e91d02287a</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 16:04:54 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xeok9kpTURBXy81NmJiNDc3Yzg5N2ZiYmFmZmM2N2JjNjczOTc0N2I2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stopy spadają, a Polska płaci wyższe odsetki. Rynek wykorzystuje sytuację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/stopy-spadaja-a-polska-placi-wyzsze-odsetki-rynek-wykorzystuje-sytuacje/x29jrne</link>
			<description>Ministerstwo Finansów sprzedało w piątek na aukcji obligacje za 10 mld zł, a popyt wynosił prawie 16 mld zł. Na aukcji dodatkowej udało się sprzedać jeszcze papiery za 1,5 mld zł. Skoro popyt był tak wysoki, a niedawno spadały w Polsce stopy procentowe, to można by oczekiwać, że odsetki będą malały, a państwo zaoszczędzi na kosztach obsługi długu. Nic bardziej mylnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb9f1e1d-d219-4e0d-af8f-dce50c91dc62</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 15:44:21 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oR5k9kpTURBXy8wZDZlZWJiNGQxN2YxZWEzZjEwOTM0NjUwYmRhYTRhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złe prognozy polskich przedsiębiorstw. Boją się inwestować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zle-prognozy-polskich-przedsiebiorstw-boja-sie-inwestowac/ykfqtet</link>
			<description>W listopadzie sytuacja przedsiębiorstw się poprawiła w porównaniu z październikiem, ale nadal jest mowa o dekoniunkturze — wynika z badań GUS. Poprawa przy tym jest tylko chwilowa, bo widać ją w danych bieżących, ale prognozy są już gorsze, szczególnie w przemyśle i budownictwie. Niepokojący jest spadek skłonności do inwestowania w porównaniu z ubiegłym rokiem. Bardzo dobre humory panują ostatnio wyłącznie w finansach i ubezpieczeniach oraz w branży informacyjnej i komunikacyjnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">1332b659-e91c-4db3-9b24-f6cae172849f</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:32:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xAsk9kpTURBXy9kMDJmMDk3ZTI3ODRkMTRmNGRhMGRmMzEyOGExODMyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te ważne słowa przeszły bez echa. Oto podsumowanie prac Sejmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tak-sejm-zmienil-prawo-nowe-przepisy-dla-milionow-polakow/9nr0w03</link>
			<description>W piątek Sejm kończy emocjonujące posiedzenie. Po pierwsze Włodzimierz Czarzasty awansował z wicemarszałka na marszałka, a Szymon Hołownia przeszedł drogę w drugą stronę. Po drugie posłowie uchwalili ponad 20 ustaw, wprowadzając zmiany ważne dla pracowników, nauczycieli i uczniów, użytkowników mediów społecznościowych, podatników i spadkobierców. Oto podsumowanie najważniejszych sejmowych decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">80f75877-e929-4908-8e74-949ec142c790</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:13:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FwRk9kpTURBXy83MWEyYjNjNWZiNWQ1NTJmZTgyMWFjMWU2N2I1Zjk0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberprzestępcy przyspieszyli, regulacje nie. Polska gospodarka wchodzi w czas &quot;podwójnego ryzyka&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/cyberprzestepcy-przyspieszyli-regulacje-nie-polska-gospodarka-wchodzi-w-czas/7x5bjnq</link>
			<description>Polska znalazła się w centrum globalnej mapy cyberzagrożeń. Odpowiadamy już za 6 proc. wszystkich ataków ransomware na świecie — to więcej niż Stany Zjednoczone. W 2024 r. odnotowano ponad 113 tys. poważnych cyberataków i 130 tys. zgłoszeń do NASK, szczególnie w sektorach energii, OZE, produkcji i logistyki. Wszystko to dzieje się w momencie, gdy dyrektywa NIS2 formalnie obowiązuje, a polskie firmy mają przed sobą zaledwie około pół roku na spełnienie najbardziej wymagających regulacji cyberbezpieczeństwa w historii.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa556f4c-f7e9-4755-9313-115823e22478</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:11:42 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/27Nk9kpTURBXy84ZDZmNWFjMjYyNTFhNjA4OThlOWQxZjQxZTk3YjYyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Zamierzam dokonać zmian w całej firmie&quot;. Szefowa AMD chce przejąć dużą część rynku AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amd-rzuca-wyzwanie-nvidii-w-ai-zamierzam-dokonac-zmian-w-calej-firmie/9btvklb</link>
			<description>W końcówce 2022 r. Lisa Su, prezes AMD, ogłosiła przed radą dyrektorów, że przestawi całą firmę na tory sztucznej inteligencji. AI miała stać się centrum całej oferty produktowej, od procesorów po układy do centrów danych. Uznała, że taka szansa zdarza się raz w życiu i że tylko agresywna zmiana kierunku pozwoli AMD odegrać ważną rolę w nadchodzącej rewolucji technologicznej. Trzy lata później wartość rynkowa AMD wzrosła z ok. 90 do ponad 335 mld dol., a firma stała się jednym z nielicznych konkurentów Nvidii w układach do zaawansowanych systemów AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">957496b8-76ea-4171-85e4-ba85b3b9c271</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:46:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xAfk9kpTURBXy8wNTk0YjQ3MjNjNDhkZDRkYjNhNmY5ZDJlNzZhMWUxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Problemy gospodarcze Europy się nasilają. &quot;Poważny cios dla Niemiec&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/problemy-gospodarcze-europy-sie-nasilaja-powazny-cios-dla-niemiec/5kyh0pn</link>
			<description>Prognozy mówiły o poprawie, a wyszło jak zwykle w ostatnim czasie. Wskaźniki dość dobrze przewidujące z wyprzedzeniem kondycję największych gospodarek Europy, głównych odbiorców polskiego eksportu, wskazują wskazały w listopadzie, że wciąż jest źle. I to głównie, jeśli chodzi o przemysł Niemiec i Francji dotknięty amerykańskimi cłami, chińską konkurencją oraz wysokimi cenami energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">33087f13-2204-47d4-a9e6-2746a5163012</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:41:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vbqk9kpTURBXy9mNzIwYTI5MzYwZWMwYmRiMDE3MTdhMTU1YTkwZTJhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm jednomyślny w sprawie nauczycieli. Ważna zmiana w naliczaniu wynagrodzeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sejm-zdecydowal-nauczyciele-odzyskaja-pieniadze-za-niezrealizowane-godziny/ynzhgdd</link>
			<description>Sejm w piątek jednomyślnie uchwalił nowelizację Karty nauczyciela, która przywraca pedagogom prawo do wynagrodzenia za niezrealizowane godziny ponadwymiarowe, jeśli ich niewykonanie wynikało z przyczyn od nauczyciela niezależnych. Za zmianą zagłosowało 440 posłów; nikt nie był przeciw, nikt nie wstrzymał się od głosu. Tak zgodnego wyniku głosowania w sprawach edukacyjnych nie notowano od dawna.</description>
			<guid isPermaLink="false">07019132-2bb0-45e9-b32a-93f641995133</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:06:04 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Gzk9kpTURBXy8wZTYxYzYwYWMzMWNmZWRhMTdhYzRjNDY0ZGFiY2VkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm otwiera drzwi do likwidacji CBA. Projekt ustawy trafi do komisji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-kontynuuje-prace-nad-likwidacja-cba-nowe-sluzby-w-planach/ywsbmsb</link>
			<description>Sejm zdecydował w piątek o kontynuacji prac nad projektem ustawy dotyczącej likwidacji Centralnego Biura Antykorupcyjnego. W głosowaniu posłowie odrzucili wniosek o zakończenie procedowania nad tym dokumentem już na etapie pierwszego czytania. Projekt zostanie teraz skierowany do Komisji Administracji i Spraw Wewnętrznych, która ma zasięgnąć opinii Komisji do spraw Służb Specjalnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">40fc385c-ba02-472f-ac47-97a027e4a0dd</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 10:54:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1SLk9kpTURBXy9lZDFiNDM4ODUxOTk3MWJlNGI4ZDFkYzJiNTdhNWI1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes Europejskiego Banku Centralnego twierdzi, że ma receptę na cła Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/christine-lagarde-o-amerykanskich-clach-ue-moze-zrekompensowac-straty/wtfhp87</link>
			<description>Według szefowej Europejskiego Banku Centralnego Christine Lagarde, poprawa przepływu towarów i usług między krajami UE może w pełni zrekompensować negatywny wpływ amerykańskich taryf celnych na europejską gospodarkę. Pochwaliła też wydatki fiskalne państw członkowskich UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a0c5c00-c4ca-42bf-81d7-ce31aee1e231</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:43:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dDkk9kpTURBXy9hNGMyOTU0ZWViN2FkMGY1MmE5MjdmZDNlMmZiMWZiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w ustawie o PIP. Odszkodowania dla firm bez dodatkowych procesów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury-stazowe-i-wzmocnienie-pip-dziemianowicz-bak-komentuje-projekty/hhf2ygj</link>
			<description>Szefowa Ministerstwa Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej, Agnieszka Dziemianowicz-Bąk, zapowiedziała zmiany w projekcie ustawy o wzmocnieniu Państwowej Inspekcji Pracy (PIP). Jak podkreśliła w rozmowie z money.pl, nowe przepisy mają rozwiać obawy przedsiębiorców, w tym te dotyczące odszkodowań za błędne decyzje inspektorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">c98db3ee-2dac-4dde-b9fd-fb36c9e9a60e</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:14:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jF1k9kpTURBXy9jZDdlYTcwMDg3NTZlNzBhNmVhNTY0MDI3NTgxMDU1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa era obrazów z AI. Google Nano Banana Pro podbija internet</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowa-era-obrazow-z-ai-google-nano-banana-pro-podbija-internet/mr7chsv</link>
			<description>Grafiki AI stały się jednym z najbardziej widocznych znaków 2025 r. Od banerów na stronach internetowych, przez citylighty na przystankach, po plakaty z promocją happy hours w lokalnym barze – wszędzie widać charakterystyczny styl obrazów generowanych przez algorytmy. Teraz Google wprowadza jednak Nano Banana Pro, nową wersję swojego modelu do generowania obrazów, zaprojektowaną w dużej mierze z myślą o firmach.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc246757-4b04-40b2-ae16-a7cc422b00a5</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:19:43 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o30k9kpTURBXy9kODk1NGI1ZWQ2ZTNjOWJkYWRkYzgwYWU0ZjU0NmQ4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Black Friday to pole minowe dla portfela. Sprzedawcy stosują skuteczne triki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/black-friday-kusi-promocjami-psycholozka-ostrzega-przed-pulapkami/k1m7b8y</link>
			<description>Black Friday, który z roku na rok staje się coraz bardziej popularny, to dla sprzedawców czas żniw, a dla konsumentów — pole minowe pełne marketingowych pułapek. Jak wskazuje dr Anna Hełka z Uniwersytetu SWPS, psycholożka ekonomiczna, sprzedawcy stosują różnorodne triki, by skłonić nas do zakupów, których często nie potrzebujemy. Klucz do zachowania kontroli leży w planowaniu i świadomym podejściu do promocji.</description>
			<guid isPermaLink="false">04d10a9a-4785-47a7-9558-da8c03dab5ea</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:01:34 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hamk9kpTURBXy83N2VjZTFlNWZiNzdiNjMwMmQwMzgwZTRjNjcwNDQwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozszerzasz działalność? Sprawdź, czy nie musisz kupić nowej kasy fiskalnej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/kasa-fiskalna-online-dla-uslug-kosmetycznych-dyrektor-kis-rozwiewa-watpliwosci/9jtet9v</link>
			<description>Podatnicy, prowadzący określony rodzaj działalności gospodarczej, muszą instalować kasy fiskalne online. Część podatników może więc jeszcze korzystać z kasy fiskalnej starego typu, z elektronicznym zapisem kopii. Problem pojawia się, gdy chcą rozszerzyć działalność na czynności, które są objęte obowiązkiem ewidencjonowania przy pomocy kasy fiskalnej online. Co w takiej sytuacji? Wyjaśnił to Dyrektor Krajowej Informacji Skarbowej w nowej interpretacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">02370f90-8267-48ee-8001-c736aea77f49</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:26:21 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mlik9kpTURBXy9hMmVjODdmZjc1ZGI0NWRjNTQyZjdlOTM3MDFhYmQ0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zapłacimy za ogrzewanie i paliwo? &quot;Zbyt rzadko mówi się o mikroprzedsiębiorstwach&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ets2-podniesie-ceny-paliw-ekspert-musimy-wziac-sie-do-roboty/qdstxwc</link>
			<description>Za pięć lat litr benzyny będzie o 1,25 zł droższy, litr gazu LPG — o 85 groszy, a tona węgla — o 1250 zł? Po ostatnich ruchach wokół ETS2 najbardziej drastycznych podwyżek może uda się uniknąć, ale przy niższych cenach uprawnień do emisji też będziemy musieli sięgnąć głębiej do kieszeni. Niewykluczone przesunięcie wejścia systemu w życie o rok daje chwilę więcej na przygotowania, jest jednak jeden warunek. — Musimy wziąć się do roboty — mówi ekspert.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3dc7b07-180b-4977-b20e-69161ab93a8e</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:12:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kqGk9kpTURBXy8xYWVjYzJhZDVmNzkxOTcyZTg3NWQ2MzY0ZWVkYWY2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takiego systemu Rosja nie zagłuszy. Jest już coś lepszego niż GPS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/koniec-ery-gps-armia-usa-jest-zmeczona-zagluszaniem-sygnalu-i-chce-postawic-na-cos/f6tr11z</link>
			<description>Coraz częstsze zagłuszanie i fałszowanie sygnałów GPS przez wojska Rosji, Chin czy Korei Północnej sprawia, że dotychczasowy złoty standard nawigacji przestaje być godny zaufania. Na horyzoncie pojawia się jednak fala urządzeń. Te są dość nietypowe, bo potrafią nawigować bez pomocy satelitów i w praktyce nie da się ich zagłuszyć z zewnątrz.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c0e71f6-0f8d-48c9-8b95-89367d7edd26</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:08:49 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zisk9kpTURBXy9lZTNjMzVmMDUwNzM4ZWNmZTY0MjNhMjNiMjc0MGFiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy odśnieżać panele fotowoltaiczne? Jak zadbać o fotowoltaikę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/czy-odsniezac-panele-fotowoltaiczne-trzeba-zadbac-o-fotowoltaike/9e94p21</link>
			<description>Czy wydajność paneli solarnych obniża się w zimie, gdy słońce świeci rzadziej i temperatura spada? Czy należy usuwać śnieg z paneli? Rozwiewamy niepewności związane z wytwarzaniem energii podczas zimowych miesięcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1685771f-cd8a-4327-95bb-2a493a2d66fe</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Li1k9kpTURBXy82M2EyZGI1ZmQ3ZTY3ODgyMGMxY2U2Y2VkNzlmNDEwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budowa elektrowni jądrowej z Turkami i Koreańczykami? Repolonizacja w praktyce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/budowa-elektrowni-jadrowej-z-turkami-i-koreanczykami-branza-budowlana-bije-na-alarm/0sjg4m9</link>
			<description>Budowa elektrowni jądrowej na Pomorzu, za którą odpowiadają Polskie Elektrownie Jądrowe (PEJ), jest pod lupą branży budowlanej. Ministerstwo Energii (ME), PEJ oraz amerykański Bechtel zapewniają, że przywiązują dużą uwagę do udziału polskich dostawców i wykonawców w tej inwestycji. Kluczowe znaczenie w tej sprawie będzie miała negocjowana właśnie umowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0e814e8-7e67-4acf-bde3-f40d12189ea5</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:13:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wm0k9kpTURBXy80YmViYjBhZTI2YWI5NDc3M2E1NGY3ODY1MzZmZmVmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>O tej dacie wiedzieli nieliczni właściciele działek. Tłumaczymy, co z ich &quot;wuzetkami&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/o-tej-dacie-wiedzieli-nieliczni-prezydent-rozstrzygnie-losy-bezterminowych-wuzetek/xzy4qj0</link>
			<description>Na podpis prezydenta Karola Nawrockiego czeka ustawa ważna dla tysięcy właścicieli działek, którzy chcą rozpocząć inwestycję. Dzięki niej wszyscy, którzy złożyli wnioski o warunki zabudowy do 16 października i dostaną pozytywną decyzję, ta będzie ważna bezterminowo. Problem w tym, że niewiele osób wiedziało, że posłowie szykują tak rewolucyjne przepisy. — Tu nie ma żadnego drugiego dna — mówi Tomasz Lewandowski, wiceminister rozwoju. I wyjaśnia dla Business Insider Polska, skąd ta data. To nie jedyna zmiana, która czeka inwestorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">00677f64-09de-449e-94f5-c34975b29a3e</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:10:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JuIk9kpTURBXy8wMjMyODUzNmFlMjIyNzA4MGY2MDFhYjlhZmQzMzliNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te polskie firmy prywatne uzbrajają polskie wojsko. Na liście: roboty, radary, drony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polskie-firmy-uzbrajaja-wojsko-na-liscie-roboty-radary-drony-zdjecia/w1xvbg3</link>
			<description>W bazie polskich przedsiębiorców z sektora obronnego przygotowanej przez Ministerstwo Rozwoju i Technologii jest ponad 200 firm. Dla niektórych nazwy spółek takie jak APS czy Teldat mogą brzmieć obco, tak jak nazwy sprzętu Piast, PIAP IBIS lub Hawk. Mają jednak istotne znaczenie dla obronności kraju. Poniżej przedstawiamy przykłady 10 polskich firm i ich rozwiązań, które wspierają Siły Zbrojne RP.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf2fd227-670b-4f5d-9d59-0f1e7f539c3f</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:03:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oIFk9kpTURBXy8xYzQ1Y2RjNGJjMTAwMDY2MTFhYmNmZjVhNzFiNGI5OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
