<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Nie tylko &quot;bez pracy&quot;. Bezrobocie ma też pozytywne skutki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/co-to-jest-bezrobocie-frykcyjne-strukturalne-i-chroniczne-oto-rodzaje-bezrobocia-w/kf53mkn</link>
			<description>Najnowsze dane na temat bezrobocia w Polsce na początku 2026 r. zaniepokoiły, jako że zanotowano najwyższy miesięczny wzrost od dwóch lat. Równocześnie warto wiedzieć, że samo pojęcie bezrobocia nie jest jednorodnym zjawiskiem. Wielu Polaków nie zdaje sobie sprawy z istnienia np. bezrobocia frykcyjnego czy koniunkturalnego. Wyjaśniamy, jakie są rodzaje bezrobocia, a także jakie ma ono pozytywne aspekty.</description>
			<guid isPermaLink="false">8395493d-f59c-4c1b-b694-aa59b17454a0</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:10:54 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TrTk9kpTURBXy9hNGFhN2IzNDllODQwMzhlZDcyNTYwYzE1NTlhZDg4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak ZUS oblicza emeryturę w praktyce? Prosty przewodnik krok po kroku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/emerytura-krok-po-kroku-jak-ustalana-jest-wysokosc-swiadczenia-zus/lc8mkdn</link>
			<description>Obliczenie wysokości emerytury dla osób urodzonych po 1948 r. opiera się na prostym wzorze. Jak wyjaśnia ZUS, podstawę obliczenia emerytury dzieli się przez średnie dalsze trwanie życia. Te dwa elementy są kluczowe dla ustalenia ostatecznej kwoty świadczenia. Mimo to wysokość emerytury może zależeć o kilku innych zmiennych.</description>
			<guid isPermaLink="false">585f4c2d-0cbc-4d42-aed4-26c8e08a2138</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:04:32 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ck5k9kpTURBXy8wZTNjZDZkMTg5YjY0MWRkNzdhYjE1ZDNkMDYxOTMzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef NATO o przesmyku suwalskim: odpowiedź byłaby zabójcza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/co-jesli-rosja-zablokuje-przesmyk-suwalski-szef-nato-nie-ma-watpliwosci/0m7ys9y</link>
			<description>NATO jest przygotowane na zdecydowaną reakcję w przypadku ewentualnej blokady przesmyku suwalskiego przez Rosję — zapewnił sekretarz generalny Sojuszu Mark Rutte podczas środowej konferencji prasowej w Brukseli. &quot;Nasza reakcja będzie zabójcza&quot; — dodał.</description>
			<guid isPermaLink="false">736ef6a5-a7e1-4cf1-9167-f4b390632d1d</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:42:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_41k9kpTURBXy9hOTRiMWYwMzc5YTkyNWRjNjM1N2RlNjZmNjAwN2YzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek mieszkań w Polsce się rozjechał. Konkurencja cenowa nabiera tempa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-mieszkaniowy-2026-pelen-kontrastow-w-ktorych-miastach-ceny-spadaja/g09xzl2</link>
			<description>Początek 2026 r. przynosi wyraźny podział na rynku mieszkaniowym. W jednych miastach deweloperzy walczą rabatami, w innych podnoszą ceny najlepszych lokali. Dane JLL i RynekPierwotny.pl pokazują, że nie ma już jednego scenariusza dla całej Polski, a końcówka 2025 r. była początkiem nowego etapu rywalizacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">affa05de-2b9d-4812-92e0-5717f1dd44fb</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:38:37 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Plk9kpTURBXy8yMmExOTExMWUzNjgxYmRlZTNmNjU2MDJjZWY1ZjE0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta opłata wynosi kilkaset złotych rocznie. Niektórzy seniorzy mogą jej uniknąć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/seniorzy-moga-zaoszczedzic-ponad-350-zl-trzeba-spelnic-okreslone-warunki/lltgkf2</link>
			<description>W tym roku więcej emerytów będzie zwolnionych z obowiązku płacenia abonamentu RTV. Płacić nie muszą m.in. osoby, które ukończyły 60 lat i pobierają świadczenie w wysokości połowy przeciętnego wynagrodzenia. Ten wskaźnik wzrósł, a wraz z nim limit pozwalający na uniknięcie opłaty.</description>
			<guid isPermaLink="false">7aed5814-a0be-4dd4-98ac-ac2134b52d80</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:07:53 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y9ok9kpTURBXy9mODM0ZThkNjI5Y2ZlZWEyODljMGZkMTExMDc0Y2NhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy inwestują. Rekordowe pieniądze popłynęły do funduszy na początku nowego roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/jak-inwestuja-polacy-jest-rekord-tam-plyna-miliardy-zlotych/tcwcht5</link>
			<description>Gdzie Polacy lokują oszczędności? W jaki sposób inwestują? Ciągle bardzo popularne są bezpieczne, ale mało zyskowne lokaty bankowe. Alternatywą są obligacje oszczędnościowe. Dla większych ryzykantów są dedykowane fundusze inwestycyjne. Najnowsze statystyki pokazują, że do nich płynie coraz więcej pieniędzy. Padają rekordy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f34f8f55-7a82-44ae-a6a2-ed78a08d5f2b</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:54:09 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AQfk9kpTURBXy82OTQ0NjFmNDA5YmNhZTNjZTFhNDg4Mjc3NTNlNzgzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki na ostatniej prostej dorzuciły kolejne miliardy. Tyle zarobiły w 2025 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/banki-z-rekordowym-zyskiem-w-2025-r-nbp-ujawnil-kwoty/pjrbq14</link>
			<description>Rekordowe zyski osiągnęły banki w Polsce w 2025 r. Najnowsza publikacja NBP pokazuje konkretne kwoty. Wiadomo, że wynik z 2024 r. został pobity o ponad 20 proc. To kolejne miliardy złotych, które do puli dorzucili klienci, a głównie kredytobiorcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">80495466-4cdb-459b-8618-9ef0fef2befb</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:25:51 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5rk9kpTURBXy9iMzAwMTI2NTA2ZDEwNjU4MjRhNjgyZjlmNDg2YmNkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ubrania, buty, beton. Wiele firm musi wejść w ten system. Rząd przyjął zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rzad-rozszerza-system-sent-nowe-obowiazki-dla-firm-przewozacych-beton-i-odziez/9nl4v7y</link>
			<description>Rząd rozszerza system SENT, który nakłada na firmy obowiązek monitorowania przewozu różnych towarów. Już od 17 marca zaczną obowiązywać nowe przepisy dotyczące raportowania przewozu odzieży i obuwia. Dziś rząd przyjął kolejny projekt, który systemem obejmie przewóz betonu m.in. do budowy prywatnych domów. — Wbrew pozorom zmiany te nie dotyczą wyłącznie przewoźników — mówi ekspert.</description>
			<guid isPermaLink="false">54cc8b46-cd9f-42d4-bb12-25ee7aedebce</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:16:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zgdk9kpTURBXy9hNjBjNzlhY2EyNjExODZjYmMyOTdhZTQ0ZGM5OWUxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie nowy sposób logowania do KSeF. Już w tę sobotę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-z-nowa-opcja-logowania-juz-w-lutym/v5hs851</link>
			<description>Przedsiębiorcy, chcąc zalogować się do KSeF, narzekają, że poza Profilem zaufanym nie ma innych, darmowych możliwości logowania. Oczekiwania dotyczą w szczególności dostępu przez aplikację mObywatel. Ministerstwo Finansów zapowiadało, że taka możliwość się pojawi, a teraz przyspieszyło prace.</description>
			<guid isPermaLink="false">00ec0069-d904-48f8-becb-b6a0d106edee</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:14:16 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9qkk9kpTURBXy80OTI3ZjY2NWFkOWEwYWM4NzllOGUxY2EwY2E5MTI3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupił domenę, bo pasowała do inicjałów. Polak odkupił ją po latach za rekordową kwotę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kupil-domene-bo-pasowala-do-inicjalow-sprzedal-polakowi-za-rekordowa-kwote/pz9qm84</link>
			<description>O niezwykłym szczęściu może mówić przedsiębiorca z Malezji, który twierdzi, że wiele lat temu kupił domenę internetową dopasowaną do swoich inicjałów. Arsyan Ismail za adres AI.com miał zapłacić ułamek obecnej wartości. W 2025 r. sprzedał go polskiemu przedsiębiorcy za 70 mln dol. Transakcja wyszła na jaw w niedzielę, ogłoszona została przy okazji finału Super Bowl.</description>
			<guid isPermaLink="false">243f061a-fb51-42ca-892f-c90f2462de04</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 14:55:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RyOk9kpTURBXy8wN2IyMmY4NmU3NGQxZTM4Y2E2MjFmOTI4MmExNjI4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy przestaną kredytować budżet. Zapadł ważny wyrok unijnego sądu w sprawie VAT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/wyrok-sadu-ue-w-sprawie-polskiego-vat-przelom-dla-przedsiebiorcow/mqbwrfd</link>
			<description>Zapadł wyrok w fundamentalnej sprawie dotyczącej odliczenia VAT. Ustawa przewiduje bowiem, że podatnik może odliczyć VAT dopiero w rozliczeniu za miesiąc, w którym dostał fakturę. Czy to zgodne z unijną dyrektywą? Sąd Unii Europejskiej, który rozpatrywał sprawę polskiej spółki, uznał, że polskie przepisy są niezgodne z unijnymi. Tłumaczymy, jakie to ma skutki. Co ciekawe, podatnikom w odliczaniu VAT pomoże teraz KSeF.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa7d5bb3-de0c-4b53-b977-61dae2df548c</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 14:03:59 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C6uk9kpTURBXy85M2Q3N2E0ZTJkYmQ4ODJkYjQ0MjIyOWQ1ZDE1ODUxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE zatwierdza rekordowy pakiet wsparcia dla Ukrainy. Oto ile dostanie Kijów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ukraina-otrzyma-miliardy-od-unii-europejskiej-decyzja-zapadla-w-strasburgu/me5mgf0</link>
			<description>Parlament Europejski zatwierdził w środę w Strasburgu pakiet trzech aktów prawnych, które umożliwią udostępnienie Ukrainie pożyczki w wysokości 90 mld euro na lata 2026-2027. Środki mają wesprzeć kraj w obliczu trwającej rosyjskiej agresji, pokrywając zarówno bieżące potrzeby budżetowe, jak i wzmacniając zdolności obronne.</description>
			<guid isPermaLink="false">3fea6aee-01fc-48b3-95a5-0ae9a0643b2a</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:53:22 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CGCk9kpTURBXy9iODAyZjcxMzhjOTgyNDIxMmNmMDRjZmM0YzZmMzY2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokój w zasięgu? Ukraina i USA szykują nową rundę negocjacji i debatują nad miejscem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rozmowy-pokojowe-ukrainarosja-stany-zjednoczone-proponuja-nowe-rozwiazania/r06ly8v</link>
			<description>Kolejna runda rozmów pokojowych między Ukrainą, Rosją i Stanami Zjednoczonymi może odbyć się już w przyszłym tygodniu. Choć dyplomacja przyspiesza, najtrudniejsze kwestie — zwłaszcza przyszłość spornych terytoriów — wciąż pozostają nierozstrzygnięte.</description>
			<guid isPermaLink="false">c333e3ea-fb49-4f6a-a7cf-6e9d45260ec2</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:53:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YcKk9kpTURBXy8yMzcwZjdiYTUwMjJlZTI0ODYzNmVjZGRjZmUxNDgzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Biedronka będzie kusić klientów. Sprytnie wykorzystała przepisy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tak-biedronka-bedzie-kusic-klientow-sprytnie-wykorzystala-przepisy/tn2kspg</link>
			<description>Biedronka wykorzystuje zapis o terminach wypłat i wprowadza specjalny dzień promocji. To 10. dzień każdego miesiąca. Tego dnia sieć będzie kusić klientów specjalnymi promocjami. W myśl prawa pracy to ostatni dzień, kiedy pracownik powinien otrzymać wypłatę.</description>
			<guid isPermaLink="false">98195756-6888-4e86-b09d-61a4b031e621</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:44:03 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2bDk9kpTURBXy82YWVlNzJjYjJmNGY0ODdmYzkxMzM5Y2YzZTU1NjhmNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gminy tracą mieszkania szybciej niż budują nowe. Zwroty to tylko część problemu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polskie-gminy-traca-mieszkania-co-naprawde-zmniejsza-zasob-komunalny/m13hq84</link>
			<description>Zwroty mieszkań byłym właścicielom nadal się zdarzają, choć ich skala wyraźnie spadła. Dane GUS pokazują, ile lokali gminnych wróciło w prywatne ręce i dlaczego to nie reprywatyzacja najbardziej uszczupla zasób komunalny.</description>
			<guid isPermaLink="false">86b1889a-ad5c-4778-a11f-b3c4153b108b</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:13:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZGgk9kpTURBXy80MTNjNGUxYzZiNjFhZTc0OGZhNmNhNTY2OTlmMGUwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ogromny wzrost wartości kredytów w 2025 r. Na to najczęściej pożyczają Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rekordowa-wartosc-kredytow-i-pozyczek-w-2025-r-bik-prognozuje-wzrost/3m68n9s</link>
			<description>O ponad 20 proc. wzrosła wartość kredytów i pożyczek Polaków w 2025 r. w stosunku do roku poprzedniego. Polacy zapożyczyli się na 301,8 mld zł, a łączna wartość zaciągniętych zobowiązań finansowych to aktualnie 798 mld zł — informuje prezes Biura Informacji Kredytowej (BIK) Mariusz Cholewa.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bd8630c-c9e6-4fa6-b2cf-10bbe1e17db6</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 12:45:21 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qgnk9kpTURBXy8wN2NlNzk4MzQxNTliNWM5Nzg3M2RkMWVkYmJiNTAwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niepokojące wieści o Rosjance z otoczenia marszałka Czarzastego.  &quot;ABW musi wyjaśnić&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tajemnicza-rosjanka-w-spolce-czarzastego-moze-miec-kontakty-z-rezimem-putina/3c0l89d</link>
			<description>Swietłana Czestnych — Rosjanka, której kontakty z marszałkiem Sejmu Włodzimierzem Czarzastym opisała pod koniec stycznia &quot;Gazeta Polska&quot; — może mieć powiązania z rosyjskim reżimem. Dom aukcyjny, dla którego pracuje, &quot;zajmuje się nie tylko dziełami sztuki, ale także sprzedażą majątku Federacji Rosyjskiej&quot; — pisze w środę &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">24042320-071d-4690-9125-5b96b9b0721c</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:42:10 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HZpk9kpTURBXy8xMjcwMGQ5NTgzYjc2NWQ4ZDIwMDA1Y2Q0MmVjMDQzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rośnie zainteresowanie oszczędnych Polaków ofertą państwa. To alternatywa dla lokat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-oszczedzac-rosnie-zainteresowanie-obligacjami-skarbowymi-oferta/f98cp91</link>
			<description>Drugi miesiąc z rzędu rośnie kwota pieniędzy lokowana przez Polaków w obligacjach skarbowych. W skali każdego miesiąca mowa o miliardach złotych. Sprawdziliśmy, co w ofercie Ministerstwa Finansów cieszy się największą popularnością i ile można na tym zarobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc202d60-a3e5-4cf4-bdab-367114ff3692</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:35:43 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G_9k9kpTURBXy82OGY4MDAzZGUzOWJmN2I3MmIxNGRiZGMzODc5YzMyZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemieckie lotniska czeka paraliż. Tak piloci Lufthansy będą walczyć o wyższe emerytury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/niemieckie-lotniska-czeka-paraliz-piloci-lufthansy-zapowiadaja-strajk/cx6bnpl</link>
			<description>Niemieckie lotniska szykują się na wyjątkowo trudny dzień. Piloci linii lotniczych Lufthansa w czwartek 12 lutego przeprowadzą całodniowy strajk. Pasażerowie muszą liczyć się z masowymi odwołaniami lotów i opóźnieniami. To ważne również dla Polaków, bo Lufthansa od lat należy do najważniejszych przewoźników łączących nasz kraj z Niemcami.</description>
			<guid isPermaLink="false">2fd2aa2c-a724-41ba-9df1-0044f6bd89a6</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:02:24 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fp4k9kpTURBXy8yZjRhNTk3MTczNWE5ZTUxNTNhNGE1Y2ZhYzkxN2QwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czterej amerykańscy giganci z budżetem na centra danych na poziomie PKB Szwecji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/650-mld-dol-na-centra-danych-amerykanscy-giganci-szykuja-inwestycyjny-rekord/cze8q0p</link>
			<description>Nawet ponad 650 mld dol., czyli mniej więcej PKB Szwecji i dwie trzecie PKB Polski — tyle w sumie w ciągu najbliższych 12 miesięcy planują wydać na inwestycje związane z centrami danych zaledwie cztery amerykańskie firmy. Giganci z Doliny Krzemowej rzucili na szalę zasoby równe budżetom państw, zacierając w ten sposób granicę między wizjonerstwem a szaleństwem.</description>
			<guid isPermaLink="false">436670d6-0642-4f51-8768-5950cb3a2bf9</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:05:05 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lz0k9kpTURBXy81OTliNTI3ZWMwNjJjOGVjMzhmYjE3MjE2ZWQyMDEzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CEO, wydawca i przyjaciel byłego wiceprezydenta. Kim jest ambasador USA w Polsce?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dyplomatyczna-burza-wokol-ambasadora-usa-kim-jest-thomas-rose/24cdcv6</link>
			<description>Thomas Rose, ambasador USA w Polsce, wdał się ostatnio w spór z marszałkiem Sejmu Włodzimierzem Czarzastym, który sprawił niemałe dyplomatyczne tarcia między Waszyngtonem a Warszawą, ale podczas spotkania z Władysławem Kosiniakiem-Kamyszem przekonywał, że Polska i USA to &quot;silny partner&quot;. Kim jest reprezentant administracji Donalda Trumpa i jakie ma doświadczenie biznesowe?</description>
			<guid isPermaLink="false">69e15ab1-0031-4203-bdf0-cd23f76bac32</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GMDk9kpTURBXy9hNTc2NTQwMjFlZTEyYzUyYjdhZDg0NzJmNTgzNWRjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odbierały telefony przed rozpoczęciem pracy. Sąd przyznał pieniądze pracownicom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pracownice-odbieraly-sluzbowe-telefony-w-domu-pracodawca-musi-zaplacic/20zkts0</link>
			<description>Sąd Okręgowy w Olsztynie (woj.warmińsko-mazurskie) podtrzymał wyrok w sprawie trzech kobiet, które regularnie odbierały służbowe telefony jeszcze przed oficjalnym rozpoczęciem pracy. Pracodawca, który odwołał się od wcześniejszej decyzji sądu pierwszej instancji, przegrał apelację, sąd uznał ją za bezzasadną. Wyrok jest prawomocny.</description>
			<guid isPermaLink="false">95ed7cba-1833-49ed-b611-ab2f9c0fc5ae</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:28:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oAIk9kpTURBXy84MGU2YmMyYTA4NWNiYjk2ZWNmYzhhNjZiYjE5NWFmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecka stal zalewa Polskę. Krajowi producenci alarmują: &quot;Nie wytrzymamy konkurencji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/niemiecka-stal-zalewa-polski-rynek-krajowi-producenci-bija-na-alarm/mtjkchb</link>
			<description>Polscy producenci stali, którzy liczyli na poprawę sytuacji po wprowadzeniu opłat CBAM (od produktów energochłonnych), muszą mierzyć się z tanią konkurencją zza Odry. Niemieckie huty zalewają polski rynek stalą w cenach, z którymi krajowe zakłady nie są w stanie rywalizować.</description>
			<guid isPermaLink="false">96515ab0-d2b8-45ad-810a-8bfc6518c0fb</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:37:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/maHk9kpTURBXy84NTNjNjQyNjc0NjNmZTFiNTVjZWYwNTFmNmFjMDc2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef funduszu, który zarabia na kryzysach, spodziewa się historycznego krachu. Tak to tłumaczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/banka-na-rynku-peknie-znany-inwestor-wieszczy-najgorszy-krach-od-1929-r/1qs2994</link>
			<description>Mark Spitznagel, szef funduszu Universa Investment nastawionego na skrajne rynkowe scenariusze, oczekuje, że akcje najpierw poszybują w górę, a następnie runą. Przewiduje &quot;szczyt euforii&quot;, po którym nastąpi &quot;najgorszy krach od 1929 r.&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb0865b8-bebe-42f6-be7e-e9df141d8c3e</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 07:49:32 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fjvk9kpTURBXy8wMjY2ZWFlZWU1OGE1OGEyODM1ZGU1OThiMmNmODMzYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wołodymyr Zełenski szykuje wybory i referendum. Datę ogłoszenia wybrał nieprzypadkową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kiedy-odbeda-wybory-prezydenckie-w-ukrainie-sa-nowe-informacje/jgcwjry</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski zamierza 24 lutego ogłosić plan przeprowadzenia wyborów prezydenckich oraz referendum dotyczącego porozumienia pokojowego — poinformował &quot;Financial Times&quot;, cytowany przez agencję Reutera. Zełenski robi to pod wyraźnym przymusem USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d217e8d-ddb9-4928-a587-a186ef142c1a</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 06:55:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SXnk9kpTURBXy9kYWVhNjI3ZGZiNTVjNTM1OGZjYjY4ZGJhOTRhZDFmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoficjalnie: cichy zwrot w sprawie Adama Glapińskiego. Rząd miał &quot;przeliczyć&quot; sprawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zwrot-w-sprawie-adama-glapinskiego-rzad-po-cichu-sie-wycofuje/7fqcxe1</link>
			<description>W sprawie Adama Glapińskiego doszło do wyraźnej zmiany tonu po stronie rządzących. Jeszcze niedawno zapowiedzi były stanowcze, dziś jednak z otoczenia władzy płyną sygnały sugerujące ostrożniejsze podejście. Kulisy tej decyzji pokazują, że polityczna kalkulacja może odgrywać większą rolę, niż wcześniej się wydawało.</description>
			<guid isPermaLink="false">04df9c25-bdb0-4874-aae9-f4a53caa551f</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:54:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nzOk9kpTURBXy9kYzE3YzkzN2NjMzVlZTMxNGVlZTMyODBlMWViNTI3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe biura znikają z rynku. Renegocjacje i długie umowy dominują w stolicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/biura-w-centrum-warszawy-pod-presja-wlasciciele-dyktuja-warunki-najmu/gmr417v</link>
			<description>Czy naprawdę są chętni na wszystkie te biurowce w centrum Warszawy oraz w innych większych miastach w Polsce? Okazuje się, że tak. Rekordowy popyt, ograniczona nowa podaż i spadające pustostany — tak 2025 r. zapisał się na stołecznym rynku biurowym. Wiadomo też, do których budynków najchętniej wprowadzają się nowi najemcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4b5b12e-94f3-4e50-9186-bc3a560a6088</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:49:31 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S7Bk9kpTURBXy9jNjgxYTFkYTBkMjcxNWU3Y2U3OWJmOTBkNTI4MzgyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świat inwestuje w kredyty prywatne. Ten fundusz twierdzi, że robi to lepiej od rynkowych gigantów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/czy-warto-inwestowac-w-kredyty-prywatne-ten-fundusz-lamie-schematy/zy4yhe2</link>
			<description>Najwięksi zarządzający aktywami na świecie pozyskali setki miliardów dolarów na inwestycje w kredyty prywatne. Firmy te, w tym gignaci BlackRock czy Blackstone, często szukają prostych, bezpośrednich umów pożyczkowych. Firma New Holland twierdzi natomiast, że mniejsze, &quot;bardziej nietypowe&quot; transakcje wiążą się z mniejszą konkurencją, co przekłada się na wysokie zyski i zadowolenie inwestorów. I tłumaczy, co się kryje pod tym pojęciem.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3e5fd41-283b-4400-b133-c078e0f3a5cb</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:20:14 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2Uk9kpTURBXy8zZWU2ZmU2YjljMDFhN2MzNzU4YzBmYTdlZDliYjQxZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbliża się koniec anonimowego internetu. Popularny komunikator zażąda dowodu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/weryfikacja-wieku-na-discord-co-stracisz-jesli-nie-wyslesz-dowodu/gn451vp</link>
			<description>&quot;Każdy z nas będzie musiał się logować do platformy społecznościowej swoimi prawdziwymi danymi&quot; — niedawna zapowiedź polskiego wiceministra cyfryzacji Michała Gramatyki już się spełnia. Discord, najpopularniejszy komunikator wśród Gen Z i młodszych pokoleń, zdecydował się na wprowadzenie poważnych ograniczeń — także w Polsce. Część funkcji będzie wyłączona, chyba że zweryfikujemy swój wiek poprzez wysłanie skanu dowodu lub skanu twarzy. A to dopiero początek zmian, które przyspieszyły na całym świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">61f4bd0b-7ecb-4de6-9b9e-dd9e6b61b9b3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:18:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/27_k9kpTURBXy9lZjExYmMxYzRlY2JiYWViODMyY2ZiZmQyZjBkMDIwNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Setki CV na jedno miejsce, długie rekrutacje i wysokie wymagania. Tak wygląda walka o pracę w HR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-hr-to-maraton-wyzwan-ekspertka-zdradza-czego-oczekuja-pracodawcy/4vchtkd</link>
			<description>Na jedno ogłoszenie o pracę w HR spływają setki CV. Kandydatów kusi wizja &quot;miłej pracy z ludźmi&quot;, stabilności i wpływu na strategię firmy. Rzeczywistość weryfikuje te marzenia brutalnie: procesy rekrutacyjne trwają miesiącami, a pracodawcy coraz częściej wymagają nie tylko rozwiniętej inteligencji emocjonalnej, ale też twardej analityki i umiejętności powiedzenia zarządowi &quot;nie&quot;. Jak naprawdę wygląda dziś wejście do branży HR?</description>
			<guid isPermaLink="false">9b913c94-ddbd-481c-bf34-cd6ba15e2b1d</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:13:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qbck9kpTURBXy83MGM4OWEyMTI0NmZiODEzZDI3OGZjZjFmNmU2ZjUyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najgorętszy zawód w technologii: pisanie słów. Ile można na tym zarobić?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-komunikacji-daje-dzis-zarobic-ai-napedzilo-boom-na-ludzi-ktorzy-potrafia/tmwwbjj</link>
			<description>Rozkwit &quot;slopagandy&quot;* napędza zaskakujący boom rekrutacyjny w branży technologicznej. Potrzebni są ludzie, którzy po prostu potrafią pisać. Pensje? Sześciocyfrowe. I nie mówimy tu o wypłatach w polskich złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e2f7f18-2d95-4d5a-b0d6-9ec62a0b6b8f</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g0sk9kpTURBXy84NTg0Zjg5MTAwYzVlZjk1MjdlMzg3OGIwNWRlZmYwZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najlepsze aplikacje paliwowe. Kierowcy mogą dzięki nim sporo zaoszczędzić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/aplikacje-do-tankowania-i-ladowania-auta-oto-co-pobrac-by-oszczedzac/9pcsx3p</link>
			<description>Ceny paliwa to temat nie mniej elektryzujący od rachunków za prąd, jednak kierowcy mają zdecydowanie więcej opcji w kwestii wyboru najlepszej oferty. W odróżnieniu od dostawców i operatorów energii właściciele stacji paliw aktywnie walczą o klientów. Proces śledzenia cen i wydatków ułatwia kilka prostych w obsłudze aplikacji na smartfony, które mogą przełożyć się nie tylko na większe oszczędności, ale również większą świadomość tego, ile kosztuje nas jazda samochodem.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca200537-c431-4f05-abb5-f8f9439dff9e</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qo_k9kpTURBXy8wMjZmN2RlNDllMTg4Y2I5MzA3NThjNzBiZDU3YWJmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiana cen gazu. Jest nowa stawka u największego dostawcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-gazu-w-2026-r-oto-nowe-stawki/gdvsqb7</link>
			<description>Wchodzące w życie w tym roku zmiany na rynku gazu sprawiły, że Polacy z coraz większą uwagą przyglądają się temu, ile zapłacą za ten surowiec. Decyzje regulatora oraz działania największych graczy na rynku wpływają na taryfy i koszty świadczenia usług gazowych, co ma bezpośrednie przełożenie na domowe budżety i firmowe rachunki.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce0488c3-e006-4725-843d-92f3b8fc6579</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:26:09 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6nyk9kpTURBXy9hOGVlYWNhOWI5YjA4YjcxZDk5NGNhNTU2YzE2MzA1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Walka o właściciela TVN. Rywal Netfliksa wytacza ciężkie działa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/media/wojna-o-wlasciciela-tvn-rywal-netfliksa-wytacza-ciezkie-dziala/297cl8s</link>
			<description>Paramount nie odpuszcza w rywalizacji z Netfliksem o przejęcie Warner Bros. Discovery. Gigant kierowany przez Davida Ellisona właśnie przedstawił kolejną propozycję, którą chce przekonać do siebie akcjonariuszy właściciela TVN.</description>
			<guid isPermaLink="false">055d52c1-b740-445c-8ffe-9b3c12752e79</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:08:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9o4k9kpTURBXy83ZDVlYjU4YjJjYmQ3ZjI1OGI5NTBiYmJlZDNkMTdhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec polskiej branży krypto? KNF ostrzega, co się stanie bez zawetowanej ustawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawa-o-kryptoaktywach-knf-ostrzega-przed-konsekwencjami-weta/1xjrvx2</link>
			<description>Prezydent zawetował w listopadzie ustawę, która miała do polskiego prawodawstwa implementować rozporządzenie unijne MiCA w sprawie kryptoaktywów. Prezes zondacrypto narzekał na negatywny stosunek KNF do branży krypto i zachęcał prezydenta do weta. Teraz to samo KNF ostrzega, co się stanie, jeśli ustawa jednak nie wejdzie w życie. Zablokuje to za kilka miesięcy działanie rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff384647-c79d-42f2-a0d1-dcf48baf5b95</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:23:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3cMk9kpTURBXy9lMDJhNGIwNmIwMmVkYmFkZjU1N2Q1OWJlYjhlNDEzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Infrastruktura krytyczna zabezpieczana przed cyberatakami. Koszty idą w setki milionów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/cyberbezpieczne-wodociagi-w-calej-polsce-rekordowe-wsparcie-dla-samorzadow/3fc0ptw</link>
			<description>Cyberbezpieczeństwo infrastruktury krytycznej ma wejść na nowy poziom. Setki podmiotów w całej Polsce otrzymają wsparcie finansowe na wzmocnienie ochrony systemów, od których zależy codzienne funkcjonowanie milionów mieszkańców. To jeden z największych tego typu programów realizowanych w ostatnich latach.</description>
			<guid isPermaLink="false">af324679-791d-4d6a-9eb1-a407941dff35</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:14:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZtJk9kpTURBXy8zYTA5YmY5MWQyNDYxZTkwNmRhM2MyMzM0NTBmY2RjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm reguluje handel kryptowalutami. Komisja poparła ważne zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/projekt-ustawy-o-kryptowalutach-wraca-do-sejmu-branza-czeka-na-decyzje/svgtbzp</link>
			<description>Sejmowa Komisja Finansów Publicznych zrobiła kolejny krok w kierunku wprowadzenia nowych zasad raportowania na rynku kryptowalut. We wtorek posłowie przyjęli ponad 20 poprawek do rządowego projektu nowelizacji ustawy o wymianie informacji podatkowych z innymi państwami oraz kilku innych aktów prawnych. Jak podkreślono, chodzi głównie o ujednolicenie pojęć i lepsze sformułowanie przepisów. Po pracach komisji projekt wróci teraz pod obrady całego Sejmu.</description>
			<guid isPermaLink="false">86dcedb2-2f51-47b2-97ca-c9a98420f9e2</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:09:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gG9k9kpTURBXy8xM2E4YjExM2U1MWI4YjExYzJkMTA2NDRlODM0MmEzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest ważna decyzja. Polska coraz bliżej miliardów na zbrojenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-blisko-miliardowego-wsparcia-z-programu-safe-ue-zatwierdzila-projekty/9w2fn16</link>
			<description>Polska jest o krok od uzyskania miliardowego wsparcia z unijnego programu SAFE. We wtorek ambasadorowie państw członkowskich UE zatwierdzili finansowanie polskich projektów obronnych, co oznacza, że krajowy plan trafi do ostatecznego przyjęcia bez dalszych sporów. Decyzja ministrów UE zaplanowana na 17 lutego ma mieć już wyłącznie formalny charakter.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b43e0cd-b119-4797-96b0-d950de77dab6</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:09:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cnTk9kpTURBXy81NzAzNzc3OTY4MzBiYWMwN2I4Yzk2NmQyOTE5NDdlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Tusk: Polska ma szansę dominować na Bałtyku. Gdynia symbolem aspiracji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/gdynia-swietuje-100-lat-donald-tusk-podkresla-strategiczna-role-miasta/lev06dt</link>
			<description>Gdynia, obchodząca setną rocznicę nadania praw miejskich, stała się miejscem, które premier Donald Tusk określił mianem kluczowego dla polskich ambicji na Bałtyku. Podczas uroczystości szef rządu podkreślił strategiczne znaczenie miasta zarówno dla gospodarki, jak i obronności kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a7ebcd9-b9b1-47c8-b2b4-b860d4a5ed73</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:44:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F0nk9kpTURBXy9jZTcwN2VmMzMyZWNiZjY2MDcxZjM4YTBmYTgwNTY3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecka branża moto ma problem. Nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/niemcy-traca-inwestycje-i-miejsca-pracy-uciekaja-za-granice/y155mtj</link>
			<description>Niemiecka branża motoryzacyjna ma problem, ponieważ inwestycje i miejsca pracy przenoszą się za granicę. Liczba miejsc pracy w tej branży jest najniższa od 2011 r. Do tego dochodzi problem elektryków. Oto dane.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f8fb7da-9328-4fc4-a181-40a578c98316</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:43:39 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ad6k9kpTURBXy8yMGIyMDNjZGM0NGExMDBmMGQ5OWFlYzIyOTU1MzIxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Więcej pieniędzy za nocne zmiany. Tyle można zarobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dodatek-nocny-2026-ile-wynosi-dodatek-za-prace-w-nocy-i-jak-go-obliczyc/7nmvxv9</link>
			<description>Część pracowników w Polsce wykonuje swoje obowiązki w innych niż zwyczajowe godzinach pracy. Polskie prawo nakłada na pracodawców obowiązek wypłaty dodatku nocnego. Wraz ze wzrostem płacy minimalnej w 2026 r. wzrósł także dodatek za pracę w nocy.</description>
			<guid isPermaLink="false">88f5ee61-e696-4657-a841-85b588592e46</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:18:58 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YL9k9kpTURBXy81ODIyNjdlNTg4Y2NlOWYwZTcwNmE3ZjI2YmQ1OWY4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klienci zaczęli otrzymywać przelewy od PayPala. Wszystko przez ruch UOKiK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/paypal-oddaje-klientom-pieniadze-przez-uokik-zwracaja-150-proc/ff3bjzb</link>
			<description>PayPal zaczął masowo zwracać użytkownikom pieniądze i to w wysokości aż 150 proc. naliczonych wcześniej opłat. To efekt decyzji UOKiK. Urząd uznał, że platforma bezprawnie wprowadzała nowe lub wyższe opłaty. Klienci na platformie X poinformowali, że właśnie otrzymują zwrot opłat.</description>
			<guid isPermaLink="false">3be9c91d-4e3a-4a1e-8fac-b257dfe969e4</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:03:41 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EgIk9kpTURBXy8wMTM2MTY0MzdlMDMxYTg2MmIzYTQ5MDY2MjdlNzM2ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lotnisko w Krakowie z rekordowym inwestycjami. Oto co się zmieni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/krakow-airport-szykuje-rekordowe-inwestycje-nowy-terminal-i-rozbudowa-lotniska/snv1d5k</link>
			<description>Kraków Airport planuje w najbliższych latach przeprowadzenie 19 inwestycji o łącznej wartości przekraczającej 4 mld zł. Najważniejszym przedsięwzięciem będzie rozbudowa terminalu pasażerskiego, na którą władze lotniska uzyskały już niezbędne zgody korporacyjne. W ubiegłym roku krakowskie lotnisko obsłużyło rekordową liczbę pasażerów i zostało uznane za najszybciej rozwijający się port w swojej kategorii w Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">024b9ae4-36ed-4f7b-832d-9de3a60f2175</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:03:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ra9k9kpTURBXy82OTQzM2YxODA0MDE4ODhkNzQzZmM4NmI0NzYzZTM5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miał być przełom, jest upadek obiecującej firmy. &quot;Myślę, że to już koniec&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kryzys-w-lodzkiej-firmie-po-przelomowej-decyzji-zabraklo-pieniedzy-na-wyplaty/kczep68</link>
			<description>Łódzka firma Proteon Pharmaceuticals, dla której 2025 r. był przełomowy ze względu na możliwość rozszerzenia sprzedaży produktu na kraje Europy, może przestać istnieć. Z 200 pracujących tam osób zostało ok. 20, a pracownicy nie dostają wynagrodzenia od kilku miesięcy — informuje &quot;Gazeta Wyborcza&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc5f1b87-fa00-45d7-9b7a-fe10f00ca6e7</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:36:25 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2R7k9kpTURBXy83ZTBlZTJhODdlMzUxNDY3YzI5NGQyMDZiYzA4YjVhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Do lekarza bez kolejki. Sejm pracuje nad przywilejami dla mundurowych i ich rodzin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karta-rodziny-mundurowej-w-sejmie-miliony-zlotych-dla-miliona-polakow-na-nowe/6hxtpyh</link>
			<description>Sejm rozpoczął pracę nad ustawą, która ma wprowadzić Kartę Rodziny Mundurowej. To projekt poselski, który budzi kontrowersje, ale ma szansę na uchwalenie. Podpisali się pod nim i posłowie Koalicji Obywatelskiej, i PSL, i Polski 2050, i Lewicy. Za jego sprawą duże przywileje zyskają rodziny blisko 1,5 mln żołnierzy, funkcjonariuszy policji, straży granicznej, Służby Ochrony Państwa oraz strażaków. Szacowany koszt to co najmniej 50 mln zł rocznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e8750cf-c657-4a52-9fb1-8651a493c466</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:11:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8OQk9kpTURBXy9jY2ZjNTQyMjM2MDgzNTkxN2MyY2ZjYWFhNTQyMWIzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne straty lotniska w Radomiu. Część pracowników trafi do Warszawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/lotnisko-w-radomiu-ze-stratami-ppl-zapowiada-ciecia-kosztow-i-zmiany/5701h9c</link>
			<description>Przedsiębiorstwo Państwowe &quot;Porty Lotnicze&quot; (PPL) zapowiedziało cięcia kosztów na lotnisku w Radomiu, które od lat generuje coraz większe straty. Plany obejmują czasowe wyłączenie części infrastruktury oraz delegowanie pracowników do warszawskiego portu lotniczego. Prognozy finansowe na 2026 r. wskazują, że straty lotniska mogą przekroczyć 50 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">e996e4b1-38cb-4517-acbe-e5a506438f50</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:52:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IJUk9kpTURBXy85ZmYyZTMxYzkxMmFkY2I4NjQyMDFiODU1NjAxNDdkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amazon otwiera sklep z &quot;karmą dla AI&quot;. Twórcy mogą zarobić, karmiąc sztuczną inteligencję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amazon-otwiera-sklep-z-karma-dla-ai-tworcy-moga-zarobic-karmiac-sztuczna-inteligencje/xc8qcwe</link>
			<description>Amazon, gigant e-commerce i chmury obliczeniowej, szykuje się do uruchomienia nowego sklepu, w którym to giganci AI będą kupować treści od twórców. Informacje na ten temat ujawnił raport &quot;The Information&quot;, oparty na rozmowach z przedstawicielami branży wydawniczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">2caa625d-c9c2-4752-aea4-3ff73a3c1c50</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:03:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mjrk9kpTURBXy82YzM0MzY3MTI4MmFhOWFmY2NmYTk0YzIwMmI1NDA2NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W marcu ważna zmiana dla emerytów. ZUS może obciąć wypłatę o prawie tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/ile-mozna-dorobic-do-emerytury-w-2026-roku-limity-zus-od-marca/878bk6c</link>
			<description>Marzec to nie tylko waloryzacja świadczeń dla milionów Polaków, ale również jeszcze jedna, być może nawet istotniejsza zmiana dla części seniorów. Przekroczenie nowych limitów może spowodować, że ZUS pomniejszy albo nawet zawiesi wypłatę emerytury. Policzyliśmy, jak dokładnie będzie to wyglądać.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d6aebcc-977a-45fb-9dc9-fb21ef6b2de6</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:55:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dT-k9kpTURBXy83OTJlOWE0NmQ3M2RiYTA3OTU4YjE3NjU0MTY2ZWFmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwoma skokami zapewnił sobie olimpijską emeryturę. Tyle będzie dostawać Kacper Tomasiak</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/olimpijska-emerytura-wiemy-komu-przysluguje-swiadczenie-i-ile-wynosi/zs3j8eb</link>
			<description>Nowe świadczenie, o którym coraz głośniej w debacie publicznej, może być istotne dla tych, którzy łączą aktywność zawodową ze statusem seniora. Choć nazwa brzmi wyjątkowo i może przykuwać uwagę, kryje się za nią zestaw zasad i warunków, które wielu mogą zarówno zaskoczyć, jak i zainteresować. Jak działa to rozwiązanie i kto może na nim skorzystać?</description>
			<guid isPermaLink="false">20be8a16-3285-4837-9d21-3ab9b9512799</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:20:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pLZk9kpTURBXy80NzBmMzgzNzYzYzJkMjBkYTg1YWZiNDg0OWQxMTI4Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Meta może zapłacić ogromne kary. Facebook i Instagram pod lupą urzędu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/meta-pod-lupa-uokik-facebook-i-instagram-moga-zaplacic-wysoka-kare/k1s1ndp</link>
			<description>Czy globalne platformy rzeczywiście są poza zasięgiem konsumentów? Jedna z największych firm technologicznych właśnie znalazła się pod lupą polskiego urzędu. Sprawa może mieć konsekwencje, które odczują miliony użytkowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">d59886a0-a165-43cb-8260-b46b1d9f5a22</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:45:11 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BBlk9kpTURBXy83YjMyMmNjYzQxNDI3MWM5OTFlMDlhYTJmNDg1N2E0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z KRS? Marszałek Sejmu mówi wprost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/co-dalej-z-krs-jest-apel-do-prezydenta/h36q134</link>
			<description>Marszałek Sejmu Włodzimierz Czarzasty mówi, co zrobi, jeśli prezydent Karol Nawrocki nie podpiszę noweli ustawy o KRS.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc26e325-20da-4ca6-ac39-6a22866dfe5a</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:28:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nlbk9kpTURBXy8zZDA1N2JjNDE4YWI4M2ExMTk3NWFjZTMzNWQ1NjY0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ponad 72 tys. zł na pożegnanie z pracą? Oto, komu przysługuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/odprawa-przy-zwolnieniu-grupowym-maksymalna-kwota-przepisy-staz-pracy/ceey01h</link>
			<description>Wyższa płaca minimalna od początku 2026 r. wpływa na wiele aspektów. Wśród nich jest rynek pracy, a konkretniej odprawa przy zwolnieniu pracownika. Wyjaśniamy, jak płaca minimalna wpływa na wysokość odprawy, a także w jakiej kwocie przysługuje ona pracownikom.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d2ee380-76a4-4b12-ae96-2d04aea3fe63</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:19:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/obqk9kpTURBXy8xYzZiZTE2OTFjMjUxZjAzZjY2ZGFhYzg2NzM0OTMyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bruksela bierze na cel Niemcy. To kluczowa sprawa dla polskich firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/niemcy-pod-lupa-brukseli-dodatkowe-wizy-blokowaly-polskich-pracownikow/gf21nbl</link>
			<description>Komisja Europejska rozpoczęła procedurę naruszeniową wobec Niemiec, zarzucając im łamanie unijnego prawa w kwestii dodatkowych wiz dla pracowników delegowanych. Decyzja ta ma kluczowe znaczenie dla polskich firm, które każdego roku wysyłają tysiące pracowników do Niemiec.</description>
			<guid isPermaLink="false">95fbacb9-3c05-454c-9329-319e6e90deab</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:27:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BC0k9kpTURBXy9mYTE3YzcxYzg1NjJjY2E1ZWNkMDMwOTAzNjhkZGIwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samochód premium w leasingu. Wykup za 1 proc. wartości to błąd? Tłumaczymy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/samochod-premium-w-leasingu-jak-na-tym-skorzystac-i-czego-unikac/yk5v5w9</link>
			<description>Ceny samochodów rosną, a w PIT i CIT nadal jest dość niski limit dotyczący kosztów. Jak zatem korzystnie rozliczyć leasing drogiego samochodu marki premium? Czy leasing nadal jest dobrym sposobem na sfinansowanie takiego pojazdu? O tym, jakich błędów unikać, mówi w rozmowie z Business Insiderem Radosław Kowalski, doradca podatkowy prowadzący własną kancelarię podatkową.</description>
			<guid isPermaLink="false">7dd58883-501f-47a2-9854-cf1e8481f26d</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:20:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Iagk9kpTURBXy80MmY2MmY1NzQ3OTNlZjNlOWUxNWEwNjM3MGEwMWM3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarder dzieli się trzema wskazówkami na bogate i szczęśliwe życie. Zwraca uwagę na uznanie granic własnej wiedzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-miec-bogate-i-szczesliwe-zycie-miliarder-mowi-kiedy-wciskac-gaz-do-dechy/d3y4dl7</link>
			<description>— Nie bój się powiedzieć: nie wiem — mówi inwestor Thomas Kaplan w rozmowie z Business Insiderem. Wymienia też kluczowe według niego składniki szczęśliwego i udanego życia. Sam takie osiągnął i dziś wydaje fortunę na swoją pasję.</description>
			<guid isPermaLink="false">03940496-e000-4916-a6a4-78dcc226c124</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 05:42:39 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UAgk9kpTURBXy8xYWQzMDllNjA0ZGZkMzFjNDJkN2YzMTkwYWI3NDBlYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny domów rosną szybciej niż mieszkań. Deweloperzy ograniczają nowe inwestycje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-domow-w-warszawie-krakowie-i-lodzi-ktore-miasto-liderem-wzrostow/b9tx144</link>
			<description>Ceny domów jednorodzinnych rosną szybciej niż mieszkań, choć popyt słabnie, a dostępność kredytów wciąż jest ograniczona. Dane RynekPierwotny.pl pokazują, gdzie rynek trzyma się najlepiej, a gdzie deweloperzy wycofują się z budowy domów.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4eb01ff-9357-4099-8792-447c12eb1c6e</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 05:16:27 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qeWk9kpTURBXy9lZTFhNDQ3ZmNjNWQ5NDM3N2UyNGMzN2M4NGVkNGFkYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec ery wielkich podwyżek emerytur. I bardzo dobrze [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacje-2026-koniec-ery-wielkich-podwyzek-emerytur-i-bardzo-dobrze-opinia/f0zscjd</link>
			<description>Wygląda na to, że skończyła się, krótka, bo krótka, ale za to dość spektakularna era wielkich waloryzacji emerytur. Seniorzy muszą się pogodzić z tym, że kilkunastoprocentowe marcowe podwyżki na razie nie wrócą. I bardzo dobrze. Również dla nich samych. Brzmi kontrowersyjnie? Tak. Zaraz wytłumaczę, co mam na myśli.</description>
			<guid isPermaLink="false">376a0b50-18d3-4da6-97c6-c4a12598907a</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 04:50:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AQyk9kpTURBXy85MjdlYjMwNDlmMjQxN2ViODNmZjFmYWM1YzNjNDIwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump znosi regulacje klimatyczne. Koniec z &quot;przyciskiem Obamy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-oglasza-najwieksza-deregulacje-klimatyczna-w-historii-usa/pt3gem8</link>
			<description>Donald Trump ogłosił w czwartek decyzję, którą określił mianem &quot;największego aktu deregulacji w historii&quot; kraju. Zniesienie formalnego uznania emisji gazów cieplarnianych za zagrożenie dla zdrowia publicznego ma, zdaniem prezydenta USA, przynieść Amerykanom oszczędności rzędu 1,3 bln dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">825236a5-363f-4910-aa06-553904d26fad</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 20:34:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mp8k9kpTURBXy9mOGE3MDJiOGYwMmZkOGI1MGZlYzAxZDk4OTJkZDk4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne weto prezydenta Nawrockiego. Blokuje ponownie jeden projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/karol-nawrocki-ponownie-zawetowal-ustawe-o-kryptowalutach-co-dalej-z-rynkiem/v3emvmz</link>
			<description>Po raz kolejny na styku polityki i nowoczesnych finansów doszło do znaczącego spięcia na krajowej scenie politycznej. Prezydent zdecydował się zawetować regulację, która miała uporządkować funkcjonowanie dynamicznie rozwijającego się segmentu kryptowalut. To najnowszy epizod trwającego sporu o rolę państwa w nadzorze nad cyfrowymi aktywami i przyszłość ich ram prawnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">e4e1bdc5-81de-4e1c-9ed7-690eae589435</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:41:03 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/40Lk9kpTURBXy9iNGJhMmI0Nzc3NWY1OTg4YjRlNGIyMTJiYmNjMGJjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa myśli o pociskach hipersonicznych. Propozycja dla Paryża i Berlina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-program-zbrojeniowy-w-europie-pociski-hipersoniczne-dla-dwoch-krajow/0sb74hy</link>
			<description>Europejski gigant przemysłu rakietowego, ArianeGroup, rozpoczął rozmowy z Niemcami i Francją w sprawie opracowania nowego pocisku balistycznego. Jak informuje agencja Bloomberga, mowa o systemie zdolnym do rażenia celów oddalonych o tysiące kilometrów z wykorzystaniem pocisków hipersonicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">60049e95-c45a-4719-9d72-ec550de0bf6c</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:34:59 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pISk9kpTURBXy9kY2NhOGVmZWYwYmIwNThhYzdjNzNlNTU2YTE2MzE2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE zmieni klimatyczny kurs? Emmanuel Macron o &quot;obciążeniu europejskich gospodarek&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/system-ets-pod-lupa-macron-zapowiada-zlagodzenie-kosztow-dla-krajow-ue/yy6mtwg</link>
			<description>Prezydent Francji Emmanuel Macron podkreślił po unijnym szczycie, że system handlu emisjami CO2 (ETS) jest ważnym narzędziem dekarbonizacji, ale obecnie obciąża niektóre państwa członkowskie UE. Zmiany mają pojawić się już w marcu w postaci rozwiązań, które złagodzą koszty dla najbardziej dotkniętych sektorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba0f74ed-e34d-4473-ab6e-13cef70f5ac2</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:15:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SIIk9kpTURBXy82OTkzZmRhZmNlYTdlODYxOWI0MmFlNTI2ZTExNGFlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump wstrzymuje cios wobec Chin. Prezent dla Xi Jinpinga?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-szykuje-grunt-prezent-przed-spotkaniem-z-xi-jinpingiem/xm9ssdp</link>
			<description>Donald Trump, przed planowanym na kwiecień spotkaniem z Xi Jinpingiem, odłożył na półkę szereg kluczowych środków bezpieczeństwa technologicznego skierowanych przeciwko Chinom — ustalił Reuters. &quot;Ironią jest, że pozwalamy Pekinowi zyskać nowe obszary wpływu na gospodarkę USA&quot; — oceniają eksperci i mówią o &quot;zdalnie sterowanych wyspach&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">a50c6434-0219-4175-9d9e-99baf7af41e5</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:51:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PvCk9kpTURBXy9jZTYxZjA2ZjVhZjM5NTRiODBlMGVlMGFmODc0ODAyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska straciła połączenie ze Szwecją. Awaria podmorskiego kabla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polaczenie-energetyczne-polska-szwecja-wylaczone-system-pracuje-stabilnie/extnzvb</link>
			<description>Polskie Sieci Elektroenergetyczne poinformowały o awarii kablowego połączenia elektroenergetycznego między Polską a Szwecją. Jak podkreślono w komunikacie, polski system elektroenergetyczny funkcjonuje bez zakłóceń.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad1b0d72-d317-4c4e-bf7b-6f5372ccde0a</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:09:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3amk9kpTURBXy84MDBjZjc1ZGQwYzk1M2ZlNTFiODFlYzM4NjBhZjI4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański sen kończy się na emeryturze. Szokujące dane z największej gospodarki świata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/problem-z-emeryturami-w-usa-coraz-wiecej-seniorow-zyje-w-ubostwie/r7np141</link>
			<description>Amerykański system emerytalny staje przed poważnym wyzwaniem. Najnowsze badania pokazują, że przeciętny Amerykanin praktycznie nie posiada oszczędności na starość. Problem ten w ostatnich latach tylko się pogłębia.</description>
			<guid isPermaLink="false">754c8b1c-e8e4-4972-8bfd-781c95cf20ce</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:13:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rAnk9kpTURBXy85ZDRjZTk5ZDZjM2E4YTQ0NDJkYzRiNjI4YzFhMWY3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka Brytania zwiększa wsparcie wojskowe dla Ukrainy. W grze ponad pół miliarda funtów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/londyn-wzmacnia-wsparcie-dla-ukrainy-nowy-pakiet-broni-i-150-mln-funtow/vtdcgw6</link>
			<description>Londyn ogłasza kolejny pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy. Chodzi nie tylko o pieniądze, ale też o konkretne uzbrojenie, które ma wzmocnić obronę powietrzną kraju w kluczowym momencie wojny.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4a0676a-25b2-4e59-8a78-f5d5664259dd</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:30:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sRLk9kpTURBXy9kOTRmNDUyMjNkZjc4NmM4OWFiNTU4ZGRhMmNjMGZlMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Celne uderzenie Ukrainy. Rafineria w Wołgogradzie wstrzymała prace</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/celne-uderzenie-ukrainy-rafineria-w-wolgogradzie-nie-pracuje/fz0j33b</link>
			<description>Rafineria w Wołgogradzie w Rosji przerwała pracę po ataku ukraińskich dronów, który wywołał rozległy pożar. Kolejny nalot przeprowadzono niedługo później na rafinerię w mieście Uchta w Republice Komi.</description>
			<guid isPermaLink="false">8bd6715d-54fa-42eb-b990-151f3a7d118e</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:07:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ccIk9kpTURBXy8wZjBkYjdmYjdmZmMyZTBlN2M0YTNiNDgzMDllYzBiNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Setki tysięcy kary dla Małgorzaty Rozenek-Majdan. Poszło o posty na Instagramie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/malgorzata-rozenek-majdan-ukarana-przez-uokik-sad-podtrzymal-decyzje/rnwf23p</link>
			<description>Sąd podtrzymał decyzję prezesa UOKiK z lutego 2025 r., nakładającą na Małgorzatę Rozenek-Majdan karę ponad 200 tys. zł. Odwołania influencerki do sądów obu instancji nie przyniosły skutku, a decyzja urzędu jest prawomocna. Oto za co została ukarana celebrytka.</description>
			<guid isPermaLink="false">368111f1-5904-4680-9ad0-90d51d0d5cda</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:05:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NHuk9kpTURBXy80MGM4Y2YxNzczOGI1NThiN2FiM2ZmODJhZjA0ODMzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak mogą się wkrótce zmienić ceny ropy naftowej. Eksperci ostrzegają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rynek-ropy-pod-lupa-iea-oczekiwany-wzrost-popytu-i-produkcji-w-2026-r/55kls75</link>
			<description>Międzynarodowa Agencja Energetyczna (IEA) zaktualizowała swoje prognozy dotyczące rynku ropy naftowej. Według najnowszego raportu globalny popyt na surowiec w 2026 r. ma wzrosnąć o 850 tys. baryłek dziennie. To przyspieszenie w porównaniu z prognozami na 2025 r., jednak nadal poniżej wcześniejszych szacunków na 2026 r., które wskazywały na wzrost o 930 tys. baryłek dziennie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d3198ece-2ea2-4d51-9d62-4b0267b3f6b4</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:54:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BxSk9kpTURBXy8yOWY4MzZhZmNmYmFkZjRjYmQ2N2E1YmNjNDIwZTkxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy kredyty stanieją? &quot;To będzie bardzo dobry moment, żeby zrobić kolejne cięcie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopy-procentowe-spadna-to-bedzie-bardzo-dobry-moment-zeby-zrobic-kolejne-ciecie/8z50jcs</link>
			<description>W lutym stopy procentowe w Polsce pozostały bez zmian. Nie tego oczekiwały osoby spłacające kredyty i te, które myślą o zaciągnięciu zobowiązania finansowego w banku. Kiedy poczują ulgę dzięki kolejnym cięciom? Dość precyzyjne wskazówki daje Ludwik Kotecki, który współdecyduje o polityce pieniężnej w RPP.</description>
			<guid isPermaLink="false">eeaa1278-d3f6-49cb-a4ff-5e30cd3a815d</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:40:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gl4k9kpTURBXy80OGNmZDE5MGY5M2FmNGRjNGViNTU2YWJiMjIwMGM5MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spory o WIBOR skazane na porażkę. Tak uważa prawnik banków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/czy-spory-o-wibor-sa-skazane-na-porazke-prawnik-reprezentujacy-banki-nie-ma/88ep4vp</link>
			<description>Wyrok TSUE sprowadza się w istocie do tego, że klauzula odsetkowa oparta o stawkę WIBOR nie jest abuzywna. Tak uważa adwokat Wojciech Wandzel z kancelarii KKG Legal, reprezentujący w sporach banki. W opinii dla Business Insider Polska wyjaśnia, dlaczego jego zdaniem próby kwestionowania umów kredytowych w złotówkach skazane są na porażkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">85b34f05-95a6-442b-998f-bb2be46bfbe9</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:00:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rjjk9kpTURBXy9iMzJjMTBkYjQ0ZTk5ZmUwMmUxZjY0MmNjNGQyZjc0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rolnicy z Zachodu szukają pracowników w Polsce. Takie wynagrodzenia proponują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-przy-zbiorach-w-niemczech-danii-i-holandii-tyle-mozna-zarobic/khxfgxv</link>
			<description>W Niemczech, Holandii i Danii już teraz rozpoczęło się poszukiwanie pracowników do zbiorów malin, truskawek, czy szparagów — donosi serwis SadyOgrody. Kolejne ogłoszenia, które mają zachęcać do wyjazdów m.in. Polaków, pojawiają się w sieci. Wiadomo, na jakie zarobki można tam liczyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">c56025a2-8f2a-4226-afdb-d0d4b23d81b9</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:56:29 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/atdk9kpTURBXy9kNjFmYWFhYjlkMzgzYjAxZDY3MjIwMzdmMzU0NDRmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawnik wskazuje pomijany wątek wyroku TSUE. Data zawarcia kredytu staje się decydująca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/tsue-nie-zakonczyl-sporow-o-wibor-co-dalej-z-umowami-sprzed-2018-r/2wq5ct5</link>
			<description>Wyrok TSUE nie kończy sporów dotyczących kredytów złotowych i nie oznacza przegranej konsumentów. Tak uważa radca prawny Radosław Górski. Jego zdaniem rozstrzygające będą indywidualne okoliczności każdej sprawy i ocena realizacji obowiązków informacyjnych ciążących na bankach. W opinii dla Business Insidera prawnik wyjaśnia, co w praktyce oznacza wyrok TSUE, i dla kogo jest ważny.</description>
			<guid isPermaLink="false">fae56c0d-cf1e-4f8f-ae50-708df3752930</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:29:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4cJk9kpTURBXy8yNzlhNDk3NTM4MjhlYTNiMmYwMjc4ZmVlZTBlNGVhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pamiętacie rurociąg Przyjaźń? Kijów alarmuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/atak-rosji-na-ukraine-ucierpialy-wegry/6zhktcz</link>
			<description>Rurociąg Przyjaźń po ataku Rosji znów znalazł się w centrum uwagi. &quot;Wiemy, że strona węgierska przygotowuje się do narzekania na problemy z tranzytem rosyjskiej ropy&quot; — poinformował ukraiński minister spraw zagranicznych Andrij Sybiha. &quot;Możemy im tylko doradzić, aby zwrócili się z tymi zdjęciami do swoich »znajomych« w Moskwie&quot; — dodał.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8de3406-a992-460f-8c3f-494787129a50</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:16:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3aSk9kpTURBXy8yOWE3Y2NiOTIwZWU4ZTVjMzU2ZDUzZmE4M2ZlNjJkMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podwyżki w ochronie zdrowia. Znamy nowe stawki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/minimalne-wynagrodzenia-w-ochronie-zdrowia-wzrosna-sprawdz-od-kiedy/94w529k</link>
			<description>Od 1 lipca 2026 r. minimalne wynagrodzenia w ochronie zdrowia wzrosną o 8,82 proc. To efekt opublikowanego w poniedziałek przez Główny Urząd Statystyczny wskaźnika, który co roku wyznacza poziom podwyżek w tej branży.</description>
			<guid isPermaLink="false">36711b1b-9faf-4216-a797-d9af9031a3d4</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kYQk9kpTURBXy8wNDkzMjhhNmQ5NWFmNWQxN2NkNTFkYzdmMDU1ODlmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwrot w sprawie chińskich samochodów elektrycznych. Chodzi o negocjacje z Unią Europejską</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chinskie-auta-elektryczne-w-europie-pekin-zmienia-podejscie-do-sporu-z-ue/df19k36</link>
			<description>Chiny zmieniają strategię w sprawie sprzedaży samochodów elektrycznych do krajów Unii Europejskiej. Tamtejsze ministerstwo handlu przekazało w czwartek, że zezwoli na indywidualne negocjacje producentów takich pojazdów z UE w sprawie cen minimalnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">72911743-0dfd-4945-b907-92bdbdaff6af</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:36:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wZ1k9kpTURBXy82Njc3NDhjMDg5MDgxZmIwY2FhNmZjODNmZmIxYTNjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Napięcie rośnie&quot;. Rozmawiamy z szefową związku w Biedronce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ruszaja-w-rozmowy-biedronki-ze-zwiazkowcami-napiecie-rosnie/3lqjsel</link>
			<description>Związkowcy &quot;Solidarności&quot; rozpoczynają rozmowy z władzami sieci Biedronka. Gabriela Kaim, przewodnicząca &quot;Solidarności&quot; w tej firmie, przyznaje, że ma obawy, że spotkanie skończy się bardzo szybko. Tymczasem — jak mówi — pracownicy sieci mają coraz więcej problemów.</description>
			<guid isPermaLink="false">41519e6d-0af1-43dd-85cc-6b5062b30d42</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:24:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qWmk9kpTURBXy8xNTJiZDQ1NjMzMmY3MWUyNzZmY2IyNmVlZTZiNTU5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest zamieszany w aferę wokół Orlenu. Marcin O. usłyszał zarzuty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jest-zamieszany-w-afere-wokol-orlenu-marcin-o-uslyszal-zarzuty/jtkptxw</link>
			<description>Marcin O., były członek zarządu spółki Orlen Trading Switzerland (OTS), powrócił do Polski i usłyszał zarzuty w związku z aferą, która kosztowała koncern około 1,5 mld zł. Sąd wydał list żelazny — informuje Radio ZET.</description>
			<guid isPermaLink="false">0fb5c44f-3543-40a8-8b25-bf419b2dfd00</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:19:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n1ek9kpTURBXy9hMjBmOWU2Y2MwM2MyY2ZhOTFmNWI0NmE0MDc1MmU1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Walka dyskontów na pączki. Absurdalnie niskie ceny w Lidlu i Biedronce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bitwa-sklepow-w-tlusty-czwartek-absurdalnie-niskie-ceny-w-lidlu-i-biedronce/drvsffd</link>
			<description>Tłusty czwartek to dla sklepów w Polsce okazja do walki o klientów. Popularne dyskonty prześcigają się w promocjach, które osiągają wręcz absurdalne formy. W niektórych sieciach niewiele brakuje, aby pączki były rozdawane za darmo — na porządku dziennym są ceny poniżej 10 groszy za sztukę. Oto co zaoferowały w tym roku Biedronka i Lidl, które od lat toczą na polskim rynku bitwę o to, jak zwabić do siebie jak najwięcej ludzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">40cecccb-8940-40e0-9535-c81264269a40</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:13:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zXok9kpTURBXy80ZDdiNTc1MmRhOWIzOWY4OGE3ZGM0NmM3YjMyZDE4Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto odpowiedź UE na kryzys. Jednolity rynek i większe inwestycje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jednolity-rynek-i-wieksze-inwestycje-antonio-costa-o-przyszlosci-ue/kth3zb0</link>
			<description>Ukończenie jednolitego rynku, wsparcie dla europejskich firm i większe inwestycje — to filary, na których Unia Europejska chce budować swoją konkurencyjność. Szef Rady Europejskiej António Costa przed nieformalnym szczytem UE podkreślał, że bez przyspieszenia reform Europa będzie tracić dystans do globalnych rywali.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0f37dcc-04f2-47f6-b042-7d8ec5ddca32</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:02:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_iWk9kpTURBXy85N2JjODZjODBkNTFjOGEzY2RhOTZhOGI4MmQxZjAzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile chcą przeżyć Polacy? Oto &quot;plan minimum&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ile-chca-przezyc-polacy-znamy-odpowiedz/qfeh37y</link>
			<description>Ile chcieliby żyć Polacy? Niemal połowa z nas chciałaby przeżyć minimum 80 lat. Ale jest sporo osób, którzy wskazują odpowiedź &quot;mniej niż 69 lat&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">e46efa4e-1432-42ed-8678-8d3ede5d93f2</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:46:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_xTk9kpTURBXy81ZWM1MmRmNThkNDBiZjkyNzBmYWI5MTU0NTBhNGJmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obok huty wybuchła epidemia ołowicy. Ofiarami &quot;śląskiego Czarnobyla&quot; były dzieci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/serial-olowiane-dzieci-podbija-netflixa-to-historia-huty-w-szopienicach/3z0lshe</link>
			<description>Serial &quot;Ołowiane dzieci&quot;, opowiadający historię dzieci z okolic huty w Szopienicach, cieszy się dużą popularnością na platformie Netflix. W latach swojej świetności katowicki zakład był największym ośrodkiem produkcji kadmu na całym świecie. Jednak przez jego działanie w PRL szopienickie dzieci masowo chorowały na ołowicę. Dzielnica do dziś nazywana jest &quot;śląskim Czarnobylem&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6c0c6ca-7d22-4dd6-9778-c7a6237af438</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:31:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AX4k9kpTURBXy9lY2FkY2M2NjA4YzYwYTI0NDVlNDE1M2YxMjBkNDg5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Problem z płatnościami kartą Visa. Ogólnopolska awaria</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/problem-z-platnosciami-karta-visa-ogolnopolska-awaria/pk8c1r3</link>
			<description>Coraz więcej osób zgłasza problemy z płatnościami kartą Visa. Pierwsze sygnały o awarii pojawiły się ok. godz. 11 przed południem w czwartek. Dziennikarz Business Insidera nie mógł zapłacić ani w sklepie, ani na stacji benzynowej. Problemy są m.in. w sieciach Lidl i Rossman, a także na stacjach Orlenu. Awaria dotyczy głównie kart debetowych i kredytowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f062ff41-3df2-4830-bafc-572322925828</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:15:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rvDk9kpTURBXy82YmM0MTc3ODc1OTM2YjM4ZGUwNjBlZDgzNmMwMjYyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pionowy wieżowiec w sercu Alp? Projekt wzbudza spore kontrowersje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/lina-peak-pionowa-wioska-pod-zermatt-kontrowersje-w-alpach/mtz04nq</link>
			<description>Projekt wieżowca o 65 piętrach, który ma powstać u stóp Matterhornu, budzi gorące dyskusje w Szwajcarii i poza nią. Jego twórca określa go jako &quot;pionową wioskę&quot;: nowoczesne rozwiązanie na brak mieszkań przy jednoczesnym napływie turystów i mieszkańców sezonowych. Czy ta futurystyczna koncepcja wpisze się w alpejski krajobraz i jakie kontrowersje wzbudza?</description>
			<guid isPermaLink="false">4b3daf0b-1125-4023-a62d-c4dcc6b01092</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:00:56 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dnIk9kpTURBXy9iZmI0ZTQzNzQwNzAzY2IzMzUzNmYyZmQ1ODY0NzJiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kadrowe trzęsienie ziemi w państwowej spółce. Jest komentarz z rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kadrowe-trzesienie-ziemi-w-panstwowej-spolce-jest-komentarz-z-rzadu/beshpnm</link>
			<description>W jednej z kluczowych państwowych spółek kontrolowanych przez Skarb Państwa doszło do burzliwych zmian w kierownictwie, które wstrząsnęły decyzjami personalnymi na najwyższym szczeblu.</description>
			<guid isPermaLink="false">abfbbe7b-a543-41b3-9ed3-cfaf0795f643</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:56:20 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/npBk9kpTURBXy9kZjU1NGY1ZjAxYjI0YWZlNzllZmMzZmVmMDg5ODU3ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawnik kredytobiorców: TSUE nie przekreślił szansy na wygraną w sporach o WIBOR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/wyrok-tsue-w-sprawie-wibor-co-oznacza-dla-kredytobiorcow-w-polsce/5cvpet9</link>
			<description>W czwartek Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej wydał pierwszy wyrok w polskiej sprawie dotyczącej kredytów opartych na WIBOR. Prawnicy reprezentujący banki, uważają, że unijny sąd stanął po ich stronie. Radca prawny Sebastian Frejowski pełnomocnik kredytobiorców uważa jednak, że nie jest to jednoznaczne zwycięstwo. Wskazuje, co ważnego powiedział TSUE z punktu widzenia kredytobiorców.</description>
			<guid isPermaLink="false">b162ed9b-eb70-4836-a503-f98734e2a7ab</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:29:50 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tMXk9kpTURBXy9iODMyZmZhMmYxNTExMDRhOGJiYjljODc4NDhkYThiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Twoje pieniądze w banku są bezpieczne? Oto jak działają gwarancje BFG</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ile-bfg-wyplaci-w-razie-upadlosci-banku-zasady-i-limity/3jc4d0f</link>
			<description>Kiedy następuje upadłość banku, klienci mogą obawiać się o swoje pieniądze. Taka sytuacja jest również zagrożeniem dla stabilności całego sektora finansowego. Wyjaśniamy, jak działa Bankowy Fundusz Gwarancyjny i co się dzieje, gdy bank upada.</description>
			<guid isPermaLink="false">d833bdfd-e2d5-45f5-99ea-feaf346b9aed</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:05:20 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ttTk9kpTURBXy80ODE5OWMwMzZkOWU5NzZjODNlNjg3Mjg4ZGE3ZWViZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny domów premium idą w górę. Warszawa i Trójmiasto liderami luksusowego rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-nieruchomosci-premium-w-polsce-rosnie-luksus-staje-sie-nowa-norma/4xgycd2</link>
			<description>Rosnąca zamożność Polaków napędza popyt na nieruchomości premium. Coraz więcej osób szuka domów i apartamentów w cenie od dwóch mln zł, a oferta — zwłaszcza w największych miastach — dynamicznie się rozbudowuje. Analiza Grupy Morizon-Gratka pokazuje, że luksus na rynku mieszkaniowym staje się nową normą dla wąskiej, ale szybko rosnącej grupy klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">573d5aad-bda2-4eaa-b18e-bc699f0ba912</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:00:18 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/otfk9kpTURBXy9iYTVkZWVlZWZmZmFmNGRkODMyZDhmODlmZGE3NTkyYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konflikt interesów na Mierzei Wiślanej. Jak szef Urzędu Morskiego dorabia po godzinach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/konflikt-interesow-na-mierzei-wislanej-szef-urzedu-dorabia-na-kanale/wq8nlqf</link>
			<description>W urzędowych godzinach odpowiada za kanał żeglugowy przez Mierzeję Wiślaną, a po pracy dorabia na… pilotażu statków. Najnowsze ustalenia lokalnych mediów opisują, jak szef elbląskiej delegatury Urzędu Morskiego łączy oficjalne obowiązki z komercyjnymi korzyściami. Budzi to od razu pytania o konflikt interesów.</description>
			<guid isPermaLink="false">1dc2349e-5098-4bf2-b995-e25cd297e783</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:49:22 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nfZk9kpTURBXy8zMDYxZjBmYTBjNjU0ZmU3MzI5ZmMxMzcwZmMzZTFmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Potężny cios dla kancelarii prawnych. Prezes ZBP komentuje wyrok TSUE w sprawie WIBOR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/banki-sie-ciesza-po-wyroku-tsue-sady-nie-zbadaja-wibor-u/1sj4m87</link>
			<description>Sędziowie Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej potwierdzili, że sądy w sprawach konsumenckich nie mogą badać prawidłowości wyznaczania WIBOR-u. Sąd nie może badać metody jego ustalania. Tak czwartkowy wyrok ocenia Tadeusz Białek, prezes Związku Banków Polskich. Zapewnia przy tym, że banki realizowały obowiązek informacyjny.</description>
			<guid isPermaLink="false">eafc0082-d475-40b0-bff6-e2f3be152376</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:30:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RvNk9kpTURBXy9jY2E3NjlkMzM0NjI1NjZkNjI5OGU5YzVlNGIwYzk0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa wersja systemu dla iPhone’ów. Oto najważniejsze zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/lista-nowosci-w-ios-263-oto-co-sie-zmienia-na-iphoneach/s293gp5</link>
			<description>Od momentu oficjalnego debiutu iOS 26 pod koniec 2025 r.  Apple nieustannie stara się poprawić wersję swojego kluczowego oprogramowania. Potrzebne zmiany stopniowo są wdrażane, a kolejna transza modyfikacji — oznaczonych numerek 26.3 — za trafi już na pierwsze urządzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">0addb063-04ae-4905-a616-0bc57514acd9</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:06:43 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CIXk9kpTURBXy84MGM3ODkyNWUzOWNiMTM3ZThkM2QxOGFhY2VhYTQzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z Frankfurtu do Krakowa w 17 godzin? W Niemczech trwa strajk pilotów Lufthansy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/chaos-na-lotniskach-w-niemczech-strajk-lufthansy-uderza-w-pasazerow/kyc60jn</link>
			<description>Strajk pilotów Lufthansy sparaliżował ruch na największych lotniskach w Niemczech. U jego podstaw leży spór o warunki zatrudnienia oraz zabezpieczenia emerytalne. Z tablic odlotów znikają kolejne rejsy, w tym te do Polski. Przewoźnik stara się zapewnić alternatywne środki transportu, jednak nie wszyscy pasażerowie są zadowoleni. Nic dziwnego, skoro powrót z Frankfurtu do Krakowa zakłada 17 godzin w podróży.</description>
			<guid isPermaLink="false">2932c7fb-3525-417c-8e15-71b7d5f3e327</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:57:33 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mFpk9kpTURBXy9iNTQyMGY3NjFkOWVlZjVkYmQzYzFlNGM0MWMzMTBkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w programie Czyste powietrze. Chcą pomóc poszkodowanym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/szykuja-sie-zmiany-w-programie-czyste-powietrze-czekaja-na-nie-tysiace-osob/b4lwh3c</link>
			<description>Ministerstwo Klimatu i Środowiska opracowało projekt ustawy, która ma pomóc rodzinom oszukanym przez nieuczciwe firmy podczas realizacji inwestycji w programie Czyste powietrze. Nowe przepisy umożliwią zawieszenie obowiązku zwrotu nierozliczonych zaliczek. Rząd będzie mógł bezpośrednio odzyskiwać pieniądze od firm, wobec których toczy się postępowanie karne.</description>
			<guid isPermaLink="false">bce4004a-7118-4f71-8573-233bd532e86f</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:52:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tk1k9kpTURBXy9mY2UzZGZmMTRkZGVjNzhlMjUzZmMyZmE4YzdhOWMwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Upadł główny argument. Adwokat banku o wyroku TSUE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/glowny-argument-konsumentow-upadl-prawnik-banku-ocenia-wyrok-tsue-w-sprawie-wibor/p8dm8jq</link>
			<description>TSUE orzekł, że metodologia obliczania wskaźnika WIBOR nie może być podważana przez konsumentów. Tak uważa prof. Michał Romanowski, adwokat i pełnomocnik banku PKO BP, w którego sprawie wypowiadał się unijny sąd. Jego zdaniem upadł właśnie główny argument przeciwko WIBOR.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6a157b8-d94f-4cfd-a785-3b2fad089c04</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:46:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fumk9kpTURBXy81MDRkZmM3Mjg3YWE4NTA0OTQxNGYwODM2ZjFkOTVmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>IKEA rozwija nowy format sklepów w Polsce. Sieć podpisała umowę z Carrefourem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/ikea-rozwija-w-polsce-nowy-format-drugi-taki-sklep-powstanie-w-bialymstoku/fcfyczs</link>
			<description>Mieszkańcy Białegostoku będą zadowoleni, bo od lat liczyli na to, że w mieście pojawi się sklep IKEA. Jak dotąd powstał tylko punkt odbioru zamówień, ale w 2026 r. ma się to zmienić. Szwedzki gigant otworzy w stolicy woj. podlaskiego sklep w kompaktowej formie. Pierwsza tego typu placówka powstała w ubiegłym roku w Bielsku-Białej.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce93e732-d109-4f2e-9c87-f0191f579f1f</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:56:57 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/90zk9kpTURBXy8xODQ5MTU3NWQ1ZmVlMjY4NDFkNTViYWEyZjNlNjBjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sądny dzień w TSUE. Jest decyzja w sprawie kredytów z WIBOR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/jest-pierwszy-wyrok-tsue-w-sprawie-wibor-oto-kluczowe-fakty/19r82r2</link>
			<description>W czwartek Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej wydał pierwszy wyrok w polskiej sprawie dotyczącej kredytów opartych na WIBOR. Jak zwykle unijny sąd nie odpowiedział jednoznacznie na wszystkie pytania częstochowskiego sądu. W jednej sprawie jednak nie miał wątpliwości, choć pozostawił furtkę do kwestionowania umów opartych o WIBOR. Na ostatnie pytanie częstochowskiego sądu TSUE nie odpowiedział.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f86de84-170c-49a5-8fce-092782a93b97</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:54:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/22zk9kpTURBXy84NjFhMTZkNzI3ZjA3NmQ3NjY5Y2EwOGM0ZDExZmFhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Startują ważne negocjacje w Biedronce. Związkowcy boją się o jedno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/trwa-spor-zbiorowy-w-biedronce-startuja-negocjacje-w-sprawie-10-zadan/1w32bk9</link>
			<description>W jednej z największych sieci handlowych w Polsce rozpoczął się kolejny ważny rozdział w relacjach z pracownikami — dziś ruszają negocjacje w ramach sporu zbiorowego między przedstawicielami załogi a kierownictwem firmy. Konflikt, którego korzenie sięgają oczekiwań wobec warunków zatrudnienia i polityki płacowej, stawia przed obiema stronami poważne wyzwanie w zakresie dialogu i kompromisu.</description>
			<guid isPermaLink="false">24973a86-48f6-4204-a50a-5906cee10d37</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:22:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fI-k9kpTURBXy8zMjczOWQ0NGM4ZjgxZTA4NzM4OGRjODY5OWVhMGFkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>WIBOR w TSUE. Gra idzie o miliony umów kredytowych Polaków i duże pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kredyty-zlotowe-i-tsue-co-zmieni-wyrok-w-sprawie-wibor/dsn2s7k</link>
			<description>W czwartek zapadnie wyrok, który może stać się jednym z najważniejszych orzeczeń TSUE w historii polskiego rynku finansowego, ważniejszym od frankowej sprawy Dziubaków. Trybunał po raz pierwszy oceni, czy sposób ustalania oprocentowania kredytów złotowych opartych na stawce WIBOR jest zgodny z unijnym prawem UE. Od jego decyzji, zależy czy sądy zaleje fala pozwów od złotówkowiczów.</description>
			<guid isPermaLink="false">448951e0-f376-4acc-a108-0f9313f68087</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:24:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P9Zk9kpTURBXy9iNDAxNTg0OGQxYjI1MTY0Yjk4MDFlMDFiMzFiODliZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Adama Glapińskiego nie dało się postawić przed Trybunałem Stanu. To pismo mówi wszystko [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/adam-glapinski-nie-stanie-przed-trybunalem-stanu-rzadzacy-zmieniaja-zdanie/01p3w6x</link>
			<description>Cały proces stawiania Adama Glapińskiego przed Trybunałem Stanu od początku był czystą fikcją. Nie chodzi nawet o argumenty prawne, których chciała użyć koalicja rządząca czy wyrok Trybunału Konstytucyjnego, który postawił w wątpliwość taki ruch wobec prezesa NBP. Kluczowe jest umocowanie szefa banku centralnego w prawie Unii Europejskiej. Formacja polityczna Donalda Tuska w przeszłości chciała likwidacji przepisu, który dzisiaj jest podstawą do postawienia prezesa NBP przed Trybunałem Stanu.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ebb9a2d-41c1-42ee-b7c6-e1b656c90337</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:18:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wpzk9kpTURBXy80ZWE5NjQyYjNlNTE5Mzk5MjExYWYzNzA4OWM5MTEyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świadczenia wyższe niż pensje 40-latków. Przybywa emerytalnych krezusów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacja-emerytur-2026-tylu-emerytow-zaplaci-wyzszy-podatek/w0klkrv</link>
			<description>W ostatnich czterech latach liczba emerytów z najwyższymi świadczeniami rośnie w zastraszającym tempie. W efekcie już ponad 100 tys. seniorów może pochwalić się tym, że otrzymuje z ZUS przelewy wyższe niż pensje ponad połowy 40-latków oraz aż 80 proc. wszystkich Polaków. Sprawdziliśmy konkretne kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e61a1a5-a5d7-4358-a327-0a3ba931d40b</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:12:58 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yDLk9kpTURBXy9kZmU2MWQ3ZTIzYmFkODg1MWFmODJjYzUwNzAxZjlkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;To nieprawda, że czekamy na śmierć chorych&quot;. Pełnomocnik rządu obwinia PiS i zapowiada zmiany w systemie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/swiadczenie-wspierajace-rzad-to-nieprawda-ze-czekamy-na-smierc-chorych/bcs74qk</link>
			<description>— To nie powinno się wydarzyć. To wyjątkowo tragiczna historia, która pokazuje poważne błędy systemu — tak pełnomocnik rządu do spraw osób niepełnosprawnych Maja Nowak komentuje historię 18-letniej Hani, która zmarła, zanim otrzymała pomoc państwa. Kto jest winien śmiertelnie długich kolejek chorych, którzy miesiącami czekają na świadczenie wspierające i co dalej? Zadaliśmy te pytania i dostaliśmy odpowiedzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">370c69e8-d414-4100-a173-0be15311dc1a</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/piKk9kpTURBXy9jOWQ1ZjFhNDFkYjMxY2YzNTcxMGU5ZDU0NDZjNjgxMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coś takiego, jak prywatna rozmowa z AI nie istnieje. Sami szykujemy sobie katastrofę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/prompt-injection-i-bezpieczenstwo-rozmow-z-ai-jak-sie-bronic/9gj3x75</link>
			<description>Najbliższe miesiące niezmiennie upływać będą nam pod egidą kolejnych przełomów w branży sztucznej inteligencji. Jej rosnąca popularność oraz przede wszystkim integracja z kolejnymi usługami, narzędziami oraz systemami to bardzo poważne zagrożenie. Zwłaszcza gdy uwzględnimy, jak wiele osób otwiera się przez asystentami, dzieląc się z nimi informacjami, których nie powierzylibyśmy często nawet rodzinie. A cyberprzestępcy tylko na to czekają.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4c47d8e-fd09-4fd8-9edc-a8731c9e85c9</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 20:57:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CT4k9kpTURBXy9kMzZkMzY0NzkzYzY5MTY0NDQ4NjJhOGIxNzg4ZmZlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak usprawnić przeglądanie stron internetowych? Ten trik zmienia wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/koniec-klikania-akceptuj-ciasteczka-wystarczy-jedna-zmiana/gy3jm7f</link>
			<description>W erze cyfrowej, gdzie każda wizyta na stronie internetowej zaczyna się od irytującego pop-upu z pytaniem o ciasteczka, miliony Europejczyków zadają sobie pytanie: dlaczego to wszystko? Odpowiedź tkwi w unijnych regulacjach, które miały chronić naszą prywatność, ale w praktyce stały się źródłem frustracji. Na szczęście istnieje proste rozwiązanie tego problemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">91d265c2-29d2-4e7b-a011-ea20886f65e7</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 20:25:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Ftk9kpTURBXy9hZjM2NzNiY2Y4YzQ1ZjgxN2JiMGYzMzM4NTM2NTU1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pojechałem elektrykiem z Helu do Zakopanego. Było kilka niespodzianek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/pojechalem-elektrykiem-z-helu-do-zakopanego-ile-to-kosztuje-zaskakujace-wyliczenia/2z9s2kg</link>
			<description>Przejazd samochodem elektrycznym przez całą Polskę w ciągu jednego dnia — jeszcze kilka lat temu taki scenariusz wydawałby się niemal niemożliwy. Dziś okazuje się, że jest to realne, choć wymaga odpowiedniego planowania i zmierzenia się z kilkoma wyzwaniami. Sprawdziłem to osobiście.</description>
			<guid isPermaLink="false">02276fd6-c1c5-475b-81c1-d490b3e3cfc0</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:49:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cOnk9kpTURBXy9mNjcyYTc0NTA5MTljMjk1ZThlZWYyNDY2YWQ1OTgyZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezos i inni miliarderzy układają świat na nowo. Komputery tylko dla wybranych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/feudalizm-xxi-wieku-bezos-i-huang-chca-abys-nie-mial-niczego/hl52rzr</link>
			<description>O odejściu od tradycyjnie rozumianej własności słyszy się nie od dziś. Dla big techów kumulujących w swoich rękach coraz więcej zasobów - to scenariusz idealny, uzależniający od nich nie tylko konsumentów indywidualnych, ale i firmy. O tym, jak dokładnie ma to wyglądać i dlaczego &quot;to jedyna możliwa&quot; droga opowiedział otwarcie niedawno Jeff Bezos. Ale nie jest jedyny miliarderem, który o takiej wizji marzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">84e441cf-675b-4e6f-9e40-2d1949afdcbb</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:12:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jWtk9kpTURBXy83ZTlhODFkM2FjNjlhN2ZjNTJjNTdkNzEwNDM0MDQ1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz zmienić zawód? Przeczytaj to, nim rzucisz papierami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zmiana-zawodu-krok-po-kroku-ekspertka-radzi-jak-uniknac-bledow/l39td56</link>
			<description>Przebranżowienie często wydaje się jedynym wyjściem z zawodowego kryzysu. Problem w tym, że większość z nas podchodzi do niego w sposób, który z góry zmniejsza szanse na sukces. Ekspertka wyjaśnia, jak przygotować się do przebranżowienia, kiedy zacząć o nim myśleć i jakie błędy najczęściej sprawiają, że nowa praca okazuje się kolejnym rozczarowaniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e900d9f-450a-4078-962c-9c53207ef745</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:33:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pCOk9kpTURBXy9kY2ZlOWE3NGY0MDE4YzcwODQ2YmZjMmY4N2I2ODFiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarabia milion dolarów na jedzeniu podczas jednego meczu. Oto, jak to robi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/najwiekszy-stadion-w-usa-karmi-kibicow-sprzedaje-10-tys-hot-dogow-dziennie/egb55kf</link>
			<description>Największy stadion w USA to także ogromna machina gastronomiczna. W dniu meczu sprzedaje się tu nawet 10 tys. hot dogów, a zaplecze obsługuje kilkuset pracowników. Tak wygląda kulinarna logistyka obiektu na 100 tys. widzów.</description>
			<guid isPermaLink="false">66ee9c4a-715c-4d1a-b251-c0f809ec01ac</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:06:10 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xSik9kpTURBXy8zZDU2NjhkMThlMDJiZWMzYTAwMWZmYjNiNWU0YzFjZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OpenAI wielkim przegranym. Apple zmienia strategię dotyczącą AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/przyszlosc-ai-w-rekach-apple-i-google-openai-najwiekszym-przegranym/kvq10pf</link>
			<description>Wyścig o przyszłość sztucznej inteligencji wchodzi w nową fazę. Co raz mniej przypomina walkę samych modeli, a coraz bardziej starcie o to, kto kontroluje dostęp do użytkownika, danych i urządzeń. W tym układzie dwóch gigantów może trzymać najmocniejsze karty, a jeden z dotychczasowych liderów ryzykuje, że zostanie zepchnięty na dalszy plan. Kto rozdaje role w tej grze, dlaczego właśnie teraz i co to oznacza dla rynku (i dla nas, użytkowników)?</description>
			<guid isPermaLink="false">994947a0-5917-4ba3-a2c2-f727ffd41ac5</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 17:53:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9ZTk9kpTURBXy83N2FiNmFlYThhZWMxYzhmMTQzZjA4NjAxMjUwODE0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy biżuteria to bezpieczna lokata kapitału? Obalamy popularne mity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie-w-bizuterie-pod-lupa-na-co-uwazac-by-nie-utopic-pieniedzy/7nffk7e</link>
			<description>Biżuteria wyrasta na &quot;czarnego konia&quot; rynku dóbr luksusowych. W obliczu inflacji i niestabilności geopolitycznej konsumenci oceniają jej potencjał inwestycyjny wyżej niż torebek czy zegarków. Jak efektywnie zarabiać na biżuterii? Ekspertka rynku zwraca uwagę m.in. na tzw. lokatówki.</description>
			<guid isPermaLink="false">386001a4-4cc4-460e-a883-e8e7cf11a124</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:59:38 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lb5k9kpTURBXy9iNjNhMTYxMmFkNDA5OGQ0OTk1Mjk1ZTc1YWYyMmZmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie ma kto pracować w energetyce. Eksperci biją na alarm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-energetyce-przyszlosci-eksperci-alarmuja-o-brakach-kadrowych/7pk9bww</link>
			<description>Chcesz zmienić swoją drogę zawodową i zacząć nową przygodę na rynku pracy? Pomyśl o zielonym kierunku. Transformacja energetyczna i walka o ochronę klimatu tworzą popyt na wiele nowych stanowisk w wielu branżach. W tym artykule opowiadamy w jakich.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9981be3-62ed-449f-a7fb-aac6bf0e7b8d</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:39:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zaik9kpTURBXy8zYWUwNWYzMjgyYTcyZDhkNWVlZTMzZTk4YzM0MTViOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeździłem autonomicznymi samochodami od Google i Amazon. Strach to ostatnie z wrażeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/jechalem-autonomicznymi-samochodami-od-google-i-amazon-strach-to-ostatnie-z-uczuc/yty9bph</link>
			<description>Ustępują pierwszeństwa, przepuszczają pieszych, a nawet parkują bez kierowcy. W USA samochody autonomiczne nikogo już nie zaskakują. Dwaj technologiczni giganci — Google i Amazon — na amerykańskich ulicach ścigają się o to, kto faktycznie zrewolucjonizuje transport przyszłości. Jak sprawują się w praktyce? Sprawdziłem ich pojazdy w San Francisco i Las Vegas. Okazuje się, że autonomia w motoryzacji nie ma tylko jednego oblicza. I o ile można mówić o przygodzie, to do rewolucji jeszcze trochę brakuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">89c9c256-ced2-47ec-847d-2e7ccd38bf63</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:26:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1lok9kpTURBXy9iMWQ0ODQ5ZTY4ZjU1MGE4MWI5YmE2Mjg5MzEyMTE5MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nietypowa wyprzedaż rocznika w Polsce. Tysiące samochodów na placach i wielkie rabaty [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/tysiace-samochodow-zalega-na-placach-w-calej-polsce-czas-ogromnych-rabatow/bplqn0c</link>
			<description>Sprzedaż samochodów w 2025 r. biła rekordy, ale na placach w całej Polsce nadal zalega nawet 100 tys. aut z tego rocznika — szacuje serwis Superauto.pl. Eksperci przekonują, że to okazja do wynegocjowania sporych rabatów sięgających nawet kilkadziesiąt tysięcy złotych. Analitycy firmy przygotowali zestawienie niektórych z nich.</description>
			<guid isPermaLink="false">d266a748-4bc5-4985-8525-6de80dbbd9f5</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:46:42 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zj9k9kpTURBXy80YTJiNDgwNWNkZDU1YmQxMDNhYjQ4OWRhZDljM2NkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeniosłem się do Tajlandii po wypaleniu zawodowym.  Życie tutaj okazało się trudniejsze — i lepsze — niż się spodziewałem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-zyje-sie-w-tajlandii-okazalo-sie-trudniej-niz-sie-spodziewalem/7zp9fh0</link>
			<description>Jako częsty podróżnik zakochałem się w różnorodnych krajobrazach Tajlandii, bogatej kulturze i — co najlepsze — jedzeniu. Kiedy więc w 2024 r. po pięciu latach w Hongkongu dopadło mnie wypalenie zawodowe i potrzebowałem miękkiego lądowania, Tajlandia wydała się natychmiastową bezpieczną przystanią.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1ae4aec-e8c3-4094-a67e-0cbb43b0b2dd</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:58:48 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Onbk9kpTURBXy9hNmMzZDU2YzlmMjg4MTI5MDk2NDYxZjQ1ZGFkNWQ4Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Papież ostro o nowoczesnych rozwiązaniach. &quot;Osłabiają krytyczne myślenie i umiejętności kreatywne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/papiez-leon-xiv-ostrzega-przed-ai-kolejne-przypadki-samobojstw/7nt7t7e</link>
			<description>W dobie szybkiego rozwoju sztucznej inteligencji głosy ostrzegawcze płyną z nieoczekiwanych stron. Papież Leon XIV, głowa Kościoła Katolickiego, w swoich ostatnich wypowiedziach wezwał do pilnych regulacji AI, szczególnie w kontekście chatbotów, które mogą prowadzić do poważnych problemów emocjonalnych i psychicznych wśród młodych użytkowników. Wszystko po przypadkach samobójstw wśród młodych ludzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b021d1d-01e8-42da-9e1d-1df169ee555a</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:22:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y1Wk9kpTURBXy83NGVhMjVhNTMzMjU1MmQzMGI1NmFmOGQ1ODgxMTVhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłam we wszystkich 50 stanach USA. Oto dziewięć miejsc, które powinny znaleźć się na twojej liście w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-na-wakacje-do-usa-dziewiec-najlepszych-miejsc-na-2026-r/hyxxvy5</link>
			<description>Nowy rok oznacza nowe możliwości podróżowania. A jeśli jesteś choć trochę podobny do mnie, pewnie już zastanawiasz się, dokąd pojechać w 2026 r. Po odwiedzeniu wszystkich 50 stanów zawęziłam listę miejsc, do których warto wybrać się w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c6776f0-ae87-4136-9ac8-d0a45a28f84d</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:34:38 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CcYk9kpTURBXy8yMjUwZTA2MDk5Y2JkZDE2M2M5MDAzMzA1ZDc0OGY4ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Właściciele farm wiatrowych załamują ręce. Najlepszy miesiąc w roku to katastrofa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/farmy-wiatrowe-pod-kreska-najgorszy-styczen-od-lat/jf8qh55</link>
			<description>Po wielu miesiącach optymizmu w sektorze energii odnawialnej nadeszła chwila, która zaskoczyła zarówno analityków, jak i inwestorów. Najnowsze dane za pierwszy miesiąc roku pokazują tendencje, które nie tylko zatrzymują dotychczasowy wzrost, ale stawiają pod znakiem zapytania przyszłość jednego z najdynamiczniej rozwijających się segmentów rynku. Co stoi za tym nagłym wyhamowaniem i jakie mogą być jego konsekwencje dla branży i gospodarki?</description>
			<guid isPermaLink="false">bac776f9-d6ff-4099-9b9d-8f98614268ae</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:05:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AN6k9kpTURBXy8wYTUwMDVmZDZiM2I5ODI2MDAzM2I1YzY5ZjlkMjI3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Życie w Kanadzie wydawało mi się marzeniem. Gdy się przeprowadziłam, czar prysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/emigracja-do-kanady-rynek-pracy-moze-okazac-sie-koszmarem/s910bjm</link>
			<description>Zdesperowana, by opuścić Liban, Zina Malas przeprowadziła się do Kanady w 2022 r. Podczas trzyletniego pobytu miała trudności ze znalezieniem pracy, oszczędzaniem pieniędzy i nawiązywaniem nowych znajomości. We wrześniu 2025 r. wróciła do Libanu z nowym pomysłem na biznes.</description>
			<guid isPermaLink="false">2017f450-9175-4d54-a624-f8cbadb73b2c</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:24:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r_tk9kpTURBXy8wODY3OTNmMjFmMjZhMzJjYTZlODZhNDFhODgzOTU5OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skąd Jeffrey Epstein wziął się w biznesie? Zaczęło się od kłamstwa w CV</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jeffrey-epstein-milionerem-zostal-przypadkowo-zaczal-od-klamstw-w-cv/xsty256</link>
			<description>Jego majątek w chwili śmierci był szacowany na ok. 600 mln dol. Wciąż dokładnie nie wiadomo, skąd tak naprawdę wziął się Jeffrey Epstein i jego fortuna. Pewne jest jednak, że jego historia potoczyłaby się inaczej, gdyby niemal dokładnie 50 lat temu nie wybrał się na pewną wystawę w galerii sztuki na Manhattanie. I nie nakłamał w CV.</description>
			<guid isPermaLink="false">f35646e0-3bb7-4a83-ab1d-6674f3b38896</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I-zk9kpTURBXy82ZDgyNDVjNTEyZDkzZTZjNGVjZjIxNWI2N2E5NmU1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rok 2026 zmieni rynek nieruchomości. Nowe przepisy dla deweloperów i kupujących</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zmiany-w-mieszkaniowce-2026-kupujacy-zyskaja-ale-zaplaca-wyzsza-cene/wkvgvkk</link>
			<description>Rok 2026 zapowiada się jako przełomowy dla rynku nieruchomości w Polsce. Nowe przepisy mogą diametralnie zmienić sposób projektowania, sprzedaży i użytkowania nieruchomości. Sprawdź, jakie zmiany w prawie nieruchomości wejdą w życie w 2026 roku i jak wpłyną na inwestorów, deweloperów oraz właścicieli mieszkań.</description>
			<guid isPermaLink="false">90ec4083-e6fb-456e-82b2-6a1937a2d216</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:28:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ndck9kpTURBXy83OTIzZmZhNDUwYTAzMzFhNTg3ZTlmMTk4ZGZkNzE3Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Meta inwestuje miliardy, choć nie ma kluczowej karty. To może pogrążyć twórcę Facebooka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/gigantyczne-plany-zuckerberga-meta-buduje-najwieksze-centra-danych-dla-ai/fd7nkj9</link>
			<description>Superinteligencja to nowy po metawersum konik Marka Zuckerberga. Meta wyda setki miliardów dolarów, które chce zainwestować w budowę centrów danych o sumarycznym zużyciu prądu przekraczającym 100 GW, czyli kilkukrotnie większym niż zapotrzebowanie na prąd Polski. Plany dotyczą też budowy reaktorów jądrowych, które mają dostarczyć energię. Problem w tym, że Zuckerberg postanowił wejść do tej rozgrywki va banqe, choć nie ma w ręku kluczowej karty.</description>
			<guid isPermaLink="false">27864910-426f-484c-b734-c971d7a019d9</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:56:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mkwk9kpTURBXy82ZTY3ZjRmOWExOTgzYmZhYzlhYTQwMmIyYmI4NTQ0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile pieniędzy warto trzymać na koncie? Eksperci dają rady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ile-pieniedzy-warto-trzymac-na-koncie-zasada-trzech-pensji-nie-zawsze-dziala/570k6zq</link>
			<description>Pokaźna kwota na koncie. Dla jednych to gwarancja komfortu i zabezpieczenie na grosze czasy, ale inni uważają, że trzymanie pieniędzy na zwykłym rachunku oznacza tak naprawdę... ich tracenie. Bo przecież środki zżera w ten sposób inflacja - i rezygnujemy z potencjalnych zysków z inwestycji. Ile więc warto mieć na koncie, a od jakiej granicy warto inwestować? Oto co mówią eksperci.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6624a25-4ebb-457d-9b1f-1dac9d9eae91</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:20:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ThYk9kpTURBXy83ZTQxOGQ3NDFhNzcxYzJjZjMwOTU4ZDk0MjcxYjgzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To zwierzę trafia do łazienek na całym świecie. Biznes wart miliony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/turystyka-kontra-tradycja-co-dalej-z-lowcami-gabek-na-florydzie/9v06t0q</link>
			<description>Na Florydzie jest miasto, które nie zbudowało swojej sławy na plażach, lecz na gąbkach morskich. Dziś ta nietypowa tradycja walczy o przetrwanie w świecie masowej turystyki. I nie jest pewne, czy wygra.</description>
			<guid isPermaLink="false">8cec442a-366b-4c37-be76-86a5df7e5d49</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 20:10:21 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M4fk9kpTURBXy9iNzM5NDY1N2ZiMjhlZmM1ODJkNTQzMGVlOGNjZDU3Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ural na krawędzi. Ekosystem jednej z najdłuższych rzek Eurazji zagrożony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rzeka-ural-w-kazachstanie-na-skraju-katastrofy-ekolodzy-bija-na-alarm/4t9g885</link>
			<description>W sercu Centralnej Azji rzeka, która od wieków kształtowała życie i gospodarkę regionu, znalazła się w dramatycznej sytuacji, o jakiej coraz głośniej mówią eksperci i ekolodzy. Jej stan zaniepokoił lokalne społeczności, naukowców i międzynarodowe organizacje, budząc pytania o przyszłość środowiska i bezpieczeństwo zasobów wodnych. Co tak naprawdę dzieje się nad brzegami Uralu i dlaczego alarmy brzmią coraz donośniej?</description>
			<guid isPermaLink="false">80881dc7-bcf7-4e97-a5ba-e1f0c58ceac8</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:03:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZNJk9kpTURBXy82MjBjZWU3NmM4YWJhNTQ3ZGE2MDM4ODZhMTAxNzBiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najem nie tylko dla młodych. Połowa najemców ma powyżej 35 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/najem-w-polsce-przestaje-byc-tylko-dla-mlodych-raport-pokazuje-nowy-trend/6s9bs4e</link>
			<description>Rynek najmu w Polsce przekroczył symboliczny próg 1,7 mln mieszkań, a najemcy coraz rzadziej traktują wynajem jako &quot;chwilowy przystanek&quot;. Nowy raport o mieszkaniach dla młodych pokazuje, że połowę lokatorów stanowią osoby po 35. roku życia, studenci podejmują decyzje w ostatniej chwili, a sektor PRS i PBSA zaczyna realnie zmieniać standard projektowania budynków.</description>
			<guid isPermaLink="false">9851fccf-1947-4f9c-a18a-282cb34de23f</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:35:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yg8k9kpTURBXy9jNzU2YjM5ZWYxYTc5MDI4YTgwZjE3ZTkxOTY1ZWM4OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Węgierska opozycja chce niezależności energetycznej od Rosji. Wybory nad Dunajem już w kwietniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-kierunek-tiszy-odbudowa-relacji-z-warszawa-reforma-energetyki/c7h96fg</link>
			<description>Węgierska opozycyjna partia TISZA, kierowana przez Petera Magyara, zaprezentowała w sobotę swój kompleksowy program polityczny. W liczącym 240 stron dokumencie ugrupowanie deklaruje m.in. odbudowę relacji z Polską, odcięcie się od rosyjskich surowców energetycznych do 2035 r. i zwiększenie udziału OZE, a także szeroko zakrojone reformy wewnętrzne.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ad17719-6cf8-435d-812d-96df4002aa9a</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:01:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j04k9kpTURBXy83MGE1MjZlOGU3ZTg4NWFhNWZmNzI3NTc5NDAwNGQ0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny rosyjski atak na ukraińską infrastrukturę energetyczną. Polska odpowiada na apel o pomoc</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosyjskie-ataki-paralizuja-energetyke-ukrainy-polska-odpowiada-na-apel/xzcys4k</link>
			<description>Rosyjskie siły przeprowadziły kolejny zmasowany atak na ukraińską sieć energetyczną, uderzając w kluczowe elementy infrastruktury przesyłowej i produkcyjnej. W związku z tym operator systemu przesyłowego Ukrainy, Ukrenerho, zwrócił się do Polski o wsparcie w sytuacji kryzysowej. Minister energii Miłosz Motyka potwierdził, że Polska odebrała apel i monitoruje sytuację.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8499d58-65fe-477e-92bd-82d56f474505</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:11:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lMTk9kpTURBXy85OGE2MWM3MTdmM2U2MzkzNzkxOWQzYTZkNmVmYTYwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA stawiają na drony bojowe. Nowy program szkoleniowy to odpowiedź na lekcje z Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/drony-szkola-amerykanskich-zolnierzy-armia-usa-wzoruje-sie-na-ukrainie/lm9lclx</link>
			<description>Wojna w Ukrainie zmienia podejście amerykańskiej armii do nowoczesnych technologii na polu walki. W Stanach Zjednoczonych powstał właśnie nowy program szkoleniowy &quot;Unmanned Advanced Lethality&quot;, którego celem jest przygotowanie żołnierzy do efektywnego wykorzystania niewielkich dronów bojowych oraz nauka ich zastosowania w realiach współczesnych konfliktów zbrojnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b90c0757-aafd-4727-ad59-1f3017df3fb4</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:15:39 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V1Wk9kpTURBXy8yZGQ2ZTNlMTE2OWIzYzM0MmU3NDZjYzg2YWM0YzI2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nasza pierwsza wizyta w Japonii była świetna. Ale nie wystrzegliśmy się kilku błędów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-w-japonii-na-co-uwazac-jakich-bledow-nie-popelniac/cfxektq</link>
			<description>Mój chłopak i ja popełniliśmy kilka błędów podczas naszej pierwszej podróży do Japonii, która trwała 10 dni. Wybraliśmy zły miesiąc pod względem pogody i zabraliśmy ze sobą zbyt dużo bagażu. Uważam też, że powinnam była zrobić więcej researchu przed wyjazdem, ale mimo wszystko dobrze się bawiliśmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc9d47a0-5748-49f8-90fe-91d1e7e5bfab</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:28:51 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zruk9kpTURBXy82NzI1Zjk3OWIyNjc4NGY2NTQ2NTg3ZWM1NjY1ZGE5ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski ostro o Elonie Musku. &quot;Wymagamy szacunku dla klienta&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/radoslaw-sikorski-ostro-o-elonie-musku-wymagamy-szacunku-dla-klienta/bhyncjl</link>
			<description>— Pan Musk jest prywatną osobą, oligarchą, szefem firmy, która sprzedaje nam usługi — powiedział w TVP Info Radosław Sikorski. Szef MSZ nawiązał w ten sposób do sporu z właścicielem Starlinka. Wcześniej w ostrych słowach apelował do niego, by zablokował Rosjanom dostęp do systemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">871a098b-fd41-4746-9aa5-5cc6a37dfd42</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:03:15 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Mhk9kpTURBXy81ZmNlYzQ2YzEwMWY0MWUxOTdkNGZiMzhkMmRkZjNjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Testowałem &quot;laptopa przyszłości&quot;. Zdecydowanie jest na co czekać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/cienki-lekki-i-mocny-asus-expertbook-ultra-to-generacyjny-skok-jakosci-laptopow/sny6lfq</link>
			<description>Laptopy czeka w tym roku skok jakościowy, który między innymi pozwoli najnowszym notebookom z Windowsem konkurować z MacBookami w miejscach, które do tej pory były zarezerwowane dla sprzętu Apple. Sprawdziliśmy w praktyce jeden z takich &quot;laptopów przyszłości&quot;, model Asus ExpertBook Ultra, i wysokiej klasy laptopy biznesowe jeszcze nigdy nie wyglądały i nie działały tak dobrze. Wszystko to w znacznej mierze jest zasługą szybkiego rozwoju ekranów i Intela, który po latach niepowodzeń zaczyna brać się w garść.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f09a092-40dd-426a-a8b2-3f71bcc350b3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:14:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y1Pk9kpTURBXy9lOWZmOWFiMjI4NTVmMjkxNGJjYTg5ZGQyNTVkNjc1Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Porozumienie pokojowe dla Ukrainy. Oto plan UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/plan-pokojowy-dla-ukrainy-co-szykuje-ue/7kjgt3s</link>
			<description>W obliczu trwającego konfliktu i rosnącej presji społeczności międzynarodowej, Unia Europejska przygotowuje własną propozycję dotyczącą przyszłości regionu. Ten plan — który może mieć dalekosiężne konsekwencje dla bezpieczeństwa, polityki i relacji międzynarodowych — już wywołuje gorące dyskusje zarówno w stolicach europejskich, jak i poza nimi. Co tak naprawdę zawiera ten projekt i dlaczego jego szczegóły są tak istotne dla Ukrainy i całego kontynentu?</description>
			<guid isPermaLink="false">aa5c9bcb-829f-4764-95af-2cf0a3b86281</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:40:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YDBk9kpTURBXy8wYTM0ZjRiMTBmMzYxNmE0Y2IzYWNiODRlNDVjZTJhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z Grenlandią? Oto plan NATO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nato-wysle-zolnierzy-na-grenlandie-arktyczna-straz/1npzyl3</link>
			<description>NATO lada dzień uruchomi nową misję wojskową pod nazwą &quot;Arctic Sentry&quot; (Arktyczna Straż) – wynika z nieoficjalnych ustaleń Polskiej Agencji Prasowej. Wzorem ma być operacja przeprowadzona na Bałtyku.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebf78bd4-f81c-4fe8-81ad-b704b6e007d2</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:11:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zcuk9kpTURBXy82OTk0OTMwNjM1MzM1MGU4NjNjOTAzNzFkYzA0NjdiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie jesteś taki egoistyczny, jak Ci się wydaje. Nauka wyjaśnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/psycholog-tlumaczy-ze-jestes-tak-samolubny-jak-myslisz/weqczvt</link>
			<description>Ludzie są z natury altruistyczni? A może bliższy nam jest egoizm? Najnowsze badania sugerują, że skłonność do pomagania innym jest głęboko zakorzeniona w naszej biologii i kulturze, choć nie zawsze objawia się w ten sam sposób. Psychologowie podkreślają, że choć dobroć przynosi korzyści zarówno nam, jak i otoczeniu, nie powinniśmy zapominać o własnych potrzebach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae9d3333-d723-426d-b2f0-b2088b9fbc94</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:25:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vhrk9kpTURBXy9lNjkwNjlkZGE1MDA0Y2E1ZWRiOGRiMDQ2MjRiMDU2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy mają nowy sposób na podwyżki. Pracownicy mówią: to jak masło orzechowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/podwyzka-w-2026-r-moze-okazac-sie-porazka-wina-nowy-trend-u-pracodawcow/vb4pghk</link>
			<description>Liczysz na podwyżkę w 2026 r.? A może czekasz, aż premia wpłynie na konto? Najnowszy raport jednej z firm specjalizującej się w analizach wynagrodzeń, może bardzo rozczarować mnóstwo pracowników. Wielu pracodawców planuje jedynie symboliczne podwyżki wynagrodzenia dla wszystkich, bez względu na wyniki.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f140724-6c55-4db2-94f4-dfc9a6c2cb39</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:56:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DIdk9kpTURBXy8zNTgwMGIzYzU5MmFhODMxODFlYmUzNzdmNTk2OGY4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>InPost sprzedany za 7,8 mld euro. FedEx będzie udziałowcem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/inpost-sprzedany-fedex-tworzy-konsorcjum-ktore-kupilo-akcje-potentata/gzv8np1</link>
			<description>InPost zyska nowego właściciela. Kontrolę nad jedną z największych polskich firm logistycznych przejmie konsorcjum, w którego skład wchodzą FedEx, Advent International, A&amp;amp;R Investments oraz PPF Group. Za akcje zapłacili ok. 7,8 mld euro. Wyjaśniamy, czym zajmują się nowi akcjonariusze InPostu.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d8aa1b7-21d3-4f4d-9b8e-0fef25f319b3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:52:16 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XrBk9kpTURBXy8xYzZiYjhkZWIyZjRhYjBiMDdiYTIxMDhmZmQ1YWQwMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA wzmacniają wpływy na Kaukazie. Szlak Trumpa i nowy reaktor jądrowy w grze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szlak-trumpa-pod-lupa-wiceprezydent-usa-przybywa-do-armenii/xwx0yhy</link>
			<description>Wiceprezydent USA J.D. Vance w poniedziałek przybywa do Armenii z wizytą, która ma się skupiać na wzmocnieniu porozumienia pokojowego, wynegocjowanego przez USA między tym państwem i Azerbejdżanem, a także promować projekt infrastrukturalny o nazwie Szlak Trumpa na rzecz Międzynarodowego Pokoju i Dobrobytu (TRIPP).</description>
			<guid isPermaLink="false">3c38a94a-e7a3-47a9-b5c2-eb9a4744ffdb</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:42:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfek9kpTURBXy8wYjAwYjhmMWY1NTMwM2U0MThmNDRjNDU4NGVhNzM4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle fikcyjnych faktur wykryto w 2025 r. Wiceminister finansów zabrał głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tyle-fikcyjnych-faktur-wykryto-w-2025-r-zbigniew-stawicki-komentuje/rdly3hd</link>
			<description>W 2025 r. wykryto ponad 376 tys. fikcyjnych faktur. To aż o 30 proc. więcej niż rok wcześniej. Mimo spadku liczby kontroli celno-skarbowych Krajowa Administracja Skarbowa notuje coraz większą skuteczność. &quot;Lepiej typujemy miejsca, gdzie dochodzi do nadużyć&quot; — przekonuje wiceminister finansów i zastępca szefa KAS Zbigniew Stawicki</description>
			<guid isPermaLink="false">90fb0bf7-2606-4e1e-9b18-9edf6fab2c63</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:26:54 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kWek9kpTURBXy81MmUzOTY0NmI4MjUxMzY1ZjZiY2Q5ZjA5YmU3MDU1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rośnie popularność &quot;botoksowania CV&quot;. 40-latkowie zmieniają się w 30-latków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/resume-botox-coraz-wiecej-pracownikow-ukrywa-swoj-wiek-by-przetrwac-na-rynku-pracy/4dckmm5</link>
			<description>Na dzisiejszym krwawym rynku pracy kłamstwo w CV stało się racjonalną strategią przetrwania. Eksperci od rekrutacji radzą przemilczeć niewygodne fakty dotyczące wieku czy daty ukończenia studiów. Wszystko po to, by nie wpaść w pułapkę 40-latków.</description>
			<guid isPermaLink="false">d618b6c9-6178-4f0d-bde9-bf0de1e48e3d</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:55:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9bqk9kpTURBXy84NDZkNTc4ZTY5ZjE2ZTJlYmE2MmNiNTI1NTBlNDAwNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były wiceminister finansów oskarżony o korupcję. Prokuratura kieruje akt oskarżenia do sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prokuratura-stawia-zarzuty-konradowi-r-cba-ujawnia-szczegoly-sledztwa/ej5s4hv</link>
			<description>Sprawa, która od kilku miesięcy przyciąga uwagę opinii publicznej i mediów, właśnie weszła w nową fazę. Prokuratura postawiła zarzuty jednej z centralnych postaci śledztwa, a ujawnione przez CBA szczegóły rzucają nowe światło na kulisy całej historii. To nie tylko kolejny etap postępowania — to moment, który może mieć szerokie konsekwencje.</description>
			<guid isPermaLink="false">03d06613-45b8-47e5-8a3c-14dd43bcb915</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:38:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1mik9kpTURBXy81ODFlNTAwM2Q3NmYwMTQyZjViNzdjNzA1ZDBmYjQzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Książę Andrzej przekazywał Jeffreyowi Epsteinowi informacje. Część to tajne raporty rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/sprawa-jeffreya-epsteina-ksiaze-andrzej-ujawnial-rzadowe-tajemnice/rgmfwvg</link>
			<description>Historia, która łączy międzynarodowy skandal, wielomilionowe interesy i jednego z najwyżej urodzonych członków brytyjskiej monarchii, znów przyciąga uwagę opinii publicznej. Najnowsze ustalenia dotyczące kontrowersyjnej sprawy Jeffrey’a Epsteina rzucają nowe światło na rządowe tajemnice i relacje elit. Co tak naprawdę wyszło na jaw i dlaczego ten temat wciąż budzi emocje na całym świecie?</description>
			<guid isPermaLink="false">4d7bad82-5868-49d0-b777-91b02e899e6e</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:04:27 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/113k9kpTURBXy8xMTQ1MDM2ODU0NzIxMDc2MmY0M2RmMTc2YzVjOWRmZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy wskaźnik waloryzacji. Tyle wyniesie twoja nowa emerytura [TABELA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacja-2026-tyle-wyniesie-twoja-nowa-emerytura-tabela/xhsjvrl</link>
			<description>Poniedziałkowe dane Głównego Urzędu Statystycznego sprawią, że minimalna emerytura w Polsce zbliży się do 2 tys. zł brutto miesięcznie, ale nadal tej granicy nie przekroczy. Policzyliśmy, jak zmienią się świadczenia milionów polskich seniorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">5231319e-4b40-4a68-969e-3f0b77bd3f5b</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:12:24 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tXrk9kpTURBXy8xOGYyZTA4MDI0YmUyYzVhZTkwZDMyMzI3YWVmNDk3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy ostateczną waloryzację emerytur. Rząd się pomylił, seniorzy będą zadowoleni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacja-2026-znamy-ostateczna-wysokosc/nreelg1</link>
			<description>Miliony emerytów czekały na tę informację. Główny Urząd Statystyczny opublikował właśnie dane, bez których nie można było wyliczyć ostatecznego wskaźnika waloryzacji. Dziś już wiemy, że podwyżki, które otrzymają od marca seniorzy, będą z jednej strony dużo wyższe od tego, co zapowiadał rząd, a z drugiej — najniższe od kilku lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">f994686f-df93-44f9-870a-8ea0c3caa9e2</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:01:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rcak9kpTURBXy9lNjIwMWJkZmEwNmYwYzJlOTYyNzlkOWYzMTIyMmFkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera Epsteina może doprowadzić do upadku rzadu w Londynie. Keir Starmer pod presją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kryzys-w-rzadzie-wielkiej-brytanii-keir-starmer-walczy-o-przetrwanie/671sqs7</link>
			<description>Polityczny kryzys w Londynie narasta szybciej, niż spodziewali się nawet najbliżsi współpracownicy Keira Starmera. Dymisja kluczowego doradcy po kontrowersyjnej nominacji dyplomatycznej spowodowały spekulacje czy i jak długo premier Wielkiej Brytanii przetrwa na stanowisku. A to wszystko przez akta Epsteina.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e60ddad-8fda-4d23-99a1-28e19a575f8c</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:35:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DHOk9kpTURBXy82YzY2NThiN2FhY2ExMmVmYjZjMTJmNWZkMWZiMjNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opel Mokka GS przyciąga wzrok. Sprawdziliśmy, czy sportowy styl idzie w parze z dynamiką</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/opel-mokka-gs-zachwyca-designem-i-hybryda-czy-to-hit-wsrod-miejskich-suv-ow/w1z3vwx</link>
			<description>Opel Mokka jest z nami od wielu lat, z tym że kiedyś był rodzinnym minivanem, teraz zaś jest niewielkim SUV-em, który występuje w ciekawej, mocnej wersji. Pod maską Mokki może pracować silnik 1.2 Hybrid Turbo o mocy 145 KM. W testowanej wersji GS to zgrabne auto szczyci się odważnym designem i ma sportowe aspiracje. Czy są one uzasadnione?</description>
			<guid isPermaLink="false">c504b3d5-6140-4c1b-a5ae-3bee802b6ea7</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:06:13 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U6Qk9kpTURBXy8zMmYyZTZiZjI4NmMyYTZjMGZkMjRlZDUwOTJhNjZiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nagły spadek cen masła. Tego dawno nie było  [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/moze-nie-jest-tanio-ale-mamy-dobre-wiesci-oto-najnowsze-ceny/k1289bf</link>
			<description>W sklepach jest coraz taniej — wynika z danych aplikacji PanParagon. Cena koszyka zjechała o 92 gr w tydzień. Warto zwłaszcza zwrócić uwagę na masło.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d550d78-2704-4dff-becb-dbcdb27fc763</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 06:13:31 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7luk9kpTURBXy9jMWU0ZWJiNDlkNDBmMmNhNjRiNTAyYWQwMTM3NTQ0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy Renault Austral, czyli wnętrze premium i niskie spalanie. Oto jak wypada na tle rywali</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/renault-austral-po-liftingu-zaskakuje-stylem-i-oszczednym-napedem-hybrydowym/fgk954z</link>
			<description>Renault Astral to auto z dużymi ambicjami. Zastępuje popularnego Kadjara, ale ma też bardzo silną konkurencję w gronie kompaktowych SUV-ów, szczególnie tę z Korei i Japonii. Czy Francuzom uda się przyciągnąć klientów efektownym wyglądem nadwozia, bogatym wyposażeniem oraz interesującym napędem?</description>
			<guid isPermaLink="false">2593ec14-35df-4767-8d64-58d0c5bf7f96</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 06:09:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y2Gk9kpTURBXy9kMWZiYzAyNzlmYjZiYTMwZTkzZTM2NzQ3YWFjNzJjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKO Bank Polski stawia na ekspansję zagraniczną. Planuje podwoić liczbę oddziałów w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ekspansja-pko-banku-polskiego-za-granica-polskie-firmy-zyskaja-wsparcie/3qnzgmn</link>
			<description>Największy polski bank, PKO Bank Polski, zapowiada dynamiczne wejście na zagraniczne rynki. Do końca przyszłego roku planuje otworzyć osiem nowych oddziałów w Europie, zwiększając ich liczbę z obecnych czterech. To część strategii, która ma pomóc polskim firmom rozwijającym działalność poza granicami kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">48ced828-0b7d-44b8-9240-8c695e238d26</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 07:13:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ptOk9kpTURBXy81NjQzOGQzOTA1OGFjYzM1ODYzNjNmYzM3MTgxYzhlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dla kredytobiorców ten formularz będzie decydujący. Prawnik o skutkach wyroku TSUE w sprawie WIBOR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/tsue-otwiera-droge-do-sporow-o-wibor-kluczowy-bedzie-formularz-esis/ezpn23v</link>
			<description>TSUE nie zamknął bramy do kwestionowania umów opartych o WIBOR, a nawet ją trochę uchylił. Trzeba tylko sprawdzić, jakie informacje bank przedstawił kredytobiorcom. Kluczem do wygranej sprawy o kredyt złotowy będzie ESIS. Tak uważa radca prawny Damian Nartowski. W rozmowie z Business Insider Polska wyjaśnia, czym jest ESIS i dlaczego od czwartkowego wyroku TSUE jest najbardziej pożądanym dokumentem przez prawników.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbeb3b0b-6a78-4335-b87a-228286da0152</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 06:22:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ftyk9kpTURBXy8yNmQzZjM5NjYwN2NiMzEwNjcxZWQ0MmUyM2M3MTg5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Startuje PIT za 2025 r. Siedem rzeczy, które musisz wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/twoj-e-pit-2025-dostepny-od-15-lutego-jak-szybko-rozliczyc-pit-i-dostac-zwrot/4prfdve</link>
			<description>W niedzielę ruszają rozliczenia PIT 2025. Tuż po północy zostanie uruchomiony Twój e-PIT, a więc wstępnie wypełnione zeznania przez administrację skarbową. Wystarczy zalogować się poprzez konto w e-Urzędzie Skarbowym. Rozliczyć będzie można nie tylko dochody z pracy, ale też zlecenia, dzieła, emerytury, przychody z najmu, sprzedaży nieruchomości, dochody kapitałowe, a także z działalności gospodarczej. Sprawdź, czy coś cię może zaskoczyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">51217420-9391-4dcc-93bd-a2774314c190</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 06:14:49 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UuLk9kpTURBXy8yOWFmOWVhMThlNmUzMDI0NzA0NjcyYjU0ODAwNWYyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Specjalna oferta Business Insidera i Onet Premium. Skorzystaj, bo czasu nie jest dużo [AUTOPROMOCJA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/specjalna-oferta-business-insidera-i-onet-premium-autopromocja/4c4pst2</link>
			<description>Co ma do powiedzenia o Polskiej gospodarce legendarny ekonomista, który doradzał Ronaldowi Reaganowi oraz Donaldowi Trumpowi? Jakie kierunki inwestycji wskazują najskuteczniejsi analitycy? Czy matematyka kredytowa przestała się spinać? To tylko część pytań, na które planujemy odpowiedzieć w najbliższym czasie w Business Insiderze z myślą o czytelnikach Onetu Premium. Teraz masz szansę dołączyć do tego grona i skorzystać ze specjalnej promocji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f338983d-d5ba-4d5d-8a81-fb9248d48b14</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 06:12:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LRnk9kpTURBXy9jMzNlZDJlOWMyMWVlNjM3YTUzNDczZThkZGRjYWMxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Styczniowy wzrost cen w sklepach wyhamował. Staniały warzywa i owoce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-codziennych-zakupow-w-styczniu-wzrosly-uzywki-drozeja-najszybciej/kcr6sdj</link>
			<description>Styczniowe zakupy codzienne zdrożały o 3,7 proc. rok do roku, co oznacza niewielkie wyhamowanie dynamiki wzrostu cen w porównaniu z grudniem — wynika z raportu przygotowanego przez UCE Research i Uniwersytety WSB Merito. Największe podwyżki odnotowano w segmencie używek, podczas gdy ceny warzyw i owoców spadły. Eksperci przewidują dalsze spowolnienie wzrostu cen w nadchodzących miesiącach.</description>
			<guid isPermaLink="false">e003020a-75a3-48b8-b3b2-f029601f4b6a</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 06:04:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K7Ik9kpTURBXy9hOTg2ZTk4YmU2NzUzMWNmOTk1YzMyZmY5MTFjY2U4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Walentynki to dobry moment na rozmowę o finansach. Tyle par kłóci się o pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/finanse-w-zwiazku-co-najbardziej-psuje-relacje-wedlug-najnowszego-badania/xgl6zx2</link>
			<description>Stabilność finansowa to kluczowy element udanych relacji — tak uważa 55 proc. osób będących w związkach, jak wynika z badania BIG InfoMonitor. Jednocześnie aż 61 proc. ankietowanych przyznaje, że konflikty o domowy budżet są częstym problemem w ich codziennym życiu. Co ciekawe, dla 27 proc. respondentów sytuacja materialna partnera lub partnerki nie ma większego znaczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">c05b6bb0-ce7c-454e-8bca-a4ac9eaa6336</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:45:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VtUk9kpTURBXy8xMzc5YTNjMDVjYTY2ODFkZTcyY2YzY2ZiMDkyODU5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Revolut i spółka. Czy to dobre miejsce na &quot;zabezpieczenie&quot; środków?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/revolut-saxo-i-spolka-czy-to-bezpieczne-miejsce-na-kryzys/6kd7zb5</link>
			<description>Obawy o rozwój sytuacji geopolitycznej spowodowały, że Polacy coraz częściej myślą o &quot;dywersyfikacji&quot; swoich środków. Nie jest to trudne — w ostatnich latach mamy wysyp popularnych aplikacji finansowych, niektóre z nich stały się zresztą już &quot;prawdziwymi&quot; bankami. Z tym że przedstawiają się one jako rozwiązania &quot;międzynarodowe&quot;. Czy to oznacza bezpieczeństwo środków?</description>
			<guid isPermaLink="false">b3aed6c2-4e17-46fd-b1eb-46730afd7abe</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:30:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tBtk9kpTURBXy81ZDAxYjM3ZGRmODc0MTI2NDU5NzcyYzkzNjM1ZjI0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duży problem pracowników i firm. Mało kto o tym wie. To pokłosie KSeF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rozliczanie-delegacji-po-wprowadzeniu-ksef-pracownicy-i-firmy-w-klopocie/vrje58g</link>
			<description>Dotychczas pracownik, który jechał w delegację, brał fakturę na firmę, po powrocie przynosił ją do księgowości i na tym sprawa się kończyła. Po wejściu w życie obowiązkowego KSeF sprawa się skomplikowała. Problem mają zarówno firmy, jak i pracownicy, którzy pojadą w delegację.</description>
			<guid isPermaLink="false">2e728bdb-ec82-459c-9d97-9fb7302df570</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:23:40 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Chk9kpTURBXy8xZDFiM2NkNGU1NTk0ODYxNTU4ODc3NTNlYTZhNjQ5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budowlanka nie zbije kokosów na odbudowie Ukrainy. Jakie branże mogą liczyć na kontrakty?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gdansk-gospodarzem-miedzynarodowej-konferencji-wsparcia-ukrainy-co-zyska-polska/gqy40xe</link>
			<description>W tym roku Polska organizuje międzynarodową Konferencję Odbudowy Ukrainy. To okazja, by zaprezentować się w roli adwokata Kijowa i przewodnika Zachodu po ukraińskich realiach. Jednocześnie rodzą się pytania o rolę Polaków w odbudowie i modernizacji sąsiada niszczonego przez Rosję. Eksperci, z którymi rozmawiamy, wymieniają branże, które mogą liczyć na kontrakty nad Dnieprem. Ale rozwiewają też szereg złudzeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">5bea3511-b7b9-4f4d-998f-4e4276b1da69</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:17:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G99k9kpTURBXy9mZGNmYWQ3MjRkZGQ3NGIzYWNjNTRkNDdhOGVkNzY0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>WIBOR obroniony, ale umowy kredytowe nie. Oto trzy kluczowe wnioski po wyroku TSUE [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nie-wiesz-co-to-jest-esis-po-wyroku-tsue-to-klucz-do-podwazania-umowy-z-wibor/m02xrg5</link>
			<description>W sprawie WIBOR balon był pompowany przez obie strony sporu, bo gra była o bardzo duże pieniądze. Po ogłoszeniu wyroku TSUE bankowcy od razu świętowali zwycięstwo, a wiborowcy zastanawiali się, dlaczego TSUE ich zawiódł i przełomu nie będzie. Nie powinni być jednak rozczarowani, bo Trybunał otworzył drzwi do podważania umów, choć nie w sentencji. Bankowcy nie mogą więc spać spokojnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2399286c-782c-416a-bef1-2ef3c7d5db87</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:06:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FJFk9kpTURBXy81OTI0YjMwODdmZmFmOGNiNTQ2YzMxZjFlMDE0MjBlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza kluczowe spotkanie. Wszystkie oczy skierowane na jednego człowieka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/swiat-obawia-sie-powtorki-z-vancea-rusza-kluczowe-spotkanie/jvjrfkn</link>
			<description>W Niemczech rozpoczyna się jedno z najważniejszych dorocznych spotkań na światowej scenie bezpieczeństwa — Monachijska Konferencja Bezpieczeństwa, które w przeszłości niejednokrotnie wyznaczało kierunek relacji międzynarodowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">2fdabb8d-edef-4d2d-a00f-e940048e1a82</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:03:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AO0k9kpTURBXy9kYjc1Zjk5MTFjZTc5NjFjMWEwZmU5MzA5NTY1NTRiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inwestycja w elektryki okazała się potężnym fiaskiem. Krach na akcjach giganta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/elektryki-kula-u-nogi-giganta-moto-miliardowe-straty-i-krach-na-akcjach/frexhk3</link>
			<description>Plan dotyczący elektryków nie wypalił, co będzie kosztowało Stellantis — właściciela takich marek jak Fiat, Opel czy Chrysler — ponad 26 mld dol. Po tej informacji notowania giganta spadały w piątek nawet o 30 proc. Plany pokrzyżowała m.in. administracja Donalda Trumpa. Niedawna zmiana w Europie również źle wróży — zauważa CNN.</description>
			<guid isPermaLink="false">4dfa3c60-8830-4cf4-9a70-753dbcf7697a</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:38:44 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BTlk9kpTURBXy9iNTlkMmIzOTkzYTVhYWMxY2I2ODYxNDdkZWMxOWI3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza wielka amerykańska &quot;krucjata, by uratować Europę&quot;. MAGA w natarciu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-plan-wladz-usa-do-europy-poplyna-pieniadze-na-promocje-ruchu-trumpa/e9ndjjh</link>
			<description>Waszyngton szykuje nową strategię wobec Europy, która — choć technicznie finansowa — może mieć szerokie skutki polityczne i medialne po obu stronach Atlantyku. W centrum uwagi znalazł się temat promocji jednej z najgłośniejszych postaci amerykańskiej sceny politycznej, co od razu wzbudza pytania o cele i konsekwencje tej inicjatywy. Co naprawdę przewiduje nowy plan i dlaczego wywołuje tak żywą debatę?</description>
			<guid isPermaLink="false">9c00d949-a2a0-40a4-aee2-c98af138dfd6</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:22:58 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tt6k9kpTURBXy81ZWRkOTgyNDRhZWI1NzliMTU2ODZiYTRjZDQzNTE4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe mieszkania w Warszawie biją rekordy. Średnia cena przekroczyła 19 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/warszawa-bije-rekordy-cen-mieszkan-ekspert-wyjasnia-co-stoi-za-wzrostami/dcd1b50</link>
			<description>Średnia cena m kw. nowych mieszkań w Warszawie przekroczyła 19 tys. zł, a podwyżki widać także w Krakowie i Trójmieście. Z danych BIG DATA RynekPierwotny.pl wynika jednak, że za rekordami stoją głównie drogie lokale w topowych lokalizacjach, a nie masowe zmiany cenników.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a5531ac-fdfb-48e4-9369-b2b88b507fc5</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:40:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w2Sk9kpTURBXy82MGIyODlmM2VmM2RiMmJiMGVmNzViNzVlNTZmNDc5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W aglomeracjach połowa nowych domów ma mniej niż 100 m kw. To już rynkowa norma</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-nieruchomosci-2025-dlaczego-deweloperzy-zmniejszaja-domy/glk8yhs</link>
			<description>Domy budowane przez deweloperów są średnio znacznie mniejsze niż te stawiane prywatnie. Dane z największych aglomeracji pokazują wyraźne różnice w metrażu oraz rosnący udział kompaktowych budynków poniżej 100 m kw. Sprawdzamy, gdzie buduje się najmniejsze domy i dlaczego deweloperzy wolą ograniczać powierzchnię.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f848323-ee03-4789-a177-83b061b1669a</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:02:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5vJk9kpTURBXy9lZjQ0NGFlMWExZWRlMGFlNTMzZmM1OTBiMDg0NWViMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile kosztują igrzyska? Tegoroczne mają problemy, ale i tak są tańsze niż te Władimira Putina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/zimowe-igrzyska-olimpijskie-mediolan-cortina-2026-wlosi-licza-na-rekordy-zyskow/d434sj6</link>
			<description>Zaczęły się Zimowe Igrzyska Olimpijskie Mediolan-Cortina 2026. Organizacja takiej imprezy to koszta, które nie zawsze się zwracają, a początkowy budżet zazwyczaj jest sporo przekraczany — chociaż w obu tych kwestiach obecne igrzyska są wyjątkowe. Ile kosztowały, dlaczego mają szansę zarobić i jak wypadają w porównaniu z poprzednimi?</description>
			<guid isPermaLink="false">95680206-6cad-43a2-a73f-d843f2b94f2a</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:31:28 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FV8k9kpTURBXy8zNTc5MmE5OWNjN2M3ZTA0OTQzNTczNDMyNGE3Yzc5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo reaguje na rosnące ceny pelletu. &quot;Rynek się nie przygotował&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wysokie-ceny-pelletu-minister-reaguje-rynek-sie-nie-przygotowal/9tnj8fl</link>
			<description>Uderzenie niskich temperatur w ostatnich kilkunastu dniach spowodowało gwałtowny wzrost popytu na pellet, który wpłynął z kolei na jego ceny. — Rynek nie przygotował się na tak mroźną zimę, a import wymaga czasu — powiedziała w piątek minister klimatu i środowiska Paulina Hennig-Kloska. Dodała, że kwestia problemów z tym paliwem to obszar odpowiedzialności ministra energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">92be7423-f56d-412c-b680-f227d88e2868</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:21:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vdmk9kpTURBXy9jYTc3Y2QwYTQyNTJjNmIxYmViYjkzMzJhM2MzOTU1My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wygląda rynek wtórny w 2026 r.? Jest parę zaskoczeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-wtorny-w-polskich-miastach-ofert-przybywa-ceny-stabilne/fcwrzyg</link>
			<description>Pierwszy miesiąc roku tradycyjnie przynosi spokojniejszy start na rynku nieruchomości, ale dane styczniowe pokazują, że w największych polskich miastach wciąż nie brakuje aktywności. Co ciekawe, ofert przybywa, a ceny wykazują stabilność. Oto, jak wygląda obecnie sytuacja na rynku wtórnym w polskich miastach.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ca26e08-425b-4f40-ae15-2e2de574c0dd</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:27:37 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_CAk9kpTURBXy8wY2VmYjA5MmYwMmVlZTQyMzcxYjBlNzg0ODQwN2YzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Azoty walczą o wyjście na prostą. Spółka potrzebuje pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/azoty-walcza-o-przetrwanie-spolka-potrzebuje-pieniedzy/4rcvpjm</link>
			<description>Grupa Azoty planuje duże zmiany, by wyjść na prostą. Wiceprezes spółki Paweł Bielski opowiedział o planowanych ruchach państwowego giganta i planowanej transakcji z Orlenem.</description>
			<guid isPermaLink="false">72d97209-d3ab-4199-8f1e-8f88c91ea40a</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:28:02 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NRMk9kpTURBXy9hYjhjMmNmMDBiODY2NTE4NjMzMGVmODZiZmRiMTY0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekord na rynku hipotek. Polacy szturmują banki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/hipoteczna-goraczka-w-styczniu-dlaczego-mimo-braku-doplat-polacy-masowo-ruszaja-do/m9dbtds</link>
			<description>Początek 2026 roku przyniósł kontynuację hossy na rynku kredytów mieszkaniowych. Jak wynika z najnowszych danych BIK, wartość zapytań o hipoteki mocno urosła, a średnia kwota wnioskowanego kredytu osiągnęła najwyższy poziom w historii. Rosnące płace i obniżki stóp procentowych skutecznie odbudowały zdolność kredytową Polaków, choć eksperci zwracają uwagę na pewien haczyk, który znajduje odzwierciedlenie w statystykach dotyczących sprzedaży hipotek.</description>
			<guid isPermaLink="false">34864daf-0ecd-4e27-9d4d-d36571af6e27</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:39:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6w0k9kpTURBXy9jMDY0NGVmOTNjNzU2MTc2ZWUwOTA3ZjVhNjNiOWFlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
