<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Andrzej Domański o propozycji prezydenta. "To nie jest polityka, jaką chcielibyśmy prowadzić"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/andrzej-domanski-o-projekcie-karola-nawrockiego-to-nie-jest-nasza-polityka/pp54zft</link>
			<description>Minister finansów i gospodarki Andrzej Domański skomentował propozycję zmian w podatkach, jaką przygotował Karol Nawrocki. Ocenił, że koszty realizacji prezydenckiego projektu, przewidującego m.in. zerowy PIT dla rodzin z co najmniej dwójką dzieci, wyniosą 30 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">09659212-979a-489d-876e-8a92610d1324</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Aug 2025 18:47:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_hMk9kpTURBXy9jMjVlMzA5NWE4OWExNGE4ZDJmOThkZTFjYTBlZTY0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki czekają zmiany. Minister zapowiada nowy podatek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sektor-bankowy-pod-lupa-nowe-regulacje-podatkowe-w-drodze/zx2pqhn</link>
			<description>W najbliższych tygodniach przedstawione zostaną założenia nowych przepisów dot. nałożenia dodatkowej kwoty podatku na sektor bankowy — zapowiedział w środę minister finansów i gospodarki Andrzej Domański.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5e23bdd-ae0b-421b-ab6b-ac56e82b2673</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Aug 2025 18:21:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jDgk9kpTURBXy82ODA2YjY3N2ZmYzI2MjA1Y2ZmZjM0ZWY5NWQ4NmM2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa danina w Polsce. Ekspert o podatku cyfrowym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-ekspert-proponuje-15-proc-podatek-cyfrowy-co-to-oznacza/kw87cjl</link>
			<description>Jan Oleszczuk-Zygmuntowski z Polskiej Sieci Ekonomii ocenia, że Polska powinna wprowadzić podatek cyfrowy w wysokości 15 proc. Tyle, ile wynoszą cła nałożone przez prezydenta USA na większość towarów importowanych z UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">2dc9fd12-8509-4ca2-afdb-ecce6001a410</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Aug 2025 17:18:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rgek9kpTURBXy9kYWZlMWYzMmMwZjlmNzZjY2NmZDYyMTkwODM3NjAzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dolar na spadkach. Jak podejść do inwestowania i połączyć to z ETF-ami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/dolar-na-spadkach-jak-podejsc-do-inwestowania-i-polaczyc-to-z-etf-ami/vz2fnpj</link>
			<description>Dolar jest dla wielu inwestorów czymś więcej niż tylko walutą. To sposób na dywersyfikację oszczędności, zabezpieczenie części majątku przed lokalnymi zawirowaniami i okazja do zysków, gdy kurs się waha. Pytanie brzmi jednak nie "czy", tylko "jak" to robić, żeby nie przepłacać, nie gonić za ceną i nie ryzykować ponad miarę.</description>
			<guid isPermaLink="false">4fc76f1b-24c3-492a-a3f9-881da12c0257</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Aug 2025 13:56:17 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8lKk9kpTURBXy9iMWZhOGYzOGY4YTJmYzJjZTYxMThmOGZmMmFiN2UzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kapitał już nie odpływa z Polski. Wszystko dzięki spadkowi cen ropy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bilans-handlowy-w-koncu-na-plusie-kapital-juz-nie-odplywa-z-polski/1jp58xl</link>
			<description>NBP opublikował najnowsze statystyki bilansu płatniczego i widać wyraźną poprawę. Przede wszystkim nie jesteśmy już na minusie, ale w czerwcu odnotowano plus 15,9 mld zł. Co ważne na plus wyszliśmy w handlu towarami, a to przede wszystkim skutek niższych cen ropy oraz wzrostu eksportu.</description>
			<guid isPermaLink="false">60f2e023-2932-40c5-a06d-ae3de4e8eded</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Aug 2025 13:36:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DoMk9kpTURBXy8xN2Y3MWMzODg1MmU0NWU1Y2FhMWE1NWQzZWI1MWI4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska marnuje ważne szlaki transportowe. Jesteśmy na końcu Europy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-marnuje-wazne-szlaki-transportowe-jestesmy-na-koncu-europy/kk32jxe</link>
			<description>Udział transportu rzecznego w Polsce, w zaokrągleniu do jednego miejsca po przecinku wynosi 0,0 proc. — podał w środę Eurostat. To najgorszy wynik w Europie. Plany drogi wodnej po Odrze, która miała prowadzić z nowego portu kontenerowego w Świnoujściu, spowolniła powódź.</description>
			<guid isPermaLink="false">79fb2ccf-e3d7-46b3-a1c4-09214fc43112</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Aug 2025 13:08:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YVQk9kpTURBXy8zYTI4NTA0MWZkYTdkNGM1NWM0MTE5MmFmMzQxMjc5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska planuje podatek cyfrowy. Ma uderzyć w gigantów technologicznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podatki/ministerstwo-cyfryzacji-nowy-podatek-cyfrowy-dla-gigantow-technologicznych/qmelj7y</link>
			<description>Ministerstwo Cyfryzacji pracuje nad wprowadzeniem podatku cyfrowego, który – jak pisze money.pl – ma być wymierzony głównie w zagraniczne giganty technologiczne takie jak Google czy Meta. Stawka miałaby wynieść 3 proc. skonsolidowanych przychodów i obejmować firmy o globalnych obrotach powyżej 750 mln euro. Dochody z nowej daniny miałyby wspierać rozwój polskich technologii, innowacji oraz tworzenie jakościowych treści medialnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a87e178e-9e7c-4e98-a419-7ef2be81503c</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Aug 2025 12:35:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U_xk9kpTURBXy9lMTM5MzkyMTlhODMyNjQ2YTk5ZWVmZjNjODFhOTk4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca w IT. Wysokie stawki kuszą, ale chętnych brak</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/branza-it-w-polsce-niebotyczne-pensje-nie-przyciagaja-specjalistow/jgqnb3z</link>
			<description>Branża IT w Polsce wciąż przyciąga uwagę kandydatów, jednak preferencje dotyczące formy zatrudnienia i wyboru specjalizacji wyraźnie się zmieniają. Jak wynika z najnowszego raportu No Fluff Jobs, specjaliści od architektury IT mogą liczyć na pensje sięgające nawet 32 tys. zł netto na kontrakcie B2B. Na podium najlepiej opłacanych specjalizacji znalazły się również ERP i AI. Mimo atrakcyjnych stawek, chętnych z odpowiednimi kwalifikacjami wciąż brakuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">2750e8e9-a5a6-4bb2-b69e-6e3ee2900445</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Aug 2025 11:41:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y-Bk9kpTURBXy9jZWY0NGU1NDY2MzNkZDBjNTc3NTFiMmZkNTlkZTI1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Energia tanieje w Niemczech, ale wciąż jest droga. Biją się z Polską o najwyższe ceny w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/energia-tanieje-w-niemczech-ale-wciaz-jest-droga-bija-sie-z-polska-o-najwyzsze-ceny-w/xzwj2hp</link>
			<description>Ceny energii dla gospodarstw domowych w Niemczech były w lipcu niższe o 2,4 proc. rok do roku — wynika z najnowszych danych Destatis o inflacji. To utrzymało inflację w ryzach. Nie oznacza to jednak, że ich ceny są niższe niż w Polsce. Toczymy z naszymi zachodnimi sąsiadami wojnę o najdroższy prąd w Europie i choć jeszcze we wtorek ją przegrywaliśmy, to w środę Niemcy nas przegonili. Gorzej to wygląda w kontraktach rocznych na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d05e20b-884e-466a-abcf-022f6e13f4b4</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Aug 2025 11:40:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cvhk9kpTURBXy80YzZkZTJhZGI2MGIyMjRiODNiMDA4YjU2ZTNkZDVmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gospodarka rośnie najszybciej od trzech lat. Nowe dane o PKB</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wzrost-pkb-najwyzszy-od-trzech-lat-nowe-dane-gus/d71fzsp</link>
			<description>Według szybkiego szacunku produkt krajowy brutto w drugim kwartale 2025 r. zwiększył się realnie o 3,4 proc. rok do roku wobec wzrostu o 3,2 proc. w analogicznym okresie 2024 r. Poprzedni równie wysoki wzrost był w czwartym kwartale ub.r., ale lepszego wyniku nie odnotowano od niemal trzech lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">062cbac2-2857-44cd-a5b9-7fe721ef7f8d</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:02:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kRAk9kpTURBXy9jMDUyNzVjNzkzNzY4MjkxMmM3MDA0YTk5YTBmNTQzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największe czerwone flagi podczas rekrutacji. Czytelnicy Business Insidera wskazują, co ich odrzuca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/oto-najgorsze-rozmowy-o-prace-czytelnicy-wskazuja-czerwone-flagi/7gcwg0v</link>
			<description>Co w rozmowie kwalifikacyjnej zapaliłoby u ciebie lampkę ostrzegawczą? Amerykański Business Insider zapytał czytelników, jakie sytuacje podczas rozmowy o pracę budzą w nich niepokój. Z odpowiedzi wyłania się kilka powtarzających się punktów.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a78ba2c-2811-435b-a635-d979c2c902af</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Aug 2025 04:27:18 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gkrk9kpTURBXy83NWNhNzM1N2FlMmRmMjM5YTMxNjVmNzJmYzU2N2RhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy z KPO poszły na energię i klimat. Tu też nie obyło się bez wpadek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kpo-nie-jest-idealne-czas-ucieka-a-miliardy-czekaja/c82q031</link>
			<description>Krajowy Plan Odbudowy jest ostatnio na cenzurowanym, ale poza najgłośniejszymi przypadkami dotacji dla branży HoReCa, zdecydowanie więcej unijnych środków z tej puli skierowano na szeroko pojętą transformację energetyczną. Przy ich wydawaniu Polska odniosła kilka istotnych sukcesów, nie obyło się jednak też bez problemów. Razem z ekspertami przyglądamy się jednym i drugim.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d053183-c67e-4806-bcfd-6778dbeddef6</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Aug 2025 04:24:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kkok9kpTURBXy8yZDIxMjMzYjgzMWZhOTEzOTRlYjhmMTkxYmM2NGJkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec absurdu w rękach prezydenta. Świadczenia 100 tys. emerytów w górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-czerwcowe-czy-warto-spieszyc-sie-z-pozwem-przeciwko-zus/3nwd8xk</link>
			<description>Wszystko wskazuje na to, że po wielu latach skończy się problem pod nazwą "emerytury czerwcowe". Ustawa porządkująca legislacyjny chaos, po postulowanych przez ekspertów w Business Insider Polska poprawkach, trafiła już na biurko prezydenta Karola Nawrockiego i tylko od jego decyzji zależy, czy ok. 100 tys. seniorów dostanie podwyżki wraz z wyrównaniem. Na ten ruch czekają również ci, którzy z ZUS-em poszli do sądu lub zastanawiają się, czy tego nie zrobić. Wyjaśniamy, co nowe przepisy oznaczają dla nich.</description>
			<guid isPermaLink="false">1ec2d881-038d-4d18-b8fd-e9e3a66ee2e7</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Aug 2025 03:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uSGk9kpTURBXy9mODcxYWQxMzYzYjNlY2YzMWM3MzRiM2ZlOGJhYjNlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump jak dyrektor wykonawczy amerykańskiej gospodarki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-jak-dyrektor-wykonawczy-amerykanskiej-gospodarki/k86hhfp</link>
			<description>Wolny rynek odchodzi w niepamięć? Tak ocenia "Washington Post". W opublikowanym materiale dziennik wskazuje, że "prezydent Donald Trump próbuje osobiście i bezpośrednio zarządzać gospodarką USA, postępuje jak dyrektor wykonawczy Ameryki i ingeruje nawet w politykę firm". Jego postępowanie oddala go od tradycyjnego przywiązania Republikanów do wolnego rynku — czytamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad869b93-8342-45b8-8807-d4b11eaa7727</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 16:45:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/paIk9kpTURBXy9jZjNkOTQ5MWU2NTc0OTQzYzFmYmQzYWY0MjE2MDQ2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Nieudacznik, który kosztował nas miliardy". Donald Trump zapowiada pozew</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/trump-o-szefie-fed-nieudacznik-ktory-kosztowal-nas-miliardy/4wjs54e</link>
			<description>Przewodniczący Rady Gubernatorów Systemu Rezerwy Federalnej, Jerome Powell, nie ma najlepszej opinii w Białym Domu. Teraz konflikt pomiędzy nim, a Donaldem Trupem wchodzi na nowy poziom. Prezydent USA poinformował, że rozważa wniesienie dużego pozwu przeciwko prezesowi Rezerwy Federalnej Jerome'owi Powellowi. Chodzi o "niekompetencję" przy remoncie budynków banku centralneg.</description>
			<guid isPermaLink="false">9911dfb2-495b-41b2-8811-29af47cfaf28</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 15:54:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C7xk9kpTURBXy81ZDZkZjI4M2VjOWQ0YjBlOGNkODljNjYyZmI3YjIwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd zdecydował o nowych świadczeniach mieszkaniowych dla służb mundurowych. Ile wyniosą?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-przyjal-zmiany-dla-sluzb-mundurowych-chodzi-o-swiadczenie-mieszkaniowe/ye40r4t</link>
			<description>Rząd przyjął dziś zmiany ważne dla służb mundurowych. Świadczenie mieszkaniowe dla funkcjonariuszy Policji, Straży Granicznej, Państwowej Straży Pożarnej, Agencji Bezpieczeństwa Wewnętrznego, Agencji Wywiadu, Służby Kontrwywiadu Wojskowego, Służby Wywiadu Wojskowego, Służby Ochrony Państwa ma wynieść maksymalnie 1800 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">e57620e2-06c9-4b96-bb81-0dbd990d0f25</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 15:05:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6imk9kpTURBXy83Mzk1OTFjNGZhZjEzNGYzZTY0ZjIxYWY4ZTk2MTJiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny coraz bliżej. Nowa inwestycja przeliczy do 250 mln opakowań rocznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/system-kaucyjny-coraz-blizej-nowa-inwestycja-przeliczy-do-250-mln-opakowan-rocznie/htgd9vj</link>
			<description>Jedno z najnowocześniejszych centrów liczenia w Polsce, przeznaczone do obsługi systemu kaucyjnego, powstanie na terenie zakładu przetwarzania należącego do Grupy Biosystem. Inwestycja Biosystemu i Zwrotki — pierwszego podmiotu, któremu Minister Klimatu i Środowiska udzielił zezwolenia na prowadzenie systemu kaucyjnego — pozwoli na przepustowość nawet 250 milionów sztuk opakowań rocznie. Wartość inwestycji to prawie 20 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a69fb6a-71a4-416a-8357-392ff147b701</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 14:42:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rtak9kpTURBXy80NTAwNDZlYThjNDI2MmNiN2UyOWJlN2NjNTU0OTRmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na te dane czekał cały świat. Zadecydują o przyszłości stóp w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/na-te-dane-czekal-caly-swiat-zadecyduja-o-przyszlosci-stop-w-usa/qsr3q2v</link>
			<description>Amerykańskie Biuro Statystyk Rynku Pracy opublikowało dane o lipcowej inflacji konsumenckiej. Wbrew negatywnym prognozom ta utrzymała się na poziomie 2,7 proc. w czerwcu. To dobra informacja z punktu widzenia cięcia stóp procentowych Fed we wrześniu. Ta decyzja wprawi w ruch znaczące ilości kapitału.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f50c9fa-8bec-475e-89aa-c5a9ded9f5f1</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 12:32:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WSck9kpTURBXy9kNzFjZjhmYWY3YmNiZTlkZTVmM2EyZWExMGY4NzBjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak prezydent chce sfinansować zerowy PIT dla rodzin? "To mało realne"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/jak-zmiany-w-pit-wplyna-na-budzet-analiza-propozycji-prezydenta/cx2b50n</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki chce zerowego PIT dla rodzin z dwójką dzieci oraz podniesienia progu PIT z obecnych 120 tys. zł do 140 tys. zł. To korzystne rozwiązania dla podatników, zwłaszcza tych z wyższymi dochodami, ale kosztowne dla budżetu państwa. W uzasadnieniu do projektu prezydent wskazał, skąd chce wziąć pieniądze na realizację swoich obietnic wyborczych. Czy to się może udać?</description>
			<guid isPermaLink="false">94ddb127-465a-432a-91c8-eafdadb32394</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 11:55:17 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wOrk9kpTURBXy9mNzRkZDBmOTFjNDNjNTU5ZmNjMGYyY2JlMzM0NjhjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Umowa z USA wpędziła w depresję niemieckich przedsiębiorców. Polska dostanie rykoszetem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/umowa-z-usa-wpedzila-w-depresje-niemieckich-przedsiebiorcow-polska-dostanie/vcffvl7</link>
			<description>Indeks nastrojów ekonomicznych niemieckiego instytutu ZEW to jeden z ważniejszych wskaźników prognostycznych dla największej gospodarki Europy. I w sierpniu nie ma tu dobrych wiadomości. Silnie powiązana z niemiecką polska gospodarka dostanie prawdopodobnie rykoszetem.</description>
			<guid isPermaLink="false">7395096a-96d7-4451-be46-572636200150</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 11:26:19 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hXqk9kpTURBXy8xMWJlMWY0OTViNTQ5ZTNkZTIyYmE2OTQxNWFjNDg4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orzeczenie o niepełnosprawności. Nowe przepisy startują 14 sierpnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/przelom-w-orzekaniu-o-niepelnosprawnosci-2025-zmiany-od-14-sierpnia-i-nowe-przepisy/3dr9jfc</link>
			<description>14 sierpnia 2025 r. wejdzie w życie nowelizacja przepisów dotyczących orzekania o niepełnosprawności i stopniu niepełnosprawności. Jak podkreśla Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej, zmiany mają na celu usprawnienie i ujednolicenie procedur orzeczniczych.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c41526e-3b9c-4232-b965-d4836f386bd2</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 09:38:17 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kGZk9kpTURBXy9lOWQyYzZiZjRiYmNkZTJiNTc2M2YyZDJhNGE4NTlkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trend na Hiszpanię nie słabnie. Polacy z kolejnym rekordem kupionych nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nieruchomosci-w-hiszpanii-wciaz-schodza-na-pniu-polacy-pobili-kolejny-rekord/5nqvrzc</link>
			<description>Pierwsze półrocze przyniosło kolejny rekord w wykonaniu polskich nabywców domów i apartamentów w Hiszpanii. W pierwszym półroczu 2025 r. nabyli aż 2083 domy i apartamenty, z czego ponad 1000 transakcji przypadło na miesiące od kwietnia do czerwca — wynika z danych Registradores de España.</description>
			<guid isPermaLink="false">74acabe1-e8bd-4184-ad23-25008219bded</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:40:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lVMk9kpTURBXy9iYmQ0NzVhMjRlZDFmNzZlMTQxYTRjYmNjZGQ4MWYyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent pokazał oficjalny projekt PIT 0 dla rodzin. Kto i jak skorzysta?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/pit-zero-rodzina-na-plus-prezydent-pokazal-projekt-eksperci-licza-korzysci/z5dx1em</link>
			<description>Na stronie internetowej Kancelarii Prezydenta został już zamieszczony projekt PIT-u 0 dla rodzin. Karol Nawrocki obiecywał to rozwiązanie w czasie kampanii wyborczej. Teraz projekt trafi do Sejmu, ale ze względu na koszty i dysproporcje w korzyściach dla podatników o różnym stopniu zamożności wątpliwe jest, by zyskał poparcie większości.</description>
			<guid isPermaLink="false">caf91df4-71ff-4189-91ec-bf5a7060d204</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 07:57:24 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SrLk9kpTURBXy9jMThmMjQ4MmVmOGYxZDc5YjMyMWMxNDVhNjc3MzMzNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Do 70 tys. zł odprawy lub sąd. Prawniczka wyjaśnia niuanse zwolnień grupowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/zwolnienia-grupowe-do-70-tys-zl-odprawy-lub-sad-prawniczka-wyjasnia-niuanse/1x4exjz</link>
			<description>W ostatnim czasie sporo słychać o zwolnieniach grupowych zarówno w firmach prywatnych, jak i państwowych. Zwalniają Poczta Polska, PKP Cargo, ale też np. Eko-Okna. Okazuje się, że w takich sytuacjach kadry muszą uważać na szczegóły, bo byli pracownicy, mogą wykorzystać każdy błąd, by wygrać w sądzie. I nie chodzi tylko o odprawy. Zła komunikacja też może skutkować sporami. Jakie obowiązki mają przedsiębiorcy, a jakie prawa pracownicy? Tłumaczy dr Magdalena Zwolińska, adwokatka specjalizująca się w sporach pracowniczych.</description>
			<guid isPermaLink="false">72c0c2f5-3af7-4085-a456-a529e3a6c86b</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 05:08:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Apk9kpTURBXy84MWUxMzQ1MzQyM2RlNjI3MjIyNWFiMTMxMTgzYjJkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prowadzisz jednoosobową działalność? Oto co musisz wiedzieć o KSeF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-rewolucja-w-fakturowaniu-dla-mikroprzedsiebiorcow-co-musisz-wiedziec/tmgmete</link>
			<description>Jeśli prowadzisz własną działalność gospodarczą, to musisz przygotować się do rewolucji w fakturowaniu, czyli Krajowego Systemu e-Faktur (KSeF). To mit, że wszyscy mikroprzedsiębiorcy mają czas na wdrożenie do 2027 r. Wbrew pozorom czasu nie jest dużo. Kluczowa do obsługi faktur w działalności będzie Aplikacja Podatnika KSeF. Tłumaczymy, co nowe prawo oznacza dla mikroprzedsiębiorców, jakie są terminy i obowiązki.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c6d6b74-2e2a-4bca-b203-e2efdd76f408</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 05:06:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nBkk9kpTURBXy85ODE1MjI3NjRjY2EzZDdhNzg3ZDU3ZTZjNzBhMjFhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Droższe domy, ale mieszkania z rabatami. Dwa bieguny na rynku nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/szukasz-nieruchomosci-domy-coraz-drozsze-ale-mieszkania-z-rabatami/y8tqpqw</link>
			<description>Łódź to jedyny rynek, na którym ceny budynków jednorodzinnych w ciągu ostatniego roku spadły — informuje we wtorkowym wydaniu "Puls Biznesu". Nieco inaczej jest jednak z mieszkaniami, jak zauważa z kolei "Rzeczpospolita". W ich przypadku, choć ceny ofertowe są wciąż bardzo wysokie, coraz częściej można wynegocjować nawet kilkunastoprocentowe rabaty.</description>
			<guid isPermaLink="false">b72fea6f-034a-41d5-bb19-71d780e93222</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 04:56:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JYfk9kpTURBXy83MjRhOGEyZjBjZjA2YTEwMjhjNTJkN2YwNDczMGU5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważna zmiana dla młodych emerytów od września. Mogą stracić nawet 900 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/wazna-zmiana-dla-emerytow-od-wrzesnia-latwiej-straca-swiadczenie/n9rj30e</link>
			<description>We wrześniu wejdą w życie zmiany, które z pewnością nie ucieszą grupy najmłodszych emerytów. ZUS będzie mógł im szybciej obniżyć lub nawet zawiesić wypłatę świadczenia. Wszystko przez nowe limity dorabiania, które od przyszłego miesiąca będzie łatwiej przekroczyć niż do tej pory.</description>
			<guid isPermaLink="false">e09dd25b-2b4d-40ae-b2d4-bf362fda8c07</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gpmk9kpTURBXy8zYzYwNWFiMmMxN2IwOGE4Y2ZmYjBkOTMzYzBlMTU1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza wsparcie dla innowacji w obronności. "To pierwszy tego typu projekt w Polsce”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/ministerstwo-finansow-nowy-program-wspiera-innowacje-dual-use/tey7csd</link>
			<description>Ministerstwo Finansów i Gospodarki uruchamia przełomowy program, który stawia sobie za cel wspieranie rozwoju technologii o podwójnym zastosowaniu — zarówno dla sektora obronności, jak i cywilnego. Program "Wsparcie kompetencji w obszarze innowacji dual-use", realizowany w latach 2025-2029, ma być odpowiedzią na globalne wyzwania oraz wzmacniać pozycję Polski w międzynarodowych strukturach, w tym w sojuszu NATO.</description>
			<guid isPermaLink="false">5aef09f3-4ecb-4d89-8ad3-9d5151e20cb4</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 19:06:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9EOk9kpTURBXy9hYjkzODE3Y2I1YmRmNjE1MjlhMjI1MmM1OTIxOWExMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Putin nie poddaje się naciskom gospodarczym. "NYT": jest gotowy na nieustanną wojnę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rosja-wojna-na-ukrainie-jako-obsesja-rezimu-czy-sankcje-cos-zmienia/krrtc4q</link>
			<description>Donald Trump wierzy, że gospodarcze naciski zmuszą Władimira Putina do zmiany kursu. Masha Gessen, komentatorka „New York Timesa”, w swoim tekście przed zbliżającym się szczytem na Alasce ostrzega, że rosyjski przywódca może nie poddać się tej logice. Ukrainie grozi długotrwała wojna, która stała się obsesją rosyjskiego reżimu, zauważa Gessen.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa334068-7a9b-4b2c-bd9f-17f8bdd488bf</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 18:44:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rTck9kpTURBXy9iOGVjZDlhMzRhZWNkNTFkMDFlNTFjMmJkY2UxYmI3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PARP: płatności dla firm będą wznowione po kontroli. Afera HoReCa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/parp-wstrzymano-wyplaty-dla-horeca-kontrole-w-toku/0jw1d8k</link>
			<description>Polska Agencja Rozwoju Przedsiębiorczości (PARP) tymczasowo wstrzymała wypłaty w programie wsparcia dla sektora HoReCa, obejmującym hotele i gastronomię. Decyzja wynika z konieczności weryfikacji prawidłowości oceny projektów, w związku z sygnałami o możliwych nieprawidłowościach przy wykorzystaniu dotacji na dywersyfikację działalności. Jak w czwartek 14 sierpnia zapewnili przedstawiciele PARP, płatności zostaną sukcesywnie wznowione po zakończeniu kontroli.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b6a412b-263e-485f-af03-cc4f3253d099</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 18:22:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5_Jk9kpTURBXy8wOTc5MmJjZmQ5Zjk2ZDE4NzE0MmQ3NWI3YzQ0ZTNiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkańcy nadmorskiej miejscowości przerażeni. Mogą stracić dostęp do wody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/mieszkancy-nadmorskiej-miejscowosci-przerazeni-moga-stracic-dostep-do-wody/c48v78g</link>
			<description>Mieszkańcy miejscowości Łazy (woj. zachodniopomorskie) mają problem. Od wtorku 19 sierpnia mogą nie mieć wody ani kanalizacji. Chyba że władze gminy Sianów, do której należą Łazy, uregulują zaległości w kwocie niemal 1 mln zł. To skutek zmian administracyjnych i sporu między gminami Sianów i Mielno, który trwa od dwóch lat — informuje Polskie Radio Koszalin.</description>
			<guid isPermaLink="false">127245fa-9891-48ef-8116-4adef13927c9</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 17:37:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/puNk9kpTURBXy8xNzgwMThjNGJkOTQ1OTM0MzRjYjYwM2YwMjE0OGI0NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cracovia z nowym właścicielem. Amerykanin Robert Platek przejmuje większość akcji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/cracovia-robert-platek-przejmuje-klub-nowy-rozdzial-w-historii/heb0j40</link>
			<description>Cracovia zmienia właściciela. Większościowy pakiet akcji klubu przejął Robert Platek, amerykański menedżer polskiego pochodzenia, znany z inwestycji w europejską piłkę nożną. Mniejszościowy udział objęła Elżbieta Filipiak, a dotychczasowy właściciel, spółka Comarch S.A., pozostaje strategicznym sponsorem drużyny. Zmiana struktury właścicielskiej została oficjalnie ogłoszona przez klub.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d6874cb-66c4-4e6f-8a08-3bd8dc897bdd</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 17:19:18 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iMFk9kpTURBXy9hNzBmNWU0NmJkYzYzZWQxYTMyMTJmZTU1MzA5YmI5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump "kontroluje sytuację". Ocena spotkania na Alasce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-i-wladimir-putin-na-alasce-co-oznacza-to-zaproszenie/3xtdct7</link>
			<description>Zapraszając prezydenta Rosji Władimira Putina na Alaskę, czyli terytorium USA, prezydent Donald Trump chce pokazać, że to on kontroluje sytuację i jest gospodarzem — ocenił w czwartek były ambasador Litwy w Rosji Eitvydas Bajarunas, odpowiadając na pytanie PAP.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e66527f-31f2-48b3-848f-db49261e5940</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 16:57:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cFwk9kpTURBXy81YzQ0ZDQ2YzE5MDM5N2U5MDBiNDM3YjFkZGMwZGYwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy stawiają na wychwytywanie dwutlenku węgla. Nowe prawo przyspiesza rewolucję CCS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/niemcy-stawiaja-na-ccs-ambitne-plany-redukcji-co2-co-to-oznacza/4jhqkzn</link>
			<description>Rząd Niemiec przyjął projekt ustawy, który ma przyspieszyć rozwój infrastruktury wychwytywania i składowania dwutlenku węgla (CCS) — informuje portal ESG News. To istotny element niemieckiego planu osiągnięcia neutralności emisyjnej do 2045 roku, w którym szczególne wsparcie przewidziano dla branż, w których dekarbonizacja jest najtrudniejsza i najbardziej kosztowna, takich jak produkcja cementu i wapna czy elektrownie gazowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">25455625-0c47-4f76-b2b0-a926a43a3965</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 16:55:49 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/55Qk9kpTURBXy84NWUwMjhjYjI0ZDFjOWQ2N2FkZjBlNzBjZGVlNzA3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Wielki Izrael". Plan Benjamina Netanjahu pod ostrzałem państw arabskich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/netanjahu-o-wielkim-izraelu-reakcje-panstw-arabskich-na-kontrowersje/lqpmzjd</link>
			<description>Premier Izraela Benjamina Netanjahu wywołał prawdziwą burzę wśród sąsiadów, kiedy stwierdził w wywiadzie, że czuje się związany z ideą "Wielkiego Izraela". To używany czasem przez izraelską prawicę bliżej niesprecyzowany termin, obejmujący oprócz obecnego Izraela tereny sąsiednich państw arabskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">b50a47ec-827c-4234-a113-d6eb5bc6e629</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 16:26:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vExk9kpTURBXy81MzAyYzViZTU2ZmJmZWM3ODg4ZTA4ZjY4ZWRmODRhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mazury pod lupą żeglarzy. Interaktywna mapa pokaże, gdzie woda jest najczystsza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/mazury-zeglarze-badaja-przejrzystosc-wod-wyniki-na-interaktywnej-mapie/fqtzrp6</link>
			<description>Od maja 2025 roku żeglarze na Szlaku Wielkich Jezior Mazurskich przeprowadzili już ponad sto pomiarów przejrzystości wód jezior. Wszystko to w ramach Żeglarskiej Akcji Badania Akwenów – ŻABA, realizowanej przez węgorzewską Fundację "Żeglarstwo Jest Eko" i wspieranej merytorycznie przez Instytut Ochrony Środowiska – Państwowy Instytut Badawczy (IOŚ-PIB).</description>
			<guid isPermaLink="false">d9014ab1-efd5-4828-8a0b-8c5d6d9d6ac6</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 16:09:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nsik9kpTURBXy8zYzM2M2M4MDQ3MDIxYmU0YmU0NDg3NTM3ZTM4OTA0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZNP szykuje demonstrację przed MEN. Nauczyciele walczą o podwyżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/znp-demonstracja-przed-men-1-wrzesnia-nauczyciele-walcza-o-podwyzki/5hpbcjc</link>
			<description>Związek Nauczycielstwa Polskiego (ZNP) zamierza 1 września zorganizować demonstrację przed siedzibą Ministerstwa Edukacji Narodowej. Głównym celem protestu są podwyżki wynagrodzeń nauczycieli oraz powiązanie ich pensji z przeciętnym wynagrodzeniem w gospodarce — poinformowała rzeczniczka prasowa ZNP Magdalena Kaszulanis. Jak dodała, szanse na zrealizowanie postulatów przed końcem sierpnia są niewielkie.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b87da49-95d4-4a75-9875-d1896db2e254</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 15:31:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cwZk9kpTURBXy9iY2FhOTM3ZDRkOWE4NjI2MzRhZGQyMzBlZjAyNWE5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump mówi o szansach na porozumienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-o-ukrainie-putin-chce-porozumienia-ale-czy-to-mozliwe/vz4dp3z</link>
			<description>Prezydent USA Donald stwierdził wywiadzie dla Radia Fox News, że w jego ocenie "Władimir Putin chce zawrzeć porozumienie w sprawie Ukrainy". Zastrzegł jednak, że nie wie, czy uda się uzyskać "natychmiastowe zawieszenie ognia".</description>
			<guid isPermaLink="false">02880a14-b8aa-4da9-8201-f1b56c5476e2</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 15:01:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r-Kk9kpTURBXy8wY2NjYWM5OTY4NDQzYjliODBmY2MyYWI4NTM5N2RiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy spadek akcji Ørsted. „Nie wpłynie na budowę Baltica 2”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rekordowy-spadek-akcji-orsted-nie-wplynie-na-budowe-baltica-2/p8n494f</link>
			<description>Najnowsze wieści z globalnego rynku morskiej energetyki wiatrowej wzbudzają obawy o przyszłość projektów na Morzu Bałtyckim — informuje portal offshorewind.pl. Duński koncern Ørsted – zaangażowany w polskie inwestycje MFW Baltica 2 i MFW Baltica 3 – ogłosił emisję praw poboru. Jak wyjaśnia w stanowisku przesłanym redakcji portalu, decyzja jest konsekwencją trudnej sytuacji w amerykańskiej branży offshore wind. Firma podkreśla, że działania te nie wpłyną na realizację projektu Baltica 2, a zapytana o Baltica 3 odpowiada, że trwają tam prace optymalizacyjne.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4e5318a-ed31-4161-94a2-8690859e9bd9</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 15:00:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HVXk9kpTURBXy80NmU4NDkxMjkyODExZWM3OTEzYmJhNWIyOTMzNDRjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawa zamawia 120 nowych autobusów. Będą gotowe na ewakuację ludności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ztm-warszawa-nowe-autobusy-z-funkcja-transportu-w-sytuacjach-kryzysowych/dzrvvd5</link>
			<description>Zarząd Transportu Miejskiego w Warszawie ogłosił przetarg na zakup 120 nowoczesnych autobusów przegubowych. Pojazdy te, napędzane silnikami spalinowymi, będą nie tylko przewozić pasażerów na co dzień, ale także wspierać miasto w sytuacjach kryzysowych, takich jak klęski żywiołowe. Autobusy mają być dostosowane do przewozu osób w pozycji leżącej na noszach.</description>
			<guid isPermaLink="false">95789b11-000c-4608-b283-eb05065f575c</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 14:23:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pPqk9kpTURBXy9hNWVmMTM0MDJmMmY3MjMxMzM4ZTZjNjBiNTk2MjE1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci podzieleni. Z tego kredytobiorcy nie byliby zadowoleni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/kredyty-nie-stanieja-eksperci-podzieleni-w-sprawie-stop-procentowych/ghvq9yj</link>
			<description>Już we wrześniu, czy dopiero w listopadzie? Kiedy znowu spadną stopy procentowe w Polsce i kredyty będą tańsze? Wysyp komentarzy ekonomistów w czwartek po publikacji danych na temat inflacji nie przynosi jasnych odpowiedzi, ale są wskazówki.</description>
			<guid isPermaLink="false">3fdaa2d2-1300-4650-8190-298385080c00</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 14:12:59 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BAqk9kpTURBXy83YjEyNmJjZTgyYWI4OWQzNDVkZmViYTU4MjM3YjIyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo Finansów podało wyliczenia na temat deficytu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/mf-deficyt-budzetu-panstwa-po-lipcu-wyniosl-1567-mld-zl/r2djdmw</link>
			<description>Ministerstwo Finansów poinformowało, że deficyt budżetu państwa po lipcu wyniósł 156,7 mld zł., co stanowi 54,3 proc. planu na cały ten rok. Dochody wyniosły 313,8 mld zł, a wydatki 470,5 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d3f20af-3167-49b2-9802-282b5ed343ef</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 13:58:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/911k9kpTURBXy84MmIzZjQ3ODA1ZjYxNTliOWJjOTUzYzg3ODA0YjBhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szefowie MSZ państw bałtyckich ostrzegają. "Historia uczy, że Moskwa nie oddaje zdobyczy"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/baltyccy-ministrowie-rosyjska-okupacja-nigdy-nie-jest-tymczasowa/63c7q1p</link>
			<description>Ministrowie spraw zagranicznych Litwy, Łotwy i Estonii w artykule opublikowanym na łamach "Financial Times" ostrzegli, że "rosyjska okupacja terytorium nigdy nie jest tymczasowa" – zwłaszcza gdy mowa o propozycjach oddania części ziem w zamian za zawieszenie broni, co prowadziłoby do utrwalenia wojennych zdobyczy Moskwy.</description>
			<guid isPermaLink="false">31902bfd-eb04-4d8b-b350-64e6454868bd</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 13:37:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Qlk9kpTURBXy83ZDQwNWY0NTc5NzQ1ODJhZTMzMmMwYTczMThlNDczNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawdziliśmy ceny paliw na długi weekend. Dobre wieści dla kierowców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ceny-paliw-na-dlugi-weekend-tyle-zaplacimy-za-pb-on-i-lpg/v85f4j6</link>
			<description>W ostatnich tygodniach na stacjach obserwowaliśmy stały spadek cen, który do dzisiaj wyniósł około kilka groszy na litrze. Według danych e-petrol. pl, największe obniżki dotyczą benzyny 95. Warto także podkreślić, że zgodnie z prognozami, trend spadkowy powinien utrzymać się przez długi weekend.</description>
			<guid isPermaLink="false">58daf41a-7066-4611-b9f7-cb9477594488</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 13:28:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wpYk9kpTURBXy81YTA1YzUwYWZjMjgzMTdjOGUwYWVkZGZlYjhjNWZiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawa Kaczyński-Komosa. Jest wyrok sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jaroslaw-kaczynski-sad-uznal-znikoma-szkodliwosc-czynu/2j1h7br</link>
			<description>Sąd Rejonowy dla Warszawy-Śródmieścia umorzył w czwartek postępowanie z oskarżenia Zbigniewa Komosy przeciwko prezesowi PiS Jarosławowi Kaczyńskiemu o naruszenie nietykalności cielesnej. Orzeczenie nie jest prawomocne, a Komosa zapowiedział odwołanie do sądu wyższej instancji.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b298454-fdaf-4977-afac-752f91ae2a82</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 13:27:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mo2k9kpTURBXy9kNTk4Y2QzMjVhNjk5YzhiYzU2YmJhNDZmODkwOTVhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Władimir Putin mówi o porozumieniu. W kwestiach nuklearnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-putin-o-rozmowach-z-usa-i-przyszlosci-traktatu-nowy-start/zh1ve12</link>
			<description>Prezydent Rosji Władimir Putin poinforował przed zbliżającym się spotkaniem z Prezydentem USA Donaldem Trumpem na Alasce, że po zakończeniu negocjacji w sprawie rozwiązania konfliktu na Ukrainie powinno zostać osiągnięte porozumienie między Moskwą a Waszyngtonem dotyczące kontroli zbrojeń nuklearnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c258526-e83c-4e04-82f0-ca9d6655ae69</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 13:06:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OlNk9kpTURBXy81MmZhYWVlY2RjY2E4YjExMGNjZjJiNWExZWM2OGFkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki zaczyna kadencję. Polacy oceniają pierwsze decyzje [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pollster-dla-se-41-proc-pozytywnie-o-dzialaniach-nawrockiego/s4bxqnb</link>
			<description>Pierwsze tygodnie prezydentury Karola Nawrockiego za nami, a wraz z nimi pierwsze decyzje nowego prezydenta. Jak oceniają je Polacy? Odpowiedzi udziela najnowszy sondaż Pollstera dla "Super Expressu".</description>
			<guid isPermaLink="false">ae795116-b758-4a8b-8521-792e664540cd</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 12:19:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0MPk9kpTURBXy9hZTY0MTMwNDhjN2E4ZWNkNDgwZDI5ZGNkYTdjMDAyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zełenski i Starmer o szczycie Trump–Putin. "Realna szansa na postępy"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/spotkanie-zelenskiego-ze-starmerem-kluczowe-tematy-i-ustalenia/3m0tw7n</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski poinformował na platformie X, że w czwartek spotkał się w Londynie z premierem Wielkiej Brytanii Keirem Starmerem, aby omówić oczekiwania obu krajów wobec piątkowego spotkania prezydenta USA Donalda Trumpa z przywódcą Rosji Władimirem Putinem na Alasce.</description>
			<guid isPermaLink="false">63704535-603f-45a8-8e56-d8178a15321c</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 12:17:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LRWk9kpTURBXy80MTViZjJmM2YxOTg0MTMyM2MxYzg3ZTc2ZmZjMGYxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze takie spotkanie. Nawrocki przyjął Tuska w Pałacu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/spotkanie-w-palacu-prezydenckim-kluczowe-tematy-miedzynarodowe/svt3hyz</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki spotkał się z premierem Donaldem Tuskiem na rozmowach poświęconych sytuacji w Ukrainie oraz innym kwestiom międzynarodowym. Jak poinformował rzecznik głowy państwa, inicjatywa spotkania wyszła od szefa rządu. Rozmowy trwały niespełna godzinę.</description>
			<guid isPermaLink="false">9688eee3-a80b-4269-9ed9-2596d3cc71f8</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 11:51:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CQPk9kpTURBXy82ZmI3MTM0NmFhMWZjOGYyMTBkZDVlZWY2YTFiNDEzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podwyżki opłat na A2. GDDKiA protestuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/oplaty-na-a2-wzrosna-drugi-raz-w-2025-r-od-kiedy-nowe-stawki/ymx2e78</link>
			<description>GDDKiA krytykuje kolejne, już drugie w tym roku, podwyżki opłat na A2. Spółka zarządzająca autostradą tłumaczy, że zmiany stawek wynikają z konieczności utrzymania infrastruktury na najwyższym poziomie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2586b2e-572c-41fb-a52c-2e67002802c9</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 11:45:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fJNk9kpTURBXy8yNzFkYzhiNzFiNzQ5ZTY3MDdmODFhNWM1NjRmMzc1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek suplementów diety w Polsce to już 7,1 mld zł. Większość Polaków nie rozumie składu produktów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rynek-suplementow-diety-w-polsce-to-juz-71-mld-zl-wiekszosc-polakow-nie-rozumie/59hyzxd</link>
			<description>Polski rynek suplementów diety osiągnął w 2024 r. wartość 7,1 mld zł, a według prognoz PMR Market Experts i Polskiego Instytutu Ekonomicznego w ciągu trzech lat może wzrosnąć do ponad 9 mld zł. Suplementy stają się częścią codziennej troski o zdrowie, jednak rozwój rynku idzie w parze z rosnącym sceptycyzmem konsumentów. Aż 60 proc. Polaków przyznaje, że nie rozumie składu suplementów, a blisko 40 proc. deklaruje brak wiary w ich skuteczność.</description>
			<guid isPermaLink="false">64a8493c-6052-461a-a7ca-3dceaf546847</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 11:00:23 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EYBk9kpTURBXy83YzUxYzY1OTQwZWM4N2M4ZDE3MTQ1YTFkZGFiODI2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekonomiści tłumaczą mocny spadek inflacji w Polsce. Mają dobre i złe wieści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-rosna-wolniej-ekonomisci-maja-dobre-i-zle-wiesci/0nlc3qm</link>
			<description>Mocny spadek inflacji powinien skutkować obniżkami stóp procentowych — wskazują ekonomiści, komentując najnowsze dane o cenach. Tłumaczą, skąd wzięło się tak znaczące wyhamowanie podwyżek cen, ale też ostrzegają przed podwyżkami rachunków za ciepło.</description>
			<guid isPermaLink="false">a30bd83b-dcf0-461c-a340-a83f29398488</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:51:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5_Sk9kpTURBXy84MTBiODgxZjUzYTEwYWJhYTU0Njc3NTVkYTNlYTY5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>14 sierpnia nie pracują. W środę ta branża ma wolne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dzien-energetyka-14-sierpnia-2025-dzien-wolny-od-pracy-dla-jednej-branzy/9slyzqg</link>
			<description>14 sierpnia polska branża energetyczna obchodzi swoje święto – Dzień Energetyka. To wyjątkowy moment dla sektora, który odgrywa kluczową rolę w funkcjonowaniu gospodarki i codziennym życiu milionów Polaków. Święto ma swoją długą historię i zmieniało daty obchodów. Dla pracowników branży to dzień wolny od pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">9dee39d4-0579-467a-aa55-0757be031ab0</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:45:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_vRk9kpTURBXy9kYmMxMjc1OTdkMDc3MjIyY2M3MzFiMWUyNjViNTYwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Włoski minister obrony: Ukraina musi zaakceptować mediację, nie może otrzymać wszystkiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wloski-minister-obrony-o-zelenskim-nie-moze-otrzymac-wszystkiego/s6vzdp4</link>
			<description>Włoski minister obrony Guido Crosetto w rozmowie z dziennikiem "Corriere della Sera" stwierdził, że Ukraina powinna zaakceptować mediację, ponieważ – jak zaznaczył – prezydent Wołodymyr Zełenski "wie, że nie może otrzymać wszystkiego".</description>
			<guid isPermaLink="false">bf7d6041-6cef-4a11-af6c-0b7f816bc658</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:42:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v1yk9kpTURBXy8zYjY0MzYwMWI3ZTFlZjNhMTgyYjI5YjA3MjRkOWFiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska ciągnie do przodu europejską gospodarkę. Niewiele krajów wypada lepiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-gospodarka-ciagnie-do-przodu-unie-europejska-zobacz-porownanie-krajow/ntz3y9q</link>
			<description>Polska gospodarka w rok urosła dwa razy szybciej niż cała Unia Europejska. Daleko nam do lidera, ale on notuje świetne wyniki tylko na papierze. Niemcy najnowszych wyników opublikowanych przez Eurostat mogą nam tylko pozazdrościć.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b9739ef-82ca-47a3-bec2-0b3aeaa31f18</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:10:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gA2k9kpTURBXy9jNzM1M2E5MzYzYmVjMmVhYzhjZjk4MTdjMTkyZmIwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Więcej na kontach Polaków od 2026 roku. Rząd proponuje nową płacę minimalną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/placa-minimalna-2026-rzad-proponuje-4806-zl-brutto-krytyka-zwiazkow/yecg160</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. minimalne wynagrodzenie za pracę ma wynieść 4806 zł brutto, a minimalna stawka godzinowa – 31,40 zł brutto. Taką propozycję zawiera projekt rozporządzenia Rady Ministrów, który trafił do opiniowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">71665e5d-06ea-438a-9adf-f0fc1e9cfc9d</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1B6k9kpTURBXy9kY2FmNTc4YTg2Yzc4N2ZmZDkxMDAwNzE5ZDg4NGI3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opozycja na Węgrzech oskarża Rosję o ingerencję w wybory</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/peter-magyar-kontra-viktor-orban-walka-o-przyszlosc-wegier/3cwx3yr</link>
			<description>Lider węgierskiej opozycji, Peter Magyar, zarzucił Rosji, że ingeruje w przyszłoroczne wybory parlamentarne. Wcześniej w raporcie rosyjskiej Służby Wywiadu Zagranicznego (SWR) stwierdzono, że Magyar, główny rywal premiera Viktora Orbána, otrzymuje wsparcie finansowe i medialne z Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8370e99-df9a-42d6-9879-41399c775fed</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 10:05:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eSdk9kpTURBXy8yMDI3ODAyM2E0M2I5ZjBjYTczNWUzYTIyNTc1ODk0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Atak na infrastrukturę wodną w Polsce. Wicepremier ujawnia, co nam groziło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polskie-sluzby-udaremnily-atak-na-infrastrukture-wodna-wicepremier-ujawnia/jsg6274</link>
			<description>Wicepremier i minister cyfryzacji Krzysztof Gawkowski ujawnił, że w środę doszło do próby groźnego ataku na infrastrukturę wodną i kanalizacyjną jednego z dużych polskich miast. — Udało się w ostatniej chwili doprowadzić do tego, że nasze służby dowiedziały się o ataku i udało się to wszystko wyłączyć — zdradził w programie "Onet Rano".</description>
			<guid isPermaLink="false">ed5fa260-f663-45a2-b11c-e73aac449f78</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 09:53:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LYLk9kpTURBXy9kOTI5YjhiYWQyZmNiYjRhZWYyOGM0MDMwM2M0MGQyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na Alasce mają się pojawić tajemniczy goście. Będą doradzać Putinowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/na-alasce-ma-sie-pojawic-tajemniczy-gosc-ma-doradzac-putinowi/g792p67</link>
			<description>Nie tylko o sprawach wojny w Ukrainie będą w piątek rozmawiać prezydenci USA i Rosji Donald Trump i Władimir Putin. Jednym z tematów może być gospodarka, dlatego Putin ma wziąć ze sobą doradcę ekonomicznego oraz ministra finansów. Informację na ten temat ujawnił Reuters.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c741c78-7be9-4602-a8e3-44a783789fca</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 09:08:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b20k9kpTURBXy9mZDJkMjBlOTE1M2NmN2NiMGE4OWNlNmQ5NTdhNzQ0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inflacja w Polsce mocno spadła. Są szczegółowe wyliczenia dotyczące cen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-w-polsce-mocno-spadla-zobacz-szczegolowe-wyliczenia-dotyczace-cen/h609ked</link>
			<description>Podwyżki cen w Polsce wyraźnie przyhamowały — wynika z czwartkowej publikacji Głównego Urzędu Statystycznego. Inflacja po ponad roku wróciła do poziomów akceptowanych przez Narodowy Bank Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5f8d535-47a5-4133-ad41-9d5f06010652</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oAIk9kpTURBXy8wZWZkZmM3NjAxNGZhMTdiNWQ1YzNkNTYzZjY4YWExZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Robot za 14 tys. dol. ma urodzić dziecko w Chinach. Naukowy przełom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/robot-za-14-tys-dol-ma-urodzic-dziecko-w-chinach-naukowy-przelom/mh78v22</link>
			<description>Już w przyszłym roku na chińskim rynku ma pojawić się humanoidalny robot surogatka, wyposażony w sztuczną macicę zdolną do donoszenia ciąży od poczęcia aż do porodu. Tak Pekin chce walczyć z kryzysem demograficznym, wywołując jednak spore kontrowersje i wątpliwości natury etycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce31e6b2-659a-4015-8d14-5134e2c63f17</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 06:26:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LlAk9kpTURBXy8yYmI2NmYzNGYxMGZhZDlhZmZmNDkyNzMyMDVkZjk2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie betonowanie w NIK. Ludzie Banasia będą nieusuwalni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wielkie-betonowanie-w-nik-ludzie-banasia-beda-nieusuwalni/cn0ynsk</link>
			<description>Prezes Najwyższej Izby Kontroli musi odejść we wrześniu, a w czerwcu ruszyły konkursy na dyrektorskie stanowiska, które wygrywają zaufani odchodzącego prezesa — informuje w czwartek "Rzeczpospolita". Dzięki temu przez pięć lat będą nieusuwalni ze swoich nowych stołków.</description>
			<guid isPermaLink="false">48e888fb-309d-4434-b4c4-3ce163f4d69f</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 05:09:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aWak9kpTURBXy9kNzgxZjYzNjZmMGZhYzg5ZmZkMTRmZDk3ZTAwZjU0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko Norwegia i USA. Polska kupuje gaz nawet z Karaibów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/raport-2024-gaz-ziemny-w-polsce-dywersyfikacja-i-stabilnosc-dostaw/hvflmg2</link>
			<description>W 2024 r. Polska kupowała paliwa gazowe m.in. z...Trynidadu i Tobago. Karaibski kraj odpowiadał co prawda tylko za 0,59 proc. naszego importu, ale całościowe zużycie gazu rok do roku wzrosło o 7,8 proc, osiągając poziom 214,3 TWh. Minister Energii zapewnia – sytuacja jest stabilna, a dostawy są zabezpieczone. Dane pokazują jasno, że gaz coraz śmielej rozgaszcza się w polskiej energetyce.</description>
			<guid isPermaLink="false">510bd3ef-e615-486b-a021-f6f29c1d1ed2</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 04:39:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bvAk9kpTURBXy9lYjYwNmFhZjAzMzJiOTk3M2Y4OWNhM2YzMzdhYTNlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spore długi branży HoReCa. Są najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/branza-horeca-wciaz-tonie-w-dlugach-sa-najnowsze-dane/jc0brem</link>
			<description>Na koniec czerwca bieżącego roku restauracje i hotele w Polsce były zadłużone na kwotę ponad 2 mld zł. To spadek o 42,5 mln zł w porównaniu do tego samego okresu poprzedniego roku – wynika z najnowszego raportu BIG InfoMonitor.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0b50010-d9ee-43fe-9cf9-f7db1da6b631</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 04:28:51 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zaxk9kpTURBXy84YmM2NmNhZTgzNjMyOGZmYTZlZmNjM2FlN2RmZmQzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najem krótkoterminowy w fundacji rodzinnej. Zapadają wyroki, ale będzie zmiana prawa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/najem-krotkoterminowy-w-fundacji-rodzinnej-fiskus-kontra-sady/fy3gsdl</link>
			<description>Najem krótkoterminowy w fundacji rodzinnej? W praktyce rodzi to problem podatkowy. Fiskus stoi na stanowisku, że od przychodu z takiego krótkoterminowego najmu fundacja musi płacić 25 proc. podatek dochodowy. Sądy administracyjne orzekają jednak co innego. Ostatnio Ministerstwo Finansów zapowiedziało zmiany w przepisach, które mają zakończyć te spory.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c5981d8-b031-4a76-9bd4-256d2615ef43</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 04:23:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fx8k9kpTURBXy80NzIwY2E2NTdjNTEwYmJkODcyYWQwODE5MjgzYmFjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeśli dojdzie do tej transakcji, internet zmieni się nie do poznania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/perplexity-chce-przejac-chromea-internet-zmienilby-sie-nie-do-poznania/8pbv4l9</link>
			<description>Start-up Perplexity złożył ofertę gigantowi — chce kupić przeglądarkę Google Chrome za 34,5 mld dol. Czy to realne? Alphabet co prawda nie wystawił Chrome'a na sprzedaż, ale może być zmuszony do wydzielenia tego biznesu ze swojej grupy, jeśli tak zdecyduje Departament Sprawiedliwości w ramach działań związanych z postępowaniem antymonopolowym. Wówczas Chrome musiałaby zmienić właściciela i jeśli najpopularniejsza przeglądarka internetowa trafiałby do Perplexity, sam sposób przeglądania sieci mógłby znacznie się zmienić. Niekoniecznie na lepsze.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2246edc-2cc8-4512-b0e1-96c716835676</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 04:15:35 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Rvk9kpTURBXy8zNGNhYzE3NWM5Y2EwZGU0NjU1YTViNDNmMzcwMmZiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Osobiste Konto Inwestycyjne. Oto argumenty za i przeciw nowemu rozwiązaniu podatkowemu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/podatek-belki-a-osobiste-konto-inwestycyjne-co-warto-wiedziec-o-nowych-zasadach/cx4757y</link>
			<description>Osobiste Konto Inwestycyjne (OKI), czyli zaprezentowane przez Ministerstwo Finansów narzędzie mające przynieść oszczędzającym i inwestującym korzyści podatkowe, rozpaliło wyobraźnię Polaków. Wywołało też debatę o zaletach i wadach tego rozwiązania. Wciąż jeszcze nie ma gotowego projektu, ale resort finansów w odpowiedzi na nasze pytania rozwiewa część wątpliwości, a eksperci pokazują, czy OKI okażą się pomocne Polakom i naszej gospodarce.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fb7616f-d5b1-4a9c-9580-7c5dc7c803f0</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KcTk9kpTURBXy8yNGVmNDU0ZDAzN2Y5ODk4MDZlZGYyNGEzNTI0MGE3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Witamy w erze paranoi biurowej. Zwolnienia, AI i niepewność zatrudnienia terroryzują pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/sztuczna-inteligencja-i-zwolnienia-przyszlosc-pracownikow-umyslowych/j5l5601</link>
			<description>Zwolnienia, sztuczna inteligencja i powrót do twardych zasad zarządzania sprawiają, że praca w korporacji przestaje być bezpieczną przystanią. Pracownicy umysłowi – dawniej pewni swojej pozycji – dziś z niepokojem analizują każdy znak: niespodziewane spotkanie, cisza ze strony szefa, cieplejsze biuro. Lęk o utratę pracy staje się codziennością, a wszechobecna paranoja zmienia nie tylko zachowanie ludzi, ale i kulturę organizacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a74b1e01-87ef-4dc5-978a-6165d4c8077f</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 16:00:32 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rt7k9kpTURBXy9iZDdhNjRkMjU2ZmZmMzg2NzBjMWQyNDBjYzJlZWIzMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyśmiali ją, gdy zaczynała. Dziś jej wodorosty są serwowane w luksusowych restauracjach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/gamtae-jak-koreanskie-wodorosty-staly-sie-swiatowym-przysmakiem/wff4p49</link>
			<description>Na błotnistych równinach zachodniego wybrzeża Korei Południowej rodzi się jeden z najbardziej ekskluzywnych przysmaków azjatyckiej kuchni – gamtae. Zbierane ręcznie w lodowatej wodzie, poddawane żmudnemu czyszczeniu i formowane w cienkie jak papier arkusze, zielone wodorosty trafiły z lokalnych stołów do gwiazdkowych restauracji w Nowym Jorku, Dubaju i Paryżu. Za tym sukcesem stoi Ju-hyeon Song – kobieta, którą na początku wyśmiewano, a dziś dostarcza "morską białą truflę" szefom kuchni na całym świecie. Jak przekształciła rodzinne rzemiosło w globalny biznes i dlaczego kilogram gamtae kosztuje tak dużo?</description>
			<guid isPermaLink="false">7d7b7825-28dd-4c6e-9e1f-5a3c55382684</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 14:30:34 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y0Bk9kpTURBXy9hMmYxOTI1OGUwYTBiNGRhYzFmZjEwMTU3M2JlMGVmOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Żegnaj na zawsze, czy do następnego logowania? AI coraz częściej wskrzesza zmarłych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/zegnaj-na-zawsze-czy-do-nastepnego-logowania-ai-coraz-czesciej-wskrzesza-zmarlych/2gswx9w</link>
			<description>Jim Acosta, były korespondent CNN, opublikował 5 sierpnia w swoim newsletterze wideo, w którym rozmawia z cyfrowym awatarem Joaquína Olivera, jednego z uczniów zamordowanych w strzelaninie w Parkland w 2018 r. Materiał — reklamowany przez autora jako "wywiad jedyny w swoim rodzaju" — szybko wywołał falę krytyki.</description>
			<guid isPermaLink="false">35d7d29a-5305-494b-9105-da030f9fe0f4</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 13:40:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Em4k9kpTURBXy9lYzgyOTY5MTczOWU1ZGRiODZmZDM1ZTZkYzZjYjlhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy serce krzyczy "dość", a umysł mówi "musisz się przypodobać". Pokolenie Z w pułapce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-presja-zadowalania-innych-w-erze-mediow-spolecznosciowych/ysdzdpm</link>
			<description>Pokolenie Z coraz częściej zmaga się z presją nieustannego zadowalania innych — tzw. reakcją "przypodobania się", która stała się nowoczesnym mechanizmem obronnym w erze mediów społecznościowych. Życie online potęguje lęk przed odrzuceniem i popycha młodych ludzi w pułapkę niekończącego się poszukiwania akceptacji, co wpływa na ich relacje i zdrowie psychiczne. Meg Josephson, terapeutka specjalizująca się w tym zjawisku, podkreśla, że choć tendencja do "people-pleasing" jest silna, można się jej skutecznie przeciwstawić i odzyskać kontrolę nad własnym życiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">bbd60cfe-8540-46a4-95e9-432ee176bda8</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 13:13:22 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A9sk9kpTURBXy9lMjY5ZmY5NjAwNDE2MzlmZDgyOWFkYWY0ZGQ1OWVkOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiące emerytów się ucieszą. Dostaną nadprogramowe podwyżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/tysiace-emerytow-sie-uciesza-dostana-spore-podwyzki/f2eyn6s</link>
			<description>Problem, z którym wiele rządów nie było sobie w stanie przez lata poradzić, może zostać w końcu rozwiązany. We wtorek Sejm zajmie się rządowym projektem ustawy likwidującej absurd w postaci tzw. emerytur czerwcowych. Dzięki niemu nawet 100 tys. emerytów będzie mogło liczyć na ponowne przeliczenie wysokości świadczeń. Na tym ruchu nie można stracić. Da się tylko zyskać.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c8e3603-a039-4184-9dfa-592032f9a0eb</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1e_k9kpTURBXy83NWZiMGM5NTQ1ZmNmYTNiN2YwNjA4MmUwN2UyZWY2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Połączenie doświadczenia i wysokich kwalifikacji". Szef Lyten o produkcji baterii w Gdańsku [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/lyten-przejmuje-fabryke-w-gdansku-nowa-era-magazynowania-energii/fhhgvt9</link>
			<description>Na początku lipca amerykański inwestor Lyten ogłosił przejęcie należącej wcześniej do szwedzkiej firmy Northvolt fabryki systemów magazynowania energii Dwa ESS w Gdańsku. W ostatnich dniach ogłoszono z kolei przejęcie przez Lyten wszystkich aktywów Northvolta w Szwecji i Niemczech. Okoliczności towarzyszące inwestycji w naszym kraju w rozmowie z Business Insider Polska przybliża Dan Cook, CEO Lyten, który opowiada również o samej technologii baterii litowo-siarkowych oraz o przyszłości magazynowania energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">cea54f9b-3b49-49f0-ac4e-e067a5d4040a</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 11:00:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BZVk9kpTURBXy8xNjZhZWM4NDY2MWYyOTg3ZmJjNDY2YjZiMTFhYzM0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nestle wprowadza posiłki dla osób stosujących Ozempic. "Sama z siebie bym nie kupiła"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/nestle-nowe-mrozone-posilki-dla-osob-stosujacych-ozempic-i-wegovy/wc9p66d</link>
			<description>Nestle wchodzi w erę posiłków dla osób stosujących Ozempic. Coraz więcej ludzi traci apetyt przez zastrzyki odchudzające, więc gigant spożywczy wypuszcza nowe mrożonki: małe porcje, sporo białka, niska kaloryczność. Pierwsze testy? "Nie kupiłabym drugi raz, ale… to działa". Danie za mniej niż 5 dol. ma trafić do tych, którzy nie chcą gotować, a jednocześnie nie chcą tracić mięśni. Eksperci? Zachwyceni nie są.</description>
			<guid isPermaLink="false">74648ac1-d195-4928-8c49-0909d932943d</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 10:30:07 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/13vk9kpTURBXy9kMDE1M2FkMzdkM2MzODQ0ZTgwMjI1M2NiYjQxMWNmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Influencer. Łatwe pieniądze czy zawód wysokiego ryzyka?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-influencera-jest-jak-prowadzenie-mikrofirmy-czy-to-sie-oplaca/905wcxy</link>
			<description>Mogłoby się wydawać, że influencerzy zaczynają mieć pod górkę. Treści generowane przez AI zalewają media społecznościowe, a odbiorcy coraz częściej pytają, czy to, co oglądają, w ogóle stworzył człowiek. Mimo to eksperci z branży są zgodni – zawód influencera prędko nie zniknie. Co więcej, rynek influencer marketingu wciąż rośnie, a wraz z nim rosną zarobki twórców, choć zmienia się charakter tej pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8331ff8a-05ad-4606-96e5-485e66677cd2</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 09:30:44 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ww9k9kpTURBXy9hOGQzN2Y0OTNjMmEyOThiNGE2ZDM0MGRlYWRlZmZhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Militaryzacja Doliny Krzemowej. Jak big tech i miliarderzy wchodzą do przemysłu obronnego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/militaryzacja-doliny-krzemowej-jak-big-tech-i-miliarderzy-wchodza-do-przemyslu/ld2s4ss</link>
			<description>W ciągu zaledwie kilku lat w Dolinie Krzemowej zaszła potężna zmiana. Firmy, które budowały swój wizerunek na hasłach "łączymy świat" czy "don’t be evil", dziś otwarcie współtworzą system obronny USA. Google, OpenAI i Meta złagodziły lub usunęły własne zakazy dotyczące wykorzystania sztucznej inteligencji w zastosowaniach militarnych, a czołowi inwestorzy dysponującymi miliardami dolarów — od Andreessen Horowitz po Y Combinator – kierują kapitał do spółek zbrojeniowo-technologicznych. To nie jest pojedynczy kontrakt czy eksperyment, lecz przebudowa relacji między big techami a Pentagonem, napędzana geopolityką, wojną dronów i obietnicą rekordowych zysków.</description>
			<guid isPermaLink="false">c65c9115-4be9-4c73-9b48-1cb976127a78</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 08:45:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o0Ik9kpTURBXy8zNzY3YTJmNDkxYmViMjY0M2RlYzQwN2JhNTgxMzI5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracowałam na statkach wycieczkowych przez lata. Oto dziewięć rzeczy, które warto wiedzieć, zanim zarezerwujesz rejs</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-przygotowac-sie-na-rejs-statkiem-dziewiec-rzeczy-ktore-warto-wiedziec/kgxr2eq</link>
			<description>Po latach pracy na statkach wycieczkowych uważam, że są pewne ważne rzeczy, które warto mieć na uwadze przy rezerwowaniu podróży. Przykładowo rzeczy takie jak napoje alkoholowe czy kolacje w restauracjach specjalnych często nie są wliczone w cenę rejsu, a czas przybycia podany dla każdego portu nie oznacza faktycznego momentu, kiedy będziesz mógł zejść ze statku.</description>
			<guid isPermaLink="false">5874d669-dc6a-47b9-9ca7-d156b786f568</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 08:12:31 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yhXk9kpTURBXy84YzAyNGI2MTlkZTUxMzAyZWI4YTY4ZjZlMmZhNTM1NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy oceniają zabezpieczenia banków, brokerów i platform inwestycyjnych na mocną "czwórkę"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polacy-oceniaja-zabezpieczenia-bankow-brokerow-i-platform-inwestycyjnych-na-mocna/2n2emy2</link>
			<description>Jeszcze dekadę temu logowanie do banku mobilnego uchodziło za nowinkę technologiczną, a dziś stało się dla większości Polaków czynnością równie codzienną jak sprawdzanie pogodowej aplikacji. Z taką samą naturalnością użytkownicy przyjęli coraz bardziej złożone mechanizmy uwierzytelniania: od kodów SMS przez biometrię aż po sprzętowe klucze U2F. Jak jednak oceniają te zabezpieczenia? Odpowiedź przynosi badanie przeprowadzone w lipcu 2025 r. na próbie 720 aktywnych klientów banków, brokerów i platform inwestycyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a43dff92-6dc1-4a61-8c25-077ae0d87229</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 06:58:26 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xjxk9kpTURBXy8zY2RhOWY3NDExZmM0MTFiMmNiM2RlNmQ4Mjk3NWIyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem CEO Twitcha i tak wygląda mój dzień. Jedzenie na mieście? Po co mam wydawać 30 dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zarabia-fortune-ale-na-miescie-nie-jada-po-co-mam-wydawac-30-dol-na-lunch/sdmgnp7</link>
			<description>Wielu szefów największych firm ma swoje rutyny, a niekiedy wręcz dziwactwa, które pomagają im zachować formę i radzić sobie ze stresem związanym z biznesową odpowiedzialnością. Dan Clancy, od 2023 r. dyrektor generalny Twitcha, również je ma. Budzik nie jest mu potrzebny, woli Coca-Colę od kawy, codziennie biega 8 km i szkoda mu 30 dol. na lunch. Po południu lubi śpiewać piosenki country i niedawno rozmawiał z własnym awatarem AI podczas charytatywnego streamu.</description>
			<guid isPermaLink="false">b63bdbfb-2bd8-4d8d-a84a-66413fa8a40c</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sqFk9kpTURBXy9jZmE2NmFjMzI5MjU5YTVlNTMzOTZhODliNDcyZTU0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Awans? Im wyżej, tym gorzej. Choć żaden lider nie chce tego przyznać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/syndrom-oszusta-w-przywodztwie-jak-liderzy-radza-sobie-z-presja/x4mzgx1</link>
			<description>Lider z "syndromem oszusta" brzmi jak oksymoron. A jednak awans na wyższe stanowisko, zamiast dawać poczucie bezpieczeństwa, często potęguje wątpliwości. Badania pokazują, że im wyżej w hierarchii organizacyjnej, tym częściej pojawia się zwątpienie we własne kompetencje. Okazuje się, że "syndrom" oszusta to nie kwestia charakteru, a problem systemowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cb524e7-fb63-4cf5-a9e0-4e7ee37fa0b6</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Xlk9kpTURBXy9jNjZkMmJmM2Q4Yzc2NjhmY2E2MTQ3OWZjYTlmY2E4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lekarz zajmujący się dietami i długowiecznością daje cztery proste rady żywieniowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-jesc-by-zyc-dluzej-i-zdrowiej-oto-cztery-rady-lekarza/tlq53s9</link>
			<description>Dr Kurt Hong bada, jak to, co człowiek je, wpływa na jego proces starzenia się. Sam stosuje dietę śródziemnomorską, która od lat uznawana jest za najzdrowszy plan żywieniowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1aeedd39-848f-4a38-b40e-d39503418d48</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ME6k9kpTURBXy9iOWI3NWFhY2RiYmNhYmNkMGI3YjMzNjgxZmM3YTBiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiące Polaków mogą nie wiedzieć, że przysługuje im 1878 zł miesięcznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiadczenia-2025-komu-przysluguje-1878-zl-miesiecznie-lista-chorob-i-zasady-wyplat/mjt27q0</link>
			<description>W 2025 roku renta w wysokości 1878,89 zł miesięcznie przysługuje osobom spełniającym określone kryteria zdrowotne i formalne. Kluczowe znaczenie ma lista schorzeń kwalifikujących do wsparcia oraz decyzja Zakładu Ubezpieczeń Społecznych. Przedstawiamy aktualne zasady przyznawania świadczenia chorobowego oraz grupy osób, które mogą się o nie ubiegać.</description>
			<guid isPermaLink="false">e10dda84-cd06-4f42-bc30-c1a083df8749</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 03:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I4yk9kpTURBXy8wOWJlYzUyMjBkNTM1YWYwODJiZDkzYTVkNGRmOWE4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy podział świata pracy. Kobiety mają etaty, mężczyźni... problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-dla-kobiet-bezrobocie-dla-mezczyzn-pokolenie-z-wchodzi-na-rynek-w-dwoch/wh4y2xy</link>
			<description>Mężczyźni z pokolenia Z mają dziś trudniejszy start zawodowy niż ich rówieśniczki. Bezrobocie wśród młodych mężczyzn rośnie, a tradycyjne ścieżki kariery w finansach, technologii czy prawie znikają. Sztuczna inteligencja wypiera stanowiska juniorskie, a firmy ograniczają rekrutację. Tymczasem kobiety z pokolenia Z dominują w stabilnych i rozwijających się sektorach, takich jak opieka zdrowotna czy edukacja. Choć te branże oferują niższe wynagrodzenia, zapewniają większe bezpieczeństwo zatrudnienia. Rynek pracy się ochładza, a luka między młodymi kobietami i mężczyznami z dyplomem wyraźnie się pogłębia.</description>
			<guid isPermaLink="false">69b5355c-bb80-458b-92ce-8dbeb9634f41</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 18:49:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Oo3k9kqTURBXy85MjdkMWFkNWNlZDM2MmM0ZTk3NzNkZWZkZWM0YjIzYi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamienił korpo na bagna. Dziś jego sól jest najdroższa na świecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/fleur-de-sel-jak-powstaje-najdrozsza-sol-swiata-odkryj-jej-sekrety/yzglk45</link>
			<description>Zaledwie kilka godzin — tyle ma Cédric Pennarun, by zebrać to, co natura tworzy przez cały dzień: delikatne kryształy fleur de sel, nazywane "kwiatem soli". Ta wyjątkowa, ręcznie pozyskiwana sól z atlantyckich mokradeł Batz-sur-Mer potrafi kosztować nawet 420 dol. za kilogram. Dlaczego? Bo jej smak, struktura i cena rodzą się z kaprysów wiatru, cierpliwości człowieka i rytmu słońca. To nie tylko sól — to efekt sztuki, wiedzy i oddania jednej z najbardziej wymagających form rolnictwa we Francji.</description>
			<guid isPermaLink="false">d39b36e6-d7a2-4b46-bd4c-5e71aeb1d08e</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 18:39:01 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b_Uk9kpTURBXy85Nzg4YjdlNzUxZGZhNDkzNGYwMGUwOWU2ZDk3MWQwZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja ostrożnie o nowym korytarzu. Iran grozi "epicentrum niebezpieczeństwa”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/iran-stanowcze-nie-dla-korytarza-przez-poludniowy-kaukaz/71crsk9</link>
			<description>Iran, zdecydowanie potępiając plany utworzenia pasa tranzytowego przez Południowy Kaukaz, który połączyłby Azerbejdżan z Nachiczewańską Republiką Autonomiczną, stawia twarde "nie". Doradca duchowego i politycznego lidera Iranu, ajatollaha Alego Chameneia, Ali Akbar Welajati ostrzega, że region może przekształcić się w epicentrum niebezpieczeństwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">40a32ee6-8623-4e52-989e-c5115177cb46</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 17:51:54 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Owqk9kpTURBXy8wN2IwMmQ3YTAwYWNjNWZmYWQyNzM2NDNhMmZkYmFiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Karol Nawrocki podpisuje projekt. Resort rolnictwa odpowiada własną ustawą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezydent-nawrocki-nowa-ustawa-o-ochronie-polskiej-ziemi-rolnej/bs7v9ds</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki i wiceminister rolnictwa Jacek Czerniak przedstawili różne wizje ochrony polskiej ziemi rolnej. Podczas sobotniego spotkania w zachodniopomorskim Krąpielu prezydent zaprezentował własny projekt ustawy przedłużającej moratorium na sprzedaż ziemi rolnej. Z kolei resort rolnictwa poinformował, że podobne rozwiązania są już opracowywane.</description>
			<guid isPermaLink="false">3aba757a-234d-4891-8c2d-44e1b4a769db</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 17:23:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kQWk9kpTURBXy8zOTVhN2VmMzY0NjRjZWMyZGMxMzI3NWE4MTliZTJmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Każdy klient chce wyglądać jak James Bond. Ona sprawia, że naprawdę tak jest</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-powstaje-garnitur-bespoke-proces-krok-po-kroku/nzlc7vj</link>
			<description>Na Savile Row nie kupuje się garnituru — tam inwestuje się w dzieło sztuki. Kathryn Sargent, pierwsza kobieta-mistrzyni krawiectwa w historii tej legendarnej londyńskiej ulicy, od blisko trzech dekad szyje ubrania, które noszą królowie, gwiazdy i… ich psy. Ręcznie krojone, idealnie dopasowane, tworzone przez miesiące — każdy garnitur bespoke to osobista historia klienta, zapisana w kredzie, tkaninie i perfekcyjnych szwach. Co sprawia, że jedno ubranie może kosztować nawet 20 tys. funtów i dlaczego to doświadczenie zmienia nie tylko wygląd, ale i postawę?</description>
			<guid isPermaLink="false">992188bb-30b6-4956-bd9e-1ea7beec52fd</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 15:16:56 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YVxk9kpTURBXy8zZDk3NjJmNmVlOWM0ZDA2YWZmZTc0ZjYyYWM0M2RmMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rafał Majka w czołówce etapu Tour de Pologne. Langellotti wygrywa i lideruje wyścigowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/bukowina-tatrzanska-emocje-na-6-etapie-tour-de-pologne/yr2lfqw</link>
			<description>Finał 6. etapu Tour de Pologne w Bukowinie Tatrzańskiej dostarczył ogromnych emocji i zaskakujących rozstrzygnięć. Jak relacjonuje Przegląd Sportowy Onet, Victor Langellotti po niezwykle dynamicznym finiszu na ostatnich metrach zwyciężył etap, wyprzedzając Brandona McNulty'ego i Antonio Tiberiego, jednocześnie przejmując prowadzenie w klasyfikacji generalnej. Najlepszym Polakiem okazał się Rafał Majka, który zajął 9. miejsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">db7adbe0-08a6-4ae1-8e0c-253a305b74c3</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:57:25 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SjHk9kpTURBXy81NDVmYTRkMjRkYzMyYmYyNDI3N2NmMmZmODI4ZGMyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobra praca nie obroni się sama. Od czego zależy twój awans?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dlaczego-kompetencje-to-za-malo-sekrety-awansow-w-firmach/hgbw543</link>
			<description>Masz świetne wyniki, pozytywny feedback i robisz więcej, niż wynika z twojego zakresu obowiązków. Mimo to awans trafia do kogoś innego. Dlaczego kompetencje to czasem za mało? Odpowiedź okazuje się bardziej złożona, niż mogłoby się wydawać.</description>
			<guid isPermaLink="false">453d1dc3-851f-42f3-9bd1-177cae34ec9f</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:34:08 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O70k9kpTURBXy80Y2FiNmE1YzVjZDA5YmVlY2RlNjBmNWUyNWYxZjY2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracują, ale nie stać ich na życie. Tak wygląda nowy wymiar kryzysu bezdomności w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pracujacy-bezdomni-w-ameryce-rosnacy-problem-spoleczny/mpn1cmq</link>
			<description>Chris i Jason Hoskey, choć pracują, mieszkają na północy stanu Michigan w kamperze bez bieżącej wody. Ich historia to obraz nowego oblicza bezdomności w USA – takiej, której doświadczają osoby zatrudnione, ale niezdolne do opłacenia dachu nad głową. Pracując na pół etatu w Amazonie i sezonowo przy zieleni, walczą o przetrwanie w gospodarce, która coraz częściej nie oferuje bezpieczeństwa nawet tym, którzy codziennie chodzą do pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">cdd4561c-052b-4806-9798-b1e591466c06</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:14:08 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XQJk9kqTURBXy82NmI4MmU1MzcyZGE3ZTIyNmY5ZGQ1NzYxN2I1NjE0Zi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Praca marzeń nie istnieje". Czy musimy kochać nasze obowiązki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-znalezc-satysfakcje-w-pracy-ktorej-nie-lubisz/4r4l2sv</link>
			<description>"Rób to, co kochasz, a nie przepracujesz ani jednego dnia w życiu" – to jedno z tych zdań, które dobrze wyglądają na kubku, ale mają niewiele wspólnego z rzeczywistością. Choć media społecznościowe próbują nas przekonać, że jest inaczej, większość z nas nie przekuwa pasji w zawód. Praca marzeń nie istnieje, ale to nie znaczy, że nie da się jej lubić. Co jednak, gdy jesteśmy świetni w czymś, czego szczerze nie znosimy?</description>
			<guid isPermaLink="false">84a0497b-757e-4450-8138-86bf7a11d185</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 13:48:03 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/etBk9kpTURBXy9jY2Q4NGM0ZDVkYWE5YzhhZDJmNmU5OWI2Yjk1MmFlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Zmusić Rosję do pokoju”. Tylko wtedy Trump zasłuży na Pokojową Nagrodę Nobla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/deklaracja-pokojowa-armenii-i-azerbejdzanu-rola-donalda-trumpa/x901yp7</link>
			<description>W Waszyngtonie nie zabrakło śmiałych deklaracji, gdy w ubiegły piątek premier Armenii Nikol Paszynian i prezydent Azerbejdżanu Ilham Alijew podpisali w obecności Donalda Trumpa deklarację pokojową. Dokument stanowi nowy rozdział w trudnych relacjach między dwoma krajami, przewidując m.in. stworzenie szlaku tranzytowego nazwanego "Trump Route". W zamian za zaangażowanie w mediacje, obaj liderzy zapowiedzieli zgłoszenie amerykańskiego prezydenta do Pokojowej Nagrody Nobla, co — jak zauważają niemieckie media — Trump od dawna traktuje jako jedną ze swoich najwyższych aspiracji.</description>
			<guid isPermaLink="false">62232685-2a5a-4665-8ce2-37c38857a391</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 12:40:49 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BQik9kpTURBXy85MzNjZDE1MzQ1NWI3YmU4NWMxMDQ0ZDk4YTZiMzdmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja buduje cyfrową żelazną kurtynę. Blokuje, co się da</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/rosja-buduje-cyfrowa-zelazna-kurtyne-blokuje-co-sie-da/n4eq9vp</link>
			<description>Rosyjski internet, niegdyś przestrzeń względnej wolności, znalazł się w sierpniu 2025 r. na ostatniej prostej do pełnej państwowej kontroli. W ciągu zaledwie dwóch tygodni Władimir Putin podpisał pakiet restrykcyjnych ustaw i rozporządzeń, a równolegle ruszyła masowa instalacja narodowego komunikatora MAX na wszystkich nowych smartfonach. Rząd nie kryje, że zamierza wymusić migrację 100 milionów użytkowników WhatsAppa i dziesiątków milionów użytkowników Telegrama do środowiska, w którym każdy pakiet danych przepływa przez czujne filtry Roskomnadzoru.</description>
			<guid isPermaLink="false">b08a7a50-7569-459d-9c08-37000f43bafb</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 09:05:50 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rHxk9kpTURBXy83Nzc5OGJkOTQzOWQyY2JmMmEzMmI2NDgxNWQ0YjkxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Donald Tusk i ministra Barbara Nowacka pod lupą. Czy grozi im Trybunału Stanu? [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/prace-domowe-czy-reforma-edukacji-donalda-tuska-i-barbary-nowackiej-narusza/k36wwl3</link>
			<description>Choć są wakacje, to w debacie publicznej nie milkną dyskusje o skutkach zniesienia prac domowych przez ministrę edukacji Barbarę Nowacką przy akceptacji premiera Donalda Tuska. Nauczyciele i rodzice w tej decyzji widzą przyczyny pogorszenia wyników uczniów. Adwokat Grzegorz Prigan idzie krok dalej. Analizuje czy polityczna decyzja, która jego zdaniem przyczyniła się do edukacyjnej ruiny, może skutkować odpowiedzialnością przed Trybunałem Stanu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d99f1d82-071b-4b6d-8ab0-942445ca3e3b</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 06:30:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C4tk9kpTURBXy9kNzQyZDk3Zjk5N2NhM2Q4NDJmNmYzZjg5Y2FlY2IwOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak odzyskać czas? Podcast "Slow life w dużym mieście"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/slow-life-jak-odzyskac-czas-w-miejskim-chaosie-posluchaj-podcastu/6fct2tn</link>
			<description>Czy czujesz, że doba powinna mieć więcej niż 24 godziny? Że ciągle brakuje ci czasu na rzeczy, które naprawdę są dla ciebie ważne? Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, w 7. odcinku swojego podcastu "Slow life w dużym mieście" odpowiada na pytanie: "Jak odzyskać czas?"</description>
			<guid isPermaLink="false">57acdb5b-f707-4a8e-9001-de0e38551890</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b9tk9kpTURBXy9iOTNiMDc0YjM3ZTZhODAxNGRjZGE4Njk2NjU1YzRiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urodziłam się i wychowałam w Toronto. Oto osiem błędów, które zawsze popełniają turyści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-zobaczyc-w-toronto-oto-osiem-bledow-ktore-popelniaja-turysci/zc75590</link>
			<description>Kanada zyskuje na popularności wśród m.in. europejskich turystów. Tiffany Leigh, która urodziła się i wychowała w tamtejszym Toronto, była świadkiem niezliczonych błędów, które popełniają turyści. Podpowiada, czego unikać.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4e8230e-c7ed-4a78-97af-01e72c822218</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 04:45:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z3yk9kpTURBXy8yMmViNTVjNDllNzNlNzg5OWFiMmI3NDQ1NTVkOTM2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrowersyjne kulisy szkolenia AI. Współpracownicy Mety widzą intymne rozmowy, zdjęcia i dane użytkowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nigdy-nie-zakladaj-prywatnosci-rozmow-z-chatem-testerzy-ai-ogladaja-intymne-materialy/10zl763</link>
			<description>Meta zatrudnia współpracowników do ulepszania swojej sztucznej inteligencji, zlecając im przeglądanie prawdziwych rozmów użytkowników z chatbotami. Niektórzy z nich zdradzają, że czaty te zawierają intymne szczegóły z życia użytkowników, zdjęcia, dane osobowe, adresy czy numery telefonów. Meta przekazała w odpowiedzi na pytania Business Insidera, że ma "surowe zasady" dotyczące dostępu do danych osobowych w projektach AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">5be6cc89-6f92-48c9-b952-b23a4420dc9e</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6kWk9kpTURBXy9iY2M0ZWJlMzJlYWEwOGM1MDBmY2E2MDY2MTNlOTkwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W końcu idą dobre czasy dla kupujących mieszkania? Oto co się dzieje na rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/czarna-seria-deweloperow-takiego-miesiaca-w-tym-roku-nie-bylo/z8kdqh8</link>
			<description>Lipiec był pierwszym w tym roku miesiącem, w którym w żadnej z największych metropolii nie wzrosła średnia cena metra kwadratowego mieszkań oferowanych przez deweloperów, a w Warszawie, Trójmieście i Łodzi nawet minimalnie spadła. Do tego spadają stopy procentowe, a deweloperzy nie będą mogli już ukrywać cen nowych mieszkań. Pięć najważniejszych faktów z rynku nieruchomości zebrał dla Business Insidera Marek Wielgo z portalu RynekPierwotny.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">1af974fb-1e8d-4f23-87e0-23279d67acde</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jcnk9kpTURBXy8xZDYxNTZmOWQxZWRjOWE0YmQ2OTI5NjFkNzYxNjQ0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto nowa pierwsza dama. Kim jest Marta Nawrocka?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/marta-nawrocka-kim-jest-zona-karola-nawrockiego-wiek-wyksztalcenie-praca-dzieci/jhl21dx</link>
			<description>Karol Nawrocki został zaprzysiężony na urząd prezydenta, a jego żona, Marta Nawrocka, oficjalnie objęła rolę pierwszej damy. To nowy rozdział zarówno w życiu publicznym pary, jak i wizerunku Pałacu Prezydenckiego. Marta Nawrocka, z wykształceniem i doświadczeniem zawodowym, które wzbudzają zainteresowanie środowisk biznesowych i społecznych, staje się coraz bardziej widoczną postacią na polskiej scenie publicznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc2cca24-4424-4792-9a28-7958ca03ef21</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 03:50:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SLRk9kpTURBXy8yZjE4MGNlZjc2M2M1ZmE5MDNjZWU0OGVhOTNlYzM2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>12 tys. zł netto i zakwaterowanie, a chętnych brak. Polskie kurorty walczą o pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-sezonowa-nad-baltykiem-gdzie-i-za-ile-mozna-pracowac-latem-w-2025-r/66wrwvr</link>
			<description>Mimo szczytu sezonu letniego, właściciele nadmorskich kurortów i lokali gastronomicznych narzekają na brak pracowników – informuje portal strefabiznesu.pl. Największe braki dotyczą takich branż jak gastronomia, turystyka i usługi. By przyciągnąć chętnych, pracodawcy oferują nie tylko wysokie wynagrodzenia – sięgające nawet 12 tys. zł netto miesięcznie – ale także dodatkowe benefity, jak darmowe zakwaterowanie i wyżywienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">32cf5bf7-c24d-482a-80e2-de0308e136f7</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 03:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bq9k9kpTURBXy9hMDFhNmZhZGZkZjI2MDFkNTk5ZDQxZDY0OTlkODFhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent USA zawiera umowę z Nvidią i AMD. Co to oznacza dla świata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/prezydent-usa-zawiera-umowe-z-nvidia-i-amd-co-to-oznacza-dla-swiata/kkjl1sd</link>
			<description>Waszyngton potwierdził, że Nvidia i AMD zgodzą się oddawać rządowi USA aż 15 proc. przychodów ze sprzedaży wybranych układów AI do Chin w zamian za licencje eksportowe na chipy H20 (Nvidia) i MI308 (AMD). Porozumienie określane jest jako niezwykłe, bo łączy zgodę na eksport z udziałem państwa w przychodach firm — de facto wprowadza rodzaj pośredniego podatku u źródła na strategiczną technologię.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fe2b599-9501-4d2f-bff8-87c7c2590ddd</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 19:03:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Y6k9kpTURBXy8xMjA5ODU5MDMyYWNhM2ZmNDhkODM3ZWMwZmM2NWQyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Francja musiała zamknąć elektrownię jądrową. Aż trudno uwierzyć w przyczynę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/meduzy-sparalizowaly-chlodzenie-cztery-reaktory-w-elektrowni-jadrowej-wylaczone/x9srcs6</link>
			<description>Cztery reaktory elektrowni jądrowej Gravelines w północnej Francji wyłączono w nocy z niedzieli na poniedziałek po tym, jak systemy filtrów przy ujęciach wody zostały zapchane przez... masowy, nieprzewidywalny rój meduz. Operator EDF podkreślił, że zdarzenie nie miało wpływu na bezpieczeństwo instalacji, personelu ani środowiska, ale tymczasowo zatrzymało produkcję energii. Dwa pozostałe bloki były już wcześniej odstawione na planowy przegląd.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ae251dd-85ee-4c8b-b8e4-a95cee3964de</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 17:02:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1xBk9kpTURBXy9lYzdlYzZiMTVjNGM5NDlmZDBiNmEzZWYzMzEwODc4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak się zarabia na produkcji dronów. Zyski polskiej firmy wystrzeliły w kosmos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tak-sie-zarabia-na-produkcji-dronow-zyski-polskiej-firmy-wystrzelily-w-kosmos/jxej5rf</link>
			<description>Zyski wzrosły trzykrotnie, a przychody dwukrotnie w ubiegłym roku. Wyprodukowane drony firma sprzedaje na całym świecie, choć w ostatnim roku większość przychodów realizowała już w Polsce. Grupa WB Electronics, bo o niej tu mowa, wyrosła na giganta, płaci coraz wyższą dywidendę i podatki, dobrze daje zarabiać coraz większej liczbie osób. Gdyby była notowana na giełdzie, to poziomem zysków zajmowałaby już 21. miejsce wśród polskich spółek, osiągając wyniki przewyższające już Cyfrowy Polsat Zygmunta Solorza.</description>
			<guid isPermaLink="false">9084ef35-f2f9-45c0-9f0d-7fa757cda50b</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 16:24:03 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c4Bk9kpTURBXy8yM2ZlNGU1M2Y5ODcxNmE5M2ZmYTRiZjQ5YWQxYzdmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Główny ekonomista Moody's: gospodarka stoi na krawędzi recesji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/glowny-ekonomista-moodys-gospodarka-stoi-na-krawedzi-recesji/jxd6wr6</link>
			<description>Główny ekonomista Moody's Analytics, Mark Zandi, ostrzega, że gospodarka Stanów Zjednoczonych "stoi na krawędzi recesji". W serii wpisów na X wskazał, że moment rozpoczęcia spowolnienia często bywa rozpoznany dopiero po fakcie. Tym razem zwrócił uwagę na sygnał, który historycznie towarzyszył recesjom — ponad połowa branż w USA już redukuje zatrudnienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">46cf54bc-3bfa-4524-aa19-b3d65566e9ef</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 13:53:19 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_2lk9kpTURBXy9hOTJiY2MxNGQ4ZWRhZWQ2YmI0ZGVjM2E5YzljOWI2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Narażają życie za najniższą krajową. Tyle zarabiają ratownicy górscy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/topr-i-gopr-jak-wyglada-codziennosc-ratownikow-w-polskich-gorach/8pvdmj0</link>
			<description>10 sierpnia obchodzony jest Dzień Przewodników i Ratowników Górskich. To dobra okazja, by przyjrzeć się ich sytuacji finansowej. W Tatrach nad bezpieczeństwem turystów czuwa TOPR, w pozostałych pasmach górskich — GOPR. W każdej z tych organizacji pracują zarówno ratownicy zawodowi, jak i tzw. ochotnicy. Ci drudzy wychodzą w góry w swoim czasie wolnym, pełniąc służbę zupełnie za darmo, kosztem weekendów i urlopów. Wynagrodzenia ratowników zawodowych są na tyle niskie, że wszyscy mają dodatkowe źródła utrzymania.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b2fbe73-b334-4819-884d-06a0c79a9d41</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 13:25:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uXyk9kpTURBXy85ZmIwMjI1ZmZiZmMwMjI2OTBiMzM2NjY1ZjJmNTlhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy przyjmują nową, brutalną kulturę pracy. Oto jak na nią reagować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowa-era-w-korpo-wygoda-pracownika-nie-jest-juz-priorytetem/ndykfv2</link>
			<description>Coraz więcej pracodawców wzywa pracowników do pełnoetatowego powrotu do biur i kładzie nacisk na mierzalne efekty pracy. Notatka dyrektora generalnego firmy telekomunikacyjnej AT&amp;amp;T Johna Stankey'a (na zdjęciu) to jeden z najnowszych przykładów firmy ogłaszającej zmianę swojej kultury organizacyjnej. Aby utrzymać posadę lub znaleźć nową, wielu pracowników musi zdecydować, co jest dla nich najważniejsze i gdzie są skłonni pójść na kompromis.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6f1c4bf-17ab-466c-b7da-538855cc5b2a</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 04:33:24 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-nKk9kpTURBXy80NzI2YzI5ZWQ3OTgwODNlYzE5NWI4Y2U0MTc2MDA5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sankcja kredytu darmowego. Prawo konsumenta czy sposób na zysk dla parakancelarii? [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/firmy-chca-zarobic-miliony-na-skd-co-traca-konsumenci-opinia/xzwevzn</link>
			<description>W ostatnim czasie w mediach społecznościowych pojawia się wiele wypowiedzi dotyczących tzw. sankcji kredytu darmowego (SKD) jako prostego sposób na "odzyskanie" pieniędzy z zawartych wcześniej umów kredytowych (kredytów gotówkowych). Adwokat Wojciech Wandzel z kancelarii KKG Legal, na sprawę patrzy inaczej i przedstawia drugą stronę medalu. Zwraca uwagę, że rynek roszczeń z tytułu SKD jest zdominowany przez firmy odszkodowawcze i parakancelarie.</description>
			<guid isPermaLink="false">53d396ac-aac7-4fd7-a9bd-fcd591549134</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 04:19:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0L-k9kpTURBXy80ZDEwNTRmZTZjMGFiZjEyZmZmZWQyYmFhOTdjMTYwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szachowy pojedynek AI zaskoczył ekspertów. OpenAI triumfuje nad xAI Elona Muska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/openai-o3-triumfuje-w-turnieju-szachowym-pokonal-groka-4-od-xai/9pm3tvw</link>
			<description>Model AI o3 stworzony przez OpenAI triumfował w prestiżowym turnieju szachowym, pokonując Groka 4, sztuczną inteligencję opracowaną przez xAI — firmę założoną przez Elona Muska. Rozgrywkę, której przebieg relacjonowała BBC, rozegrano na platformie Kaggle, a udział w niej wzięły najnowocześniejsze modele AI stworzone przez globalnych gigantów technologicznych, w tym Google oraz chińskich liderów branży.</description>
			<guid isPermaLink="false">635298e6-d9d7-4370-b877-2f48d67c7c58</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 16:03:49 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QWBk9kpTURBXy81NGRjN2M3ZGMzMmZiYjM4YzBiNWMxNzdhNTkxZTEzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska buduje potężne turbiny na Bałtyku. Donald Tusk mówi o skali projektu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/donald-tusk-polska-bedzie-liderem-w-morskiej-energetyce-wiatrowej/dws54sm</link>
			<description>Polska będzie dysponować jednymi z największych i najnowocześniejszych turbin wiatrowych w Europie i na świecie – ocenił premier Donald Tusk podczas konferencji prasowej w Łebie. Jego zdaniem inwestycja zwiększy bezpieczeństwo energetyczne kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1fbb2eb-3f50-4047-a997-7c12ecfcf05f</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 11:38:16 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LWFk9kpTURBXy8zM2E3YzBlMTlmMDk4NGQ1YTA2ODczNmE0Y2EzNjAxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister ogłosił zmiany w podatkach fundacji rodzinnej. Zaostrzenie kursu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zmiany-w-podatkach-fundacji-rodzinnej-to-zapowiedzial-minister-finansow/k4lmzk0</link>
			<description>Minister finansów Andrzej Domański, wiceminister Jarosław Neneman podczas briefingu, w którym uczestniczył Henryk Orfinger, przewodniczący rady nadzorczej Dr Irena Eris, ogłosili zmiany w opodatkowaniu fundacji rodzinnej. Na propozycje resortu fundatorzy i biznes rodzinny czekali rok. Nie są one tak daleko idące, jak zapowiedzi sprzed roku. Przede wszystkim majątek wniesiony do fundacji będzie można sprzedać bez podatku po trzech latach. Opodatkowany ma być również najem krótkoterminowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce4ac39f-74a1-4404-b381-e3c0f9f6dd2e</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:29:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2vpk9kpTURBXy9lYTY1NTNmYzg2MWQ2MTk4NzZjZjI4MDM3NjdkMzQxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracodawcy tną rekrutacje. Wiosna mocno rozczarowała i przypomina sytuację z pandemii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/mniej-ofert-pracy-w-ktorych-branzach-jest-popyt-na-pracownikow/pjzvxjw</link>
			<description>Dynamika liczby ofert pracy w czerwcu wyraźnie spadła, a pracodawcy opublikowali o 9 proc. mniej ogłoszeń o pracę niż w analogicznym miesiącu przed rokiem — wynika z raportu "Oferty pracy w Polsce. Monitoring procesów rekrutacyjnych na polskim rynku pracy" przygotowanego przez Grant Thornton i firmę Element.</description>
			<guid isPermaLink="false">27e8db05-f63d-4660-8ec0-d11f092bb982</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:24:05 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gmzk9kpTURBXy9kYmI2YzE3ZTQ4OWY4ZTA3YTZkNDk1OThkNDFjMTJjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brytyjsko-polski start-up chce odmienić Excela. Właśnie pozyskał kilka milionów dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/brytyjsko-polski-start-up-chce-odmienic-excela-wlasnie-pozyskal-kilka-milionow/6vd8mre</link>
			<description>Tracelight, brytyjsko-polski start-up, pozyskał 3,6 mln dol. w rundzie seed, które pozwolą firmie rozwijać innowacyjne rozwiązanie oparte na sztucznej inteligencji. Fundusze pozyskano od globalnych inwestorów z Polski, Wielkiej Brytanii i USA, w tym takich nazwisk jak Charlie Songhurst, Hank Vigil, Marc Jalabert czy Suhit Gupta. Wspierający start-up inwestorzy widzą w tym rozwiązaniu ogromny potencjał, który może odmienić codzienną pracę analityków, konsultantów i specjalistów pracujących z danymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fe5774e-6e79-467c-96a6-0cdd54ba590f</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 09:51:46 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KkVk9kpTURBXy9kNzdmMjdiN2IwOTMzMzZhNmYzODc1YzhiM2U4NzJiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Motorola Solutions stawia na drony. Przejmuje inną spółkę za 4,4 mld dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/motorola-solutions-stawia-na-drony-przejmuje-inna-spolke-za-44-mld-dol/myglnrc</link>
			<description>Motorola Solutions sfinalizowała przejęcie kalifornijskiej spółki Silvus Technologies Holding za 4,4 mld dol. Chce w ten sposób wzmocnić kompetencje w obszarze bezprzewodowych sieci oraz otworzyć sobie drogę do szybko rosnącego rynku bezzałogowych systemów latających i robotyki. To jedna z największych transakcji w historii firmy – wpisuje się w strategię rozbudowy portfela o technologie, które zwiększają bezpieczeństwo i mobilność użytkowników, od służb mundurowych po przemysł energetyczny.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6022ce2-01ab-4f0d-9a04-3648707f488c</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 09:25:52 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PAjk9kpTURBXy9mZmYwY2FlNTM5Y2UwY2ZiZGZkMjg4ZDliOWVjYTIzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska firma pod ostrzałem Ukraińców. "Wzywamy premiera Polski do interwencji". Jest drugie dno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-firma-pod-ostrzalem-ukraincow-wzywamy-premiera-polski-do-interwencji-jest/8e35csw</link>
			<description>Polska firma Control Process według deputowanych Lwowskiej Rady Miejskiej zakłóca budowę zakładu przetwarzania odpadów we Lwowie. Zaapelowali do premiera Polski Donalda Tuska w związku z krytyczną sytuacją — podała służba prasowa Lwowskiej Rady Miejskiej. Polska firma odpowiada. Zgodnie z jej informacjami Lwów próbuje ją zmusić do działań wykraczających poza kontrakt. Polacy wygrali już postępowanie arbitrażowe i miasto będzie musiało płacić odsetki za opóźnienia w płatnościach. List do premiera Tuska to forma nacisku ze strony ukraińskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">4430ac95-1139-42a4-bb96-6740009390f0</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:55:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d6tk9kpTURBXy84ZjU0MzQ3MWZhMTMxMDE4MDE2NDA4NGJiNjgyNjJmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko dla specjalistów. Chat GPT-5 to pierwszy krok do AI, która "rozumie" praktycznie wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nie-tylko-dla-specjalistow-chat-gpt-5-to-pierwszy-krok-do-ai-ktora-rozumie/9443wxs</link>
			<description>Sam Altman, szef OpenAI, podczas wydarzenia z okazji premiery najnowszego ChatGPT nazwał wersję GPT-5 "kolejnym krokiem na drodze do AGI", czyli ogólnej sztucznej inteligencji. Porównał skok jakościowy do przesiadki z ekranu o niskiej rozdzielczości na taki z bardzo wysoką, wyrazistą jakością obrazu, podkreślając, że rozmowa "po raz pierwszy naprawdę przypomina dialog z ekspertem na poziomie doktora".</description>
			<guid isPermaLink="false">d2dd19c9-66fe-4e6e-af50-04439c7a8bdf</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:30:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qvBk9kpTURBXy81ZTIyY2UxYjYzYWU5NWIxZGZiMDM3M2MwODQzZWE1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek od zwrotu kosztów użytkowania samochodu elektrycznego. Jest reakcja rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatek-od-zwrotu-kosztow-uzytkowania-samochodu-elektrycznego-jest-reakcja-rzadu/9sfqcrl</link>
			<description>Środki, które pracodawca przekazuje pracownikowi jako zwrot kosztów używania samochodu elektrycznego, stanowią przychód pracownika i podlegają opodatkowaniu – wynika z odpowiedzi wiceministra finansów Jarosława Nenemana na interpelację poselską.</description>
			<guid isPermaLink="false">624cb7d6-21db-48b4-aae2-651ed55faadd</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:22:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dNAk9kpTURBXy82YWM4YTQ4YzJhZjFlYTA3Y2E3YmUyOWJiNTlkNzM2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Burza po projekcie zmian dodatku mieszkaniowego dla mundurowych. Wyjaśnień żądają policjanci i strażacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/burza-wokol-zmian-dodatku-mieszkaniowego-zarzad-glowny-nszz-policjantow-zada/jc2p9p1</link>
			<description>Projekt ustawy mieszkaniowej, który w zamierzeniu miał poprawić sytuację finansową służb mundurowych, wciąż budzi spore emocje. Najwięcej uwag dotyczy ostatnich korekt wprowadzonych przez MSWiA, które zmieniają sposób wyliczania nowego dodatku mieszkaniowego. Według najnowszej wersji przepisów jego wysokość ma zależeć od miejsca zamieszkania funkcjonariuszy, a nie od miejsca pełnienia służby. Związkowcy mówią, że zmiana nie została skonsultowana ze stroną społeczną i żądają pilnego spotkania z ministrem Marcinem Kierwińskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">745071b2-c372-4bdc-a2c4-25fab31ccf61</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 05:51:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ob7k9kpTURBXy9jYTRlNmMwZWM3NzE0NTVhNWU1N2YwOTg0Y2U4ZGRlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawdzili zwyczajowe godziny pracy oszustów. Są zadziwiająco regularne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sprawdzili-zwyczajowe-godziny-pracy-oszustow-sa-zadziwiajaco-regularne/g9vc5ef</link>
			<description>Oszuści są najbardziej aktywni od poniedziałku do piątku w godzinach 8.00–16.00. To tak jakby pracowali na etat w instytucjach publicznych. W weekendy i święta jest mniej ataków scamerskich – powiedział piątkowemu "Pulsowi Biznesu" Paweł Piekutowski, zastępca dyrektora departamentu cyberbezpieczeństwa Urzędu Komisji Nadzoru Finansowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc75173c-0892-4ab2-b373-1aa09f9adbf6</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 05:22:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0psk9kpTURBXy84ODk1OWJiYzU1NGEyNjdjZDU3N2ZjNTMyNzMwOTI0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pozbyli się pracowników i postawili na AI. Dziś mogą cieszyć się ze swojej decyzji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pozbyli-sie-pracownikow-i-postawili-na-ai-dzis-moga-cieszyc-sie-ze-swojej-decyzji/44xpbxt</link>
			<description>Na pierwszy rzut oka wyglądało to, jak klasyczna historia "zrób więcej za mniej". Duolingo, aplikacja do nauki języków, konsekwentnie zwalniała pracowników i rezygnowała ze współpracy z zewnętrznymi dostawcami, zastępując ich sztuczną inteligencją. Decyzja ta spotkała się z dużą falą krytyki, która przyczyniła się do dużego spadku wyceny spółki. Dlaczego więc akcje 6 sierpnia po handlu posesyjnym wystrzeliły o 20 proc.? Wyjaśniamy, skąd nagłe zainteresowanie inwestorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">3edb6068-c1de-4e27-bab1-0db7193084ac</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 05:19:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KD5k9kpTURBXy9lOTBhNWI5YTdhNjcwYzE0M2Q5N2IxMTE5ZGQ1N2NkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy sporo wiedzą o KSeF, ale wciąż zwlekają z przygotowaniami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-rewolucja-w-fakturowaniu-od-lutego-2026-r-czy-firmy-sa-gotowe/w6086xc</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur ma wejść w życie już za pół roku, od 1 lutego 2026 r. Nowelizacja ustawy o VAT, która dopełnia regulację dotyczącą KSeF, czeka już tylko na podpis prezydenta Karola Nawrockiego. Jak do tej rewolucji są przygotowane firmy? Mimo stosunkowo dużej wiedzy teoretycznej w firmach problemem jest przygotowanie praktyczne do integracji z nowym systemem, a to będzie kluczowe w efektywnym wykorzystaniu KSeF – wskazują eksperci Comarch, którzy przeprowadzili badanie wśród firm.</description>
			<guid isPermaLink="false">075f65de-eb11-4f58-8d67-e97c9a9b100e</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 05:11:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ucxk9kpTURBXy9lNTU3OWE3NWQ3NjU3YzdlYjFjOTEzMjk1ZTY4ODA5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozciął sobie nogi, by zaprezentować swoją technologię. Zebrał na nią 4,3 mln dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/oto-opatrunki-przyszlosci-zalozyciel-start-upu-rozcial-swoje-nogi-by-zebrac-pieniadze/jxzdh8l</link>
			<description>Jake Adler, założyciel Pilgrim, przetestował opatrunek swojej biotechnologicznej firmy, rozcinając sobie nogę przed kamerą. Po tym performensie start-up zebrał 4,3 mln dol. od inwestorów. Młody biznesmen chce dostarczać swoje rozwiązanie na pole bitwy, a w przyszłości oferować je także cywilom.</description>
			<guid isPermaLink="false">340b00ea-5387-4cc4-a92d-b81049f1a3a0</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 04:17:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9CZk9kpTURBXy8xM2M2ZDk0M2YxZjRiZDFhYWQxNGI2Zjk4NDM3NTdkNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki chce porozumienia w sprawie mieszkalnictwa. Oto pomysły rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezydent-karol-nawrocki-chce-porozumienia-w-sprawie-mieszkalnictwa-oto-pomysly-rzadu/srvvqsd</link>
			<description>Karol Nawrocki w orędziu wygłoszonym w Sejmie ani razu nie użył słów "podatki”, "ochrona zdrowia” czy "Ukraina”, ale znalazł miejsce na politykę mieszkaniową. Co więcej, zadeklarował, że głęboko liczy tu na współpracę wszystkich środowisk politycznych. Rząd premiera Donalda Tuska akurat ma pomysł na mieszkalnictwo, a za jego realizację odpowiada Tomasz Lewandowski, wiceminister związany z Lewicą. Proponuje on uszczelnienie systemu mieszkań komunalnych, ale nie tylko.</description>
			<guid isPermaLink="false">11eb7ed5-005b-4384-92ee-a25aef053315</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 04:13:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LcVk9kpTURBXy9hNjVhYjE0NGRkNmNjMDgyMzE2YzEyMzFhMjMxNmY2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Moment na leasing auta jest właśnie teraz? Po nowym roku stracisz przez niższy limit podatkowy [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/leasing-samochodow-zmiany-podatkowe-od-2026-r-i-ich-skutki/6bw8mj7</link>
			<description>Zmiany w kosztach podatkowych leasingowanych samochodów to dla wielu zaskoczenie. Od 1 stycznia 2026 r. dla większości samochodów — wszystkich spalinowych i klasycznych hybryd — limit kosztów spadnie z obecnych 150 tys. zł do 100 tys. zł. Podatkowo leasing spalinówek będzie więc mniej opłacalny. Wiemy, ile można stracić. Wyliczenia mogą być zaskakujące.</description>
			<guid isPermaLink="false">48a940b5-8c5f-436f-96bf-c40c8c76f00e</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dkxk9kpTURBXy9mMzVlNzNhZjBhMjI2MmIxOTNhYzE2YjE0NjJkYmVjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
