<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Toyota rusza z produkcją baterii w USA. Ogromna inwestycja na lata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowa-fabryka-toyoty-w-usa-ruszyla-hybrydy-i-auta-elektryczne-na-celowniku/4ye6fqs</link>
			<description>Koncern Toyota Motor ogłosił rozpoczęcie produkcji w swojej nowej fabryce baterii w Karolinie Północnej, której budowa kosztowała 13,9 miliarda dol. Jak poinformowano, inwestycja ma wspierać rosnącą produkcję pojazdów hybrydowych, a producent potwierdził także plan zainwestowania kolejnych 10 miliardów dolarów w ciągu pięciu lat w rozwój produkcji w Stanach Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea1e8c81-e04f-4661-b27d-fb53e0109135</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 19:41:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2R8k9kpTURBXy9jMzU5YzBmNjgwMTlhN2FiYmVkZmM3M2Q1ZDQxZjU3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarder ostrzegał. Jedno zdanie Rockefellera o pieniądzach, które daje do myślenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/john-d-rockefeller-ostrzega-kluczowy-cytat-ktorego-inwestorzy-nie-wolno-ignorowac/hd5pe85</link>
			<description>&quot;Jeszcze tylko odrobinę&quot; — to słowa Johna D. Rockefellera, które skłaniają do refleksji. Zamiast zatrzymać się i zastanowić nad swoim życiem, nieustannie dążymy do kolejnego poziomu, mając nadzieję, że znajdziemy tam szczęście i zadowolenie. Tymczasem odpowiedzią może być &quot;lagom&quot; — ostatecznie to właśnie na tym polega szczęśliwe, satysfakcjonujące życie.</description>
			<guid isPermaLink="false">de77ceab-0090-4a0f-8a41-a85a7bf3c1c9</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 16:39:37 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fjLk9kpTURBXy83NTA1MDY5MjdhZGFkOWIwNzc3MjY2MTJmMWU4NzE1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>800 tysięcy osób nie złożyło jeszcze wniosku. Można zaoszczędzić nawet 1600 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wakacje-skladkowe-zus-2025-do-kiedy-skorzystala-tylko-polowa-uprawnionych/r73s9jw</link>
			<description>Wakacje składkowe dają możliwości skorzystania z ustawowego zwolnienia ze składek ZUS. W 2025 r. jedynie połowa uprawnionych przedsiębiorców zdecydowała się na złożenie wniosku. Blisko 800 tysięcy właścicieli firm wciąż nie podjęło działań, choć procedura jest wyjątkowo prosta i wymaga jedynie wypełnienia elektronicznego formularza. Termin składania wniosków mija 30 listopada.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbbc24ee-4ac6-4600-a5af-083080b90f2b</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 15:07:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rv-k9kpTURBXy9iYzNhMjBhODY2MGM4YTQxYzIzZTc2NTFlOWY0ZmU4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W IT kontrakty B2B wciąż dominują, ale to się może wkrótce zmienić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/branza-it-szykuje-sie-na-zmiany-czy-era-umow-b2b-dobiega-konca/6cqqs2l</link>
			<description>W branży IT od lat dominują umowy B2B. W 2025 r. ponad połowa ogłoszeń oferowała wyłącznie ten model współpracy — wynika z analizy No Fluff Jobs. To wzrost o 6,5 pkt. proc. względem ubiegłego roku. Jednak planowane podwyżki składek ZUS i zapowiedzi Ministerstwa Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej dotyczące uporządkowania rynku pracy mogą wkrótce odwrócić ten trend.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8d5f275-ee12-4638-98f0-43fdeeaf89d3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 14:23:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x5Lk9kpTURBXy9kZDY4YTJjODcyYWRmOTA4YzBjNjBhNTUyNDk4NWE1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent stawia na swoim. Odmawia nominacji dla sędziów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezydent-karol-nawrocki-odmowil-nominacji-46-sedziom-ostre-slowa-o-sedziach-i/svdzppp</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podjął decyzję o odmowie nominacji 46 sędziom oraz zapowiedział, że w ciągu najbliższych pięciu lat nie przyzna awansów sędziom, którzy w jego ocenie podważają porządek konstytucyjny w Polsce. Swoją decyzję uzasadnił orzeczeniem Trybunału Konstytucyjnego z 2012 r., które daje głowie państwa prawo do odmowy nominacji sędziowskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a36456b-1f72-42df-ab07-0f758296121d</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:04:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ubgk9kpTURBXy9iNGRkNGIwZTY1NWNhZjMxY2M0M2VjOTJhZjllYWJjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szybki rozwód bez sądu? Jest decyzja rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/pozew-o-rozwod-nie-bedzie-potrzebny-rzad-przyjal-nowe-przepisy/1kln64l</link>
			<description>Rząd przyjął projekt ustawy, który pozwoli uzyskać szybki rozwód poza sądem. Z takiej możliwości nie będą mogły skorzystać wszystkie małżeństwa. Trzeba będzie spełnić określone warunki. Jednym z nich jest brak dzieci. To i tak ułatwi wielu parom rozstanie. Obecnie bowiem zgodnie z obowiązującymi przepisami o rozwodzie może zdecydować sąd. Postępowanie trwa długo i kosztuje, bo trzeba opłacić prawników. I to się zmieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">0686c41a-56e5-428e-bae2-4eec71b52b7a</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:51:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XkZk9kpTURBXy9mYzgwN2Y3MmE2OTczMjkwMTQ0YWUwYTY0ZTdjMjJmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek akademików w Polsce bije rekordy. CBRE: &quot;Ogromny potencjał rozwoju&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/raport-cbre-prywatne-domy-studenckie-w-polsce-zyskuja-na-popularnosci/60q0f9v</link>
			<description>Liczba prywatnych akademików w Polsce dynamicznie rośnie od półtorej dekady. W tym roku do użytku oddano już 12 nowych obiektów, co potwierdza rosnące zainteresowanie inwestorów sektorem prywatnych domów studenckich. Jak wynika z raportu firmy doradczej CBRE, rynek ten kryje w sobie ogromny potencjał rozwoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">140d88a0-2112-4f35-bc96-84f0a9ca204f</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 11:15:29 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vz4k9kpTURBXy9lOTNkMGViOWVkM2U3YTY2Mzc4ZmUyYTVkNTQ5NmE0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kalendarz 2026. Kiedy najlepiej wziąć urlop?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/urlop-w-2026-roku-sprawdz-jak-kilka-dni-wolnego-zamienic-na-dwa-tygodnie/bqdyxkb</link>
			<description>Rok 2026 nie będzie tak łaskawy dla pracowników jak 2025. Długich weekendów będzie mniej, a część świąt przypadnie w soboty lub niedziele. Wciąż jednak da się zaplanować urlop tak, by z kilku dni wolnego zrobić nawet dwa tygodnie odpoczynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e92c9968-32ee-4576-876f-e44dae72d388</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:36:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hOok9kpTURBXy9kYTZjZGFjOWYwYzc4NzYxMTQzOGJhY2NmYzhhMWYzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google zapewni prywatne obliczenia AI. Co naprawdę zmieni się dla firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-zapewni-prywatne-obliczenia-ai-co-naprawde-zmieni-sie-dla-firm/sys0xt0</link>
			<description>Google ogłosił Private AI Compute, czyli nową warstwę przetwarzania w chmurze. Łączy ona możliwości modeli Gemini z obietnicą prywatności i bezpieczeństwa dotąd kojarzoną głównie z przetwarzaniem na urządzeniu. W praktyce chodzi o to, by użytkownik i firma dostawali szybsze, trafniejsze i bardziej proaktywne odpowiedzi od AI, a jednocześnie dane pozostawały prywatne i niedostępne dla kogokolwiek z zewnątrz, w tym dla Google.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d319534-54dd-4e9d-909a-3f149e49a373</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:35:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lfok9kpTURBXy9iZjk0NmFjYjNhNTMwYTY4ZjdhMzcyNjc5ZjMwY2ZiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takiego nośnika jeszcze nikt nie widział. Ma aż 1 TB pojemności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/takiego-nosnika-jeszcze-nikt-nie-widzial-ma-az-1-tb-pojemnosci/097cwyp</link>
			<description>SanDisk wprowadził nośnik o nazwie Extreme Fit. To nowy pendrive USB-C o pojemności sięgającej aż 1 TB. Producent chwali się najmniejszym w swojej ofercie napędem USB-C o tak dużej pojemności — i trudno się z tym spierać, bo gabaryty są wręcz absurdalnie małe.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5f03c43-ad63-42bc-88f4-1b3b832290c6</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:08:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5V5k9kpTURBXy9iNzEwOTg1MDkyOThkZDk1NjY1MDM4ZDY1YjBjMzI4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PlayStation 5 będzie tańsza, ale tylko w tym kraju. Niezbyt to sprawiedliwe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/playstation-5-bedzie-tansza-ale-tylko-w-tym-kraju-niezbyt-to-sprawiedliwe/s7z0gpy</link>
			<description>Sony wprowadza w Japonii nową, tańszą wersję PlayStation 5 Digital Edition, przygotowaną wyłącznie na rynek krajowy. Model &quot;japanese-language only&quot; (tylko w j. japońskim) kosztuje 55 tys. jenów i trafi do sprzedaży 21 listopada. Konsola działa wyłącznie z kontami PlayStation, w których region ustawiono na Japonię, a język systemu to japoński — to więc celowo zablokowana wersja przeznaczona na rynek domowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">bbdb8a0a-81cc-4777-abee-7c07a70a9dd6</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:48:13 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WhCk9kpTURBXy8wZTRjNjNlYzViY2FhMjFjN2ZmYTViZTU1MTJmNzA5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ucz, rozwijaj, skaluj. Jak technologia przekształca rozwój pracownika w strategiczną inwestycję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/ucz-rozwijaj-skaluj-jak-technologia-przeksztalca-rozwoj-pracownika-w-strategiczna/7chhtrf</link>
			<description>Od blisko dwóch dekad obserwuję, jak zmieniają się reguły gry w biznesie. Jedna z najważniejszych transformacji dotyczy roli działów HR. Nowoczesny HR to już nie administracja, lecz strategiczne centrum rozwoju talentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">836d5032-81be-49fa-9f3f-56cd9297683f</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:35:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/naZk9kpTURBXy80OGEzZmZmYWNiZTUxODBkYTA5OTFlY2I0MzBiMmNlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Połowa Polaków znajduje pracę w dwa miesiące. Najmłodsi radzą sobie najszybciej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pracujpl-ujawnia-wyniki-badania-jak-szybko-polacy-znajduja-prace/rt69pfe</link>
			<description>Wyniki badania przeprowadzonego przez Pracuj.pl pokazują, że niemal połowa respondentów, którzy zmienili pracę w ciągu ostatnich dwóch lat, potrzebowała na jej znalezienie maksymalnie dwóch miesięcy. Co piąty badany zakończył poszukiwania w mniej niż miesiąc. Na rynku pracy najlepiej radzą sobie osoby w wieku 18-24 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">498ff6f6-da72-477d-9481-dc0bbb422532</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:20:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6SIk9kpTURBXy81MTIwZmZlYzIxMzQ0OGI2YjcwZGUyNTdjN2M4YTk4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>BLIK wchodzi do Europy. Oto nowy sposób na międzynarodowe płatności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/blik-rozpoczal-przelomowy-projekt-przelewy-na-telefon-w-europie-coraz-blizej/rttb0jn</link>
			<description>BLIK rozpoczął fazę pilotażową projektu związanego z włączeniem go do grona europejskich systemów płatności mobilnych, które umożliwiają wykonywanie przelewów na telefon pomiędzy ich użytkownikami.</description>
			<guid isPermaLink="false">736a4556-7f37-4242-87b5-7f71f9ea3b3b</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:06:37 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W7hk9kpTURBXy8wOWVlYWU5YmMxYzEwZmNjZDY5MGEwOWRjODhlNTY1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo Finansów przeciera szlak. Obligacje skarbowe bez wskaźnika WIBOR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jurand-drop-o-reformie-wskaznikow-mf-wyemituje-nowe-obligacje-na-polstr/z4fc0cf</link>
			<description>Reforma wskaźników referencyjnych w Polsce wkracza w decydującą fazę. Lada dzień rząd uplasuje obligacje skarbowe na nowej stawce POLSTR. — Wartość instrumentów powiązanych z WIBOR, które zostały wyemitowane przez Ministerstwo Finansów i będą musiały zostać zastąpione papierami powiązanymi z nowym wskaźnikiem POLSTR, wynosi 322 mld zł — powiedział PAP wiceminister finansów Jurand Drop.</description>
			<guid isPermaLink="false">37a0c468-36d6-417c-9900-149d1228c494</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:31:04 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ziJk9kpTURBXy84N2ZiNDkwZWZhNTFhNTIzYzNmMjk0MDNhZmFiNTUxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak zarabiają polscy lekarze na tle Europy. Jest nowy raport</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tak-zarabiaja-polscy-lekarze-na-tle-europy-jest-nowy-raport/e8q5ltv</link>
			<description>Lekarze zarabiają w systemie publicznym trochę mniej niż ich koledzy w Europie Zachodniej, ale i koszty życia mają dużo niższe — dowodzi Federacja Przedsiębiorców Polskich (FPP) w raporcie, który ma przedstawić 18 listopada — czytamy w &quot;Dzienniku Gazecie Prawnej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">7cf2206c-fdd4-405c-aa4e-0f481f56e0b3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 07:14:28 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zv-k9kpTURBXy9iYWY5OTc2Nzk5YTEyOTY3YWVlN2ZkOTFjMjc3ZWEzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obawy wokół szczelności KSeF. &quot;Tykająca bomba&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/sluzby-wezma-sie-za-ksef-ryzyko-zwiazane-z-cyberbezpieczenstwem/g9be5ny</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur może być skutecznym narzędziem w walce z oszustwami podatkowymi, ale jednocześnie rodzi poważne wątpliwości dotyczące bezpieczeństwa zgromadzonych danych. Jak donosi &quot;Rzeczpospolita&quot;, wciąż nie został pod tym kątem przebadany przez instytucje zajmujące się cyberbezpieczeństwem państwa. &quot;To tykająca bomba&quot; — czytamy w dzienniku.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6b5c42a-8c97-4080-9675-8300a2bf5a15</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 05:30:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M64k9kpTURBXy9jMTM5OThiYzg3OGYwNThhZGI4ZDcwNTUwMDFlMWMxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najnowsze zasady poszukiwania pracy. Czy naprawdę działają? Zapytaliśmy u źródła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ktore-triki-przy-wysylaniu-cv-maja-sens-rekruterki-podpowiadaja/0vjbs0h</link>
			<description>Osoby szukające pracy są gotowe spróbować niemal wszystkiego, by wyróżnić się na konkurencyjnym rynku. Niektórzy przysięgają, że warto aplikować wcześnie rano lub bezpośrednio przez stronę internetową firmy. Eksperci do spraw kariery z LinkedIn i Indeed podzielili się z nami opiniami na temat tego, które strategie faktycznie warto stosować — a które są tylko mitami.</description>
			<guid isPermaLink="false">093a5e0d-16ef-4918-9586-14aac39d3760</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 05:25:01 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JIek9kpTURBXy82MzllNmIzMjBhNDFmMmQxNDE2YmZmNzA3ODM4NDk0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w podatkach fundacji rodzinnej uchwalone. Warto się pospieszyć i założyć fundację przed końcem 2025 r.?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/fundacja-rodzinna-czy-warto-ja-zalozyc-przed-2026-r-czyli-przed-zmianami-w-cit/3szd96y</link>
			<description>Nowelizacja ustawy o CIT, która ma wprowadzić zmiany w opodatkowaniu fundacji rodzinnej od 2026 r., czeka już tylko na podpis prezydenta. Przewiduje ona uszczelnienie przepisów podatkowych, w tym wprowadzenie trzyletniej blokady sprzedaży aktywów wniesionych do fundacji (np. udziałów i akcji).</description>
			<guid isPermaLink="false">4b6d0098-c976-473c-8746-468d472f40d3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 05:23:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tj1k9kpTURBXy84ZThiNWIzY2FiZTFlNzQ2ODMzZTZlNWIzYmM2NWZmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemieckie emerytury wciąż biją na głowę polskie. Mamy nowe dane [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/niemieckie-emerytury-bija-na-glowe-polskie-mamy-dane-kwoty/nqqmldf</link>
			<description>Niemcy coraz głośniej narzekają na wysokość emerytur i coraz głośniej słychać też o konieczności podniesienia wieku emerytalnego w tym kraju. W Polsce tymczasem przeświadczenie o horrendalnie wysokich emeryturach za naszą zachodnią granicą jest wciąż żywe. A czy jest prawdziwe? Nie ma lepszego sposobu, niż porównać sytuację polskich i niemieckich seniorów. Tak też zrobiliśmy. Okazuje się, że punkt widzenia zależy od punktu siedzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">96559b5a-6229-4f8a-b239-000c7ef5df6e</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W_ek9kpTURBXy83MzZkYTYzNzdiODQzYTlkMzM4OTYyMTVkYThiNWVmYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fakty i mity wokół ustawy o kryptoaktywach. Wiceminister finansów ostrzega prezydenta [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kryptoaktywa-pod-nadzorem-knf-fakty-i-mity-wokol-ustawy-wywiad/ferd6qs</link>
			<description>Wetując ustawę o kryptoaktywach, prezydent wziąłby na siebie odpowiedzialność za to, co się będzie działo z tym rynkiem, który będzie nienadzorowany i w żaden sposób nieregulowany przez państwo. Bierze też odpowiedzialność za potencjalne oszustwa, które mogą się pojawić — mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska wiceminister finansów Jurand Drop. Dodaje, że resort finansów ma neutralne stanowisko, jeśli chodzi o regulacje kryptowalut — nie promuje ich, ale też nie zniechęca do inwestowania. Wyjaśnia też, dlaczego to KNF dostał nadzór nad rynkiem krypto.</description>
			<guid isPermaLink="false">39192746-b1ac-4c9b-9a31-f4018d656f22</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TeRk9kpTURBXy9mNjZkMmM3YWIwZDkwOGIwODc5YWUyMzU1YmJhMTM2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>5G miało zmienić świat. Dziś eksperci mówią wprost: to była wielka ściema</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/5g-mialo-byc-rewolucja-dlaczego-po-pieciu-latach-czujemy-rozczarowanie/bgp219t</link>
			<description>5G miało odmienić świat — obiecywano operacje przeprowadzane z drugiego końca globu, samochody bez kierowców i inteligentne miasta wolne od korków. Minęło pięć lat, a większość z tych wizji pozostała w reklamach operatorów. Zamiast technologicznego skoku ludzkość dostała droższą infrastrukturę, mylące mapy zasięgu i pytanie, które coraz częściej powraca: czy 5G było największym przeszacowaniem w historii technologii?</description>
			<guid isPermaLink="false">88eb146f-f88f-4a66-a383-60543687db34</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 19:03:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vs2k9kpTURBXy82YTJkYTBiMjZiNzAzNmQyMDFiNTE0ZDcwNGE1OTMyOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brain rot, czyli jak pogarsza się nasz stan psychiczny w dobie AI i social mediów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/brain-rot-czyli-jak-pogarsza-sie-nasz-stan-psychiczny-w-dobie-ai-i-social-mediow/dwlrmyz</link>
			<description>W 2024 r. Oxford University Press wybrał &quot;brain rot&quot; na słowo roku — pojęcie, które trafiło do głównego obiegu jako opis psucia kondycji poznawczej i psychicznej przez nadmiar niskiej jakości treści i nawyk bezrefleksyjnego scrollowania. To kulturowy skrót myślowy, ale dobrze łapie prawdziwy problem. Chodzi o rosnącą podaż krótkich, łatwych w konsumpcji materiałów napędzanych algorytmami i generatywną AI, oraz nawyk polegania na narzędziach takich jak ChatGPT, które zdejmują z nas wysiłek myślenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">47a17bd8-717d-4f2a-8195-c19aec42b65c</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:56:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0kAk9kpTURBXy8xZWJkMjhlMjExZWUxMmU4NmFkMjU3MTRjNGJlYWJlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna Inteligencja. Podwójny agent rekrutacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/no-fluff-jobs-stawia-na-ai-nowe-narzedzia-zmieniaja-zasady-rekrutacji/t6b0p7t</link>
			<description>Sztuczna inteligencja wywraca rynek pracy do góry nogami: firmy rosną, ale liczba rekrutacji spada, kandydaci tworzą i wysyłają setki CV dziennie przy pomocy AI, a rekruterzy mierzą się z botami udającymi ludzi. W odpowiedzi portale jak No Fluff Jobs automatyzują kolejne etapy rekrutacji — CV Scoring, asystenci ogłoszeń i rozmowy wstępne możliwe do przeprowadzenia o dowolnej porze. To skraca cały proces i obniża koszty, ale budzi też niepokój. Czy słusznie?</description>
			<guid isPermaLink="false">4c73ab38-a636-49da-97c1-183a2e78b3d5</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l49k9kpTURBXy82NTQ3ZTc0N2JhMjY2ZTEzYjRiYzE1MDNjZmQ3MDgwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wewnętrza strona dłoni jest narzędziem. Czy w dobie masowej produkcji ta tradycja przetrwa?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/sztuka-rogan-kontra-masowa-produkcja-jak-jedna-rodzina-ocalila-tradycje/ksffclg</link>
			<description>W świecie, w którym rzemiosło coraz częściej ustępuje miejsca masowej produkcji, jedna rodzina w Indiach walczy o przetrwanie sztuki, która liczy sobie setki lat. Sztuka Rogan — misterny taniec farby, dłoni i tradycji — przetrwała tylko dzięki determinacji Abdula Gaffura Khatriego. Gdy inni porzucali pędzle dla fabryk, on wrócił do rodzinnej wioski, by uratować dziedzictwo, które dziś zachwyca kolekcjonerów i prezydentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">14534e35-5145-44e5-b3db-1728b7c5a2e4</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TGtk9kpTURBXy83NjA5OGRhN2FkYzYxMThkY2U0NDM1MmYwYmI2M2Y0MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ożywienie w Niemczech napędza polski eksport. Jest tylko jeden problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/eksport-z-polski-nabiera-tempa-co-to-oznacza-dla-polskich-przewoznikow/w3z6vh4</link>
			<description>Po okresie wyraźnego osłabienia europejska gospodarka zaczyna odbijać. Najnowsze prognozy dla Niemiec, największego partnera handlowego Polski, zakładają wzrost PKB na poziomie 1,3 proc. w 2026 r. Ożywienie widać już w praktyce, a nie tylko w prognozach. Według analiz DSV — Global Transport and Logistics, w trzecim kwartale bieżącego roku zapotrzebowanie na transport drogowy z Polski do Niemiec było niemal dwukrotnie wyższe niż rok wcześniej. Ta wiadomość powinna cieszyć, ale przedsiębiorcy patrzą na nią z niepokojem.</description>
			<guid isPermaLink="false">9405e99e-66dd-4f13-bb5b-244d81be7bcd</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:47:03 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/10nk9kpTURBXy81MjcwZTBkMGZlMzJmMmM0YmFlZjNiNGRkNDgxNWRmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>SoftBank sprzedaje udziały w Nvidii. Zainwestuje miliardy w OpenAI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/softbank-sprzedaje-udzialy-w-nvidii-zainwestuje-miliardy-w-openai/dp2619b</link>
			<description>Japoński gigant technologiczny SoftBank Group, kierowany przez Masayoshi Sona, ogłosił sprzedaż wszystkich swoich udziałów w Nvidia wartych 5,8 mld dol. Decyzja ta ma być częścią strategii firmy, która intensywnie inwestuje w rozwój sztucznej inteligencji - informuje &quot;Financial Times&quot;. Sprzedaż udziałów była związana z koniecznością pozyskania środków na inne inwestycje.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d473685-1a42-4256-bd4e-f433ba45d240</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:43:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w3fk9kpTURBXy9iNzU1ZGU3ZDExMmQyY2M1ZDA0MmQ0NGY1MzRjNDdhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dopłaty nie rozwiążą problemu. Szef KZN: chcemy budować tysiące mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/budownictwo-spoleczne-w-polsce-lukasz-balajewicz-komentuje-wyzwania/76j9ge3</link>
			<description>Łukasz Bałajewicz, prezes Krajowego Zasobu Nieruchomości, mówi o priorytetach instytucji, współpracy z samorządami i planach budowy mieszkań w ramach Społecznych Inicjatyw Mieszkaniowych. Wyjaśnia, dlaczego dopłaty do kredytów nie rozwiązują problemu dostępności mieszkań i jak KZN chce zmienić rynek.</description>
			<guid isPermaLink="false">df2dfbb4-1b78-4a43-acad-2b7dce31996b</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:15:20 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JBJk9kqTURBXy82NzI4NTJjYzBmOWZjN2MxN2NiY2Y3OWI5MjhjMTYxZS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unijne wynagrodzenia minimalne. TSUE podtrzymuje dyrektywę płacową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/unijne-wynagrodzenia-minimalne-tsue-podtrzymuje-dyrektywe-placowa/h46n778</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej (TSUE) we wtorek wydał kluczowy wyrok dotyczący unijnej dyrektywy o wynagrodzeniach minimalnych. Większość jej zapisów została uznana za zgodną z traktatami UE, co oznacza, że nie naruszają one kompetencji państw członkowskich. Skargę w tej sprawie złożyła Dania, której rząd argumentował, że Bruksela przekroczyła swoje uprawnienia w zakresie ustalania płac.</description>
			<guid isPermaLink="false">30daf6e8-b3ea-4cdd-868f-88159609dfee</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 09:50:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ghlk9kpTURBXy83ZDBiYzlmMjM3YjZlODQ4NjlkYTM0YjFkOWI0ZTI0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwotny pomysł na tę grę wymknął się spod kontroli. Przewrotna historia Monopoly</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/przewrotna-historia-monopoly-nie-tak-wyobrazala-to-sobie-prawdziwa-tworczyni-gry/7y90wzz</link>
			<description>Monopoly to najpopularniejsza gra planszowa na świecie. Wynaleziona została przez kobietę, która chciała w zabawny sposób skrytykować pogoń za bogactwem. Rzeczywistość zakpiła jednak z jej podejścia.</description>
			<guid isPermaLink="false">48ae9647-c702-45c0-a63b-bd6bf126abc1</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:52:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2cCk9kpTURBXy9iMzAyNmE1NWY0OWY3NjY0Y2U0YWY3MmUzMjAwZjE1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziłam północnokoreańską restaurację. Zaskoczeń było kilka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/restauracja-z-korei-polnocnej-bylo-prawie-jak-w-polsce/gh7xy88</link>
			<description>Jak smakuje Korea Północna? Miałam okazję to sprawdzić w północnokoreańskiej restauracji w Seulu, którą prowadzi uciekinierka z reżimu Kimów. Zaskoczeń było wiele: od &quot;roku szkolnego&quot; i &quot;medycyny zjednoczenia&quot; w menu, po to, co ostatecznie podano mi do stołu — w pewnym momencie poczułam się jak w Polsce. No, prawie. Nie zaskoczyło jedno — to, czego polskie restauracje mogłyby się uczyć od koreańskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">c70a95d1-5fd0-4289-bc58-f3836050f66c</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 07:20:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sLQk9kpTURBXy80MjNlMTk0OTgwN2M2OWM4NWYyZmMwMmQ4ZGFkZmE0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>XTB zdobyło nagrodę Effie dzięki nowatorskiemu podejściu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/media/xtb-zdobylo-nagrode-effie-dzieki-nowatorskiemu-podejsciu/e8cxkms</link>
			<description>— To efekt wieloletniej pracy i zmiany percepcji tego, czym jest marka XTB — czym była kilka lat temu, a czym jest dzisiaj. Od dłuższego czasu staraliśmy się dojść do momentu, w którym jesteśmy teraz, czyli do sytuacji, w której XTB jest rozpoznawalną marką i największym graczem na rynku inwestycji — mówił podczas tegorocznej gali Effie Awards Poland Szymon Szymański, Chief Growth Officer XTB. Marka XTB zdobyła złotą nagrodę w kategorii &quot;Finance &amp;amp; Insurance&quot;</description>
			<guid isPermaLink="false">daaee292-cc60-49c7-bba6-3c7e0d41722b</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:18:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GT7k9kpTURBXy83OWMyZjhkYjI2N2JhZTcxZWZiNDVmMTIzMjkwMmY5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pragmatyzm zamiast optymizmu. &quot;Rynek biurowy w fazie dużej przewidywalności&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/technologia-i-nearshoring-napedzaja-rozwoj-rynku-nieruchomosci-w-warszawie/h70cgvt</link>
			<description>Niepewność geopolityczna, presja kosztowa i transformacja technologiczna zmieniają oblicze europejskiego rynku nieruchomości. Najnowszy raport PwC i Urban Land Institute pokazuje, że sektor wchodzi w fazę pragmatyzmu, a Warszawa umacnia swoją pozycję jako najdojrzalszy rynek Europy Środkowo-Wschodniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">49ceabae-8744-415c-b20c-214fed5838ce</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 17:06:09 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ogbk9kpTURBXy9mZWMwZDQ3ZWVhM2U0Y2NhOTQ2YzBjODViYTAzMzNlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamiana zlecenia w etat. Resort pracy przedstawił propozycje zmian w reformie PIP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/reforma-pip-z-kluczowymi-poprawkami-znamy-szczegoly/qvcdce9</link>
			<description>W czwartek w resorcie pracy odbyło się spotkanie ze stroną społeczną w sprawie reformy Państwowej Inspekcji Pracy. Jak ustalił Business Insider Polska, wiceminister Sebastian Gajewski przedstawił zmiany, które mają zostać wprowadzone do projektu. Zgodnie z nimi inspektor będzie mógł stwierdzić istnienie stosunku pracy maksymalnie trzy lata wstecz, a główny inspektor pracy lub sąd będą mogli uchylić rygor natychmiastowej wykonalności. To niejedyna zmiana.</description>
			<guid isPermaLink="false">05035005-5800-484d-8055-bba13aaf0d0c</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:06:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eb8k9kpTURBXy8yZGMwZmQyZTc5YmM0YjIxNDhkZGFkYzJjZTRlNmE3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy z rekordową liczbą norweskich emerytur. 17-krotny wzrost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/polacy-coraz-czesciej-pobieraja-emerytury-z-norwegii-liczby-robia-wrazenie/g4rdb4s</link>
			<description>Zaledwie w ciągu dekady liczba Polaków pobierających emerytury w Norwegii wzrosła z 200 do 3500. Jak wynika z raportu norweskiej agencji rządowej NAV, to efekt masowej emigracji zarobkowej z początku XXI w. Zdaniem ekspertów, liczba ta będzie nadal rosła.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e539b00-9e97-4104-8cb6-c6b1f615a25f</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:56:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sczk9kpTURBXy8xNDRjYTY3OWFjNTNiNDI1Y2YwMDg4ZDQ4MGZlMTA2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bez domu i mieszkania, ale z gotówką. Jakim majątkiem dysponuje Paulina Matysiak?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/paulina-matysiak-wyrzucona-z-razem-oto-jej-oswiadczenie-majatkowe/x7w2kzs</link>
			<description>Partia Razem poinformowała, że skreśliła z listy swoich członków Paulinę Matysiak, uzasadniając decyzję tym, że posłanka &quot;od dłuższego czasu nie współpracowała z partią&quot;. Matysiak w odpowiedzi stwierdziła, że Razem reprezentuje nurt lewicy &quot;sekciarskiej&quot;. Polityczka, która od wielu miesięcy budzi sporo emocji swoimi wyborami współpracowników politycznych. jest jedną z mniej zamożnych parlamentarzystów.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b4dc258-ddf1-4395-a5de-15adfd92090f</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:28:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S6Kk9kpTURBXy9iMGIxMGJiY2NkNzU0YWQ0ODdkOTU5YTVjZTE2NGVmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes ZUS komentuje pomysł prezydenta na emerytury. Wytyka ważną rzecz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/prezes-zus-komentuje-pomysl-karola-nawrockiego-na-emerytury-wytyka-wazna-rzecz/kvre8r4</link>
			<description>— Czasem się zastanawiam, jak ludzie się ekscytują, czy jest wysoka waloryzacja, czy nie. I wtedy zapominają o prostej historii — że przecież waloryzacja jest pochodną inflacji — zauważył — mówił w programie &quot;Onet Rano. Finansowo&quot; prezes ZUS Zbigniew Derdziuk. W ten sposób skomentował prezydencki pomysł na zmiany w emeryturach.</description>
			<guid isPermaLink="false">e53f0afb-2535-46a6-b437-ce324075b749</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:26:42 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AXLk9kpTURBXy84MDYwODY3MjUxOTM0ZDQzOGY4OTBkNWY0MmE3OGI2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawie 5 mln zł dla zarządu NBP w 2024 r. Rekordzista zgarnął ponad 941 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/prawie-5-mln-zl-dla-zarzadu-nbp-w-2024-r-rekordzista-zgarnal-ponad-941-tys-zl/z4470h4</link>
			<description>W 2024 r. członkowie zarządu Narodowego Banku Polskiego zarobili niemal 5 mln zł brutto. Rekordzistą pod względem wysokości wynagrodzenia okazał się były minister finansów Paweł Szałamacha, którego roczna pensja przekroczyła 941,5 tys. zł brutto. Najmniej, na poziomie 39,5 proc. zarobków Szałamachy, zarobił za to Paweł Mucha z wynagrodzeniem w kwocie niecałych 372,1 tys. zł rocznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c5ad391-e47e-4df2-a6ba-b0604a01f36d</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:04:15 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/05Fk9kpTURBXy8yMGRiZTAxMDhkNjNhOWNlMGM2M2I0ZTE4YTVjY2IyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>BOŚ z imponującym wzrostem zysku netto w 2025 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bos-z-rekordowym-wzrostem-zysku-wyniki-za-2025-robia-wrazenie/bljh9y8</link>
			<description>Zysk netto grupy BOŚ za pierwsze trzy kwartały 2025 r. wyniósł 85,7 mln zł, co oznacza wzrost o 108,8 proc. w porównaniu do analogicznego okresu roku ubiegłego — poinformował bank w najnowszym komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1adfac9-2721-413a-97d5-12dca858c39e</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:51:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Smbk9kpTURBXy8zM2NkMjE2ZDgwMDYwMGUyNDRlMDA2ZmM2M2E1YzEwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto wypadnie ze zwolnienia z VAT w 2026 r.? Ministerstwo odpowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podwyzka-limitu-vat-juz-od-2026-roku-co-jesli-sprzedaz-przekroczy-200-tys-zl/r34kc8n</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. podwyższony zostanie limit tzw. zwolnienia podmiotowego w VAT, czyli ze względu na wielkość sprzedaży, z obecnych 200 tys. zł do 240 tys. zł. Na zmianie mają skorzystać mikroprzedsiębiorcy, bo nie będą musieli rozliczać VAT, jeśli sprzedaż nie przekroczy limitu. Sławomir Mentzen dopytywał w interpelacji, czy z nowego limitu będą mogli skorzystać również przedsiębiorcy, u których sprzedaż w 2025 r. przekroczy 200 tys. zł, ale będzie niższa niż 240 tys. zł. I są dla nich dobre wieści.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c256ef0-e435-47b1-a671-55a64b69a425</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:47:41 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/efAk9kpTURBXy8wOTBiODBjMzMwNTgzNjU2ZmQyNWFlOTRjYmQ5MTk4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kredyty frankowe znikają z rynku. Euro już 2,5 raza mocniejsze w portfelach banków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/frank-szwajcarski-traci-na-znaczeniu-kredyty-w-euro-dominuja-na-rynku/dll67z4</link>
			<description>Pozwy i ugody dotyczące kredytów frankowych całkowicie zmieniły strukturę portfela hipotek walutowych w Polsce. Dziś to euro, a nie frank szwajcarski, jest główną obcą walutą w kredytach mieszkaniowych. Eksperci wskazują, że różnice między tymi produktami są mniejsze, niż mogłoby się wydawać.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0cb3834-d0bd-4a6f-bc3f-9e093f1ec3cb</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:40:19 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ROsk9kpTURBXy9jMmFlZWE0NTQyOWYzMjRkZjc3YTRhYzA3NWVkZDM3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwolniłem setki pracowników. Oto co należy zrobić, jeśli spotka to ciebie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolnilem-setki-pracownikow-ludzie-krzyczeli-mi-prosto-w-twarz/f11evx8</link>
			<description>Były dyrektor ds. kadr Pav Stojkovic w swojej karierze zwolnił setki pracowników, a część z nich wykrzyczała mu w twarz, co o nim myśli. Stojkovic mówi wprost: to nie pomaga. Zamiast tego radzi, by m.in. rzeczowo negocjować lepsze warunki odprawy i poprosić o kopię swojej dokumentacji pracowniczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">3df586ea-7fbe-489c-aa70-4b3ff295d12e</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:33:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vRlk9kpTURBXy83Mjk5MzhiY2ZjMzc5MDI4MTgzYmJmZDc2ODZmM2MxNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiące firm będą zmieniać umowy zatrudnionym? Resort pracy podaje szokujące dane przed reformą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/reforma-pip-tysiace-firm-poza-kontrola-ministerstwo-ujawnia-skale-problemu/dk993xs</link>
			<description>Ponad 150 tys. firm zatrudnia więcej niż jedną osobę, ale żadnej na umowie o pracę. Tak wynika z danych ZUS, które upublicznił Liwiusz Laska, dyrektor generalny Ministerstwa Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej. Jak podkreśla dyrektor, Państwowa Inspekcja Pracy nie wie o tych firmach, bo nie ma danych z ZUS i w efekcie nie może ich skontrolować. Dlatego jego zdaniem potrzebna jest reforma Państwowej Inspekcji Pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2f634f4-2899-4dc1-9f14-ffb3decd29f9</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kH0k9kpTURBXy8wMDI1ODBlMTNkYzA4MWIxMDVmN2UxM2RiMTQ2OWI2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeden taki korzeń może kosztować tyle, co samochód. Biznes kwitnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/dziki-zen-szen-z-korei-poludniowej-bije-rekordy-cen-co-go-wyroznia/rm0y0ph</link>
			<description>Hong Daesik natknął się na coś, co w świecie roślin jest jak diament wśród kamieni. W górach Korei Południowej znalazł dziko rosnący żeń-szeń wart ponad 20 mln wonów, czyli ok. 53 tys. zł. Takie okazy to rzadkość, a ich ceny biją rekordy. Dlaczego ten niepozorny korzeń jest cenniejszy niż złoto i jak wygląda biznes wokół jednego z najdroższych ziół na świecie?</description>
			<guid isPermaLink="false">9f3cef65-0cc4-4c1f-ad5e-0b5fe0808a4e</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 17:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ph9k9kpTURBXy83ZDM4MzViZTY5NTgwZjI3ZWFhZTE1ZjVjMDYwYWQxOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co sekundę świat wyrzuca ciężarówkę ubrań. &quot;Można się tu poczuć jak w Matriksie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/co-sekunde-swiat-wyrzuca-ciezarowke-ubran-mozna-sie-tu-poczuc-jak-w-matriksie/96f8jjj</link>
			<description>W świecie, w którym co sekundę na wysypiska trafia ciężarówka ubrań, ThredUp próbuje odwrócić bieg rzeczy. Platforma odsprzedaży, wspierana przez sztuczną inteligencję, buduje przemysłowy ekosystem recyklingu i handlu używaną odzieżą — o skali, która bardziej przypomina fabrykę z Matrixa niż second-hand.</description>
			<guid isPermaLink="false">822f3300-a644-4b8f-bf6e-05dd17119343</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 16:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/isrk9kpTURBXy8zMjgzZWViNzdiYzFlYTYwM2I1YjJlZDcxYWQ2YjU0Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawa wśród najdroższych stolic UE. Czynsz pochłania 44 proc. pensji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/koszty-najmu-mieszkan-w-polsce-rosna-najwyzsze-stawki-w-warszawie/2pcrv1v</link>
			<description>Koszty wynajmu mieszkań w Polsce rosną, a w Warszawie czynsz pochłania aż 44 proc. przeciętnej pensji. Choć stawki w kraju są niższe niż w wielu europejskich metropoliach, relacja dochodów do kosztów najmu stawia stolicę w gronie najdroższych miast Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac1e033d-fcdd-490a-8e95-e3cbb1fc370f</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 15:35:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t5gk9kpTURBXy9kNDgzMzNmMzEyNGFmNjgzMjQxNzg2ZmM2OTlmZDA1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emil ma trzy etaty, ale pieniądze to dla niego efekt uboczny. &quot;Życie stopniowo zlało się z karierą&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emil-ma-28-lat-i-trzy-etaty-gdy-odkrylem-ze-moge-zarabiac-robiac-to-co-lubie-moje/tv380f9</link>
			<description>Do młodego pokolenia przylgnęła łatka leniwego i roszczeniowego. Dane temu przeczą. Wbrew stereotypom, 38 proc. przedstawicieli pokolenia Z pracuje w kilku miejscach jednocześnie. To wnioski z badania Hays Poland i OFF school. Młodzi najczęściej łączą etaty dla pieniędzy, ale niemal równie ważny jest dla nich rozwój — zawodowy i w obszarze osobistych zainteresowań. Tak jest w przypadku Emila, 28-letniego projektanta z Poznania, dla którego wieloetatowość to styl życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab39aa36-bdce-461f-9674-942478a69173</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 15:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/npRk9kpTURBXy9kZGI0YWU1ZGQyNWE5NWI4YWI3YTExYjk2Y2Q5YzhjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paraliż w USA blokuje dostawy broni dla NATO. Ukraina i inni czekają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/paraliz-w-usa-blokuje-dostawy-broni-dla-nato-ukraina-czeka/qtrwbmx</link>
			<description>Sprzedaż broni sojusznikom z NATO została wstrzymana w wyniku paraliżu administracji federalnej USA. Mocno uderza to w zdolność Zachodu do utrzymania strumienia uzbrojenia dla Ukrainy. Według szacunków Departamentu Stanu, do których dotarł serwis Axios, opóźnienia obejmują już kontrakty o łącznej wartości ponad 5 mld dol. To namacalna konsekwencja przestojów, zawieszonych programów i pracy na okrojonych zasobach, gdy shutdown wchodzi w czterdziesty dzień.</description>
			<guid isPermaLink="false">bef6ec6f-5d84-4fe9-9f14-f26da0a7cbe4</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 14:06:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9UDk9kpTURBXy8xOTA5OGNlNDc5MzdmNDBlOWU4MDA4YjhlMjI3ODBlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sposób uczenia się ze wsparciem AI. &quot;Żałuję, że nie zacząłem wcześniej&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowy-sposob-uczenia-sie-ze-wsparciem-notebooklm-zaluje-ze-nie-zaczalem-wczesniej/8lcbmhk</link>
			<description>W internecie znajdziemy mnóstwo treści, ale są one rozmieszczone w różnych miejscach. Niektóre informacje znajdziemy na blogach, inne na filmach na YouTube, jeszcze inne kryją się w oficjalnych dokumentacjach PDF. Można więc uczyć się za darmo, ale trzeba poświęcić dużo czasu na samo dobieranie materiałów. NotebookLM potrafi zamienić ten chaos w prostą ścieżkę nauki.</description>
			<guid isPermaLink="false">977b5cf7-5625-42b6-be52-2e4740074d0c</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 14:05:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wXMk9kpTURBXy9hNmU0YTdmYzk0MDI5YzUwY2U2NDUzYzRmMmY3MGU3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tworzą narracje dla największych inwestycji. Oto filozofia pracy Studia Element</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jak-studio-element-tworzy-narracje-dla-wielkich-inwestycji-w-europie/9x4p81y</link>
			<description>Zaczynali od konkursowych wizualizacji, dziś współtworzą narracje dla największych inwestycji w Europie. Studio Element, którego założycielami są Filip Kurasz i Jakub Figel, to nie tylko pracownia graficzna — to miejsce, gdzie architektura spotyka emocje, a obraz staje się opowieścią. O drodze od studenckich marzeń po międzynarodowe nagrody, o filozofii pracy i przyszłości wizualizacji architektonicznej opowiada Filip Kurasz.</description>
			<guid isPermaLink="false">800e801c-d763-42d7-a589-82c7ecf53e3e</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:35:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RVpk9kpTURBXy9lNzc2YzAyNzFlNTY4MmVhOTA0NTQyMWZmODNiYTQzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Auchan pozbywa się centrów handlowych w Polsce. Nieruchomości trafią do węgierskiego funduszu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/auchan-pozbywa-sie-centrow-handlowych-w-polsce-nieruchomosci-trafia-do-wegierskiego/xcts1gy</link>
			<description>Węgierski fundusz inwestycyjny Adventum przejmie część aktywów należących do Auchan Polska i Ceetrus Polska. Na mocy transakcji właściciela zmieni osiem centrów handlowych, a francuska sieć pozostanie ich najemcą. To klasyczny model &quot;sale &amp;amp; leaseback&quot;, gdzie występuje jednoczesna sprzedaż nieruchomości i podpisanie długoterminowej umowy najmu. Pozwala to uwolnić kapitał bez przerywania działalności operacyjnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">cdd775b5-4a1c-4faf-947e-36c15714558c</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:29:20 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jS8k9kpTURBXy9kZmNjZThiNmU5ODIzMDExNWIwZjMzYTQ2MjE4NTA0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolosalnie spadł zysk w IKEA. Prawdopodobny koniec ery obniżek cen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kolosalnie-spadl-zysk-w-ikea-prawdopodobny-koniec-ery-obnizek-cen/7vr71d6</link>
			<description>IKEA zanotowała wyraźne pogorszenie wyników finansowych, które firma wiąże z rosnącymi kosztami ceł, drożejącymi surowcami oraz własną, kończącą się właśnie strategią mocnego cięcia cen. W zakończonym 31 sierpnia roku finansowym zysk netto spadł o 32 proc., do 1,5 mld euro, co odpowiada ok. 1,73 mld dol. Szwedzka marka, od lat utożsamiana z dostępnością cenową, znalazła się w punkcie zwrotnym. Teraz, żeby bronić marż, będzie musiała częściej przerzucać część wzrostu kosztów na klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7dd4dfe-8425-41ca-ba7a-c001292de751</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:10:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MN0k9kpTURBXy8zMzJjZjI3MDkyYjk1OTExMmNjMGI5YThkM2E0M2YyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ławrow deklaruje gotowość do spotkania z sekretarzem stanu USA. &quot;Interesy Rosji muszą być brane pod uwagę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/lawrow-deklaruje-gotowosc-do-spotkania-z-sekretarzem-stanu-usa-interesy-rosji-musza/dt3s0jp</link>
			<description>Rosyjski minister spraw zagranicznych Siergiej Ławrow oświadczył w niedzielę, że jest gotów spotkać się z sekretarzem stanu USA Marco Rubio. Zaznaczył jednocześnie, że w każdym procesie pokojowym dotyczącym Ukrainy &quot;interesy Rosji muszą być brane pod uwagę&quot;, a kwestia integralności terytorialnej Federacji Rosyjskiej oraz wyniki przeprowadzonych przez Moskwę referendów z 2014 i 2022 r. nie podlegają dyskusji. Deklarację Ławrowa przekazała państwowa agencja RIA Nowosti.</description>
			<guid isPermaLink="false">9509ac25-7798-446e-9ab4-5c8deb81de75</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 11:57:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ocek9kpTURBXy8wNGU0YjU5OGE1Y2FkOThhOTcwYjIxMzg5NjMxMWEzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk czy Karol Nawrocki? Polacy zagłosowali, kto jest lepszym politykiem [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-tusk-czy-karol-nawrocki-polacy-zaglosowali-kto-jest-lepszym-politykiem-sondaz/5qf86rd</link>
			<description>W najnowszym sondażu United Surveys dla Wirtualnej Polski premier Donald Tusk wygrywa z prezydentem Karolem Nawrockim o 4,5 punktu procentowego. Gdy jednak zajrzeć głębiej, widać wyraźną różnicę jakości poparcia. Nawrocki częściej dostaje głosy &quot;zdecydowanie&quot;, Tusk — &quot;raczej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">cab4d3e5-a6bc-44e1-88b6-c862910ea34a</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 11:33:17 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NOVk9kpTURBXy9mZTJmYzE0YTZlYTdjYTNiYTE3OTA3ZTJmMDc1N2ViNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słowacja sprzeciwia się wykorzystaniu zamrożonych rosyjskich aktywów. &quot;Mamy dać pieniądze Ukrainie, by utrzymać wojnę?&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/slowacja-sprzeciwia-sie-wykorzystaniu-zamrozonych-rosyjskich-aktywow-mamy-dac/g9xgetb</link>
			<description>Premier Robert Fico zapowiedział, że jego rząd nie poprze żadnych rozwiązań prawnych ani finansowych, które prowadziłyby do użycia zamrożonych rosyjskich aktywów na cele związane z wojną w Ukrainie. W rozmowie z publicznym nadawcą STVR 8 listopada podkreślił, że Słowacja &quot;nie weźmie udziału w żadnych schematach&quot;, jeśli środki miałyby zostać przeznaczone na koszty militarne po stronie Kijowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">453d7e3d-35fb-47fe-8a1d-b142b1877396</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 11:10:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aMzk9kpTURBXy83ZDRhY2VlNzU3MTRiYzQ5NTE1Njk5N2QxMTNmOTdkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Robert De Niro w Warszawie. Nobu Hotel świętuje pięciolecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nobu-hotel-warsaw-obchodzi-piec-lat-robert-de-niro-i-wspolzalozyciele-w-polsce/pbc2xlk</link>
			<description>W minioną sobotę Nobu Hotel Warsaw obchodził swoje pięciolecie. Z tej okazji do Warszawy przyjechali trzej współzałożyciele marki Nobu: Robert De Niro, Chef Nobu Matsuhisa i Meir Teper. To pierwsza wizyta całej trójki w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">c69f538e-e24c-44c4-aadf-36ca5baa0618</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:53:42 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aTQk9kpTURBXy81MDVhNDFlZmI5MjFkNjdhMDQzMTg4NmExMDdkOTY5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk dostaje pakiet za 1 bln dol. Instytucje ostrzegają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pakiet-placowy-elona-muska-wart-1-bilion-dol-a-cel-do-realizacji-inwestorzy-licza-na/e5r98ds</link>
			<description>Akcjonariusze Tesli zatwierdzili warunkowy pakiet wynagrodzenia dla Elona Muska. Za jeden z argumentów uznano już samo walne zgromadzenie w Austin, podczas którego na scenie towarzyszył mu humanoidalny robot Optimus. Za pakietem, który może sięgnąć 1 bln dol. w akcjach w horyzoncie dekady, opowiedziało się ponad 75 proc. głosujących. Warunki obejmują m.in. wyniesienie kapitalizacji Tesli do ok. 8,5 bln dolarów (obecnie wycena to ok. 1,4 bln dol.) oraz realizację ambitnych kamieni milowych w robotyce i autonomii.</description>
			<guid isPermaLink="false">6cf826cc-339a-4e0a-bb5c-2d941a12a288</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:49:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qaqk9kpTURBXy8yMjk2OGYzNmVjOWViOGY1ZDg4YmY5NTVlNDhkMzY2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes Biura Informacji Kredytowej: nie powinniśmy dopuścić do rozszczelnienia systemu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/mariusz-cholewa-o-cyberoszustwach-prezes-bik-mowi-jak-technologia-pomaga-sie-bronic/1q8f9bn</link>
			<description>— Baza BIK to centralny rejestr, w którym dostępny jest pełen obraz sytuacji kredytowej konsumentów. Dochodzą nas słuchy, że pojawiają się pomysły, które mogłyby doprowadzić do &quot;rozszczelnienia&quot; tak zorganizowanego systemu. Nie powinniśmy jako kraj i sektor finansowy iść w tym kierunku. Rozproszenie danych mogłoby prowadzić do powstania luk informacyjnych, a co za tym idzie błędnych decyzji kredytowych, zarówno po stronie banków, jak i konsumentów — mówi Mariusz Cholewa, prezes Biura Informacji Kredytowej. Dodaje, że należy skupić wszelkie działania i akty prawne w kierunku uszczelniania systemu, co poprawiłoby bezpieczeństwo nie tylko instytucji finansowych, ale też samych klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbd30881-9423-4729-957c-fd10419a00f2</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:30:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YzNk9kpTURBXy8yYTJkOTgxM2U3YzhjMWQ5MjUxNTEwZTE1NjM1ZTgyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orban: Trump &quot;obiecał mi tarczę finansową&quot;. USA tego nie potwierdzają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/orban-trump-obiecal-mi-tarcze-finansowa-usa-tego-nie-potwierdzaja/bkdcesz</link>
			<description>Premier Węgier Viktor Orban ogłosił po wizycie w Białym Domu, że prezydent USA Donald Trump miał zgodzić się wesprzeć węgierską gospodarkę, jeśli znalazłaby się pod presją spekulacyjną. &quot;Zawarłem z amerykańskim prezydentem porozumienie o tarczy finansowej&quot; — powiedział dziennikarzom w drodze z Waszyngtonu, a jego wypowiedź opublikował prorządowy serwis Mandiner. Szef rządu nie przedstawił jednak żadnych konkretów dotyczących formy czy skali takiego wsparcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f143f6a-f81e-4fa5-93e4-904254850c21</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:13:17 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cTIk9kpTURBXy8xNTkxZTA5NWY0ODQ0NTU1MjJhZmIwNmU4NDI0NGFlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłem mechanikiem, a teraz jestem szefem działu AI w start-upie. Oto jak dokonałem tej zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-zaczac-zarabiac-na-ai-on-byl-mechanikiem-ale-calkowicie-zmienil-swoje-zycie/nw9qx50</link>
			<description>Daryl Roberts przeszedł drogę od mechanika silników Diesla do głównego inżyniera ds. sztucznej inteligencji i uczenia maszynowego. Aby nadrobić zaległości, zapisał się na obóz szkoleniowy z zakresu sztucznej inteligencji, uczęszczał na dodatkowe zajęcia i czytał artykuły naukowe. Projekty freelancerskie z zakresu AI pomogły mu zdobyć obecną posadę, pokazując jego zdolność do adaptacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">24bd8043-5e82-4c1f-b330-42ea3cc368d0</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OtVk9kpTURBXy9hODA1NGY4YzA1NzdiMTMxZDFmN2RjNmFjMzZiNmNmOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem CEO, który doznał zawału w czasie pracy. Powrót nie był dla mnie łatwy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-sie-dzieje-w-firmie-gdy-szef-walczy-o-zycie-bylem-tym-szefem/9mb1vjj</link>
			<description>Bruce Adams, dyrektor generalny Credit Union League of Connecticut, doznał zawału serca podczas spotkania w pracy. Nawet walcząc o życie, starał się instruować swojego specjalistę od PR-u, jakie oświadczenie ma wydać. Tymczasem później czekało go sześć miesięcy przerwy. Gdy wracał do pracy, myślał: &quot;Jako dyrektor generalny zajmuję największą pozycję w budżecie płac. Czy ludzie pomyślą, że nie jestem tego wart?&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">23bfb2ae-1d25-4378-99a8-77d66a52691e</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:07:04 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GFMk9kpTURBXy8zMGFmOTdiMDYzZGJhNDNkYzlhZmZkZDliZWZhNTU3Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pentagon jak Amazon. Będzie handlował dronami i sprzętem do ich zwalczania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pentagon-chce-byc-jak-amazon-nowe-podejscie-do-walki-z-dronami/606gejv</link>
			<description>Pentagon uruchamia platformę zakupową wzorowaną na Amazonie. Dzięki niej agencje rządowe, takie jak FBI, Departament Bezpieczeństwa Krajowego, lokalne jednostki policji czy dowódcy baz wojskowych, będą mogły nabywać drony i systemy do ich zwalczania bez konieczności przeprowadzania czasochłonnych procedur przetargowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f56b7d03-3626-46d2-befc-02d5f7113933</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 21:33:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6kgk9kpTURBXy8zMmY1YWFhYWM1MDE5MTkwNjFmZDUyMGY1OTUzOWQwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump &quot;gasi pożar, który sam wywołał&quot;. Idzie na ustępstwa w kwestii ceł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-kontra-inflacja-prezydent-usa-przegral-01/px5pxt5</link>
			<description>Donald Trump wycofał cła na ponad 200 artykułów spożywczych, w tym takie podstawowe produkty jak kawa, wołowina, banany czy sok pomarańczowy, w obliczu narastającego niepokoju amerykańskich konsumentów związanego z wysokimi kosztami żywności. Demokraci odnieśli serię zwycięstw w wyborach stanowych i lokalnych, gdzie rosnący niepokój wyborców o inflację, w tym wysokie ceny żywności, był kluczowym tematem — pisze Reuters.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f6a5fa7-fca1-4218-8f0c-91ee4c0167b5</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 19:54:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gOnk9kpTURBXy9mNjMzNDU1ZDRmYjUwNDZmMjY3ZjVmN2RjMWY1OTk3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera korupcyjna w Ukrainie. Media: Tymur Mindicz przyjechał do Polski &quot;taksówką premium&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/z-kijowa-do-warszawy-za-1300-euro-afera-korupcyjna-w-ukrainie-pograzy-zelenskiego/vvd3epc</link>
			<description>Tymur Mindicz, biznesmen i podejrzany o korupcję bliski współpracownik prezydenta Ukrainy Wołodymyra Zełenskiego, opuścił Ukrainę korzystając z usług firmy transportowej TimeLux. Zrobił to na kilka godzin przed przeszukaniem jego mieszkania — ustaliły lwowskie media. Koszt przejazdu na trasie Kijów-Warszawa według cennika firmy wynosi 1300 euro, czyli ok. 5,5 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">58af6232-d102-4f6b-9ce3-2784661e2720</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 18:35:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nnYk9kpTURBXy85YjM2ZjcxMjVlMWZmMzlkMWRhNTI1MDI4ZDE5NjM5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>24 godziny, zero przerw i milion dolarów tygodniowo. Tak wygląda kulinarna machina na oceanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/najwiekszy-statek-wycieczkowy-swiata-jak-powstaje-30-tys-posilkow-dziennie/p2rqvnz</link>
			<description>Na pokładzie jednego z największych statków wycieczkowych na świecie ponad 6600 pasażerów zjada łącznie 30 tys. posiłków dziennie. Aby wszystko działało jak w zegarku, ponad 1000 osób w kuchni Symphony of the Seas pracuje bez przerwy — dniem i nocą, w kołyszącym się na falach &quot;pływającym mieście&quot;. To logistyczna operacja warta milion dolarów tygodniowo, w której nic nie może się spóźnić, bo nawet najmniejsze opóźnienie może zatrzymać rejs.</description>
			<guid isPermaLink="false">3fecfe41-0335-4d3b-ab01-e44d64425293</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 18:05:44 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VHdk9kpTURBXy9kYmQ3MjUyMzYyODMyM2ZiZjhlODBjOWViNWE2MjUxMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masło i cierpliwość tworzą legendę. Tak wygląda &quot;perfekcja, która chrupie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-powstaje-perfekcyjny-croissant-przepis-frederica-roya-z-nicei/yn4xsrt</link>
			<description>Trzy dni, setki warstw i kilogramy masła. Tak powstaje croissant, który w oczach Francuzów jest czymś więcej niż tylko śniadaniem — to symbol rzemieślniczej tradycji i narodowej dumy. W Nicei, w piekarni Frédérica Roya, każdy etap jego powstawania to precyzyjna sztuka balansowania między ciastem a masłem, cierpliwością a czasem. Bo w świecie prawdziwych croissantów nie ma miejsca na pośpiech — tylko na perfekcję, która chrupie przy każdym kęsie.</description>
			<guid isPermaLink="false">17c51baf-4bb7-4229-9b16-19eef433f2bf</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 17:58:07 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-uyk9kpTURBXy85ZTRiNTUyMjY3MmUzYWI1NTkzYmU4ZmFhYzZkNTAzZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 tajemnic natury, których naukowcy wciąż nie potrafią w pełni wyjaśnić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/natura-wciaz-zaskakuje-naukowcow-oto-10-tajemnic-bez-wyjasnienia/ndyg3kv</link>
			<description>Niektóre z najpiękniejszych zjawisk w przyrodzie są zarazem tajemnicze. Istnieją np. wydmy, które zdają się &quot;śpiewać&quot; i olśniewająco różowe jezioro w Australii. Choć naukowcy mają teorie na temat wielu z nich, wciąż pozostają pytania bez odpowiedzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">09d49336-7c2d-4bd4-a16f-b6c13f743155</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 17:04:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P5wk9kpTURBXy8yY2M0MWQ4N2I4YTJhOWQ1ZWU5MWNmZjE3NDMyNWE2OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przyjadą po nas robotaksówki? Giganci o swoich planach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/zamiast-ubera-przyjedzie-robo-taxi-gigant-ujawnia-plany/2jpv2hh</link>
			<description>Uber i Lyft planują wprowadzić na swoje platformy więcej robotaksówek. Podczas konferencji prasowych na temat wyników finansowych w ubiegłym tygodniu prezesi obu firm stwierdzili, że robotaksówki, czyli autonomiczne pojazdy, które przewożą pasażerów bez kierowcy, pomagają im w ekspansji na nowe rynki.</description>
			<guid isPermaLink="false">dea4f67b-c796-4804-9be9-fab363bf69b7</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 16:43:21 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aDLk9kpTURBXy9iZTgyYzMwMWZjZWJlMjMyNTlkNjE2MDdiZTM4MWIwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka impreza sportowa i brakujące 100 mln zł. Dotacje pod lupą fiskusa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dostali-miliony-z-publicznej-kasy-na-wielka-impreze-nie-zaplacili-podatku/zp1s36e</link>
			<description>Spółka, która otrzymała na organizację Igrzysk Europejskich dotacje z publicznych pieniędzy wysokości 570 mln zł, zaniżyła VAT od dotacji o ponad 100 mln zł — wynika z informacji przekazanych przez Krajową Administrację Skarbową (KAS), która po kontroli złożyła w sprawie działalności spółki dwa zawiadomienia do prokuratury.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2b6d7f8-c0e6-4328-8697-b33cca843db5</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 15:59:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6_ok9kpTURBXy9jYmU0MTliMjQ4NWUxNWVmOGFjODM3MGVhNjM2M2M2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieudana rekrutacja kosztuje fortunę. Oto największe pułapki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/koszty-rekrutacji-w-polsce-nieudany-nabor-moze-kosztowac-firme-250-proc-pensji/e87b5td</link>
			<description>Rosnące koszty rekrutacji to jeden z największych problemów polskich pracodawców. Gdy proces rekrutacyjny zakończy się niepowodzeniem lub pracownik szybko odejdzie, firma może stracić równowartość dwuipółrocznej pensji na danym stanowisku. Firmy coraz uważniej analizują, skąd biorą się te straty i jak ograniczyć ryzyko nieudanych rekrutacji. Dlatego obok dyskusji o brakach kompetencyjnych czy presji płacowej coraz większe znaczenie ma efektywność procesu zatrudniania.</description>
			<guid isPermaLink="false">2fe84e18-d0d1-4458-a966-0a784cf2330b</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 15:04:03 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fYVk9kpTURBXy82ZmU4N2Y4YzM4NTk3YmEzNzQ1Yjc1Y2Y0NDlkYjZiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Valve wprowadza rywala dla PlayStation i Xboksa. To konsola &quot;pecetowa&quot; do salonu i grania na kanapie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/valve-wprowadza-rywala-dla-playstation-i-xboksa-to-konsola-pecetowa-do-salonu-i/q8ylcw7</link>
			<description>Valve stawia na salon i granie na kanapie. Steam Machine, nowa konsola firmy znanej z gier Half-Life, Portal i platformy Steam, trafi na rynek na początku 2026 r. To w założeniu PC do gier, ale w formie konsoli podłączanej do telewizora. Jest to zarazem próba wciągnięcia całego ekosystemu PC na ten sam ring, na którym od lat walczą między sobą PlayStation i Xbox. Gracze mają powód do ekscytacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">89debf53-4a09-4655-92a6-98b94232e112</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:48:41 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sX2k9kpTURBXy8zZDZlZjE2ZTAwZjY2NmE1OTJlNzA3MjFhZmRiZWJkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz więcej Polaków przenosi biznes do Turcji. &quot;Słońce rekompensuje wszystko&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polacy-odkrywaja-turcje-jako-raj-dla-inwestorow-tak-wyglada-proces-zakupu/ds6b54c</link>
			<description>Dlaczego coraz więcej Polaków kupuje mieszkania w Turcji? Jak wygląda proces zakupu, jakie są stopy zwrotu i czy warto rozważyć obywatelstwo? Rozmawiamy z Angeliką i Bartoszem Tomczykami — ekspertami, którzy na tureckim rynku nieruchomości przeprowadzili transakcje warte ponad miliard euro i którzy prowadzą w Turcji spółkę AB Abejorro.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d551a07-02be-4045-a85f-6979b921c6f7</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:37:19 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iDYk9kpTURBXy8wZWIxNTg1YjViMDMyOTVhOWVhZWI2YzBlNjczYjE4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk: orlików zazdrości Polsce cała Europa. Padły liczby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-mowi-ile-jest-orlikow-w-polsce-zazdrosci-nam-europa/q219988</link>
			<description>Donald Tusk poinformował w sobotę, że w Polsce trwa remont 1009 boisk typu orlik, a kolejne 206 jest w trakcie budowy. Łącznie w kraju funkcjonuje już ponad 2600 takich obiektów. Jak podkreślił szef rządu, program budowy orlików budzi podziw w całej Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2eb877f7-e4d5-4ff5-b7df-628560f5520c</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:05:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k-tk9kpTURBXy80ZTZhZGRiOTk3ZjNiYjc0MGI0NDYzNWEzYzA3ZjJmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google surowo o technologicznym potencjale Unii Europejskiej: Macie pięć lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-surowo-o-technologicznym-potencjale-ue-wobec-usa-macie-5-lat/1l927tv</link>
			<description>Unia Europejska ma zaledwie 5-8 lat, by zbudować swoją pozycję w dziedzinie sztucznej inteligencji. Jeśli tego nie zrobi, to jej miejsce zajmą inni — twierdzi Google w swoim raporcie poświęconym europejskiej suwerenności cyfrowej. Co amerykański gigant radzi Brukseli? Stworzenie prostego, jednolitego i co najważniejsze, otwartego rynku na graczy spoza Europy. Podaje liczby, które mają przemawiać za przychylnością dla inwestycji gigantów z USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7a6d12f-0329-4913-8885-a108944f39cd</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 13:47:04 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_K8k9kpTURBXy85OTJlNzgzNTQ2ZWI1YzA2MjA2NTUzODJmMWJhZDQ1NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lekarz najlepszych sportowców dzieli się treningowymi radami. Nie potrzebujesz godzin spędzonych codziennie na siłowni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/lekarz-najlepszych-sportowcow-to-co-zawodowcy-robia-lepiej-od-nas-wszystkich-to/yqq9xee</link>
			<description>Trzy godziny tygodniowo mogą wystarczyć, by poprawić swoje zdrowie i wydłużyć życie — jeśli wybierzesz odpowiednie ćwiczenia. Lekarz pracujący z elitarnymi sportowcami dzieli się swoją formułą na długowieczność. A z odpowiednim planem możesz zrobić efektywny trening siłowy w 30 minut i wciąż notować postępy.</description>
			<guid isPermaLink="false">73c86c18-4111-4d86-9e33-4d15f0f75373</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 13:17:47 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z4nk9kpTURBXy8zNTE0OTA5NGQzMzM2OTE4MTJhYzAxMmU4ODE3NmVmMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PSL wybrało nowego prezesa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/psl-ma-nowego-prezesa-wiemy-po-co-jestesmy-w-polityce/cv1jnfs</link>
			<description>Kongres PSL ponownie wybrał na prezesa partii Władysława Kosiniaka-Kamysza. Lider PSL istotną część swojego przemówienia przed głosowaniem poświęcił strategiom wyborczym. —Iść samodzielnie, to nie znaczy iść samotnie — powiedział.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd580088-ed06-4ac5-a9a1-4a250c281348</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:56:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Xjk9kpTURBXy9kOTAxYjBlODE3MGI5NzFlNWU5YWNiZmU5NDFkMzIwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co za nieruchomość. Kopalnia z tradycją czeka na następcę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kopalnia-nowa-ruda-wystawiona-na-sprzedaz-czy-tradycja-gornicza-przetrwa/p4p8h5m</link>
			<description>Dawna Kopalnia w Nowej Rudzie, jedna z największych atrakcji Kotliny Kłodzkiej, szuka nowego właściciela. Barbara Korbas, która przez ponad dwie dekady prowadziła muzeum w miejscu dawnego wydobycia węgla, chce przekazać obiekt komuś, kto będzie kontynuował 500-letnią tradycję górniczą. — Nie chcę umrzeć na stanowisku pracy, chcę jeszcze przeżyć coś w życiu — mówi serwisowi Nieruchomosci-online.pl, który znalazł specjalnie dla nas tę nietypową nieruchomość.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a1e4447-da49-4393-86d6-8c9c75e581fb</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:39:51 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_KBk9kpTURBXy83YmUzMjE0MDMxZGVlNzBkZDhlMzcyODI4MGVkNWI0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zawodowo planuję podróże marzeń. Oto cztery błędy, które najczęściej popełniają turyści, organizując własne wakacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/tymi-bledami-zrujnujesz-sobie-urlop-zawodowy-planista-mowi-czego-unikac/pjxr7f3</link>
			<description>Jestem profesjonalnym planistą podróży — tworzę szczegółowe plany wyjazdów dla osób podróżujących solo po całym świecie. Wielu ludzi, którzy samodzielnie planują swoje wyprawy, popełnia te same błędy, przez co np. z wakacji wracają zmęczeni i rozczarowani tym, czego doświadczyli.</description>
			<guid isPermaLink="false">b915dc6e-c4d8-4e55-812b-e0dc2eb31bcf</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 11:21:09 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k2Nk9kpTURBXy9kNGU4NGU0MzllYjQ5MGM3ZThkMDc0YjljM2JhYzlkMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawie 200-miliardowy budżet UE. Jest porozumienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prawie-200-miliardowy-budzet-ue-jest-porozumienie/67esdr9</link>
			<description>Parlament Europejski i państwa członkowskie w ramach Rady UE zawarły w sobotę porozumienie w sprawie unijnego budżetu na 2026 r. Ustalono, że zobowiązania budżetowe wyniosą 192,8 mld euro, a płatności 190,1 mld euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">186ca691-54fb-4014-96b4-afc8b416af49</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 10:41:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Fzk9kpTURBXy9jNGRhZTU5OTg2ZmY4OWVhMzBkZGNlODRhYmI5NThiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump chwali Nawrockiego. &quot;Polska ma fantastycznego prezydenta&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trump-chwali-nawrockiego-polska-ma-fantastycznego-prezydenta/745bvfr</link>
			<description>Donald Trump ponownie chwali Karola Nawrockiego. — Polska jest wspaniała, a człowiek, który wygrał wybory, jest fantastyczny — oświadczył amerykański prezydent w brytyjskiej stacji GB News.</description>
			<guid isPermaLink="false">ace8e1cf-9489-4261-872c-9475718a810f</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 09:20:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xFFk9kpTURBXy8yYzg5ZDE0ODFjMmQzMjk3MWEzYzEwMTE4OWM2MjlhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiadomo, kiedy nowa funkcja w mObywatelu. To chce wiedzieć każdy pracujący Polak</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/nowa-funkcja-w-mobywatelu-juz-niedlugo-to-chce-wiedziec-kazdy-pracujacy-polak/7pv903j</link>
			<description>W pierwszej połowie przyszłego roku w mObywatelu będziemy mogli sprawdzić informacje o swojej przyszłej, prognozowanej emeryturze — ujawnił w programie &quot;Onet Rano. Finansowo&quot; szef Zakładu Ubezpieczeń Społecznych Zbigniew Derdziuk. Obecnie trwają prace nad odpowiednią aplikacją.</description>
			<guid isPermaLink="false">04a5c0ba-5e9a-4702-99e6-f8a9b9fb8e17</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:24:58 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vx2k9kpTURBXy8wODE2YmFmNzdjNWFiMjg1OTYwMDliZjRlMjVkODQyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sondaż zaskakuje. Z kim Tusk powinien wystartować w wyborach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-sondaz-zaskakuje-z-kim-tusk-powinien-wystartowac-w-wyborach/1x6t8gx</link>
			<description>41 proc. Polaków uważa, że partie tworzące obecny rząd nie powinny startować z jednej listy w nadchodzących wyborach parlamentarnych. Tak wynika z badania przeprowadzonego przez pracownię IPSOS dla TVP Info.</description>
			<guid isPermaLink="false">50667eb3-9fe6-4831-b58e-1b178ac463aa</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:19:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DAbk9kpTURBXy9jMjc3MTI3MTcwOGE0YmJiMjc1MmQ5MjE1NzUzZTRlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracowników Tesli czeka &quot;najtrudniejszy rok ich życia&quot;. Usłyszeli to wprost od szefostwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/uslyszeli-ze-czeka-ich-najtrudniejszy-rok-pracownicy-tesli-musza-zarobic-na-elona/lqj9scm</link>
			<description>Szef AI Tesli, Ashok Elluswamy, ostrzegł podczas spotkania całej firmy, że rok 2026 będzie trudny. Tesla wyznaczyła agresywne terminy dla produkcji robota Optimus i ekspansji usługi Robotaxi. A od sukcesu tych przedsięwzięć zależy pakiet wynagrodzenia Elona Muska.</description>
			<guid isPermaLink="false">086cf7dc-476e-47cf-adba-16bec6dacc6f</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:41:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Aa2k9kpTURBXy9hMDc3YTQ0ZjI4M2Y0NTY4OTYyZDc2YzhiMmE0ODI4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile przetrwałby ZUS bez wsparcia państwa? Zaskakująca odpowiedź prezesa ZUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/ile-przetrwalby-zus-bez-wsparcia-panstwa-zaskakujaca-odpowiedz-prezesa-zus/72zwlnt</link>
			<description>Wiele osób zastanawia się, czy i ile przetrwałby Zakład Ubezpieczeń Społecznych, gdyby nie dostawał pieniędzy z budżetu państwa. Zapytaliśmy o to samego prezesa ZUS. Jego odpowiedź jest mocno zaskakująca.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6d052e3-ce29-4083-8cb9-30e4766a8afe</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 06:44:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3LVk9kpTURBXy81YmZiOTM4ZTFmZWViNDFlOTdhNzc3YjEzNDE3ZDQyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To jedyny taki McDonald's w Polsce. Sieć postawiła na... noktowizję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/to-jedyny-taki-mcdonalds-w-polsce-siec-postawila-na-noktowizje/fgevp4e</link>
			<description>Znana sieć co roku wprowadza do oferty Burger Drwala i stara się jednocześnie zaskoczyć odbiorców kampanią promocyjną. W tym roku firma z okazji debiutu burgera zupełnie zmieniła jedną z poznańskich restauracji. — Motywem przewodnim jest ciepło — tłumaczyli nam przedstawiciele firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e378e4cf-5147-4877-945f-4485d2983955</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 06:14:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zb7k9kpTURBXy8yM2IxMmQ4MmM0ZWIxZmU0YWY0MzZjYTE5OWZhZjE4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powstała nowa partia. Chce namieszać w polityce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/koniec-partii-mentzena-do-gry-wkracza-nowa-czy-zamiesza-w-polityce/4yvb366</link>
			<description>Nowa partia wkracza na polską scenę polityczną. Sąd Okręgowy w Warszawie wpisał do rejestru ugrupowanie Nowa Polska — założył je senator i były wieloletni prezydent Nowej Soli Wadim Tyszkiewicz. Czy partia polityka zyska taką popularność jak odchodząca w niebyt Nowa Nadzieja Sławomira Mentzena?</description>
			<guid isPermaLink="false">db81c712-5ceb-41e0-8d91-082e1861d882</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 06:05:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/79bk9kpTURBXy9hYTI0ODNiYzY5YjVkYjU1Y2E2MDNkZDMzNzk3OTZjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Przerażająca myśl&quot;. Zachód zaczyna się budzić i uświadamiać sobie, jak bardzo jest nieprzygotowany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/incydenty-na-europejskich-lotniskach-to-sygnal-alarmowy-przerazajaca-mysl/xx9treh</link>
			<description>70 tys. ludzi na stadionie, a nad nim dron. Nikt nie wie, do kogo należy. To już norma w USA. W Europie co tydzień słyszymy o sparaliżowanym lotnisku. Zakłócenia powodowane przez drony na Zachodzie rosną, podobnie jak różnorodność ich celów. Prezes firmy zajmującej się zwalczaniem takich maszyn powiedział, że Zachód musi &quot;poszerzyć swoje myślenie&quot;. To, co się może wydarzyć, nazywa &quot;przerażającą myślą&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab67b97a-db20-46fe-9152-796f200e43ec</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 05:12:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/56ik9kpTURBXy8yODQ3ODUzMDUxYzc3MWE1ZGRhNzAzM2E2YTNhZGQ4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy zrobili sobie ekstradługi weekend. Czy odczuje to polska gospodarka?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/urlopowy-listopad-i-mniej-dni-roboczych-polska-gospodarka-odczuje-skutki/tnf307r</link>
			<description>W listopadzie biorąc tylko parę dni urlopu można było odpoczywać od pracy nawet dziewięć dni. To nie pozostanie bez wpływu na aktywność gospodarczą, ale będzie on niejednoznaczny. Najczęściej w takich sytuacjach ma lekko negatywny wpływ w danym okresie, choć sporo zależy od tego, jaki okres bierzemy pod uwagę. Istotne znaczenie ma również to, jaki jest skutek dla poszczególnych branż.</description>
			<guid isPermaLink="false">b78a31bf-c976-481e-9e52-325376afe8ee</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 05:10:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rNNk9kpTURBXy9iYmU3NDc2ZDEyNzk1NjhiZDE1ZDc0NmMzNDVkYWJiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Więcej 80-latków niż dzieci. Oto Polska za 15 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-bedzie-krajem-dla-starych-ludzi-nowa-symulacja-gus-nie-pozostawia-zludzen/9dwms6h</link>
			<description>Prognozy mówiące o tym, że Polska za chwilę będzie liczyła już nie prawie 40, ale mniej niż 30 mln osób, nikogo już dziś nie szokują. Najnowsze publikacje jednak potrafią przygnębić. Bo raptem za 15 lat w naszym kraju będzie żyło więcej 80— i 90-latków niż małych dzieci. O ile nic się nie zmieni, a na to — co najgorsze — się nie zanosi.</description>
			<guid isPermaLink="false">06cacce3-f6e1-4e7f-b3c3-69d1d443890e</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E4gk9kpTURBXy83NmRkN2Y4OTU0Y2Q5NDA2ZTliNGJhNzNhZTY5NTAyMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CEO i były menedżer Google sugeruje zadawanie trzech pytań. Sprawdzą się też w domu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-przeprowadzic-ocene-pracownicza-byly-menedzer-google-sugeruje-trzy-pytania/zdn2evx</link>
			<description>Ocena pracownicza spędza ci sen z powiek? Okazuje się, że nawet w Google mieli z nimi problem. Były menedżer tej firmy znalazł jednak rozwiązanie. Trzy proste pytania pomagają przebrnąć przez ten proces bez stresu. I co ważne — sprawdzają się też w życiu codziennym.</description>
			<guid isPermaLink="false">01ab74a5-067f-42da-a101-4cec2be97d61</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LqEk9kpTURBXy9iY2EwOTliMjM1NDk0ZGQ4NzU2NmY5MmMzZTk0ZTMxZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W co zainwestować 10 tys., 100 tys. i 1 mln zł? Sześć strategii od eksperta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/co-zrobic-z-oszczednosciami-szesc-gotowych-strategii-eksperta-od-inwestycji/pm8hdle</link>
			<description>Masz oszczędności, ale nie wiesz, jak je dobrze ulokować w obecnych, trudnych do przewidzenia czasach? W Business Insiderze poprosiliśmy prezesa i zarządzającego jednego z Towarzystw Funduszy Inwestycyjnych o nakreślenie trzech prostych i trzech bardziej wyrafinowanych sposobów na to, jak można zainwestować od 10 tys. zł do 1 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d9f5086-ebbe-4577-81cd-05e534e1e5e8</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L7Ok9kpTURBXy9iN2U0ZTQ1MmU5NDNhZGY3M2U0YTE3YTkxMDAyMjA3OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Netflix oferuje już gry, a teraz myśli na poważnie o czymś innym. Widać lekki optymizm inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/netflix-oferuje-juz-gry-a-teraz-mysli-na-powaznie-o-czyms-innym-widac-lekki-optymizm/lt8y3ee</link>
			<description>Netflix szykuje się do kolejnego eksperymentu programowego, który może przestawić zwrotnicę w branży audio-wideo. Serwis rozmawia z twórcami o produkcji oryginalnych podcastów wideo na wyłączność, przygotowuje kampanię marketingową oraz planuje zmiany w aplikacji, by nowy format nie ginął w tłumie. To znak, że platforma traktuje podcasty nie jako dodatek promocyjny do filmów i seriali, lecz jako osobną kategorię treści.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0a63f1a-edd4-45b8-80d2-b4d3a6cee027</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 20:49:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DyJk9kpTURBXy82MThjZWNhMzQ3OGU5M2Y1N2VlMjcwMzJmYTUxNzU1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dania zakazuje dzieciom poniżej 15. roku życia korzystania z mediów społecznościowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dania-zakazuje-dzieciom-ponizej-15-roku-zycia-korzystania-z-mediow-spolecznosciowych/cc22wv7</link>
			<description>Duński rząd porozumiał się w sprawie wprowadzenia minimalnego wieku 15 lat na wybranych platformach społecznościowych. Rozwiązanie ma chronić zdrowie psychiczne młodych ludzi i ograniczyć ich ekspozycję na szkodliwe treści. Większość partii w Folketingu zadeklarowała poparcie dla planu, który wpisuje się w zapowiedziany przez premier Mette Frederiksen kurs zaostrzenia zasad korzystania z mediów społecznościowych przez dzieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">fcf1b64f-f8a2-4323-a9c9-1bb794abac79</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 20:03:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QgQk9kpTURBXy84ZjRhNjgzODA2N2MyYjQ4NmMyZGQ1Y2I0M2VhYmJhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupiłeś telewizor? Pamiętaj o tym obowiązku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/abonament-rtv-przechodzi-do-historii-kto-nie-musi-placic/l8erhdf</link>
			<description>Kupiłeś nowy telewizor? Zgodnie z polskim prawem każdy właściciel telewizora lub radia musi zarejestrować swoje urządzenie w ciągu dwóch tygodni od zakupu. Proces ten można przeprowadzić w oddziale Poczty Polskiej lub online, na dedykowanej stronie internetowej. Brak rejestracji może wiązać się z dotkliwymi karami finansowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">837b77e3-ea4e-4a55-bf56-098589639423</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:45:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mNnk9kpTURBXy81ZjdjOWY0NDlkMDYzODEzOGRjNDVmNmU0ODVkMmU2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Polsce powstanie supertunel. To jedna z najbardziej ambitnych inwestycji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/najdluzszy-tunel-drogowy-w-polsce-powstaje-pod-odra-tak-ma-wygladac-zdjecia/nq3jf6y</link>
			<description>Zapadły kluczowe decyzje w sprawie zachodniej obwodnicy Szczecina. GDDKiA wybrała wykonawców wszystkich trzech odcinków S6, a inwestycja ma już komplet pozwoleń na budowę (ZRID). Największym i najbardziej skomplikowanym elementem będzie pięciokilometrowy tunel między Policami a Goleniowem — najdłuższy drogowy tunel w Polsce, przebiegający pod Odrą i terenami zakładów chemicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">60e520fa-da9a-4789-af54-24a60ddb4a58</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:38:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/140k9kpTURBXy8xNTY3YzNiYzhiYjk0YThkY2VkNzA0MDA2ZjI4NzRmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie pojechać tanio na wakacje? Szef TUI wskazuje jeden kraj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/gdzie-na-tanie-wakacje-porady-od-szefa-najwiekszego-biura-podrozy-tui/ybcbcks</link>
			<description>Prezes TUI, giganta branży turystycznej, poleca szczególnie jeden kraj, do którego można pojechać na niedrogie wakacje. Sebastian Ebel w rozmowie z &quot;Frankfurter Allgemeine Zeitung&quot; mówi też o nadchodzącej zmianie w sprzedaży usług turystycznych. Zmienia się nie tylko sprzedaż, ewoluują również zachowania klientów w zakresie rezerwacji — zwłaszcza pod wpływem rosnących cen.</description>
			<guid isPermaLink="false">f64329d3-3a5e-42d9-ac95-2df73c455c51</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:35:12 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-2Tk9kpTURBXy9mMDBhZTUxMGJhMDc5YjFjNWVjNjUxMGMwY2VmZTM5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bunt w NBP. Zarząd przeciw Adamowi Glapińskiemu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/bunt-w-nbp-zarzad-przeciw-adamowi-glapinskiemu/qj4fsrq</link>
			<description>Część zarządu Narodowego Banku Polskiego sprzeciwiła się prezesowi Adamowi Glapińskiemu w sporze o treść opinii do projektu ustawy budżetowej na 2026 r. — wynika z ustaleń Radia Zet. Według rozgłośni prezes miał w ostatniej chwili zdjąć z obiegu głosowanie nad dokumentem, którego prawdopodobnie nie zdołałby przeforsować. NBP nie odpowiedział na pytania o powody anulowania procedowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">4aa5f2d7-3edb-4a83-84aa-c0a0f93c9119</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:56:30 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Njbk9kpTURBXy8wMDY0MjUwMzQ2OTBmNTcwYTlmZmNkZWQzZThlNjFlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Łukaszenko: broń atomowa wciąż jest na Białorusi. Wspomniał Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/lukaszenko-bron-atomowa-wciaz-jest-na-bialorusi-odnosi-sie-do-polski/s1ebrrq</link>
			<description>Aleksandr Łukaszenko utrzymuje, że rosyjska taktyczna broń jądrowa pozostaje na terytorium Białorusi. W jego relacji ładunki, rozmieszczone pierwotnie w czerwcu 2023 r., miały na pewien czas trafić do Rosji na serwis, po czym &quot;wróciły jako najnowocześniejsza wersja&quot;. Białoruski przywódca dodał, że szczegóły dotyczące liczby głowic i miejsc ich składowania nie będą ujawniane. Jednocześnie stwierdził, że Mińsk nie dąży do działań ofensywnych poza granicami kraju, podkreślając: &quot;nie potrzebujemy zajmować Litwy, Łotwy lub Polski. (…) Budujemy swoją obronę&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">be2ca8ae-9927-45d0-92ae-9bac9071596c</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:14:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/up8k9kpTURBXy80OTJjN2Q1NGVlOTFjOGE2ZjEwMzAxNWM0MzU1NmIyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy bank w Polsce znów na celowniku. Tak wygląda wiadomość od oszustów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/najwiekszy-bank-w-polsce-znow-na-celowniku-cyberprzestepcow/zeky1vh</link>
			<description>Klienci PKO BP stali się celem najnowszej kampanii phishingowej, o czym informuje CERT Polska. Oszuści rozsyłają spreparowane wiadomości e-mail, które mają na celu wyłudzenie danych do bankowości elektronicznej. Fałszywe komunikaty do złudzenia przypominają autentyczną korespondencję banku.</description>
			<guid isPermaLink="false">21e067de-aacb-48a2-9c8a-55e3f321dd3a</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:07:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S82k9kpTURBXy9lM2RiMTFjMmQ0NjllMzdkZjJhYzkzZDI2ODQ2ODE2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugoda po 20 latach sporów. Zmiany odczują klienci i sprzedawcy w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/visa-i-mastercard-obniza-oplaty-sprzedawcy-w-usa-czekali-na-to-20-lat/1fg142b</link>
			<description>Po ponad dwóch dekadach sporów sądowych Visa i Mastercard zawarły z amerykańskimi sprzedawcami ugodę, która ma przynieść sklepom ulgę kosztową i większą kontrolę nad akceptacją płatności. Porozumienie jest jeszcze warunkowe i wymaga zatwierdzenia przez sąd, ale już teraz obie firmy zapowiadają zmiany. Te mogą być zauważalne przy kasie.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a0c5852-119a-40a9-b999-7992debbccba</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:56:04 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SOEk9kpTURBXy85NTUxYTdmN2U0YjE5YzJkOTcwYmYxNDdiZjMxNmI1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sławomir Mentzen z cybertruckiem. Tajemnica zdjęcia wyjaśniona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/slawomir-mentzen-z-cybertruckiem-tajemnica-zdjecia-wyjasniona/0fjrk4m</link>
			<description>Zdjęcie Sławomira Mentzena z Teslą Cybertruck wzbudziło duże zainteresowanie i setki komentarzy w mediach społecznościowych. Komentujący wytykali szefowi Nowej Nadziei wcześniejszy sceptycyzm odnośnie do au alektrycznych. Lider Konfederacji wyjaśnił, że samochód nie jest jego własnością, a jedynie miał okazję go przetestować.</description>
			<guid isPermaLink="false">6450a171-d151-45a9-a7a0-41d6ddb87d72</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:33:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jxEk9kpTURBXy81MDBiM2NkMTdlNTQyYTRjMjZjYTY0NWVjYTViMWJkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rogale marcińskie u Magdy Gessler znów podrożały. Cena zwala z nóg﻿</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jedzenie/rogale-marcinskie-magdy-gessler-drozsze-niz-rok-temu-skad-taka-cena/b019cfp</link>
			<description>Rogale świętomarcińskie, tradycyjny wypiek z białym makiem, niezmiennie cieszą się zainteresowaniem w listopadzie. Jak co roku uwagę przyciągają propozycje od Magdy Gessler, dostępne w warszawskim lokalu &quot;Słodki Słony&quot;. Cena jednego rogala wynosi 39 zł, co wzbudza niemałe emocje wśród klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">196f084c-f30d-40f5-b222-8439275b7c5a</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:04:49 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CTMk9kpTURBXy8xZmFjZjVmNjI5NTUzZTY1ZDVkNWJhZTRmYjhlZDFkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja grozi próbami nuklearnymi. &quot;Najpierw musimy zrozumieć, czy musimy to zrobić&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rosja-grozi-probami-nuklearnymi-najpierw-musimy-zrozumiec-czy-musimy-to-zrobic/b5wkwec</link>
			<description>Rosja będzie zmuszona przeprowadzić próby nuklearne, jeśli USA zrobią to pierwsze — powiedział w poniedziałek rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow. Dodał, że Moskwa nie rozumie jeszcze, co prezydent USA Donald Trump miał na myśli mówiąc, że inne kraje przeprowadzają próby nuklearne.</description>
			<guid isPermaLink="false">ded68ba2-cfd8-4995-b064-34adba9320ed</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:57:26 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UJxk9kpTURBXy8zZWEyZTkwYjIxZDE0YzgzOGYwOTU5MTRiYTVhYTkzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy chcą zdalnej pracy, ale bez przesady. Biura z open space to przeżytek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polacy-chca-zdalnej-pracy-ale-bez-przesady-biura-z-open-space-to-przezytek/g7tzp57</link>
			<description>Z badań firmy doradczej JLL wynika, że 75 proc. ankietowanych chciałoby pracować z biura maksymalnie trzy dni w tygodniu, czyli widzimy potrzebę przychodzenia do firmy. Tak czy inaczej staje się to logistycznym wyzwaniem dla firm. Zdaniem ekspertów, rozwiązaniem jest aktywne zarządzanie frekwencją w biurze i elastyczne podejście do aranżacji przestrzeni w budynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">732fcb9d-f1dc-41d6-baf2-3756d0f20c82</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:38:06 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Jfk9kpTURBXy9mNDM1NDkyMTIyMmU2OGI2NjM4OWQ2MDE3YzllODJmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka afera korupcyjna w ukraińskim sektorze energetycznym. Opublikowano nagrania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wielka-afera-korupcyjna-w-ukrainskim-sektorze-energetycznym-opublikowano-nagrania/9p28smt</link>
			<description>Narodowe Biuro Antykorupcyjne Ukrainy (NABU) oraz Specjalna Prokuratura Antykorupcyjna (SAP) opublikowały część nagrań audio z dochodzenia w sprawie wielkiej afery korupcyjnej w ukraińskim sektorze energetycznym. Proceder przewidywał prowizje dla przestępców w wysokości do 15 proc. wartości kontraktów.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b91f0cd-47d6-4cc6-b456-c1c9a97f269e</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:02:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c-Ik9kpTURBXy83ZWFlZDc0ODIyZjFjNDI4MTc1OTRlOTlkY2VmMmY2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nicolas Sarkozy zwolniony z więzienia. Sąd wydał zgodę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nicolas-sarkozy-zwolniony-z-wiezienia-sad-wydal-zgode/6725fj9</link>
			<description>Sąd w Paryżu zgodził się na zwolnienie z więzienia, pod nadzorem sądowym, byłego prezydenta Francji Nicolasa Sarkozy'ego, który od 21 października odbywał wyrok pięciu lat pozbawienia wolności. Z więzienia były szef państwa będzie mógł wyjść jeszcze w poniedziałek.</description>
			<guid isPermaLink="false">c374ed45-9afe-4a98-9578-9852ce8d90f7</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:24:07 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1hdk9kpTURBXy9hM2UzYzc2YmI0NGI5NTZkNmU3MDZlNWEyZmE0OTI2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki koncern motoryzacyjny ogranicza produkcję. Zwolnienia dotkną też Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/trudna-sytuacja-w-motoryzacji-zwolnienia-grupowe-w-firmie-z-czestochowy/y6ykzxj</link>
			<description>W częstochowskim zakładzie produkującym pasy bezpieczeństwa i poduszki powietrzne szykują się zwolnienia grupowe. Jak ustalił reporter RMF FM, Marcin Buczek, redukcja etatów w ZF Passive Safety Systems Poland ma rozpocząć się na początku przyszłego roku. Na środę zaplanowane jest kolejne spotkanie pracowników z przedstawicielami firmy w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2da30162-b8e3-4c8c-94c7-4f6d69ab5977</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:17:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WR-k9kpTURBXy9kYmM0MTY5ZjRiZGVhZWE3OGQ5ZmNmYTZmZGZjYTQwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak szybko tracą wartość chińskie auta. Ta analiza wiele wyjaśnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/jak-szybko-traca-wartosc-chinskie-auta-ta-analiza-wiele-wyjasnia/669wgsk</link>
			<description>Chińskie samochody szturmem zdobywają polski rynek motoryzacyjny. Obecnie co trzecia marka samochodów osobowych dostępnych w Polsce pochodzi z Chin. Dla klienta istotne będzie jednak nie tylko sam fakt kupna, ale też ile za kupowane obecnie auto będzie mógł uzyskać za kilka lat. Jak szybko maleje wartość samochodu chińskich marek? Przeprowadzona przez Carfax i Info-Ekspert analiza na pierwszych trzech miejscach stawia marki: MG, BAIC oraz BYD — pisze &quot;Auto Świat&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">84ca79b1-8be7-4040-90da-322647ce8b3d</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:24:45 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ldQk9kpTURBXy80MmMxZmNhM2E3NjY3MzQxMDgwMjAwNjQ3ZWE0ZWRhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 4200 zł premii dla przedsiębiorców z iKontem Biznes w Alior Banku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nawet-4200-zl-premii-dla-przedsiebiorcow-z-ikontem-biznes-w-alior-banku/xfz41yr</link>
			<description>Alior Bank aktywnie promuje iKonto Biznes, proponując przedsiębiorcom atrakcyjne oferty. Nowi klienci, którzy online założą konto firmowe i będą aktywnie korzystać z niego oraz innych produktów bankowych, mogą otrzymać nawet 4200 zł premii. iKonto Biznes dostępne jest teraz z nową bankowością elektroniczną Alior Business, która ma ułatwić przedsiębiorcom prowadzenie firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">53b75a64-d9e6-4840-8fdd-f4932b13cb1c</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:30:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
		</item>
		<item>
			<title>PKO Bank Polski upraszcza drogę do finansowania rozwoju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/pko-bank-polski-upraszcza-droge-do-finansowania-rozwoju/v5vgwyh</link>
			<description>Po latach dynamicznego wzrostu i modernizacji polska gospodarka znalazła się w punkcie zwrotnym. PKB rośnie, inflacja się stabilizuje, a koszt kapitału maleje — to warunki sprzyjające inwestycjom, których kraj wciąż potrzebuje, by utrzymać tempo rozwoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab69374d-11b7-402a-9b6b-03abc7f074d1</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:34:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vrXk9kpTURBXy9iMzY2ZjQ4ZmM3NWQwODc3MDg4ZTVmYjIxNzNmMDJhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Kawalerki tracą na atrakcyjności&quot;. Takie mieszkania na wynajem są teraz hitem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kawalerki-traca-na-atrakcyjnosci-jest-nowy-hit/vlqwn4t</link>
			<description>Na jakie nieruchomości jest największy popyt przy wynajmie krótkoterminowym? Małe kawalerki tracą na atrakcyjności — w przypadku krótkich pobytów konkurują z hotelami, które przy niższej cenie oferują pełen serwis i wygodę — opowiada Adrian Barwicki, CEO firmy Rentujemy.</description>
			<guid isPermaLink="false">0cbc2678-8340-4be4-b022-fec9b6f332b2</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:33:48 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tqqk9kpTURBXy9mNWEzODQ3NTI4ZTMwYmZkMmNkNjExZDViZTE4NmRhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jakim cudem biały t-shirt może kosztować prawie 2 tys. zł? &quot;To wszystko jest wliczone w cenę tej koszulki&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/sprzedaja-bialy-t-shirt-za-prawie-2-tys-zl-i-ludzie-niemal-sie-o-niego-bija/yxbsfew</link>
			<description>Luksusowa marka The Row jest dziś tak popularna — i tak droga — jak nigdy dotąd. Jednym z jej tańszych produktów jest biała bawełniana koszulka za 520 dol., czyli ponad 1900 zł. Oto jak podstawowy element garderoby może kosztować więcej niż niejeden laptop.</description>
			<guid isPermaLink="false">09873fee-d622-428f-a126-f00e4463c18e</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:26:39 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Oe4k9kpTURBXy83MjU1YmRjYjdiNTI1OWRlZmY4ZDRjYjZkMWU2YjZjZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kamila zawiesiła swoją karierę i została żołnierzem. To była najlepsza decyzja w jej życiu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/porodowke-zamienila-na-poligon-to-byla-najlepsza-decyzja-w-moim-zyciu/gjcv6xn</link>
			<description>Z wykształcenia jest pedagogiem. Przez lata pracowała jako trenerka i edukatorka — szkoliła korporacje z kompetencji miękkich, profilaktyki stresu, a ostatnio nawet menopauzy i andropauzy w miejscu pracy. Równolegle była doulą — towarzyszyła kobietom w porodach, wspierała je w połogu, pomagała przechodzić przez kryzysy. Dziś, jako szeregowy Wojsk Obrony Terytorialnej, służy w Zespole Zabezpieczenia Medycznego w Batalionie Dowodzenia w Zegrzu i walczy z lękiem przed rozmową o wojnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c981278-ca44-4526-b1b9-48d26d6258de</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:50:41 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DFgk9kpTURBXy9lMWJmZmY1NTM3YTVmODJiYmI0MTMzYThhY2U2MmYzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska czy Niemcy? Sprawdzili, gdzie jest drożej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/polska-czy-niemcy-dziennikarze-sprawdzili-gdzie-jest-drozej/071rs5f</link>
			<description>Niemcy od lat jeżdżą do Polski na zakupy w poszukiwaniu niskich cen. &quot;Tanie zakupy w Polsce? Obecnie wygląda na to, że dotyczy to tylko niektórych produktów&quot; — przestrzega jednak berliński serwis RBB24. I podaje, co po drugiej stronie Odry ciągle jest tańsze.</description>
			<guid isPermaLink="false">5091cd3b-4451-47e2-8ab4-3c00917318d9</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:32:54 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iYik9kpTURBXy82YWQxYWNmNzg4MmE4ZGVkNjM2NTA3MWE4NzcyNThjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek cukrowy ma iść w górę. Nielogiczne zasady opłaty, która ma chronić nasze zdrowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatek-cukrowy-ma-isc-w-gore-nielogiczne-zasady-oplaty-ktora-ma-chronic-nasze/gm3ff9j</link>
			<description>Podatek potocznie nazywa się &quot;cukrowym&quot; i nałożony został na napoje słodzone. Sęk w tym, że w ustawie jeden cukier drugiemu nierówny i przepisy zawierają furtki. Ludzie z cukrzycą też nie mogą powiedzieć, że ich on nie dotyczy, mimo że unikają napojów z cukrem, za to wykorzystują te ze sztucznymi słodzikami. Co więcej, w przypadku VAT podatkowo preferowane są napoje słodzone sokiem w porównaniu z wodą mineralną. To wszystko wypacza prozdrowotną ideę samego opodatkowania i sprowadza go do &quot;podatku od amerykańskich napojów&quot; lub do zwykłego instrumentu wzrostu wpływów podatkowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba8c5581-4ec8-4d36-88f8-b7c045637a50</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:44:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P_kk9kpTURBXy9lNTg1Y2QyYzY4NGQ3YmU3MWVkZjc1YjM4Yjc4MDM1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fatalne dane ze sklepów. Psychologiczna granica przekroczona [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/fatalne-dane-ze-sklepow-psychologiczna-granica-przekroczona/m0dhwce</link>
			<description>Zakupy w Polsce są coraz droższe. W ciągu tygodnia cena naszego koszyka wzrosła równo o 3 proc. — wynika z zestawienia PanParagon dla Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">669aaf79-361b-4182-9374-fecb67524436</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aDDk9kpTURBXy9kMGJhNTE2YjA3MDY0MmNjMDgzOGJiN2FhM2Q2OGI5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki szykują się na wycofanie wskaźnika WIBOR. Taki będzie wpływ na oprocentowanie kredytów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/nowy-wskaznik-juz-w-bankach-co-zmieni-polstr-dla-kredytobiorcow/1v5b6h3</link>
			<description>Polaków czeka spora zamiana. Wskaźnik referencyjny WIBOR, powszechnie używany do wyznaczanie oprocentowania kredytów, zostanie zastąpiony przez indeks POLSTR. Pierwsze produkty z nowym wskaźnikiem już trafiają do firm, ale na dużą skalę klientom indywidualnym zostaną zaoferowane w 2026 r. Czy kredytobiorcy mogą liczyć na spadek oprocentowania? Co z istniejącymi już kredytami?</description>
			<guid isPermaLink="false">4d6ff028-e596-439d-9b16-99c57e927e73</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 05:16:49 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hbPk9kpTURBXy9kZTc1YTRlNmNiNjdlNGQzMzI5ZmZiNTg3MGY1NmI3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Centra danych pod lupą fiskusa. Podatki mogą zatrzymać inwestycje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatek-od-serwerow-to-musza-wiedziec-inwestorzy/mkt4np4</link>
			<description>Centra danych są postrzegane jako kierunek inwestycyjny z dużym potencjałem. Pierwsze takie inwestycje powstały już kilkanaście lat temu. Można oczekiwać, że takich miejsc będzie powstawać coraz więcej. Wymagają one zaangażowania sporych środków finansowych, co wynika zwłaszcza z drogich elementów hardware. Z punktu widzenia inwestora, dla opłacalności inwestycji niezbędna jest wiedza o bieżących kosztach utrzymania centrum danych. A istotnym może okazać się podatek od nieruchomości.</description>
			<guid isPermaLink="false">3817cab0-edf6-4ad1-a558-d364d0587220</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zd2k9kpTURBXy8wYTNlY2QxZjViYjQyZGU1Yzc4NDRhZDlkNjllZDg0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grozi nam kryzys? Resort pracy zabiera głos w sprawie zwolnień grupowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/bezrobocie-pod-kontrola-ministerstwo-komentuje-fale-zwolnien-grupowych/ckw8ch8</link>
			<description>Jeśli popatrzymy na suche dane, to można powiedzieć, że przez Polskę przetacza się fala zwolnień grupowych. Zapytaliśmy więc Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej, czy monitoruje sytuację i czy widzi niebezpieczny trend. Prof. Ewa Flaszyńska, dyrektor Departamentu Rynku Pracy, zapewnia, że nic nie wskazuje na gwałtowny wzrost bezrobocia. Z danych resortu wynika, że choć zgłoszenia zwolnień grupowych rosną od 2023 r., to nie wszystkie zapowiedzi są realizowane.</description>
			<guid isPermaLink="false">72d6c9c3-5558-4d98-8663-9c0a57cf9825</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 04:54:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xxKk9kpTURBXy9lN2FkMjQ3Zjk5YmM1YjU4OTFkMjU3NjFjNWQzMTM0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera korupcyjna w Enerhoatomie. &quot;NYT&quot;: zagrożony wizerunek prezydenta Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/afera-korupcyjna-w-enerhoatomie-wolodymyr-zelenski-pod-presja/7352h9z</link>
			<description>Afera korupcyjna wokół państwowej spółki Enerhoatom stawia pod znakiem zapytania reputację najbliższego otoczenia prezydenta Ukrainy Wołodymyra Zełenskiego — informuje amerykański dziennik &quot;New York Times&quot;. Według gazety to jeden z najpoważniejszych kryzysów wizerunkowych Zełenskiego od początku jego prezydentury, który może mieć wpływ zarówno na poparcie w kraju, jak i za granicą.</description>
			<guid isPermaLink="false">d3dd9448-e957-4ed5-aa5d-95f7def85e8e</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 20:48:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2KMk9kpTURBXy8yZGM4NTY1NzZkMTdhMTk5NTA4OTVlN2ZjZmQ1YjRmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykańscy giganci przemysłu zbrojeniowego &quot;oszukali&quot; armię USA. Teraz czas na zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/daniel-driscoll-krytykuje-gigantow-zbrojeniowych-usa-pentagon-szykuje-zmiany/p58f5k9</link>
			<description>Amerykańska armia znalazła się w ogniu krytyki ze strony własnego przedstawiciela. Sekretarz armii USA, Daniel Driscoll, którego słowa przytacza agencja Reutera, zarzucił największym firmom zbrojeniowym manipulacje, które zmuszały Pentagon do zakupu sprzętu po znacznie zawyżonych cenach. Zdaniem Driscolla, praktyki te były możliwe dzięki stworzeniu systemów zachęt, które premiowały takie działania.</description>
			<guid isPermaLink="false">caf38bf9-0eef-494b-8e54-c94bfe231fd4</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:53:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jWqk9kpTURBXy9lNTQ2MTY0NzZkMGVmMjVkYWRhYmIyOTIxZTQ2ZTk0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Dobry dzień dla innowacyjności polskiej gospodarki&quot;. Wiceprezes EBI o Innovate Poland</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/minister-andrzej-domanski-oglosil-innovate-poland-inwestycje-w-polskie-start-upy/bf06hd9</link>
			<description>Polska gospodarka zyskała nowy program wspierający innowacyjne przedsiębiorstwa. Innovate Poland, ogłoszony w piątek, ma na celu zwiększenie konkurencyjności polskich firm, a także całej Europy. Inicjatywa zakłada przeznaczenie 4 mld zł na rozwój technologii i start-upów, co — jak podkreślają eksperci — może przynieść nawet 8-10 mld zł dzięki zaangażowaniu kapitału prywatnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca2ed99b-d9ff-4cb6-b15f-7750a19238fa</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:26:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_9Nk9kpTURBXy81YzQ5YjBmZmY4YWFmOWM3MzkyMDRlODRiM2ZhODE5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Rynek wygląda bardzo obiecująco&quot;. Popyt na powierzchnie magazynowe wystrzelił</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polski-rynek-magazynowy-nabiera-tempa-eksperci-prognozuja-rekordowy-popyt/004vpl5</link>
			<description>Polski rynek powierzchni magazynowo-przemysłowych utrzymuje stabilne tempo rozwoju. III kw. 2025 r. przyniósł wzrost popytu i umiarkowaną nową podaż, a eksperci zapowiadają intensywną końcówkę roku oraz pozytywne perspektywy na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">20474d97-c83e-40a5-af55-6ada15a7da80</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:05:25 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6pSk9kpTURBXy8yNThjNTg5MjczNDRiNjU0NTZkNGYzMmMyMDRhMmNmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>100 dni prezydentury Karola Nawrockiego: &quot;Po pierwsze Polska, po pierwsze Polacy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/karol-nawrocki-podsumowal-100-dni-prezydentury-mocne-stanowisko-w-sprawie-ustaw/8gje4j4</link>
			<description>Karol Nawrocki, prezydent Polski, podsumował 100 dni swojej prezydentury podczas spotkania z mieszkańcami Mińska Mazowieckiego. Podczas piątkowego wystąpienia podkreślił, że każdy dzień jego urzędowania był dla niego zobowiązaniem do realizacji hasła z kampanii wyborczej: &quot;po pierwsze Polska, po pierwsze Polacy&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">5708eb82-826b-420f-9f4e-de9d6084c833</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:25:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OZBk9kpTURBXy80Zjc2MDJhYTczZmZmNDc3NTVmNmE5ZGZiNGQ3NjU2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne przedłużenie terminu dla MŚP. Więcej czasu na oświadczenia o zamrożonych cenach energii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ministerstwo-energii-przedluza-termin-dla-msp-zmiany-w-ustawie-o-cenach-energii/n5s2l6w</link>
			<description>Ministerstwo Energii zaproponowało zmiany w ustawie, które mają przedłużyć czas dla małych i średnich przedsiębiorstw na składanie oświadczeń dotyczących korzystania z zamrożonych cen energii elektrycznej w II połowie 2024 r. Według projektu nowelizacji, przedsiębiorcy będą mieli czas do 30 czerwca 2026 r., aby złożyć odpowiednie dokumenty swoim sprzedawcom energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b101213-35b5-4af0-af84-0b430294a0d0</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:51:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4aEk9kpTURBXy9iMTMyYmY5MzhkNTRlYjM1MWQwZWQ5NTRmMDQ3MTA5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bańka AI rośnie szybciej niż dotąd. Wall Street czeka &quot;sądny dzień&quot; [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/economist-ostrzega-przed-kryzysem-ai-banka-moze-wstrzasnac-swiatem/ctqw9vx</link>
			<description>Sektor sztucznej inteligencji (AI) stał się centrum inwestycyjnego szaleństwa, które może zakończyć się gwałtownym pęknięciem bańki spekulacyjnej. Brytyjski tygodnik &quot;The Economist&quot; prognozuje, że jeśli dojdzie do takiego załamania, jego konsekwencje mogą wykraczać daleko poza giełdowe straty, wpływając na globalną gospodarkę i osłabiając dominację USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6516853-5dec-4085-b40f-71939072bc77</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:44:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/INhk9kpTURBXy8wNTRhYzk3N2YzNjEyOWMzNWY4Y2Y5Y2NjMTllZTZhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anglia wprowadza rewolucję w wynajmie mieszkań. Nowe zasady od 1 maja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/wielka-brytania-zmienia-zasady-wynajmu-mieszkan-nowe-prawa-najemcow/xrb8dt6</link>
			<description>Wielka Brytania przygotowuje się na największą od ponad 30 lat reformę zasad wynajmu mieszkań. Od 1 maja przyszłego roku w Anglii wejdą w życie nowe regulacje, które mają na celu ochronę praw najemców oraz zapewnienie im większej stabilności. Brytyjski rząd ogłosił w piątek, że wynajmujący nie będą już mogli wypowiadać umów najmu bez uzasadnionego powodu, a wszystkie umowy będą automatycznie odnawiane.</description>
			<guid isPermaLink="false">25b51c5c-39c0-4fdc-aab8-6f15eeeff604</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:35:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dFck9kpTURBXy8xYjMwNTRiMmYxZTQ5NzMzMTI5OWEzY2I2ZGNlZmIzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Region Warszawski wyprzedza Europę. Najwyższy udział specjalistów HRST</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/warszawa-liderem-ue-w-sektorze-nauki-i-technologii-eurostat-potwierdza/cm7x5wb</link>
			<description>Region Warszawski Stołeczny wyróżnia się w Unii Europejskiej pod względem udziału osób zatrudnionych w sektorze nauki i zaawansowanych technologii, znacznie przewyższając średnią unijną — pisze &quot;Rzeczpospolita&quot;. Z najnowszych danych Eurostatu, które podaje gazeta, wynika, że pod koniec 2024 r. aż 74,3 proc. pracowników w aglomeracji warszawskiej zaliczało się do tzw. zasobów HRST — czyli osób związanych z nauką, badaniami i rozwojem oraz technologiami B+R.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1e22468-4505-409f-8636-4e4fc5a36a92</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:14:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0zYk9kpTURBXy8xMTg2YWM5ZDllNjBmZjI1ZWFmYWIyMTRhNzZmMmRkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy podzieleni w sprawie roli prezydenta. Wyniki najnowszego sondażu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nominacje-sedziowskie-i-decyzje-prezydenta-sondaz-o-karolu-nawrockim/7xgbdnp</link>
			<description>Najnowsze badanie Ogólnopolskiego Panelu Badawczego Ariadna dla Wirtualnej Polski pokazuje, że społeczeństwo nie jest jednomyślne w kwestii wpływu prezydenta Karola Nawrockiego na reformy wymiaru sprawiedliwości. Wyniki ankiety wskazują na wyraźny podział opinii dotyczących zarówno procesu nominacji sędziowskich, jak i ostatnich decyzji prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">dad62ad1-bcf3-4751-8fc1-e62701a842c4</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:54:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yZUk9kpTURBXy8xNDAxOTRlMzU4MTQxY2VmODhiODE5YTlhZTdlNTNiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawa planuje przyszłość. Ruszają konsultacje społeczne strategii 2040+ i planu ogólnego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/warszawa-rusza-z-konsultacjami-strategii-2040-mieszkancy-maja-glos/ke7qldq</link>
			<description>W piątek stołeczny ratusz ogłosił rozpoczęcie konsultacji społecznych dotyczących strategii rozwoju miasta na lata 2040+ oraz planu ogólnego. Pierwsze spotkania odbędą się już w sobotę, a mieszkańcy mogą zapoznać się z dokumentami na stronie internetowej miasta. Proces konsultacyjny potrwa do 19 stycznia.</description>
			<guid isPermaLink="false">02a80c42-905f-45f6-b4b5-ca561e96aeae</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:49:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eLCk9kpTURBXy8wN2RjZDJlOTZmMzRjOGE5NTYwNjJiYWYyMGQwMzQwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Innovate Poland. Ekspertka ocenia nowy pomysł rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/anna-wnuk-o-zmianach-dla-innovate-poland-banki-czekaja-na-nowe-regulacje/ws6jkm0</link>
			<description>Wdrożenie programu Innovate Poland, którego celem jest wsparcie finansowe dla polskich innowacyjnych przedsiębiorstw, wymaga modyfikacji tzw. norm ostrożnościowych regulujących działalność banków i funduszy emerytalnych — podkreśla Anna Wnuk, dyrektor zarządzająca Polskiego Stowarzyszenia Inwestorów Kapitałowych (PSIK).</description>
			<guid isPermaLink="false">01ddfb41-1309-44e4-a000-90e3d76dc6ce</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:31:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QPHk9kpTURBXy9kZjk1MzE5NWUzNjg1OTY5NWFmNzE0MzZlZjM0MzJiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Japonii pod ostrzałem Pekinu. Chińskie media mówią o &quot;skrajnie złośliwych&quot; słowach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/chiny-groza-japonii-miazdzaca-porazka-po-slowach-premier-sanej-takaichi/8p34kn1</link>
			<description>Japonia spotkała się z ostrym stanowiskiem Pekinu po ostatnich wypowiedziach premier Sanej Takaichi na temat Tajwanu — informuje &quot;Rzeczpospolita&quot;. Chiny zagroziły Japonii &quot;miażdżącą porażką&quot;, jeśli Tokio spróbuje militarnej interwencji w przypadku ewentualnego konfliktu na wyspie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0414ae49-2d27-494c-a1ca-2e7402e6dfed</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:24:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aksk9kpTURBXy84OTE2ZDNiZDJlOWZmOGMwZTkzZjY0YjU0NTQ0MTFlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki dziennik krytykuje polski wymiar sprawiedliwości. &quot;Narzędzie politycznej gry&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niemiecki-dziennik-krytycznie-o-sporze-nawrockitusk-sedziowie-w-ogniu-walki/yfgrntk</link>
			<description>Niemiecki dziennik &quot;Frankfurter Allgemeine Zeitung&quot; w swoim piątkowym wydaniu skupił się na napięciach między prezydentem Karolem Nawrockim a rządem Donalda Tuska w kwestii nominacji sędziowskich. Zdaniem gazety, konflikt ten jeszcze bardziej osłabia zasadę państwa prawa w Polsce, a wymiar sprawiedliwości pozostaje narzędziem politycznych rozgrywek.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fc93dfb-090a-479b-a950-5f8ac18c9b9a</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:06:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fcCk9kpTURBXy82ZGExZThmODc4ZWNlNWUwZjVjYjRiODYyNWU5MmRkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka wyprzedaż w armii. Nie uwierzysz, czego chcą pozbyć się wojskowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wielka-wyprzedaz-w-lubelskiej-armii-wojskowi-pozbywaja-sie-sprzetu/13xypxr</link>
			<description>Lubelski oddział Agencji Mienia Wojskowego ogłosił przetargi na sprzedaż 126 pozycji o łącznej wartości ponad 400 tys. zł. Chodzi m.in. o części do samochodów, czy narzędzia dla majsterkowiczów. Pieniądze ze sprzedaży zostaną przeznaczone na dozbrojenie polskiej armii. W galerii pokazujemy najciekawsze oferty wojskowych. Ostatnia jest dość niecodzienna.</description>
			<guid isPermaLink="false">2115317e-19f5-43f0-bfd2-d5b10a99eddc</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:45:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CZjk9kpTURBXy8xYmM1OGU1YjM0YjExYzVhM2M2NGE4MzRjZmJkYmFhMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europosłowie chcą kontroli umowy UE-Mercosur. Zebrano 145 podpisów z 21 krajów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tsue-moze-ocenic-porozumienie-ue-z-mercosurem-hetman-ujawnia-kulisy/1rtxbf9</link>
			<description>Grupa europosłów z nieformalnej grupy ds. Mercosuru w Parlamencie Europejskim zwróciła się do władz PE o skierowanie wniosku do Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej (TSUE). Celem jest ocena zgodności umowy handlowej między Unią Europejską a Mercosurem z unijnymi traktatami — poinformował w piątek Krzysztof Hetman, europoseł z Polskiego Stronnictwa Ludowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">76f45da7-fa7d-424c-98e3-7c2867a53eca</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:25:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/abbk9kpTURBXy9iYTVlYTk2YjE2MWM5MTViYTg2NDIyODk0YmRkNzJmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KGHM buduje najgłębszy szyb w Polsce. Premier Donald Tusk zapowiada wsparcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kghm-inwestuje-w-retkow-powstaje-najglebszy-szyb-gorniczy-w-polsce/77yxdjt</link>
			<description>W okolicach Retkowa rozpoczęły się prace geologiczno-hydrogeologiczne pod budowę najgłębszego szybu górniczego w Polsce. To pierwszy etap dużego programu inwestycyjnego KGHM, obejmującego trzy nowe szyby: Retków, Gaworzyce oraz GG-2 &quot;Odra&quot;. Szyb Retków ma docelowo osiągnąć ok. 1360 m głębokości, co uczyni go nowym rekordzistą krajowego górnictwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">7553131b-ad5c-487e-b2b6-916d0855ddf0</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:09:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W2Wk9kpTURBXy82MDhiZTE4YjJjMmU4ZGFhNGVkNmUxMGM1NGY3OTQ0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jakość powietrza w Polsce w 2024 r. Widoczna poprawa, ale wyzwania pozostają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jakosc-powietrza-w-polsce-w-2024-r-poprawia-sie-gios-podaje-szczegoly/6tn4rsw</link>
			<description>Jakość powietrza w Polsce w 2024 r. była zbliżona do tej z roku poprzedniego, ale na przestrzeni lat odnotowano znaczącą poprawę — oceniła Barbara Toczko z Głównego Inspektoratu Ochrony Środowiska (GIOŚ). Jak podkreśliła, spadek stężenia pyłów zawieszonych to głównie zasługa wymiany źródeł indywidualnego ogrzewania.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b629e64-af77-4132-bd2d-ff102a9703ed</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:36:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uwpk9kpTURBXy9iMzBjNDEwODAxNTNhNzU1MjU1MzI2YzUwZDUwM2YzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brytyjskie loty krajowe na równi pochyłej. Liczba połączeń spadła o połowę w ciągu dwóch dekad</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wielka-brytania-ogranicza-loty-krajowe-kolej-i-ekologia-zmieniaja-rynek/6jr82vp</link>
			<description>W ciągu ostatnich dwudziestu lat liczba lotów krajowych w Wielkiej Brytanii zmniejszyła się o ponad połowę, mimo że ogólna liczba podróży lotniczych wzrosła. Tak wynika z danych firmy Cirium, zajmującej się analizą ruchu lotniczego, które przytoczyła stacja Sky News.</description>
			<guid isPermaLink="false">bab5bdc2-1182-4b33-a23e-64b50dc9c3d9</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:12:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M6Rk9kpTURBXy9kZWFmODQ3YjZjMDgzMGZkY2UwMWUzYWQ1M2RhODI2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny paliw w górę? Analitycy ostrzegają przed podwyżkami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-paliw-w-polsce-eksperci-przewiduja-podwyzki-juz-w-listopadzie/ty5cyf0</link>
			<description>Ostatnie dni przyniosły niewielkie obniżki cen paliw, jednak zdaniem ekspertów portalu e-petrol.pl, kierowcy nie powinni przyzwyczajać się do tej sytuacji. Obniżki, jak podkreślają analitycy, były możliwe kosztem marż operatorów stacji, a przestrzeń do dalszych spadków została już wyczerpana.</description>
			<guid isPermaLink="false">49eb31eb-a5e8-45f2-93b5-633a5c0a74ea</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:53:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mtDk9kpTURBXy85ZDQ3NGQ0NWUzMjdhNjI0MWZjNjY0ZDMwZmRhMzBkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny dla ostrożnych. Możesz żyć z odsetek i więcej nie pracować [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/mozesz-zyc-z-odsetek-i-nie-pracowac-tyle-trzeba-miec-pieniedzy-wyliczenia/8fm89e6</link>
			<description>Ile trzeba mieć oszczędności, żeby regularnie co miesiąc na konto wpływała z odsetek równowartość minimalnej krajowej, przeciętnego wynagrodzenia lub pięciocyfrowe sumy? W Business Insiderze policzyliśmy to na przykładzie prostej, przewidywalnej i bezpiecznej formy lokowania pieniędzy, która jest dostępna dla każdego. Jedną obligację skarbową można kupić za 100 zł, ale żeby żyć z odsetek, potrzeba dużo większej sumy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c394e28c-b009-4eba-984a-70483cbe2dbe</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:50:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1hLk9kpTURBXy84NTcyYzJlZDU1NzRhMWFmNDhhNDVjNWFlYWM2MTIyOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To pierwsza ustawowo wolna Wigilia. Urzędnicy zapowiadają kontrole</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowe-zasady-pracy-w-wigilie-pip-zapowiada-kontrole-posypia-sie-kary/8stdqy8</link>
			<description>Od 2025 r. Wigilia Bożego Narodzenia będzie dniem wolnym od pracy. Wprowadzone przez Sejm zmiany obejmują dodatkowe niedziele handlowe i szczegółowe regulacje dotyczące otwarcia sklepów 24 grudnia. Kara dla handlowców za ich nieprzestrzeganie to nawet 100 tys. zł. Państwowa Inspekcja Pracy już zapowiedziała kontrole.</description>
			<guid isPermaLink="false">3320922c-11e8-44bc-8166-5b77b50368be</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:38:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bN5k9kpTURBXy9hYTVlZWVjZjI2ZTAwZGE4ZTQ0MDQxYTRmNTg4MTUyMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk ostrzega Ukrainę. Korupcja może zagrozić międzynarodowemu wsparciu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-o-korupcji-na-ukrainie-mleko-sie-wylalo/j7g8dvp</link>
			<description>Premier Donald Tusk zapewnił, że Polska nie zamierza rezygnować ze wsparcia dla Ukrainy w jej walce z rosyjską agresją. Jednocześnie zaznaczył, że korupcja w ukraińskich instytucjach może poważnie utrudnić budowanie międzynarodowej solidarności wobec Kijowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fbd6c9a-e746-40e2-a77c-c0a46c5ddafd</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:33:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/578k9kpTURBXy9lMGQwOWY3M2E0NDdhZDZlN2QyMDkxZjUzZGQzNTdlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wrocław stawia na rekordowy budżet w 2026 r. Transport priorytetem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/budzet-wroclawia-na-2026-r-wzrosnie-miasto-inwestuje-miliardy-w-rozwoj/8t7rqr6</link>
			<description>Wrocław planuje ambitny budżet na 2026 r., którego wydatki mają wynieść aż 9,4 mld zł, a dochody osiągnąć poziom 8,4 mld zł. Wśród kluczowych celów znajdują się inwestycje w edukację, transport, zieleń miejską oraz mieszkalnictwo — poinformował w piątek magistrat.</description>
			<guid isPermaLink="false">b11179bb-06b4-4737-a966-a0db5147fa51</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:26:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/__ak9kpTURBXy8xYjM1ZjFmYzJhNmM5MTYyNTNmZWQ4MGU1NTQ0ZWEzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cztery mld zł na polskie innowacje. Program Domańskiego ma załatać lukę w finansowaniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/minister-finansow-i-gospodarki-andrzej-domanski-inauguruje-program-innovate-poland/jlwr2t1</link>
			<description>W piątek w Warszawie minister finansów i gospodarki Andrzej Domański zainaugurował program Innovate Poland. Na starcie budżet programu wynosi cztery mld zł, które mają trafić na finansowanie innowacji w Polsce, w tym inwestycje venture capital. W sumie celem jest zmobilizowanie 8-10 mld zł. W programie uczestniczą BGK, PFR, PZU oraz Europejski Bank Inwestycyjny.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a1f89a5-e640-47a0-832f-d702e1e3038a</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:16:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wrRk9kpTURBXy8xMjQxMzA4OWUzN2JiMzU3YzBkYzI3MDVhZGE0NTlhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Import z Chin szybko rośnie i to nie tylko samochodów. Wielki deficyt Polski w handlu zagranicznym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/import-z-chin-szybko-rosnie-i-to-nie-tylko-samochodow-wielki-deficyt-polski-w-handlu/j2hktmt</link>
			<description>Polska jest krajem o jednym z największych na świecie deficytów w handlu zagranicznym z Chinami i wciąż nie powiedzieliśmy na ten temat ostatniego słowa. O ile Chińczycy kupują od nas relatywnie niewiele, to my z chińskimi produktami jesteśmy &quot;za pan brat&quot;. Ostatnio szczególnie z chińskimi samochodami.</description>
			<guid isPermaLink="false">1427e0a0-d97a-4cd3-ab69-3cdf0662c2a7</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:10:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FIHk9kpTURBXy8zN2M1OTE4NGMwNmI0M2Q2ZDQ2MTMwNWRhMmUzODE1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urlop rodzicielski dla ojca coraz popularniejszy. Jest jedno &quot;ale&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/coraz-wiecej-mezczyzn-korzysta-z-urlopu-rodzicielskiego-jest-jedno-ale/46rz6p9</link>
			<description>ZUS podał nowe dane dotyczące tego, jak wykorzystywany jest urlop rodzicielski. Okazuje się, że coraz więcej ojców korzysta z tego uprawnienia. Jedyny problem polega na tym, że wciąż nie wykorzystują go w pełni. Co więcej, wielu ojców wciąż nie wie, że urlop ojcowski i rodzicielski to dwie różne rzeczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">0059e7ec-12f2-4d19-859c-92b17ba09cb4</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:56:48 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nOGk9kpTURBXy8xZDZmYmRjN2EwY2MwOGIxZmJjYzI0ZWRiNzQ5ZmFkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowa umowa na 350 mld dol. Donald Trump obniża cła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rekordowa-umowa-na-350-mld-dol-korea-inwestuje-trump-obniza-cla/n1j5108</link>
			<description>Znamy szczegóły porozumienia handlowego pomiędzy Stanami Zjednoczonymi i Koreą Południową. Obejmują one inwestycje Seulu w wysokości 150 mld dol. w amerykański sektor stoczniowy oraz dodatkowe 200 mld dol.w przeznaczone na sektory przemysłowe — poinformowały oba kraje.</description>
			<guid isPermaLink="false">2cc9a506-3732-44f4-b539-8628d09b2eef</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:23:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ElBk9kpTURBXy8yZjcyN2UyZDg0ODU3NDRjMmU1NjY1ODg0MDlkZWI0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UniCredit wraca nad Wisłę. &quot;Nie da się zrobić banku europejskiego bez polskiego&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/unicredit-wraca-do-polski-oto-nowa-strategia-i-cele-wloskiego-giganta/l1wlmfr</link>
			<description>Po kilku latach nieobecności, wynikającej ze sprzedaży Banku Pekao, UniCredit znowu jest na polskim rynku bankowym. Na razie w niewielkiej skali i w dwóch rolach. Kierownictwo polskiego oddziału zdradza swoje plany.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b9c47ba-b40a-476d-abfe-acb99cc23a5d</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:17:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SnDk9kpTURBXy8yNGFjYTRjYTM0ZDJjYzAyYjVjZDUyZWM3NGYzMTQ4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być recepta na technologiczną suwerenność UE. Polska spółka z milionowym finansowaniem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/europejski-bank-inwestycyjny-wspiera-polska-spolke-technologiczna-synerise-cel-to/b9ctgr1</link>
			<description>25 mln euro wsparcia dostanie polska firma technologiczna Synerise od Europejskiego Banku Inwestycyjnego. Domeną spółki jest sztuczna inteligencja behawioralna. Prezes spółki, a zarazem współwłaściciel Wisły Kraków, Jarosław Królewski podkreśla, że wsparcie EBI to kamień milowy dla Synerise i europejskiego ekosystemu innowacji. Wiceprezeska EBI Teresa Czerwińska wskazuje, że wspieranie polskiego lidera technologicznego wpisuje się w samą istotę misji banku, jaką jest zwiększanie przewagi konkurencyjnej Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb0c7bcf-449c-4508-a2f4-85369951d117</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:13:27 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8RNk9kpTURBXy8zOWRhM2QwYTFiNzllNjdjZjRhNWI2YmJmYWI4N2Q1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Republika chce powalczyć z Allegro i Amazonem. Nowy projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/republika-chce-powalczyc-z-allegro-i-amazonem-nowy-projekt/j14hc7x</link>
			<description>Telewizja Republika zamierza mocno wejść w segment sprzedaży przez internet. Stworzony przez nadawcę serwis Goryla.pl ma docelowo rywalizować z Allegro, Amazonem czy Temu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff5db3dc-e1da-4db9-8953-ca7c41dc0f2b</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:07:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L79k9kpTURBXy84OWM2M2JhOWIwNWU5MGYwOGI4NGE0NWMwMjk5NDg3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>2 mld euro na infrastrukturę AI. ACS i BlackRock tworzą wspólną spółkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/blackrock-inwestuje-z-acs-w-centra-danych-rozpoczynaja-globalny-projekt/y987qqb</link>
			<description>Hiszpański koncern ACS oraz fundusz Global Infrastructure Partners należący do BlackRock ogłosili powstanie wspólnej spółki, której celem będzie rozwój portfela centrów danych o mocy 1,7 GW i wartości około 2 mld euro. Jak poinformowano, obie strony obejmą w nowym podmiocie po 50 proc. udziałów.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3e53758-c4fe-4dd7-a266-548f41a312ca</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:55:49 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VExk9kpTURBXy9kYzBkY2NiNWM0NTAxODM4OWE5ZDMyYjMzNTcwODlhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inflacja w październiku. Nowe dane tłumaczą, skąd zaskoczenie u analityków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-w-pazdzierniku-nowe-dane-tlumacza-skad-zaskoczenie-u-analitykow/3ddy8pb</link>
			<description>GUS opublikował zweryfikowany szacunek inflacji za październik. Według nowych wyliczeń ceny konsumpcyjne w Polsce wzrosły w październiku o 2,8 proc. rok do roku. Oznacza to spowolnienie względem poprzedniego miesiąca. Szczegółowe dane wyjaśniają, dlaczego zamiast oczekiwanego przez analityków wzrostu inflacji jest spadek.</description>
			<guid isPermaLink="false">211ec367-f770-448b-a740-bd5a999c6aeb</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:02:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tlyk9kpTURBXy84MTYyMTdjNWFkY2Q4MThkYzQyNTQwOTRmMjFkNzAzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdrowie pracowników się opłaca – oszczędności liczone w miliardach, korzyści bezcenne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zdrowie-pracownikow-sie-oplaca-oszczednosci-liczone-w-miliardach-korzysci-bezcenne/m1l238l</link>
			<description>W 2025 r. liczba osób pracujących w wieku 15-89 lat stanowi blisko 60% ludności Polski. To właśnie pracownicy są fundamentem dobrze funkcjonujących miejsc pracy, a w efekcie – także polskiej gospodarki. Starzejące się społeczeństwo, rosnąca presja w miejscu pracy i związane z nimi, narastające problemy zdrowotne to jedne z kluczowych wyzwań stojących przed pracownikami. Zadaniem pracodawców jest odpowiedzieć na nie w efektywny sposób, dbając nie tylko o dobrostan pracowników, ale także efektywność firmy. Tegoroczna edycja raportu Medicover „Praca. Zdrowie. Ekonomia. Perspektywa 2025” przedstawia obraz najważniejszych problemów zdrowotnych pracowników, omawia czynniki kształtujące absencję chorobową i prezenteizm, i pokazuje, w jaki sposób profilaktyka przekłada się na realne korzyści dla pacjentów, przedsiębiorstw oraz gospodarki. Nad jubileuszową 10. edycją raportu patronat objęli Pracodawcy RP, Instytut Medycyny Pracy oraz Skandynawsko-Polska Izba Gospodarcza.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2e10f48-c628-456d-a9d9-a77c02040eb6</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rq2k9kpTURBXy9iMzJjODExYmQ5MmI0OGFhYjg4ZTYwODUwNjczZjM0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińska gospodarka na hamulcu. Najgorsze dane od pandemii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chinska-gospodarka-na-hamulcu-najgorsze-dane-od-pandemii/vgnrkvr</link>
			<description>Chińskie inwestycje spadły w zeszłym miesiącu najbardziej od czasu pandemii, spadały ceny nieruchomości. Efekty ceł nałożonych przez administrację Donalda Trumpa są coraz bardziej widoczne w danych gospodarczych.</description>
			<guid isPermaLink="false">044f3b6a-7c87-42d0-8d64-378628a4f08a</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:39:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RbCk9kpTURBXy9lODFiNmE0MTdhN2E4Y2U0MTVkYTYzNzA3ZTU2MWQyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google stawia na Niemcy. Wojna gigantów z USA w Europie. Miliardowe inwestycje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-stawia-na-niemcy-wojna-gigantow-z-usa-o-ai-w-europie-i-wielkie-projekty/ss07c2j</link>
			<description>Google właśnie otworzył w Monachium swój pierwszy hub suwerennej chmury w Europie — przeznaczony dla klientów z całej Unii Europejskiej. W Niemczech zbuduje też nowe centrum danych i rozbuduje swoje biura, a na całe przedsięwzięcie ma wydać 5,5 mld euro. A to niejedyna potężna inwestycja amerykańskich gigantów technologicznych w ostatnich kilku dniach. Microsoft wyda krocie w Portugalii, a Meta właśnie podpisała z firmą z Holandii umowę wartą 3 mld dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">262763dc-54fc-41de-96db-3f66b0a9647a</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:11:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OuFk9kpTURBXy9lZDdlNWMzNWE2OWM2ZjMyYzAxMTVhZmU0OGU0ZmM2Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister Domański o projekcie prezydenta. &quot;Nie jest systemowy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/minister-domanski-o-projekcie-prezydenta-nie-jest-systemowy/tdxw76e</link>
			<description>Prezydencki projekt noweli ustawy obniżający ceny energii to nie jest rozwiązanie systemowe — ocenił w TVN24 minister finansów i gospodarki Andrzej Domański.</description>
			<guid isPermaLink="false">08527c50-1efa-460a-a5df-b30729ee1fae</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 07:35:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1zZk9kpTURBXy9jNTk2NTRlYzgxMTkyN2Q4Y2IxYzQyZWNlOWJiYWIyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigant odzieżowy kończy współpracę z legendą NBA. M.in. przez cła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/gigant-odziezowy-konczy-wspolprace-z-legenda-nba-min-przez-cla/h8pfx31</link>
			<description>Stephen Curry, jeden z najlepszych koszykarzy NBA w XXI wieku, ogłosił zakończenie trwającego przez ostatnie 13 lat kontraktu z firmą odzieżową Under Armour. Producent zmaga się ze sporymi problemami, które są spowodowane m.in. polityką celną USA i niestabilnym otoczeniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6f4139f-2de6-4a95-a649-fb579ba70d50</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:37:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H99k9kpTURBXy83NmQyM2RlMzQzNGRkMTViYzAzM2U0OGI0NTEwN2MwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Są pieniądze dla przedsiębiorców. 600 tys. osób może jeszcze skorzystać, trzeba złożyć wniosek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ponad-600-tys-firm-moze-nie-zaplacic-zus-w-tym-roku-jak-skorzystac-z-ulgi/t418dg6</link>
			<description>Ponad 600 tys. przedsiębiorców może jeszcze nie zapłacić ZUS w tym roku. Wystarczy do końca listopada złożyć wniosek o wakacje składkowe za grudzień. Ulga wynosi tyle, ile miesięczne składki na ubezpieczenia, czyli maksymalnie 1773,96 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfe89bce-7e3b-4b20-800b-390c296f3040</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:32:40 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eYik9kpTURBXy8xNGVmYTdjZDViYTgwNWU5M2I2YjRlMzkzMDQxMjUyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy polskie firmy zarobią na atomie? Ekspert ma duże wątpliwości [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/czy-polskie-firmy-zarobia-na-atomie-prawnik-punktuje-bledy-i-podpowiada-konieczne/ftt43z8</link>
			<description>Polska potrzebuje ustawy, która zapewni jak najwyższy udział local content w elektrowniach jądrowych i innych strategicznych inwestycjach. Spółki: Polskie Elektrownie Jądrowe, CPK, PKP PLK etc. powinny wpisać do swoich statutów obowiązek dbania o konkurencyjność polskiej gospodarki. Powinny też mieć wewnętrzne piony lub doradców odpowiedzialnych za promowanie lokalnych dostawców i wykonawców. Takie recepty na zwiększenie udziału local content w strategicznych inwestycjach w Polsce, przedstawia w wywiadzie dla Business Insider Polska prawnik Piotr Szelenbaum.</description>
			<guid isPermaLink="false">dab6e98c-f5dd-44c0-b304-9528bd99fe00</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:23:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pRFk9kpTURBXy83YzAwZmExMjdmYmYxZWE1NTNjMzZlNzAwMTQ5NjlhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Prezydent nie może działać arbitralnie&quot;. RPO ostro o decyzji prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rpo-i-hfpc-krytykuja-prezydenta-chodzi-o-odmowe-awansu-sedziow/mwgg2ce</link>
			<description>Abstrahując od obecnej sytuacji w KRS, uważam, że prezydent — w wyjątkowych sytuacjach — ma kompetencję do odmowy powołania sędziego — mówi prof. Marcin Wiącek, rzecznik praw obywatelskich w rozmowie z Business Insider Polska. Podkreśla jednak, że nie może to być decyzja arbitralna, powinna posiadać uzasadnienie i być zaskarżalna do sądu. Zdaniem RPO odmowa powołania czy awansu sędziowskiego — choć wyjątkowo możliwa — nie może opierać się na ocenie orzeczeń wydanych przez kandydata.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa794f5a-f0c8-4e92-b700-07280fe7f365</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:04:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mAUk9kpTURBXy80YThiYTdhYWFjODgzMjAzNzAzNjUxOWE3OTRmYjVhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Małpki mogą być droższe. Rząd rozważa podwyżkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podatki/malpki-moga-byc-drozsze-rzad-rozwaza-podwyzke/dvxx9zc</link>
			<description>Małpki, czyli alkohol sprzedawany w małych butelkach, mogą być droższe. Wiceminister finansów Jarosław Neneman w rozmowie z piątkowym &quot;Pulsem Biznesu&quot; przekazał, że &quot;wkrótce zapadną decyzje&quot; w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">81170993-5db2-4e3d-bc34-8448564196cb</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:56:45 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q8bk9kpTURBXy8wYjFhMGU4ZThhNWMwODFlMDU1NWQ5NjVlNjY2MDdiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przestałam gonić za wczesną emeryturą po latach agresywnego inwestowania. Ruch FIRE sprawił, że czułam się winna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rzucila-sie-w-agresywne-inwestowanie-zgodnie-z-duchem-fire-pozniej-przyszlo/pe1gvlg</link>
			<description>Sześć lat temu Charlie Brown myślała tylko o jednym — agresywnym inwestowaniu, by jak najszybciej osiągnąć cel FIRE (Financial Independence, Retire Early — finansowa niezależność, wczesna emerytura). Potem jednak pojawił się dylemat moralny, który skłonił ją do porzucenia tego ruchu. Dziś Brown nie inwestuje już w fundusze i pracuje jako freelancerka.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4d9350a-4d5a-4a4d-8d8c-1d260957a415</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:25:12 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cERk9kpTURBXy8xMDJjMWQyNTNmMjE1N2YxNjA0OGRmMGNmZTA2NDIzOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy KSeF uchroni firmy przed oszustwami VAT? Będzie gorzej niż myślisz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rewolucja-ksef-a-oszustwa-w-vat-dlaczego-podatnicy-musza-uwazac-jeszcze-bardziej/nvr9hgp</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur to duża rewolucja. Wejście w życie obowiązkowego KSeF będzie oznaczać, że fiskus będzie widział wszystkie faktury w całości i na bieżąco. Obieg poza KSeF praktycznie ma zniknąć. To oznacza, że fiskus będzie miał dużo większą kontrolę i wiedzę o transakcjach. Czy to oznacza również, że firmy będą lepiej chronione przed oszustwami albo że łatwiej będzie im dochować należytą staranność? W praktyce, jak mówią eksperci, będzie gorzej i trudniej niż obecnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">372a5320-01ab-482b-afc7-8eef8f0ea777</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:18:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L-sk9kpTURBXy9hYTVlNjRhYjdiZTZhZmFhYTUxZGI5NmJkNDBkN2UxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent blokuje awanse sędziów. Co ze sprawami obywateli w sądach? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sady-pod-presja-decyzji-prezydenta-czy-grozi-nam-paraliz-wymiaru-sprawiedliwosci/q6n7sg0</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki nie zgodził się na nominację 46 sędziów. Zapowiedział, że przez najbliższe pięć lat sędziowie, którzy kwestionują porządek konstytucyjno–prawny nie mogą liczyć ani na nominację sędziowską, ani na awans, jeśli będzie zależał od niego. Co to oznacza w praktyce, dla obywateli, przedsiębiorców? Jak wpłynie na ograniczenie prawa do sądu, szybkość orzekania? Opinie naszych rozmówców są podzielone, ale w jednym są zgodni. To niebezpieczny precedens grożący totalną zapaścią sądownictwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7a0eaa7-f0e4-4f47-b527-f6821ab68eaa</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nSpk9kpTURBXy8yOThjZjg3YWE1OGM1NTdmOTZhY2M2N2EyMGNmOTUwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
