<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Kanclerz Niemiec apeluje w sprawie zamykania elektrowni węglowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/koniec-wegla-w-niemczech-opozniony-kanclerz-niemiec-apeluje/rerygjl</link>
			<description>Niemcy rozważają opóźnienie zamykania elektrowni węglowych. Chce tego kanclerz Friedrich Merz. Wskazuje, że wycofywanie się z tej technologii następuje szybciej niż progres w technologiach, które mają być alternatywą.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d8f6645-7a91-4e4a-832b-b047afac3431</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 18:54:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9d0k9kpTURBXy9iNzEzYTkyMWI1YzZlYzhhMGYxZjIxMmUxZmFjMjU1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamknięcie granicy z Białorusią. Rozporządzenie już opublikowane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zamkniecie-granicy-z-bialorusia-rozporzadzenie-opublikowane-w-dzienniku-ustaw/0ctktsm</link>
			<description>W Dzienniku Ustaw ukazało się rozporządzenie ws. czasowego zawieszenia ruchu granicznego na przejściach z Białorusią. Rząd tłumaczy, że takie działania mają na celu &quot;wysłanie wyraźnego sygnału o gotowości do podjęcia radykalnych działań w kontekście pogarszającego się bezpieczeństwa na granicy&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">78282369-455d-4355-9aa0-f7d61aa217f8</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 17:25:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qfBk9kpTURBXy9lODAwNWVkMmUzZTc0MTZjZTU5NWQ5MGJlMWViMDRhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskoczenie na stacjach paliw. Cenowy raport z rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-eksperci-mowia-o-milym-zaskoczeniu/z2j1epv</link>
			<description>Początek września przyniósł zwrot na rynku paliw. Ceny wzrosły i tankowanie miało być systematycznie droższe. Tymczasem w ostatnich dniach paliwa niespodziewanie zaliczyły kilkugroszowe przeceny. Eksperci wskazują średnie stawki w kraju i pokazują miejsca, w których jest najtaniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">bacae1c3-d7eb-474b-90b1-90f3e2e89300</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 17:09:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tUFk9kpTURBXy9iNGRiNGZlYzg1OGZiNGM1ZDhlZTY3NTljNDNlMzBjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ArcelorMittal Poland stawia na fotowoltaikę. Nowa farma zasili zakład w Świętochłowicach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/swietochlowice-arcelormittal-uruchomi-farme-fotowoltaiczna-w-2026-r/3m290er</link>
			<description>Świętochłowicki oddział ArcelorMittal Poland — lider w produkcji stali i blach powlekanych cynkiem i powłokami organicznymi — planuje uruchomienie swojej pierwszej farmy fotowoltaicznej. Inwestycja, której moc szacowana jest na 1 MW, jest kluczowym elementem programu modernizacji zakładu o wartości blisko 50 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">4932e998-df91-4bcb-b2a8-c8ad040e302e</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:38:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7WWk9kpTURBXy8yNzJkYTUxZTA1MjYwMzQ2M2JiOWM3ODE3ZDlhYWEwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisja Europejska zdecydowała w sprawie wielkiego przejęcia w polskiej bankowości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/austriacy-przejma-bank-santander-jest-decyzja-komisji-europejskiej/gsqtpcq</link>
			<description>Jest zielone światło na przejęcie Santander Bank Polska przez Austriaków. Komisja Europejska nie widzi zagrożenia związanego np. z ograniczeniem konkurencji. To jedna z największych tego typu transakcji w naszym kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">eddd883f-4874-4fd2-b7c2-1a744b9cfb11</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:17:11 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/twck9kpTURBXy9iNjFiMWFmZjQ0MjEyODU0YmU0ODZlMTA3YTQwOGM4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fitch ostrzega przed długiem Polski. Deficyt może być dwukrotnie wyższy od mediany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fitch-perspektywa-ratingu-polski-obnizona-powody-i-prognozy/d5knjdt</link>
			<description>Pogorszenie stanu finansów publicznych było kluczowym czynnikiem stojącym za decyzją o obniżeniu perspektywy ratingu Polski ze stabilnej do negatywnej — ocenił Milan Trajkovic, główny analityk agencji Fitch odpowiedzialny za Polskę. Podkreślił, że wskaźniki fiskalne kraju coraz wyraźniej odbiegają od wyników państw o podobnym ratingu, także w regionie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad20f590-fd9b-4084-8d37-d37aa82b868b</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:59:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qVNk9kpTURBXy9lYzBlMGJjMzBkZmU0OWFlNjdkN2MyYzBhZDc4MmI5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rośnie polskie zadłużenie. Resort finansów podał kwoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dlug-publiczny-rosnie-ministerstwo-finansow-ujawnia-kwoty/pv7ljxc</link>
			<description>Licznik długu w Polsce bije coraz szybciej. Dług sektora rządowego i samorządowego (general government) wzrósł do 2 bln 185,8 mld zł na koniec pierwszego półrocza 2025. Równocześnie państwowy długu publiczny zwiększył się do 1 bln 769,6 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7bfbfc8-22b0-4735-91d4-e6d3394b31b1</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:58:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R8sk9kpTURBXy8wZmEwM2YyNzdhOWZlMmEzYzViZmMzMDZkYTY4YzViYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanclerz Niemiec w końcu zabrał głos w sprawie nalotu dronów na Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nalot-dronow-na-polske-kanclerz-niemiec-zabral-glos/v2g47kr</link>
			<description>Z całego świata w stronę Polski płyną słowa wsparcia w związku z nocnym nalotem rosyjskich dronów. Dość długo z komentarzem czekał kanclerz Niemiec. Friedrich Merz po południu nazwał ten akt lekkomyślnym i agresywnym, podkreślając, że Rosja naraziła życie obywateli państwa członkowskiego NATO i Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c826241-e8c9-4a2f-89fe-f7dd0d47faed</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:21:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HEFk9kpTURBXy83MzkzMjVjMTkzMGIwMGU4MjUyYTk2MGYzODNmMDgzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd za zmianami dla doradców podatkowych. Więcej za egzamin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-przepisy-dla-doradcow-podatkowych-togi-i-wyzsze-kary/1myn0y0</link>
			<description>Rząd przyjął projekt nowelizacji ustawy o doradztwie podatkowym. Rozszerza on kompetencje doradców o opłaty takie jak cukrowa czy od tzw. &quot;małpek&quot;. Doradcy w sądach administracyjnych mają występować w togach. Do 100 tys. zł wzrośnie też kara za świadczenie usług doradczych bez uprawnień. Projekt zakłada też istotne zmiany w egzaminie na doradcę podatkowego i wzrost opłat.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3fedfc9-f340-40c3-8ab0-cbc199f1f953</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:05:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F9Vk9kpTURBXy80Zjg3Y2ZkMTMyNjBhOTAwOGU3OWI1Njc0ZDVlM2E1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie drony nad Polską. Jak działa dron Gerbera, wykonany z pianki i sklejki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/drony-nad-polska-czym-sie-roznia-drony-shahed-136-gieran-2-i-gerbera/kfbjz90</link>
			<description>Kilkanaście rosyjskich dronów naruszyło przestrzeń powietrzną Polski w nocy z 9 na 10 września. Część obiektów została zestrzelona. Znaleziono m.in. dron typu Gerbera, który jest określany jako dron-wabik oraz tańsza i uproszczona wersja irańskiego Shaheda-136. Co wiemy o rosyjskich dronach?</description>
			<guid isPermaLink="false">4236da21-6122-456b-a05a-959a336cd12a</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:36:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a-rk9kpTURBXy9lY2FlYjk3ODc2NmMyNTk4YzU3YThjZDYxYmI3Y2VjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mniej wniosków kredytowych, wolniejsza sprzedaż, dawkowanie lokali przez deweloperów. Czy to cisza przed burzą na rynku? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/stopy-procentowe-a-kredyty-warto-czekac-na-dalsze-spadki-analiza/254s45s</link>
			<description>Sierpień przyniósł wyhamowanie na rynku mieszkaniowym — wpłynęło mniej wniosków kredytowych, wolniejsza była sprzedaż, a deweloperzy ograniczyli inwestycje. Jednocześnie banki chętniej udzielają kredytów, a ceny nowych mieszkań w największych miastach od dwóch miesięcy stoją w miejscu. Ciekawe wnioski przyniosła też publikacja Głównego Urzędu Nadzoru Budowlanego dotycząca jakości materiałów budowlanych. Ekspert portalu RynekPierwotny.pl analizuje dla Business Insider Polska najważniejsze fakty z rynku nieruchomości.</description>
			<guid isPermaLink="false">17a17573-8668-45ee-bdef-205fe0c157d0</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:48:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IgFk9kpTURBXy9kZWNiZGZlZDIzYzEwMTc0N2Q5Y2E2MTgwYzFkNDcwMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeśli iPhone 17, to w wersji Air. Apple daje realny impuls do wymiany starszego smartfona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jesli-iphone-17-to-w-wersji-air-apple-daje-realny-impuls-do-wymiany-starszego/yn66ftm</link>
			<description>Najnowszy iPhone 17 Air jest ekstremalnie cienki (5,6 mm) i wyraźnie lżejszy (165 gramów), a zarazem ma klasę wydajności &quot;Pro&quot;. Jeśli ktoś szukał smartfona z dużym ekranem, a przy tym cienkiego i lekkiego, Air może okazać się strzałem w dziesiątkę. To również jedyna z nowości Apple'a, która jest faktycznie &quot;namacalnym&quot; powodem, by wymienić starsze generacje telefonów na coś nowszego. Oczywiście pod warunkiem, że będziemy w stanie zaakceptować jego wysoką cenę.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c2a1452-b8d0-493c-81b8-8abbe9b65acc</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:09:41 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PwPk9kpTURBXy9iNjdlZjJhMzFmNDI5NjNmMzY2NjQ0Y2E3NDM3MjBlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>WIBOR to nie franki. Dlaczego kwestionowanie wskaźnika może zaszkodzić polskiej gospodarce [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/opinia-tsue-juz-11-wrzesnia-czy-zmieni-stan-gry-kredytobiorcy-czekaja-na-przelom/dydn67z</link>
			<description>Już 11 września poznamy opinię Rzecznika Generalnego Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej w sprawie dotyczącej stawki WIBOR. Na sam wyrok poczekamy jeszcze co najmniej kilka miesięcy, ale opinia będzie jego zapowiedzią. Tomasz Leśko, radca prawny, wyjaśnia, o co toczy się gra w tym sporze. Gra toczy się o stabilność gospodarki i pewność prawa, które opierają się na dotrzymywaniu umów i przewidywalności orzecznictwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4928d92-a30a-4530-8c24-4134f7382922</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 10:39:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Tgk9kpTURBXy8zZWFiNDM0NmU2ZDlkNjQ0MTA1NjVkZjA1NzMyNzFlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie drony nad Polską. Czy to moment na art. 4 NATO?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/drony-nad-polska-co-zrobi-nato-czy-uruchomi-4-czy-5-artykul-traktatu/9r457z3</link>
			<description>NATO uruchomiło art. 4. Paktu Północnoatlantyckiego — poinformował rzecznik rządu Adam Szłapka na antenie Polsat News. Umożliwia to pilne konsultacje między państwami członkowskimi NATO.</description>
			<guid isPermaLink="false">de6e1515-debd-4e05-83e6-546228a6574f</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 09:14:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gcxk9kpTURBXy85ZjI1ZjBiMGZlZGIzMWFiMGIwOTlkZjU4MzM3Yzc5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komu przysługuje renta rodzinna? Oto wszystko, co warto wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/renta-rodzinna-w-2025-roku-kto-ile-i-jak-uzyska-swiadczenie-kompletny-poradnik/d38dvwn</link>
			<description>Renta rodzinna to świadczenie wypłacane przez Zakład Ubezpieczeń Społecznych. Jest przyznawane po śmierci członka rodziny, który miał prawo do emerytury lub renty z tytułu niezdolności do pracy lub spełniał warunki do ich otrzymania. Ile wynosi renta rodzinna w 2025 r.? Czym różni się od renty wdowiej?</description>
			<guid isPermaLink="false">2669fbdf-8869-4902-895a-39fec21e56bd</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2qkk9kpTURBXy82YmRhNzAwODJmMDQyOWM0NGZkNzk1ZTNhNGViOTc1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór o WIBOR. Prawnicy obalają mit o braku nadzoru [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/wibor-pod-lupa-tsue-argument-o-braku-nadzoru-w-ostrzu-krytyki-opinia/wywxfgh</link>
			<description>Jednym z argumentów podnoszonych przez kredytobiorców i ich pełnomocników w sporach dotyczących kredytów złotowych, jest rzekomy brak nadzoru nad procesem ustalania wskaźnika WIBOR. Prawnicy Joanna Róg-Dyrda oraz Tomasz Orczykowski obalają wszystkie mity na temat braku nadzoru. Przekonują, że nadzór nad WIBOR-em miał co prawda w poszczególnych latach różny charakter, ale od początku był zinstytucjonalizowany. Wskazują też, że do kontroli organów administracji powołane są sądy administracyjne, a nie powszechne rozstrzygające spory kredytowe. Ich argumenty mogą się okazać orężem, także przed TSUE.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f877cc3-db2f-4e5e-b72e-0f1b540e9fb6</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:25:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4WQk9kpTURBXy9kNjY4ZDE3NjQ2MmMyNzA2ZTRiMWJkNzYyMGEyYzI4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta opinia może wskazać kierunek. Ważą się losy milionów kredytów ze stawką WIBOR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/opinia-rzecznika-generalnego-tsue-waza-sie-losy-milionow-kredytow-ze-stawka-wibor/qqws881</link>
			<description>W czwartek 11 września zaplanowane jest ogłoszenie opinii Rzecznika Generalnego Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej w pierwszej polskiej sprawie dotyczącej kredytów mieszkaniowych o zmiennym oprocentowaniu opartym na wskaźniku WIBOR. Prawdopodobnie wskaże ona kierunek, w którym pójdzie TSUE, wydając wyrok spodziewany na początku przyszłego roku. Może on mieć kluczowe znaczenie dla milionów kredytobiorców i polskiego systemu finansowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a91169a-5d72-43d2-87a2-788a81a5dcaf</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:20:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bUyk9kpTURBXy9mOTI2ODNjOWM0YTVkMmQ2MTIwNzZiMDZkOTcxZmY3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy i osoby na B2B w strachu. Reforma PIP może wywołać chaos. Eksperci ostrzegają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/reforma-pip-firmy-boja-sie-przeksztalcen-b2b-w-umowy-o-prace-eksperci-ostrzegaja/k388bv8</link>
			<description>Inspektorzy Państwowej Inspekcji Pracy będą mogli przekształcać umowy zlecenia i kontrakty B2B w umowy o pracę. Na razie reforma jest na etapie projektu ustawy, ale już budzi uzasadniony strach o rozliczenia z fiskusem. Decyzja urzędnika będzie miała groźne skutki podatkowe i składkowe. Niewykluczone, że trzeba będzie korygować VAT i zwracać zasiłki. Eksperci ostrzegają, że bez doprecyzowania przepisów grożą nam chaos i liczne spory sądowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac36b7e7-8527-4e45-9734-5088ff8e8dfa</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8nTk9kpTURBXy85NzM3NWM3MjZiMzI2ODQ1ZGZiNjg5MjkxM2RmMmI2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Złej baletnicy przeszkadza rąbek u spódnicy&quot;. Doradca prezydenta recenzuje rząd [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/doradca-prezydenta-zabiera-glos-w-sprawie-budzetu-kompletnie-niewiarygodne/nl0kmq2</link>
			<description>— Problem w tym, że mimo planów ograniczania deficytu, rząd stale dodaje nowe wydatki. Ministerstwo Finansów musi odpowiedzieć na pytanie, czy zawsze wszystkie wydatki są konieczne. Cała ścieżka ograniczania deficytu jest kompletnie niewiarygodna — mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska Leszek Skiba, doradca społeczny prezydenta Karola Nawrockiego. Zwraca uwagę, że resort finansów konstruując budżet, nie poświęca uwagi temu, jak wyglądają wydatki i stawia na wyższe podatki.</description>
			<guid isPermaLink="false">b252cb8e-e9dd-4320-86cb-257b24013f8b</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JgSk9kpTURBXy82ZDZlMjRjZDQ3YWQyMzkzYzM5NzAwNjJjODRmNzM4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamknięcie granicy z Białorusią uderzy w tę branżę. &quot;Będą perturbacje&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zamkniecie-granicy-z-bialorusia-w-te-branze-uderzy/ygw03bb</link>
			<description>&quot;Część firm może nie przetrwać&quot; — ocenia prezes Zrzeszenia Międzynarodowych Przewoźników Drogowych. W ten sposób komentuje zapowiedziane zamknięcie granicy z Białorusią. Zwraca uwagę, że przerwy w usługach transportowych przekładają się na brak przychodów, podczas gdy koszty działalności pozostają niezmienne.</description>
			<guid isPermaLink="false">b127e0f9-8c24-49df-a680-202eaa138d40</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 19:56:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Qjk9kpTURBXy80OTc0ODk4OGQzNmQ4MGFhYjVhMTcxNDFmMWQxNGZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Francja ma nowego premiera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-premier-francji-kim-jest-sebastien-lecornu/hfk1gvm</link>
			<description>Kryzys polityczny we Francji chwilowo zażegnany? Długo nie trzeba było czekać na następcę dotychczasowego premiera po przegranym wotum zaufania dla rządu. Prezydent Francji Emmanuel Macron mianował Sebastiena Lecornu nowym premierem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0116325-1e82-440a-9f10-b898cd691cb1</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:28:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ATwk9kpTURBXy85MTM4NTFhYzMxNGVkYmI1NmIwY2FjYzgzYTZmOTU5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy na górnictwo w nowym projekcie. Na co mogą liczyć górnicy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/odprawy-i-emerytury-dla-gornikow-miliardy-na-gornictwo-w-nowym-projekcie/xvdqldr</link>
			<description>Osłony dla górników i schemat procesu wygaszania kopalń zawiera najnowsza wersja projektu nowelizacji ustawy górniczej, którą opublikowano we wtorek. Maksymalny limit wydatków z budżetu państwa przeznaczonych na wykonywanie zadań i realizację tych działań ma wynosić 8,63 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">38d430c7-992c-4f86-a862-b291a8121616</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:04:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/shnk9kpTURBXy9mMzUzMDE5OWE2NmU3NDI0ZjMyNTUxMzE2Mzg5ZWUxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy iPhone 17. Apple odkrył karty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowy-iphone-17-premiera-od-apple/cb97sp2</link>
			<description>Apple na wtorek 9 września zaplanował premierę najnowszego iPhone'a 17 podczas swojej konferencji &quot;Awe dropping&quot;. Co wiemy na temat najnowszego modelu? Prezes przekonywał, że to największy przeskok w historii iPhone'ów. Mają być bardziej wytrzymałe, dłużej pracujące, szybsze i robiące dobre zdjęcia. Ceny sięgają 1199 dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4c9e952-e338-4204-baaa-d48dde3ffbfd</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 17:36:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3UUk9kpTURBXy85MDcyMDQzYzc3NmVhOGMyY2Q5YzFkMTE2YWFjNTEyYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier: udział Polski większy niż Francji, Włoch i Hiszpanii razem wziętych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/miliardy-dla-polski-z-ue-na-obronnosc-donald-tusk-robimy-nie-gadamy/wx209tk</link>
			<description>&quot;Robimy, nie gadamy!&quot; — skomentował wtorkową decyzję Komisji Europejskiej Donald Tusk. Dzięki niej nasz kraj otrzyma prawie 44 mld euro z programu SAFE na obronność. Premier podkreślił, że to zdecydowanie najwięcej pieniędzy ze wszystkich państw UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">21a38267-dae8-4af4-82d1-713da1ee40e5</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 16:13:50 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XlOk9kpTURBXy8wMGNjNjE2NDViZmE5MWM4NTBhOTlmNWYxNjg1NWZhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bon ciepłowniczy i zamrożenie cen prądu. Rząd zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bon-cieplowniczy-i-zamrozenie-cen-pradu-jest-decyzja-rzadu/ex361pb</link>
			<description>Rada Ministrów we wtorek przyjęła projekt ustawy o bonie ciepłowniczym i zamrożeniu cen prądu. Nad nowymi przepisami będą mogli pracować parlamentarzyści. Przygotowane przepisy zakładają m.in. zasada &quot;złotówka za złotówkę&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac82c9e0-d6d5-4988-a5bc-da6ddd70cb4a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 14:15:21 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CDBk9kpTURBXy80OWMxNzgzMDE2ZDU1OWRlYTU2YmVhN2NmODU5MGFjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa miliardy na ratunek Poczty Polskiej. Projekt opuścił komisję sejmową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dwa-miliardy-na-ratunek-poczty-polskiej-projekt-opuscil-komisje/5kq1clx</link>
			<description>Sejmowa komisja infrastruktury nie zgłosiła we wtorek poprawek do rządowego projektu ustawy przewidującej przekazanie blisko 2 mld zł Poczcie Polskiej na sfinansowanie obowiązku świadczenia usługi powszechnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">838055aa-d7d5-41fb-af92-b1f8b269607e</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:52:15 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Snak9kpTURBXy80Y2Q0ZGIxYzcwNmE1NGI0Nzk3MTY0NTBhY2VkNTAzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardowe kontrakty dla państwa pod lupą CBA. Prezes spółki zatrzymany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/korupcja-przy-miliardowych-kontraktach-dla-panstwa-cba-zatrzymuje-prezesa-spolki/m405m1w</link>
			<description>Agenci Centralnego Biura Antykorupcyjnego zatrzymali w poniedziałek rano Grzegorza K., prezesa spółki Fabryka Pojazdów Szynowych Cegielski — wynika z ustaleń tvn24.pl. To właśnie ta firma w ostatnich miesiącach pozyskała od państwowych zamawiających kontrakty o wartości kilku miliardów złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5c380c1-3685-44cc-9b10-9c93d8d38fe9</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:38:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1bpk9kpTURBXy8yN2I3NjY3ZjA4MGQwNmJjODdlMjRmODc4YWM1ODZlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd ma nową ustawę o obniżce cen prądu. Zbigniew Bogucki mówi, co zrobi prezydent</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-znowu-zawetuje-ustawe-o-cenach-pradu-zbigniew-bogucki-zabral-glos/07wz498</link>
			<description>We wtorek rząd ma przyjąć ustawę przedłużającą zamrożenie cen energii elektrycznej dla gospodarstw domowych do końca roku. Projekt jest odpowiedzią na prezydenckie weto wobec tzw. ustawy wiatrakowej. Szef kancelarii prezydenta Zbigniew Bogucki odpowiedział, czy prezydent podpiszę nową ustawę procedowaną przez rząd.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef21f5b9-4b8f-4fe1-bf00-0bb10e53abca</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:21:24 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/upLk9kpTURBXy80N2M2MDVhZmMwNDM1NmQzNzgyOTQyNGMzZWY0ZDNmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk ogłasza sukces. Polska otrzyma miliardy z UE na obronność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/donald-tusk-oglasza-sukces-polska-otrzyma-miliardy-na-wojsko-z-ue/0jmwdey</link>
			<description>Polska ma otrzymać największą pulę środków z unijnego programu SAFE — poinformował we wtorek premier Donald Tusk. Chodzi o preferencyjne pożyczki na zakup sprzętu wojskowego i amunicji, które mają wzmocnić potencjał obronny państw UE w obliczu rosnącego zagrożenia ze strony Rosji. Szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz przekazał, że Komisja Europejska przekaże Polsce 43,7 miliarda euro z programu SAFE.</description>
			<guid isPermaLink="false">54a5de18-e1f2-4943-aad0-ad3e5a96f79e</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:56:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BJJk9kpTURBXy8wOTZiZTEzNTYyMDc1NDg4NWZmNDIzMzc5MmNlZTRkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Autobusy na paliwo przyszłości. Orlen podpisał umowę na dostawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/autobusy-na-paliwo-przyszlosci-orlen-podpisal-umowe-na-dostawy/xxh2bzs</link>
			<description>Orlen, którego siedziba i główny zakład produkcyjny znajdują się w Płocku, będzie dostarczał niskoemisyjny wodór dla autobusów tamtejszej komunikacji miejskiej — ogłosił we wtorek płocki Urząd Miasta. Na ulicach Płocka pierwsze autobusy wodorowe pojawią się w połowie 2026 r. Wodór to paliwo nieodległej przyszłości, które może zastąpić nie tylko obecne samochody spalinowe, ale i będzie konkurować z bateryjnymi elektrykami.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc250246-0d29-4f40-889d-0ae4dca2104b</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:29:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6mGk9kpTURBXy81OThmZGMxZTk4MDUwMzM1MjJmMDhlOWFjYTc5OTA1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kurierzy na etatach? Oto plany rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/kurierzy-na-etatach-oto-plany-rzadu/4cf7n9s</link>
			<description>Małgorzata Baranowska, wiceminister rodziny, pracy i polityki społecznej, zadeklarowała w Sejmie, że projekt nowej ustawy wdrażającej dyrektywę platformową trafi do uzgodnień w czwartym kwartale bieżącego roku. Nie ma jeszcze jednak szczegółowego harmonogramu legislacyjnego. Na uchwalenie przepisów mamy czas do grudnia 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">26f0e1e0-0976-46d8-9b8a-19519e993c94</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:16:26 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E_1k9kpTURBXy9lNzkxY2RjNmQwMTNhNTk3MjE2OWU4MDRhODQ2NGVhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk ostro skrytykował Karola Nawrockiego. Chodzi o 800 plus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zmiany-w-800-plus-dla-ukraincow-donald-tusk-ostro-skrytykowal-karola-nawrockiego/349rx80</link>
			<description>Premier Donald Tusk zapowiedział zmianę zasad przyznawania świadczenia 800 plus dla obywateli innych państw. Jak wyjaśnił przed posiedzeniem rządu, świadczenie będzie przysługiwało cudzoziemcom pracującym w Polsce, a także tym, którzy znaleźli się w sytuacji wymuszonego bezrobocia. Mocno skrytykował przy tym podejście prezydenta Karola Nawrockiego do pomocy Ukraińcom.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a41b288-43f9-4d95-88cf-e37deebd566c</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:53:06 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_O7k9kpTURBXy8yN2NkZTY0YjY3MjMxODQ4NTgyZjcwMDgxNTQ3OWZmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>iPhone 17 w drodze. Oto wszystko, co musisz wiedzieć o premierze 9 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/apple-iphone-17-premiera-2025-data-modele-specyfikacja/w3lhrzb</link>
			<description>Apple pokaże najnowszy iPhone 17 podczas swojej konferencji &quot;Awe dropping&quot;, która odbędzie się we wtorek, 9 września. To jedno z najbardziej wyczekiwanych wydarzeń w świecie technologii. Tym razem firma z Cupertino ma zaprezentować aż cztery wersje iPhone'a 17. Kiedy ruszy ich sprzedaż?</description>
			<guid isPermaLink="false">9fa092df-18e8-4c95-be32-e99c962106fd</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:37:17 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Cdk9kpTURBXy9jZWYzODY5ZmFmNjY5YWVjODUxNWYxY2Y4MjIyZjAzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wzrost składki zdrowotnej odbije się na branży IT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/podniesienie-skladki-zdrowotnej-o-37-proc-mocno-uderzy-w-branze-it/l495wjr</link>
			<description>Od 2026 r. przedsiębiorcy mogą zmierzyć się z wyższymi kosztami prowadzenia działalności. Minimalna składka zdrowotna wzrośnie nawet o 37 proc. W górę pójdą także składki ZUS. To złe wiadomości dla branży IT, w której kontrakty B2B są najpowszechniejszą formą współpracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa869931-67ba-423f-b3c4-a48b1085aded</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:21:57 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QzNk9kpTURBXy81NTM5N2U4OGRjYTM5ZjQzYmVjZDI5ZjU1ZmEyNjU1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe informacje ze sprawy Sebastiana Majtczaka. Drogowy zabójca chce mediacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-informacje-ze-sprawy-sebastiana-majtczaka-drogowy-zabojca-chce-mediacji/hj5tpfp</link>
			<description>Sąd Rejonowy w Piotrkowie Trybunalskim skierował we wtorek do mediacji sprawę Sebastiana Majtczaka, oskarżonego o spowodowanie wypadku na A1, w którym śmierć poniosła cała rodzina. Obie strony na osiągnięcie ugody mają 30 dni. Następnie formalnie ruszy proces.</description>
			<guid isPermaLink="false">58a2084b-8f20-49ba-8e33-5f0c48d05e1d</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:55:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a0ck9kpTURBXy8xZDhkMjRkNDEwYzgyNjI5YTAzODk2NTk1MzU4MmMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Nawrocki chce kolejnych sankcji na Rosję. &quot;Sankcje wtórne są niezbędne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prezydent-nawrocki-chce-kolejnych-sankcji-na-rosje-sankcje-wtorne-sa-niezbedne/y9y0l11</link>
			<description>Kolejne pakiety sankcji na Rosję jak również sankcje wtórne są niezbędne — ocenił prezydent Karol Nawrocki w Helsinkach, podczas wspólnej konferencji z prezydentem Finlandii Alexandrem Stubbem. Ten wtórował mu dodając, że Europa i USA aktualnie koordynują swoją politykę sankcyjną wobec Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b698844d-9db8-49a3-afda-61343c70f318</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:08:04 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oOsk9kpTURBXy81MjczOThmZjQxOTg5NWExODA1MzRmYmM1ODVjOWI2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biedronka z zarzutami. Kara może dojść nawet do 30 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/biedronka-z-zarzutami-kara-moze-dojsc-nawet-do-30-mld-zl/dlr0d6t</link>
			<description>Prezes Urzędu Ochrony Konsumentów i Konkurencji (UOKiK) postawił spółce Jeronimo Martins Polska zarzuty naruszenia zbiorowych interesów konsumentów przez niejasno komunikowane ceny w sieci Biedronka. W odpowiedzi Biedronka zwraca uwagę, że dyrektywa Omnibus jest stosunkowo nową regulacją i praktyki prezentowania cen promocyjnych na polskim rynku &quot;wymagają harmonizacji&quot;. Spółce grozi kara 30 mld zł, ale w dotychczasowej praktyce Urzędu tak wysokich kar jeszcze nie było.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a981d04-ca85-47f6-a7d9-8b69b57d6d85</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 09:41:49 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jrUk9kpTURBXy84ODUyZjJmNDNmMDI5YzczNmQwNDRhZDRmYWQ2NmQzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NIK ostro o działaniach rządu w pandemii. &quot;Państwo nie było gotowe&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nik-ostro-o-dzialaniach-rzadu-w-pandemii-panstwo-nie-bylo-gotowe/l6x6e4g</link>
			<description>— Epidemia COVID-19 to był czas próby dla nas wszystkich. Organy państwa nie były przygotowane na wybuch pandemii — stwierdził na wtorkowej konferencji prasowej prezes NIK Marian Banaś. Kontrolerzy wykryli wiele niegospodarnych wydatków, w tym m.in. na zakup szczepionek, respiratorów czy budowę szpitali tymczasowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">30d9a2cc-0361-4dbe-8b18-9a687d16523e</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 09:31:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yj6k9kpTURBXy80YTc2ZGQzMTJkZmRkZjU4MTUyMjZhY2ZkNjljZjZjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugoda na 3,3 mld dol. Fox News pozostaje pod jednym przywództwem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/usa-murdochowie-osiagneli-porozumienie-lachlan-przejmuje-kontrole/qqsfv80</link>
			<description>Rodzina australijskiego magnata medialnego Ruperta Murdocha osiągnęła porozumienie w sprawie przyszłości swojego medialnego imperium. Wieloletni spór o kontrolę nad firmami Fox Corporation i News Corp został w poniedziałek rozstrzygnięty dzięki ugodzie opiewającej na 3,3 mld dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">14e48e72-ff7e-408f-9a02-6b8e4db8a3ae</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:11:41 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v4Uk9kpTURBXy80YjA5M2EyZDI0NjE4YWU1Njk0Yjk4ZWU4YjI0YTNhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Volkswagena gra na dwa fronty. Co z tymi elektrykami?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/szef-vw-gra-na-dwa-fronty-publicznie-zachwala-elektryki-a-w-waskim-gronie-maluje/5q9280t</link>
			<description>Szef VW Oliver Blume głośno promował podczas targów IAA przejście na elektrycznego ID.Polo. W węższym gronie jednak maluje ponurą wizję elektromobilności i domaga się więcej czasu na odejście od silników spalinowych. To wywołuje konsternację, a nawet oburzenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e55acf7-8aec-43f0-b856-6639e58e98b6</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:50:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cogk9kpTURBXy82MzEzYmEyOGZmNTM1MWFmMjEyZDliZjMwOTY3NWM5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe prawo zamówień publicznych. Rodzime firmy zyskują przewagę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zamowienia-publiczne-nowe-przepisy-ograniczaja-firmy-z-chin-i-turcji/ltmee3j</link>
			<description>Firmy z Chin czy Turcji od wtorku mają w praktyce minimalne szanse na to, by zawrzeć umowę i zrealizować publiczne zamówienie w Polsce — informuje we wtorek &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">13445f20-21da-495e-86ce-6f87ccc4a0be</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:09:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OXbk9kpTURBXy83MTliMTM0M2YwMmY4OWQwOWQ5NzU4NTA1OTI5ZDA3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarządzałam setkami pracowników. Oto pięć najczęstszych błędów proszących o awans lub podwyżkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-prosic-o-awans-i-podwyzke-a-czego-unikac-ekspertka-radzi/b55q87n</link>
			<description>Andrea Wasserman, ekspertka wspierająca menedżerów, mówi, że timing jest jednym z najważniejszych elementów decyzji o awansie. Podwyżki to decyzje biznesowe, nie prezenty, a zrozumienie kontekstu wokół ciebie jest kluczem do sukcesu. Buduj wiarygodność i dostosuj się do potrzeb biznesowych, aby zwiększyć swoje szanse na rozwój kariery — radzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f4a1674-0cff-4f76-8100-8379ba08e160</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:06:36 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/63pk9kpTURBXy9hNWM3Njc4MWUxYzAyOTE2MDI4ZGMyMTExNmM3MDcwMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski rynek magazynowy bije rekordy w odnowieniach umów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polski-rynek-magazynowy-rekordowe-odnowienia-umow-w-2025-r/mfss77s</link>
			<description>Pierwsze półrocze 2025 r. przyniosło polskiemu rynkowi magazynowemu rekordowe wyniki w obszarze renegocjacji i odnowień umów najmu, jak podają eksperci JLL. Mimo trudniejszego otoczenia makroekonomicznego w Europie krajowy sektor przemysłowy wykazał się wyjątkową odpornością na spowolnienie gospodarcze.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b34a82d-ca9c-46ed-906a-1425cc6123b8</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:02:33 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rhmk9kpTURBXy83NjdmNTE3MTJmMjY4NGE5YTcyY2NjYjJiNTJhNzdjMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ruszają burzliwe i pracowite obrady Sejmu. Oto 40 ustaw, którymi się zajmie [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/w-sejmie-rusza-maraton-legislacyjny-oto-40-ustaw-ktorymi-sie-zajmie-lista/f2kl855</link>
			<description>We wtorek 9 września rozpocznie się czterodniowe posiedzenie Sejmu. Marszałek Szymon Hołownia zapowiedział, że ma zostać uchwalonych 28 z 40 ustaw, którymi zajmą się posłowie. To zmiany ważne dla pracodawców, rolników, pracowników, podatników, prawników, oskarżonych. Jest ich dużo, dlatego przygotowaliśmy specjalne zestawienie dla tych, którzy chcą być na bieżąco. W jasny sposób informujemy, jaką ustawą i kiedy zajmie się Sejm.</description>
			<guid isPermaLink="false">15ecbea2-d6de-445b-8cba-b7ba9b8c66f3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:50:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rf-k9kpTURBXy81MWRkMmE4Y2M5ZTNjZWYwYTUyNjQxNjJkNDMwZmQzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Setki Koreańczyków zatrzymanych w USA. Hyundai i LG płacą za wielką akcję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/korean-air-samolot-zabierze-zatrzymanych-koreanczykow-z-usa/lchc4jz</link>
			<description>Rzecznik południowokoreańskich linii lotniczych Korean Air potwierdził we wtorek agencji Reutera, że samolot czarterowy ich linii uda się w tym tygodniu do USA, aby zabrać do kraju setki obywateli Korei Południowej zatrzymanych przez służby imigracyjne w fabryce koncernu Hyundai w stanie Georgia.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf833a6f-b13d-4add-a56a-a5345644848c</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:39:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_7ik9kpTURBXy83MTI2YzcyNDQwZmY4YmQ5NGU2ZjBhZDMyMmMxZmZjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd dogadał się w kluczowej sprawie, ale jest jeden poważny problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/zabraknie-pieniedzy-na-cyberbezpieczenstwo-resorty-bija-na-alarm/hrzgf06</link>
			<description>Rząd kończy prace nad tzw. lex Huawei — przepisami kluczowymi dla cyfrowego bezpieczeństwa Polski. Ministerstwo Cyfryzacji zapewniło nas, że projekt będzie przedmiotem prac rządu w ciągu najbliższych tygodni. Choć po miesiącach dyskusji dostał zielone światło od Stałego Komitetu Rady Ministrów, to wygląda, że wciąż nie ma zgody w jednej sprawie. I nie chodzi o przepisy wykluczające chińskie firmy z sieci telekomunikacyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">5771728c-3240-465c-9c20-a17ad9cb1560</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:22:21 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ODtk9kpTURBXy8wYTEwNDVlNWE4ZDFlZDhhODE3NzdkOWM2YTFlODgxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki mają zwracać pieniądze klientom. &quot;To nie kwestia uznaniowa. Takie jest prawo&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/banki-maja-zwracac-pieniadze-klientom-to-nie-kwestia-uznaniowa-takie-jest-prawo/vy6k2qq</link>
			<description>Spór banków z Urzędem Ochrony Konkurencji i Konsumentów w zakresie tzw. nieautoryzowanych transakcji płatniczych wkracza w decydującą fazę. Po paru latach postępowań banki negocjują z urzędem warunki wydania decyzji zobowiązującej, która wprawdzie pozwala uniknąć kary, ale wymusza dostosowanie się do wymogów Urzędu w zakresie zwrotów pieniędzy klientom. O kompromis może być trudno, pierwsze banki zawiązały rezerwy na ten cel.</description>
			<guid isPermaLink="false">b209a126-47ce-46fe-9fb3-462e7eb6a9e6</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:13:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L2Zk9kpTURBXy9kZjQ2MDUwNDQxM2JmYzliZjNlY2Y3YTRmZGVjZWI1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bon ciepłowniczy to nawet 3,5 tys. zł. Komu rząd dopłaci do rachunku za ogrzewanie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bon-cieplowniczy-dla-kogo-nawet-35-tys-zl-doplaty-od-panstwa/sfg1qpg</link>
			<description>Rząd we wtorek ma przyjąć ustawę o bonie ciepłowniczym, która ma stanowić wsparcie dla obywateli w związku z rosnącymi cenami ciepła. Będzie można dostać nawet 3,5 tys. zł dopłaty do rachunku, ale trzeba będzie spełnić kilka warunków. Sprawdziliśmy, co kryje się w projekcie ustawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff9373d8-4b98-4570-a703-9a7325d96e51</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EAQk9kpTURBXy82MDBhYjFhZmE2YTQ2ZGVkNWZmNTQ0NWYyMzRiOTJmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To największa zmiana w prawie pracy od lat. Rewolucja dla milionów Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/to-najwieksza-zmiana-w-prawie-pracy-od-lat-rewolucja-dla-milionow-polakow/5pw6k69</link>
			<description>To będzie jedna z najważniejszych reform dla pracowników od lat. Przynajmniej na miarę ozusowania zleceń w 2016 r. Dzięki zmianom w wyliczaniu stażu pracy miliony osób pracujących na &quot;śmieciówkach&quot; lub prowadzących działalność zyskają dodatkowe uprawnienia, w tym dłuższe urlopy i wyższe nagrody. Resort pracy mówi o &quot;końcu niesprawiedliwości&quot;, a posłowie po publikacjach Business Insider Polska załatali luki w nowym prawie, które ma zacząć obowiązywać już za kilka miesięcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1590ebca-2191-4939-add1-14c4aa7e1dcd</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lFVk9kpTURBXy83ZDRlMzFkNjY5NjcxNWMxNjI4ZjExZGNkODNmMTE5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niższy VAT i brak opłaty cukrowej od napojów? Ministerstwo analizuje [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/jak-producenci-napojow-omijaja-oplate-cukrowa-i-placa-niski-vat-eksperci-wyjasniaja/2wy0e0f</link>
			<description>Wystarczy dodać co najmniej 20 proc. soku owocowego (najczęściej jabłkowego) do napoju i zmienić nieco jego skład, aby napój był opodatkowany preferencyjną 5-proc. stawką VAT, a producent uniknął opłaty cukrowej. Eksperci przyznają, że coraz więcej producentów wykorzystuje obecne regulacje do takiej optymalizacji, co prowadzi jednak do absurdów. Czy możliwe są zmiany? Mamy stanowisko Ministerstwa Finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">91aacf87-2f26-4a5a-89e1-81109806634a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 03:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r_-k9kpTURBXy82ZmRmZjI4ZjZjZjEwNzdiZmQxM2ZhMjJkMWEyMmM5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Agresor zostanie potraktowany &quot;adekwatnie&quot;. Premier mówi wprost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/agresor-zostanie-potraktowany-adekwatnie-premier-mowi-wprost/lzg445q</link>
			<description>Po zakończeniu Rady Bezpieczeństwa Narodowego premier Donald Tusk podkreślił, że każdy, kto będzie chciał w jakikolwiek sposób zaatakować Polskę, zostanie potraktowany &quot;adekwatnie&quot;. Jak dodał, europejscy sojusznicy traktują sprawę naruszenia polskiej przestrzeni powietrznej jako wspólną.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce4f5c36-ff7b-46c5-965b-35a70747a4ec</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 19:27:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1l0k9kpTURBXy9mZGE3ZTU2MmJiYjNmMjlhMjhhMzE2MDlmZmQ4ZGFkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;To nie jest właściwa droga&quot;. Zełenski chce pomóc Polsce w walce z dronami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tak-zelenski-chce-pomoc-polsce-w-walce-z-dronami/wmwp98w</link>
			<description>Ukraina jest gotowa i otwarta na pomoc Polsce w walce zestrzeliwaniem dronów szturmowych. Patriot w tym nie pomoże — mówi prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski. Jego zdaniem wykorzystanie przeciw dronom systemów takich jak Patriot &quot;nie jest właściwą drogą&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">8defad54-03b5-4fcf-a47b-f3ff91903d8f</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 18:50:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yajk9kpTURBXy9kYWQ0MmM0M2I4ODc2N2FmMGM3OGIwMzNiZjI3YTA4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duńska sieć stawia sklepy, które będą mogły działać bez dostaw prądu przez dwa dni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dunska-siec-stawia-kryzysowe-sklepy/wdxrf4r</link>
			<description>Przystosowanie 50 sklepów do działania w sytuacji kryzysowej bez dostaw prądu przez co najmniej dwa dni zapowiedział w czwartek duński koncern Salling Group. Firma jest właścicielem największej w Danii sieci handlowej, na którą składają się marki Netto, Bika oraz Fotex.</description>
			<guid isPermaLink="false">8aa8bc4b-9687-4136-b7a4-e9e1717aad87</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 18:27:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V3xk9kpTURBXy8zOGU1NjlmOWQ5ZjZiYmU4N2NmZmIzNGY3Y2U3NjA1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Trzy myśliwce&quot;. Tak Francja chce pomóc Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trzy-mysliwce-tak-francja-chce-pomoc-polsce/q8s4lpb</link>
			<description>Prezydent Francji Emmanuel Macron poinformował, że w związku z naruszeniem przez rosyjskie drony przestrzeni powietrznej Polski podjął decyzję o mobilizacji trzech myśliwców Rafale, aby wesprzeć ochronę polskiego terytorium i wschodniej flanki NATO.</description>
			<guid isPermaLink="false">2eb70fc3-5a99-48f8-82ed-b192757a1179</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 18:19:03 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RXVk9kpTURBXy85N2IyZjM0OTM3ZWQ4YjI4NTJiZmM5N2EzODQyNDBmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Państwowiec na szefa NIK. Kim jest Mariusz Haładyj? [SYLWETKA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/panstwowiec-na-szefa-nik-kim-jest-mariusz-haladyj/6dtw8vb</link>
			<description>Był wiceministrem w rządach Donalda Tuska, Ewy Kopacz, Beaty Szydło i Mateusza Morawieckiego. Dzisiaj stoi na czele sztabu prawników państwa w Prokuratorii Generalnej, a koalicja widzi w nim prezesa Najwyższej Izby Kontroli. Za tym ruchem stoi minister Maciej Berek, najbliższy współpracownik szefa rządu. W koalicji nie brakowało sceptycznych głosów wobec tej kandydatury, ale poparcia udzielił mu sam premier Donald Tusk. Dzisiaj Sejm zdecyduje o jego wyborze.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6a9b0fd-2945-4912-957b-db427f3af0dd</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 17:52:49 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w9Jk9kpTURBXy8zYzM0NmVlY2QwYmIwODUwYjIzMGY1MGJiNjMzMTk4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy budują kolejną fabrykę broni w Ukrainie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niemcy-buduja-kolejna-fabryke-broni-w-ukrainie/260vpzr</link>
			<description>Niemiecki koncern zbrojeniowy Rheinmetall będzie produkował pociski artyleryjskie dla ukraińskiego wojska w nowej fabryce uzbrojenia w Ukrainie — powiadomił w czwartek minister obrony Ukrainy Denys Szmyhal. W środę pod budowę nowego zakładu wyznaczono teren w &quot;bezpiecznym regionie&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">9294aa76-ca49-4fd7-9156-f77050e3c35c</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 17:43:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AUTk9kpTURBXy83NjI5OWVlNzIzMzFiZTRiYWM0MWMyOTE1MWM3NThhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Viktor Orbán spotkał się z rosyjskim oligarchą. Jest objęty sankcjami w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/viktor-orban-spotkal-sie-z-rosyjskim-oligarcha-jest-objety-sankcjami-w-polsce/ndcshjp</link>
			<description>Premier Węgier Viktor Orbán spotkał się w środę w Budapeszcie z rosyjskim oligarchą Wiaczesławem Mosze Kantorem — bliskim współpracownikiem Władimira Putina i jedną z najzamożniejszych osób w Rosji. Choć Kantor wciąż objęty jest sankcjami w Polsce, w marcu br. został wykreślony z unijnej listy restrykcyjnej na żądanie węgierskiego rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd9f927e-8f19-4efa-b0b6-f0f33dbdde08</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 16:49:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VKdk9kpTURBXy80ZmE4YzI1MjM3MDI3MGE2MzMxN2FjZTgzYzUzZGZkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta popularna sieć chce mieć 400 sklepów do 2030 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ta-siec-chce-miec-400-sklepow-do-2030-r/xsq98dp</link>
			<description>Sieć Bricomarché, która należy do Grupy Muszkieterów, przedstawiła swoje plany na kolejne kilka lat. Do 2030 r. planuje podwojenie obrotów, zdobycie 20 proc. udziału w rynku &quot;dom i ogród&quot; oraz rozbudowę sieci do 400 sklepów.</description>
			<guid isPermaLink="false">6be5ffc9-488e-4d4f-a9b8-2e8dbe685d06</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 16:41:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nW8k9kpTURBXy9mNzM4MDIwYTdkZjNmN2JmYjRhOTQ4NjViM2MyNmQ4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojsko wezwie 235 tys. osób. Jest rozporządzenie MON</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kobiety-i-50-latkowie-na-liscie-mon-kto-dostanie-wezwanie-do-wojska/8lyvw6v</link>
			<description>Polskie wojsko na początku 2026 r. wezwie przed komisje kwalifikacyjne aż 235 tys. osób. Powołanie do wojska mogą otrzymać nie tylko młodzi mężczyźni, ale także kobiety wykonujące kluczowe dla armii zawody, jak również mężczyźni nawet po 50. roku życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">129b79f3-d281-47e0-b04c-b12fea326fde</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 16:29:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D3ek9kpTURBXy9jM2EwOGYwZjg5MTU4ZDQ1MDI1MDk1ZGRjZDJjMDRjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie górnictwo po nowemu. Rząd przyjął ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ida-wazne-zmiany-w-polskim-gornictwie-jest-decyzja-rzadu/z4903jc</link>
			<description>Stały Komitet Rady Ministrów zaakceptował projekt nowelizacji ustawy o funkcjonowaniu górnictwa węgla kamiennego — poinformowało Ministerstwo Energii, które przygotowało dokument. Zmiany mają umożliwić spółkom górniczym samodzielną likwidację kopalń, a także wprowadzić pakiet świadczeń osłonowych dla pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">de58e5b0-2510-4652-a952-ea45e3845197</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 16:26:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_bBk9kpTURBXy81NDdkNmY4ZmUxMzE0MTVjZjA4YTQ3OGY2MjBhODg0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Państwo UE wzywa rosyjskiego ambasadora. Chodzi o drony nad Polską</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nalot-dronow-na-polske-panstwo-ue-wzywa-rosyjskiego-ambasadora/33r3r4e</link>
			<description>Minister spraw zagranicznych Belgii Maxime Prevot wezwał w czwartek rosyjskiego ambasadora w Brukseli w związku z naruszeniem przestrzeni powietrznej Polski przez rosyjskie drony. Szef belgijskiej dyplomacji określił ten incydent jako &quot;poważną eskalację wobec Unii Europejskiej i NATO&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ec3efa4-eba2-425c-9734-a71bb35cf80b</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 16:16:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CEYk9kpTURBXy8yZjk0NWVkZjAyMzYzZTUzODE3NGU0NmZiYWYwMTUyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Zdaliśmy test&quot;. Prezydent Nawrocki nie ma wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zdalismy-test-prezydent-nawrocki-nie-ma-watpliwosci/yqfk2eb</link>
			<description>Zdaliśmy test również dzięki jedności klasy politycznej, prezydenta i rządu — stwierdził prezydent Karol Nawrocki na wstępie posiedzenia Rady Bezpieczeństwa Narodowego. Współpraca z rządem pozwoliła na sprawne uruchomienie art. 4 Traktatu Północnoatlantyckiego oraz miała przełożenie na działania dyplomatyczne — zaznaczył.</description>
			<guid isPermaLink="false">fee283ac-a9f0-41f2-b0ae-fa7d6f51521a</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:57:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m6lk9kpTURBXy9lODQyNmZjNzc3ZDFmNTY2ZThmOTNmMDIwODUzNWIyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Pakiet rozwiązań dla Polski&quot;. Minister zapowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pakiet-rozwiazan-dla-polski-minister-zapowiada/29r97yq</link>
			<description>Minister obrony Władysław Kosiniak-Kamysz poinformował o otrzymanych od naczelnego dowódcy sił NATO gen. Alexusa Grynkewicha informacjach o przygotowaniu &quot;całego pakietu rozwiązań dla Polski&quot;. Dodał też, że resort obrony chce pozyskiwać polskie systemy antydronowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b74a021-68cd-40f3-85d1-4fb890423c98</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:45:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/05Ok9kpTURBXy9iOTQzZTI2NjJiZDMxYzU3MjU0YzZhOGQxN2ZjYTU4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ojciec Tadeusz Rydzyk ma problem. Ważna spółka zanotowała duże straty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/telewizja-trwam-ma-powazny-problem-wazna-spolka-zanotowala-duze-straty/6cmb3wj</link>
			<description>Spółka Bonum, która zajmuje się sprzedażą czasu antenowego w Telewizji Trwam, ma za sobą bardzo słaby rok — donoszą Wirtualne Media. Odnotowała znaczący spadek sprzedaży reklam dla medium należącego do ojca Tadeusza Rydzyka — ponad 16 proc. w porównaniu z 2023 r. Pogorszyła się także jej rentowność.</description>
			<guid isPermaLink="false">15735404-9bbd-4b74-8b4b-c531bb263c4e</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:44:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AXhk9kpTURBXy82YzFmNGU0NzE1M2U5Mjc0NGE4OThmOGFkOGFkOTdkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS wyjaśnia jak mieć wyższą emeryturę. Najnowszy komunikat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/pozniejsze-przejscie-na-emeryture-korzysci-i-zasady-wedlug-zus-2025/9dx98mj</link>
			<description>Seniorzy, którzy pozostają aktywni zawodowo po osiągnięciu wieku emerytalnego, mogą otrzymać większe świadczenie. Dla osoby w wieku 60 lat każde 100 tys. zł zapisane na koncie w ZUS to 375 zł miesięcznej emerytury. Każdy dodatkowy rok pracy może podnieść wysokość emerytury nawet o kilkanaście procent — wylicza Zakład Ubezpieczeń Społecznych. Dlaczego warto odłożyć w czasie decyzję o zakończeniu pracy?</description>
			<guid isPermaLink="false">808fda65-bd1a-4639-be2d-ddfdcd4da371</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:18:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tkGk9kpTURBXy81ZmRiNWQzYTQ4YWEzYzE5MTgyMDI3NGU2NDllOTllYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luksusowa marka hoteli zadebiutuje w Polsce, ale nie w Warszawie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/luksusowa-marka-hoteli-zadebiutuje-w-polsce-ale-nie-w-warszawie/z3ev9ps</link>
			<description>Luksusowo-lifestylowa sieć hoteli The Hoxton zadebiutuje w Polsce. Obiekt marki ma powstać przy ulicy Dolnych Młynów 10 w Krakowie.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c7a8772-7326-444e-be2c-ddcbce087f18</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:17:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CzGk9kpTURBXy80M2NhMGFkZmZlMWRmMzVkMTVlOTU5YjY2MTc4NDBiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Negatywny efekt ceł w USA. Inflacja przyśpieszyła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/negatywny-efekt-cel-w-usa-inflacja-przyspieszyla/3cxstt9</link>
			<description>Ceny konsumpcyjne w USA wzrosły w sierpniu bardziej niż oczekiwano, a roczny wzrost inflacji był największy od siedmiu miesięcy — wynika z danych Biura Statystyk Departamentu Rynku Pracy USA. Teoretycznie może to być czynnik, który wyhamuje obniżki stóp procentowych. Nie oczekuje się, że dane te zapobiegną oczekiwanej obniżce stóp procentowych przez Rezerwę Federalną w przyszłym tygodniu w kontekście słabszych danych z rynku pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">5358a768-844e-4045-85bb-e80d67cbbb68</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 13:34:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XxLk9kpTURBXy84ZDJhNDBiODFhNmJlOGNhOGZmOTQ2NDQ1NmU3OTYzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest decyzja o stopach procentowych EBC. Dotyczy też Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jest-decyzja-o-stopach-procentowych-ebc-polacy-zainteresowani/hmv84ty</link>
			<description>Europejski Bank Centralny na czwartkowym posiedzeniu nie zdecydował się na obniżkę stóp procentowych. Zgodnie z oczekiwaniami główną stopę pozostawił na poziomie 2 proc. Część Polaków ma kredyty zaciągnięte w euro, dużo też jest firm zadłużonych w unijnej walucie, więc te informacje w Polsce były obserwowane z zainteresowaniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab46047d-c307-43fe-9265-6e36406bd36f</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 12:16:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CyDk9kpTURBXy82NDg2YmZmMWMwYjg5ZmJlMTA2YWExYTg5OGNhMDRkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NBP mocno zwiększa zapasy złota. Jest decyzja zarządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nbp-mocno-zwieksza-zapasy-zlota-jest-decyzja-zarzadu/s49s5lb</link>
			<description>Zarząd NBP podjął decyzję o zwiększeniu udziału złota do 30 proc. aktywów rezerwowych. To skok o połowę, bo tej pory udział ten wynosił 20 proc. Taki ruch zapowiadał w ubiegłym tygodniu prezes banku centralnego Adam Glapiński.</description>
			<guid isPermaLink="false">79dd3f4d-eb1c-4a74-b7d8-69b156dccfdf</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 12:14:34 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0wak9kpTURBXy8xZjhjZmFkMTY3MGFjZTVhMmE0NWMwNGE4ZGU5NGRhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może położyć kres próbom podważania uczciwości ustalania wskaźnika WIBOR [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/to-moze-polozyc-kres-probom-podwazania-uczciwosci-ustalania-wskaznika-wibor-opinia/hk7z4ml</link>
			<description>Jeśli TSUE w oczekiwanym za około trzy miesiące wyroku podzieli ocenę wyrażoną w czwartek przez Rzecznika Generalnego, położy to kres próbom podważania przed sądami cywilnymi poprawności czy uczuciowości procesu ustalania wskaźnika referencyjnego WIBOR — pisze w opinii dla Business Insidera Wojciech Wandzel, adwokat z kancelarii KKG Legal, która reprezentuje banki.</description>
			<guid isPermaLink="false">d21e7606-9d7a-4f68-b2b4-731666f9490d</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 11:21:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uo3k9kpTURBXy84ODYxZjk0ZDg3NGZkZmUxNTBkNzUxYjZlYWUzNjk4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna rewizja KPO. Część pożyczkowa niższa o 5,1 mld euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kolejna-rewizja-kpo-czesc-pozyczkowa-nizsza-o-51-mld-euro/gs6l8md</link>
			<description>Część pożyczkowa KPO będzie zredukowana o 5,1 mld euro - wynika z informacji o projekcie uchwały Rady Ministrów w sprawie zmian Krajowego Planu Odbudowy i Zwiększania Odporności, zamieszczonej w czwartek na stronie Kancelarii Prezesa Rady Ministrów.</description>
			<guid isPermaLink="false">98b5e741-e62f-4572-94d7-ad0479546dfb</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 11:04:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HpCk9kpTURBXy8wYjNmZTQ5NjEzMWM2M2JmOWJjNGJkMjQxMDU3ZDE0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TSUE uderza w kredyty z WIBOR. Oto skutki dla klientów [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rozpoczyna-sie-kolejny-etap-sporow-sadowych-tym-razem-chodzi-o-wibor-opinia/w8tsy7z</link>
			<description>Opinia Rzecznika Generalnego jest korzystna dla konsumentów i może ułatwić im uzyskanie korzystnego wyroku w sporze z bankiem dotyczącym kredytu złotowego ze zmiennym oprocentowaniem opartym o wskaźnik referencyjny WIBOR — pisze w opinii dla Business Insidera radca prawny Radosław Górski.</description>
			<guid isPermaLink="false">b45f6f10-154e-466a-a056-c02eb1c5a734</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:50:23 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D56k9kpTURBXy8yNGNhYmU3NmZmNmZlYTJlNjUyMWZhY2JjOTBiYWYwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Warszawie już jedna mikrofirma na trzech mieszkańców. Sygnał alarmowy dla ministra finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/w-warszawie-juz-jedna-mikrofirma-na-trzech-mieszkancow-sygnal-alarmowy-dla-budzetu/p2nfksp</link>
			<description>Polska krajem przedsiębiorców. Takie wnioski można by wyciągnąć z najnowszych danych GUS. W rejestrze REGON w ciągu 12 miesięcy do końca sierpnia zarejestrowało działalność prawie 142 tys. nowych, małych firm, czyli takich z zatrudnieniem do dziewięciu pracowników. Szczególnie aktywne jest woj. mazowieckie, a wśród miast — Warszawa.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1d60d28-c042-4bb2-b2c4-efbc8741e9e4</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:45:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LBOk9kpTURBXy82YjllMjU3NmQ5NGE2NmFlNjczNDYwYTQ2YTgxNjJmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w kolejnej spółce Polsatu. Żona Solorza traci stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zmiany-w-kolejnej-spolce-polsatu-zona-solorza-traci-stanowisko/0v01yxy</link>
			<description>Żona Zygmunta Solorza Justyna Kulka straciła w środę stanowisko w radzie nadzorczej Polsat Media, a sam Solorz został odwołany z funkcji przewodniczącego. To kolejna spółka, w której dochodzi do dużych zmian personalnych — pisze &quot;Puls Biznesu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">abd01d88-5fe0-4274-b8de-007d7fb62eec</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:39:56 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3P2k9kpTURBXy9iZDAyMTkyOGQ0Y2ZmZDI0YTBiYWE4NWViY2YzYmIwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>81-letni Larry Ellison na szczycie listy miliarderów. Elon Musk spada po 300 dniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/larry-ellison-na-szczycie-najbogatszy-czlowiek-swiata-wedlug-bloomberga/qppkb6l</link>
			<description>Larry Ellison, współzałożyciel i prezes technologicznego giganta Oracle, po raz pierwszy w historii znalazł się na szczycie listy najbogatszych ludzi świata. Według wyliczeń Bloomberg Billionaires Index, jego majątek osiągnął wartość 393 mld dolarów, co pozwoliło mu wyprzedzić Elona Muska, dotychczasowego lidera zestawienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f65b4f0c-0d8d-4ea1-a988-e098c42aa474</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:20:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eY2k9kpTURBXy81ZDQ5YjZmMjg1ZGM1MTIyZmQ5ZjdkMGNmMzdhN2M0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes ZBP o opinii TSUE. &quot;To potężny cios w argumentację kancelarii prawnych&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/opinia-rzecznika-tsue-banki-komentuja-wibor-zgodny-z-prawem/jpmm116</link>
			<description>WIBOR zgodny z prawem — tak Tadeusz Białek, prezes Związku Banków Polskich, interpretuje dzisiejszą opinię Rzecznika Generalnego TSUE. Zwraca uwagę, że sądy nie mogą badać metody ustalania wskaźnika WIBOR, a unijna dyrektywa o ochronie konsumentów nie zobowiązuje banków do szczegółowych informacji m.in. o metodzie jego wyznaczania.</description>
			<guid isPermaLink="false">8522d474-ebaf-4888-8e1e-acd4f91cae9c</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:17:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jXTk9kpTURBXy9lMmVjZjAxMzNiOGQ0N2IyZjk4ZmE3ZWNlNDZhZGE4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>11 września zatrząsnął światem. Oto, co się zmieniło po zamachu na World Trade Center</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/zamach-na-world-trade-center-zmienil-latanie-zakazy-plynow-i-kuloodporne-drzwi-do/7ctwfbz</link>
			<description>Dziś mija kolejna rocznica tragedii z 11 września – momentu, w którym świat lotnictwa został na zawsze przewartościowany. Poranki bez płynów w bagażu podręcznym, zaostrzona kontrola bezpieczeństwa, kuloodporne drzwi w kabinach pilotów – to tylko niektóre z wielu zmian, które stały się normą. W artykule przypominamy, jak zamach na World Trade Center ukształtował podróżowanie tak, jak je dziś znamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b5fc92f-77ef-4db8-9da4-27bcf2c01581</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 09:55:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MbJk9kpTURBXy8zNjliM2JhOTlhNWZlYmQ2ZDJmNTgyNTE0YzBiNGQ3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prąd może stanieć. Minister energii zapowiada niższe taryfy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ure-nowe-taryfy-energii-elektrycznej-beda-nizsze-niz-500-zlmwh/z1zsqb8</link>
			<description>Taryfy energii elektrycznej dla gospodarstw domowych, jakie zatwierdzi Urząd Regulacji Energetyki (URE), będą niższe od obecnej ceny zamrożonej na poziomie 500 zł za MWh — zapowiedział minister energii Miłosz Motyka podczas wystąpienia w Sejmie.</description>
			<guid isPermaLink="false">569503a2-e4c0-477d-976d-b1560bde1177</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:56:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Fbk9kpTURBXy83NDJiM2U4MmY4Njc3ZTFkOTkwYjBkNDBlY2NmMTc1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważne informacje dla posiadaczy hipotek. Rzecznik TSUE zabrał głos w sprawie WIBOR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wazne-informacje-dla-kredytobiorcow-rzecznik-tsue-zabral-glos-w-sprawie-wibor/2gxfg97</link>
			<description>W czwartek Rzecznik Generalny TSUE przedstawił opinię w sprawie kredytów mieszkaniowych ze wskaźnikiem WIBOR. Może ona wskazać kierunek, w którym pójdzie TSUE, wydając spodziewany za kilka miesięcy wyrok. Rzecznik zasugerował, że dyrektywa o ochronie konsumentów może być stosowana do oceny klauzuli zmiennego oprocentowania opartego na WIBOR. Jednak jego zdaniem sąd nie może badać metody ustalania wskaźnika WIBOR.</description>
			<guid isPermaLink="false">c65aa033-382e-424d-ab01-78837c9be6d5</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:24:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/--zk9kpTURBXy85MTM3ZjAxN2YxMDI3MDg5ZjljNDE1ZTYyNjliOGY0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy kurs w państwowych spółkach. Wojciech Balczun o planach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wojciech-balczun-nowy-minister-aktywow-panstwowych-o-swoich-planach/7ygyb2p</link>
			<description>Wojciech Balczun, nowy minister aktywów państwowych, zapowiada odejście od polityki na rzecz profesjonalizmu w zarządzaniu państwowymi spółkami. W rozmowie z redaktor naczelną WNP Aleksandrą Helbin podkreśla, że jego priorytetem jest stabilność, przewidywalność i merytoryczne podejście do nadzoru właścicielskiego. Balczun już na początku swojej kadencji wprowadził istotne zmiany personalne w kluczowych firmach, takich jak Orlen, PZU czy JSW.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf5982cb-a923-449d-9d89-3e77aed38d3c</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 07:20:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xxZk9kpTURBXy85ZTVmNDRmMzQ4NTNlNTg5MmVhZTVhMWVmNWFkZjRjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zawody jak z science fiction. Tak będą pracować nasze dzieci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dzieci-chca-byc-youtuberami-i-lekarzami-oto-przyszlosc-rynku-pracy/l2j49jp</link>
			<description>Nasze dzieci będą wykonywać zawody, które jeszcze nie istnieją. Jak choćby nostalgista albo projektant emocji. A które zawody nie znikną z powodu rozwoju sztucznej inteligencji? — Jednym z najbezpieczniejszych zawodów jest nauczyciel — wskazała w programie &quot;Onet Rano Finansowo&quot; Justyna Suchecka, dziennikarka tvn24.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">69eb116a-ab0d-4c44-8749-a71ad1659591</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 05:21:08 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qlok9kpTURBXy8wNmU4NGMzNmY5OTg2ODQ2MWY5Y2ZlMzdiODVkZjEyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taki jest pomysł rządu na rozwój Polski [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rzad-ma-strategie-oto-plan-na-rozwoj-polski-analiza/71zkc8v</link>
			<description>Resort funduszy przygotował Strategię Rozwoju Polski do 2035 r. Zakłada ona między innymi policentryczność, czyli wspieranie rozwoju mniejszych miast, a nie tylko metropolii. Chce promować dzietność poprzez zapewnianie dostępnych mieszkań oraz aktywizację seniorów. Przewiduje wzmocnienie innowacyjności polskiej gospodarki, budowę dużych prywatnych firm, czy inwestycje w transport zbiorowy, szczególnie kolej. W obszarze bezpieczeństwa podkreśla np. dostęp do leków oraz schronów.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc965cb0-3f12-4617-82cb-248290b6c064</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 05:15:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8edk9kpTURBXy82YzVlNmQ4YTM4NmQ5MGE0MTQ5NWM2ZDlmM2VhNDdjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uproszczone restrukturyzacje będą wreszcie możliwe. Koniec z podatkowym absurdem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowelizacja-cit-wchodzi-w-zycie-jakie-skutki-dla-polaczen-spolek/h9nqn39</link>
			<description>Uproszczone restrukturyzacje polegające na połączeniu spółek sióstr wprowadziła w zeszłym roku nowelizacja Kodeksu spółek handlowych. Problem w tym, że z powodów podatków firmy nie chciały korzystać z tego uproszczenia. Fiskus uznaje bowiem, że połączenia bezemisyjne są opodatkowane. Nie zgadzały się z tym sądy administracyjne, a eksperci komentowali, że stanowisko fiskusa to absurd. Problem rozwiązuje dopiero nowelizacja, która wejdzie w życie 18 września 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d6475da-af39-41a1-a582-c6783f701fd2</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 05:06:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w6ok9kpTURBXy84MjJjMTJhZDMyODI0Y2FlMGNlMzQ0ZjZiOWExODljYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stało się. Deweloperzy muszą ujawniać ceny mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-przepisy-juz-obowiazuja-deweloperzy-musza-ujawniac-ceny/mmfcbbq</link>
			<description>Od czwartku 11 września deweloperzy w Polsce muszą się dostosować do nowych przepisów. Kilkanaście tygodni po wprowadzeniu obowiązku ujawniania cen dla nowych inwestycji, przepisy objęły wszystkie nieruchomości znajdujące się w sprzedaży, bez względu na datę rozpoczęcia ich oferowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">5551e26b-c744-4f7c-a3a9-b2fafaf567c3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 04:50:31 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AOMk9kpTURBXy9kMTExMTExYzBjMzYwMGVmZTRhNDc4NjFlMThlYzA0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Młodzi Polacy i ich podejście do gotówki. Ilu nigdy jej przy sobie nie nosi? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/mlodzi-odwracaja-sie-od-gotowki-niektorzy-nigdy-jej-nie-nosza-sondaz/krmkebv</link>
			<description>Ponad połowa młodych dorosłych Polaków na co dzień korzysta z płatności bezgotówkowych — wynika z badania &quot;Preferencje płatnicze Polaków 2025&quot;. Co więcej, aż 8 na 10 osób z tej grupy deklaruje, że sklepy oferujące płatności cyfrowe zachęcają ich do ponownych wizyt.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6b48adf-cd12-4000-b1e2-c7fea6781c14</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 04:39:22 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ztyk9kpTURBXy9hZTZiODdlZjI2OTY4ZjExYWM4ZmQ2ODQzMzI3N2E4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy fundusz zasilony z KPO. BGK wspiera obronność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowy-fundusz-bezpieczenstwa-55-mld-euro-na-obronnosc-z-kpo/bb9sns5</link>
			<description>Nowy Fundusz Bezpieczeństwa i Obronności ma dysponować ponad 5,5 mld euro. Finansowany będzie z KPO. Ustawa o FBiO powinna zostać przyjęta do końca roku — powiedział &quot;Rzeczpospolitej&quot; prezes Banku Gospodarstwa Krajowego Mirosław Czekaj.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3b74025-c035-494c-9c21-dad4229d04c5</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 04:18:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bAxk9kpTURBXy84ODcxNjk3MjkzMjU5ZDA1OTBkOGM3NDE2M2JmZTM4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Górnicy dostaną odprawy i dłuższe urlopy. Zatrudnienie w branży węglowej dalej spada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/gornictwo-wegla-kamiennego-nowe-zasady-wygaszania-kopaln/wreqphw</link>
			<description>Właściciele kopalń węgla kamiennego samodzielnie zajmą się ich zamykaniem. Pracownicy zakładów będą też otrzymywać świadczenia takie jak urlopy i odprawy, co ma złagodzić przebieg wygaszania sektora. Po długich konsultacjach pojawił się nowy projekt ustawy o górnictwie. Jej przyjęcie ma być pilne. Jak przekonuje minister energii, jeśli ustawa nie wejdzie w życie najpóźniej 1 stycznia 2026 r., narażone zostanie bezpieczeństwo energetyczne państwa. Strona związkowa chciałaby jednak szerszego oddziaływania zaplanowanych osłon.</description>
			<guid isPermaLink="false">dffb3ddc-1ac3-4010-9bf9-ffd17eff29f7</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kqyk9kpTURBXy85OWNlNTE4ZTZkNzQxNjg5M2EzNmM1NzAzNmM1Nzk4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundacje i urzędy łączą siły. Chcą odczarować rynek pracy 45+</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-po-45-roku-zycia-nowe-rozwiazania-dla-dojrzalych-kandydatow/hgj68dn</link>
			<description>Choć o brakach kadrowych i korzyściach różnorodnych zespołów mówimy coraz więcej, znalezienie pracy po 50 roku życia wciąż jest nie lada wyzwaniem. Kandydaci nie potrafią się przebić, pracodawcy ich nie dostrzegają. Wszystkim brakuje narzędzi do skutecznej nawigacji po rynku pracy. Nowy projekt Fundacji Heart and Mind – Wisdom of Generations i Fundacji Dignum próbuje to zmienić. Wraz z przedstawicielami urzędów pracy, biznesu i samymi poszukującymi opracowali nowy model skutecznego łączenia kandydatów i pracodawców. Projekt ma szansę zostać wzorcowym rozwiązaniem, odpowiadającym na potrzeby każdej ze stron.</description>
			<guid isPermaLink="false">591c578c-054c-43ea-b378-4a4e106bd55d</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 18:17:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EFbk9kpTURBXy9iNTcxZGQ4ODIyMWQ3N2VlMmU1YmQ3MGIwOTRmOWFlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak dziś buduje się start-upy AI. Przypadek You.com i dlaczego nawet po &quot;porażce&quot; można zostać z wyceną rzędu 1,5 mld dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jak-dzis-buduje-sie-start-upy-ai-przypadek-youcom-i-dlaczego-nawet-po-porazce-mozna/jhyjxn0</link>
			<description>You.com zaczynał jako ambitny rywal Google'a. Wyszukiwarka zasilana AI, która miała odczarować klasyczne linki i podać odpowiedź od ręki. Rynek okazał się jednak bezlitosny — dominacja wielkich graczy i wojna o dystrybucję w wyszukiwaniu utrudniły konsumencką ekspansję. Firma Richarda Sochera przełączyła więc zwrotnicę od B2C do infrastruktury dla biznesu. Pivot przyniósł nie tylko przychody, ale i nowy status. Biznes stał się &quot;jednorożcem&quot;, z wyceną przekraczającą miliard dolarów. Wydaje się, że wypracowanie takiego statusu nie jest już tak trudne, jak jeszcze kilka lat temu.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe8b4be3-36fe-4f8b-b55c-35e710bc974c</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 17:30:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0USk9kpTURBXy8yYjg1MmY0MmRiN2Q2YzJlZGJlNDcwNmQxMzg5MTI0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stres postarza Polaków. Młodzi czują się starsi niż wskazuje metryka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/swiatowy-dzien-wellbeingu-alarmujace-dane-o-stresie-wsrod-polakow/4g4by72</link>
			<description>W przeddzień Światowego Dnia Wellbeingu, który przypada 8 września, alarmujące wyniki badania Multi.Life pokazują skalę problemu stresu wśród Polaków. Okazuje się, że 37 proc. z nas czuje się starzej, niż wskazuje na to rzeczywisty wiek, a za ten stan rzeczy odpowiada przewlekły stres.</description>
			<guid isPermaLink="false">85e5c7de-e0ad-453f-a637-c9a7dd547adc</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 15:11:49 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ARzk9kpTURBXy83ZmEzYzE0MmMzMGJkMGM5ZWZmNTY5ZjAxZDA4NDZhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najbardziej strzeżony pociąg świata. Co kryje &quot;Ruchoma Forteca&quot; Kim Dzong Una? [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kim-dzong-un-tajemnice-jego-pociagu-ruchoma-forteca-w-akcji/0mqsc91</link>
			<description>W cieniu paranoi i strachu Kim Dzong Un przemierza Koreę Północną oraz świat nie samolotem, lecz… własnym pociągiem pancernym. „Ruchoma Forteca” dyktatora to 21 wagonów z kuloodpornymi szybami, wzmocnionymi ścianami i arsenałem na pokładzie. Choć luksusowy skład pełen jest czerwonych dywanów, różowych foteli i wykwintnych dań, eksperci ostrzegają: zamiast gwarantować bezpieczeństwo, może czynić z Kima łatwy do namierzenia cel.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cee2146-1d12-4651-9e19-e79c8b9779a3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 14:39:08 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FVpk9kpTURBXy85MjE4MDM4ZjAyODM4ZmQ1OWRhZjg0YjY3NDY4NTM5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Internauci domagają się obniżki cen. O co chodzi z ogonem wołowym?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ogon-wolowy-drozszy-niz-poledwica-skad-taki-wzrost-cen-miesa/q5hex8l</link>
			<description>Jeszcze niedawno uchodził za tani, wręcz pogardzany kawałek mięsa. Dziś ogon wołowy sprzedaje się za ponad 30 dol. za kilogram — tyle samo, co polędwica. Skąd ta rewolucja cenowa i dlaczego internet domaga się, by „uczynić ogon wołowy znów tanim”?</description>
			<guid isPermaLink="false">111707c1-e619-4cb2-8be2-353606f73acd</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 13:35:58 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fWsk9kpTURBXy8yNGVlODk4MjdmZjNhZGQ2MzE1OTkzNDdhZTc3OGJhZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińska wizja na rozwój AI wydaje się najmądrzejsza. Inne kraje powinny brać przykład</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chinska-wizja-na-rozwoj-ai-wydaje-sie-najmadrzejsza-inne-kraje-powinny-brac-przyklad/h4y7tq5</link>
			<description>W globalnym wyścigu technologicznym Stany Zjednoczone polują na przełom w AGI, chcąc opracować ogólną sztuczną inteligencję. A Chiny? Te coraz wyraźniej rozgrywają zupełnie inną partię. Zamiast inwestowania w maksymalnie drogie, energożerne modele AI, Pekin stawia na szybkie i szerokie upowszechnienie się już dostępnej AI. Dla przemysłu, administracji i codziennych usług zapewnia tanie, skalowalne i dobrze wpasowane w ich potrzeby rozwiązania AI. To nie tylko odpowiedź na ograniczenia sprzętowe i regulacyjne, lecz przemyślana strategia wzrostu produktywności — szybciej, szerzej i z lepszym zwrotem z inwestycji niż gonitwa za hipotetyczną AGI.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbf35ef1-4527-4aa1-a770-e56b806a0305</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 13:26:50 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WDIk9kpTURBXy9mOTU2Nzk1OTVkNTJhOWM5NWVlNGE0MmJmMmUyMmE4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziłam każdy kraj na świecie i zyskałam nową perspektywę. Nie chcę już mieszkać w USA i wybrałam inny kraj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odwiedzilam-kazdy-kraj-na-swiecie-nie-chce-juz-mieszkac-w-usa-oto-moj-nowy-dom/62k2yj6</link>
			<description>Kiedy zaczynałam podróżować, moją motywacją nie było odhaczanie krajów na liście. Odwiedzanie egzotycznych miejsc, takich jak Etiopia, pozwoliło mi docenić różnorodność kultur. Chciałam prowadzić spokojniejszy styl życia i mieszkać w kraju, który wspiera moje cele związane z ogólnym dobrostanem.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b0354de-a0a0-4bdb-a36c-2c0de0645dc7</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 12:38:46 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IB6k9kpTURBXy8zOGIxZjg5NzMxMTI2MzRkNTRmZjRiOTdjNjBjYWVlZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To się nazywa &quot;kara za lojalność&quot;. Istnieje duża szansa, że właśnie ją płacisz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/programy-lojalnosciowe-to-mit-zobacz-jak-firmy-zarabiaja-na-twojej-bezczynnosci/ygqgccx</link>
			<description>Lojalność klienta to fikcja. Linie lotnicze, banki, a nawet twój dostawca internetu wykorzystują twoją niechęć do zmiany usługodawcy. Firmy wyciągają z nas więcej, niż byśmy chcieli i kuszą wątpliwymi &quot;nagrodami&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e676cd4-a29a-4674-a214-834b5914fd12</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 10:54:47 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_WJk9kpTURBXy82NTE2YjFkNjgzNDllNDI0OWNjYzQwZWY0YTIwZGViZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawski biurowiec VIBE sprzedany. To największa transakcja roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ghelamco-finalizuje-sprzedaz-vibe-nowy-wlasciciel-to-manova-partners/cczgnkb</link>
			<description>Jedna z największych transakcji roku na rynku biurowym w Europie Środkowo-Wschodniej została sfinalizowana. Deweloper Ghelamco sprzedał swój warszawski biurowiec VIBE międzynarodowej firmie inwestycyjnej Manova Partners za ok. 68 mln euro. Transakcja dotyczy budynku A w kompleksie położonym w rejonie ronda Daszyńskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea0aa9e2-ce43-4296-ba9b-4147aaf8c6df</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 08:41:54 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VLak9kpTURBXy9hNGRiMDM4NzM3MTQ4MTRkYTg4NGM3ZDQ5NDA4OTE2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański problem z młodymi mężczyznami się pogłębia. &quot;Rzeczywiście zmierzamy w złym kierunku&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/usa-ma-problem-z-mlodymi-mezczyznami-zmierzamy-w-zlym-kierunku/365jnz8</link>
			<description>Bezrobocie wśród młodych mężczyzn rośnie, a ich udział w sile roboczej pozostaje na stałym poziomie. Ten trend może prowadzić do niedoboru pracowników w niektórych branżach i wpłynąć na system ubezpieczeń społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">cefed7d9-9763-4808-8532-59bddd28d6a9</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 07:22:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TN0k9kpTURBXy9hZGIxNTdiYjViNTE4YWYyMTY4YjdjNjFjZGJhZjMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na produkcji ciastek wyrosły gigahotele. Tak zaczynał Tadeusz Gołębiewski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tadeusz-golebiewski-zaczynal-od-slodyczy-tago-oto-sylwetka-biznesmena/5dq8c8l</link>
			<description>Choć dziś kojarzony jest głównie z sieciami gigantycznych hoteli, to zmarły przed trzema laty Tadeusz Gołębiewski swoją przygodę w biznesie zaczynał 50 lat temu od produkcji ciastek, do których masę wyrabiał w pralce Frani. Zarobione pieniądze zainwestował w biznes hotelarski, ale nie doczekał otwarcia swojej ostatniej, głośnej inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9896ee6-1f90-4323-8f4d-21ac947eddaa</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cMgk9kpTURBXy8zYzBiZDJkYzgxZGIyYmFmMGNhMDE2NTJhZWVjZTMyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>„Drogi młodszy ja…”. Emeryci zdradzają, czego najbardziej żałują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-uniknac-bledow-finansowych-rady-od-starszego-pokolenia/h7hb6rf</link>
			<description>&quot;Drogi młodszy ja…&quot; — od tych słów zaczynają swoje listy ludzie, którzy mają już za sobą dziesiątki lat pracy, porażek, decyzji i niełatwych lekcji finansowych. Hank, 77-letni kierowca ciężarówki, Nancy, 64-letnia bibliotekarka czy Misty, 65-letnia menedżerka HR, opowiadają, co dziś zrobiliby inaczej, gdyby mogli cofnąć czas. Ich historie to nie tylko szczere wyznania o błędach, długach i zbyt skromnych emeryturach, ale też bezcenne rady dla młodszych pokoleń: jak oszczędzać, w co inwestować i dlaczego nie warto odkładać decyzji o finansowej przyszłości na &quot;kiedyś&quot;. To przestroga, ale i podpowiedź, jak nie powielić ich błędów.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5a7f56b-fe7f-45cb-a174-c9841a80c1ac</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:58:59 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J6ck9kpTURBXy9iNjc0ZTA3OTZkYjM5ZGI1NTA4YmM4OGQ0MzBjNGIyOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tworzą największą mozzarellę na świecie. To nie ser, to legenda</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/najwieksza-mozzarella-swiata-jak-wyglada-jej-produkcja/e9rnyv7</link>
			<description>W południowych Włoszech ser mozzarella osiąga rozmiary, które trudno sobie wyobrazić. W Battipaglii, sercu Kampanii, powstaje Zizzona – gigant ważący nawet 30 kilogramów. Gdy zostaje rozkrojona, wypływa z niej świeże mleko, a cała scena przypomina mały kulinarny spektakl. To tutaj tradycja spotyka się z rekordem, a zwykły ser zamienia się w legendę włoskiej kuchni.</description>
			<guid isPermaLink="false">cfd2e9da-99b3-427d-bfdb-7e3b84687516</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:47:43 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LIZk9kpTURBXy8xMDM0YjQ2NDEyZTc5ODkwODhiYmY3NjViNzA1OGNmNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luksusowe mieszkania coraz bardziej inteligentne i ekologiczne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/trendy-na-rynku-nieruchomosci-luksusowe-mieszkania-coraz-bardziej-inteligentne-i/l7z6yec</link>
			<description>Rynek luksusowych nieruchomości mieszkaniowych w Polsce przechodzi przez okres dynamicznych przemian. Zgodnie z najnowszymi analizami CBRE, branża rozwija się w kierunku czterech kluczowych trendów: inteligentnych systemów zarządzania, rozwiązań ekologicznych i samowystarczalności, zwiększonej prywatności i bezpieczeństwa oraz topowych lokalizacji z unikalnym wystrojem.</description>
			<guid isPermaLink="false">430d9a1f-cd2e-46dd-b3ed-c5cb7b72f727</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:16:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZYJk9kqTURBXy9lZGUzNWEyZjM0YTMxZmQxZmFiZmU1YTVkNmY3MWY3NC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Każdy dzień zaczynam od cold brew, a kończę na kąpieli z Paris Hilton. Tak wygląda życie Cartera Reuma</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kriokomora-pole-golfowe-i-wspolna-kapiel-oto-dzien-z-zycia-miliardera-i-meza-paris/9k6z278</link>
			<description>Carter Reum współzałożył firmę M13 w 2016 r. razem ze swoim starszym bratem, Courtneym. Ten fundusz venture capital na wczesnym etapie rozwoju zarządza obecnie aktywami o wartości 1,3 miliarda dolarów i zatrudnia ponad 40 pracowników w biurach w Nowym Jorku, Santa Monica i San Francisco. Bracia rozpoczęli kariery jako bankierzy w Goldman Sachs, zanim założyli firmę VEEV produkującą alkohole, którą później przejęła firma Luxco. W 2021 roku życie Cartera stało się znacznie bardziej publiczne, gdy poślubił Paris Hilton. Dwa lata później zostali rodzicami — mają syna i córkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">98ecfffb-714b-44d3-96e8-52cff8d48ac2</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:11:52 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SB2k9kqTURBXy84OWI0ZGE1NTdmZjAyYzdkYjY2ZTUyODAyYjMzMGVjNy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko &quot;Tony Soprano&quot;. Oto 13 typów złych szefów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/13-typow-zlych-szefow-jak-ich-rozpoznac-i-zmienic/rq2198j</link>
			<description>Czy styl zarządzania może zniechęcać zespół bardziej niż poniedziałkowy poranek? W swojej najnowszej książce &quot;The Devil Emails at Midnight&quot; Mita Mallick, była dyrektorka marketingu w Unilever i Johnson &amp;amp; Johnson, przedstawia 13 archetypów nieefektywnych liderów. Każdy z nich — od mikromenedżera po &quot;Tonego Soprano — reprezentuje konkretną, ale możliwą do skorygowania wadę przywódczą.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1254303-3db4-4c75-912c-c57e6a2b62d0</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:00:06 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yz7k9kpTURBXy84ODdjYzk1ZDc4ZDFmMWMyOTE3YzZmNGY4NWZkYjc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy szukają rąk do pracy, pracownicy atrakcyjnych ofert. Kto odniesie sukces?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-w-2025-kto-szuka-pracy-a-kogo-szukaja-firmy/ygkbc8t</link>
			<description>Sytuacja na polskim rynku pracy nie układa się tak, jak oczekiwaliby kandydaci czy pracodawcy. Mimo rekordowej aktywności tych pierwszych, firmy wciąż borykają się z ogromnymi trudnościami rekrutacyjnymi i niedopasowaniem kompetencji. Nastroje pracowników również pozostają dalekie od optymizmu. Jedni mierzą się z niedostatecznymi warunkami w ofertach, drudzy coraz liczniej rejestrują się w urzędach pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">cca46015-9844-4f99-bfc1-b42be8b427ff</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 14:34:41 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l4kk9kpTURBXy8yYzc3OWVmZmJhZDhhYTg5ODA4NDBlYmU2N2RiYWEwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziłam ponad 50 miast w Europie. Te pięć mniej znanych miejsc naprawdę warto zobaczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-na-city-break-w-europie-piec-mniej-znanych-miast/e51wr9f</link>
			<description>Odwiedziłam ponad 50 miast w Europie i choć kocham globalne turystyczne centra, takie jak Londyn i Paryż, staram się także odkrywać mniejsze miasta i miasteczka.</description>
			<guid isPermaLink="false">d770946c-071a-42b9-9208-a2f9f5ac0933</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 13:59:21 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ms_k9kpTURBXy82MmFhMWQ1OGUxMGJlYzgwYWFmZGU1MzBmYWM1MGI4MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Excel z turbo doładowaniem AI. Tracelight odmienia pracę analityków za sprawą sztucznej inteligencji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/excel-z-turbo-doladowaniem-ai-tracelight-odmienia-prace-analitykow-za-sprawa/4vq1fyf</link>
			<description>Excel, jedno z najważniejszych narzędzi świata finansów, właśnie zyskuje nowego sprzymierzeńca — sztuczną inteligencję. Start-up Tracelight stworzył rozwiązanie, które działa jak wirtualny młodszy analityk, automatyzując żmudne zadania i pozwalając specjalistom skupić się na najważniejszych decyzjach. Ambicją założycieli jest zbudowanie globalnej firmy wartej miliardy dolarów, która zdefiniuje na nowo sposób pracy z danymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">d577b29a-d0e2-4bfc-87d4-cc3f7cb90a0a</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 13:27:36 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vRFk9kpTURBXy80MDE3ZTFhMmE0MzA4MmFkZjgwZjExZTk3YTJmNDQ3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanie pokazują, gdzie za 10 lat będzie praca [TABELA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kogo-ai-nie-pozbawi-pracy-amerykanskie-prognozy-na-dekade-tabela/y0tlrf4</link>
			<description>Amerykańskie Biuro Statystyki Pracy (Bureau of Labor Statistics) przeanalizowało przewidywane zmiany w zatrudnieniu do 2034 r. Rozwijać się będą nie tylko profesje bezpośrednio związane z AI. 15 zawodów, które mogą odnotować największy wzrost, różni się pod względem wynagrodzenia, wykształcenia i obowiązków.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b3b2598-c53b-4974-b306-ac07f0e5e0c6</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 11:49:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7VPk9kpTURBXy9mMjIyMTVjOWM4OTY2ZWMzMjgzYmE5YmFlMmM4NDdlYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump w sojuszu z Apple i Meta. Big tech zapowiada ogromne inwestycje w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/trump-w-sojuszu-z-apple-i-meta-big-tech-zapowiada-ogromne-inwestycje-w-usa/myvk2h8</link>
			<description>Prezydent Donald Trump spotkał się z liderami największych firm technologicznych, w tym Markiem Zuckerbergiem z Meta i Timem Cookiem z Apple. W centrum rozmów znalazły się inwestycje w sztuczną inteligencję (AI) oraz rozwój centrów danych w Stanach Zjednoczonych. Prezesi gigantów zobowiązali się do miliardowych nakładów, a administracja Trumpa zapowiedziała wsparcie regulacyjne i energetyczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">b59a5b47-2ac6-43b7-9628-7fbad2b26f53</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 10:45:16 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n1Ok9kpTURBXy82NzUzZDYwNTQ3MTI0MjQ0YjUwZmJkNDc3ZTczODc4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy mają dość czekania na flagową obietnicę rządu. Jednoznaczny sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polacy-maja-dosc-czekania-na-flagowa-obietnice-rzadu-jednoznaczny-sondaz/s11tqtt</link>
			<description>Podniesienie kwoty wolnej od podatku do 60 tys. zł — jedna z najgłośniejszych obietnic Donalda Tuska z kampanii wyborczej w 2023 r. — miało być spełnione w ciągu pierwszych 100 dni jego rządu. Po dwóch latach nadal daleko do realizacji tej obietnicy. W sondażu dla Onetu aż 39,9 proc. ankietowanych uważa, że podniesienie kwoty wolnej od podatku powinno być priorytetem rządu, nawet kosztem zwiększenia deficytu budżetowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae3e4d2f-91df-4428-8dd3-3cc298cb19c6</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 08:16:29 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CoBk9kpTURBXy84OGJlOTU4NTg5MzA1OTZkODFiNTQ4NDVkY2RhNmI4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak mądrze i efektywnie odpoczywać? Podcast &quot;Slow life w dużym mieście&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dlaczego-aktywny-odpoczynek-nie-zawsze-dziala-posluchaj-podcastu/pt5cs4m</link>
			<description>W najnowszym, 11. odcinku podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot; Natalia Kraus-Kowalczyk podejmuje temat, który dotknie każdego mieszkańca metropolii — jak naprawdę efektywnie odpoczywać w czasach permanentnego pędu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a575acf3-917c-44e6-b803-5713d45487d1</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gmdk9kpTURBXy8zZmI0MTIxM2M0MDM1Nzk5OWNhOTBiMmY5NDU4NDljZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szkolili AI na treściach bez zgody autorów. Teraz zapłacą 1,5 mld dol. Anthropic zawiera ugodę z pisarzami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/szkolili-ai-na-tresciach-bez-zgody-autorow-teraz-zaplaca-15-mld-dol-anthropic-zawiera/klgwy6m</link>
			<description>Anthropic poinformował sąd federalny w San Francisco, że zgodził się zapłacić 1,5 mld dol. w ramach ugody kończącej pozew zbiorowy autorów książek. Pisarze zarzucali firmie, że bez pozwolenia wykorzystała ich utwory do trenowania chatbota Claude. Wspólny wniosek o zatwierdzenie ugody trafił do sędziego Williama Alsupa po tym, jak w sierpniu ogłoszono samo porozumienie — bez podania jego wartości.</description>
			<guid isPermaLink="false">22a552fc-0903-4207-86fa-7ac7edf34e79</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 19:38:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/666k9kpTURBXy8zMjlmN2U2NzhmNWI2YWU0ZWNhNWUwNzQ2YTNkNTM4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Francji Bayrou zrezygnuje. Rząd upadł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/premier-francji-bayrou-zrezygnuje-rzad-upadl/5f1xxjm</link>
			<description>Premier Francji François Bayrou ogłosił, że poda się do dymisji po przegranym głosowaniu nad wotum zaufania w Zgromadzeniu Narodowym. W poniedziałek, 8 września 2025 r., za rządem opowiedziało się 194 posłów, przeciw było 364, co przesądziło o upadku gabinetu i uruchomiło konstytucyjny scenariusz zmian na szczytach władzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">64a7d08b-c0fe-4668-a86f-f935489a1bab</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 17:19:36 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5DDk9kpTURBXy8yYjA3NWQ5MWEyYWY5ODMyZmJiN2E0MWU3NDYyYjE0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Płaca minimalna w górę. Kiedy decyzja rządu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-wyniesie-placa-minimalna-w-2026-roku-szczegoly-projektu-rozporzadzenia/45h56sj</link>
			<description>Płaca minimalna wzrośnie od stycznia 2026 r. O ile? Do 15 września Rada Ministrów musi podjąć ostateczną decyzję w sprawie wysokości najniższej krajowej. Rozporządzenie ma zostać opublikowane w Dzienniku Ustaw, a propozycja budzi wiele pytań i emocji wśród milionów pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">f531a731-91c4-4927-a14c-d871e51957dd</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:51:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A_wk9kpTURBXy80MDM3NDlhNGE2YThmMWU2YjI4ODliZmYzZTZlNzA0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zełenski wyjaśnił, co uznałby za zwycięstwo Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/zelenski-wyjasnil-co-uznalby-za-zwyciestwo-ukrainy/6vp8p0b</link>
			<description>W najnowszej rozmowie z ABC News prezydent Wołodymyr Zełenski wyjaśnił, że miarą zwycięstwa w trwającej wojnie z Rosją jest dla Kijowa samo przetrwanie jako państwa. Jak podkreślił, celem Władimira Putina pozostaje pełna okupacja Ukrainy, a dopóki Rosji nie uda się tego osiągnąć, &quot;zwycięstwo jest po naszej stronie&quot;. Zełenski akcentował, że chodzi o przetrwanie &quot;z naszą tożsamością, naszym państwem i naszą niezależnością&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca4aa4d2-528c-4f24-82d1-cd47c4960a12</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:16:54 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K1vk9kpTURBXy80NzdhNmIxNzJkMTk4OTZhZmFkNDhkNGY3MGY2ODE1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyniki zaskoczyły. Zapytano o to, który z liderów Konfederacji mógłby zostać premierem [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wyniki-zaskoczyly-zapytano-o-to-ktory-z-liderow-konfederacji-moglby-zostac-premierem/92xzmwh</link>
			<description>Przedstawiciele Konfederacji coraz wyraźniej sygnalizują, że po wyborach parlamentarnych w 2027 r. chcieliby, aby to właśnie ich kandydat objął urząd premiera. Wyniki badań opinii publicznej wskazują, że bez tego ugrupowania powstanie rządu będzie praktycznie niemożliwe.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d9297e8-a730-43e3-98ac-04278c6380b8</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:01:56 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ICyk9kpTURBXy8yNTEwOWZmNTJiYWIzMjlhMjY0MWUwZGQwN2IzYjEzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ogromne osiągnięcie konkurencji Starlinka. Internet z kosmosu o prędkości 1,2 Gb/s</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ogromne-osiagniecie-konkurencji-starlinka-internet-z-kosmosu-o-predkosci-12-gbs/m96qbny</link>
			<description>Amazon zrobił ważny krok w wyścigu o internet z orbity. W trakcie publicznego testu Project Kuiper uzyskał przepustowość przekraczającą 1,2 gigabita na sekundę. Wynik — dokładnie 1289 Mb/s zmierzone w Speedteście Ookli — osiągnięto na terminalu klasy enterprise z anteną fazowaną, którą szef programu Rajeev Badyal określa jako pierwsze komercyjne rozwiązanie tego typu zdolne do utrzymywania gigabitowych prędkości w łączności z satelitami na niskiej orbicie okołoziemskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">3dd9cf7d-bc41-4e8d-9c06-bd91d7acef84</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:17:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q7jk9kpTURBXy84YThkYTE2MjFkYWZkNjM1Yjk2MjdiMTBiNDRjMzFkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdeterminowani i zdezorientowani. Jak Zetki odnajdują się na rynku pracy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-dla-pokolenia-z-ambicje-kontra-rzeczywistosc/4xn8w44</link>
			<description>Mimo powszechnego niedoboru talentów rynek pracy dla najmłodszych pracowników wyraźnie się kurczy. Według danych Randstad od stycznia 2024 r. globalna liczba rekrutacji na stanowiska juniorskie zmniejszyła się o 29 proc. W rezultacie młodzi ludzie, zaczynający swoje życie zawodowe, mierzą się z ogromną konkurencją i niejasną wizją swojej kariery.</description>
			<guid isPermaLink="false">93d84faf-3bc0-4b4b-b8fc-5c04bb695fcb</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:15:16 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V_Jk9kpTURBXy80Yjg4MzBkNWYyYWE2M2UwMmI0ZTEyOGM0OWY2OGQwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tesla traci udziały w amerykańskim rynku. Najgorsze wyniki od prawie ośmiu lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tesla-elona-muska-traci-udzialy-w-rynku-nawet-w-usa-najnowsze-dane/6hg8nh2</link>
			<description>Elektryczne samochody Elona Muska marki Tesla kiedyś mogły się pochwalić niemal 80-procentowym udziałem w sprzedaży elektryków w USA. Teraz wynik ten jest o połowę mniejszy. Najnowsze dane pokazują, że sprzedaż pojazdów elektrycznych w Stanach Zjednoczonych każdego miesiąca osiąga sześciocyfrowe wartości.</description>
			<guid isPermaLink="false">52e0aa25-10e9-46e5-b747-969147d965be</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:47:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dBSk9kpTURBXy8yZDk1MjJkNGUyZmJjNWE5YWUzYmQzMjVlMmNkZWFiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ratuje życie za grosze? Tyle zarabia ratownik medyczny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ile-zarabia-ratownik-medyczny-oto-jak-wyglada-praca-i-zarobki/8n6v1s5</link>
			<description>Ratownik medyczny to zawód z misją — dający satysfakcję, ale też bardzo odpowiedzialny i stresujący. 8 września ratownicy obchodzą w Polsce swoje święto. Czy ich zarobki są adekwatne do trudu, jaki na co dzień wkładają w swoją pracę?</description>
			<guid isPermaLink="false">77767424-98c5-413c-a563-e1b0c5e7967a</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:20:53 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JYkk9kpTURBXy9iMTJlZTE5NzIyZTUxZTI2M2RmZjAwMGNhZTI2NWY2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Palenie drewnem tylko na nowych warunkach. Przepisy weszły w życie 7 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-zasady-palenia-drewnem-w-polsce-co-sie-zmienia-od-wrzesnia-2025/qqjykwe</link>
			<description>7 września weszło w życie rozporządzenie Ministra Klimatu i Środowiska dotyczące szczegółowych cech drewna energetycznego. Nowe regulacje mają na celu ograniczenie wykorzystania pełnowartościowego drewna i skierowanie go do zastosowań przemysłowych. Co dokładnie oznaczają te zmiany i kogo dotyczą?</description>
			<guid isPermaLink="false">ea57b777-c239-4630-8a90-0a29fff97a89</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:23:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yajk9kpTURBXy9mNjZmOTY1ZGQ4YzdiMWM0NmFhNjA3N2ZiMWVhZjk3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyspy Kanaryjskie, Grecja, Egipt. Ile kosztuje wyjazd? Sprawdzamy ceny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/oferty-first-minute-na-lato-2026-sprawdz-ceny/163j7v2</link>
			<description>Ceny wakacyjnych wyjazdów zorganizowanych osiągnęły nowe rekordy w trzech popularnych kierunkach: na Wyspach Kanaryjskich, w Grecji i Egipcie – wynika z najnowszego raportu Instytutu Badań Rynku Turystycznego Traveldata. Ile kosztują wyjazdy w sezonie 2026?</description>
			<guid isPermaLink="false">c9424a75-8263-469d-a052-33bf29a67de7</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:47:03 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Og7k9kpTURBXy9lZmUyZGU5ODcwMmJiN2YyNmFkMDk3NDZhNmE3ZjUyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkania w średnich miastach nawet trzy razy tańsze niż w stolicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sosnowiec-kontra-warszawa-roznice-w-cenach-mieszkan-siegaja-trzykrotnosci/nyhg0pg</link>
			<description>Mieszkania w polskich miastach średniej wielkości mogą kosztować nawet trzykrotnie mniej niż w stolicy. Największe różnice cenowe pokazuje analiza Grupy Morizon-Gratka, z której wynika, że w najtańszym Sosnowcu przeciętny metr kwadratowy kosztuje zaledwie 5836 zł, podczas gdy w Warszawie ceny sięgają powyżej 17 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">abadf186-2ce9-4b92-9519-ee9002432610</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:20:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZWKk9kpTURBXy8wM2RhMjZlMzc4ZWRjNzY4YWY3ZjVlY2NhMGRkNzg3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy wypowiedzieli się na temat cen mieszkań. Jakie wieści dla kupujących?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-od-deweloperow-oto-jakie-nastroje-panuja-w-branzy/zzs9m39</link>
			<description>Ponad 60 proc. z badanych deweloperów przewiduje w najbliższym czasie przyspieszenia tempa sprzedaży mieszkań. To duża zmiana w porównaniu z nastrojami w branży w poprzednich miesiącach. Jeszcze większa grupa nie planuje modyfikacji cenników. Choć jest też zauważalny odsetek tych, którzy szykują podwyżki cen mieszkań.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6d6db11-6ea2-4633-8f1b-9ab6cb735448</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:13:32 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D8ck9kpTURBXy83N2NmYjFmMjU3NDQ5ZmY3MDYxYzQ0YTJmYmU3YWVkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>InPost sponsorem hiszpańskiego klubu.  Spółka Rafała Brzoski podjęła ważną decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/inpost-stawia-na-atletico-madryt-spolka-rafala-brzoski-podjela-wazna-decyzje/pekxteg</link>
			<description>Grupa InPost, należąca do jednego z najbogatszych Polaków Rafała Brzoski, oraz Atlético Madryt, jeden z najbardziej rozpoznawalnych klubów piłkarskich LaLiga, ogłosiły kontynuację współpracy partnerskiej na sezon 2025/2026. Decyzja ta ma dalej wzmacniać pozycję marki InPost na Półwyspie Iberyjskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f26f659-7941-4eb9-bba8-31737d444fa4</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:56:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZXTk9kpTURBXy9hY2JjMzBkYTVmOGEzMjliNGQ0Mjc3NjEzZWU1ZGZiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera z polskim biznesmenem. Zatrudnił ochronę po fali hejtu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polski-biznesmen-po-aferze-zatrudnil-ochrone-czuje-sie-osaczony/tgxbkcf</link>
			<description>W trakcie US Open czapkę przeznaczoną dla kilkuletniego kibica od Kamila Majchrzaka przejął dorosły mężczyzna — Piotr Szczerek, prezes firmy Drogbruk. Nagranie obiegło świat, a na przedsiębiorcę spadła fala krytyki. Jak donosi &quot;Gazeta Wyborcza&quot;, w trosce o bezpieczeństwo rodziny biznesmen zdecydował się na wynajęcie ochrony. W jego obronie stanął m.in. były prezydent Kalisza.</description>
			<guid isPermaLink="false">df6b0cdb-b5c0-4665-b7ff-bbaa1a02b4f7</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:26:33 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8aUk9kpTURBXy80NzMyNDZjYWM2ODk5YzBiYmJmOGU3NDMwZGExYjE2NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy chcą ograniczeń w 800 plus. Chodzi nie tylko o Ukraińców [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polacy-chca-ograniczen-w-800-plus-chodzi-nie-tylko-o-ukraincow-sondaz/xtvst81</link>
			<description>Prawie połowa Polaków opowiada się za tym, aby świadczenie 800 plus przysługiwało wyłącznie pracującym rodzicom. Chodzi tu nie tylko o obcokrajowców, ale także o polskie rodziny będące beneficjentami programu – wynika z sondażu SW Research przeprowadzonego dla &quot;Rzeczpospolitej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd590875-8a63-4d64-9880-1dab4c6d0271</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:19:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RZkk9kpTURBXy9mZDk5ODJiMjBkZDU3M2IzZDI3YTcyNGMyNzY5ODcwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie firmy tracą miliardy przez brak zaufania. Raport ujawnia skalę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-firmy-traca-miliardy-przez-brak-zaufania-raport-ujawnia-skale/t4b55vg</link>
			<description>Nieufność wobec potencjalnych kontrahentów sprawia, że polskie przedsiębiorstwa rezygnują z wielu transakcji, które mogłyby przynieść im zyski. Straty dla gospodarki sięgają już blisko biliona złotych rocznie – wynika z raportu przygotowanego na zlecenie Krajowego Rejestru Długów, którego wyniki opisała &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb966726-7e17-4705-9e65-f7c4e9523658</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:28:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/710k9kpTURBXy8zZjQ1ZjEyYzE3M2E2NGYwNjYzMWI3M2JhNzM0YTJjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>800 plus dla Ukraińców. Zasady mają zostać zmienione</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/800-plus-dla-ukraincow-jest-wazny-ruch-rzadu/5gl74dz</link>
			<description>Projekt zakładający m.in. powiązanie prawa do świadczenia wychowawczego 800 plus dla cudzoziemców z państw trzecich z aktywnością na rynku pracy został w czwartek przyjęty przez Stały Komitet Rady Ministrów — poinformował na piątkowym briefingu wiceszef MSWiA Maciej Duszczyk. Dodał, że teraz zajmie się nim Rada Ministrów.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d73d172-c245-4c52-9e51-c3b59716df36</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZUVk9kpTURBXy8yNDgyMGM2MzQ5YzYzMDEzYzYzZWExMmUyYWUyOTJkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd chce skończyć z dziedziczeniem prawa najmu lokali komunalnych. &quot;To niesprawiedliwe&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rzad-planuje-zniesienie-dziedziczenia-prawa-najmu-w-lokalach-komunalnych/ybxqsp6</link>
			<description>Ministerstwo Finansów i Gospodarki intensywnie pracuje nad wprowadzeniem przepisów, które uniemożliwią dziedziczenie prawa najmu w mieszkaniach komunalnych. Tomasz Lewandowski, wiceminister odpowiedzialny za politykę mieszkaniową, wskazał w rozmowie z Interią, że nowe zasady mają uwzględniać sprawiedliwsze podejście do zarządzania nieruchomościami. Szczegóły mają zostać ujawnione we wrześniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">e893fdba-010c-442d-8b8d-61d4b7e84c13</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:09:36 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yaZk9kpTURBXy9mODRmYjAwZjMzMmJkNWMwZWI2ZDE3MmQzODY5MWMxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamach na fundację rodzinną? Projekt przestawia priorytety i wzmacnia sukcesję [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/pawel-tomczykowski-o-fundacjach-rodzinnych-to-nie-wehikul-podatkowy-opinia/82elwx3</link>
			<description>Fundacja rodzinna nie jest cudownym wehikułem, który ma oferować wszystkie czy większość preferencji podatkowych. Rolą fundacji rodzinnej nie jest optymalizacja podatków, a ochrona majątku i sukcesja. O tej pierwszoplanowej roli zapominają wszyscy, którzy krzyczą o zamachu na fundacje w związku z opublikowanym projektem nowelizacji fundacyjnych przepisów podatkowych – pisze Paweł Tomczykowski, doradca podatkowy, partner zarządzający Kancelarii Tomczykowski Tomczykowska w opinii dla Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">26e06f23-3807-499e-99a9-4a409e505a3c</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:46:30 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mxtk9kpTURBXy9mZmU4ZThlNjA4NmRjODk4NGJiODBkYmYwYTk4YTFkOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo chce poznać &quot;plan B&quot;. Co dalej z fuzją PZU i Banku Pekao?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fuzja-pzu-i-banku-pekao-przechodzi-trudne-chwile-jest-szereg-ryzyk/yjw5c10</link>
			<description>Poprzedni minister aktywów państwowych Jakub Jaworowski był dużym orędownikiem tzw. kompromisu duńskiego, w którym Bank Pekao miałby przejąć PZU. Obecny szef tego resortu Wojciech Balczun znacznie chłodniej i z większym dystansem odnosi się do transakcji. Według informacji Business Insider Polska Ministerstwo Aktywów Państwowych oczekuje przygotowania alternatywnego planu, na wypadek, gdyby plany fuzji zakończyły się fiaskiem. Nadal jest to jednak podstawowy scenariusz. Samo PZU przyznaje nam natomiast, że jeśli nastąpi &quot;konieczność dostosowania struktury planowanej transakcji do nowych okoliczności&quot;, to spółka musi być na to gotowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">6fa93de5-da04-4a3f-92aa-a81e629005eb</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:31:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Muok9kpTURBXy83YTIwYTY4NjM5ZGQzMGRhM2QzNDBkYmRhMmEwYTA1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd Donalda Tuska dostał żółtą kartkę. Takie będą konsekwencje [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rating-polski-zagrozony-politycy-moga-jeszcze-zawrocic-z-tej-drogi-opinia/cyf1vpt</link>
			<description>Obniżenie perspektywy polskiego ratingu do negatywnej przez agencję Fitch to jeszcze nie katastrofa, ale poważne ostrzeżenie dla rządu. Instytucja oceniająca naszą wiarygodność finansową wskazuje wprost: Polska idzie w swoich planach budżetowych złą drogą, ale ma jeszcze szansę z niej zawrócić. Dzisiaj inwestorzy nie przywiązują już takiej wagi do ocen agencji ratingowych, więc wielkiej wyprzedaży naszej waluty czy obligacji nie będzie. Jest za to kolejny i to słyszany na całym świecie głos, że z naszymi finansami publicznymi nie jest dobrze. Czas na dyskusję o wyższych, a może nowych podatkach i o tym, czy struktura wydatków nie wymaga gruntownej zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b8ff34d-ab5f-4294-bdf6-56c6ea794964</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:21:32 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EHMk9kpTURBXy9iZTg4NTcxY2YyZTYxYjIzYzFhZjk2ZWQzYmUyMTE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest taniej, ale tylko o 10 gr. Oto nowe ceny [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jest-taniej-ale-tylko-o-10-gr-oto-nowe-ceny/n4m65m6</link>
			<description>Spadek cen najpopularniejszych artykułów w sklepach trwa. Tym razem nie jest może spektakularny — wyniósł raptem 0,1 proc. — ale wciąż możemy mówić o bardzo korzystnym trendzie dla naszych portfeli.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d9a5a5e-5f5c-43af-ae16-f762b9aea098</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:12:24 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RaXk9kpTURBXy8wMmU3MmY3Mjc1ZTdhZThhMTY3ODc5OThhZTBmM2Y5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pilotaż skracania czasu pracy. &quot;Przekroczyło nasze oczekiwania&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pilotaz-skracania-czasu-pracy-przekroczylo-nasze-oczekiwania/gw27940</link>
			<description>W sprawie pilotażu skróconego czasu pracy mamy około 700 kompletnych wniosków, a niemalże 1900 jest w trakcie wypełniania. Zainteresowanie przekroczyło nasze oczekiwania - przekazała ministra Agnieszka Dziemianowicz-Bąk.</description>
			<guid isPermaLink="false">61d75332-4dd8-4785-865e-9b1b9d72bdd5</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:06:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hblk9kpTURBXy82N2Y0MTY1MmI1MmQxMGY2MWM4YTlkMTU2OWM4NGQ1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na Białorusi ruszyły kluczowe ćwiczenia wojskowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/na-bialorusi-ruszyly-kluczowe-cwiczenia-wojskowe/gxc8e6l</link>
			<description>Na Białorusi ruszyły właśnie rosyjsko-białoruskie manewry wojskowe Zapad-25. Weźmie w nich udział około 12 tys. żołnierzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3c30f09-cacf-460b-9430-7cbb845460e5</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:51:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xS0k9kpTURBXy82YjAxMGEwNjExNzIwYTQ4ODg0ZGMzYjNmZWYzZTU5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szczyt USA — Chiny w Madrycie. O tym będą rozmawiać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szczyt-usa-chiny-w-madrycie-o-tym-beda-rozmawiac/3z6e9xv</link>
			<description>Amerykański minister finansów Scott Bessent oraz wicepremier Chin He Lifeng spotkają się w przyszłym tygodniu w stolicy Hiszpanii, by omówić najistotniejsze wyzwania w relacjach handlowych między ich państwami. W agendzie rozmów pojawią się także kwestie związane z bezpieczeństwem narodowym oraz przyszłością aplikacji TikTok — podała agencja Reutera, cytując resort finansów USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">b9a8aac4-6e07-434e-826f-f1284948fd14</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:39:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n1bk9kpTURBXy84Mjc3NGJkNTIxNjQ0OWU0N2NhY2Q5MDEwN2UxYTRhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski narzeka w Fox News. &quot;Miały być sankcje, dostaliśmy Alaskę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sikorski-narzeka-w-fox-news-mialy-byc-sankcje-dostalismy-alaske/2pd72p2</link>
			<description>Prezydent Donald Trump obiecywał sankcje na Rosję, a w zamian doszło do spotkania na Alasce — powiedział szef MSZ Radosław Sikorski w piątkowym wywiadzie dla amerykańskiej stacji Fox News. Wyraził też nadzieję, że Trump zrealizuje swoje zapowiedzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">d72ed308-5e8a-4893-bace-86a1a8016beb</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8_tk9kpTURBXy8xMDFjYzJhMzcwODE3M2UzMDg0ZTg4MTE0YTUxNTU1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bloomberg: Państwa NATO pomogą Polsce. Tak zareaguje Sojusz po wlocie dronów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bloomberg-panstwa-nato-pomoga-polsce-tak-zareaguje-sojusz-po-wlocie-dronow/lj8tmbg</link>
			<description>Jak donosi Bloomberg, NATO przygotowuje działania obronne w odpowiedzi na incydent z dronami, które naruszyły polską przestrzeń powietrzną. Sojusz koncentruje się na wzmocnieniu odstraszania na wschodniej flance — wynika z informacji przekazanych agencji przez osobę zaznajomioną z sytuacją. Informuje też, na czym to ma polegać.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f00b909-bcb2-4479-81a3-52d88d7eef62</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:15:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MWYk9kpTURBXy8wNTJhNTZiYTJkYmM3YTQ0YTJmNzA5MDY5YTM1YTE4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z demokracją na świecie jest coraz gorzej, a w Polsce - coraz lepiej. Jest raport</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/z-demokracja-na-swiecie-jest-coraz-gorzej-ale-nie-w-polsce/5m1f4wr</link>
			<description>Stan demokracji pogorszył się w większości krajów na świecie w ciągu ostatnich pięciu lat, a wolność prasy osiągnęła najniższy poziom od 50 lat — wynika z Globalnego Raportu o Demokracji. Polska poprawiła swoją pozycję, m.in. dzięki &quot;odpolitycznieniu mediów publicznych&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a18b7e9-79fb-48b2-a942-ac10b91c8d87</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:57:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Zlk9kpTURBXy9hZDFkMzE1YTllOGEwYjljM2ZmZDAzMmE5M2M2MTIxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Doskonałe wieści dla Jarosława Kaczyńskiego. Jest nowy sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dobre-wiesci-dla-jaroslawa-kaczynskiego-jest-nowy-sondaz/skbdedm</link>
			<description>Która partia polityczna w Polsce jest najsilniejsza? Różne sondaże pokazują tu różne wyniki. W ostatnim badaniu dla &quot;Super Expressu&quot; wyraźnie wygrywa jednak ugrupowanie Jarosława Kaczyńskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">746e5f36-1fb6-410f-aefc-0069890aa5fc</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:50:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sjTk9kpTURBXy9lNjVlNWM3MDM0MzBmNDQ1ZjNmYTNlMGMxZWFiM2RhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tusk czy Morawiecki? Wyszedł prawie remis [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tusk-czy-morawiecki-polacy-odpowiedzieli/6gzzxkn</link>
			<description>Sondażownia IBRiS zapytała na zlecenie &quot;Rzeczpospolitej&quot;, który premier lepiej zarządza finansami publicznymi - obecny, Donald Tusk, czy poprzedni - Mateusz Morawiecki. Wyszedł prawie remis.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5ed0b08-0861-4b09-ad1c-9618a7b0b862</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:23:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m-Ok9kpTURBXy85NmVjZTkxZGVkZWU5MGUzZTNmMjliNWE0NTMyMzE3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto ma rację wokół sporu o WIBOR. Sprzeczne interpretacje opinii płynącej z TSUE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kto-ma-racje-wokol-sporu-o-wibor-sprzeczne-interpretacje-opinii-z-tsue/ywg7gbq</link>
			<description>Opinia Rzecznika Generalnego TSUE w polskiej sprawie dotyczącej kredytów mieszkaniowych ze stawką WIBOR wywołała lawinę komentarzy. Banki twierdzą, że jest korzystna dla nich, pełnomocnicy kredytobiorców zaś upatrują w niej szansę na podważanie umów hipotek. Wszystko wskazuje na to, że kluczowe będzie badanie, jak banki wypełniały obowiązki informacyjne. Ale wygląda na to, że w tym zakresie kancelarie konsumentów prowadzą daleko idącą interpretację.</description>
			<guid isPermaLink="false">5fd3f5d7-4ff5-4096-ab35-b0e789e59abd</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:09:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bj-k9kpTURBXy83OWVjNzAyMjIwZmE4NWVhODg3NjkxNzBhYWQ2YTFjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań na rynku wtórnym spadły nawet w Warszawie i Krakowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sierpniowa-stabilizacja-na-rynku-wtornym-ceny-mieszkan-w-dol-w-czterech-metropoliach/snblvbr</link>
			<description>Sierpień 2025 r. przyniósł wyraźne sygnały ochłodzenia na rynku mieszkań wtórnych w największych polskich metropoliach, jak wynika z najnowszej analizy ekspertów portalu GetHome.pl. Po raz pierwszy od długiego czasu średnie ceny metra kwadratowego używanych lokali spadły nie tylko w Warszawie i Krakowie, ale także w Poznaniu i Wrocławiu w porównaniu z analogicznym okresem poprzedniego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1fde85c-ad30-4826-aaa7-cab2837405fd</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:04:45 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wXbk9kpTURBXy80YmFiZmJhMjMwZTBkZGE4OTcwZjQyNWE0YTc1NjIwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Martwisz się, że AI odbierze ci pracę? Profesor wskazuje najbezpieczniejsze zawody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ktore-zawody-przetrwaja-w-dobie-ai-profesor-wylicza/hqxdqrb</link>
			<description>Profesor do spraw polityki AI, Baobao Zhang, stwierdziła, że w dobie automatyzacji najbezpieczniejszymi zawodami będą te wymagające empatii i umiejętności manualnych. Jednocześnie ostrzega młodych pracowników, aby pozostawali elastyczni, byli gotowi do przekwalifikowania się, jeśli zajdzie taka potrzeba i wykorzystywali sieci kontaktów w rywalizacji z AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">f08de59d-492e-49b8-9415-57d1b17f0f94</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:00:25 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d3Fk9kpTURBXy9kN2RlMDA4YzQwNjY2N2Q5Mzg1OWQ1OWRiYTJlMjZlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Śpię spokojnie&quot;. Generał NATO o dronach nad Polską</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/spie-spokojnie-general-nato-o-dronach-nad-polska/094zbvh</link>
			<description>Przewodniczący Komitetu Wojskowego NATO włoski admirał Giuseppe Cavo Dragone powiedział dziennikowi &quot;Il Messaggero&quot;, że jeśli Rosja chciała przetestować system obrony Sojuszu, wysyłając drony nad Polskę, to otrzymała odpowiedź, na jaką zasłużyła. Ocenił, że nie ma ryzyka eskalacji, ale obronę NATO należy wzmocnić.</description>
			<guid isPermaLink="false">3165effc-042b-4a22-9a3e-e9a5c92fb146</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 04:54:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qzck9kpTURBXy9mZjlkMDU1ZmY5ZWFlODZlYWZjZWRkMDNlYmRlZjEzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF. Jak uzyskać dostęp do systemu, komu dać uprawnienia i do czego służą certyfikaty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/jak-uzyskac-dostep-do-ksef-w-firmie-i-dzialalnosci/6dhtrd6</link>
			<description>Upoważnienie do KSeF, uprawnienia, certyfikat, kody QR — to wszystko na pierwszy rzut oka brzmi jak czarna magia. Niestety każda firma i przedsiębiorca musi poznać te terminy, aby dostać się do Krajowego Systemu e-Faktur, a następnie wystawiać i odbierać faktury ustrukturyzowane. Czasu pozostało coraz mniej, a jak mówią eksperci, już dziś warto zadbać o dostęp do systemu. Tłumaczymy, dlaczego i jak się do niego zalogować.</description>
			<guid isPermaLink="false">183726a4-c578-452f-9f56-b3cfd65552e3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 04:53:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L8lk9kpTURBXy80MTg3MmQzMmEzNzA4ZDNiNjViZjk0ZjliOTVjYTg5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy przejścia z Białorusią mogą zostać otwarte? Szef MSWiA odpowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kiedy-przejscia-z-bialorusia-moga-zostac-otwarte/8drrm0p</link>
			<description>Od północy w czwartek wszystkie przejścia graniczne z Białorusią są zamknięte do odwołania. Przywrócenie ruchu nie musi jednak nastąpić od razu po zakończeniu rosyjsko-białoruskich ćwiczeń &quot;Zapad&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">30f29f7d-39b0-4b3e-9604-32bbb5c5b3fb</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 04:38:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uqak9kpTURBXy8xZTMyZjg0OWEzNDE4YTI3NmFkZDRkYWY2NDc1NDcwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Polacy boją się wojny? Jest sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/czy-polacy-boja-sie-wojny-jest-sondaz/rq89w5s</link>
			<description>Po naruszeniu polskiej przestrzeni powietrznej przez rosyjskie drony 55 proc. badanych uważa, że Polsce grozi wojna - wynika z sondażu Instytutu Badań Pollster dla „Super Expressu”. 45 proc. sądzi z kolei, że nie ma takiego zagrożenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">1feb52b3-add7-4cc8-8d98-b6d17f2633d6</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 04:22:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-i-k9kpTURBXy81MDYwZjU2ZmUxOWFiYzUyZDg5NWQzMjYyZGYyNmI1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cła niewiele dały. Rośnie popularność chińskich aut</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cla-niewiele-daly-rosnie-popularnosc-chinskich-aut/759v033</link>
			<description>Mimo unijnych ceł na elektryczne auta z Państwa Środka, sprzedaż chińskich samochodów w zachodniej Europie rośnie — wynika z raportu niemieckiej firmy analitycznej Schmidt Automotive Research. Rodzimi producenci starają się jednak utrzymać swoją pozycję na rynku, oferując nowe tańsze modele.</description>
			<guid isPermaLink="false">b85d140a-34b1-4b4f-be98-a7af57a70f1c</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 04:11:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lSik9kpTURBXy9hYmNhOTY4MTljOTAyNWRjZWZkZWNmYzk5ODYyMWQyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skąd będziemy brali prąd? Mówi wiceprezes jednej z największych spółek energetycznych [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/transformacja-energetyczna-enei-biomasa-gaz-i-zielona-energia/v4nc9lq</link>
			<description>Jak cała branża energetyczna, również Grupa Enea przechodzi transformację. Jedna z czołowych polskich spółek w sektorze planuje spore inwestycje w OZE, ale stawia też na znaczący udział gazu i bloków biomasowych, szuka też rozwiązań dla własnych aktywów węglowych. Z kolei w obszarze dystrybucji Enea rozwija sieć i przedstawia klientom ofertę taryf promujących elastyczność zużycia. O wszystkich tych kwestiach obszernie opowiada naszej redakcji Marek Lelątko, wiceprezes Enei ds. finansowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">1731a0de-052d-4b76-adc9-e098e40a750f</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tjek9kpTURBXy8zNDEwYmZmYjRmZGM5OTFkMmRhNDEwNWJmOTFkMjAwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nie podoba mi się&quot;. Trump znów komentuje nalot dronów na Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trump-znow-komentuje-nalot-dronow-na-polske/le1zn4z</link>
			<description>&quot;To mogła być pomyłka&quot; — powiedział prezydent USA Donald Trump, pytany przez o rosyjskie drony nad Polską. Szybko dodał, że &quot;nie podoba mu się ta sytuacja&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f4389b8-45c1-4688-96c0-5be839b6ef29</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 03:58:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WEpk9kpTURBXy8zOGY2MzkyMDk3YzA3YTRmODFhZTQxNWNiNTU4ZGU3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>12 września obchodzimy Święto Wojsk Lądowych. Dlaczego ta data jest tak ważna dla Polski?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/swieto-wojsk-ladowych-w-2025-r-uroczystosci-w-tym-roku-w-krakowie/3fwv89s</link>
			<description>Polskie siły zbrojne we wrześniu celebrują wyjątkową rocznicę, która stoi u podstaw Święta Wojsk Lądowych. Wiktoria Wiedeńska króla Jana III Sobieskiego jest &quot;duchowym fundamentem tegorocznych obchodów&quot;. Odbędą się one w tym roku w Krakowie, a uroczystości są gratką dla miłośników militariów, obronności i patriotyzmu.</description>
			<guid isPermaLink="false">60be5a44-4f2f-44bf-81a5-391adf1106f6</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 03:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g3Gk9kpTURBXy9mNDUyYmRkODY3YmEwMmZhNGQyZGU4NmJkN2E1ZDJjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy uruchomiły najpotężniejszy komputer w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/superkomputer-jupiter-niemcy-uruchomily-najpotezniejsza-maszyne-w-europie/9qkq3t1</link>
			<description>&quot;Chcemy, aby Niemcy stały się krajem sztucznej inteligencji&quot; – powiedział w piątek kanclerz Niemiec Friedrich Merz, przy okazji pierwszego uruchomienia superkomputera &quot;Jupiter&quot;. Jego budowa zajęła mniej niż dwa lata, a jego koszt wyniósł około 500 mln euro. Zajmuje powierzchnię około 3600 m kw.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a0d245e-344c-4c7c-bc1e-fbf2ee587d85</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 18:58:11 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4PUk9kpTURBXy8zZjFkZjk0MmIzNWJlZDU0NzZmODNhYzYyZjhkNWFlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest zgoda na przejęcie na polskim rynku finansowym. Historia zatoczyła koło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/bank-przejmie-towarzystwo-funduszy-inwestycyjnych-jest-zgoda-knf/svgk4cb</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego dała zielone światło VeloBankowi do przejęcia jednego z towarzystw funduszy inwestycyjnych. W przeszłości należało do upadłego Getin Noble Banku.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c552f25-d528-4312-a992-fe908005401b</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 16:37:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_2Gk9kpTURBXy83NzE2NTM1MjdmMWNiYzY5NmZjZWZkMzYwZWU1YTkyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Gotówka to jeden z filarów transformacji&quot;. Prezes Poczty Polskiej zdradza plany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/poczta-polska-stawia-na-gotowke-prezes-zapowiada-nowe-inwestycje/3bvewck</link>
			<description>&quot;Gotówka to nie relikt przeszłości&quot; — wskazuje Sebastian Mikosz, który stoi na czele zarządu Poczty Polskiej. Zapowiedział, że państwowy operator chce być aktywny wszędzie tam, gdzie inne instytucje wycofują się z gotówki. Jako przykład podał banki.</description>
			<guid isPermaLink="false">356e1fff-3175-4b34-aec9-0d92b8689c78</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 15:59:10 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rd2k9kpTURBXy81YzFkMTc4ZjliNzVlMmZkMzcyNGNjMjY0NWU2ZDJiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze dni września przyniosły dawno niewidziane zmiany w cenach paliw. Nowe prognozy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-eksperci-wskazuja-po-ile-bedzie-benzyna-diesel-i-lpg/j1p4bsv</link>
			<description>Eksperci od rynku paliw wskazują, że kierowcy, podobnie jak uczniowie, szybko mogą zatęsknić za wakacjami. Wszystko przez zwrot sytuacji na stacjach, które zaczęły podnosić ceny. Podali spodziewane średnie stawki, które powinny obowiązywać w przyszłym tygodniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fe4c3eb-4e5d-4f0b-9e72-fcfd21936529</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 14:53:11 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9pvk9kpTURBXy9lY2M2MGIwOWJkYmJiM2UyOGM5MzI3ZDNjOTE3ZTA0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS przypomina. Brak zaświadczenia to koniec renty rodzinnej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/renta-rodzinna-2025-kiedy-i-jakie-zaswiadczenie-trzeba-zlozyc-do-zus/59b8w9z</link>
			<description>Uczniowie i studenci korzystający z renty rodzinnej muszą pamiętać o dostarczeniu odpowiednich zaświadczeń do Zakładu Ubezpieczeń Społecznych (ZUS). Brak aktualnych dokumentów może skutkować wstrzymaniem wypłaty świadczenia. Oto co warto wiedzieć, aby uniknąć problemów.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8c5a934-3569-4030-9ca5-01f29124e7fe</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 13:51:12 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W0uk9kpTURBXy84ODFkZTk1NTE3ODhkZWM4ZDFjZTFiN2I4ZTY4NjUxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy z niechlubnych rekordem. Wielu kierowców nie zdaje sobie sprawy z kary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ubezpieczenia/jakie-kary-groza-za-brak-ubezpieczenia-oc-wysokosc-i-zasady-na-2025-r/86v0qjv</link>
			<description>Ubezpieczeniowy Fundusz Gwarancyjny (UFG) opublikował dane za 2024 r. które pokazują niepokojący trend wśród polskich kierowców. Liczba wykrytych przerw w obowiązkowym ubezpieczeniu OC pojazdów osiągnęła rekordowy poziom. Wielu właścicieli pojazdów nie zdaje sobie sprawy z wysokości kar, które w przypadku samochodów osobowych wynoszą nawet ponad 9 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">158fa211-90b1-4c1a-909b-8a572e6c81ff</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 13:29:11 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XFAk9kpTURBXy8zZmU1MDRiMjMyNDRjMTQ5N2Y1ZTE0YTQyZjM5OTUyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>8 tys. zł czeka. Właściciele nieruchomości mają czas do 22 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/8-tys-zl-dotacji-na-przydomowa-oczyszczalnie-sciekow-wnioski-do-22-wrzesnia-2025/zpq1kz4</link>
			<description>Dotacje na przydomowe oczyszczalnie i przyłącza kanalizacyjne to szansa dla właścicieli domów na obniżenie kosztów inwestycji związanych z gospodarką ściekową. WFOŚiGW w Łodzi przyjmuje wnioski od 1 września. Można otrzymać do 8 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ce98611-4952-4a02-b8ec-e15c6e786754</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 12:11:57 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/do5k9kpTURBXy80OGIwNzgwZTJlYmUzMTBhZGEzMjdkNmNiNmQ1NTQ3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
