<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Cyfrowy Polsat prezentuje wyniki. Przychody rosną, zyski spadają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wyniki-cyfrowego-polsatu-za-i-polrocze-2025-ebitda-na-poziomie-1614-mld-zl/vc52yr8</link>
			<description>Cyfrowy Polsat przedstawił wyniki finansowe za pierwsze półrocze 2025 r. W analizowanym okresie spółka zanotowała prawie 200 mln zł zysku netto i prawie 795 mln zysku na działalności operacyjnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">88cd7abb-3771-4496-8324-d9ad1005a5e8</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 18:40:41 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ru6k9kpTURBXy9iYzllMjdkZTlhNmQwZjVhMDc2ZTRhN2UxNjNjYzg5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawdzili setki tysięcy faktur i ukarali za brak płatności. Dostało się znanym firmom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/milionowe-kary-od-uokik-dostalo-sie-znanym-firmom/px9t58g</link>
			<description>W sumie ponad 3,3 mln zł kar musi zapłacić 11 firm za to, że nie płaciły swoim kontrahentom na czas. To efekt szeroko zakrojonych kontroli Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów. Na czarnej liście znalazł się m.in. duży deweloper Robyg i producent papieru toaletowego marki Velvet.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c53c6c5-40dd-418d-839e-3fe33838da9f</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:37:51 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k1ak9kpTURBXy8yYmNjOWRiOGVmMGRjNmNjNDI3ODM4Y2E5YjRkMTkwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem milionerką, mój partner ma zwykłą pensję. Tak dzielimy rachunki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ona-odniosla-sukces-on-zarabia-przecietnie-sa-razem-i-nie-dziela-rachunkow-na-pol/y8e9t95</link>
			<description>Jestem milionerką, a mój partner zarabia całkiem zwyczajną pensję. Nie oczekuję, że będziemy dzielić rachunki po równo, bo to nie byłoby fair. Oto jak radzimy sobie z finansami w związku.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c4c5cc2-10ec-4c05-a55e-5a1f20b669ce</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:10:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0b2k9kpTURBXy82YzMwZDNmODlhZGVkYzA5MmYyZTgzOGVjMWE2NzNlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opuściła dom i zamieszkała na statku wycieczkowym. "Kupuję kabinę, mieszkam w kabinie i to wszystko"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/wakacje-zamienila-w-codziennosc-zamieszkala-na-pokladzie-statku-wycieczkowego-villa/02j3hs1</link>
			<description>Wakacje to dla niej codzienność. Kiedy Sharon Lane w połowie czerwca weszła na pokład statku wycieczkowego Villa Vie Odyssey, poczuła radość i ulgę. Ten moment był spełnieniem marzenia, na które czekała od dawna. "W końcu mogę robić to, co chciałam robić od lat" – mówi CNN Travel. Na statku chce spędzić następne 15 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">7890a50e-32d1-4e65-ac92-46f24a546baa</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 12:20:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IUUk9kpTURBXy84NWUxNjg0OWYzMWYzYzcyZWY4NTg4MjZmYWYzNzcxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najwyższa i średnia emerytura w Czechach. Jak wypadamy na tle sąsiadów?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-u-naszych-sasiadow-najbogatszy-emeryt-biedniejszy-od-polskiego/xnp791s</link>
			<description>Najwyższa emerytura w Czechach wynosi niemal 250 tys. koron i jest prawie 12 razy wyższa od średniej. Jednak "najbogatszy czeski emeryt" dostaje mniej niż jego polski odpowiednik. Ponadto oddaje on państwu około 37 tys. koron miesięcznie w formie podatków. Ile średnio wynoszą świadczenia u naszych sąsiadów? Oto kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">f75c4139-1460-4cef-8dbc-83ca1f50f1c6</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:14:11 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LOgk9kpTURBXy80MDllNmM4ODA3ZTA1MDQ1MzNjYTEyZDlhOWFjNThhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inspektor zamieni zlecenie w etat. Natychmiastowo. Rewolucja coraz bliżej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/przeksztalcanie-zlecenia-w-etat-wyzsze-mandaty-rewolucja-w-prawie-coraz-blizej/8gjyl9f</link>
			<description>Inspektorzy Państwowej Inspekcji Pracy będą jedną decyzją przekształcać umowy cywilnoprawne (np. zlecenia) w umowy o pracę ze skutkiem natychmiastowym – wynika z opublikowanych założeń w wykazie prac rządu. Będą też co najmniej dwukrotnie wyższe kary dla pracodawców za stosowanie pozornych umów. Oczywiście decyzja urzędników będzie miała skutki podatkowe i w zakresie ZUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">52d74c1a-11cf-4fb9-94b7-41064eba3529</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 10:57:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S6Pk9kpTURBXy85OWUyZjAzZjU3YWJiZDEyZWU3MDQ5ODBkYmI5MTYxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już co siódma mała firma w Polsce jest zakładana przez obcokrajowców. Głównie Ukraińców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/ukraincy-rosjanie-wlosi-tak-obcokrajowcy-zakladaja-firmy-w-polsce-nowe-dane/68bwfnm</link>
			<description>W pierwszej połowie 2025 r. do rejestru CEIDG wpłynęło 21,5 tys. wniosków o założenie jednoosobowej działalności gospodarczej od osób nieposiadających wyłącznie polskiego obywatelstwa. Ta liczba stanowiła 14,4 proc. wszystkich zgłoszeń tego typu. Dominowali w tym zestawieniu Ukraińcy, którzy odpowiadali za blisko 17 tys. wniosków. Są w nim też jednak Rosjanie czy Włosi.</description>
			<guid isPermaLink="false">d15eea1c-5dd0-4159-9cd8-c4d4306f1837</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 05:09:21 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vNyk9kpTURBXy8yNjNjNDkzOWMwMGY0NGVmYjMwMTlhZDMxMjQ4ZGJhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak zadbać o zdrowie psychiczne w "hardkorowych" czasach? Trzy wskazówki od eksperta dla pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-staje-sie-brutalny-oto-trzy-rady-eksperta-na-trudne-czasy/z5d3mte</link>
			<description>Rynek pracy jest trudny, firmy przechodzą na tryb "hardcore", a widmo zwolnień i sztucznej inteligencji pojawia się wszędzie. Innymi słowy: sytuacja dla pracowników jest brutalna. Dyrektor ds. dobrostanu w EY podzielił się trzema wskazówkami, jak mogą oni zadbać o siebie w wymagającym środowisku pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">902e0568-ba88-4d7a-bd38-dfec289a0ae9</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 04:20:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YtSk9kpTURBXy9iNTVkYjY5OWY2NmRmOTVmODhlOGJiNjg2N2FkMWFkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy od najmu mieszkań dla pracowników można odliczyć VAT? Jest odpowiedź fiskusa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/vat-od-zakwaterowania-pracownikow-interpretacja-dyrektora-kis/qnz8rjm</link>
			<description>Agencje pracy tymczasowej rekrutują pracowników dla firm — zarówno osoby z Polski, jak i obcokrajowców. Szczególnie w tym ostatnim przypadku pojawia się problem z zakwaterowaniem. Jedna z agencji miała wątpliwości, czy będzie mogła odliczyć VAT od usług zakwaterowania lub najmu dla pracowników, jeśli koszty za to wliczy w cenę za swoje usługi. Na to pytanie odpowiedział dyrektor Krajowej Informacji Skarbowej w jednej z najnowszych interpretacji indywidualnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fe91540-944e-4ac2-8872-e1d48f03aee9</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 04:18:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vF9k9kpTURBXy83YzM2ZjQ2NzQwZGY4OTBiNDhiOTUxNDkxYTllNmI4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Działalność nierejestrowana. Deregulacja sprzeczna z KSeF?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-a-dzialalnosc-nierejestrowana-co-musisz-wiedziec-o-nip-i-pesel/3w1bdne</link>
			<description>Osoby, które prowadzą działalność nierejestrowaną i nie muszą wystawiać paragonów, od połowy lipca mogą posługiwać się numerem PESEL. Nie muszą mieć NIP, z pewnymi wyjątkami. To efekt rządowej deregulacji przepisów. Rząd zapomniał jednak, że do celów Krajowego Systemu e-Faktur te same podmioty będą musiały jednak uzyskać NIP. – To absurd – komentują eksperci.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3d75c1d-d860-4879-b1d1-f3028ae11468</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jjyk9kpTURBXy8xZWZlZWRlYjYyOGY5ODc1ODI1MjdiMDkzOTE0YjA5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>6 589,67 zł miesięcznie. Dwa razy więcej osób uprawnionych do dodatkowych pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/swiadczenia-honorowe-dla-stulatkow-w-polsce-najnowsze-dane-zus/gxf94j8</link>
			<description>Świadczenie honorowe to wyjątkowy prezent od państwa dla osób, które dożyją setnych urodzin. A takich osób w Polsce jest coraz więcej. Stulatków w Polsce jest już kilka tysięcy. Ich liczba w ciągu ostatnich niemal siedmiu lat wzrosła o 100 proc. To dobitnie pokazuje zachodzący proces demograficzny, polegający na starzeniu się społeczeństwa. Osoby, które dożyją tego dostojnego wieku, z automatu mogą liczyć na wsparcie finansowe w postaci kilku tysięcy złotych miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0c6d824-182e-48d3-90ae-9d7289875d74</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 03:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qMGk9kpTURBXy9lMDNjNzQ4NDg4NmUwM2UzN2VlZTYzYzRmNjBmMTU1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z barami pełnymi jedzenia, którego nikt nie je? All inclusive w Turcji do zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/wakacje-all-inclusive-w-turcji-do-zmiany-co-czeka-turystow/w5qbk55</link>
			<description>Turcja wypowiada wojnę marnowaniu żywności. Znaczną część tych strat generują hotele oraz lokale gastronomiczne, które w sezonie turystycznym obsługują miliony gości. Czy hotele pożegnają się z formułą all inclusive? Jednym z rozważanych rozwiązań jest zastąpienie systemu all inclusive modelem à la carte.</description>
			<guid isPermaLink="false">681de623-ce64-423e-8490-1b342d9b940d</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 12:13:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LL8k9kpTURBXy81Y2Q1OTU2OTlhMGNkNmQ5ZjQzYjczYWJmODBmNjg4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle oszczędności powinien mieć 40-latek. Zapomnij o trzech pensjach [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-oszczednosci-powinien-miec-40-latek-zapomnij-o-trzech-pensjach-kwoty/rq666bm</link>
			<description>Utarło się, że poduszka finansowa w wysokości trzech pensji jest wystarczająca do poczucia ekonomicznej stabilności. Nic bardziej mylnego. Kolejne szacunki pokazują, że w zależności od wieku ta kwota może sięgać nawet równowartości kilkuletniego wynagrodzenia. Teoretycznie trzy pensje powinniśmy odkładać każdego roku. Oszacowaliśmy, jakie oszczędności powinien mieć statystyczny 30-, 40- czy 50-latek.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3295369-bb4f-4eaa-a6a8-fbdf1f3542ac</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 11:53:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k0rk9kpTURBXy8zY2RjZmIzNjg0NmJiMGI0NWIyZjY3NTI3MTNkMGFmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czternastki dla emerytów. ZUS wydał komunikat w sprawie wysokości i wypłat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/czternasta-emerytura-2025-terminy-i-zasady-wyplat-z-zus/t2801h5</link>
			<description>ZUS potwierdził, że tzw. czternastka trafi na konta emerytów i rencistów we wrześniu. Co więcej, część seniorów może spodziewać się dodatkowego świadczenia już pod koniec sierpnia. Kto i ile otrzyma?</description>
			<guid isPermaLink="false">1c3e7ea8-bd9d-4d8d-a556-1b5571e1f14b</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 10:14:03 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r44k9kpTURBXy81N2I3MDU3MGQxMDI3ZGFkZDYwNWJmOWE5ZDI0MmEzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drutex wchodzi do gry z Bayernem Monachium. Polska firma z globalnym rozmachem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/drutex-zostaje-partnerem-bayernu-monachium-polska-marka-w-swiatowej-elicie/vb9s57v</link>
			<description>Drutex, polski producentów okien i drzwi, został oficjalnym partnerem Bayernu Monachium. To przełomowy moment dla polskiej marki, która dołącza do grona partnerów giganta światowego futbolu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3a990cd-286d-47fb-9a2f-f51f068481a4</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 09:59:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xGIk9kpTURBXy85NzhjYmZmYzQ3OGViZjgxYmRmOTUyZTU2NWRhMjRkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz trudniej sprzedać mieszkania. Trzeba uzbroić się w cierpliwość</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/coraz-trudniej-sprzedac-mieszkania-trzeba-uzbroic-sie-w-cierpliwosc/bms8z48</link>
			<description>W 2025 r. wydłużenie czasu sprzedaży najczęściej zauważalne jest w kategorii mieszkań większych niż kawalerki. Odczuwa to 66 proc. pośredników sprzedających takie lokale - wynika z badania nastrojów przeprowadzonego przez portal ogłoszeniowy Nieruchomosci-online.pl i Uniwersytet Ekonomiczny we Wrocławiu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae559d51-755d-4c32-b562-0aaad261dc79</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 09:30:01 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4sFk9kpTURBXy84ZDVmNWQ3MDNmNWI0M2Q2MWEzYzNmZjhhZWRjZTAyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwrot akcji w imperium Solorza. Jest decyzja sądu na Cyprze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zwrot-akcji-w-imperium-solorza-jest-decyzja-sadu-na-cyprze/8v9rr9e</link>
			<description>14 sierpnia sąd cypryjski na wniosek Zygmunta Solorza tymczasowo zakazał TiVi Foundation (kontrolującej Grupę Cyfrowy Polsat) oraz cypryjskiej spółce Reddev Investments (kontrolowanej przez TiVi Foundation) "wykonywania, wdrażania i inicjowania zmian w organach i strukturze spółek zależnych". Przypomnijmy, że w drugiej połowie lipca Solorz został decyzją TiVi odwołany z rady nadzorczej Cyfrowego Polsatu.</description>
			<guid isPermaLink="false">7bece282-0ed6-4fd1-8001-1d58bbae5e5b</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 05:39:15 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0TNk9kpTURBXy8wNGNkNjc2MzJiMjJlNjk5MWYxMmRhMzI1Mzg4MDg2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co, jeśli w KSeF pojawi się awaria albo wyłączą prąd? Będą specjalne tryby działania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-co-zrobic-gdy-system-nie-dziala-wyjasniamy-tryb-offline/4vt6dz9</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur to zmiana na faktury elektroniczne, ustrukturyzowane. Będziemy je wysyłać online do KSeF, który powinien działać 24 godziny na dobę. Jeśli jednak Ministerstwo Finansów będzie chciało wyłączyć KSeF, żeby zaktualizować system albo gdy w KSeF przytrafi się awaria, przewidziano tryb offline wystawiania faktur. W praktyce chodzi o różne przypadki i nieco odmienne procedury. Tłumaczymy, jak w tych przypadkach wystawiać faktury i jakie wiążą się z tym problemy.</description>
			<guid isPermaLink="false">65bc878d-3423-48d6-956d-373622d3ac4f</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 04:37:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lACk9kpTURBXy8zYmQyYjdhZDE3YzY4OWVmNTA5MGZjYzIwNWQ1YjAxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najpopularniejsze miasta, w których ultrabogaci kupują drugie domy w 2025 r. [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-miasta-przyciagaja-multimilionerow-kupuja-tam-drugie-domy-ranking/e9wl367</link>
			<description>Gdybyś miał(a) 30 mln dol. lub więcej, gdzie kupił(a)byś drugi albo trzeci dom? Dla rosnącej grupy ultrabogatych odpowiedź niekoniecznie znajduje się w miejscach od dawna odwiedzanych przez najzamożniejszych, takich jak Monako czy Saint-Tropez.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d20b9fa-ff33-45b7-b9fc-f1901b5cb8a7</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 04:32:50 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xskk9kpTURBXy8xYzFkY2E4ZjYyMDRlMjhiYzhkZGM5ZmQ2N2NmOTk4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie weto prezydenta Nawrockiego? Polska firma zarabia w Polsce, ale podatki płaci w Estonii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/bedzie-weto-prezydenta-nawrockiego-polska-firma-zarabia-w-polsce-ale-podatki-placi-w/1c7ss93</link>
			<description>Dlaczego Estonia, a nie Polska? Dlatego, że Polska nas nie chce. Polska jest zaściankiem, jeśli chodzi o regulację i rozwój krypto. I przyszły regulator, myślę, że to będzie KNF — chociaż jeszcze do końca nie wiadomo — jest bardzo negatywnie nastawiony do rynku krypto, więc nie ma sensu prowadzić działalności w kraju, który nie chce takich podmiotów i nie chce podatków, które płacimy w innych krajach — mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska Przemysław Kral, prezes właściciela platformy zondacrypto. W sprawie nowych przepisów dla branży w kampanii wypowiedział się też prezydent Karol Nawrocki i obiecał, że żadnego restrykcyjnego prawa w tej kwestii nie podpisze.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7e0933e-dac4-4ea8-b9e1-68435bd02ffc</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 04:11:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/InKk9kpTURBXy81MThmN2Y1OWE2ZTA2ZTBkOWFlYmJkOTc2ZDM1M2Y2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd chce chronić medyków. Kary za napaść na nich ostro w górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-chce-chronic-ratownikow-medycznych-kary-za-napasc-na-nich-ostro-w-gore/qzl1r5t</link>
			<description>Rząd we wtorek zajmie się dwoma projektami znacząco zaostrzającymi przepisy prawa karnego oraz Kodeksu wykroczeń. To efekt coraz liczniejszych napaści m.in. na ratowników medycznych. Po zmianach maksymalna kara za narażenie takiej osoby na utratę życia lub zdrowia wyniesie pięć lat więzienia, a nie dwa lub trzy, jak do tej pory. Większa odpowiedzialność poniosą też ci, którzy sprowadzają zagrożenie pożarowe poprzez np. wypalanie traw.</description>
			<guid isPermaLink="false">98b563a1-957a-40d3-a330-c88c94294acf</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 04:06:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k9zk9kpTURBXy82ZTY3NzhjNDZkNWE2NjRhOTZiMjI1OGM2OWQxNWMyYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 4134 zł miesięcznie bez względu na dochód. Oto komu przysługuje świadczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiadczenie-wspierajace-2025-warunki-wysokosc-i-jak-zlozyc-wniosek/5w3jx12</link>
			<description>Świadczenie wspierające jest instrumentem wsparcia, o które mogą ubiegać się osoby z niepełnosprawnościami po ukończeniu 18 roku życia. Jakie warunki trzeba spełnić? Ile wynosi i jak złożyć wniosek? Od 1 stycznia 2025 r. wzrosła grupa uprawnionych do tego świadczenia, które wynosi od 751 zł do nawet 4134 zł miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">39606e7f-7a92-4cac-a4b8-2e48e77fa3bb</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 15:11:51 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/in5k9kpTURBXy9kZGNiMjY0YzJjNjcyMzIyMjk2ZGVkMDc0NmY5NTczNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie więcej nowych mieszkań. Deweloperzy mówią o ożywieniu i pokazują liczby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-od-deweloperow-bedzie-ich-wiecej-nowe-dane-z-rynku/xt7cm0f</link>
			<description>"Jest jeszcze za wcześnie, by mówić o odwróceniu negatywnego trendu" — zastrzegają deweloperzy, ale wskazują na spory wzrost rozpoczętych budów mieszkań w lipcu i uzyskanych pozwoleń. Lipcowe wyniki mogą być sygnałem, że rynek przygotowuje się na poprawę dostępności kredytowej i przyszły wzrost popytu.</description>
			<guid isPermaLink="false">66ad129d-75d7-4bb8-bee5-a5a6643dbc37</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 14:08:10 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DyLk9kpTURBXy83MjcwODcxZDFiZTJlZmRjMmI3ZjZjMjQ5ZGM5NzI0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największe odkrycie ropy od dekady. Wydobycie ruszy w 2027 r</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/aker-bp-odkrycie-najwiekszego-zloza-ropy-na-morzu-polnocnym-od-dekady/vfph9h0</link>
			<description>Norwesko-brytyjska firma Aker BP poinformowała o potwierdzeniu odkrycia kolejnego złoża ropy i gazu pod dnem Morza Północnego. W opublikowanym komunikacie czytamy, że pole Alfa Omega ma zawierać 140 mln baryłek ekwiwalentu ropy. To oznacza, że jest największym odkryciem od dekady.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce05bef4-6866-4141-b08a-59cfdc412810</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 12:53:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZC_k9kpTURBXy8wMmM4NGFjYzFiNTRlNGY3MTgwZWQ2ZTY4ZmYzM2IxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na jakie mieszkanie stać singla, parę i rodzinę z dzieckiem? Jest coraz lepiej [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zdolnosc-kredytowa-polakow-rosnie-kogo-i-na-co-stac-wyliczenia/9k4nqe0</link>
			<description>Druga w tym roku obniżka stóp procentowych przez Radę Polityki Pieniężnej zwiększyła w lipcu dostępność kredytów mieszkaniowych dla Polaków. Według danych Biura Informacji Kredytowej liczba wniosków o kredyt mieszkaniowy wzrosła w lipcu o 9 proc. w porównaniu do czerwca i wyniosła 40,9 tys. Eksperci Rankomat.pl i RynekPierwotny.pl sprawdzili, jaką kwotę mogli uzyskać single, pary bez dzieci oraz rodziny, a także jakie mieszkania były w ich zasięgu w największych polskich miastach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef5c851f-95b6-44d3-ac9f-8f0c9d94b56d</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 09:33:24 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CR3k9kpTURBXy80OTYxZDZiNzI1Mzk3YjllZWFiMjhiMzkyYzIxOWNmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boom na wakacje "last minute" w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/boom-na-wakacje-last-minute-w-polsce/3n059l6</link>
			<description>Wielu Polaków wciąż planuje rodzinny wyjazd w ostatnich dniach sierpnia – i to częściej niż rok temu. Odnotowaliśmy aż o jedną trzecią więcej rezerwacji względem analogicznego okresu rok temu" — przekazuje przedstawicielka serwisu Travelist.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">efa86f25-42d9-438b-880a-4e6f7c1fdd4b</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 09:12:26 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qf2k9kpTURBXy9kMjdkZTFjNjRiOGM3MTQ5NzE5MjIzNDRlYWM2N2Y3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Popularna platforma wprowadza subskrypcję na dostawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/popularna-platforma-wprowadza-subskrypcje-na-dostawy/3nffz2w</link>
			<description>Pyszne.pl uruchamia program subskrypcyjny Pyszne.pl+. Jak czytamy w komunikacie, w ramach jednorazowej opłaty w wysokości 9 zł 99 gr użytkownicy zyskają dostęp do nielimitowanych darmowych dostaw przez 90 dni.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2d224f9-9d0c-4f33-9234-9e17d5812344</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:32:05 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gk7k9kpTURBXy84ZjAyYWQyMGI3YzU1MGEzMGIxNDk2NTBjMGU0ODdmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bon ciepłowniczy dla "setek tys. osób". Minister zdradza szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/bon-cieplowniczy-dla-setek-tys-osob-minister-zdradza-szczegoly/hcy526d</link>
			<description>Kilkaset tysięcy osób może zostać objętych wsparciem w ramach bonu ciepłowniczego — podaje minister energii Miłosz Motyka. Dodał, że przez 1,5 roku wprowadzenie bonu będzie kosztowało budżet państwa 900 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebc32cc0-16aa-4091-ac5c-2ab22a2f6a70</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 07:34:16 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/khHk9kpTURBXy82ZmNiNjM5NjA2MmJiNDc5OTRiYjk4ZTA1Y2QxOWJlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Volkswagen Tiguan rośnie z każdą generacją. Nowy model zaskakuje przestrzenią i mocą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/volkswagen-tiguan-20-tsi-przestronnosc-i-moc-w-kompaktowym-suv-ie/9p1bkm5</link>
			<description>Pierwszy Volkswagen Tiguan powstał po to, by niemiecki koncern mógł zaistnieć w szybko rosnącym segmencie kompaktowych SUV-ów. I odniósł sukces. W trudnym rynkowym otoczeniu nie można jednak spocząć na laurach. Teraz Volkswagen ma w swojej ofercie więcej SUV-ów, ale Tiguan – tym razem nowej generacji – nadal jest jednym z najciekawszych w gamie firmy. Czy jednak należy też do najlepszych aut w całym segmencie?</description>
			<guid isPermaLink="false">8a37398e-348b-4872-b244-9505e18bb09c</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 07:00:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Jsk9kpTURBXy9jYTE4ZTZiYjQ3NmUxYWZhNzdjM2U2YmUwNGI0Y2NmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waloryzacja emerytur 2026. Ile wyniosą świadczenia po podwyżkach? Oto przykłady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacja-2026-jak-wzrosna-emerytury-oto-co-wiemy-na-ten-moment/b154tg8</link>
			<description>Przyjęty przez rząd model wyliczeń waloryzacji rent i emerytur w 2026 r. wskazuje na podwyżki sięgające 4,9 proc. Co to oznacza w praktyce? Przykładowo minimalna emerytura zbliży się do 2 tys. zł brutto, ale nie dobije jeszcze do tej granicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">4db76ac7-c376-4a8a-b0a2-7d0ecbfa1720</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:44:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Suwk9kpTURBXy8yMjgxOWUyZmViNDJkOTFiZTRhN2FiNTE0MTkzNjliMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Układy zbiorowe po nowemu. Rządowy projekt budzi zastrzeżenia pracodawców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/projekt-ustawy-o-ukladach-zbiorowych-pracy-kluczowe-zmiany/qpb0xzh</link>
			<description>Rada Ministrów przyjęła projekt ustawy o układach zbiorowych pracy, który wkrótce trafi do Sejmu. Procedury mają być prostsze i mniej obciążające administracyjnie. Najwięcej kontrowersji budzi rozszerzenie definicji pracownika na osoby zatrudnione na umowach cywilnoprawnych oraz utrzymanie zasady korzystności.</description>
			<guid isPermaLink="false">c39921f6-6ed4-4a01-8428-7670391b93fc</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 05:30:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-9zk9kpTURBXy9hNDI5NjRkYzg5ODI3YzZlNmE1Yzc5OTViNDRlZWJmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kasowy PIT dla większej grupy przedsiębiorców. To będzie rewolucja czy kapiszon?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podwyzka-limitu-kasowego-pit-czy-to-pomoze-malym-firmom/n5pmdns</link>
			<description>Ministerstwo Finansów opublikowało projekt, który zakłada podwyższenie limitu przychodów w kasowym PIT z 1 mln zł do 2 mln zł. Resort przekonuje, że dzięki temu więcej przedsiębiorców prowadzących jednoosobową działalność gospodarczą będzie mogło korzystać z tego rozwiązania. Eksperci uważają jednak co innego.</description>
			<guid isPermaLink="false">53db0134-44d3-409d-a172-c47bfa1a9308</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 05:23:09 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RWnk9kpTURBXy9kOGUzNDVmYWJmNWZjZGFlNTBjYzJhZTBhMjkwNjY1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jedna interpretacja wywołała popłoch na rynku odpadów. Będzie "interwencja legislacyjna" ministerstwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/jedna-interpretacja-wywolala-poploch-na-rynku-odpadow-bedzie-interwencja-legislacyjna/reghsjf</link>
			<description>"Zmiana interpretacji przepisów grozi załamaniem systemu" — alarmują Business Insidera przedsiębiorcy zrzeszeni w Ogólnopolskiej Izbie Gospodarczej Ochrony Środowiska. To reakcja na ruch m.in. ze strony Wojewódzkiego Inspektora Ochrony Środowiska w Poznaniu. Przed widmem bankructwa stanęła setka firm z całej Polski zajmujących się przetwarzaniem elektrośmieci. Rząd poinformował nas, że ma zamiar przeprowadzić "interwencję legislacyjną".</description>
			<guid isPermaLink="false">c0c606a4-b4a7-42a7-a184-06342becf59e</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 04:15:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8SXk9kpTURBXy8xMDIwYjYwNmUzMDgzY2NhMmViMzY4OGMxOTRlZTM3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w warszawskim "Mordorze". Ruszają rozbiórki biurowców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/piec-biurowcow-do-wyburzenia-w-warszawskim-mordorze-oto-co-tam-powstanie/6g7jfhp</link>
			<description>Krajobraz warszawskiego "Mordoru" — biurowego zagłębia na Służewcu — może wkrótce diametralnie się zmienić. U zbiegu ulic Marynarskiej i Wynalazek po zburzeniu pięciu stojących tam biurowców i magazynu ma powstać ponad 500 mieszkań — informuje portal Property News.</description>
			<guid isPermaLink="false">3782ca6b-b8e1-4ef6-8138-277eeec36340</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 03:10:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfak9kpTURBXy81NjVlODA3YmE3MjI1NThhMmEwZmUyZWE2YTliMWMyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaczynają wcześnie rano. Tak ćwiczą mężczyźni sukcesu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/poranny-trening-jak-mezczyzni-sukcesu-zaczynaja-swoj-dzien/sc6fd7e</link>
			<description>Dla mężczyzn sukcesu poranny trening to nie tylko sposób na dobrą formę, ale i rytuał, bez którego trudno im wyobrazić sobie dzień. Jedni wybierają Nike i Lululemon, inni wspierają się technologią – od ChatGPT po opaski Whoop. Od luksusowych gadżetów po proste, sprawdzone zestawy – ich sportowe niezbędniki pokazują, że w świecie biznesu aktywność fizyczna to element stylu życia, a nie tylko hobby.</description>
			<guid isPermaLink="false">03c2101c-0865-4c7a-9bef-72ee0dfb32a0</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 19:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eZ-k9kpTURBXy9lYWM4YTc3NzkxYmM3MWUxMzZhN2U5YzkxNGU5MTU3My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Papierowe CV wracają do łask? Tak wygląda rekrutacja w erze AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/papierowe-cv-kontra-ai-dlaczego-tradycyjne-metody-wracaja-do-lask/emzlxc4</link>
			<description>W świecie, gdzie sztuczna inteligencja coraz mocniej wpływa na rynek pracy, kandydaci i rekruterzy szukają bardziej "ludzkich sygnałów", by odnaleźć się w cyfrowym chaosie. Papierowe CV, osobiste wizyty i zadania offline wracają do łask, gdy technologia zaczyna zacierać granice między autentycznością a automatyzacją. W obliczu frustracji kandydatów i przeciążenia rekruterów kreatywność staje się kluczem do skutecznej rekrutacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b26d7a6-c86a-438d-a969-41dd9f1a9d62</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y3Fk9kpTURBXy9jNjA4ZTE5NzhlYzllYzRmN2UzYWNhNTZhODE2OWMyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wygląda życie w amerykańskiej szkole wojskowej? Dzień zerowy na Uniwersytecie Norwich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/norwich-najstarsza-prywatna-uczelnia-wojskowa-w-usa/pyjevdk</link>
			<description>Wartość przywództwa, dyscypliny i edukacji w środowisku wojskowym – to fundamenty, na których od ponad dwóch wieków buduje swoją reputację Uniwersytet Norwich. W sierpniowy poranek 371 nowych rekrutów rozpoczyna swoją drogę w najstarszej prywatnej uczelni wojskowej w USA, gdzie czesne sięga 47 tys. dol. rocznie, a połowa absolwentów trafia do służby wojskowej. Dzień zerowy to nie tylko początek intensywnego szkolenia, ale także inwestycja w kompetencje, które mają przygotować przyszłych liderów do wyzwań cywilnych i militarnych</description>
			<guid isPermaLink="false">ed4c202f-7d17-480c-a92c-62fafe9351f6</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 17:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bhhk9kpTURBXy9kMThmN2M0Njg4ZGRmNGRmNzYzYjg5N2QwMDIxMzFlNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedyś jeździli nimi prezesi i gwiazdy. Co zabiło ikonę prestiżu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/limuzyny-kiedys-ikona-stylu-dzis-zapomniany-element-motoryzacji/5dv3s9e</link>
			<description>Kiedyś były symbolem luksusu i prestiżu, dziś coraz częściej kojarzą się z kiczem i przeszłością. Limuzyny – niegdyś ulubiony środek transportu prezesów, celebrytów i nowożeńców – powoli znikają z ulic. Dziennikarka amerykańskiego Business Insidera przygląda się, jak te wydłużone pojazdy przeszły drogę od statusowego must-have do zapomnianego reliktu</description>
			<guid isPermaLink="false">6a719a15-63c8-4ce0-b669-a6b6c35c8334</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PVAk9kpTURBXy9hYjdlYzYwMDlhMWNjZTAzYWJkNWFhZjJmMmEwY2NmNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samochody elektryczne mają jedną ogromną wadę. Nie są to baterie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/samochody-elektryczne-maja-jedna-ogromna-wade-nie-sa-to-baterie/1htjb0g</link>
			<description>Abonament na… konie mechaniczne. Motoryzacja zmierza w kierunku, gdzie od dawna jest już sektor oprogramowania, czyli oferowania różnych rozwiązań w ramach abonamentu. W samochodach elektrycznych to o tyle łatwiejsze, że w dużym stopniu są one zarządzane przez komputer i oprogramowanie. A to znaczy, że niektóre rzeczy można łatwo zdalnie włączać lub wyłączyć, zależnie od tego, czy klient opłaca abonament.</description>
			<guid isPermaLink="false">74e958cc-b141-4f7f-b73c-088fa4072305</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dCBk9kpTURBXy9mMzUxOTM4MTc2MjAyNWU0NWU5ZTQ2MzYxMDVjMWZiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bunkry przetrwania i życiowe przewroty. Poznaj preppersów ery AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-zamknie-nas-w-ludzkim-zoo-nowa-generacja-preppersow-szykuje-sie-na-apokalipse/9xsrm0k</link>
			<description>Szykując się na wszechmocną sztuczną inteligencję, technolodzy podgrzewają atmosferę, wydają oszczędności emerytalne i budują bunkry.</description>
			<guid isPermaLink="false">39bb415d-1263-4730-b70a-24776139d71b</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:28:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v6ik9kpTURBXy83YTZmZWY0ZDQ2N2NmMWZhMDk0YzU4NDYxNGVmNDY5MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd Tuska czy Morawieckiego? Polacy wskazali, kto jest winny aferze KPO [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rzad-tuska-czy-morawieckiego-polacy-wskazali-kto-jest-winny-aferze-kpo-sondaz/dpcxgmf</link>
			<description>Według najnowszego sondażu United Surveys dla Wirtualnej Polski Polacy są niemal równo podzieleni w ocenie, kto ponosi większą odpowiedzialność za aferę związaną z wykorzystaniem środków z Krajowego Planu Odbudowy (KPO).</description>
			<guid isPermaLink="false">0fdf30b4-d69e-4feb-b4f5-bdb1616aaacb</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:21:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N99k9kpTURBXy8zYmYzZmExNTdjZTBhNzliMmQwNGFmM2M0MjU5YmRhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy i Ukraińcy różnią się w pracy. Tak podchodzą do tego firmy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-ukrainskie-firmy-radza-sobie-na-polskim-rynku-pracy/wxk77vr</link>
			<description>Coraz więcej ukraińskich firm rozwija w Polsce swoje zespoły. To szansa na wymianę doświadczeń i dostęp do nowych talentów, ale też codzienne lekcje radzenia sobie z różnicami w oczekiwaniach, sposobie pracy i podejściu do obowiązków. Rozmowy z przedstawicielami kilku ukraińskich firm pokazują, że proces ten wymaga wzajemnego zrozumienia, elastyczności i zmian w sposobie rekrutacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0e5e342-29b8-40d6-bbe2-59cc88899adc</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:09:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/99ak9kpTURBXy83Zjg2MjgxZWFlMjQ4NTg2NjcyY2VlODRhZWI1YTQ1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca zdalna pod lupą. Pracujemy krócej, ale robimy więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarzadzanie-zespolem-zdalnym-strategie-dla-wiekszej-efektywnosci/vjkr7cl</link>
			<description>Hybrydowe i zdalne modele pracy są już normą w wielu branżach. Jednak liderzy wciąż mają wątpliwości co do ich efektywności. Podejrzenia pracodawców nie są zupełnie bezpodstawne. Dane Instytutu Gallupa potwierdzają, że w trybie zdalnym faktycznie poświęcamy mniej czasu obowiązkom służbowym. Jednak dobra wiadomość jest taka, że nie musi się to wiązać ze spadkiem produktywności. Wręcz przeciwnie, krótszy dzień pracy może nawet zwiększać efektywność. Pod warunkiem, że firma stworzy ku temu odpowiednie warunki.</description>
			<guid isPermaLink="false">f96dc3cb-dc2a-4b47-b22c-f6589f0d54b8</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 13:39:53 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y-ok9kpTURBXy84ZjFhNTVhYWI5NTM0ODJjMGJmYzhjOTc2MGNkY2E0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google wprowadza nowe smartfony z AI. Niektóre funkcje budzą kontrowersje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-wprowadza-nowe-smartfony-z-ai-niektore-funkcje-budza-kontrowersje/tr0h4vh</link>
			<description>Google oficjalnie pokazał serię telefonów Pixel 10 — trzy modele (Pixel 10, Pixel 10 Pro i Pixel 10 Pro XL) z nowym układem Tensor G5 i pakietem funkcji AI, które wyraźnie ustawiają te smartfony w roli "telefonów ze sztuczną inteligencją". Przedsprzedaż ruszyła 20 sierpnia, a sprzedaż detaliczna startuje 28 sierpnia. Cała trójka trafia do oficjalnego Google Store w Polsce oraz do lokalnych sieci sprzedaży. Pytanie tylko, czy są to urządzenia, na które warto zwrócić uwagę? Odpowiadamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a613fe16-1292-43b8-b774-15979e91f280</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 13:34:35 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTNk9kpTURBXy8xNjJjYWE3ZGY0MmFhNDk1N2RkZjhmMjI1NmI5NjlhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drony atakują rosyjską infrastrukturę. Ukraina uderza w kluczowe punkty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/drony-atakuja-rosyjska-infrastrukture-ukraina-uderza-w-kluczowe-punkty/q2m6zzy</link>
			<description>Sztab Generalny w Kijowie potwierdził w niedzielę, że ukraińskie drony przeprowadziły ataki na terminal gazu skroplonego w rosyjskim porcie Ust-Ługa oraz rafinerię w Syzraniu, w obwodzie samarskim. Według strony ukraińskiej operacje miały na celu "obniżanie wojskowo-gospodarczego potencjału rosyjskiego agresora".</description>
			<guid isPermaLink="false">0412d55d-6ea4-4676-80b6-37f974fd97c1</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 13:29:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mQXk9kpTURBXy85YTBhY2U3Y2RmYzE0NDg2MDZlY2Q5NmZjMjg3MTUwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA ograniczają wsparcie Ukrainy w atakach na Rosję. Zełenski komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-ograniczaja-wsparcie-ukrainy-w-atakach-na-rosje-zelenski-komentuje/hwbxr57</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski oświadczył w niedzielę, że Ukraina prowadzi ataki na cele w Rosji przy użyciu własnej broni dalekiego zasięgu i nie konsultuje tych działań ze Stanami Zjednoczonymi. Słowa te padły podczas wspólnej konferencji prasowej w Kijowie z premierem Kanady Markiem Carneyem, który przebywał w ukraińskiej stolicy z okazji Dnia Niepodległości.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ae46e9e-2545-4782-aa80-f822d640f9f2</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 13:16:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yWck9kpTURBXy9kYjBmOTFmOTdjOWY3ZjcyZjAxYTYyMmNiMTE1MDY1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kosmetyczny gigant zwolnił ponad 3 tys. ludzi. Na tym nie koniec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kosmetyczny-gigant-zwolnil-ponad-3-tys-ludzi-na-tym-nie-koniec/hbntcfm</link>
			<description>Kosmetyczne imperium Estee Lauder zwolniło w sierpniu 3,2 tys. pracowników, zgodnie z ujawnionym na początku tego roku planem. Okazuje się jednak, że to nie koniec. Załoga giganta może zmniejszyć się o kolejne 3,8 tys. osób. Koszty restrukturyzacji mogą sięgnąć nawet 1,6 mld dol. — informuje serwis Market Watch.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb39cc44-a7a3-4a7f-bdff-9f4dd55e6c88</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 13:05:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-hdk9kpTURBXy83MGY1NTY5MDEwNTU5ZDU5Y2EzYTY0YWQ3ZmNjYjZkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szefowa EBC: imigracja pobudziła gospodarkę Europy po pandemii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szefowa-ebc-imigracja-pobudzila-gospodarke-europy-po-pandemii/h9ppmbj</link>
			<description>"Skok udziału pracowników urodzonych za granicą po pandemii pomógł Europie obniżyć inflację bez gwałtownego spowolnienia wzrostu" — przyznała prezes Europejskiego Banku Centralnego Christine Lagarde. Ostrzegła równocześnie przed potencjalnymi wyzwaniami politycznymi związanymi z imigracją.</description>
			<guid isPermaLink="false">ddf00047-fa49-4a8f-84d1-f980782576a6</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 13:00:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Dek9kpTURBXy80YTk3ODEyYjM4YjhlNGY1OTdlMjRjYzE3YzA3ZTU4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hiszpania notuje rekordowe upały. Sierpień najgorętszy od 1961 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/hiszpania-notuje-rekordowe-upaly-sierpien-najgoretszy-od-1961-r/glj61en</link>
			<description>Sierpniowa fala upałów w Hiszpanii, która zakończyła się niespełna tydzień temu, okazała się najintensywniejsza w historii krajowych pomiarów – poinformowała w niedzielę państwowa agencja meteorologiczna AEMET. "Fala upałów w sierpniu 2025 r. trwała 16 dni. Pierwsze dwadzieścia dni miesiąca były najcieplejszym okresem w całej Hiszpanii od co najmniej 1961 r." – podano w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">248ce492-9627-4941-975d-a6bc82b9a9bb</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 12:27:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hnOk9kpTURBXy83ODI3ZTc4YmVhMWQ3YjQ2Y2M1MDU3ZWY2ZjJiMmNiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wspólne konto w związku? My założyliśmy je wiele lat przed ślubem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wspolne-konto-bankowe-to-byl-przelom-w-naszym-zwiazku-wiekszy-niz-slub/ffwb4f3</link>
			<description>Po trzech latach randkowania mój ówczesny partner i ja zdecydowaliśmy się otworzyć wspólne konto bankowe. Była to największa zmiana w naszym związku. Teraz mamy kilka różnych wspólnych kont na różne cele. Nasz system działa.</description>
			<guid isPermaLink="false">17c25376-a84c-4851-881c-be4ff4cd485f</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 12:05:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cwFk9kpTURBXy85ZDQyNzgwNjUyYzgzYjIxMjYxZmRlNTM3MDVkYjBlZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Subskrypcja Apple TV+ będzie droższa. Pierwsza podwyżka od lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/subskrypcja-apple-tv-bedzie-drozsza-pierwsza-podwyzka-od-lat/jt0rwqg</link>
			<description>Platforma streamingowa Apple TV+ podniosła ceny dla miesięcznych subskrybentów. Pierwsza od dwóch lat podwyżka wyniesie aż 30 proc. Spółka tłumaczy zwiększenie opłat ze względu na rosnące koszty przesyłania strumieniowego. Na razie podwyżka ta nie będzie obowiązywać polskich użytkowników platformy.</description>
			<guid isPermaLink="false">5efced5a-8a77-4182-89da-591cb52d1a27</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 11:59:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CxMk9kqTURBXy84NjgxZjNmYzFmMTcwOWRmMDk0MTU5NTU1MGU5MTYxNy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziesiąty start największej rakiety na świecie. Firma Elona Muska przeprowadzi test</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dziesiaty-start-najwiekszej-rakiety-na-swiecie-firma-elona-muska-przeprowadzi-test/2sb3dgh</link>
			<description>W nocy z niedzieli na poniedziałek planowany jest dziesiąty start rakiety Starship – największej rakiety na świecie opracowanej przez firmę SpaceX Elona Muska. Próba rozpocznie się o godz. 1.30 czasu polskiego i obejmie serię nowych testów zarówno dla boostera Super Heavy, jak i górnego stopnia rakiety.</description>
			<guid isPermaLink="false">b79c1f43-2377-4ba4-88f7-5ae7c01e9cbb</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 11:52:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UJvk9kpTURBXy9jMDhlOTk1ZGE1YmYwNzMxMTNiMjc3Y2ZmMzY5ZWE3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Willa w Wilanowie wystawiona na licytację. Należała do tajemniczego gangstera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/willa-w-wilanowie-wystawiona-na-licytacje-nalezala-do-ojca-polskiej-mafii/stb2mbz</link>
			<description>Luksusowa willa w warszawskim Wilanowie została wystawiona na licytację komorniczą. Cena wywoławcza przekracza 10 mln zł, a jest to tylko 3/4 oszacowanej wartości tej nieruchomości. Jak ustaliła "Gazeta Wyborcza", rezydencja należała do niedawna do Jana L., którego nazwisko pojawiło się w kontekście kilku głośnych afer i który jest nazywany "ojcem założycielem polskiej mafii".</description>
			<guid isPermaLink="false">a87ab263-5262-40f7-825e-e066e41974e0</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 11:45:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M8Ok9kpTURBXy8zNjVlNTE4NzYzNGY1Y2I5N2Y4MDg5OWQxYWE3Y2I5Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja oskarża Zachód o torpedowanie rozmów pokojowych. "Szukają tylko protekstu"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-oskarza-zachod-o-torpedowanie-rozmow-pokojowych-szukaja-tylko-protekstu/n6l8xb0</link>
			<description>Minister spraw zagranicznych Rosji Siergiej Ławrow w niedzielnym wywiadzie dla telewizji Rossija oskarżył państwa zachodnie o próbę uniemożliwienia negocjacji pokojowych dotyczących Ukrainy. – Szukają tylko pretekstu, by zapobiec negocjacjom – stwierdził Ławrow w rozmowie udostępnionej na Telegramie. Skrytykował też prezydenta Ukrainy Wołodymyra Zełenskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0a152c4-7984-4f38-a415-10feb1c9c452</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 11:22:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQKk9kpTURBXy85NTVmZTBkMzc4N2MwMWE1MjAwMWFkMzJmM2UwMWJhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byli pracownicy Twittera kontra Musk. Jest wstępna ugoda</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/elon-musk-dogaduje-sie-z-bylymi-pracownikami-x-w-grze-500-mln-dol/n4lzch6</link>
			<description>Elon Musk i jego firma X osiągnęli wstępną ugodę z byłymi pracownikami. Osoby zatrudnione w platformie społecznościowej X (dawnym Twitterze), zostały zwolnione w 2022 r. w ramach cięcia kosztów po przejęciu firmy przez Muska. Byli pracownicy serwisu Muska domagali się 500 mln dol. odprawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a350061-cb41-4c6f-9f37-b475f8100f2a</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 10:51:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yaCk9kpTURBXy8wN2Y2MjUwOTgxNzBlNzk0ZGQxZWRmMTRmODQ0Y2IwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kim można było być w PRL? Przypomnij sobie te zawody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kim-mozna-bylo-byc-w-prl-przypomnij-sobie-te-zawody/hhwm8dw</link>
			<description>Czy pamiętasz czasy, gdy mleko kupowało się w szklanych butelkach, telewizory miały tylko dwa kanały, a niektóre zawody były nieodłącznym elementem codziennego życia? W tym quizie sprawdzimy twoją wiedzę o profesjach, które w tamtych czasach były na porządku dziennym. Niektóre z tych zawodów przeszły do historii, inne zostały zautomatyzowane, a część z nich przetrwała, choć ich rola znacznie się zmieniła w wyniku transformacji ustrojowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f532ef7-f68d-4f5d-8660-dd20e3a74816</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 10:41:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BAAk9kpTURBXy82MzYzOGE3ZWE1NTVlYmE1NDJiOTVmYjZhMDNlYjk2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poczty w UE wstrzymują wysyłkę paczek do USA. Eksperci ostrzegają przed chaosem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/poczty-w-ue-wstrzymuja-wysylke-paczek-do-usa-eksperci-ostrzegaja-przed-chaosem/klrcs57</link>
			<description>Operatorzy pocztowi z Belgii, Holandii i Luksemburga – Bpost, PostNL i Post Luxembourg – ogłosili zawieszenie wysyłki paczek do Stanów Zjednoczonych. Wcześniej taką decyzję podjęła także Poczta Polska. Decyzja ta ma związek ze zmianami w amerykańskich przepisach celnych, które wejdą w życie 29 sierpnia. Eksperci ostrzegają, że rynkowi pocztowemu grozi paraliż.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2f30ae4-5a94-48b5-baaa-0cbca7f9ebc8</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 10:27:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MJrk9kpTURBXy9jZDlkN2JkMjYyNWNjMjVjNGY1ZTZmYzI1YmIwZGRlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłam w 90 krajach. Dla jednego zmieniłam swoje zasady podróży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/bylam-w-90-krajach-dla-jednego-zmienilam-swoje-zasady-podrozy/f1e9c0q</link>
			<description>Byłam w ponad 90 krajach i często odwiedzam każdy tylko raz — ale wciąż wracam na Islandię. W tym kraju jest tak wiele do zrobienia — od relaksu w lagunach po wędrówki po lodowcach. Odwiedziłam Islandię już kilka razy. Kocham przygodę, lokalne jedzenie i ludzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">287b8dc0-4906-4f0c-ae71-174e0345f4b7</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 10:02:15 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J1sk9kpTURBXy84Zjc4YmE3MzA1NTQwY2NkODYxNzJiNDY3NDNlYjRlOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bogate kraje mają poważny problem. Przed tym ostrzegają szefowie banków centralnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jackson-hole-wyzwania-demograficzne-dla-najwiekszych-gospodarek/jky56bj</link>
			<description>Największe gospodarki świata stają w obliczu poważnych wyzwań demograficznych, które mogą negatywnie wpłynąć na ich wzrost oraz stabilność cen — pisze dziennik "Financial Times", relacjonując dyskusję bankierów centralnych podczas dorocznego sympozjum w amerykańskim Jackson Hole, które odbyło się w ostatnio piątek w USA. Dziennik podkreśla, że brak wystarczającej liczby pracowników zmusza decydentów do szukania rozwiązań, w tym zwiększania napływu siły roboczej z zagranicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef248b2c-d100-4a6c-a5f1-833a970622a0</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 09:32:34 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VR1k9kpTURBXy9hZDI2YWE4NjJmNmQ5ZjA0Y2UyOWJiYzc3NTZkMDQ2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraina otrzyma superrakiety od USA. Będą mogły uderzyć daleko w głąb Rosji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ukraina-otrzyma-superrakiety-od-usa-beda-mogly-uderzyc-daleko-w-glab-rosji/crj5msp</link>
			<description>Stany Zjednoczone zdecydowały o przekazaniu Ukrainie 3350 rakiet ERAM – nowej generacji pocisków powietrze–ziemia o zasięgu od 240 do 450 km. Wartość całego pakietu wynosi 850 mln dol., a część kosztów zostanie pokryta przez europejskich sojuszników. Pierwsze dostawy planowane są w ciągu sześciu tygodni.</description>
			<guid isPermaLink="false">e15cbbf3-69e1-480c-88ed-a1a50b4f6713</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 09:22:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Rtk9kpTURBXy8wYjUxNmMwOTVkMTc1MjJlNDg5YjQ5YWFkZjNjZjhkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sikorski wspiera Ukrainę w Dzień Niepodległości. Padły mocne słowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sikorski-wspiera-ukraine-w-dzien-niepodleglosci-padly-mocne-slowa/xzr6kbr</link>
			<description>W Ukrainie 24 sierpnia obchodzony jest Dzień Niepodległości. To właśnie wtedy, w 1991 r. nastąpiło proklamowanie Aktu Niepodległości. Minister spraw zagranicznych Radosław Sikorski włączył się w niedzielę w obchody Dnia Niepodległości Ukrainy, publikując na platformie X wpis, w którym wyraził solidarność z Kijowem.</description>
			<guid isPermaLink="false">b98b0a98-94eb-495b-9e65-90b2fcd13560</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:57:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oEVk9kpTURBXy81MzNlY2RhYWI1NGNmNmYwNWEwNjMzMGExMzYyNjkwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińcy zaatakowali elektrownię atomową w Rosji. Wybuchł pożar</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ukraincy-zaatakowali-elektrownie-atomowa-w-rosji-wybuchl-pozar/f0f1dwk</link>
			<description>Ukraiński dron uderzył w rejon Kurskiej Elektrowni Atomowej w zachodniej Rosji, powodując uszkodzenie transformatora pomocniczego i pożar – poinformowało w niedzielę rano biuro prasowe elektrowni. W wyniku zdarzenia jeden z reaktorów zmniejszył moc do połowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b3891bb-ee85-4f41-a2de-6895e221fb6e</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:35:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Jsk9kpTURBXy81ZmRhYzE1NzI5YzA3ZjE0ZDc5M2QwNGU0Zjc5Y2U1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Twój ulubiony serwis muzyczny może zdrożeć. Spotify szykuje kolejne podwyżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/twoj-ulubiony-serwis-muzyczny-moze-zdrozec-spotify-szykuje-kolejne-podwyzki/et3gcpt</link>
			<description>Spotify przygotowuje się do dalszych podwyżek cen subskrypcji – zapowiedział Alex Norström, wiceprezes i dyrektor ds. biznesowych platformy. Jak podkreślił w rozmowie z "Financial Times", zmiany będą szły w parze z wprowadzaniem nowych funkcji i usług, które mają zwiększyć atrakcyjność serwisu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a444a4fd-37d4-49ce-b640-67f1e9ea0df4</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:20:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ya6k9kpTURBXy82NjlhYWYxNTkyYTg3MTdmYzRkNjFjOWMxMDU2MjEwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA wstrzymały wsparcie dla Ukrainy. Chodzi o ataki na Rosję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-wstrzymaly-wsparcie-dla-ukrainy-chodzi-o-ataki-na-rosje/3f59vyg</link>
			<description>Pentagon wstrzymał Ukrainie dostęp do użycia rakiet dalekiego zasięgu ATACMS przeciwko celom znajdującym się na terytorium Rosji – poinformował "Wall Street Journal", powołując się na źródła w amerykańskiej administracji. Decyzja ta znacząco zawęża pole manewru Kijowa w obronie przed rosyjską agresją.</description>
			<guid isPermaLink="false">f93c176c-1b3b-45f2-bedc-4448481bf901</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:07:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v8Dk9kpTURBXy82OTg3ZGJmNjk1Nzg4NzY4NmIxNmQ1N2ZiZGVmZjg1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Putin pójdzie dalej po agresji na Ukrainę? Polacy nie mają wątpliwości [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/putin-pojdzie-dalej-po-agresji-na-ukraine-polacy-nie-maja-watpliwosci-sondaz/k01qlms</link>
			<description>Większość Polaków uważa, że nawet po ewentualnym zawarciu pokoju z Ukrainą Rosja nie zrezygnuje z działań militarnych wobec innych państw w Europie – wynika z najnowszego badania pracowni SW Research dla "Rzeczpospolitej".</description>
			<guid isPermaLink="false">19a0f9f2-a8ff-4ef7-b559-adec5d643da3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:56:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w77k9kpTURBXy81YzkyZDBlY2MwMDFiZDMxYmU0ZTYzMjI4MGYyMzE3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Morskie wiatraki kosztują Polskę coraz więcej. Eksperci odpowiadają, co dalej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/morskie-wiatraki-kosztuja-polske-coraz-wiecej-eksperci-odpowiadaja-co-dalej/3zyfmer</link>
			<description>Czy branża offshore wind ma ostatnio pod górkę? Wydarzenia takie jak głośne problemy Ørsted, duńskiego partnera PGE Baltica, budzą obawy o powodzenie morskiej energetyki wiatrowej również w Polsce. Aktualne projekty na Bałtyku nie są zagrożone, morskie wiatraki będą nas jednak trochę kosztować. Ekspertka mówi: globalny rynek offshore wszedł w fazę "naturalnej korekty".</description>
			<guid isPermaLink="false">5e34c657-b895-4a45-819f-04d3faba4daa</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:42:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tBRk9kpTURBXy9lN2FkYjVlNDY1YjVkNTAwNmRjNGE1NDM3YTk4MzUxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wracam do Portugalii regularnie. Jeden region jest dla mnie szczególny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kocham-cala-portugalie-ale-ten-jeden-region-bije-inne-na-glowe/kqgzngz</link>
			<description>Uwielbiam Portugalię i odwiedziłam zarówno miasta, jak i małe wioski w całym kraju. Uważam, że region Alentejo — ze wspaniałymi plażami i ogrodami — jest najbardziej niedoceniany. Za każdym razem, gdy tam jadę, upewniam się, że wybiorę się na moją ulubioną wędrówkę w Porto Covo i odwiedzę jezioro Alqueva.</description>
			<guid isPermaLink="false">68104cbb-c125-445b-8a1c-3a3a0452d82e</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:14:08 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UIVk9kpTURBXy9kYmViNTYxNGE0ZTM2OTE5OWUzMTkzOGExNzFkYTg5Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie ZUS nie może, tam pracodawca wyśle detektywa. "Te dwie branże wracają jak bumerang"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-pracodawcy-walcza-z-naduzyciami-l4-detektywi-i-kontrole-zus/vhmfm4c</link>
			<description>Do lipca tego roku lekarze w Polsce wystawili już 16,4 mln zwolnień lekarskich, które przełożyły się na 171 mln dni absencji chorobowej. To wzrost o pięć proc. w porównaniu do analogicznego okresu w 2024 r. Nie oznacza to jednak, że Polacy częściej chorują. Coraz więcej zwolnień to tzw. lewe L4 – przykrywka dla dodatkowego urlopu, pracy u konkurencji czy metoda na przeczekanie wypowiedzenia. Rosnąca skala zjawiska to poważne wyzwanie dla przedsiębiorców i całego systemu ubezpieczeń społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">58b53b09-fbfc-4ab9-a0df-07b5320addf0</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9ZBk9kpTURBXy9jNmI3MDZkNTRjNjY1MWQwMzcyNzgxZGQ3NTYyNmE4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To będzie największa inwestycja fundacji Tadeusza Rydzyka. Zajrzałem za kulisy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/imperium-tadeusza-rydzyka-sie-powieksza-zajrzalem-za-kulisy/6jmttgf</link>
			<description>Ojciec Tadeusz Rydzyk lubi spektakularne projekty. Powstające od lat muzeum będzie jednak prawdopodobnie największym z nich. Zajrzeliśmy, jak wygląda spektakularny gmach. Jak można było się spodziewać, jest dużo Jana Pawła II i elementów, które są kojarzone ze światkiem Radia Maryja. Nie brakuje natomiast zaskoczeń — również tych pozytywnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ac6e7c8-2e8d-48bb-be4c-d25c192c5a6b</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:00:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4W1k9kpTURBXy9lZjc1Mzc3YTlmY2E2MTRjNDllMjgxZDY5MjlkNmE5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wzrost cen i braki paliw w Rosji. Rafinerie niszczone ukraińskimi atakami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wzrost-cen-i-braki-paliw-w-rosji-rafinerie-niszczone-ukrainskimi-atakami/r6zhcph</link>
			<description>Ukraina koncentruje ataki na rosyjskich rafineriach ropy naftowej i pociągach z paliwem, aby zaszkodzić rosyjskiej machinie wojennej. W rezultacie mimo zakazu eksportu wzrosły benzyny i nie jest ona wszędzie osiągalna — stwierdziła w sobotę stacja CNN.</description>
			<guid isPermaLink="false">68d9b40b-6676-43e3-8391-41fca4cc4c31</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 19:57:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DAwk9kpTURBXy9lMTA3ZTI1N2I0NzUxYjVhNzRjODg0NWU2OWFkZjk2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przedstawicielka "kanapkowego pokolenia". "Utkwiłam między kosztownymi nastolatkami a starzejącymi się rodzicami"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kanapkowe-pokolenie-godzi-sie-z-losem-utkwilam-miedzy-kosztownymi-nastolatkami-a/qqjs767</link>
			<description>Kiedy moje dzieci były niemowlętami, czekałam na czas, kiedy nie będą mnie już tak bardzo potrzebować. Teraz gdy są już samodzielne, to z kolei moi rodzice potrzebują mojej pomocy. To oznacza, że mój mąż i ja nie zaznamy beztroskiego życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">48a5c0a8-31b8-41ea-91fd-e758b4ac7cf2</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 19:21:32 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3xwk9kpTURBXy81NmNjNGE5Mzg2YWYwNWQ0ZTczMGRkMDE1ZWMxMjcxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec rekrutacji w kapciach. Pracodawcy naciskają na rozmowy kwalifikacyjne offline</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ai-w-rekrutacji-pracodawcy-mowia-dosc-i-chca-cie-zobaczyc-na-zywo/k4gfrjy</link>
			<description>Sztuczna inteligencja miała być rewolucją, która ułatwi życie zarówno kandydatom do pracy, jak i rekruterom. CV miały być dopasowane do ofert, procesy bardziej efektywne, a rozmowy merytoryczne. Rzeczywistość nie maluje się jednak tak różowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">b9b737e8-ce7d-4c8e-8468-e4facca9376d</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 19:15:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y60k9kpTURBXy9hYmQ5YmY0MjQxNjk5OWE5YTA2YzRkMjEzMDdkMTBhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To najstarsze jednorazowe kubki świata. Czy przetrwają walkę z plastikiem?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kulhady-najstarsze-jednorazowe-kubki-swiata-historia-i-przyszlosc/h22y82m</link>
			<description>Wyglądają niepozornie, ale mają za sobą tysiące lat historii. Kulhady – tradycyjne gliniane kubki używane w Indiach – mogą być najstarszymi jednorazowymi naczyniami na świecie. Choć przez wieki były nieodłącznym elementem lokalnych herbaciarni, dziś ich przyszłość stoi pod znakiem zapytania. W obliczu konkurencji ze strony plastiku i papieru, rzemieślnicy walczą o przetrwanie, a smak herbaty – jak twierdzą jej miłośnicy – nigdy nie był bardziej zagrożony.</description>
			<guid isPermaLink="false">668d846a-b098-44eb-84f0-db844fcd6a3d</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 18:55:58 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ie3k9kpTURBXy82YzVlYzA0MzVlZTVhMGE1ZGFjMWJiNjA4ZWYxZmFhMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już 100 tys. aut elektrycznych jeździ po polskich drogach. Coraz więcej na wodór</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/juz-100-tys-aut-elektrycznych-jezdzi-po-polskich-drogach-coraz-wiecej-na-wodor/tl87t3t</link>
			<description>Ponad 100 tys. samochodów całkowicie elektrycznych zarejestrowanych było na koniec lipca br. Liczba e-aut osobowych wzrosła o ponad 50 proc. rok do roku — wynika z raportu PEVO Index. Już co 13. samochód osobowy w Polsce jest zasilany wyłącznie prądem. Liczba ogólnodostępnych punktów ładowania zwiększyła się natomiast do ponad 10,7 tys.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec1d3f82-8f83-4526-ad4f-4226d641a54a</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 18:31:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HQpk9kpTURBXy8yZDRjMDRhN2Y2YjgzMDZlMzEyMGNiNTYzZWUxOWY3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto nasz trik na podróże z dzieckiem. I zarazem sekret szczęśliwego małżeństwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-z-dzieckiem-oto-sekret-naszego-szczesliwego-malzenstwa/jc0qeqy</link>
			<description>Moja żona i ja oboje uwielbiamy podróżować samodzielnie, ale narodziny dziecka sprawiły, że planowanie samotnych wyjazdów stało się trudniejsze. Wymyśliliśmy pewne rozwiązanie — zawsze, gdy wybieramy się na wakacje rodzinne, jedno z nas przyjeżdża kilka dni wcześniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f61a1f9-9e1a-402f-8b0a-8954b7d6247e</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 17:57:31 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iuAk9kpTURBXy8yMzJiNTUyODhjMzFlNzQ4MmJmYjJlZWY3MjhjMWM1YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapomnij o paintballu. Wilcza wataha pokazuje, jak budować zespół w firmie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/biznes-i-przyroda-czego-wilki-moga-nauczyc-menedzerow/c6gnkrn</link>
			<description>Wyjazd integracyjny. Dla jednych okazja do wyrwania się od codziennych obowiązków i złapania oddechu, dla innych – największy koszmar i festiwal żenady. W teorii ma służyć budowaniu zespołu, inspirowaniu go i pogłębianiu relacji. W praktyce często sprowadza się do przejażdżki quadami, paintballa i wieczornej imprezy. Ale integracja może wyglądać inaczej. Może być prawdziwą przygodą i cenną lekcją biznesu. Na przykład od wilków, które od milionów lat doskonalą sztukę "zarządzania zespołem".</description>
			<guid isPermaLink="false">bce6eb77-d5de-45f5-b657-5c6e4c65e375</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 17:49:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xn0k9kpTURBXy84MTE4ZjgwNGIxMGU1MzI0Yjg0MTU4MTg0OGQ3ODZhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chinooki zamiast Apachy. Ministerstwo analizuje możliwość renegocjacji zakupu śmigłowców z USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chinooki-zamiast-apachy-ministerstwo-analizuje-mozliwosc-renegocjacji-zakupu/qwxw6tf</link>
			<description>Polska kupiła w 2024 r. 96 śmigłowców AH-64 Apache. Wielu ekspertów uważa, że umowa na tak dużą liczbę tych maszyn to błąd. W Ministerstwie Obrony Narodowej rozważana jest renegocjacja podpisanej umowy. W zamian za część AH-64 Polska miałaby otrzymać ciężkie śmigłowce CH-47 Chinook, które mogłyby służyć do transportu.</description>
			<guid isPermaLink="false">f13cb5ba-c386-4162-a6e2-d4f2c4642064</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 17:40:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Ixk9kpTURBXy9jNjk4MjRmYmQ4MTBjODg5NTNjZTVkOWJkODkxZTEwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Berlin ma problem. Nawet większy niż się spodziewał kanclerz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/friedrich-merz-o-kryzysie-strukturalnym-niemiec-co-dalej/cft8xgj</link>
			<description>Zdaniem kanclerza Niemiec stawienie czoła wyzwaniom gospodarczym kraju okazuje się znacznie większym przedsięwzięciem, niż początkowo przewidywał, pisze agencja Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">76143dba-d61a-4fa3-bcf5-f3c22283ea5b</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 16:55:19 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eukk9kpTURBXy8wNjVlNDEwZDNjNTY2ZjM0Y2M1MDcyNDVkOTFjMGJmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szklane butelki jednorazowe w systemie kaucyjnym. Nowe plany ministerstwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/szklane-butelki-jednorazowe-w-systemie-kaucyjnym-nowe-plany-ministerstwa/c8q9h49</link>
			<description>Wiceminister klimatu Anita Sowińska zapowiedziała, że podejmie inicjatywę, aby włączyć jednorazowe opakowania ze szkła do systemu kaucyjnego. Takich butelek nie dodano do systemu na etapie prac nad nowelą ustawy, która przesunęła jego start na 1 października br.</description>
			<guid isPermaLink="false">7176e58b-c6fa-4f4b-b71c-ca96a05f7b6c</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 16:28:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ycek9kpTURBXy9jM2YyMzIzZmUwOGIyNGViYzBkNGFmODNkZjNmZGFiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny chcą uczestniczyć w siłach pokojowych ONZ w Ukrainie. Mieszane reakcje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/chiny-chca-uczestniczyc-w-silach-pokojowych-onz-w-ukrainie-mieszane-reakcje/rsm7fx4</link>
			<description>Chiny zasygnalizowały gotowość do udziału w siłach pokojowych na Ukrainie — pod warunkiem że byłyby rozmieszczone pod mandatem ONZ — przekazał w sobotę portal tygodnika "Welt am Sonntag", powołując się na informacje uzyskane od europejskich dyplomatów.</description>
			<guid isPermaLink="false">56d5115c-32a5-4e3e-8b3b-2113086ac33a</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 15:54:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SEPk9kpTURBXy82MGEyNTlmMGRkMjk5ZWZjOTA2MzQ2NzFjNWIzMzgyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>mObywatel zyska nowe funkcje. Wyszukasz księgi wieczyste</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/mobywatel-zyska-nowe-funkcje-wyszukasz-ksiegi-wieczyste/v7kb2ze</link>
			<description>Możliwości wyszukiwania w aplikacji mObywatel danych z KRS i ksiąg wieczystych po numerze PESEL oraz wydawanie przez Centralną Informację Ksiąg Wieczystych dokumentów elektronicznych z mocą dokumentów wydawanych przez sąd to główne założenia projektu Ministerstwa Sprawiedliwości, który został wpisany do wykazu prac legislacyjnych rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a59b260-b4d3-4ac6-8630-908be7f1e4c0</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 15:37:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r6ak9kpTURBXy8yZjViNmQxODE1MThiMTA0YTYwOWFiMTVhZWE4YmI0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy podatek od turystów. Popularny kraj podróży Polaków będzie droższy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podatek-od-turystow-popularny-kraj-podrozy-polakow-bedzie-drozszy/swxldsq</link>
			<description>Podróż do Tanzanii będzie droższa — rząd tego kraju wprowadza nowy podatek lotniczy, który obejmie wszystkich pasażerów przylatujących samolotem, w tym odwiedzających Zanzibar. To ulubione miejsce podróży coraz większej liczby polskich turystów.</description>
			<guid isPermaLink="false">b400a9f2-8f90-45ee-807d-e01daa378642</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 15:13:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bl0k9kpTURBXy80NTYzOGQ1MTQ4YzY4MjkxM2NkMTA3MjRiNmIxN2Q0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Administracja Trumpa blokuje budowę duńskiej farmy wiatrowej. "Nakaz wstrzymania prac"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/administracja-trumpa-blokuje-budowe-dunskiej-farmy-wiatrowej-nakaz-wstrzymania-prac/hwrqfk6</link>
			<description>Duński koncern energetyczny Ørsted poinformował w sobotę, że otrzymał od administracji USA nakaz wstrzymania prac przy swoim projekcie farmy wiatrowej Revolution Wind u wschodnich wybrzeży USA. Decyzja zbiegła się z wizytą duńskiej delegacji rządowej w USA. Ørsted, która współpracuje z PGE nad budową farm wiatrowych na Bałtyku przeżywa problemy finansowe i szuka kapitału u akcjonariuszy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4436a21-c496-4fbb-b93e-693b6553593f</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 13:40:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Lfk9kpTURBXy8zODU0ODFiYWZjMzQ4OTk4NjdiM2MwZjExNDNkOTA2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański rząd chce udziałów w Intelu. To może być zła wiadomość dla rynku i konkurentów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amerykanski-rzad-chce-udzialow-w-intelu-to-moze-byc-zla-wiadomosc-dla-rynku-i/kml0qwe</link>
			<description>SoftBank zaskoczył rynek, obejmując za 2 mld dol. nowo wyemitowane akcje Intela po 23 dol. za sztukę. Transakcja podniosła kurs Intela w handlu posesyjnym i została odczytana jako sygnał, że globalny gracz od AI i właściciel Arm wierzy w amerykański powrót producenta z Santa Clara. Równolegle administracja Donalda Trumpa prowadzi rozmowy o wejściu rządu USA do akcjonariatu Intela nawet na poziomie ok. 10 proc. poprzez konwersję części grantów z ustawy CHIPS na kapitał. Na dziś to wciąż negocjacje, ale Biały Dom myśli o tym zdecydowanie na poważnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f87b2a5-b306-4a35-9752-19d5f4230d6c</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 11:30:01 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jzjk9kpTURBXy9kYTI5ZTQzNGJiNTUzMTIxMzE2NGZiNjA1YTdiYzViYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska najczęściej atakowana przez hakerów. Wiadomo skąd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/polska-najczesciej-atakowana-przez-hakerow-wiadomo-skad/n87vr4f</link>
			<description>Polska znalazła się na czele najczęściej atakowanych państw w ramach tzw. haktywizmu, czyli motywowanych politycznie ataków hakerskich, wyprzedzając m.in. Ukrainę i Izrael – wynika z raportu Ośrodka Cyberbezpieczeństwa Przemysłowego (ZIUR) w baskijskim mieście San Sebastian.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa9ce997-cae8-48dc-ae4f-3cd555614772</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:52:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xqjk9kpTURBXy84ODQxMGQwYWIzNmU5NDY2MzE5NmNhMWM1NjI2MWEzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Job hugging" to nowa rzeczywistość. Pracownicy nie chcą już ryzykować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/job-hugging-nowy-trend-na-rynku-pracy-dlaczego-pracownicy-zostaja/mlw1032</link>
			<description>Era wielkiej rezygnacji dobiegła końca – teraz pracownicy kurczowo trzymają się swoich stanowisk, obawiając się niepewności rynku pracy i spowolnienia zatrudnienia. Widoczne w USA zjawisko "job hugging", jak nazwali je eksperci Korn Ferry, pokazuje nową rzeczywistość: mimo malejącej lojalności wobec pracodawców i presji powrotu do biur, pracownicy nie chcą ryzykować zmiany pracy. W obliczu spadającej liczby ofert, planowanych redukcji i niestabilności gospodarczej, bezpieczeństwo zatrudnienia stało się priorytetem – nawet kosztem rozwoju zawodowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce48db77-c7ea-465b-89a2-91bdf7ed4db4</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:37:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t49k9kpTURBXy80ZGVmNmMyZTBiZGZiNGZmMGJhNzI3MzkzZDhiODRhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opakowania po chipsach – katastrofa, o której milczą producenci. Kto zatrzyma ten plastikowy koszmar?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/opakowania-chipsow-dlaczego-sa-trudne-do-recyklingu/s2r61rk</link>
			<description>Co roku na całym świecie produkuje się ponad 6 milionów ton chipsów, które najczęściej trafiają do wielowarstwowych opakowań z tworzyw sztucznych i aluminium. Choć chronią one smak i świeżość przekąsek nawet przez pół roku, są praktycznie niemożliwe do recyklingu, co stanowi poważny problem dla środowiska. Startup Without, założony przez Anisha Malpaniego, próbuje zmienić ten stan rzeczy, przetwarzając zużyte opakowania na okulary przeciwsłoneczne i inne produkty, choć proces recyklingu tych materiałów jest niezwykle skomplikowany i wymaga innowacyjnych rozwiązań technologicznych. Czy duże firmy podejmują odpowiedzialne działania, by rozwiązać ten problem, czy wciąż pozostaje on wyzwaniem dla całej branży?</description>
			<guid isPermaLink="false">e6f5b5a4-e118-433b-89b4-b765d595a935</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 09:33:58 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4K_k9kpTURBXy9hNmJiODIwYWQ2YmNiY2FjZDhkZGQyZTVjNDE3MmZiZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były szef dyplomacji Trumpa ostrzega: żadnych ustępstw  terytorialnych Kijowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/mike-pompeo-putin-reaguje-tylko-na-sile-komentarz-w-financial-times/fk90gk6</link>
			<description>Mike Pompeo, były szef amerykańskiej dyplomacji za czasów pierwszej prezydentury Donalda Trumpa, w komentarzu opublikowanym w "Financial Times" kreśli ramy porozumienia pokojowego, które – jego zdaniem – może zatrzymać rosyjską agresję bez podważania suwerenności Kijowa. Każdy "pokój" budowany na podstawie ustępstw terytorialnych Ukrainy autor nazywa prostą receptą na kolejną wojnę.</description>
			<guid isPermaLink="false">177e27c6-0874-499c-8146-470a77759c14</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:04:39 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GA7k9kpTURBXy9kY2Q2NjA1MjZiZjQ3Y2EzODRhN2VjOTUzNGZjYmVhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle aut elektrycznych zarejestrowano w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/tyle-aut-elektrycznych-zarejestrowano-w-polsce/k6jr65g</link>
			<description>Ponad 100 tys. samochodów całkowicie elektrycznych (BEV) zarejestrowanych było na koniec lipca br; liczba aut osobowych wzrosła o ponad 50 proc. rok do roku — wynika z raportu PEVO Index. Liczba ogólnodostępnych punktów ładowania zwiększyła się natomiast do ponad 10,7 tys.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c8c26aa-9b96-4554-869f-68d12c83ea88</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:46:05 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fuLk9kpTURBXy80NjIzMTY3NDY2ZTc2YjEwNDlmYzI5MzAzZTZkMjc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Porządki w domu i w życiu. Podcast "Slow life w dużym mieście"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/porzadkowanie-jako-droga-do-spokoju-i-kreatywnosci-posluchaj-podcastu/8p8hkkm</link>
			<description>W kolejnym odcinku swojego podcastu Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, pokazuje nieoczywistą więź między porządkiem w naszym domu a stanem naszego umysłu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad78acbc-cc10-475d-8628-4384320176d3</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TdAk9kpTURBXy82OGYzYWY0M2QxYTBkYzIxNmNiZjQwYjdiMTQzOWI4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fakty i mity o wiatrakach. Co trzeba wiedzieć o energetyce wiatrowej w Polsce i nie tylko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wiatraki-na-ladzie-fakty-i-mity-co-warto-wiedziec-o-energetyce-wiatrowej/81txrz2</link>
			<description>Źródło hałasu i zagrożenie dla ptaków, czy nowoczesna technologia, która może powstrzymać kryzys klimatyczny? Lądowa energetyka wiatrowa nie od dziś wywołuje wiele emocji, nie zawsze jednak z pokryciem w faktach. Oto co warto wiedzieć o wiatrakach – bez upiększeń, ale i niepotrzebnego straszenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc9b520e-9341-4382-a603-5b7facb9b38a</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 04:02:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oaTk9kpTURBXy8yM2IzYWY5MTAzMDQ2NTc3ZTAxZDY2MGQ0NmI4MzEwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taniej w górach czy nad morzem? Oto paragonowe podsumowanie wakacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/taniej-w-gorach-czy-nad-morzem-mamy-zaskakujace-dane/cj77fjm</link>
			<description>Wypoczynek w Polsce już dawno przestał się kojarzyć z niskimi cenami — turyści raczej obawiają się "paragonów grozy" w popularnych kurortach. Gdzie jednak łatwiej je dostać — nad morzem czy w górach? Eksperci platformy PanParagon.pl udowadniają, że to górskie miejscowości mają droższą ofertę gastronomiczną.</description>
			<guid isPermaLink="false">35509aaf-ad62-45f6-a145-af5a8d750fa4</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 03:58:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9d8k9kpTURBXy9kYjBjODkyZGJlM2JmZDRmNzI4NjA4ZTRmMzZkZDg1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaleją nas miliony ton odpadów z łopat turbin wiatrowych? Nic nie jest wieczne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ile-odpadow-produkuje-energia-wiatrowa-startup-robi-z-nich-meble/tfmlngf</link>
			<description>Energia wiatrowa uchodzi za jedno z najczystszych źródeł odnawialnej energii, lecz kwestie zarządzania odpadami powstałymi podczas produkcji i demontażu turbin wciąż pozostają wyzwaniem dla branży. Innowacyjny startup przekształca te odpady w designerskie meble, tworząc nowy model biznesowy łączący ekologię z rentownością. To przykład, jak gospodarka o obiegu zamkniętym może zrewolucjonizować rozwój sektora odnawialnych źródeł energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">e026d14c-0012-45e4-b197-de0ba3de21d5</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 03:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xK1k9kpTURBXy8yN2VjN2U4ODZhNzFiZDE2ZjFhOWZlN2JmOWMxMjI1MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Administracja Trumpa rozważa duży udział w Intelu. Stawką przyszłość amerykańskiej produkcji chipów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/administracja-trumpa-rozwaza-duzy-udzial-w-intelu-stawka-przyszlosc-amerykanskiej/659y96p</link>
			<description>Administracja prezydenta Donalda Trumpa prowadzi rozmowy o objęciu nawet 10-proc. pakietu akcji Intela w ramach działań ratunkowych dla producenta chipów i jednoczesnego wzmocnienia zdolności wytwórczych USA w półprzewodnikach. Według osób zaznajomionych ze sprawą, na które powołuje się Wall Street Journal, dyskutowany jest wariant, w którym część środków przewidzianych dla Intela w ustawie Chips and Science Act zostałaby zamieniona na udziały. Miałoby to łączyć wsparcie dla spółki z ochroną interesu podatników.</description>
			<guid isPermaLink="false">05feedb6-95c9-4c34-8866-7e4c61a18f01</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 20:49:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xbak9kpTURBXy9kZDU2MDdiZmUxODlmMTRkOTI5YTkwNjZhOTkzZjVmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanclerz Niemiec: nie wyobrażam sobie, żeby kolejne spotkanie odbyło się bez zawieszenia broni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kanclerz-niemiec-nie-wyobrazam-sobie-zeby-kolejne-spotkanie-odbylo-sie-bez/nrvb3nd</link>
			<description>W Białym Domu doszło dzisiaj do spotkania prezydenta USA Donalda Trumpa z prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim oraz grupą przywódców europejskich. Wśród nich był kanclerz Niemiec Friedrich Merz, który wezwał do jak najszybszego zawieszenia broni i zasugerował, że bez niego nie ma sensu organizować kolejnego etapu rozmów. "Droga do skomplikowanych negocjacji jest otwarta. I, szczerze mówiąc, wszyscy chcielibyśmy zawieszenia broni. Najpóźniej od następnego spotkania — nie wyobrażam sobie, by odbyło się bez zawieszenia broni" — powiedział Merz w Waszyngtonie. Wezwał też do wywarcia presji na Rosję.</description>
			<guid isPermaLink="false">06b19a2e-6c40-4994-80e0-4073a8dc97cc</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 20:06:08 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8mHk9kpTURBXy8zNjU5ZTBlOTFiMGFkZDg1OGNlMDNhY2I1NWNhZjVkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump: Putin zgodził się na gwarancje bezpieczeństwa dla Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-wypowiedzial-sie-po-rozmowie-z-prezydentem-ukrainy-musimy-rozwazyc/5ny96l8</link>
			<description>W Białym Domu zakończyło się spotkanie Donalda Trumpa z Wołodymyrem Zełenskim. — Musimy rozważyć możliwość wymiany terytoriów, uwzględniając aktualny przebieg linii frontu — stwierdził po rozmowie prezydent USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">114875ad-33cb-4bc5-b4d8-e9a3bdb12af3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 19:22:58 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LgUk9kpTURBXy82Y2JjN2NkNjgwYjhkNzE3ZmM5NTA0NzAxNTEwMWIzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tego oczekuje Europa od przywódców przygotowujących się do spotkania z Trumpem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/tego-oczekuje-europa-od-przywodcow-przygotowujacych-sie-do-spotkania-z-trumpem/rjk8v2j</link>
			<description>Europejscy liderzy jadą do Waszyngtonu z jednym nadrzędnym celem: zsynchronizować kurs USA z europejskim podejściem do wojny w Ukrainie i wzmocnić pozycję Wołodymyra Zełenskiego w rozmowach z Donaldem Trumpem. Po piątkowym szczycie na Alasce w stolicach europejskich pojawiły się obawy, że Trump łagodzi stanowisko wobec ewentualnych sankcji na Rosję i zamiast wstępnego zawieszenia broni skłania się ku "trwałemu porozumieniu" — koncepcji bliższej Moskwie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b6b6c13-3ca3-4aff-be77-7cf46e039317</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 18:10:40 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lnTk9kpTURBXy8wN2U5ZWQxMzJjOTdmOWQyOTkzNWIyZjk3NmE1MTIzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kłopoty pracowników fizycznych. Tak wygląda obecnie sytuacja na rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/klopoty-pracownikow-fizycznych-tak-wyglada-obecnie-sytuacja-na-rynku-pracy/zdzmppn</link>
			<description>W lipcu 2025 r. odnotowano zmniejszenie liczby ofert kierowanych do osób wykonujących prace fizyczne, przy jednoczesnym zwiększeniu ogłoszeń adresowanych do absolwentów studiów technicznych i ścisłych. Takie wnioski płyną z najnowszego Barometru Ofert Pracy, przygotowanego przez Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych oraz WSIiZ w Rzeszowie.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf720c59-cd7d-4e7e-9673-0875fd2fd077</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 17:14:50 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rOTk9kpTURBXy8wNDhmMGI1OGIwMTBkODVlYWJjNzc0YjNjNmI3ZjNjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Blisko 100 tys. zł za metr kwadratowy. Znana warszawska willa wystawiona na sprzedaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/znana-warszawska-willa-z-historia-wystawiona-na-sprzedaz-dzielo-wybitnego-architekta/2fentml</link>
			<description>Na rynku pojawiła się wyjątkowa oferta — można kupić willę Romualda Gutta, jednego z najważniejszych polskich architektów modernizmu. Zabytkowy budynek z warszawskiego Powiśla, ikona przedwojennej architektury, został niedawno odnowiony. Cena za metr kwadratowy jest zawrotna. To blisko 100 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">a63c7b2f-aab0-425b-90f9-0b07e22e60c1</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 15:22:05 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iq5k9kpTURBXy82YThhY2NhM2U4N2M1OWUzZGE2MWY4NDNlNjI2ODhlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dodatek dopełniający do renty socjalnej. Kto i na jakich warunkach może go otrzymać?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/dodatek-dopelniajacy-do-renty-socjalnej-2025-warunki-i-wysokosc-swiadczenia/56w81gv</link>
			<description>Dodatek dopełniający do renty socjalnej to nowe świadczenie wprowadzone w 2025 r., które jest wypłacane przez Zakład Ubezpieczeń Społecznych. Dodatek ma na celu podniesienie łącznej kwoty świadczeń dla osób z rentą socjalną. Kto może z niego skorzystać? Kiedy i jakie dokumenty należy złożyć? Oto wszystko, co warto wiedzieć o świadczeniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8ea084c-6b82-463f-9483-ce8f87e87939</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 13:59:23 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IIIk9kpTURBXy84Mjg0MDYyNzUzYWEyNDc5MjFlNDJiZDEwNzk4MDEzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sondaż poparcia. Najbardziej zyskują PiS i KO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-sondaz-poparcia-najbardziej-zyskuja-pis-i-ko/r0ghstr</link>
			<description>Ogólnopolska Grupa Badawcza przedstawiła wyniki nowego sondażu partyjnego. Prawo i Sprawiedliwość zyskało aż 3,7 pkt proc. w porównaniu z poprzednim badaniem, co jednak nie daje prowadzenia, bo zyskała też prowadząca w wyborczych preferencjach Polaków Koalicja Obywatelska. Gdyby sondaż przełożył się na realny wynik wyborów, to w Sejmie znalazłoby się pięć ugrupowań. Trzecia Droga i PSL nie wchodzą w żadnej konfiguracji, w koalicji czy oddzielnie, chyba żeby się połączyły.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1f52609-7a37-4c16-9aa0-671e5a409a10</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 13:46:08 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TfLk9kpTURBXy8yNDc3Y2YyODY3Zjg5MTI2Mjg1YzQzYWFkZDE5ZTQxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja eksperymentuje w wojnie dronów. Bezzałogowe wyrzutnie rakiet, dronobus i skrzynka na kółkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/rosja-eksperymentuje-w-wojnie-dronow-bezzalogowe-wyrzutnie-rakiet-dronobus-i-skrzynka/2sejcst</link>
			<description>Rosja eksperymentuje w ukraińskiej wojnie robotów z naziemnymi, bezzałogowymi wyrzutniami rakiet, pojazdami do rozminowywania, poduszkowcami kamikadze i "dronobusami". Są też kuriozalnie prezentujące się pomysły jak... skrzynia na kółkach do transportu żołnierzy. Ukraina nie pozostaje bierna i wprowadza swoje rozwiązania.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f41c763-7449-4262-a023-40fe078d3ce0</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 12:36:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5BCk9kpTURBXy8xZjE1Mzc0Njg3OGJlYmNiMTBjNWNjOTAyMTI5OGMyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy uczestnik gry z Putinem. Donald Trump narzucił wysokie tempo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-uczestnik-gry-z-putinem-donald-trump-narzucil-wysokie-tempo/e1lxg6l</link>
			<description>Prezydent RPA Cyril Ramaphosa odbędzie w tym tygodniu rozmowy ze swoim rosyjskim odpowiednikiem Władimirem Putinem, aby omówić trwającą wojnę Moskwy na Ukrainie i wysiłki zmierzające do jej zakończenia — podaje Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">c242d6cf-9b78-489b-a598-b6bb262bdfae</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 10:48:26 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hhsk9kpTURBXy8xZDJjOTQ3MTY1MzcwYTQyN2JhNjQyNmYxY2JiMWM2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski nie będzie na rozmowach w Waszyngtonie. Rzecznik prezydenta tłumaczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polski-nie-bedzie-na-rozmowach-w-waszyngtonie-rzecznik-prezydenta-tlumaczy/b8h35c7</link>
			<description>Rzecznik ministerstwa spraw zagranicznych Paweł Wroński poinformował w poniedziałek, że jego resort nie ma informacji od prezydenta, czy polska delegacja będzie uczestniczyć w rozmowach pokojowych w Waszyngtonie. Kancelaria Prezydenta potwierdza, że jej przedstawiciela nie będzie w obradach, ale głos naszego kraju będzie "słyszalny". O kwestiach związanych z Ukrainą prezydent Karol Nawrocki będzie rozmawiał podczas swojej nadchodzącej wizyty w USA na początku września.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a10dfd8-90c6-4e6d-9ebb-b8920ca397a6</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:24:10 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gyok9kpTURBXy8yNDczOWFhYjU3YThkODA4N2RmMjk0MGM3ODVlYmNiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy trend w Zakopanem szokuje górali. Co dzieje się z turystami?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/wakacje-w-zakopanem-gorale-zalamani-nowym-trendem-turystycznym/s3pv9z7</link>
			<description>Zakopane walczy o turystów. Sprzedawcy liczą straty, ale wciąż mają nadzieję na poprawę. "Choć zdaję sobie sprawę, że mamy lepiej niż sprzedawcy nad morzem, sytuacja jest trudna. Liczę, że w nadchodzący długi weekend, przy dobrej pogodzie, uda się trochę odbić" – dodaje.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce404c8f-7d3f-46d4-90d2-6980aad051bb</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 07:51:11 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DoSk9kpTURBXy9iNGExZTlkYzE5MDUxN2RhYTBkZmMzYWJhYTc4ZTU2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Renault Rafale E-Tech – ile spala i jak sprawdza się na trasie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/renault-rafale-e-tech-ile-spala-i-jak-sprawdza-sie-na-trasie-test/t5t2l0q</link>
			<description>Renault Rafale dzięki swojej niesztampowej sylwetce może zjednać naszą sympatię już pierwszego dnia i nie rozczaruje nas w kolejnych tygodniach. Wręcz przeciwnie, gdy wyjechałem nim na trasę, tylko zyskał w moich oczach. Okazało się bowiem, że specyficznie skonstruowana hybryda sprawdza się nie tylko w mieście, ale i na długich dystansach. Choć nie jest idealna.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca70de9a-ad49-47c2-9072-3a9e0464aa64</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 05:52:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n8zk9kpTURBXy9iYjEwNWNlMWNmNjY3MmM4Yzg2Y2FmOWMzZWUzNmMyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy nabytą nieruchomość w umowie dożywocia można sprzedać bez PIT? Jest interpretacja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/sprzedaz-dzialek-po-umowie-dozywocia-mozna-uniknac-podatku-dochodowego/xvz9lsl</link>
			<description>Jeśli sprzedajesz prywatnie nieruchomość po pięciu latach od zakupu, to nie trzeba płacić podatku dochodowego. Co, jednak jeśli nieruchomość nabędziesz w drodze umowy dożywocia? Na to pytanie odpowiedział Dyrektor Krajowej Informacji Skarbowej w nowej interpretacji indywidualnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">49e57533-6c64-4a71-8fc7-5a5e4235ba86</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 04:50:09 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6v8k9kpTURBXy80MmE4Yzk4MDg5MDRmNGRhZWI2NTEwZjE0Mzg3NDZiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mam 70 lat i eksperymentuję z AI. Ci, którzy akceptują zmiany, przetrwają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/unikasz-ai-ten-70-latek-ma-dla-ciebie-rade-ci-ktorzy-akceptuja-zmiany-przetrwaja/z767bn0</link>
			<description>Kiedy w 2022 r. pojawił się ChatGPT, były prawnik Orrin Onken był już na emeryturze. Szybko zaczął z niego korzystać i to samo radzi innym. To bowiem nie pierwsza nowinka technologiczna, która zmieniła świat za jego życia</description>
			<guid isPermaLink="false">16994778-c362-462d-86fd-6235764cc392</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 04:39:01 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kcZk9kpTURBXy80MjYyYzgyNWM1YjcwZmU4OTU0MjdiYjQxZTE3MTYwMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Nie mogłam spać, miałam bóle głowy i czułam, że przestaję rozpoznawać samą siebie". Wtedy przyszła diagnoza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/widzisz-u-siebie-te-objawy-diagnoza-moze-cie-zaskoczyc-pracoholizm/t5jlvfe</link>
			<description>Mawia się, że połowę życia spędzamy w pracy. Co, jeśli jednak praca zaczyna reżyserować całe życie? Psycholożka Kristina Knopp wyjaśnia, jak rozpoznać pracoholizm, kto jest szczególnie narażony i jak skutecznie temu przeciwdziałać. A wie o tym z własnego doświadczenia. Zwolnienie lekarskie okazało się dla niej szokiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c570170-e46b-4231-a787-3efa2e4efd4b</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 04:22:32 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MVdk9kpTURBXy84MjcwOTE1NDI4NTc1YjI4ZWI0NzNlYTZhOTBjMjcxMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wynajmujesz mieszkanie i myślisz, że faktury cię nie dotyczą? To się zmieni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-nowe-obowiazki-dla-wynajmujacych-mieszkania-od-2026-r-bedzie-zamieszanie/es13s60</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur może oznaczać zmiany dla właścicieli, którzy wynajmują prywatnie mieszkania. Większość nie ma świadomości, że są podatnikami VAT. Dziś takie osoby nie muszą mieć NIP. Od lutego 2026 r., za sprawą KSeF, to może się zmienić, nawet jeśli właściciel wynajmuje mieszkanie innej osobie prywatnej. Eksperci wskazują, że zmiany w fakturowaniu mogą, choć nie muszą oznaczać dla wynajmujących nowe obowiązki.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c608a28-9fd3-4e59-9266-cf89afcec543</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 04:03:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WIUk9kpTURBXy8wNmY1NzNiMWE1YmVhNTUzNTUyN2Y0ZWYzNTNmODVmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czterodniowy tydzień pracy. Tylu jest chętnych na dopłaty państwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/czterodniowy-tydzien-pracy-tylu-jest-chetnych-na-doplaty-panstwa-jakie-kwoty/xvsg78z</link>
			<description>Resort pracy przekonuje, że można pracować krócej za tę samą płacę. W pierwszym tygodniu zbierania wniosków do udziału w pilotażu testującym m.in. czterodniowy tydzień pracy zgłosiło się 150 pracodawców. Kolejnych kilkuset właśnie wypełnia wnioski.</description>
			<guid isPermaLink="false">43fa1217-717e-4618-9423-b9336b39cdf4</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 18:57:07 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z5Wk9kpTURBXy9kYzVmODM0OTg5NzE2YjBmNmZkMWQ0Mjc2OTFkNjZmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Rząd łamie dane słowo". Branża ostrzega, że piwo uwarzą nam niemieckie browary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wyzsza-akcyza-na-alkohol-co-z-cenami-piwa-branza-ostrzega/v0w0qd3</link>
			<description>Branża producentów piwa jest zaskoczona i rozczarowana planami rządu na podwyżki akcyzy. "To cios nie tylko w browary" — ostrzega. Wskazuje, że od przyszłego roku piwo stanie się na tyle drogie, że wielu Polaków po prostu nie będzie na nie stać, a coraz więcej będziemy go sprowadzać np. z Niemiec, gdzie akcyza jest trzykrotnie niższa.</description>
			<guid isPermaLink="false">1166b69c-65ca-4a52-8866-57fd0401c1f0</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 18:23:06 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3sqk9kpTURBXy82ZTcyYTQzZTNjMGJhOTE1NjY2MDI2ZmVkODVlODY5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po ile paliwo w ostatnim tygodniu wakacji? Nowe prognozy ekspertów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-na-ostatni-tydzien-wakacji-po-ile-benzyna-diesel-i-gaz/ldd95t6</link>
			<description>Przed nami ostatni tydzień wakacji. Kierowcy, którzy planują tankować auto w kolejnych dniach, nie powinni narzekać. Eksperci wskazują, że najpopularniejsza benzyna powinna kosztować około 5,78 zł, a diesel 5,92 zł za litr. Ostrzegają jednak, że na horyzoncie czają się podwyżki cen paliw.</description>
			<guid isPermaLink="false">88c201e2-73b3-4a29-9cc6-5a9be7dec71d</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 16:41:11 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yjGk9kpTURBXy85YTgxNDdlNTdkODA1NjQ1MDUwM2UzMjJhOTE4Y2IyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki zapłacą wyższy podatek. Prezes ZBP wskazuje kwoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podatki/wyzszy-podatek-na-banki-tyle-zaplaca-w-kolejnych-latach/hr2wfz2</link>
			<description>Rząd chce podnieść podatek płacony przez banki. "Rozwiązanie to generuje najwyższy koszt, na poziomie ponad 7 mld zł, w 2026 r., a zatem w momencie, w którym spadki stóp procentowych przekładają się na obniżenie wyników finansowych banków" — komentuje prezes Związku Banków Polskich. Wskazał, jakie koszty wygeneruje to w skali kolejnych 10 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">3fcfc6ea-a0c0-4205-b56e-b8e449cd6945</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 15:14:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2R0k9kpTURBXy8yMWEzY2JmZTczNzU5MmNkZDMxNjNmMDM2OTkyMzUzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obniżka stóp? Oto co sygnalizuje szef Fed</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/fed-jerome-powell-o-ryzykach-gospodarczych-i-obnizce-stop-procentowych/djh5zds</link>
			<description>Przewodniczący Rezerwy Federalnej, Jerome Powell, stwierdził, że "zmieniające się ryzyka gospodarcze" wzmacniają argumenty za obniżką stóp procentowych, jednocześnie ostrzegając, że rynek pracy zaczyna się pogarszać, a cła Donalda Trumpa podnoszą inflację.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c1c1940-331b-4080-b4b6-bf18dcb42823</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 14:39:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wzWk9kpTURBXy8xN2E0NGY1N2Y1YjMzZjliMzU0YTM5NTdlOGM4NjY4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraiński atak na rurociąg Przyjaźń.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rurociag-przyjazn-zaatakowany-przez-drony-co-z-dostawami-ropy/c134wez</link>
			<description>Dostawy ropy zaatakowanym nocą przez ukraińskie drony rurociągiem Przyjaźń będą wstrzymane przez co najmniej pięć dni - poinformowały w piątek Węgry i Słowacja, wzywając Komisję Europejską do zagwarantowania im bezpieczeństwa dostaw.</description>
			<guid isPermaLink="false">50857efa-aa8b-4273-9d81-fedbc83628c6</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:47:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2jIk9kpTURBXy9kOTVlNGMxZjQ0OTRmNmM3NDQ1MWI4YzQwOTBhOWVmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracuje jako technik turbin wiatrowych. Jeden błąd może go kosztować życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/technik-turbin-wiatrowych-jest-jak-saper-myli-sie-tylko-raz/7e3zpg9</link>
			<description>Technik turbin wiatrowych to zawód dla osób o stalowych nerwach i niebywałej precyzji. Praca na wysokościach, w trudnych warunkach pogodowych, przypomina misję saperów — tu jeden błąd może kosztować życie. Jak wygląda codzienność tych, którzy dbają o bezpieczeństwo i wydajność nowoczesnych farm wiatrowych?</description>
			<guid isPermaLink="false">eda5d0f1-889c-4375-95b0-83e1c10f8b24</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SQKk9kpTURBXy81MjkwMTk3YTY5NDhjZmQxYzYxMDI5Y2QwZjZhOTk3ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złe dane z niemieckiej gospodarki. W tym tempie dogonimy ich za 12 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zle-dane-o-pkb-niemiec-w-tym-tempie-dogonimy-ich-za-12-lat/4nvc3h5</link>
			<description>Wstępne dane się nie potwierdziły i niemiecka gospodarka skurczyła się dużo bardziej, bo o aż 0,3 proc. w drugim kwartale w porównaniu z kwartałem pierwszym — podał Destatis. Gorzej wypadła produkcja przemysłowa. Tymczasem polska gospodarka przyśpiesza, choć to w dużej mierze efekt napływu środków z KPO. Gdy środki się skończą, to będziemy mieli poważny problem z regresem w Niemczech, bo to nasz największy partner handlowy. Jeśli jednak prognozy się utrzymają, to poziomem życia Polak dogoni Niemca już za 12 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">19a5dcc2-3434-47a3-9b11-85ab01a4a54e</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 11:47:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_S9k9kpTURBXy82MDQ5OTlkNThiOWM3ZTgzM2Y5MGJlNDlkNDIxMmNlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znana polska sieć debiutuje na Słowacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/znana-polska-siec-debiutuje-na-slowacji/ybc0bvy</link>
			<description>Smyk, znana polska sieć, która oferuje produkty dla dzieci, otworzyła swój punkt w Bratysławie. "To element międzynarodowej ekspansji Grupy w Europie Środkowo-Wschodniej" — czytamy w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1cfeee60-bac3-4f99-9d87-98404059f456</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 11:28:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_a8k9kqTURBXy9mMjg1YjRkZTI2MDliYWJmOTAzYzNlY2Y1M2Q3NjM5ZS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigantyczna strata Narodowego Banku Polskiego. Winna silna złotówka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nbp-zloty-umacnia-sie-wobec-dolara-mozliwy-ujemny-wynik-finansowy/vwyp6we</link>
			<description>Narodowy Bank Polski poinformował w opublikowanym komunikacie, że "obserwowane w bieżącym roku umocnienie złotego wobec walut obcych (w szczególności dolara amerykańskiego), może przyczynić się do odnotowania przez NBP ujemnego wyniku finansowego za rok 2025". Bank szacuje, że może on przekroczyć nawet 30 mld zł. Zaznacza tutaj, że powyższy szacunek wyliczony jest w oparciu o kursy walut z końca czerwca br.</description>
			<guid isPermaLink="false">6cf79225-b5ea-474b-87f1-72a035b8cb2c</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:59:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3lrk9kpTURBXy80YTM5YjliYWVjMTAwMTYzYWZhYWI1OTNlYjNmYTg0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska gospodarka wychodzi z problemów. Wyraźna poprawa w turystyce i przemyśle</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-gospodarka-wychodzi-z-problemow-wyrazna-poprawa-w-turystyce-i-przemysle/9zdenm2</link>
			<description>Poprawa w przemyśle i sektorach usługowych daje nadzieję, że gospodarka powoli zaczyna wychodzić z dołka — wynika z sierpniowych badań koniunktury GUS. Nie oznacza to jednak, że jest już dobrze. Przemysł dopiero wydobywa się ze znaczących minusów. Wbrew licznym informacjom o braku turystów w Polsce, dane GUS mówią coś wręcz przeciwnego. W sektorze turystycznym jest dobrze i to dużo lepiej niż przed rokiem. Niepokojące jest za to pogorszenie planów inwestycyjnych, widoczne szczególnie w przemyśle.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8fb4ffd-7b13-4f1f-b77f-4f586b000164</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:06:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ckqk9kpTURBXy8zNzVlMzRhMTdhMTE5MWYwOTczNDc1YWU0NGI1ZjY0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świadczenia 100 tysięcy emerytów pójdą w górę. Prezydent podpisał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/podwyzki-dla-emerytow-od-2026-r-zus-przeliczy-swiadczenia-prezydent-podpisal/bt0cjl9</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w czwartek 21 ustaw, w tym dotyczącą tzw. emerytur czerwcowych. Porządkuje ona legislacyjny chaos. Oznacza to, że ok. 100 tys. seniorów dostanie podwyżki. To dobra wiadomość również dla tych, którzy z ZUS-em poszli do sądu lub zastanawiają się, czy tego nie zrobić. Tłumaczymy, jakie będą skutki zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">22818334-f138-4bbb-a04a-39c0412a071c</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 09:41:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ul0k9kpTURBXy8xMDIwMjJmNmNmYjIzNGExM2FhOGJhMWE5YWNkODhkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rezerwy bankowe pozostaną bezpieczne. MF nie planuje podatku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ministerstwo-finansow-informuje-nie-bedzie-podatku-od-rezerw-bankowych/hmw4ceq</link>
			<description>Ministerstwo Finansów nie pracuje nad opodatkowaniem rezerw obowiązkowych banków, utrzymywanych w NBP – poinformował resort finansów w piątek w mediach społecznościowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">1bb08eb2-7031-4f0d-93ad-f0437424ec18</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 09:17:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U_gk9kpTURBXy9hOTU3MmNiYjMzMWZkZDhjZDJjYzUxYjViYmM5ZjA1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo Finansów pod presją. Budżet może wymagać poprawek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/mf-brak-prac-nad-nowelizacja-budzetu-na-2025-r-co-mowia-dane/tzzl1yh</link>
			<description>Ministerstwo Finansów poinformowało, że obecnie nie prowadzi prac nad nowelizacją budżetu na 2025 r. To pomimo faktu, że po siedmiu miesiącach tego roku poziom dochodów mocno rozczarowuje i wynosi jedynie 49,6 proc. planu na cały rok.</description>
			<guid isPermaLink="false">a78ead71-3715-4556-9519-c72a610721e7</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:35:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LE0k9kpTURBXy8xYjYzYmYyMTRjNWE5MTJlMDEzMzIyMGQ3MWRjYTY0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mercedes EQS to nie klasa S na prąd. Nowoczesny liftback, który wyznacza trendy w motoryzacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/mercedes-eqs-luksus-i-technologia-w-elektrycznej-odslonie/ssze80m</link>
			<description>Zakup Mercedesa EQS to coś więcej niż tylko sięgnięcie po środek transportu. Takie auto, za tak duże pieniądze, musi wnosić jakąś wartość dodaną. I wnosi. Jest manifestacją zamożności, podkreśla entuzjazm wobec nowoczesnych technologii, pokazuje chęć przewodzenia motoryzacyjnej rewolucji. A przy okazji, jazda EQS-em to naprawdę nie lada przeżycie. Cisza, komfort i przytulne otoczenie doceni chyba każdy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8666ade0-ed8f-4974-82a7-d52f0328c90f</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 07:52:58 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lyOk9kpTURBXy85ZjhiNTNkMWRiMWE1ZDU4ZDNmYzFiYzQwMTc4ZDYzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spadek dobrobytu Polaków. Tylko inflacja nas ratuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/spadek-dobrobytu-polakow-tylko-inflacja-nas-ratuje/nkn53hj</link>
			<description>Wskaźnik Dobrobytu odzwierciedlający ekonomiczną kondycję polskiego społeczeństwa w sierpniu lekko spadł w stosunku do wartości sprzed miesiąca. Gdyby nie malejąca inflacja byłoby gorzej.</description>
			<guid isPermaLink="false">f70a2ba3-602d-4b0f-8403-0a1bef5a6a8f</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 07:32:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l-Rk9kpTURBXy85ZGU1ZGNhMmE4ZGNiZGE2OTQyMDU4NGQwOGQzNTU4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump podnosi cła, Amerykanie zapłacą więcej za drinki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/trump-podnosi-cla-amerykanie-zaplaca-wiecej-za-drinki/lz6q9n4</link>
			<description>Amerykanie spragnieni mocnego drinka w barze powinni przygotować się na trzeźwiący wzrost cen. Miłośnicy szkockiej whisky mogą zapłacić średnio o dolara więcej za drinka z powodu amerykańskich ceł na towary z Wielkiej Brytanii i Europy – wynika z analizy branżowej udostępnionej agencji Reuters.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c8fb1c6-2e15-44ec-b4b9-4cf41e1c1e4d</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:52:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gKbk9kpTURBXy8yMDE5NDlkMDcyZmE5YjgwMjRkZDFmZDI4OWEwMjIzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet Rosja ma już dość niektórych chińskich produktów. Handel spowalnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosyjsko-chinskie-wiezi-gospodarcze-slabna-wybrzmiewa-jedno-slowo-przesyt/fvhwp4d</link>
			<description>Handel Rosji z Chinami spowalnia z powodu nasycenia rynku, sankcji oraz zmienności na rynkach surowcowych. Wymiana handlowa gwałtownie wzrosła po inwazji na Ukrainę, ale w 2024 r. spowolniła do zaledwie 2 proc. wzrostu. Eksport energii z Rosji do Chin znajduje się z kolei pod presją niższych cen ropy i sankcji USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">eee02b7b-27aa-4aa4-aec6-c44f74c68a9d</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 04:17:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zAck9kpTURBXy82OTBiNTNmM2Q2NzVjNDY0YjcyNjcxZDI3OGZiYTkxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spełnił marzenie o pracy w podróży. Życie brutalnie je zweryfikowało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/spelnil-marzenie-o-pracy-w-podrozy-zycie-brutalnie-je-zweryfikowalo/kgph7rd</link>
			<description>W styczniu 2019 r. Matt Lillywhite wylądował w Malezji, mając nadzieję, że zostanie pełnoetatowym cyfrowym nomadą. Życie za granicą było bardziej samotne, niż się spodziewał, a dodatkowo zarządzanie finansami okazało się nieoczekiwanym wyzwaniem. Obecnie Lillywhite mieszka z rodziną w Wielkiej Brytanii, podróżuje rzadziej i bardziej świadomie.</description>
			<guid isPermaLink="false">71c034e7-2b90-4e79-a57c-b3b1e580dcfb</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 04:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PpFk9kpTURBXy9mN2ZiM2U4OThjMzUyMTFmYTlhMTJjNmRjODk0MmU3ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF będzie obowiązkowy od 2027 r., jak wejdą kary i sankcje? Mamy stanowisko MF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-odroczenie-kar-do-2027-r-co-to-oznacza-dla-przedsiebiorcow-tylko-u-nas/2z46rez</link>
			<description>Formalnie KSeF ma ruszyć od lutego i kwietnia 2026 r. Jednak do końca 2026 r. nie będzie kar, jeśli ktoś nie będzie stosował obowiązkowego KSeF. Czy to oznacza, że wszyscy będą mogli do końca 2026 r. wystawiać faktury poza systemem i nic im za to nie grozi? A co z odliczeniem VAT z takich faktur i zaliczaniem wydatków do kosztów uzyskania przychodów w PIT i CIT? Mamy stanowisko Ministerstwa Finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">939e0bea-4334-4bb5-919a-1ccddd1a17a7</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p0bk9kpTURBXy9jMjgwYzdiODRjNmQ4YWYwODRjNDVjMzg3Yzc2MjUyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
