<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Tak zarabiają big techy. Historyczny rekord Google</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/google-bije-rekord-przychodow-sztuczna-inteligencja-napedza-wzrost/h6bg50m</link>
			<description>Grupa Alphabet, właściciel Google’a, poinformowała o rekordowych wynikach finansowych za trzeci kwartał 2025 r. Po raz pierwszy w historii jej przychody przekroczyły poziom 100 mld dol., osiągając 102,3 mld dol. — o 16 proc. więcej niż rok wcześniej. Wynik ten przewyższył oczekiwania analityków, którzy prognozowali 99,9 mld dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">6de8a15e-5407-49e6-8c41-2fe8ffd7a978</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 20:48:57 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y7ck9kpTURBXy9lNzhjN2FjYTE5YzU4YTQzMTU5N2Q3MmY4ZWJiZjcxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>I wszystko jasne. Były prezes PZU Artur Olech wraca do biznesu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/byly-prezes-pzu-artur-olech-prezesem-firmy-trasti/ey89kgr</link>
			<description>Były prezes PZU, Artur Olech, ponownie obejmie stanowisko prezesa firmy Trasti, którego jest współtwórcą. Jak poinformowała spółka, decyzję w tej sprawie rada nadzorcza podjęła w środę, a Olech oficjalnie obejmie funkcję 30 października. Jego powrót ma wzmocnić firmę w kluczowym momencie rozwoju i przygotowań do ekspansji zagranicznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">1441801a-12ae-4e77-a57b-4e9aabf94269</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 20:22:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/syDk9kpTURBXy83OGVlNGU4ZTE2NmM1NDVkNjJiOWZmMmYyMjlmMWMzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki problem niemieckich matek. Raport wskazuje na finansową przepaść</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/raport-niemieckie-matki-z-nizszymi-zarobkami-luka-rosnie-mimo-wsparcia-panstwa/ek32s5n</link>
			<description>Zarobki niemieckich matek po urodzeniu pierwszego dziecka są znacznie niższe, niż wcześniej szacowano — wynika z nowego raportu Centrum Europejskich Badań Gospodarczych Leibniza (ZEW) w Mannheim. Analiza wskazuje, że różnica między dochodami kobiet z dziećmi a ich bezdzietnymi rówieśnicami sięga dziesiątek tysięcy euro rocznie, mimo stosunkowo wysokiego wsparcia państwa. Tracą także, jeśli chodzi o wysokość przyszłej emerytury.</description>
			<guid isPermaLink="false">c38cda9d-432b-4900-b4db-33cffbe8ec53</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 19:32:01 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1xLk9kpTURBXy85Y2MzZjA1NzQyYzkxYTYxODM1ZjU3NjJkNGM1MGRkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny taki ruch Fed. Jest decyzja w sprawie stóp procentowych w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/na-ta-informacje-czekaly-rynki-fed-zdecydowal-w-sprawie-stop-procentowych-w-usa/zbdmlnq</link>
			<description>Rezerwa Federalna, bank centralny Stanów Zjednoczonych, zdecydowała o kolejnej obniżce stóp procentowych o 25 punktów bazowych. Decyzja ta jest zbieżna z wcześniejszymi oczekiwaniami rynków finansowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d9b0a15-63db-4aae-86b7-1543f2c95322</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:00:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BI9k9kpTURBXy83YjJiZjg0YTVlN2FjNjczOTFmOWU0Yjc2OWVjMDVlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Instytucje UE osiągnęły porozumienie. Idą ważne zmiany dla kierowców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wazne-zmiany-dla-kierowcow-w-ue-chodzi-o-prawo-jazdy-i-nie-tylko/5dvvw8s</link>
			<description>Po trzech latach rozmów i uzgodnień instytucje Unii Europejskiej — Komisja Europejska, Parlament Europejski oraz rządy państw członkowskich — osiągnęły historyczne porozumienie w sprawie zmian w przepisach drogowych. Od 2028 r. kierowców w całej Unii czeka nowa rzeczywistość — pojawią się cyfrowe prawa jazdy, jednolite zasady dla młodych kierowców oraz wspólny zakaz prowadzenia pojazdów za najcięższe wykroczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab7eb7b3-dc34-44e0-9d5b-8927480f7b64</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:25:16 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I2Dk9kpTURBXy81NzFmM2ZjYzc3OTZhZDQ5NTYxMTEyMGFmZTQ3ZjFiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>FUS z rekordowym budżetem. W 2026 r. wydatki przekroczą pół biliona złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/fus-z-rekordowym-budzetem-w-2026-roku-wyzsze-emerytury-i-nowe-swiadczenia/14lncdx</link>
			<description>Fundusz Ubezpieczeń Społecznych (FUS) w 2026 r. zapewni pełne i stabilne finansowanie świadczeń – wynika z projektu planu finansowego, nad którym pracuje obecnie polski parlament. Według dokumentu, łączna kwota wydatków FUS przekroczy 500 miliardów złotych, co oznacza najwyższy poziom w historii systemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">316b9ee1-af34-42dd-8f57-d55b5e83d93e</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 16:49:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/54Ak9kpTURBXy85ZWJkYWM4ZjY1ZGVjNGI3OGJiNGQxZDYwZmNiYjU1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliony kont zagrożone. Hasła do Gmaila wyciekły do sieci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wyciek-183-mln-kont-gmaila-eksperci-ostrzegaja-przed-atakami-hakerow/0erfxfh</link>
			<description>Użytkownicy Gmaila muszą zachować szczególną ostrożność po ujawnieniu ogromnego wycieku danych, który objął aż 183 miliony kont e-mail. Specjaliści ds. bezpieczeństwa informują, że wśród ujawnionych informacji znalazły się nie tylko adresy e-mail, ale także powiązane z nimi hasła.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d98582e-a432-458e-a1a9-661984a84383</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 14:52:27 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mSck9kpTURBXy8yNDE0MDQ5MTVkMTIxNzRmYjcwNGIyYTVhNzM2NjZlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny gruntów pod budowę mieszkań będą rosły. Nasila się presja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-i-gruntow-ekonomisci-nie-maja-dobrych-informacji-dla-nabywcow/b2w7r3b</link>
			<description>W dużych miastach, w których brakuje mieszkań i jest deficyt terenów pod budowę, presja na podwyżki cen gruntów, a finalnie samych mieszkań, będzie największa. Ekonomiści PKO BP diagnozują sytuację, pokazują medianę cen i podsumowują obecną sytuację na rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c4d48c7-bde5-4021-895c-4ecf5441aaec</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 14:43:38 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/THpk9kpTURBXy9hZGJjZTZmMDA1YjBmMTk0MjkwNzE2ZTM4ZTE4ZGY3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wynegocjować podwyżkę? Tego słowa lepiej nie używaj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-prosic-o-podwyzke-siedem-sprawdzonych-sposobow/p4z1s0q</link>
			<description>Prośba o podwyżkę budzi w nas strach przed odmową i obawę, czy aby pracodawca nie obróci tego przeciwko nam. Jeśli jednak dobrze się do rozmowy przygotujemy i będziemy dysponowali konkretnymi argumentami, nasz szef nie tylko może się do naszej prośby przychylić, ale nawet doceni naszą kreatywność i zaangażowanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">47bd36ad-cdb2-4334-8500-dfd87952fff4</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 14:15:11 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fq5k9kpTURBXy9lMGQ4N2Y0YTgxOTkyYWQxYzgzYjgwMjI3Nzg3MzZhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najdroższy cmentarz w Polsce? &quot;Miejsce ziemne dla osób jeszcze żyjących&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ile-kosztuje-miejsce-na-cmentarzu-w-polsce-najdrozsze-cenniki-miejsc-pochowku/y2mhkxl</link>
			<description>Rezerwacja miejsca na cmentarzu jeszcze za życia to w Polsce możliwa opcja, choć wiąże się z niemałymi kosztami. &quot;Fakt&quot; sprawdził cennik jednego z warszawskich cmentarzy. Taka decyzja kosztuje 25,9 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">acc297a8-bc11-4b86-b699-fe40a04e540b</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:24:50 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Ask9kpTURBXy81NDBmZDc3ZGYzOWE2N2NlZmI0ZWI1MWI4MDcyZTQ5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poseł Konfederacji nie zapłacił za zakupy w sklepie IKEA. Wiemy, o jakie produkty chodziło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/mandat-dla-posla-za-kradziez-w-ikei-siec-potwierdza-o-jakie-produkty-chodzilo/7dbn958</link>
			<description>Poseł Konfederacji Konrad Berkowicz wyniósł ze sklepu IKEA bez płacenia co najmniej kilka produktów. Polityk został zatrzymany przez pracowników ochrony, a następnie wezwana została policja, która ukarała go mandatem w wysokości 500 zł. &quot;Zwykła nieuwaga&quot; — tłumaczył we wpisie w mediach społecznościowych. TVN24 ustaliło listę artykułów, które parlamentarzysta miał wynieść ze sklepu. Potwierdziło je biuro prasowe sieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">96e1bd43-5b59-489a-9e8c-0209c4b507d3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:05:52 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LuTk9kpTURBXy8wMWQwMTY1NzRmOGU4MjE0ZDQzMjUwNjZmZTJiODVjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tego jeszcze nie było. Nasz sąsiad  ogranicza prędkość ruchu pieszych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/slowacja-wprowadza-limit-predkosci-dla-pieszych/eb3eqb8</link>
			<description>Słowacki parlament przyjął poprawkę do prawa o ruchu drogowym. Nowy przepis ustala maksymalną dozwoloną prędkość na chodnikach w obszarach miejskich. Limit maksymalnej prędkości poruszania się na nogach ustalono na poziomie 6 km na godz..</description>
			<guid isPermaLink="false">2886e429-f8d2-4fc8-9765-972cc881be17</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:26:53 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iMPk9kpTURBXy8wMDM0NmRkZGE2M2Y4MTM1ZDU2M2FiYzMxZmYwM2ZjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OpenAI domyka transformację w spółkę komercyjną. Teraz dopiero zacznie się zarabianie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/openai-domyka-transformacje-w-spolke-komercyjna-teraz-dopiero-zacznie-sie-zarabianie/rt98hkj</link>
			<description>OpenAI ogłosiło finalizację wielomiesięcznej &quot;rekapitalizacji&quot;. Zamienia biznes operacyjny w spółkę typu public benefit corporation (OpenAI Group PBC), pozostawiając kontrolę w rękach organizacji non-profit — OpenAI Foundation. Decyzja zapadła po uzyskaniu zielonego światła od prokuratorów generalnych Kalifornii i Delaware i ma istotne skutki. Po pierwsze usuwa bariery dla pozyskiwania kapitału na rynkach publicznych, po drugie — porządkuje relacje z Microsoftem. W dniu zamknięcia transakcji Microsoft ponownie przebił wycenę 4 bln dol., co inwestorzy wiążą z nowym układem właścicielskim i długoterminowym zaangażowaniem w sektor sztucznej inteligencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a87f10d-4016-439d-a495-c45d5b53fbd4</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:03:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DA3k9kpTURBXy80ODFhZmQwZWMyM2VjZjBjYWZmMWEyZjViZTEwMTA3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Polacy zamykają i zawieszają jednoosobowe działalności. Są nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/wzrost-zamkniec-jdg-w-polsce-trend-jednak-nadal-dodatni/mf5my8b</link>
			<description>W ciągu trzech pierwszych kwartałów bieżącego roku liczba wniosków dotyczących zamknięcia jednoosobowej działalności gospodarczej wzrosła o niespełna jeden procent w porównaniu z analogicznym okresem ubiegłego roku. Eksperci podkreślają, że zmiana ta jest niewielka i nie powinna budzić większych obaw. W skali kraju więcej firm jest zakładanych niż likwidowanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">c696dea7-8329-400c-a415-913db1410908</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:32:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QsMk9kpTURBXy9jOWExYWFmYjg5NjlhZmQzNGI1YzMwNjE0YjFmNmI4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska jeszcze bardziej &quot;emerycka&quot;. Nowe prognozy ZUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/polska-jeszcze-bardziej-emerycka-nowe-prognozy-zus/58y2xw6</link>
			<description>W 2026 r. liczba emerytów i rencistów zwiększy się o 123 tys. osób — wynika z planu Funduszu Ubezpieczeń Społecznych. Przeciętne świadczenie wzrośnie natomiast w przyszłym roku do blisko 4 tys. 320 zł miesięcznie — poinformował w środę Zakład Ubezpieczeń Społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">1bec6303-0aed-4a3c-b8c0-5b8e733511ff</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:06:22 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1HFk9kpTURBXy8xOGJhYWRmN2I0ZTEyZWRmNjk0ZWU5MDhkMDkyYzc5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fala zwolnień na całym świecie. USA i Europa ścigają się na liczbę zredukowanych etatów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dziesiatki-tysiecy-zwolnien-w-usa-i-europie-tylko-w-pazdzierniku/9n5g956</link>
			<description>Na całym świecie widać wzrost liczby zwolnień w dużych korporacjach — donosi Reuters. Firmy takie jak Amazon, Nestlé czy UPS ograniczają wydatki, co jest odpowiedzią na spadające nastroje konsumentów oraz rosnącą automatyzację miejsc pracy przez technologie oparte na sztucznej inteligencji. W samej Ameryce w październiku ogłoszono redukcję ponad 25 tys. miejsc pracy, a w Europie liczba ta sięgnęła 20 tys.</description>
			<guid isPermaLink="false">02bf7933-1ad7-4c3b-b54f-55faf2d9ef68</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 09:59:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N9ek9kpTURBXy84NDQ4NjBlMGY4YjRmM2ZlNTg4OGM5OWMxNTU0NTgxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znicze, wkłady i chryzantemy. Niektóre ceny mocno spadły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/znicze-wklady-i-chryzantemy-niektore-ceny-mocno-spadly/8y5dgj8</link>
			<description>Znicze, wkłady czy chryzantemy to jedne z najpopularniejszych produktów, które kupujemy w okolicach 1 listopada. Eksperci z aplikacji PanParagon sprawdzili, jak zmieniły się ceny. Można mówić o zaskoczeniu — ceny zniczy i chryzantem wyraźnie spadły.</description>
			<guid isPermaLink="false">95efc8c0-92c4-452c-9a78-c6dbf410d544</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 09:28:03 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HDxk9kpTURBXy9lOTRlOTIzMDUxZTBhYjc0NmE4ZDA5NjMwOGUzYWJlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie kolejne weto prezydenta. &quot;Nie ma szans na podpis&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bedzie-kolejne-weto-prezydenta-nie-ma-szans-na-podpis/vx8k24k</link>
			<description>Pałac Prezydencki zapowiedział przygotowanie projektu ustawy lub pakietu ustaw, które mają na celu uporządkowanie sytuacji w polskim sądownictwie. Jak zapewnił szef Kancelarii Prezydenta, Zbigniew Bogucki, dokumenty te zostaną przedstawione Sejmowi jeszcze w tym roku. Nie ma natomiast szans, by prezydent Karol Nawrocki podpisał tzw. ustawę Żurka.</description>
			<guid isPermaLink="false">25dd3543-9996-42d9-a28e-e690ffd24c64</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 06:48:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-kXk9kpTURBXy8zNTFmZDNmNzQ4MWYyNGQ3MTZmMTJiMjcwZWZmYTNiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w M7 sięgają 60 tys. zł za m kw. Sprzedaż na finiszu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/archicom-prezentuje-m7-inwestycja-premium-z-historia-w-tle/hj1nvcf</link>
			<description>Na warszawskiej Woli trwa budowa inwestycji mieszkaniowej M7 realizowanej przez Archicom. Projekt, będący częścią większego założenia urbanistycznego Towarowa 22, zakłada powstanie siedmiu apartamentów kolekcjonerskich oraz kilkudziesięciu mieszkań premium. W ramach pierwszego etapu przewidziano także oddanie miejskiego parku. Odwiedziliśmy plac budowy inwestycji i sprawdziliśmy, na jakim etapie są prace.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1fc302f-bab1-4631-a2f9-f86c51738378</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 05:44:47 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Lqk9kpTURBXy83MTc5OTY5YzA4ZjFmYmJmZGJkNDYyZTUyNzAzN2YyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Morze pustostanów i łączenie gmin. To prognoza dla polskiej prowincji?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polska-prowincja-demograficzna-transformacja-i-jej-skutki-dla-gmin/3mgjxx6</link>
			<description>Polska prowincja przechodzi głęboką transformację demograficzną, która może doprowadzić do radykalnych zmian administracyjnych. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl przeanalizowali dane dotyczące depopulacji małych gmin i wskazują, że problem narasta w zastraszającym tempie. Ma on również nieruchomościowe aspekty.</description>
			<guid isPermaLink="false">c03ea910-399d-41df-8300-86ba4d6aa530</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 05:41:40 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/btWk9kpTURBXy9iN2MwZGY4M2YwMDcyYjI3ZDU1YThhOTA3NDY5MWM3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy dla emerytów. ZUS zyskuje na giełdowej hossie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/miliardy-dla-emerytow-zus-zyskuje-na-gieldowej-hossie/tmvg25s</link>
			<description>Giełdowa hossa sprawia, że do Funduszu Ubezpieczeń Społecznych wpłynęło w tym roku dużo więcej pieniędzy, a jego sytuacja finansowa jest lepsza od przewidywań. Dzięki temu budżet może w tym roku sporo zaoszczędzić, wysyłając do FUS zdecydowanie niższą dotację.</description>
			<guid isPermaLink="false">19e6b9b3-d5b5-477c-8514-0b030458b58f</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 05:37:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pa-k9kpTURBXy8yZDk0NmJlMTQ0ZTI4YTRlNTA0NzA1YzI3NGQxODU0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten projekt to pułapka na wszystkich. Tak mówi konstytucjonalista prof. Ryszard Piotrowski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/ten-projekt-to-pulapka-na-wszystkich-tak-prof-piotrowski-mowi-o-reformie-panstwowej/jkmm7d1</link>
			<description>Powiem krótko, ten projekt jest niezgodny z konstytucją — tak o reformie Państwowej Inspekcji Pracy mówi konstytucjonalista prof. Ryszard Piotrowski. I krok po kroku wyjaśnia, jakie konstytucyjne zasady łamią projektowane przepisy i dlaczego będą pułapką dla wszystkich. Wątpliwości co do zgodności projektu z ustawą zasadniczą zgłasza też... Rządowe Centrum Legislacji. Kluczowe decyzje nie zostały jeszcze podjęte, a wpływ na nie będzie mieć dzisiejsze spotkanie w kancelarii premiera.</description>
			<guid isPermaLink="false">be0a373b-5906-400d-a3ed-4eee0d928e82</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 05:35:30 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0nOk9kpTURBXy85Y2NjM2MzZGYyZGQ3NjM5MGM5OTNmNTVlZTJkY2Q5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najdrożsi posłowie. Tyle miesięcznie wydaje rekordzista</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/najdrozsi-poslowie-rekordzista-kosztuje-ponad-60-tys-zl-miesiecznie/3sngkef</link>
			<description>Średnie wydatki w przeliczeniu na posła w 2024 r. wyniosły 437 tys. zł, czyli 36,4 tys. zł miesięcznie. Z tego najwięcej, bo 57 proc., stanowią koszty funkcjonowania biur poselskich — wynika z danych zebranych przez serwis Skrót Polityczny. Wykorzystując narzędzie stworzone w internecie, sprawdziliśmy, jak wyglądają kwoty u poszczególnych posłów, średnie na ugrupowanie oraz na co konkretnie szły pieniądze. Jak się okazuje, rekordzista wydawał ponad 60 tys. zł miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ddc73566-4699-4f17-a80e-87d89fc48e8d</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hyCk9kpTURBXy8wNTFjM2Y0YzYxZDZjZWRmMmExMDVmMmNkMmJlOTJkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odchudzanie rządu udało się średnio. Mamy najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rzad-liczny-mimo-rekonstrukcji-tyle-kosztuja-nas-ministrowie/3xrpbhn</link>
			<description>Donald Tusk w trakcie letniej rekonstrukcji mówił o konieczności &quot;odchudzenia&quot; rządu. Jak poszło? Całkiem nieźle, choć — pozostając przy dietetycznej terminologii — na wadze wciąż grubo ponad setka i obietnicy nie udało się spełnić. Sprawdziliśmy, ilu członków liczy obecnie gabinet koalicji 15 października i ile co miesiąc wydajemy na same ich pensje.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0658dba-4012-4826-8667-aa9581458d3c</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nUbk9kpTURBXy9iMGVhNjZkNmI0MmE4MWQ0MTY1MGNkMGFmZWNmZmQ2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pesymizm wraca na rynek mieszkań. Młodzi najbardziej boją się wzrostu cen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-nieruchomosci-pod-presja-polacy-obawiaja-sie-wzrostu-cen/x6hfcgn</link>
			<description>Po okresie względnej stabilizacji nastroje na rynku mieszkaniowym znów się pogarszają — wynika z najnowszego raportu Otodom &quot;Monitor nastrojów klientów rynku nieruchomości&quot;. Rosną obawy o dalszy wzrost cen, a zaufanie do deweloperów i pośredników spada — mimo nowych regulacji zwiększających przejrzystość ofert.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f682c68-4545-44f0-a068-a6bea9c4e424</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 17:46:55 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5fbk9kpTURBXy9jMWM3ZjE1ZGZkOWFiOTI5NWRmNTM1ZGM5YTRhNGM3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk rzuca wyzwanie Wikipedii. Grokipedia już dostępna dla użytkowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/grokipedia-kontra-wikipedia-co-to-jest-i-jak-dziala-nowa-platforma-elona-muska/n78lfqd</link>
			<description>Elon Musk uruchomił Grokipedię, internetową encyklopedię tworzoną w oparciu o crowdsourcing, którą miliarder chce pozycjonować jako rywala Wikipedii. Musk krytykował już wcześniej Wikipedię za &quot;przesyt propagandą&quot; i apelował o zaprzestanie przekazywania darowizn na rzecz serwisu.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d9d5470-9a3c-4a4b-aee2-4b76bad4be68</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 16:23:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/98rk9kpTURBXy82YmEzNmViZDhjYmZmZDAxMDNjNWE2ZjAzMGE5ZjQyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przyjął projekt obniżający podatek od miedzi i srebra. Dlaczego, skoro budżet jest napięty?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rzad-chce-obnizyc-podatek-miedziowy-dlaczego/cmvf91p</link>
			<description>Od 2026 r. rząd chce obniżyć podatek od miedzi i srebra. W efekcie KGHM, czyli jedyny płatnik tego podatku, ma zyskać na zmianach 500 mln zł w przyszłym roku i po 750 mln zł w dwóch kolejnych latach. Będzie też nowy mechanizm odliczenia inwestycji od podatku. Dlaczego rząd chce obniżyć tzw. podatek miedziowy? Tłumaczymy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e101a217-66ad-45a4-b256-51b7b317d638</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 14:49:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pLOk9kpTURBXy8xN2JmM2VjOGVhNGUyZTFkY2YyYzY5OWY0MWMxOTQ3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa regulująca wolność słowa budzi kontrowersje. Karol Nawrocki bez ogródek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawa-regulujaca-wolnosc-slowa-w-sejmie-karol-nawrocki-zabral-glos/y27egr7</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki skrytykował w niedzielę na platformie X (dawniej Twitter) rządowy projekt ustawy o zmianie ustawy o świadczeniu usług drogą elektroniczną oraz niektórych innych ustaw. Zasugerował, że w jego ocenie proponowane przepisy mogą prowadzić do ograniczenia wolności słowa w internecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">66198618-a606-4ce2-9ca0-266dd2e52975</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 14:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RB9k9kpTURBXy8yNjk0ODMxYzQ1ZmVjYmNhMTgyOTlmMmU2NzMxOThiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przyjął projekt ustawy o asystencji osobistej dla osób z niepełnosprawnościami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/asystencja-osobista-dla-osob-z-niepelnosprawnosciami-rzad-zatwierdzil-projekt/csbecb0</link>
			<description>Rada Ministrów zatwierdziła projekt ustawy dotyczący asystencji osobistej osób z niepełnosprawnościami — poinformował we wtorek rzecznik rządu Adam Szłapka. Nowe przepisy mają wejść w życie od 1 stycznia 2027 r., a świadczenie usług asystenckich rozpocznie się trzy miesiące później.</description>
			<guid isPermaLink="false">7d014981-5d21-4801-85cf-6bbb2319e15e</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:44:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mq6k9kpTURBXy85Yzg2Yzg3ZThmMGZmZjIxZDcyYTYyOTMxMWU4ZGRjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk zyskuje przewagę w sondażu. Jarosław Kaczyński traci inicjatywę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-tusk-w-ofensywie-jaroslaw-kaczynski-szuka-wyjscia-z-kryzysu/wgnpgdh</link>
			<description>Na półmetku kadencji Sejmu polityczny krajobraz pokazuje Donalda Tuska w ofensywie, a Jarosława Kaczyńskiego w defensywie — wynika z najnowszego sondażu IBRiS dla &quot;Rzeczpospolitej&quot;. Z badania przeprowadzonego 24–25 października wynika, że Koalicja Obywatelska wyprzedza Prawo i Sprawiedliwość. KO uzyskała 30,4 proc. poparcia (wzrost o 1,7 pkt proc.), a PiS — 27,6 proc. (spadek o 0,5 pkt proc.).</description>
			<guid isPermaLink="false">7e0acd78-923e-42dd-8135-e5ece111520b</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:14:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uJPk9kpTURBXy9kOWI2NDNhZDNlY2M5NTFiZTcwZTgxYzNkY2FjYmY2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>8 funduszy rozmawia z Brukselą o specfunduszu na innowacyjność. W grze polski BGK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/powstaje-specfundusz-ue-z-udzialem-polskiego-bgk/bdqgxp1</link>
			<description>Komisja Europejska prowadzi rozmowy z ośmioma czołowymi europejskimi inwestorami, aby zaangażować ich w fundusz wspierający rodzime firmy pracujące nad kluczowymi technologiami. Przedstawiciele prywatnych inwestorów są w Brukseli we wtorek, aby omówić swoje zaangażowanie, twierdzi serwis POLITICO powołując się na oficjalna notatkę w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">15d59120-8b8c-4c30-b2fc-f58e5d80638b</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:48:02 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ohAk9kqTURBXy9jMzE4MjMyOTlkMTkxZjVkNDAyYmQxMmVjYjZiMWQ3OS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oszuści mają na celowniku nie tylko bankomaty. Co 36 min próbują wyłudzić kredyt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/nie-tylko-bankomaty-na-celowniku-oszustow-rekordzisci-probowali-wyludzic-15-mln-zl/ztzzbzj</link>
			<description>Ponad 3,6 tys. prób wyłudzenia kredytu odnotował Związek Banków Polskich w ostatnich trzech miesiącach. Największa opiewała na 1,5 mln zł. To w połączeniu z ostatnimi problemami ze znikającymi pieniędzmi z kont klientów Santandera pokazuje skalę ataków, na jakie narażone są banki i ich klienci.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0494545-3e9b-4429-b496-ef5e234e2664</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:32:38 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ykfk9kpTURBXy80OWQxZmNlODg0MjI5MTg4YzgyYWVlNmFiMDFkYTJiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Halloweenowe strachy na stacjach paliw. Kiedy tankować przed świętami, by nie przepłacić?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-w-polsce-2025-kiedy-i-o-ile-drozeja-paliwa-po-sankcjach-na-rosje/wln56pq</link>
			<description>Ceny paliw mogą wzrosnąć przed Wszystkimi Świętymi. Powodem są m.in. sankcje nałożone na rosyjskie firmy naftowe. Ponadto eksperci przypominają, że początek listopada to okres wzmożonych podróży związanych z obchodami Wszystkich Świętych. Wiele osób planuje odwiedzić groby bliskich, co wiąże się z większym zapotrzebowaniem na paliwo. Oto prognozy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca1e2b67-f682-4a87-b925-6a317ae22703</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 11:00:40 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_V8k9kpTURBXy84NGM1YWQzNDg3ZGVmN2EyZDFjYmI4ODBmMDBiMGVlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Serwis Cinkciarz.pl ogłosił upadłość. Oto pięć faktów, które trzeba znać, by odzyskać pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/co-z-poszkodowanymi-przez-cinkciarzpl-po-upadlosci-jak-odzyskac-pieniadze-oto-piec/2lgwj4y</link>
			<description>Sąd Rejonowy w Zielonej Górze ogłosił upadłość spółki Cinkciarz.pl. Co to oznacza dla poszkodowanych klientów? Co powinni zrobić? Co ze sprawami, które wytoczyli spółce? Czy odzyskają pieniądze, gdy mają prawomocne orzeczenie? Co ze sprawą karną? I jak udowodnić wierzytelność, skoro serwis nie dział? Eksperci odpowiadają na najważniejsze pytania klientów po ogłoszeniu upadłości.</description>
			<guid isPermaLink="false">f333a609-bf69-4fd2-a005-f701091ba589</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:58:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I6rk9kpTURBXy9mOTA2MzE4OTIyNDAwNzViNTJlMmY0NzQ5Yzk4ZGM4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska 2050 ma dość czekania na rząd. Chce ukrócić najem krótkoterminowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nie-bedzie-najmu-krotkoterminowego-bez-zgody-sasiadow-polska-2050-nie-czeka-z/q9q5qv8</link>
			<description>W przyszłym tygodniu posłowie Polski 2050 zaprezentują w Sejmie projekt ustawy dotyczący ograniczenia najmu krótkoterminowego. Jak informuje RMF FM, politycy nie chcą dłużej czekać na rządową inicjatywę w tej sprawie. Projekt, który zapowiadało Ministerstwo Sportu i Turystyki, wciąż nie trafił pod obrady Rady Ministrów, mimo że jest gotowy od lutego.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc49c37f-f976-482e-bbf3-a5d47a9cacc7</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:41:50 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JY2k9kpTURBXy82NTdiZjRmNzlhZDI3MzdiNGQ5M2Y2ODNhYWU2OGNlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe wsparcie EBOiR dla Polski. Pekao Leasing stawia na ekologię i rozwój</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/eboir-wspiera-pekao-leasing-zielone-inwestycje-dla-polskich-firm/q28n1td</link>
			<description>Europejski Bank Odbudowy i Rozwoju (EBOiR) przeznaczy 35 mln euro kredytu dla Pekao Leasing, aby wesprzeć finansowanie małych i średnich przedsiębiorstw w Polsce. Co najmniej sześćdziesiąt procent tej kwoty zostanie skierowane na projekty związane z ekologią i zrównoważonym rozwojem.</description>
			<guid isPermaLink="false">2589f524-79a4-493a-8445-54d7e8415740</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:31:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eF4k9kpTURBXy8zZWVlZjI3NDIxMTkxYjA4NjBkMzE4ZjA1NmU3YTdjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd zdecydował w sprawie upadłości kantoru internetowego Cinkciarz.pl</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sad-zdecydowal-w-sprawie-upadlosci-kantoru-internetowego-cinkciarzpl/w138l2s</link>
			<description>Sąd Rejonowy w Zielonej Górze ogłosił upadłość kantoru internetowego Cinkciarz.pl. To głośna sprawa, w której poszkodowanych jest kilka tysięcy osób. W toku postępowania upadłościowego syndyk spienięży majątek spółki, a uzyskane w ten sposób środki rozdzieli między wierzycieli. Wierzyciele Cinkciarza powinni jak najszybciej dokonać zgłoszenia swojej wierzytelności syndykowi, aby uczestniczyć w podziale majątku, który został po spółce.</description>
			<guid isPermaLink="false">4626eecb-5c7b-4643-ac89-d50a8d22ea17</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:22:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X1Yk9kpTURBXy9kODMyYjgwNjZkNGU4OGNlYjQyYzcxMWU2NmQ4ZDU0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujące dane o oszczędności Polaków. Widać zmianę podejścia [BADANIE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/co-za-zmiana-podejscia-polakow-do-oszczedzania-badanie/sel5vfr</link>
			<description>Odsetek Polaków posiadających oszczędności znacząco wzrósł w ostatnich latach. W 2025 roku niemal 70 proc. mieszkańców Polski deklaruje posiadanie zgromadzonych środków, co stanowi duży skok w porównaniu z latami 2009–2019, gdy oszczędności miała mniej niż połowa społeczeństwa. W ostatnich latach zaskakiwać może też rosnący odsetek osób trzymających pieniądze w domach.</description>
			<guid isPermaLink="false">42dcaaca-b17a-4e52-a2a5-8c298bf2742d</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:15:35 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W1vk9kpTURBXy80ODYwZDQzYTE3NmJlOGVkMmJhYTJlOGY4MGZmNGVmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile kosztuje pamięć o bliskich? Polacy zdradzają swoje wydatki na Wszystkich Świętych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wszystkich-swietych-tyle-wydamy-na-znicze-i-kwiaty/hrwk3sj</link>
			<description>Jak spędzimy w tym roku Wszystkich Świętych? 86 proc. Polaków planuje odwiedzić groby najbliższych, z czego 76 proc. zrobi to dokładnie 1 listopada — wynika z danych a PAYBACK Opinion Poll. Firma przeanalizowała też, ile wydamy na kwiaty oraz znicze.</description>
			<guid isPermaLink="false">43cdb7f8-a927-4a1f-8327-33691d167a63</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:13:47 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RcBk9kpTURBXy85OTAwMDUzYzZlMzJlOTAxNTJkNzRmNTRjZTlkNGE1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten kraj UE ma największy problem z rządami prawa. To wcale nie Polska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wegry-notuja-najnizszy-poziom-praworzadnosci-w-ue-raport-world-justice-project/08fyc8g</link>
			<description>Zgodnie z opublikowanym we wtorek raportem World Justice Project, Węgry nadal spadają w rankingach praworządności. Kraj, kierowany przez prawicowego przywódcę Viktora Orbána, otrzymał ocenę 0,5 na maksymalną możliwą 1,0. W ten sposób Budapeszt notuje najniższą ocenę praworządności spośród wszystkich 27 członków Unii Europejskiej. Jednocześnie to rezultat gorszy o 0,02 punktu wobec roku 2024. Jedynie Słowacja, która spadła o 0,023 punktu w porównaniu z ubiegłym rokiem i obecnie plasuje się na poziomie do 0,64, odnotowała ostrzejszy spadek w ratingu praworządności UE — czytamy w POLITICO.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a0b9664-8ef9-4aa5-b829-0189a1817c07</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 07:40:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Zfk9kpTURBXy9kNWU0OWRiNDBkNDlmZTk4M2M3MzkwYjNhYmQxMWM3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy można ogłosić upadłość konsumencką? Wszystko, co musisz wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/upadlosc-konsumencka-co-to-najwazniejsze-informacje-z-zus/7s8qc7s</link>
			<description>Upadłość konsumencka jest kluczowym narzędziem dla osób, które wpadły w trudne do spłacenia długi. Takie rozwiązanie jest szansą na nowy start finansowy. Kiedy można z niego skorzystać? W ostatnich latach zaszły w tej kwestii istotne zmiany. Liczba upadłości konsumenckich w Polsce bije rekordy.</description>
			<guid isPermaLink="false">77a3d055-9373-48bc-a5b6-0fbe7982afcb</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vPMk9kpTURBXy80NTZhNGIwMzFkZTg2YjZkMWEzNzliYTc4MzA4YmY1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem milionerką, a członek rodziny poprosił mnie o niewielką pożyczkę. Zrobiło się niezręcznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jestem-milionerka-a-ktos-w-rodzinie-poprosil-mnie-o-pozyczke-pojawily-sie-dwa-uczucia/wq2rv6d</link>
			<description>Kiedy ktoś z moich krewnych poprosił mnie o pożyczkę w wysokości 1 tys. dol., natychmiast dopadły mnie dwie emocje: poczucie winy i lęk. Wina — ponieważ miałam więcej zasobów finansowych niż ta osoba. Jestem milionerką, od dekad pracuję w finansach. Lęk — ponieważ widziałam, zarówno zawodowo, jak i prywatnie, jak szybko pieniądze potrafią skomplikować nawet najlepsze relacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebe99ace-acb4-4523-be38-5ae80a759599</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:33:29 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MFOk9kpTURBXy84MTI0ZWU0ODIyOGQ0NTUyMjBkNDYxYjE5YWU3M2U4OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rola sektora motoryzacyjnego w Polsce maleje. Tracimy na atrakcyjności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/przemysl-motoryzacyjny-pod-presja-szansa-rozwoj-elektromobilnosci/93q4nxv</link>
			<description>Chociaż wciąż jesteśmy potęgą, jeśli chodzi o produkcję części samochodowych, to rola, jaką sektor motoryzacyjny w Polsce odgrywa w gospodarce, maleje. Nasza atrakcyjność dla inwestorów z tej branży jednak jest coraz mniejsza przez rosnące koszty pracy i energii — takie wnioski płyną z raportu Polskiego Instytutu Ekonomicznego udostępnionego Business Insider Polska. Eksperci PIE podkreślają także, że zwrot ku autom elektrycznym zarówno w Unii Europejskiej, jak i w samej Polsce idzie ociężale.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f00f98e-0f10-4ec0-822c-92d383daa50f</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jJPk9kpTURBXy9kZGYyNDczNjBmN2UwMGU5ZjRmZjY2ODdjOGJhMDFmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w Polsce mogą podwoić się do 2035 r. Eksperci nie mają złudzeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zaskakujace-prognozy-ceny-mieszkan-w-polsce-moga-sie-podwoic-do-2035-r/zw32ntm</link>
			<description>Przewidywanie cen mieszkań na kolejne 10 lat to wyzwanie pełne niepewności. Jednak na podstawie dotychczasowych trendów, dostępnych danych i analizy czynników kształtujących rynek można pokusić się o spekulacje dotyczące przyszłości polskiego rynku nieruchomości. Czy ceny mieszkań rzeczywiście będą nadal szybować w górę? O taką analizę pokusili się eksperci portalu Gratka.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">aae28659-3fb4-4a51-9cfb-41db8524b8c2</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:03:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RdTk9kpTURBXy82NGY3ZDQwOGVjZjI2YzM1M2ZhODc0NTk1YTI3YzYyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Przegoniliśmy Japonię&quot;. Donald Tusk o kondycji gospodarki i dziurze budżetowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-tusk-o-dlugu-publicznym-mamy-wszystko-pod-kontrola/e5tym8v</link>
			<description>Premier Donald Tusk w rozmowie z Justyną Dobrosz-Oracz w programie &quot;Pytanie dnia&quot; w TVP Info odniósł się do zarzutów o rekordowy przyrost długu publicznego. Jak podkreślił, nie traktuje tego jako powodu do niepokoju, tłumacząc wzrost zadłużenia koniecznością inwestycji w bezpieczeństwo i rozwój kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">01e2c57e-c324-4b40-b7e2-a2acca951b6c</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 19:44:38 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J7jk9kpTURBXy84MTFhYTY4ZTQ3MjNmNDJmZTYzOTgzZWIzZDk3NTFiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec abonamentu RTV? Ministra kultury zapowiada rewolucję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/marta-cienkowska-oglasza-koniec-abonamentu-rtv-co-zmieni-sie-dla-polakow/plxpvb7</link>
			<description>Ministra kultury i dziedzictwa narodowego Marta Cienkowska ogłosiła w czwartek plany likwidacji abonamentu radiowo-telewizyjnego. Podczas prezentacji projektu nowelizacji ustawy medialnej podkreśliła, że obecny system finansowania mediów publicznych jest przestarzały i nieskuteczny. W zamian zaproponowano bezpośrednie wsparcie z budżetu państwa w wysokości 2,5 mld zł rocznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0eb39e18-30eb-406c-ab78-622006c24fc1</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 18:06:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FXCk9kpTURBXy85YjQ4NTAwOTdiODExM2E0N2VmNWQ0ODBhOWI0ZTFiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojsko Polskie kupuje 250 ambulansów. Największy kontrakt w historii armii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/najwiekszy-kontrakt-na-wojskowe-ambulanse-co-zyska-wojsko-polskie/m0vgr2x</link>
			<description>W czwartek Agencja Uzbrojenia zawarła umowę ze spółką AMZ Kutno na dostawę około 250 nowoczesnych wojskowych ambulansów wielonoszowych. Kontrakt, którego wartość przekracza 800 mln zł, obejmuje również kompleksowy pakiet logistyczny oraz szkoleniowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b654451-2beb-4b84-af67-861b8e1fc6e5</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 17:42:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vtJk9kpTURBXy8wZDZkNTgwMTdjNTI5MDFjMWFlZDcxNWRiNzIyZDVjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyfryzacja małych i średnich firm wygląda słabo. KSeF to dobry pretekst na zmiany? [BADANIE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/digitalizacja-w-msp-wciaz-slaba-obowiazkowy-ksef-moze-to-zmienic/3n9v4xv</link>
			<description>Zaledwie 31 proc. firm ma w pełni zdigitalizowany obieg dokumentów. Prawie tyle samo (34 proc.) nie rozpoczęło przygotowań do wdrożenia Krajowego Systemu e-Faktur — to wynik badania przeprowadzonego wśród małych i średnich przedsiębiorców. W praktyce zdaniem ekspertów dobrym pretekstem do digitalizacji i cyfryzacji firmy jest obowiązkowy KSeF, który ma ruszyć od 1 lutego 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ec772d0-9b72-416a-a9dc-b148f781611f</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 16:22:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ik1k9kpTURBXy8wNWY2MGNlOGQxYjM4YWM4ZmMyMGUwMjgxZjgyZGE4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ożywienie na rynku mieszkaniowym? Popyt jest umiarkowany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/obnizki-stop-procentowych-a-popyt-na-mieszkania-eksperci-o-nowych-trendach/9g8mgzl</link>
			<description>Decyzje Rady Polityki Pieniężnej o obniżeniu stóp procentowych wpłynęły na wzrost zainteresowania kredytami hipotecznymi, ale ożywienie popytu na mieszkania wciąż pozostaje umiarkowane — wynika z raportu Metrohouse i Credipass. Eksperci wskazują, że mimo poprawy sytuacji, rynek nadal zmaga się z wieloma wyzwaniami.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4afb1c7-9228-4861-b86d-ab0a6dc7d724</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 15:10:18 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3RQk9kpTURBXy9iOTE2MWM2Mjg3ZTdmYzBlNzEzMDlmOTQ4MjllZTA5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wołodymyr Zełenski mówi o wpływie sankcji. Miliardy dolarów rocznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sankcje-na-rosje-dzialaja-zelenski-straty-moga-siegnac-miliardow/pr5t5q8</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski poinformował, że wstępne analizy wskazują na ogromne straty Rosji wynikające z nowych sankcji nałożonych przez międzynarodowych partnerów Kijowa. Jeśli presja na Moskwę zostanie utrzymana, jej roczne straty mogą wynieść co najmniej 50 mld dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8637a13-6502-49b2-9c05-66e1324d7716</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 15:02:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Thtk9kpTURBXy9jMDFhZjRhMzc5MGMyYmMyZWNlYzQ2YmZkNjgwYjFkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Każdy kilogram się liczy. Te linie lotnicze pytają pasażerów, ile ważą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/juz-nie-tylko-bagaz-te-linie-lotnicze-sprawdzaja-wage-pasazerow/sy8p4sv</link>
			<description>Wiele linii lotniczych liczy każdy kilogram. Jeśli walizka waży za dużo lub bagaż podręczny jest za ciężki, pasażerowie często muszą liczyć się z wysokimi dodatkowymi opłatami. Jedna z linii lotniczych poszła o krok dalej — sprawdza wagę każdego pasażera.</description>
			<guid isPermaLink="false">e5214f49-76f0-40c4-9c8c-8b3ad665c984</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 13:19:03 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jpxk9kpTURBXy8xOTMzZGUyNjc5ZjZlMGQ5NGNmZTU1YzRmYmIxMDEwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz wiedzę, ale nie awansujesz? Oto, czego może ci brakować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kompetencje-miekkie-w-pracy-jak-je-rozwijac/54eqwe9</link>
			<description>Komunikatywność, kreatywność, zdolność rozwiązywania problemów, praca zespołowa i zarządzanie czasem — to najważniejsze kompetencje, które ceni w pracowniku pracodawca i które są kluczem do osiągnięcia sukcesu.</description>
			<guid isPermaLink="false">b21ff624-8371-47be-9bc8-2870cd4e442a</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 11:28:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dZlk9kpTURBXy9iZTUxNmI5YmE3ZDhmZDBhYzNlMTk4OTZlZjhlMzRkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Comarch EDI KSeF w praktyce: przegląd funkcji, które ułatwiają codzienną pracę z e-fakturami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/comarch-edi-ksef-w-praktyce-przeglad-funkcji-ktore-ulatwiaja-codzienna-prace-z-e/czxktf3</link>
			<description>Cyfrowa rewolucja w fakturowaniu nabiera tempa.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b706ebe-d579-4057-9a49-71d1f19ccc56</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 10:50:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CiUk9kpTURBXy9iZTc4MDlmMjJkYzMzM2M4OThhNTRjMTczNWY3MjNhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Umowy o roboty budowlane czekają nowe zasady. Termin sprzeciwu będzie krótszy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kodeks-cywilny-po-zmianach-karol-nawrocki-skraca-terminy-dla-inwestorow/ktdsjmz</link>
			<description>Prezydent RP Karol Nawrocki podpisał nowelizację kodeksu cywilnego, która wprowadza istotne zmiany w zasadach dotyczących umów o roboty budowlane. Nowe przepisy umożliwiają skrócenie terminu na wniesienie sprzeciwu wobec realizacji prac przez podwykonawcę — poinformowała Kancelaria Prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">d861daf5-eb78-40cb-a454-323874224873</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 09:53:41 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/medk9kpTURBXy8xYjc4MjQ0NThjZmQ0OTZlOWJiMzg3ZDdiZWY2ODQ4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dyrektor generalny Ubera wieszczy przyszłość. Prowadzenie samochodu porównuje do jazdy konno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ceo-ubera-wieszczy-przyszlosc-za-ponad-20-lat-samochody-tylko-dla-hobbystow/8e78cmg</link>
			<description>Umiejętność prowadzenia samochodu będzie kiedyś wyglądać jak jazda konno — przewiduje dyrektor generalny Ubera Dara Khosrowshahi. Jego zdaniem za ponad 20 lat wszystkie samochody będą autonomiczne, co przyczyni się do ograniczenia prywatnego posiadania aut. Jednocześnie uważa, że oprogramowanie odpowiedzialne za automatyczne pojazdy powinno być poddawane surowszym standardom bezpieczeństwa niż kierowcy ludzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">db32b222-6b02-4871-865f-188010faec6e</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 09:51:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lJKk9kpTURBXy83M2IxNzU1NzY1OGZhNjdjOTEzYjJlYmUxMDA3MjYxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupujesz mieszkanie? Tyle wyniosą podatki, opłaty i prowizje pośredników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zakup-mieszkania-to-nie-tylko-cena-oto-ukryte-koszty-i-pulapki/vrl83gp</link>
			<description>Cena ofertowa mieszkania to tylko początek wydatków. Przy zakupie nieruchomości trzeba liczyć się z dodatkowymi kosztami — podatkami, opłatami notarialnymi i sądowymi, które mogą wynieść nawet kilka proc. wartości lokalu. Eksperci podpowiadają, jak zaplanować budżet, by uniknąć finansowych niespodzianek.</description>
			<guid isPermaLink="false">f208d23c-2e11-4236-af31-5fb7d4b879d4</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 09:48:41 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DOtk9kpTURBXy85NTRjNjBiOTgxNzJlMWEzODQ1MTgzOTc0ZGMzYTdkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta firma zmusza do używania AI. Pracownicy kpią na Slacku i obawiają się, że to pretekst do zwolnień</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ta-firma-zmusza-do-uzywania-ai-pracownicy-kpia-na-slacku-i-obawiaja-sie-ze-to/k0k463j</link>
			<description>W Electronic Arts (EA) narasta frustracja wobec wewnętrznego kursu &quot;AI albo wcale&quot;. Według relacji cytowanych m.in. przez &quot;PC Gamer&quot;, zarząd przez ostatni rok miał zachęcać blisko 15 tys. osób do wykorzystywania narzędzi generatywnych &quot;do prawie wszystkiego&quot;, od automatyzacji zadań po wewnętrznego chatbota ReefGPT. Na firmowych kanałach Slacka krążyły memy wyśmiewające tę politykę, a część zespołu podejrzewa, że narracja o sztucznej inteligencji staje się wygodnym uzasadnieniem redukcji etatów.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a758ed9-e4d2-4373-9b0f-29533964ec4a</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 09:44:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1tSk9kpTURBXy9jZDllZmEwMGUxMTc4NmIxMmQ4MWUwZjE5ZGY5MDY0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki może zawetować kolejną ustawę. Szykuje się inny projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/prezydent-moze-zawetowac-ustawe-o-kryptowalutach-eksperci-maja-pracowac-nad/43ygc1q</link>
			<description>Nieoficjalne informacje &quot;Rzeczpospolitej&quot; wskazują, że prezydent Karol Nawrocki prawdopodobnie zawetuje ustawę o rynku kryptoaktywów, jeśli w jej obecnym kształcie pozostanie m.in. zapis o Komisji Nadzoru Finansowego jako głównym organie nadzorczym branży. Szansą na obejście tego problemu ma być nowy projekt przygotowywany przez ekspertów pod kierunkiem prof. Krzysztofa Piecha z Uczelni Łazarskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ef7f681-4519-4bed-88a5-7ed0f5cebc37</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 09:02:04 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0MPk9kpTURBXy9hZTY0MTMwNDhjN2E4ZWNkNDgwZDI5ZGNkYTdjMDAyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE szykuje plan transportowy na wypadek wojny. Kluczowe mają być Niemcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/media-ue-pracuje-nad-planem-transportowym-w-razie-wojny-niemcy-kluczowym-elementem/n102glt</link>
			<description>Komisja Europejska — we współpracy z rządami państw członkowskich oraz NATO — pracuje nad stworzeniem systemu wspólnego wykorzystania ciężarówek, wagonów kolejowych i promów zdolnych do przewozu czołgów i ciężkiej artylerii po Europie w razie wojny — poinformował &quot;Financial Times&quot;, powołując się na źródła w Brukseli.</description>
			<guid isPermaLink="false">68cc7fc8-84da-4437-954f-41583459da4f</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 07:35:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/033k9kpTURBXy80MzA0ZTcwNjc5MWUyOWRiYjVkZmIzNTdkNDliZDQ1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Time&quot; uznał ich platformę za najlepszy wynalazek roku. Właśnie tak automatyzują pracę człowieka [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/time-uznal-ich-platforme-za-najlepszy-wynalazek-roku-tak-dziala-w-praktyce-zobacz/wf6m4zv</link>
			<description>Pod koniec października magazyn &quot;Time&quot; umieścił platformę UiPath na liście Best Inventions 2025 (najlepsze wynalazki), wyróżniającej technologie o największej oryginalności, skuteczności, ambicji i wpływie na rynek. To docenienie kierunku, w którym firma od lat kojarzona z automatyzacją procesów biznesowych łączy dziś klasyczne podejścia z inteligentnymi agentami AI. Nie rozumiesz tej technologii? W Business Insider Polska pokazujemy na nagraniu, jak działa w praktyce. I wyjaśniamy, ile to kosztuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9d4e650-5bea-4b3d-b00f-f268748c5dd7</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 06:32:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dyik9kpTURBXy9iN2Y2MzI0YjAyNDkzMzBhNWYxZjkyMDIxZTA2NTI5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komu nie podoba się jawność płac? Boją się jej mało zarabiający, ale i menedżerowie [BADANIE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/transparentnosc-plac-dzieli-pracownikow-kto-naprawde-chce-jawnosci/1x2chfx</link>
			<description>Według nowego badania Manpower siedmiu na dziesięciu Polaków chce, by wynagrodzenia były jawne. Szczegółowe dane pokazują jednak, że za przejrzystością płac opowiadają się głównie młodsi i lepiej zarabiający pracownicy dużych firm. Pozostali podchodzą do tego pomysłu znacznie ostrożniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">37487c21-e453-46bd-b305-ab316acd1dd3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 06:21:16 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LSFk9kpTURBXy81ZThlOTQzODhiNTE0ZjQ4MjUzNDQwNDY4Mjk2ZTgxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Porozumienie handlowe USA i Chin. Kluczowa rola metali ziem rzadkich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/usa-i-chiny-lagodza-napiecia-metale-ziem-rzadkich-kluczowe-dla-ukladu/jtdevmp</link>
			<description>Na pokładzie prezydenckiego samolotu Air Force One Donald Trump ogłosił w czwartek zawarcie z Chinami jednorocznego porozumienia handlowego, które — jak podkreślił — ma złagodzić napięcia między dwoma największymi gospodarkami świata. Podstawową kwestią pozostaje handel metalami ziem rzadkich — kluczowymi surowcami dla amerykańskiego przemysłu.</description>
			<guid isPermaLink="false">2e32e546-c531-4785-accb-91d669ec966f</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 05:39:48 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2_7k9kpTURBXy9jODAxYzZjOGQyZTU4Y2QyYjcxOTNkNmQyODYzZTUzOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czterodniowy tydzień pracy. Myślisz, że pracownicy są &quot;za&quot;, a pracodawcy &quot;przeciw&quot;? No to zobacz [BADANIE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/skrocenie-czasu-pracy-w-polsce-coraz-blizej-przedsiebiorcy-zaskakuja-opiniami/90en2pt</link>
			<description>Skrócenie czasu pracy, najlepiej wolny piątek, z zachowaniem wynagrodzenia to marzenie niejednego pracownika. A co na to przedsiębiorcy? Wbrew porom nie są oni przeciwni takiej zmianie. Tyle że woleliby nie oddawać piątków, a np. skrócić godziny pracy do 6-7. Co pracodawcy sądzą o skróceniu czasu pracy, sprawdził Grant Thornton.</description>
			<guid isPermaLink="false">004468f5-e3f5-45ed-8515-a670581d1ace</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 05:35:03 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IW3k9kpTURBXy85YzZlMzcyZmQwYzZlYTY0MDE0NGEwN2IyZWRkYTQzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chaos z estońskim CIT. Fiskus weryfikuje i żąda podatku. Firmy się boją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/estonski-cit-pod-lupa-fiskusa-spolki-narazone-na-milionowe-doplaty/e8rnrlv</link>
			<description>Część firm, które wybrały estoński CIT w trakcie roku, ma obecnie ogromny problem. Chodzi o formalności, jakie trzeba dopełnić w związku z przejściem na tę formę opodatkowania. Fiskus sprawdza bowiem spółki i jeśli dopatrzy się braku choćby jednego podpisu pod sprawozdaniem finansowym, to uznaje, że spółka nie wybrała skutecznie estońskiego CIT. To może skutkować dopłatą milionów złotych podatku.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1ed02e3-adcf-4884-8840-94377620aaa6</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 05:24:53 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRek9kpTURBXy81YzYyY2JhZWFlNTE4ZWRmMmIyZGI0ZmZkZWY0MjgyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest porozumienie USA w sprawie ceł z Chinami. Donald Trump przedstawił szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/donald-trump-oglasza-porozumienie-handlowe-z-chinami-zabral-tez-glos-w-sprawie/m1f4sn0</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump ogłosił w czwartek szereg decyzji dotyczących relacji z Chinami, obejmujących zarówno kwestie handlowe, jak i międzynarodowe bezpieczeństwo. Na pokładzie Air Force One, w drodze powrotnej z podróży do Azji, Trump poinformował o zawarciu z Pekinem jednorocznego porozumienia, które ma na celu złagodzenie napięć w handlu między obydwoma mocarstwami.</description>
			<guid isPermaLink="false">305c7db6-e21b-4b79-9608-336981e1fdf8</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 05:18:37 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OfEk9kpTURBXy85ZmJjMGI3YmM2YjQ1ZWQwZDVmYTFlYWJjM2E1MmQ0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezrobocie rośnie, płace zwalniają. Rynek nieruchomości wchodzi w nowy cykl</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-pracy-w-polsce-hamuje-takie-beda-konsekwencje-dla-sektora-nieruchomosci/bvb9xr6</link>
			<description>Spowolnienie na rynku pracy zaczyna wpływać na rynek nieruchomości mieszkaniowych. Malejąca liczba ofert zatrudnienia, ostrożność pracodawców w podwyżkach i rosnące bezrobocie przekładają się na zdolność kredytową, ceny mieszkań, koszty budowy i dynamikę czynszów. Czy to początek nowego cyklu na rynku nieruchomości?</description>
			<guid isPermaLink="false">d6fa2c39-a318-43ea-846b-a05cc0f48ed6</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 05:03:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hw2k9kpTURBXy8zYmEzYjgxOGNjZjY4MWJjNTk1NzJmY2M2NWI4YmYwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wybito 170 mln sztuk drobiu, a ceny jaj w USA wciąż rosną. Eksperci biją na alarm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ptasia-grypa-jak-wplywa-na-ceny-jaj-i-co-mozemy-zrobic/889jdvr</link>
			<description>Ceny jaj w USA biją rekordy, a winna jest ptasia grypa, która tym razem wymknęła się spod kontroli. Epidemia wirusa H5N1 doprowadziła do wybicia ponad 170 milionów sztuk drobiu i po raz pierwszy przeniosła się także na krowy. To nie tylko problem rolników — skutki odczuwają konsumenci i cała gospodarka. Wzrost cen jaj do sześciu dolarów za tuzin stał się symbolem szerszego kryzysu, który wpływa na inflację, bezpieczeństwo żywnościowe i politykę rolną Stanów Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f37fa78a-c5ee-45f2-a9c4-6c7fa035f30d</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 19:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hM8k9kpTURBXy8xMTVhZDNiY2Q0MTYwNmEwNGUzNzEyOGU3ZDlmMzU2Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk mówił, że sprzeda wszystko. Ale jego imperium rośnie szybciej niż kiedykolwiek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/spacex-i-tesla-rozwoj-imperium-elona-muska-na-calym-swiecie/vdscj0s</link>
			<description>Elon Musk twierdził, że porzuca wystawne życie miliardera, sprzedając swoje rezydencje warte ponad 100 mln dolarów i wybierając skromny dom za 50 tys. dol. Jednak satelitarne zdjęcia i rozwój jego firm pokazują zupełnie inny obraz. Choć domów ma mniej, jego imperium rozrosło się jak nigdy dotąd — od kosmicznych baz w Teksasie po fabryki Tesli na całym świecie. Czy Musk rzeczywiście żyje minimalistycznie, czy po prostu przeniósł swoje ambicje z luksusowych willi na skalę planetarną?</description>
			<guid isPermaLink="false">ed1532f5-c881-485d-9440-1e1bed62f3fd</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 18:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aTck9kpTURBXy8yMjMyMjQ2NDA1N2ZiZTgyNTRkMzVhOTFiMzY2NTE3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy drewniany biurowiec w Polsce wyrasta w Środzie Wielkopolskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/najwiekszy-biurowiec-z-drewna-powstaje-w-podpoznanskiej-srodzie-wlkp/zbkx1p7</link>
			<description>W podpoznańskiej Środzie Wielkopolskiej trwa realizacja jednej z najnowocześniejszych inwestycji przemysłowo-biurowych w Europie. Niemiecka Grupa HOMAG buduje tam za 54 mln euro kompleks produkcyjno-biurowy, którego sercem będzie wyjątkowy budynek wykonany w technologii CLT, czyli drewna klejonego krzyżowo. Po zakończeniu prac w połowie 2026 r. obiekt ten stanie się największym drewnianym biurowcem w naszym kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">f32fdb2f-8c67-4ae3-80f3-40cb367a0772</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 17:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ya0k9kpTURBXy9lZjY0NmFlNTRlNjg2MGRjYTQ4MjBkMDRjZGRmMWFhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z omija fabryki. Pracodawcy muszą odczarować wizerunek branży przemysłowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/przemysl-40-jak-przyciagnac-pokolenie-z-do-pracy-w-fabrykach/c0hcjjx</link>
			<description>Podczas gdy postęp technologiczny w przemyśle stale przyspiesza, procesy pozyskiwania kadr nie nadążają za tą dynamiką. Doświadczona kadra odchodzi na emeryturę, a młodzi nie widzą dla siebie miejsca na hali produkcyjnej. Luka pokoleniowa staje się strategicznym wyzwaniem, które wymusza na branży fundamentalne zmiany. Aby przetrwać, sektor musi nie tylko odczarować przestarzały wizerunek fabryki, ale przede wszystkim zrozumieć i odpowiedzieć na zupełnie nowe oczekiwania młodego pokolenia Z.</description>
			<guid isPermaLink="false">a44ad0c6-a041-4933-8009-80060a75a355</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 15:34:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MbLk9kpTURBXy9jYWIwMGFmZTcyMWE0NTNmMWJhOTExM2QzYjFiMGJlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska się starzeje, firmy szukają klientów w Europie. Ekspansja jest dziś łatwiejsza niż kiedykolwiek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-sie-starzeje-firmy-szukaja-klientow-w-europie-ekspansja-jest-dzis-latwiejsza/swzw6zd</link>
			<description>Polska szybko się starzeje, a baza konsumentów o wysokiej skłonności do zakupów nie rośnie już tak dynamicznie, jak dekadę temu. Według danych GUS udział osób w wieku 65+ przekroczył 20 proc. populacji, a mediana wieku to ok. 43 lata. Kiedy coraz więcej konsumentów przechodzi w fazę ostrożniejszej konsumpcji i oszczędzania, warto pamiętać, że Unia Europejska to ponad 448–450 mln mieszkańców. To rynek dziesięciokrotnie większy niż Polska, ze znacznie wyższą siłą nabywczą w wielu krajach. Nie powinno dziwić, że firmy z Polski szukają wzrostu na jednolitym rynku UE, a dziś bariera wejścia jest niższa niż kiedykolwiek.</description>
			<guid isPermaLink="false">c9392744-07c2-454d-8bb3-4ff0cf34e6b7</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 15:14:27 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ui-k9kpTURBXy85YWRmYWIzOGNkNDU2MWNkNjU0MDQ4MmVkNDY3ZmUyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy coraz częściej wynajmują. Najnowsze dane i kilka zaskoczeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-najmu-w-polsce-dynamiczny-rozwoj-prs-i-pbsa-co-warto-wiedziec/vkm97tg</link>
			<description>Rynek najmu instytucjonalnego w Polsce dynamicznie dojrzewa, a prywatne akademiki stają się jednym z najbardziej atrakcyjnych aktywów inwestycyjnych. ThinkCo opublikowało właśnie raport &quot;Mieszkania dla młodych. Kondycja rynku PRS i PBSA w Polsce&quot;, z którego wynika, że choć oba sektory wciąż stanowią niewielki ułamek zasobu mieszkaniowego, ich rozwój może zrewolucjonizować sposób, w jaki postrzegamy mieszkalnictwo, mobilność i jakość życia w miastach.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0bd0ee2-d532-49bd-a68b-6a6964aad84c</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 14:36:26 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sMLk9kpTURBXy81M2U4YTFjYTM5OTRhMzY0M2Y1NWQ0ZGU1NTE3YWY0ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tu nie da się skrócić czasu pracy? Ekspertka odpowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/w-tych-branzach-nie-da-sie-skrocic-czasu-pracy-to-wyzwanie/dwk5d3r</link>
			<description>Czy jest możliwość, by skrócić czas pracy we wszystkich branżach? Co z pracą choćby w usługach, na produkcji? Albo w szpitalach, gdzie przecież operacji nie da się przeprowadzić szybciej? — Z całą pewnością skrócenie norm czasu pracy będzie się wiązało w wielu branżach z koniecznością &quot;dotrudnienia&quot; pracowników — stwierdziła w programie &quot;Onet Rano. Finansowo&quot; Monika Smulewicz, specjalistka rynku pracy i angażującego przywództwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">af734fc9-cb7b-4e54-bda7-6c4ae2b44089</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 14:35:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-1Rk9kpTURBXy9jYTM3M2ExOTI4N2E5MTdjNmUwOTNlNmJjZDVkMTI5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najlepszy moment do przejmowania firm w Niemczech. Polacy kupili producenta z pół wieku tradycji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/najlepszy-moment-do-przejmowania-firm-w-niemczech-polacy-kupili-producenta-z-pol/phjw7ny</link>
			<description>Złoty jest mocny i do tego polska gospodarka rośnie w wysokim tempie jak na Europę. Jeśli dodać do tego jeszcze sprawy sukcesji &quot;starych&quot; firm na Zachodzie oraz słabszą koniunkturę, to można powiedzieć, że nadszedł dobry moment, w którym polskie podmioty mogą przejmować tradycyjne marki z Niemiec i innych krajów Europy. Najnowszy przypadek to przejęcie dużego producenta świec i zapachów Gala Group przez polską Grupę Trend. Ale inwestycji jest dużo więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2aa5e59-8062-4c42-8f6e-fae68ba5e31d</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 13:45:48 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z1Nk9kpTURBXy80NTYzOGZhZDExZTk1ZDRhYzhmZDYwNDc2MTMzOTlmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem doradczynią majątkową i terapeutką finansową. Oto sześć zasad rozmawiania o dziedziczeniu i spadkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jak-rozmawiac-z-rodzina-o-spadku-ekspertka-zdradza-szesc-kluczowych-zasad/xnmgx8s</link>
			<description>Ashley Agnew jest starszą doradczynią majątkową i certyfikowaną terapeutką finansową pracującą często z klientami w zaawansowanym wieku. Jak podkreśla, dobre planowanie spuścizny obejmuje więcej niż tylko finanse i wiąże się z odpuszczeniem kontroli.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b981353-254c-499a-9b20-aa1293ffb00a</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 13:21:16 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gfUk9kpTURBXy9lMDJjN2MyNWVjNWZiNTE1Y2IwY2U2NzA0MjIzMGFkZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tak miały wyglądać social media. AI wypycha ludzi z obiegu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nie-tak-mialy-wygladac-social-media-ai-wypycha-ludzi-z-obiegu/jw144rz</link>
			<description>W feedzie Sory przewija się maluch uciekający przed dinozaurem przy dźwiękach Lady Gagi. Zaraz potem widać koty w garniturach i nagranie z kamery umieszczonej przy klapie marynarki, na którym policja zatrzymuje… górkę makaronu z serem. Trudno oprzeć się wrażeniu, że internet właśnie przestawia zwrotnicę. Giganci AI budują nowe sieci społecznościowe, w których centrum nie jest już człowiek z kamerą, lecz model generatywny. Efekt bywa z jednej strony hipnotyzujący, z drugiej — niebezpiecznie oderwany od rzeczywistości.</description>
			<guid isPermaLink="false">3647414c-ace9-4ccd-b586-715ced576e85</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:49:02 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qS8k9kpTURBXy84ZjI5MjU2OThjNTlhNDcxN2Y4NTBlMmJlZjQ0YjhmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Motoryzacja jutra, czyli nowa faza rewolucji według BMW [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nowy-diesel-uratuje-bmw-moze-zrewolucjonizowac-branze-felieton/hx82e5b</link>
			<description>Rok 2025 w motoryzacji to nie tylko kolejny etap, ale nowa faza rewolucji, która dojrzewała przez ostatnie lata. Na naszych oczach zmieniają się zasady gry: trwa debata o końcu ery silników spalinowych w 2035 r., Unia nakłada cła na import spoza Europy, a chińska motoryzacja w imponującym tempie zdobywa kolejne rynki. Te czynniki zmieniają sposób myślenia o przyszłości i sprawiają, że firmy, państwa czy organy UE coraz częściej działają w nowym paradygmacie — pisze w felietonie dla Business Insider Polska Alexander Baraka, dyrektor zarządzający BMW Group Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">c01a8de5-d2ad-42d4-9372-46874e0352ff</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:05:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/labk9kpTURBXy84YmU3ZjgyM2IzYWJhNDUzYTRlNTM3YmM3YTQ0Y2ZiNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbudowali milionowy biznes na bułeczkach cynamonowych. Bez płacenia za marketing</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/mlodzi-rodzice-rozkrecili-cynamonowy-biznes-zrobili-to-bez-wydatkow-na-reklame/k4h503n</link>
			<description>Rodzinna amerykańska firma Mav’s Top Buns sprzedała już ponad pół miliona bułeczek cynamonowych. Współzałożycielka firmy Nikki Ashkar wykorzystała media społecznościowe do rozwoju biznesu bez płatnego marketingu. Łącząc życie rodzinne z prowadzeniem firmy, państwo Ashkar produkują w weekendy nawet 1000 bułeczek dziennie.</description>
			<guid isPermaLink="false">78c02891-43cd-4f8c-9f76-43846f1c50c5</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:50:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZB4k9kpTURBXy9kZTNjMGVkYWYxZTkxMGRiYmUxYjI2NjViNWU3OTUyMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To koniec ery &quot;zmywaka&quot;. Kiedy Polacy zaczną zarabiać więcej niż Brytyjczycy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polska-dogania-zachodnie-pensje-co-stoi-za-gospodarczym-sukcesem/frsmzjt</link>
			<description>Polska goni Zachód w imponującym tempie. Od 1995 r. nasze przeciętne płace wzrosły z 45 do 72 proc. średniej OECD (PPP). Do Włoch i Hiszpanii brakuje nam już kilkunastu punktów procentowych, a do Wielkiej Brytanii ok. 30 proc. Czy w ciągu dekady możemy to odrobić?</description>
			<guid isPermaLink="false">6a91de62-57d6-4528-be7e-5ce610084038</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mCek9kpTURBXy8yMjU1Y2I3MGU4NDkyNDI1MGUzZjcxNjc1ZWU2MDc4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konrad Berkowicz nie jest jedyny. Tak sieci radzą sobie z &quot;wynoszeniem&quot; towaru</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nie-tylko-berkowicz-tak-sieci-radza-sobie-z-wynoszeniem-towaru/0r08h6j</link>
			<description>Poseł Konfederacji Konrad Berkowicz zasłynął z tego, że próbował wynieść towar za kilkaset zł ze sklepu Ikea. Polityk tłumaczył, że zapomniał po prostu artykuły zeskanować w kasie samoobsługowej. Rzecz jasna nie on jedyny ma takie problemy. Czy to duży problem wielkich sieci, które w ostatnich latach mocno inwestują w takie kasy? Zupełnie nie — odpowiadają oficjalnie firmy. Gdy się porozmawia nieoficjalnie z przedstawicielami branży handlowej, słychać jednak coś innego.</description>
			<guid isPermaLink="false">2017b19c-f42d-4bbc-a193-44eb0f0dae18</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 19:36:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tmdk9kpTURBXy9jNmM0NzE3ZWM5NTBmYjYyZWU5MmU0OWM3YTVkNjliYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marzenie księcia topnieje w słońcu. Największy projekt budowlany świata utknął w piasku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/the-line-miasto-przyszlosci-czy-nierealny-sen-poznaj-szczegoly/fr6desy</link>
			<description>Miał być symbolem potęgi Arabii Saudyjskiej i nowej ery po epoce ropy. Dziś The Line — część megaprojektu Neom — staje się testem granic ludzkiej ambicji i saudyjskiego portfela. Budowa szklanego miasta o długości 170 kilometrów pochłania miliardy dolarów, budzi protesty i pytania, czy nawet miliarder, książę Mohammed bin Salman jest w stanie wygrać z pustynią.</description>
			<guid isPermaLink="false">b61910df-641b-42fe-bfde-057802321ba7</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:11:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gvYk9kpTURBXy9mMmVjZDcxNjYxZGY0NDdhMjU1OWIzODEzMWQ1YjhkNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraby błotne to kulinarne złoto Azji. Teraz grozi im wyginięcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kraby-blotne-tradycja-kulinarna-zagrozona-wyginieciem/6qsmlgm</link>
			<description>W mętnych wodach u wybrzeży Bali poławiacze krabów błotnych ryzykują uszczypnięcia i kontuzje, by zdobyć skorupiaki warte nawet 20 dolarów za kilogram. To lokalny przysmak i eksportowy towar, który napędza kuchnie całej Azji. Ale malejące populacje krabów i zanikające lasy namorzynowe sprawiają, że jeden z filarów indonezyjskiej gospodarki przybrzeżnej może zniknąć w ciągu dekady.</description>
			<guid isPermaLink="false">01e23785-3baa-4eb4-8ff0-709919da241b</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 16:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1PSk9kpTURBXy9lMDYyODQzYzQxMTg3YzYwODIyODNmOWZiNTcwMThlNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie nowa szansa dla lotniska w Radomiu? &quot;Widzimy w nim dużą wartość&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bedzie-nowa-szansa-dla-lotniska-w-radomiu-widzimy-w-nim-duza-wartosc/g6wm9cy</link>
			<description>Przepustowość Lotniska Chopina zbliża się do granic możliwości, tymczasem zaledwie 100 km dalej, na lotnisku w Radomiu, infrastruktura w dużej mierze pozostaje niewykorzystana. Prezes Polskich Portów Lotniczych Łukasz Chaberski w rozmowie z Onet Rano Finansowo wprost przyznaje: to nie brak infrastruktury, a negatywny wizerunek i zamieszanie polityczne odstrasza linie lotnicze. — Przewoźnicy, również ci niskokosztowi, zaczynają to rozumieć, że jeśli zainwestują w rozwój siatki połączeń w Radomiu jako pierwsi, to wygrają — ocenia prezes PPL. Spółka planuje nową strategię dla radomskiego portu, nie wyklucza administracyjnego podziału ruchu i stawia serwisowanie samolotów.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d8274ce-051d-48db-95bc-b1c258ea7916</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 15:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xcMk9kpTURBXy81Y2M0NWU2OWI3N2Y3ZTlmY2U4NzhjYjdjMmVmZDE5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko luka płacowa. Transformacja cyfrowa zostawia kobiety w tyle</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowe-technologie-stare-stereotypy-cyfrowa-rewolucja-nie-dla-wszystkich/khkhrz5</link>
			<description>Praca zdalna miała nas odciążyć. Cyfryzacja miała wyrównać szanse. Automatyzacja miała otworzyć drogę do lepszych zawodów. Tymczasem wyniki najnowszych badań pokazują coś przeciwnego. Transformacja cyfrowa zwiększa stres wśród kobiet i tworzy nowy rodzaj nierówności — mniej widoczny, ale równie realny jak różnice w wynagrodzeniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffaa5053-5c86-4dc2-9860-2fc91d9f8e18</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 14:09:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xe7k9kpTURBXy9iN2VhNmY0ODkxMDUxMWYxZTc1NGQ4YjgyYzE5OTY5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Richard Branson komentuje wywiad Donalda Tuska: &quot;Brutalna prawda, która inspiruje&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/richard-branson-komentuje-wywiad-tuska-brutalnie-prawdziwe-slowa/c4c9thb</link>
			<description>Richard Branson, założyciel Virgin Group i jeden z najbardziej wpływowych przedsiębiorców świata, opublikował na platformie X komentarz dotyczący wywiadu Donalda Tuska dla &quot;The Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">f52f6c23-191f-4619-8746-8fe141ee1d05</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:39:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qYVk9kpTURBXy9hOTk3ZmQ4ZjE4NzIyMGY5N2FiZjY4ODM1ZmQ0YjYxMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Start-upy coraz częściej boją się, że OpenAI lub Anthropic zje ich biznes</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/start-upy-coraz-czesciej-boja-sie-ze-openai-lub-anthropic-zje-ich-biznes/3t6vxbt</link>
			<description>Laboratoria tworzące modele generatywne nie tylko dostarczają paliwo dla licznych aplikacji, ale też coraz śmielej wchodzą w ich rynki, ryzykując &quot;zjedzenie&quot; ekosystemu, który na nich wyrósł. Czy aplikacje budowane na OpenAI i Anthropic mogą przetrwać moment, w którym modele AI zaczną robić to samo, co one — tylko robić to lepiej i taniej?</description>
			<guid isPermaLink="false">6e2531f0-fd96-4bfe-b8aa-93807e2a33b5</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:05:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wnzk9kpTURBXy9jMGIyODYwOGQwN2Q1ZDU1YzhiNmQ0NmY3Zjc4NDcxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia Europejska utrzymuje strategiczny dialog z Chinami ws. metali ziem rzadkich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ue-negocjuje-z-chinami-dostep-do-metali-ziem-rzadkich-kluczowy-surowiec-dla-przemyslu/h18vs0x</link>
			<description>Komisja Europejska potwierdziła kontynuację rozmów z Chinami dotyczących eksportu metali ziem rzadkich. Październikowa decyzja Pekinu o rocznym zawieszeniu kontroli eksportu, wynegocjowana przez Stany Zjednoczone, ma objąć również państwa członkowskie UE. Informację tę przekazał rzecznik KE Olof Gill, podkreślając znaczenie utrzymania otwartego dialogu z chińskimi władzami.</description>
			<guid isPermaLink="false">15449683-2ea6-4f5d-929b-0c541438fc97</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 12:13:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CyFk9kpTURBXy80ODgwNzY4ZWQxMGNjMDY0ODRjNDE5ZDcwMjJmODk1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taryfa dynamiczna się opłaci? Ceny energii mogą być nawet ujemne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/taryfy-dynamiczne-zamiast-mrozenia-cen-sprawdz-jak-mozesz-zaoszczedzic/fs1sgl2</link>
			<description>Koniec z mrożeniem cen, w zamian za to — taryfy dynamiczne. Eksperci twierdzą, że taka zamiana może być &quot;win-win&quot; dla państwa i obywateli. Aby Polacy mogli na zmianie skorzystać, muszą jednak zmienić styl życia np. robić pranie nocą.</description>
			<guid isPermaLink="false">16e548d9-be25-42c6-85a7-8b3247247584</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 12:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pv-k9kpTURBXy80YTlhNjIwNWJkYjI2OTY2MjY0MWNjODU4NGVjYmI3Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kredyt w Hiszpanii dwukrotnie tańszy niż w Polsce. Kto może skorzystać?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polacy-inwestuja-w-hiszpanii-nizsze-raty-kredytow-i-mniejsze-prowizje/xgp8myj</link>
			<description>Polscy inwestorzy zainteresowani zakupem nieruchomości w Hiszpanii mogą liczyć na znacznie korzystniejsze warunki finansowania niż w kraju. Hiszpańskie banki oferują kredyty hipoteczne z oprocentowaniem na poziomie około 3-4 proc., podczas gdy w Polsce stawki sięgają 7,5 proc. Ta pozornie niewielka różnica przekłada się na wymierne korzyści finansowe, które mogą przesądzić o opłacalności całej inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">28b85443-c649-4a12-9aca-330b872310b7</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 11:20:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w2Ck9kpTURBXy8zZmMyM2IwNjI5NzJhN2EyZmM4OWM4YjdiMTk0ZWJkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Atak hakerski na biuro podróży. Wyciekły dane klientów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/atak-hakerski-na-nowa-itake-wyciekly-dane-klientow-najwiekszego-biura-podrozy/y4t0m9g</link>
			<description>Imię, nazwisko, adres e-mail oraz numer telefonu. Takie dane wyciekły z największego biura podróży w Polsce. Nowa Itaka padła ofiarą ataku hakerskiego. Biuro podróży zapewnia, że informacje dotyczące rezerwacji, dane finansowe, dane uczestników wyjazdów oraz hasła do kont pozostały bezpieczne i nie zostały naruszone.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1d5c36b-b4a7-4bb1-a808-fff873eff8d8</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 10:38:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VRVk9kpTURBXy8zMDRkNjViYTI3OGMyNmJmNDQyMTY0MWEzNjRiMWJkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI generuje gigantyczne zapotrzebowanie na pracowników. Firmy zakładają im &quot;złote kajdanki&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/wielkie-firmy-zalozyly-pracownikom-zlote-kajdanki-zal-odejsc-przy-takiej-umowie/vmgg2gx</link>
			<description>Producenci chipów tacy jak Nvidia, Broadcom i AMD wykorzystują wynagrodzenie w akcjach, aby zatrzymać pracowników w czasie boomu na sztuczną inteligencję. Wypłaty w akcjach, które nabywa się stopniowo w czasie, zachęcają pracowników do dłuższego pozostania w firmie. A że wartość Nvidii, Broadcomu i AMD gwałtownie wzrosła, to akcje stały się dla pracowników wyjątkowo dochodowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">d92a4a1b-343c-4aad-ad8e-63785d3968e2</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LQ9k9kpTURBXy9kNmE1MzkwNmE1NWUzMjg3ZmQ2NGMyODgzZjFkNGNkMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Awaria BLIK. Użytkownicy nie mogli korzystać z płatności. Minister: to zewnętrzny atak</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/awaria-blik-uzytkownicy-nie-moga-korzystac-z-platnosci-i-przelewow/y12f7xq</link>
			<description>Od rana użytkownicy systemu płatności BLIK zmagali się z poważnymi problemami technicznymi. Jak wynikało z raportów zamieszczanych na portalu Downdetector, usługa nie pozwalała na generowanie kodów BLIK oraz wykonywanie przelewów na telefon.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f903ad5-d977-47a6-ba01-772a80b58fd5</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 09:42:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qC1k9kpTURBXy82Njk2M2MwNTlmYWNhNzJhNGNjZGRmODZmOTRhNTE0NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podróżuję samotnie po Azji od 15 lat. Oto trzy miasta, które zawsze polecam i jedno, które bym pominął</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/od-15-lat-podrozuje-po-azji-najlepsze-miejsce-wskazuje-na-turystyczna-imprezownie/rw5pb7t</link>
			<description>Moja pierwsza podróż do Azji Południowo-Wschodniej w 2010 r. była objawieniem — mówi Andre Neveling. Jak tłumaczy, dopiero zaczynał swoje zagraniczne wojaże, ale barwne kultury Tajlandii i Malezji zrobiły na nim ogromne wrażenie. Zdał sobie sprawę, że żadne miejsce nie może się równać z Azją Południowo-Wschodnią. I dziś dzieli się z czytelnikami Business Insidera swoimi ulubionymi miejscami. Oraz jednym, które zmieniło się w rozczarowanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e775ba3b-5773-456b-9ca9-cb425d50ea82</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 09:19:37 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Outk9kpTURBXy85ZDk0M2U2ZTU2MGZlODk5MWU0ZDA2NzU4YTQzNWQ2NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszystkich Świętych 2025. Gdzie zrobisz zakupy, a które sklepy będą zamknięte?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zakupy-1-listopada-jak-otwarte-sa-sklepy-lidl-biedronka-aldi-dino/n9d2cd9</link>
			<description>W sobotę, 1 listopada 2025 r., przypada Uroczystość Wszystkich Świętych — dzień ustawowo wolny od pracy i handlu. Tego dnia większość sklepów, galerii handlowych oraz marketów w całej Polsce pozostaje zamknięta. Zakupy można zrobić jedynie w wybranych punktach, takich jak Żabka, stacje paliw czy niektóre sklepy osiedlowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6d02e19-5791-4e91-9ab9-cb855b918b53</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 09:07:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xDsk9kpTURBXy8wY2MyYTVjZDg5ZjZmYTZmOTc5YWNlZmZkMjE3ZmI1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PiS szykuje bon mieszkaniowy i tanie SIM-y. Eksperci ostrzegają przed chaosem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/wybory-2027-pis-stawia-na-mieszkania-ambitne-plany-kontra-sceptycyzm/nkdydnl</link>
			<description>Prawo i Sprawiedliwość szykuje się do wyborów parlamentarnych 2027 z programem, który ma być odpowiedzią na najpoważniejsze wyzwania społeczne: kryzys demograficzny, niedobór mieszkań i rosnące nierówności majątkowe. Bon mieszkaniowy, rozwój Społecznych Inicjatyw Mieszkaniowych (SIM), kredyty ze stałą stopą procentową, reforma planowania przestrzennego i decentralizacja budownictwa — to filary nowej polityki mieszkaniowej. Eksperci jednak ostrzegają: bez precyzyjnych regulacji i stabilnego finansowania, program może przynieść więcej zamieszania niż realnych rozwiązań.</description>
			<guid isPermaLink="false">da20ec7a-623c-4bc9-b788-6a5dccaa6430</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:44:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gJjk9kpTURBXy9kMzkwYmZlNDMwOGQwMTZjMjdhZTVjYzVhYTg1MzIwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawa wprowadza nocną prohibicję. Co to oznacza dla mieszkańców?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/warszawa-wprowadza-nocna-prohibicje-zakaz-sprzedazy-alkoholu-od-1-listopada/77etbzg</link>
			<description>Od 1 listopada w dwóch warszawskich dzielnicach — Śródmieściu i Pradze-Północ — zacznie obowiązywać nocny zakaz sprzedaży alkoholu. Prohibicja będzie trwała od godziny 22:00 do 6:00. Decyzję o wprowadzeniu nowych regulacji podjął stołeczny ratusz, który zapowiada surowe kontrole i egzekwowanie przepisów.</description>
			<guid isPermaLink="false">2064fbd2-0963-40c7-9ef9-6f0c6561023d</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:42:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lEOk9kpTURBXy8wNDU4M2MzMzBmMTZhYjViZjYyZDcwZTZjMTlmNDQ0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskoczenie w kalendarzu. Czekają nas trzy niedziele handlowe z rzędu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/w-2025-r-beda-tylko-trzy-niedziele-handlowe-wszystkie-w-grudniu/yplsrc9</link>
			<description>W 2025 r. czekają nas jeszcze trzy niedziele handlowe. Wszystkie przypadają w jednym miesiącu, co jest efektem nowych przepisów, które zmieniają dotychczasowy układ. Zmiany te mają związek z uznaniem Wigilii za dzień wolny od pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ccc14e5-f6a0-4cff-92e7-604855e51272</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:07:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y7Ck9kpTURBXy9lMTFkMjg0NmYyMGJiMGMyZTdlM2ZiYjI3YzMyODhlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grób do likwidacji? Tych opłat cmentarz nie może pobierać [PRZEWODNIK]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/cmentarze-parafialne-rzadza-sie-swoimi-prawami-jak-nie-stracic-grobu-i-kiedy-trzeba/cxyp23t</link>
			<description>Likwidacja grobu to potoczne stwierdzenie, często błędnie używane, bo grobu się nie likwiduje, a przydziela się go do pochowania kolejnym osobom. Tak się może stać, jeśli nikt nie wniesie za niego opłaty prolongacyjnej po 20 latach od ostatniego pochówku. Ważne jest jednak, czy grób jest ziemny, czy murowany. Teoretycznie nie powinno mieć znaczenia, czy cmentarz jest parafialny, czy komunalny, ale w praktyce ma. Oto przewodnik po zasadach wnoszenia opłat na cmentarzach. Warto je znać, bo często chodzi o 2 tys. zł, a bywa, że więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e0e0b3b-6810-4f2b-859a-80c9ed0397ad</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qJZk9kpTURBXy9lM2UxODFmZjE2NjQ2ZThkZDU1YzRhNzIwZmRmZDE2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak ma wyglądać obrona &quot;frontowego&quot; kraju NATO. Byliśmy na kluczowych ćwiczeniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tak-ma-wygladac-obrona-kluczowego-kraju-nato-zdjecia/h8wh232</link>
			<description>&quot;Avenger Triad&quot;, &quot;Strong Griffin&quot; — te nazwy pewnie mało któremu cywilowi cokolwiek powiedzą. Pod nimi kryją się jednak ćwiczenia, które mają przygotować kraje NATO do obrony prawdopodobnie najbardziej newralgicznego obszaru Sojuszu — czyli państw bałtyckich. Business Insider Polska dostał ekskluzywny dostęp do ćwiczeń, które odbyły się na Litwie. Zobaczyliśmy, jak wojska Sojuszu trenują na poligonach — ale nie tylko tam.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9e4da9f-2fc8-451f-a16c-c1c0caea8835</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 07:16:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9u0k9kpTURBXy82MzQ4N2ZjMDBmOTg3NWRhMzRhZWMyNmEyMzg2NmYyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy odcinek podcastu: Slow fashion - mniej ubrań, więcej jakości i stylu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/slow-fashion-dlaczego-warto-inwestowac-w-jakosc-nie-ilosc/yfdk99n</link>
			<description>Stoisz przed pełną szafą i myślisz: &quot;Nie mam co założyć!&quot; Brzmi znajomo? Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, w najnowszym odcinku podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot; rozwija mit, że więcej ubrań to więcej możliwości. Prawda jest zupełnie inna.</description>
			<guid isPermaLink="false">aec99ed8-f7b9-4701-a0b8-3a5597ca0967</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VFgk9kpTURBXy9kYzAxOTlhNWFlNjdjNmIzYzllZjY5ZDk0Y2NkMDQzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe prawo w listopadzie. Sprawdź, kto zyska na deregulacji Rafała Brzoski [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-prawo-w-listopadzie-sprawdz-kto-zyska-na-deregulacji-rafala-brzoski/cq09znk</link>
			<description>Listopad przyniesie dużo zmian w prawie — ponad 15. W dużej mierze to efekt wejścia w życie pomysłów zespołu deregulacyjnego Rafała Brzoski. Większość z nich ma ułatwić życie przedsiębiorcom. To krok w stronę prostszego i bardziej przyjaznego państwa. Ponadto są jeszcze dwie ważne zmiany. Jedna dotyczy podatników VAT i KSeF, a druga operatorów dronów. Do tego w dwóch dzielnicach w Warszawie zacznie obowiązywać nocny zakaz sprzedaży alkoholu.</description>
			<guid isPermaLink="false">2dcc30c6-d60c-4d26-89a8-c1c2899cdfab</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/edNk9kpTURBXy9jMWQ2ZTNiMjQwZmE5YTFmZWJiODc0M2MwMWE3Y2QyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amazon planuje zwolnić nawet 30 tys. pracowników korporacyjnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/amazon-planuje-zwolnic-nawet-30-tys-pracownikow-korporacyjnych/712my3n</link>
			<description>Amazon szykuje największą od lat falę zwolnień w biurach. Według trzech osób zaznajomionych ze sprawą, na których powołuje się Reuters, spółka planuje redukcję nawet 30 tys. etatów korporacyjnych. Pierwsze zawiadomienia mają trafić do pracowników już we wtorek.</description>
			<guid isPermaLink="false">8db65f36-a3a4-4e05-9b74-1a2056c132a8</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 20:39:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gD-k9kpTURBXy9mNzg2ZjI4YWM1NWVjMzQyMTNmNjEwZGNkYTljMzAwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maksymalnie 40 tys. zł za etat na kontrakcie? Jest propozycja z Ministerstwa Zdrowia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/maksymalnie-40-tys-zl-za-etat-na-kontrakcie-jest-propozycja-z-ministerstwa-zdrowia/p0mc0b3</link>
			<description>Ministerstwo Zdrowia przedstawiło w Trójstronnym Zespole ds. Ochrony Zdrowia propozycję wprowadzenia górnej granicy wynagrodzeń dla osób pracujących w systemie na umowach cywilnoprawnych. Według informacji przekazanych PAP, limit w przeliczeniu na pełny etat miałby wynieść ok. 40 tys. zł. To pierwsze tak konkretne podejście resortu do uregulowania najwyższych stawek w ochronie zdrowia, finansowanych pośrednio ze środków publicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">32285075-0f38-4428-b75b-5e2cb1ad8954</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:46:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/La5k9kpTURBXy84M2U4NzE4ZmE0NmQ4ZTEzNmMzYzJhNDAyNmRkZjg4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie prezydentem do osiągnięcia prawie stu lat. Paul Biya wybrany na ósmą kadencję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/bedzie-prezydentem-do-osiagniecia-prawie-stu-lat-paul-biya-wybrany-na-osma-kadencje/31jjg1n</link>
			<description>Paul Biya został zwycięzcą wyborów prezydenckich w Kamerunie i obejmie urząd na ósmą, siedmioletnią kadencję. Decyzję ogłosiła w poniedziałek Rada Konstytucyjna. Oficjalnie Biya, dziś 92-letni, uzyskał 53,66 proc. głosów, a jego główny rywal, były rzecznik rządu i minister pracy Issa Tchiroma Bakary, 35,19 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfb1b38c-cd6e-42c9-b748-a8d38f80a844</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 17:38:24 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/itnk9kpTURBXy9mNTk5N2I4M2IyY2FhYjk1ZGU2Yjk1MTJlNzljOTkxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef giełdy kryptowalut &quot;zadbał&quot; o interesy Trumpa tuż przed łaską prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/szef-gieldy-kryptowalut-zadbal-o-interesy-trumpa-tuz-przed-laska-prezydenta/qf54brj</link>
			<description>Pod koniec października 2025 r. Donald Trump ułaskawił Changpenga &quot;CZ&quot; Zhao, miliardera i założyciela giełdy kryptowalut Binance. Decyzja spadła na rozgrzaną do czerwoności scenę krypto i polityki, bo w tym samym roku ekosystem Binance odegrał ważną rolę w starcie World Liberty Financial — przedsięwzięcia kryptowalutowego współtworzonego przez członków rodziny Trumpów. To splot faktów, który natychmiast wywołał pytania o potencjalny konflikt interesów i motywy stojące za prezydencką łaską.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f8a88d6-ee43-49d7-bf80-7112340a72e2</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 16:17:49 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q0Bk9kpTURBXy84Mjk0OGRiN2FhNmZlMDM4MWIwYmY2ZTJiNmQyZWE4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oprocentowanie obligacji skarbowych kolejny raz w dół. Oto nowe stawki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/oprocentowanie-obligacji-skarbowych-kolejny-raz-w-dol-oto-nowe-stawki/w9j36sn</link>
			<description>Ministerstwo Finansów kolejny raz, w ślad za obniżkami stóp procentowych przez Radę Polityki Pieniężnej, zmniejszyło oprocentowanie większości obligacji detalicznych. W przypadku listopadowej oferty stawki pójdą w dół o 0,25 pkt. proc. Nie zmieniło się oprocentowanie jedynie obligacji 3-miesięcznych – wynika z poniedziałkowego komunikatu MF.</description>
			<guid isPermaLink="false">2433b58c-6769-47c4-8097-06e4932a6d19</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:49:43 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eb8k9kpTURBXy84NWFkNmMxN2U3OTRhYWExNDdmM2E0MTlkNTc4YjdlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Qualcomm wchodzi do gry i powalczy z Nvidią i AMD. Akcje spółki wystrzeliły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/qualcomm-wchodzi-do-gry-i-powalczy-z-nvidia-i-amd-akcje-spolki-wystrzelily/t0hrc7m</link>
			<description>Qualcomm ogłosił, że wchodzi w segment centrów danych z nową rodziną akceleratorów sztucznej inteligencji. To wyraźna zmiana kursu dla producenta kojarzonego dotąd głównie z łącznością bezprzewodową i chipami do smartfonów. Po ogłoszeniu kurs akcji wzrósł o około 15 proc. Rynek zareagował na perspektywę konkurencji dla Nvidii i AMD.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ba075a9-61e9-4591-9ccd-82a2ff26841d</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:37:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5FEk9kpTURBXy9lYTZkYjQ0ODU1ZjY3NTZkY2MxNjRlNThmMzAzNGQ3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle rodzice wydają na wyprawkę szkolną. Rekordowe koszty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wydatki-rodzicow-na-szkole-bija-rekordy-tak-zmienia-sie-budzet-rodzin/sf27826</link>
			<description>Rozpoczęcie roku szkolnego 2025/2026 okazało się wyjątkowo kosztowne dla polskich rodziców. Jak wynika z najnowszego badania CBOS, przeciętne wydatki związane z zakupem podręczników, przyborów szkolnych, strojów oraz opłat za ubezpieczenie czy czesne sięgnęły 2407 zł. To aż o 813 zł więcej niż w roku ubiegłym.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2702a79-569d-4cc5-a1b8-08c39ea70c37</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:09:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4qzk9kpTURBXy83ZDY0NmYwNWRjNDZmZjQ4NDI1MmI1Nzk0OGJiNzBjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co drugi użytkownik aplikacji VeloBanku korzysta z VeloKorzyści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/co-drugi-uzytkownik-aplikacji-velobanku-korzysta-z-velokorzysci/9qcvqqr</link>
			<description>Ponad połowa użytkowników zwiększyła poziom korzyści w popularnym programie VeloBanku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1a46504-7e74-4b40-9a2d-74bdb588a7ef</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:26:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZaCk9kpTURBXy9hNDJhYTNmOTJkZWQwYmMxMjM2YTZkOTc1YTY0YWYxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie zmiany w ZUS. Chodzi o dostęp do dokumentów dla milionów Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wielkie-zmiany-w-zus-chodzi-o-dostep-do-dokumentow/1nvf8zg</link>
			<description>Zakład Ubezpieczeń Społecznych (ZUS) zapowiada duże zmiany w sposobie korzystania z kont internetowych. Celem jest uproszczenie obsługi i ułatwienie dostępu do najważniejszych informacji, wniosków i dokumentów. Nowa odsłona portalu ma zostać udostępniona klientom pod koniec 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">1ffeed29-3ae5-45e6-9a2b-8b33f9b6ddfe</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:06:09 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rv-k9kpTURBXy9iYzNhMjBhODY2MGM4YTQxYzIzZTc2NTFlOWY0ZmU4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bundeswehra modernizuje się na potęgę. Drony i satelity w centrum uwagi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowa-wojskowa-lista-zyczen-niemiec-o-wartosci-377-mld-euro/5t0x2hs</link>
			<description>Nowy plan zamówień publicznych, do którego dotarła redakcja serwisu POLITICO, prezentuje strategię Belina na to, jak zbudować kręgosłup odrodzenia obronności Europy. Kanclerz Niemiec Friedrich Merz w maju tego roku pierwszy raz stwierdził: Niemcy zamierzają przekształcić Bundeswehrę w &quot;najsilniejszą konwencjonalną armię w Europie&quot;, zobowiązując się do zapewnienia jej &quot;wszystkich potrzebnych środków finansowych&quot;. Pięć miesięcy później do tych ambicji przygotowano listę wymogów sprzętowych, które znalazły się wewnętrznych dokumentach rządu federalnego. Ujawnia je POLITICO.</description>
			<guid isPermaLink="false">95f7f9c8-b574-4193-86f7-07dd3fd18ce6</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 12:59:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o3Ok9kpTURBXy84ODFiMmJkYjA4OTYwNjgzOTg2YzI2ZjgzYTMxYTIyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia Europejska wciąż w czołówce partnerów handlowych Rosji. Pomimo sankcji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/unia-europejska-handel-z-rosja-w-2024-r-mimo-sankcji-szczegoly/el6l3z3</link>
			<description>Pomimo szerokich sankcji, Unia Europejska w 2024 r. utrzymała się w pierwszej trójce partnerów handlowych Rosji — wynika z danych Niemieckiego Instytutu Ekonomicznego (IW). Wartość wzajemnej wymiany wyniosła 67,5 mld euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">219c0a39-aa71-4273-b064-36d268a27fe9</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 12:15:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Ttk9kpTURBXy8zZmRhZGMwMjBlMmY4MGU3M2E1NWUzMDNkYTI2YjEyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwszy taki wyrok w Polsce. Firma straciła kontrakt przez błędne użycie AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/fikcyjne-dane-i-nieistniejace-prawo-firma-stracila-kontrakt-przez-uzycie-ai/9pbcyj2</link>
			<description>Firma Exdrog, ubiegająca się o kontrakt na utrzymanie dróg w Małopolsce, wykorzystała sztuczną inteligencję do przygotowania wyjaśnień mających przekonać zamawiającego, że zaoferowana przez nią cena nie jest rażąco niska. Jak donosi poniedziałkowy &quot;Puls Biznesu&quot;, narzędzie AI wytworzyło jednak fikcyjne dane i nieistniejące przepisy prawa.</description>
			<guid isPermaLink="false">497ed525-f192-4959-b3cc-c3a411c8f420</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 09:58:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2uhk9kpTURBXy9kM2MzNTJhNzY2YjY2ZWY0M2QyZjBmMmNmOTkyOGU1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Miasta widma jak na Sycylii&quot;. Eksperci o radykalnej zmianie na rynku nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polska-moze-byc-krajem-pelnym-pustostanow-to-moga-byc-miasta-widma-jak-na-sycylii/2cfb2d4</link>
			<description>Za dwie dekady Polska może stać się krajem pełnym pustostanów sprzedawanych za symboliczne kwoty — ostrzegają eksperci cytowani przez poniedziałkową &quot;Rzeczpospolitą&quot;. Demografia, a dokładnie gwałtowny spadek liczby ludności i gospodarstw domowych, ma w najbliższych latach radykalnie zmienić rynek mieszkaniowy w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">668689ec-bc92-4b8a-9896-dedaa5e9cc2e</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:35:23 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X_Kk9kpTURBXy9hMjRjZjg0MzRiMTE0NzVlZjA5OTUyMjE2YmY0YmE4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak drogo już dawno nie było. Mamy nowe dane [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tak-drogo-juz-dawno-nie-bylo-mamy-nowe-dane/rfspxke</link>
			<description>W sklepach mamy dość nagłą podwyżkę cen. Z danych PanParagon dla Business Insider Polska wynika, że tak drogo nie było od początku sierpnia bieżącego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">f86adc00-4997-450b-a8d7-20401a0ff97b</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:24:40 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8o2k9kpTURBXy8zZGUzZjMwZTcxMzIwODU2Zjc2MjhmMWQyMTJiZTNmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podejrzane transakcje. Jest pilne oświadczenie banku Santander</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nieuprawnione-wyplaty-z-kont-jest-pilne-oswiadczenie-banku-santander/jbbwj45</link>
			<description>Bank Santander poinformował, że jego systemy bezpieczeństwa wykryły przestępcze transakcje przy użyciu kart płatniczych klientów. Jak przekazało biuro prasowe banku, podejrzane operacje realizowano w bankomatach należących do sieci współpracującej z instytucją. Santander zapewnił, że wszystkie utracone środki zostaną zwrócone, a karty potencjalnie zagrożone zostały zablokowane.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8b017ce-b059-45cb-a8e8-b8faa1a41a0c</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:28:09 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rYBk9kpTURBXy80ZjcyN2NlNDY4MmY1MzljYTZjOGY1YjIxMWNlMzIwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiceprezes PFR zdradza plany funduszu. Te spółki mogą trafić na giełdę [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pfr-szykuje-nowa-strategie-wiceprezes-kresli-scenariusze-dla-firm-ktore-kontroluje/xjbg881</link>
			<description>Prace nad strategią Polskiego Funduszu Rozwoju są już na finiszu. Zostanie opublikowana jeszcze w tym roku — mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska wiceprezes Polskiego Funduszu Rozwoju ds. inwestycji Mikołaj Raczyński. Zdradza też jakie spółki z portfela funduszu są strategiczne, a które z nich mogą trafić na giełdę. Wiceprezes PFR wskazuje co myśli o fuzji PZU i Banku Pekao czy debiucie na GPW bydgoskiej Pesy oraz spółki z przemysłu zbrojeniowego — WB Electronics.</description>
			<guid isPermaLink="false">97c95856-a0bd-410f-b735-31a43263ad00</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 05:00:39 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Wyk9kpTURBXy9hNDgzNTYzZTZlZWZjZWQ2ZTkzNDVlMGU0YTE0NDAzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Idzie kryzys? Sprawdziliśmy, w których regionach grożą masowe zwolnienia [MAPY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rekordowa-fala-zwolnien-w-polsce-tysiace-osob-zagrozonych-wzrosty-rok-do-roku-mapy/tbyr3lq</link>
			<description>Czy przez Polskę przetacza się rekordowa fala zwolnień? Gdyby popatrzeć na zbiorcze dane, to tak. Do końca września pracodawcy zgłosili chęć zwolnienia ponad 88 tys. pracowników. To aż o 53,8 tys. więcej niż w całym poprzednim roku. Za tak duży wzrost odpowiada tylko jedno województwo, a nawet powiat. To Warszawa. Trudna sytuacja jest jeszcze w dwóch województwach: śląskim i małopolskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">14354a3c-a795-48ab-8d86-559804fa265b</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NRik9kpTURBXy8wZTgzZWQ1ODE4N2FlZjBjNDQwZDM3NDY3MTNkZTFkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wenezuela szuka wsparcia militarnego w Rosji, Chinach i Iranie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nicolas-maduro-prosi-rosje-i-chiny-o-wsparcie-militarne-obawia-sie-usa/wq2v5zm</link>
			<description>Prezydent Wenezueli Nicolas Maduro zwrócił się do Rosji, Chin oraz Iranu z prośbą o pomoc w rozbudowie zdolności obronnych swojego kraju. Powodem są rosnące obawy związane z obecnością amerykańskich sił w rejonie Karaibów. Informacje te ujawnił amerykański dziennik &quot;Washington Post&quot;, który dotarł do dokumentów wewnętrznych administracji USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6ce03d7-6593-484e-ab74-6f2884c90edb</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 20:19:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dzjk9kpTURBXy85YzM2YTUwY2M0M2ZkYzYyNDI1NmJhNzgyZWE5OTkzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PiS traci poparcie. Nawet z Konfederacją nie ma większości w Sejmie [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sondaz-united-surveys-koalicja-obywatelska-z-przewaga-nad-pis-wyniki-zaskakuja/wge4x5f</link>
			<description>Według najnowszego sondażu United Surveys przeprowadzonego dla Wirtualnej Polski, Koalicja Obywatelska (KO) zdobyłaby największe poparcie w nadchodzących wyborach, uzyskując 30,8 proc. głosów. Prawo i Sprawiedliwość (PiS) uplasowałoby się na drugim miejscu z wynikiem 26,7 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e3d6ca9-e08c-4162-90d4-98fbc29c7eb7</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 19:53:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4hgk9kpTURBXy9lM2JkMDM0NGY2NmI2OGViMmIxZjQ2ZGQ3ZTgzNzY5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump o powrocie do podziemnych prób jądrowych. &quot;Wkrótce się przekonacie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-o-testach-jadrowych-usa-wkrotce-sie-przekonamy/qtx0qwn</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump zasugerował możliwość wznowienia podziemnych prób jądrowych przez USA. W rozmowie z dziennikarzami na pokładzie Air Force One podkreślił, że decyzja w tej sprawie może zapaść wkrótce, wskazując na działania innych państw jako potencjalny powód takiego kroku.</description>
			<guid isPermaLink="false">23e931be-d67c-4e3b-9e7d-f873b5ab125f</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 19:15:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tUwk9kpTURBXy9hNzJhYWE5NWYzMDBkYmI5NmExZTFjYzE4Zjg2MjYwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tomahawki dla Ukrainy. Jest decyzja Pentagonu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pentagon-daje-zielone-swiatlo-dla-tomahawkow-decyzja-nalezy-do-donalda-trumpa/hysyhq2</link>
			<description>Pentagon wyraził zgodę na przekazanie Ukrainie rakiet dalekiego zasięgu Tomahawk, pozostawiając ostateczną decyzję prezydentowi USA Donaldowi Trumpowi. Amerykańskie władze oceniły, że taki krok nie wpłynie negatywnie na zapasy tej broni w Stanach Zjednoczonych — informuje CNN, powołując się na źródła zaznajomione ze sprawą.</description>
			<guid isPermaLink="false">72f928dc-1fdd-4f99-997f-8f456c78abcd</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:35:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vm4k9kpTURBXy8zM2JmZDA5YzdkMTk1MDdhOTk4ZGQ3NzFhNDUyM2NhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump nie ustępuje. Węgry nie dostaną zwolnienia z sankcji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-nie-zgodzil-sie-na-prosbe-viktora-orbana-o-zwolnienie-z-sankcji/w2enjj7</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump ujawnił w piątek, że premier Węgier Viktor Orban zabiegał o wyłączenie swojego kraju z sankcji nałożonych na rosyjskie koncerny naftowe. Amerykański przywódca jednak nie zgodził się na to ustępstwo. Orban, który w przyszłym tygodniu ma spotkać się z Trumpem w Białym Domu, zapowiedział, że podczas rozmów będzie argumentował, iż geograficzne położenie Węgier wymaga specjalnego traktowania w tej kwestii.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8d1db28-27aa-421f-8e8b-bec9acec21c3</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:21:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2oYk9kpTURBXy82NmQ4ODUxY2RjZTE5MmRjMWM2OGU4MjA2NWY1NDEwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińska rakieta Flamingo. Innowacja czy wyzwanie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ukrainska-rakieta-flamingo-budzi-emocje-szybki-rozwoj-i-kontrowersje/t1m7ppm</link>
			<description>Ukraińska rakieta Flamingo, której deklarowany zasięg wynosi 3 tys. kilometrów, wzbudza coraz więcej pytań. Dziennik &quot;Le Figaro&quot; zwrócił uwagę na szybkie tempo jej rozwoju oraz na kontrowersje dotyczące jej skuteczności. W obliczu wojny na pełną skalę, ukraińska firma Fire Point, odpowiedzialna za projekt, przekształciła się z przedsiębiorstwa rozrywkowego w producenta zaawansowanej broni.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1056861-c9fa-4a77-bba8-64e1c1ce7df5</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:12:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W77k9kpTURBXy8yYTFhZmI3OTExM2UxN2NjMDAwYzAyZWNmMTQ0YzYzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Narasta chaos na amerykańskich lotniskach. Tysiące odwoływanych lotów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/chaos-na-amerykanskich-lotniskach-shutdown-i-braki-kadrowe-paralizuja-prace/t6k5ecy</link>
			<description>Piątek jest kolejnym dniem chaosu na niektórych lotniskach w Stanach Zjednoczonych. Sekretarz transportu USA Sean Duffy przyznał, że spodziewa się w nadchodzących dniach jeszcze większej liczby opóźnień lotów. Są dwa główne powody.</description>
			<guid isPermaLink="false">8446c2e9-c65f-42fb-b826-35ca6d792ba4</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 17:41:25 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LtVk9kpTURBXy80ZWZiMzMyY2Y0OTU3YzlmZDI1MjJlZmVhNGEzZjU0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie zabraknie pieniędzy. Potrzeby pożyczkowe państwa na ten rok w pełni pokryte</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/budzet-panstwa-2025-wazna-informacja-w-sprawie-potrzeb-pozyczkowych/pz4jz47</link>
			<description>Mimo wielkiego deficytu, rząd właśnie zebrał wystarczającą kwotę poprzez pożyczki lub emisję obligacji, aby pokryć cały niedobór w kasie państwa spodziewany w tym roku. Wiceminister finansów ogłosił, że potrzeby pożyczkowe są w pełni sfinansowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">569c07b8-a07e-4349-926b-fc2a65093386</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 17:16:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q_Sk9kpTURBXy9lOThkMjBiZjIzN2M3ODQ2ZjZkNTk1NGU5ZjE5YTBkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedaż działki pod CPK. Jak ujawnienie transakcji wpłynęło na ocenę PiS? Wyniki sondażu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sprzedaz-dzialki-pod-cpk-uderza-w-pis-sondaz-pokazuje-spadek-poparcia/fclqg4c</link>
			<description>Sprawa sprzedaży działki, przez którą ma przebiegać linia kolejowa łącząca Warszawę z Centralnym Portem Komunikacyjnym, wywołała szeroką dyskusję i wpłynęła na postrzeganie Prawa i Sprawiedliwości. Z najnowszego sondażu SW Research dla rp.pl wynika, że ponad 42 proc. respondentów ocenia PiS gorzej po ujawnieniu szczegółów tej transakcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">3af540af-b3af-49b3-9d6c-32a32c879504</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 16:51:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mfpk9kpTURBXy82YTc4ZmRhMjNlODVhNWI1ZGY5YmI5ZWNkMTcwNTUyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump skomentował doniesienia o możliwym ataku w Wenezueli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-zaprzecza-decyzji-o-ataku-na-wenezuele/yjshcye</link>
			<description>Prezydent Donald Trump zaprzeczył, jakoby podjął decyzję o przeprowadzeniu ataku na cele wojskowe w Wenezueli — informuje agencja Bloomberg. W ten sposób zdementował doniesienia mediów, że wyraził zgodę na interwencję.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee0b8a9b-88f2-4db4-8f4e-acfa6a24bc2f</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 16:30:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gl8k9kpTURBXy9lMjczMDdiNzhkOWVkNzM4MTFhMmI2OGRjNzgxMDgxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Daniel Obajtek usłyszy zarzuty od prokuratury? Nieoficjalnie: jest termin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/daniel-obajtek-uslyszy-zarzuty-nieoficjalnie-jest-termin/fwt5zhf</link>
			<description>Daniel Obajtek, były prezes Orlenu, miał zostać wezwany do Prokuratury Regionalnej w Warszawie. Jak wynika z nieoficjalnych informacji Onetu, ma się tam stawić 12 listopada. Sprawa dotyczy korzystania z usług detektywistycznych. Państwowa spółka miała wydać na te usługi blisko 3 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4b13c0b-6953-404b-8d65-e22e1f3849d2</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 16:17:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZRzk9kpTURBXy9lYjA1MjI3ZGZjNzczMzZlMmIxNmRjNWEwYzcwMDVhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kwestia badań okresowych dla posiadaczy broni wywołuje kontrowersje. Raport IBRiS i PAP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/raport-ibris-ujawnia-podzialy-w-sprawie-badan-broni-kto-sie-sprzeciwia/99vesmd</link>
			<description>Badania okresowe dla właścicieli broni budzą skrajne emocje. Przeciwnicy wskazują na zbędne koszty i utrwalanie stereotypów, podczas gdy zwolennicy podkreślają, że są one standardem w wielu krajach. Dyskusja na ten temat rozgorzała na nowo podczas prezentacji raportu IBRiS i PAP dotyczącego przepisów o dostępie do broni w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c9a01c6-9d9b-492b-b550-bf4c7eaa0ff4</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 15:55:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kdsk9kpTURBXy9mYmY1ODlkMGQwYmQyZTMxNWNkOTBiYTFmN2FmZTkxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Wall Street Journal&quot;: firma Elona Muska otrzyma kontrakt na 2 mld dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/spacex-od-elona-muska-ma-dostac-kontrakt-na-duze-pieniadze/vrxhmbd</link>
			<description>SpaceX, należący do Elona Muska, ma otrzymać duży kontrakt na opracowanie satelitów, które zostaną użyte w planowanej tarczy antyrakietowej Złota Kopuła. Spółka ma również opracować dwie inne sieci satelitów dla Pentagonu.</description>
			<guid isPermaLink="false">dea8c390-6892-4d67-8828-e7b7be01c046</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 15:35:19 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rc5k9kpTURBXy82MDUyNmFiMGY5ZTJkYTk2ZTUxN2IzYjkwZjg5YzRmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa staje przed finansowym wyzwaniem. Ukraina potrzebuje miliardów dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/europa-przed-finansowym-wyzwaniem-ukraina-potrzebuje-rekordowego-wsparcia/rnn4x51</link>
			<description>Brytyjski tygodnik &quot;The Economist&quot; w najnowszym wydaniu szacuje, że Ukraina będzie potrzebować około 389 mld dol. w gotówce oraz sprzęcie wojskowym, aby prowadzić działania wojenne przeciwko Rosji w ciągu najbliższych czterech lat. Według gazety główny ciężar finansowy spoczywać będzie na Europie, co stanowi poważne wyzwanie dla jej zdolności do strategicznej autonomii.</description>
			<guid isPermaLink="false">8433599d-517d-41f6-bfc7-5fe1644e4e18</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 15:31:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cLkk9kpTURBXy9hMmMzZDI3ZmRjMjdjNGIxOTI5NTdmMmZjNjYyNmRhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Reżim prezydenta Maduro na celowniku USA. &quot;Naloty mogą nastąpić w każdej chwili&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-celuja-w-wenezuele-i-rezim-maduro-naloty-moga-nastapic-w-kazdej-chwili/fvp3b3v</link>
			<description>Wojsko amerykańskie w ostatnim czasie znacznie zwiększyło swoją obecność u wybrzeży Wenezueli. Najnowsze doniesienia &quot;Miami Herald&quot; wskazują, że administracja Donalda Trumpa podjęła decyzję o ataku na instalacje wojskowe w Wenezueli, które mają być wykorzystywane przez organizacje zajmujące się handlem narkotykami.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac5a649d-3c96-4a05-a65e-3d17b6e1237b</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:55:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b-Bk9kpTURBXy8xYzExN2U2OGE3YzA4Y2ZhMjJiZDJjYmM3NGNlZjkyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sir David Attenborough apeluje o wpłaty. Mówi, że kończy się czas</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sir-david-attenborough-i-organizacje-ochrony-przyrody-zbieraja-miliony-na-rothbury/nfqe5hq</link>
			<description>Sir David Attenborough poparł starania ekologów o zebranie 30 mln funtów na zakup rozległej posiadłości. &quot;Czas się kończy&quot; — apeluje znany przyrodnik i prezenter. Jest to największy obszar ziemi wystawiony na sprzedaż w Anglii od dziesięcioleci. Zebrano już około 8 mln funtów, w postaci darowizn w wysokości od 5 do 5 mln funtów, ale trwa wyścig o pozyskanie pozostałych dwóch trzecich.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3b23972-d8d7-4c7a-8a99-9e6e1bae653b</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:52:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qayk9kpTURBXy9kMjUwYzk5MTAzMmJiNGI1ZTM3OTA3ODFjNTQ0YTRlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lekarze narzekają na stawki za sekcje zwłok. System na granicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/sekcje-zwlok-zagrozone-przez-niskie-stawki-lekarze-ostrzegaja/xky7ek7</link>
			<description>Tuż przed świętem zmarłych środowisko lekarzy medycyny sądowej ostrzegło, że utrzymujące się od lat zbyt niskie wynagrodzenia za sekcje zwłok i opinie sądowo-lekarskie mogą się skończyć źle. System już działa na granicy możliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a235ea2-f821-452f-94b7-6c855f70972b</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t4ck9kpTURBXy8yNWFjMjlhMDNlNTMyYWMxMDM3OGZhZTgxMWM5YzZmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański kapitał wraca do Polski. CBRE prognozuje spektakularne transakcje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/cbre-ostrzega-przed-niedoborem-biur-koncowka-roku-kluczowa-dla-rynku/88lt57k</link>
			<description>Rynek biurowy w miastach regionalnych w Polsce pozostaje aktywny, mimo ograniczonej podaży nowych obiektów. Z danych CBRE i PINK wynika, że popyt rośnie, a końcówka roku może przynieść spektakularne transakcje. Eksperci ostrzegają: w 2026 r. nie będziemy mówić o nadmiarze biur, lecz o ich deficycie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d866bfdb-d0d7-4f84-957a-613193607361</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 13:26:49 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9X_k9kpTURBXy8zZWFjMTU4NGI3ZjYyNzNmMjZmYWUzOTA3ZmRhMTAxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>iPhone Air niewypałem? Mogą świadczyć o tym ruchy giganta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/czy-iphone-air-rozczarowuje-analiza-sprzedazy-i-produkcji-apple-na-koniec-2025-roku/lg3s8nr</link>
			<description>iPhone Air firmy Apple nie wygląda na bestseller. Niektóre raporty wskazują na mniejszy wzrost sprzedaży tego modelu, niż początkowo przewidywano. &quot;Sprzedaż iPhone'a Air będzie prawdopodobnie słaba, ale sprzedaż iPhone'a i modeli Pro jest wyższa, niż oczekiwano&quot; — ocenia analityk. W czwartek Apple pokazało wyniki finansowe za ostatni kwartał.</description>
			<guid isPermaLink="false">10d24c3b-9710-40e4-bff2-5623e77854f1</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 13:26:35 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/02Hk9kpTURBXy8xNWRlZGZiYWRhZDY2MDJmN2JjMWM5NjM4ZmQzMTA2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powstanie nowy, wielki park rozrywki w Polsce. Znamy lokalizację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/powstanie-nowy-wielki-park-rozrywki-w-polsce-znamy-lokalizacje/lzrfpmp</link>
			<description>Firma Momentum Leisure zamierza postawić nowy park rozrywki w Polsce. Ma być lokalizowany w Gliwicach, a jego budowa pochłonie ok. 50 mln euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">84ebf1ca-c7e6-451e-a5ce-5630f7f49bde</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 13:01:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gEBk9kpTURBXy83ZjhlMWRmNjkxZTRjOWYxMjI0YzJkOWFlYzg0MGNiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Aleksander Łukaszenko: jeśli przyjdziecie do nas bez pozwolenia, to was zlejemy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/aleksander-lukaszenka-pogrozil-zachodowi-jesli-przyjdziecie-do-nas-to-was-zlejemy/brfw4xv</link>
			<description>&quot;Czasy są tak niepewne i złożone, że musimy je przetrwać. Jeśli przetrwamy, nasze dzieci będą żyć. Jeśli nam się nie uda, pogrążymy się w tej otchłani&quot; — mówił prezydent Białorusi Aleksander Łukaszenko. W konfrontacyjny sposób wypowiedział się o Polsce i zachodniej Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">35d5abe9-f01b-442b-9910-f863f3423276</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 12:59:14 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Dlk9kpTURBXy84ZGQ5MGFjZjJhZmExYWYwYWUzMDVhOTM3OTgzMjM2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inflacja spada nie tylko w Polsce. Nowe dane ze strefy euro [MAPA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-spada-nie-tylko-w-polsce-nowe-dane-ze-strefy-euro-mapa/2fejkb9</link>
			<description>Inflacja w strefie euro spadła z 2,2 proc. rdr we wrześniu do 2,1 proc. w październiku — wynika z danych Eurostatu. Oznacza to, że Polska ze spadającym tempem wzrostu cen nie jest wyjątkiem w Unii.</description>
			<guid isPermaLink="false">7bd52786-956f-4887-b6fb-7f7bdfbdd609</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 12:43:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_7vk9kpTURBXy8wZWNmOWJhOGNhZmY3ZDgzNTFiNzI5NDEwMzQwNDI5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe dane o wynagrodzeniach. Średnia to już prawie 9 tys. zł brutto</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowe-dane-o-wynagrodzeniach-srednia-to-juz-prawie-9-tys-zl-brutto/kf7wsgg</link>
			<description>8 tys. 856,67 zł zarabiał przeciętny Polak w drugim kwartale br. — wynika z najnowszych pomiarów GUS. Dane obejmują nie tylko większe przedsiębiorstwa, ale i sferę budżetową oraz mikrofirmy. Oburzonym na te dane wyjaśniamy — obejmują one zarobki menadżerów i prezesów i nie jest to płaca przeciętnego Polaka. Taką prezentuje mediana, a nie średnia. A medianę GUS publikuje w oddzielnych publikacjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">15fa5058-4b78-41a0-9e71-ad0ebaa02588</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 12:05:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AQjk9kpTURBXy84M2Q3ZTg5MjM1ZDliNjRkOTM2YjQ5NzBkZmRlNzJjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny mają poważny problem. Ciemne chmury nad filarem gospodarki po cłach Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chiny-maja-powazny-problem-ciemne-chmury-nad-filarem-gospodarki-po-clach-trumpa/xvmn7ml</link>
			<description>Amerykański rynek zbytu był dla chińskich producentów podstawą do szybkiego rozwoju działalności, a dla gospodarki Chin motorem napędowym. No ale przyszedł Donald Trump i zaczął wprowadzać cła. Najnowsze badania chińskiego GUS wskazują, że w motorze ich gospodarki słychać coraz mniej przyjemne dźwięki. Indeks bazujący na opiniach menadżerów już siódmy miesiąc ma wartość świadczącą o dekoniunkturze. Co więcej, wskazania są na najniższym poziomie od czerwca 2023 r. To tłumaczy, dlaczego Chiny zgodziły się na ustępstwa na ostatnim spotkaniu Xi Jinpinga z Donaldem Trumpem w Korei Płd.</description>
			<guid isPermaLink="false">85589a48-b2b0-4314-ba0c-db6b7757b102</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 10:41:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nA2k9kpTURBXy9mOWFmZTQ0Y2JiMjAxMWUxYmUwMGIzMDIwMTY1Mzc2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inflacja po nowemu. GUS zmieni sposób liczenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-po-nowemu-gus-zmieni-sposob-liczenia/pg70wkz</link>
			<description>Od danych za 2026 rok wskaźnik cen towarów i usług konsumpcyjnych oraz unijny zharmonizowany wskaźnik HICP będą obliczane według klasyfikacji COICOP 2018 — podał w piątek GUS. Co to konkretnie oznacza?</description>
			<guid isPermaLink="false">7c2c7673-f578-4b56-9ffb-5d8572dd627e</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 09:54:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eQ0k9kpTURBXy8zNWRmMGMwNjdlOWU1NDRhM2IxZDY0NzU4YjM4ZGViZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie rewolucja w najmie krótkoterminowym. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/bedzie-rewolucja-w-najmie-krotkoterminowym-znamy-szczegoly/tl0lggn</link>
			<description>Kończy się wolnoamerykanka w najmie krótkoterminowym. Business Insider Polska dotarł do kluczowych zmian, które mają znaleźć się w ustawie autorstwa Polski 2050 w tej sprawie. Jeśli weszłyby w życie, zrewolucjonizują rynek — samorządy będą mogły nawet zakazać najmu krótkoterminowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">43ae14ab-eece-433f-aecd-c8675de161c4</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 09:45:32 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rwxk9kpTURBXy8xMzUyZmYxYTFhZjVjM2E1MDhkMWYzNTJlNjcyMjkxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inflacja w październiku zaskoczyła ekonomistów. GUS publikuje szybki szacunek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-w-pazdzierniku-zaskoczyla-ekonomistow-gus-publikuje-szybki-szacunek/jlpjvm5</link>
			<description>GUS opublikował tzw. szybki szacunek inflacji w Polsce. Według wyliczeń ceny konsumpcyjne wzrosły w październiku o 2,8 proc. rok do roku. Oznacza to spowolnienie względem poprzedniego miesiąca.</description>
			<guid isPermaLink="false">cad89a9b-27ce-4046-8888-36083f5bebfd</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 09:02:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ybmk9kpTURBXy8wODY0ZjYxZjAxYzM2YWFhNGI4YWNkOGUwYjhmMmQ0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie zwolnienia w Blachotrapezie. Będą &quot;grupówki&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wielkie-zwolnienia-w-blachotrapezie-beda-grupowki/01mcbpc</link>
			<description>Firma Blachotrapez ogłosiła zwolnienia grupowe — informuje Wyborcza.biz. Powód?Firma traci udziały w rynku i notuje straty.</description>
			<guid isPermaLink="false">b9e6dba8-9293-463e-92c3-c7d39958b5dc</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:30:29 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cmDk9kpTURBXy9iMmYxMzllYmRlOWIyNjg0YjIwYTA1ZDEwMjQ2MjJmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grunt pod CPK wzbudza emocje. Wiceprezes Dawtony zabrał głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/afera-wokol-roberta-telusa-i-dzialki-pod-cpk-wiceprezes-dawtony-zabral-glos/0jygnh5</link>
			<description>Wiceprezes Dawtony Piotr Wielgomas odpiera zarzuty o spekulację gruntami położonymi na obszarze planowanej linii kolei dużych prędkości do Centralnego Portu Komunikacyjnego. W rozmowie z &quot;Pulsem Biznesu&quot; podkreślił, że działkę w Zabłotni kupował z myślą o rozwoju działalności rolniczej, a nie osiąganiu zysków na zmianie przeznaczenia terenu.</description>
			<guid isPermaLink="false">56783e73-9f61-436a-8c18-33da9148739b</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:08:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7WIk9kpTURBXy83MjAyYTU5NjZlYTJjZjBiOWYyZTk1OGNlODc3YTIxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pogłoski o śmierci ESG są przesadzone. &quot;Unia nie zmieniła radykalnie kierunku&quot; [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zrownowazony-rozwoj-w-biznesie-esg-nie-umarlo-unia-nie-zmienia-kursu/76yj151</link>
			<description>ESG umarło, a europejski biznes nie jest już zainteresowany zrównoważonym rozwojem? Choć Unia Europejska faktycznie dąży do złagodzenia przepisów związanych z raportowaniem i monitorowaniem łańcuchów dostaw pod kątem ochrony środowiska i praw człowieka, prawda jest bardziej skomplikowana. Otoczenie regulacyjne i rynkowe ewoluuje, ale kierunek na dekarbonizację i zielone technologie pozostaje w mocy. Polski biznes nie powinien przespać związanych z tym okazji — mówi Piotr Kowalik, ekspert ds. ESG (Environmental, Social, and Governance — podejście stosowane przez firmy i inwestorów do oceny praktyk biznesowych pod kątem ich wpływu na środowisko naturalne, społeczeństwo oraz stosowanych standardów zarządzania), menedżer, prawnik, wykładowca studiów podyplomowych w Szkole Głównej Handlowej i członek stowarzyszeń branżowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">415906c4-e523-457f-a73a-84d1656219f1</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 06:31:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y4Xk9kpTURBXy9kNzNmMjhjMjkxZjI1ODZiZDVhMGYxYzFiZDFkYTMwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wolnorynkowe reformy i wyborczy sukces. Prezydent Argentyny szykuje kolejne zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/prezydent-argentyny-szykuje-kolejna-fale-reform-bierze-na-celownik-podatki-i-rynek/xck6kq0</link>
			<description>Po ustabilizowaniu galopującej inflacji i zwycięstwie w wyborach parlamentarnych prezydent Argentyny Javier Milei przystępuje do realizacji kolejnego etapu swojej gospodarczej rewolucji. Jak informuje &quot;Financial Times&quot;, libertariański lider zamierza zmierzyć się z dwoma najtrudniejszymi wyzwaniami: przebudową skomplikowanego systemu podatkowego i modernizacją sztywnego rynku pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ecb13d84-ed71-4512-87d4-6e0cd9695db3</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 06:30:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8B6k9kpTURBXy8zNzI5MDVhYjE0ZGYxMDVkNWEzMGE2NjcxYjM3ZTFiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Część decyzji fiskusa trafiła w próżnię? Zapadł przełomowy wyrok NSA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/blad-w-doreczeniu-podatkowym-wyrok-nsa-powinien-zmienic-praktyke-urzedow/rde5g4w</link>
			<description>Dotychczas urząd skarbowy wybierał sobie, jakim kanałem doręczać pisma pełnomocnikom podatników. Nawet jeśli pełnomocnik chciał, żeby pisma dochodziły na adres e-Doręczeń lub ePUAP, urzędy doręczały je na konto w e-Urzędzie Skarbowym. Dlaczego to ważne? Bo błąd w doręczeniu może skutkować tym, że pismo w ogóle nie zostało doręczone, a skoro tak, to go w ogóle nie było. W efekcie np. podatnik nie musiał dopłacać podatku.</description>
			<guid isPermaLink="false">da0d0981-c81b-4ea9-ad8c-574320826578</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 06:16:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vm6k9kpTURBXy8wYTQ4NGQyNzNjZGNhYmJmYjg2NGI3MjEyNzc1YjBkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarabiają więcej niż duże firmy, ale zatrudnionym płacą niewiele. W mikrofirmach pracuje co czwarty Polak</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zarabiaja-wiecej-niz-duze-firmy-ale-zatrudnionym-placa-niewiele-w-mikrofirmach/r1150m3</link>
			<description>Polacy to przedsiębiorczy naród. Mikrofirm, czyli takich zatrudniających do dziewięciu osób mamy aż 2,4 mln i pracuje w nich aż 4,5 mln osób na niecałe 18 mln w całej gospodarce. Płacą jednak niewiele lecz wcale nie dlatego, że małe zyski im na to nie pozwalają. Mikrofirmy wypracowują prawie dwa razy takie zyski jak firmy duże.</description>
			<guid isPermaLink="false">9dd8b6b0-334c-45a1-a92d-18acc4a7a499</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 06:13:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gKGk9kpTURBXy9lYjg4ZDIyMGY4OWY1MThjZDU3NDc3Zjg4YmEwMzM0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz bliżej przejęcia właściciela TVN. Są nowe informacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/reuters-netflix-chetny-do-zakupu-czesci-wlasciciela-tvn/8g6hm8c</link>
			<description>Według informacji przekazanych przez agencję Reuters Netflix poważnie analizuje możliwość przejęcia części aktywów Warner Bros. Discovery. Gigant streamingowy miałby złożyć ofertę zakupu segmentu obejmującego studia filmowe i telewizyjne oraz platformy streamingowe – z pominięciem części nadawczej, czyli m.in. CNN czy należącego do WBD w Polsce TVN.</description>
			<guid isPermaLink="false">3e37c859-be30-4bc1-a235-ddabc2d8eeee</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 06:01:48 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WRIk9kpTURBXy8zN2ZlMjZjNTc1ZGMzMjI3ZWM2NzE0MTVkZGMzYjZjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska walczy o przesunięcie  ETS2. Chodzi o miliardy złotych [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/co-nas-czeka-w-sprawie-ets2-tworzenie-alternatywnej-rzeczywistosci-przez-polskich/7dxt11s</link>
			<description>System ETS2 ma wejść w życie trzy lata później — o takie rozwiązanie zabiega Polska. Sceptyczne wobec systemu są też inne państwa Grupy Wyszehradzkiej. Ostatni szczyt w Brukseli uchylił furtkę w tej sprawie, ale niczego nie rozstrzygnął. Drugim polskim postulatem jest mechanizm ograniczający wzrost cen ETS2. W tej sprawie jest więcej podstaw do optymizmu. Kluczowe jest jednak przygotowanie Polaków do wprowadzenia ETS2 poprzez upowszechnianie pomp ciepła, ocieplanie domów i rozwój bezemisyjnego transportu, w tym publicznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">4797a87a-5974-410a-aeea-8a7a5bfe61b4</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 05:30:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uC5k9kpTURBXy84YmYwN2RlNjA4ODY4NDIzNzcyMGQ3YzE0NWU4ZGZmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta agencja ma potężną władzę. Oto czym jest KOWR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/oni-maja-potezna-wladze-oto-czym-jest-kowr/tv6be7f</link>
			<description>Krajowy Ośrodek Wsparcia Rolnictwa to instytucja, której wpływy są większe, niż się wydaje na pierwszy rzut oka. KOWR zarządza ponad 1,3 mln hektarów gruntów należących do Skarbu Państwa. To 8 proc. wszystkich użytków rolnych w Polsce. Na tym władza KOWR się nie kończy. Dyrektor agencji może też ingerować w obrót gruntami rolnymi na rynku prywatnym. To on wyraża zgodę na sprzedaż, ale może też skorzystać, z prawa pierwokupu. I nie chodzi tylko o ziemię, ale także udziały czy akcje.</description>
			<guid isPermaLink="false">b69e1560-3f5d-4eae-bfa2-68f91946a45e</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 05:27:20 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b0fk9kpTURBXy9lZTVjZWZkOGM2MzA1YjJjZjQxM2UwYjIzZDgwYjUyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny paliw na Wszystkich Świętych. Nie warto czekać z tankowaniem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-paliw-na-wszystkich-swietych-nie-warto-czekac-z-tankowaniem/9c6lr56</link>
			<description>Po podwyżkach w zeszłym tygodniu czeka nas jeszcze kilka dni wzrostów cen na stacjach paliw. Szczególnie w przypadku oleju napędowego. Na początku listopada na pylony może wrócić &quot;piątka&quot; z przodu. Jednak ci, którzy planują w ten weekend wyjazd na Wszystkich Świętych, nie powinni czekać z tankowaniem. — W najbliższych tygodniach ceny aż tak mocno nie spadną — mówi nam Grzegorz Maziak, ekspert rynku paliw.</description>
			<guid isPermaLink="false">72dbd898-dda2-4283-b69f-843a3f303f1c</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 05:03:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oJek9kpTURBXy83MGQ4N2NiN2Q4YjQyOGU0MzAxYTM3Y2M1NDFiODQ5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy chętniej wypłacają pieniądze z banków. Gotówka wraca do łask</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wyplaty-gotowki-w-polsce-rosna-czy-to-powod-do-niepokoju-ekonomisci-wyjasniaja/gh46svw</link>
			<description>Miesięczne dane o podaży pieniądza, które publikuje Narodowy Bank Polski, zwykle nie przynoszą wielkich zmian i obserwowane są jedynie przez niewielkie grono specjalistów. Tym razem pojawiła się w nich ciekawostka, którą zanotowano — choć w znacznie większym stopniu — na początku pandemii i zaraz po wybuchu wojny w Ukrainie. Mowa o wzmożonych wypłatach gotówki. Ekonomiści uspokajają, że obecne wzrosty podaży gotówki, choć wyższe niż w ostatnich latach, są zgodne z wieloletnimi trendami.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae199364-2c49-4266-a7b1-2f2218b78da3</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R0Fk9kpTURBXy9hNGM3ZDEyYjUzMTU5YWM0OWJmMzM0Y2VmMTEzODUxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
