<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Nasi sąsiedzi biorą się ostro za podatki. Oto ruch Słowacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ostre-reformy-gospodarcze-na-slowacji-kraj-podniesie-podatki-i-obetnie-wydatki/fhgtm0x</link>
			<description>Słowacki parlament zatwierdził pakiet konsolidacyjny o wartości 2,7 mld euro, obejmujący zarówno podwyżki podatków, jak i redukcję wydatków publicznych. Rząd Roberta Ficy tłumaczy, że to konieczność — deficyt finansów publicznych od miesięcy utrzymuje się na jednym z najwyższych poziomów w całej Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c9e0c1c-9907-4772-8972-1f13f19a1f49</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 20:00:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9TPk9kpTURBXy85Mzc5NTkyOWJiMzljNGE2ODdmNTQwMTkwMTZkOTNjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Potwierdziły się doniesienia Business Insider Polska. Bogdan Benczak prezesem PZU</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/potwierdzily-sie-doniesienia-business-insider-polska-bogdan-benczak-prezesem-pzu/5rxg8xl</link>
			<description>Rada Nadzorcza PZU SA podjęła 24 września 2025 r. uchwałę o powołaniu Bogdana Benczaka do zarządu spółki i powierzeniu mu funkcji prezesa. Decyzja wejdzie w życie po uzyskaniu zgody Komisji Nadzoru Finansowego. Tym samym potwierdziły się nieoficjalne doniesienia Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe223704-eadf-4149-8b63-842036020402</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 18:46:46 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dPDk9kpTURBXy9lMTc0NjNmYzBmYTFlNzI4YWM0YWFmNzZmMjZjYjQxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Współpracownik Trumpa chwali Polskę. Porównał ją do Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jedna-z-najwspanialszych-historii-sukcesu-wspolpracownik-trumpa-tak-nazwal-polske/g8bt346</link>
			<description>Polska gospodarka jest jedną z największych historii sukcesu po upadku muru berlińskiego — ocenił w rozmowie z telewizją Fox Business amerykański sekretarz skarbu Scott Bessent. Jak podkreślił, gdyby Ukraina osiągnęła podobną skalę rozwoju, prawdopodobnie nie stałaby się celem rosyjskiej agresji.</description>
			<guid isPermaLink="false">60d8d9f9-c3f0-485b-b354-43df76889f64</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 16:31:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qROk9kpTURBXy8xNDY2NzU1M2FmNGM2OWE5YzUwZDQyNjc1M2ZlNWNhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest pierwszy &quot;wyrok niebyły&quot;. Sędziowie SN skorzystali z nowego oręża</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sad-najwyzszy-wydaje-przelomowa-uchwale-wyroki-moga-byc-niebyle/kk21rcy</link>
			<description>Wyrok Izby Kontroli Nadzwyczajnej i Spraw Publicznych Sądu Najwyższego wydany w składzie z udziałem choćby jednego sędziego powołanego z udziałem Krajowej Rady Sądownictwa wybranej po 2018 r. należy uznać za niebyły (nieistniejący). Tak uznał poszerzony, siedmioosobowy skład Izby Pracy i Ubezpieczeń Społecznych Sądu Najwyższego w sprawie dotyczącej rozwiązania umowy o pracę. To efekt orzecznictwa TSUE.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c1cea17-92b2-4f3a-bbf4-228a55e870e6</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 16:28:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1R9k9kpTURBXy84YzQwMjAzYzA3YWRlMjAxYjg1YjdhOWYxYWRhNmRlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od 2026 roku nowy obowiązek przy budowie domu. Bez tego nie będzie odbioru</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/budowa-domu-2026-swiatlowod-bedzie-obowiazkowy-co-musisz-wiedziec/xxpwp06</link>
			<description>Budowa domu jednorodzinnego lub jego remont będą wiązały się z nowym obowiązkiem. Przepisy wejdą w życie w 2026 r. Zgodnie z nowelizacją tzw. megaustawy, każdy nowy lub modernizowany budynek będzie musiał być wyposażony w infrastrukturę światłowodową. Zmiany te wynikają z dostosowania polskiego prawa do unijnych regulacji i mają na celu przyspieszenie rozwoju nowoczesnych sieci telekomunikacyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">224801fc-1c62-4000-bbc1-53d92a3467a4</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 15:26:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hAuk9kpTURBXy9mOWRkYzc4MTVhOTBmYWNiNzA5YWIwYTc4NTBjNzQ2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poważny kryzys na okupowanym Krymie. Na stacjach benzynowych zabrakło paliwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/to-czego-wszyscy-sie-bali-wlasnie-nastapilo-powazny-kryzys-na-krymie/hhgsr9z</link>
			<description>Na Krymie, okupowanym przez Rosję, sytuacja na rynku paliwowym osiągnęła punkt krytyczny. Jak poinformował w środę portal Krym.Realii (Radio Swoboda), na stacjach benzynowych całkowicie zabrakło paliwa. Problemy z dostępnością utrzymywały się od ponad dziesięciu dni, jednak dopiero teraz zapasy wyczerpały się całkowicie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e72b92e4-14b5-4540-91f2-7e9547880552</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 14:35:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A91k9kpTURBXy8yZWQyZDQzYzYyNjczMWQwNjRlYTNlNDExOWIzZTIzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Resort finansów reaguje na obniżki stóp procentowych. Złe wieści dla oszczędzających</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/obligacje-dadza-mniej-zarobic-ministerstwo-finansow-zapowiada-zmiany/k0p3ss0</link>
			<description>Tylko do końca września oszczędzający mogą skorzystać z wyższego oprocentowania obligacji skarbowych. Ministerstwo Finansów w środę poinformowało, że od 1 października odsetki z nowych obligacji będą niższe. Zmiana jest odpowiedzią na ostatnią obniżkę stóp procentowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">077f6992-33ab-4f40-9f1b-7b0bb9551fb6</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 14:21:39 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yclk9kpTURBXy8xMTZlNmI4NGNjZDU5ZDU5ZDcxY2ExYjFjMmFjNTEwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jawne ceny mieszkań. Duży deweloper wskazuje, jak zareagowali jego klienci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jawne-ceny-mieszkan-duzy-deweloper-murapol-o-reakcji-klientow/my4ps3t</link>
			<description>&quot;W pierwszych dwóch tygodniach września obserwowaliśmy pewne przekładanie decyzji. Procesy decyzyjne uległy u klientów spowolnieniu&quot; — komentuje pierwsze efekty wprowadzenia jawności cen mieszkań prezes Murapolu. Jego zdaniem nie będzie taniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5aaba6c4-83d1-4f58-bfe9-ac3825307c5d</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 12:49:52 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lt4k9kpTURBXy9jOWQyMjVmNDkxMTE0YzJlODUwZDRhMzI2Mjg0OTZlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecka prasa ostro o hotelu Gołębiewski w Pobierowie. &quot;Cierpiący na otyłość statek wycieczkowy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kontrowersje-wokol-hotelu-golebiewski-pobierowo-niemiecka-prasa-o-polskiej-inwestycji/kf85vnv</link>
			<description>W Pobierowie nad polskim Bałtykiem otwiera się hotel Gołębiewski, który zdaniem niemieckiego dziennika &quot;Sueddeutsche Zeitung&quot; może być jednocześnie największym i &quot;najbrzydszym&quot; obiektem tego typu w regionie. Dziennik porównuje hotel m.in. do niemieckich blokowisk z czasów powojennych oraz do statku wycieczkowego, który osiadł na mieliźnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">397db75c-07f0-42a7-ac39-fb4fe0d738fe</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 11:27:52 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GDCk9kpTURBXy9kMTMyZTNlMzk3NGRhYTk0YzU5MGFkZGExYmM5M2Y0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lewica omija spór w rządzie? Rewolucyjne zmiany w płacy minimalnej już w Sejmie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/minimalne-wynagrodzenie-lewica-zlozyla-projekt-ustawy-do-sejmu/r43hqqm</link>
			<description>Lewica złożyła do Sejmu ustawę o minimalnym wynagrodzeniu za pracę, choć nad identycznym projektem pracuje resort pracy kierowany przez Agnieszkę Dziemianowicz-Bąk. Jej uchwalenie wymusza unijna dyrektywa. Termin na jej wdrożenie minął w listopadzie 2024 r., ale w rządzie jest spór o kształt nowego prawa.  Dlatego, jak ustalił nieoficjalnie Business Insider Polska, Lewica zdecydowała się złożyć projekt poselski.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ead46c6-8f91-4f99-b0f1-ad462042ca29</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 10:11:40 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sUtk9kpTURBXy81MmZhODIzMjIxNzI4ZWQ1OTFjMDI5YzcwMzNhZTUyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigant z USA inwestuje w start-up Polaków. &quot;AI na światowym poziomie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nvidia-inwestuje-w-start-up-polakow-wszedzie-was-wprowadze/ny3bfk1</link>
			<description>Amerykański gigant technologiczny Nvidia zainwestuje w założoną przez Polaków firmę ElevenLabs, zajmującą się tworzeniem innowacyjnych syntezatorów mowy. Informację o współpracy przekazał Mateusz Staniszewski, jeden z założycieli start-upu, a potwierdził ją Jensen Huang, prezes Nvidii, który podkreślił znaczenie technologii ElevenLabs w swojej działalności.</description>
			<guid isPermaLink="false">31fafdeb-816e-4e8e-931d-0d0945dd036f</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 09:53:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3_mk9kpTURBXy8zNzc3MjA4NWNjOWNkZWJmNDA1NjNkN2M5M2FkMzA4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia programista? Kwoty mogą zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-zarabia-programista-i-pracownicy-it-konkretne-kwoty/qlkljye</link>
			<description>Ile zarabia programista? Wiele osób zadaje sobie to pytanie. Branża IT w Polsce wciąż oferuje jedne z najwyższych wynagrodzeń na rynku pracy, ale różnice pomiędzy poszczególnymi stanowiskami są ogromne. Programista na początku kariery może liczyć na kilka tysięcy złotych, podczas gdy doświadczeni specjaliści i eksperci w wąskich technologiach zarabiają nawet kilkadziesiąt tysięcy miesięcznie. Od formy współpracy, technologii i poziomu doświadczenia zależy, czy praca w IT to stabilny zawód, czy wciąż złoty bilet do wysokich zarobków.</description>
			<guid isPermaLink="false">338d3dd8-a889-4ca8-bb61-8fe7a2dd17b3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 09:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FUek9kpTURBXy81MTYxMmFhOTk3OTgwNWZhZjY0ZTYzZTdjYzEyZTNjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki gigant wstrzymuje budowę fabryki w Polsce. Podaje powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/bosch-zawiesza-miliardowa-inwestycje-na-dolnym-slasku-niepewnosc-polityczna/0vm5l55</link>
			<description>Niemiecki koncern Bosch poinformował, że wstrzymał budowę fabryki pomp ciepła w Dobromierzu (Dolnośląskie). Inwestycja była szacowana na 1,2 mld zł, miała dostać wsparcie od polskiego rządu. Powodem decyzji jest &quot;rosnąca niepewność polityczna i gospodarcza w Europie, która negatywnie wpływa na europejski rynek pomp ciepła&quot; — podał Bosch.</description>
			<guid isPermaLink="false">ddc3f588-b62d-4d3b-957e-23af934ec8ba</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 07:02:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wIIk9kpTURBXy82MDhhNmEzYjBhNWUwNzliMDlmZjM5MmMzN2VmODFhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny. Koszty i dokumenty to klucz, żeby uniknąć problemów z fiskusem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/jak-rozliczyc-zagraniczne-dochody-pasywne-gdy-nie-ma-pit-8c/eq255tq</link>
			<description>Rozliczenie dochodów z polskiej giełdy, a także inwestycji pasywnych (dywidendy, odsetki) jest stosunkowo proste, bo wszystkie dane niezbędne do rozliczenia podatków są w dokumentach. Jeśli jednak inwestujesz za granicą, a twój broker nie wystawia PIT-8C, to rozliczenie robi się skomplikowane i możesz mieć problemy: albo z przygotowaniem rozliczenia albo później, przy kontroli fiskusa. Tłumaczymy, jak sobie z tym poradzić. Tym tekstem odpowiadamy na pytania naszych czytelników.</description>
			<guid isPermaLink="false">faaa6c0c-020a-4f82-ac81-66dee07449e2</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:17:26 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JACk9kpTURBXy9mNzUyNWExZDRmMTY1YjI0YTg0MjI1NmYyY2Q5Nzk5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Surowsze kary za przestępstwa i wykroczenia. Nowe przepisy w Sejmie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/surowsze-kary-za-przestepstwa-i-wykroczenia-nowe-przepisy-w-sejmie/l6d0c8k</link>
			<description>Kary za napaść na funkcjonariusza publicznego, w tym również na ratownika medycznego czy lekarza, mają być dużo wyższe. Podobnie jak te za sprowadzenie zagrożenia pożarowego np. w lesie. Posłowie na rozpoczynającym się posiedzeniu zajmą się dwiema ważnymi zmianami w przepisach karnych i w sprawie wykroczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">fac88a0b-b7af-484c-bb70-597e9da164d3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:04:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hHjk9kpTURBXy83MjdmOTJkNWI2ZmY2MjNkNmRhYzUxYTgzNDQ0NDQ0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryptowaluty przyciągają młodych. Kobiety wychodzą z cienia [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/ilu-mlodych-polakow-inwestuje-w-kryptowaluty-kobiety-gonia-mezczyzn-sondaz/qbc5cz0</link>
			<description>Z danych raportu UCE Research i Ari10 wynika, że blisko 40 proc. Polaków w wieku 18-25 lat miało już doświadczenie z kryptowalutami. Mężczyźni częściej niż kobiety deklarują aktywność na rynku kryptowalut, ale to już nie taka przepaść, jak dawniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1eb4442-858b-4d65-b63d-40c53bc16931</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:01:26 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pIDk9kpTURBXy8zMTcyZTEyNmFkMDZlNWZjMjZkODE4NmFhODA3OTc2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd chce powołać rzecznika praw pracownika. Tym miałby się zajmować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-chce-powolac-rzecznika-praw-pracownika-tym-mialby-sie-zajmowac/efqcfs5</link>
			<description>Środowa &quot;Rzeczpospolita&quot; opisuje pomysł rządu dotyczący powołania rzecznika pracownika. Ma to być organ chroniący wolność, prawo i interesy wykonujące pracę zależną. Zdaniem przedstawicieli firm, to kosztowne dublowanie kompetencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2a87c08-df15-4f16-8f61-25a2ab89f5c4</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 04:35:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ah9k9kpTURBXy9mOTM5MzEyYjcwYjBkZTE3MmZkYmUwMjFhYWUzOTQ1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Naprawdę dobrze zarabiałem na pisaniu CV. Przez AI myślę o zmianie pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarabial-krocie-na-pisaniu-cv-ai-juz-uciela-mu-jedna-trzecia-dochodow/wts98eh</link>
			<description>Richard Lambert zarabiał średnio 105 tys. dol. miesięcznie na pisaniu CV w 2024 r. Sztuczna inteligencja obniżyła jego miesięczny dochód do ok. 70 tys. dol. latem 2025 r. Dziś Richard wciąż wierzy, że można jeszcze zarabiać na pisaniu CV, ale jednak bada także inne możliwości, by mieć alternatywę w dobie AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c76ece6-0594-43a7-8802-9d707519098d</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 04:20:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6ddk9kpTURBXy83NmZkYTdjZjkxNGEyZmIyMWIwZTg5MzYzNGY2ZTdjYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza Sejm. Będzie spór o ujawnianie cen transakcyjnych mieszkań?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rusza-sejm-a-w-nim-portal-dom-kontra-rcn-czy-bedzie-spor-o-ujawnianie-cen/d77j1k9</link>
			<description>Sejm zajmie się dwoma projektami ustaw mającymi ułatwić dostęp do cen transakcyjnych mieszkań i domów. Jeden, autorstwa posłów Polski 2050, przewiduje zniesienie opłat za korzystanie z Rejestru Cen Nieruchomości. Drugi, rządowy, pozwoli stworzyć portal DOM, w którym będzie można wyszukać aktualne ceny transakcyjne nieruchomości. Z jednej strony oba rozwiązania mogą się uzupełnić, z drugiej budzą kontrowersje — i to nie tylko z powodu finansów. Czy uzasadnione?</description>
			<guid isPermaLink="false">94a20aa2-512a-4260-8140-bdbd725b81cf</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KEwk9kpTURBXy9jNjVhNDAxMDVlYWU4YzMwYWM1YTJkM2YzM2Y3ZjZiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm rusza z burzliwym posiedzeniem. Kluczowe projekty na stole</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rusza-sejm-szykuje-sie-burzliwe-posiedzenie-oto-kluczowe-projekty/nsc8k8b</link>
			<description>W środę rozpocznie się trzydniowe posiedzenie Sejmu. Ze wstępnego harmonogramu wynika, że może być burzliwe. Z jednej strony zaplanowano trzecie czytanie rządowego projektu o CPK, z drugiej — pierwsze czytanie projektu prezydenckiego. Wraca też projekt Polski 2050 o zniesieniu obowiązku płatności za udostępnianie danych z Rejestru Cen Nieruchomości i rządowy portal DOM. A to nie wszystkie ważne punkty.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c3d1eee-24ed-4dd1-a2e4-f6dc9f664551</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dXgk9kpTURBXy8yNjY3YTQ3MDIzNTZmZjkxYTljYTI5ZTdkODYwNTIyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mark Zuckerberg i zegarki za setki tysięcy dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/zuckerberg-i-zegarki-za-setk-tysiecy-dolarow/pezmsql</link>
			<description>Mark Zuckerberg, założyciel i prezes Meta, znany jest z zamiłowania do technologii i innowacji, ale okazuje się, że równie bliskie są mu luksusowe zegarki. W niedawnym wywiadzie dla jednego z popularnych amerykańskich podcastów zdradził, że jest właścicielem prototypowego zegarka Nano Foudroyante od szwajcarskiego producenta Greubel Forsey. Cena tego modelu, to bagatela 585 tys. dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">bffd5bf7-15de-41e5-bd8b-1a8d5bca42a9</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 16:07:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TNek9kpTURBXy8yZTkwMjMxMGEwNzVlOWVjZDZlY2MwNzcwYjVkYjM1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet ponad 100 tys. zł. Oto co warto wiedzieć o odszkodowaniu za uszczerbek na zdrowiu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/odszkodowanie-za-uszczerbek-na-zdrowiu-komu-przysluguje-i-jak-je-uzyskac/bz36nv6</link>
			<description>Wysokość odszkodowania za każdy 1 procent stałego lub długotrwałego uszczerbku na zdrowiu spowodowanego wypadkiem przy pracy wynosi 1636 zł. Świadczenie to przysługuje osobom, które spełnią określone kryteria, a jego wysokość ustalana jest na podstawie oceny lekarza orzecznika lub komisji lekarskiej. W niektórych przypadkach może wynieść znacznie ponad 100 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5033c06-0e61-49fb-8e5a-2753e44427fb</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:58:18 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FONk9kpTURBXy9mNzMyMDJkYTVmNTU4ZDM0YWI2ODRjMDdkN2FkNTI4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przesuwa zmiany w KPO. Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz potrzebuje więcej czasu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-przesuwa-zmiany-w-kpo-katarzyna-pelczynska-nalecz-potrzebuje-wiecej-czasu/hyb6gv2</link>
			<description>Rząd na wtorkowym posiedzeniu miał zająć się uchwałę w sprawie zmian w Krajowym Planie Odbudowy, w tym zmniejszeniem jego części pożyczkowej o 5,1 mld euro, ale projekt potrzebuje jeszcze &quot;kilku szlifów&quot;, więc rząd zajmie się nim w najbliższych dniach — wynika z wypowiedzi rzecznika rządu Adama Szłapki po posiedzeniu rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d002094c-4659-4c9b-9caf-821769a9b38e</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 14:50:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mzfk9kpTURBXy8xZTJjMmE4ZmVlNDZlNzJhZTI5YTg3ZGQ0YjFhZTMyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>30 tys. zł wyrównania i 2 tys. zł więcej do emerytury. Seniorzy wygrywają w sądzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-musi-przeliczyc-emeryture-i-wyplacic-wyrownanie-kto-moze-liczyc-na-podwyzke/plkxzl8</link>
			<description>ZUS musi wypłacić wyrównania wynoszące nawet kilkadziesiąt tysięcy złotych seniorom, którzy wygrali w sądach. Sprawa dotyczy osób, które przeszły na wcześniejsze emerytury, a teraz walczą o przeliczenie swoich świadczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1c52e0b-39bf-45d6-9f28-73eb0dbeb5af</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:26:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Iy1k9kpTURBXy9jM2UwMjgwZGU2MDk2YWJmZDE3NzY0YmZlZjgzMDk0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znaczący spadek liczby kradzieży sklepowych. Policja podaje, co najczęściej pada łupem złodziei</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/znaczacy-spadek-liczby-kradziezy-sklepowych-policja-podaje-co-najczesciej-pada-lupem/q00d0yf</link>
			<description>Analiza danych policji za okres od stycznia do sierpnia w latach 2024 i 2025 pokazuje, że odnotowano 17-procentowy spadek kradzieży sklepowych — wynika z najnowszych danych Policji. Takich incydentów było o aż 21 tys. mniej niż rok wcześniej. Największym przedmiotem pożądania złodziei sklepowych jest alkohol.</description>
			<guid isPermaLink="false">05fa06d8-3542-499f-ae5a-7ead3f8084de</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:04:49 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rBPk9kpTURBXy9kMDdjMmQ5MjhhYjFkOTVhMGNhNGMzYTE1NDVmMTY2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujące dane o podwyżkach Polaków. Należysz do wyjątków?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nie-dostales-podwyzki-w-tym-roku-jestes-w-mniejszosci/zvrsgly</link>
			<description>W tym roku 58 proc. zatrudnionych otrzymało podwyżkę wynagrodzenia — wynika z badania firmy Personnel Service. 46 proc. pracowników deklaruje jednak, że była ona niewielka i nie przekroczyła 10 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">0841f668-5a5a-4a06-93ca-1989edd6253d</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:53:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bxJk9kpTURBXy82MTg4ODFlOTRmOTFlYmNjYTNjNWNhMTRkODVjMWFmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd zmienia zasady wypłaty. Ilu seniorów straci wsparcie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/bon-senioralny-dla-kogo-i-od-kiedy-szczegoly-nowej-ustawy-i-kryteria-wsparcia/hef1w6v</link>
			<description>Bon senioralny to nowe wsparcie dla najstarszych Polaków, ale nie dla wszystkich. Rząd przyspiesza prace nad ustawą wprowadzającą bon. Choć docelowo program obejmie seniorów od 75. roku życia, przez pierwsze trzy lata liczba beneficjentów będzie znacznie ograniczona.</description>
			<guid isPermaLink="false">9871a5af-8bb2-4059-bc7c-4a8b4c4b7b6e</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:58:34 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G5Sk9kpTURBXy82OWFiY2RlZjdjNjdhNTM4MTZmOTdjMjEzM2E3Y2ZhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>2030 i 2035 r. Oto dwa kamienie milowe dla elektryków na polskich drogach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/po-2030-r-peknie-milion-i-wszystko-przyspieszy-oto-prognoza-dla-aut-elektrycznych-w/dvev03h</link>
			<description>W Polsce w 2030 r. na drogach będzie już ok. 1 mln aut elektrycznych i jednocześnie co trzeci nowy samochód osobowy sprzedawany w salonach będzie w pełni elektryczny, wynika z analizy firmy doradczej Kearney. Prawdziwe przyspieszenie nastąpi później.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e777950-0a55-4ac0-ab01-30eb4c28790f</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:56:55 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ha1k9kpTURBXy81MjY4MDU5ZDcyOWJmNjg0OTQyZjhhODlmNDMzYjg1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Decyzja Donalda Trumpa może wstrząsnąć big techami. Oto skutki podwyżki wiz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/donald-trump-jedna-decyzja-wstrzasnal-rynkiem-it-nieszczescia-chodza-parami/yjwlqwf</link>
			<description>Prezydent Donald Trump, zaostrzając zasady dotyczące wiz H-1B, wywiera presję na big techy i gigantów outsourcingu IT. Firmy takie jak Amazon, Google i Infosys czeka potężne wyzwanie. Mogą przenieść część zatrudnienia do Kanady i Ameryki Łacińskiej, aby złagodzić skutki reformy — twierdzą analitycy.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ce7fdfc-2361-4996-909f-a1ad4f752211</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:16:42 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ix2k9kpTURBXy8yM2YxMTYzODg5MGRiZTUxYTkzZjRmYjk2Yzc2ODIyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cała naprzód! Prezes Cezary Kocik przedstawia strategię mBanku na lata 2026-2030</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/cala-naprzod-prezes-cezary-kocik-przedstawia-strategie-mbanku-na-lata-2026-2030/3sk0bb3</link>
			<description>W swojej nowej strategii mBank stawia na dynamiczny wzrost, mocniejszą więź z klientami i technologie. Celem jest zdobycie 10 proc. udziału w rynku kluczowych produktów, rozwój portfela kredytowego oraz powrót do regularnej wypłaty dywidendy. Bank zapowiada także nową aplikację mobilną z wbudowanym asystentem AI. mBank ma wrócić do korzeni, a jego prezes w rozmowie z Business Insiderem przedstawia ambitne plany na kolejnych pięć lat. — Odbudowaliśmy kapitały, dzięki czemu możemy znów skupić się na zwiększaniu udziału w rynku i zmniejszaniu dystansu do liderów — mówi prezes Kocik.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b876d26-577d-431b-b38d-8e41713ab967</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 07:58:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/labk9kpTURBXy85NDVhZDAxNDgwZmNmNzAyMDcxMmYyNmUyMzg0MjJkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pozew przeciw premierowi. Firma domaga się publikacji wyroku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma-czekala-cztery-lata-na-wyrok-w-koncu-pozwala-premiera/2m9gr72</link>
			<description>Nietypowy pozew wpłynął do Sądu Rejonowego dla Warszawy-Śródmieścia. Przedsiębiorstwo z Sanoka zażądało, aby premier został zobowiązany do opublikowania wyroku Trybunału Konstytucyjnego w Dzienniku Ustaw — pisze &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot;. Sprawa dotyczy orzeczenia, które stwierdziło niekonstytucyjność przepisów związanych z opłatami koncesyjnymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">df5a9518-3a77-4d31-9e8b-30ca6fd77cd2</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:32:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jzGk9kpTURBXy8wOGM2NjRjYTA1N2RiMzI0NGI2ZWEwMTg3YmIzNDUwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamieszanie z niedoszłym następcą WIBOR-u i bankami. Jest finał postępowania KNF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/final-sprawy-z-pierwotnym-nastepca-wibor-u-banki-uniknely-sankcji/4yfwpk0</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego badała, czy banki zawiniły, przekazując nieprecyzyjne dane, które GPW Benchmark, czyli administrator wskaźników referencyjnych, wykorzystywał do kalkulacji indeksu WIRON. To pokłosie audytu, który GPW Benchmark przeprowadził po sygnale otrzymanym od jednego z banków-panelistów.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bf7507a-72a6-4fab-8701-9596152627d7</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 04:50:28 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PxTk9kpTURBXy81YzMyN2NmZGM1ZTAwNjFjMWY3Mjc1MzliNjMxOGNjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakup czy leasing samochodu do firmy? Zobacz, kiedy leasing się nie opłaca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/auto-dla-firmy-leasing-czy-zakup-za-gotowke-zobacz-co-i-dlaczego-sie-oplaca/tvrg6z9</link>
			<description>Większość firm i jednoosobowych przedsiębiorców wybiera leasing samochodu. Część decyduje się jednak na zakup pojazdu. Dlaczego? Postanowiliśmy sprawdzić, kiedy leasing nie jest dobrym pomysłem, bo bardziej opłacalny jest zakup. Eksperci wskazują pięć takich sytuacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0f896f6-de7b-4c4b-8105-fb2d2db9641f</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 04:33:49 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z8vk9kpTURBXy83NzM0NjhlYzQyZGU5OTBmYmM1NGQzNDFlYzNkMDJjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska liderem w imporcie tajwańskich dronów. Wyprzedza nawet USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-liderem-importu-dronow-z-tajwanu/l1xkkv9</link>
			<description>Polska stała się największym klientem Tajwanu w segmencie dronów, odpowiadając za blisko 60 proc. całego eksportu tych urządzeń z wyspy – wynika z raportu Bloomberga z 25 września. Do sierpnia 2024 r. eksport tajwańskich dronów sięgnął 32 mln dol., choć w poprzednich latach praktycznie nie istniał.</description>
			<guid isPermaLink="false">f827b2d0-5a30-495b-8578-200268cc8f43</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 15:24:22 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eh2k9kpTURBXy82ODJlMTMzYjI4MmE1ODE0YzNhNGI2NjJmZWE2ZGFiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chatboty nie radzą sobie z próbami samobójczymi. Naukowcy odradzają korzystanie z pomocy AI w kryzysie psychicznym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chatboty-nie-radza-sobie-z-probami-samobojczymi-naukowcy-odradzaja-korzystanie-z/sw3psme</link>
			<description>Aplikacje wykorzystujące chatboty do wsparcia psychicznego mogą być nie tylko nieskuteczne, ale wręcz niebezpieczne — alarmują naukowcy z Uniwersytetu Medycznego we Wrocławiu. Badanie wykazało, że żaden z testowanych botów nie potrafił właściwie zareagować na sygnały rosnącego ryzyka samobójczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">109a8e37-f529-40af-8962-f497fc343f9c</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 15:24:11 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LIDk9kpTURBXy8wMDk0N2YzNTM0N2E3MGUwNDUwMzUwMTUzOTlkMmY1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>BYD znów przed Teslą w Europie. Chińczycy rosną, Musk traci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/byd-wyprzedza-tesle-w-europie/qmzswt4</link>
			<description>Chiński producent samochodów elektrycznych BYD w sierpniu sprzedał w Unii Europejskiej trzy razy więcej aut niż rok wcześniej i po raz drugi z rzędu wyprzedził amerykańską Teslę — wynika z danych Europejskiego Stowarzyszenia Producentów Samochodów (ACEA).</description>
			<guid isPermaLink="false">793bc956-7af5-43ff-8e54-7d1f87472531</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 14:50:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-nKk9kpTURBXy9iMDJmMTAyYjZiMzI3NWNlOWFjMDdmYTY4NDJkZGJkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd Najwyższy wywołał burzę. Prof. Marcin Matczak studzi emocje w sprawach wyborczych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sn-poroznil-prawnikow-trwa-goraca-dyskusja-o-skutkach-uchwaly/4cr6d00</link>
			<description>Uchwała Izba Pracy Sądu Najwyższego wywołała burzę w mediach społecznościowych. Przede wszystkim w kontekście spraw wyborczych. Marcin Matczak, prof. Uniwersytetu Warszawskiego, uważa, że uchwała ich nie obejmuje. Podobnie pisze adwokat Bartosz Lewandowski, który zwraca też uwagę na jej negatywne skutki dla obywateli. Minister sprawiedliwości Waldemar Żurek uważa za to, że uchwała jest bardzo ważna.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf7a407c-9a0f-484b-8b57-c3e5103e0f3d</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 14:00:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8oVk9kpTURBXy9lNjVlYmMxZTUzNTM0MjU3MGY0NDJjMDEyY2IyNzIzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy odkrywają sposób na wyższą emeryturę. Jest rekord</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/ppk-hitem-w-2025-r-tak-polacy-oszczedzaja-na-emeryture/9b0jthn</link>
			<description>Pracownicze Plany Kapitałowe (PPK) cieszą się coraz większym zainteresowaniem wśród Polaków. Najnowsze dane pokazują, że padł rekord, a coraz więcej osób korzysta z systematycznego oszczędzana na emeryturę.</description>
			<guid isPermaLink="false">f57556db-f1f9-4ee5-a6f2-655719ea14b2</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:52:32 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cqNk9kpTURBXy9hNDViM2FmMDI5MjM4NGFiNjljNjg2NWU0YTAxYzY0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skrócenie czasu pracy coraz bliżej? Oto, co sądzą Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zapytali-polakow-o-skrocenie-czasu-pracy-nie-wszyscy-to-popieraja/33qc77r</link>
			<description>Wbrew pozorom nie wszyscy pracownicy są zwolennikami skrócenia czasu pracy do 32 godzin tygodniowo. Choć oczywiście zdecydowana większość opowiada się za takim rozwiązaniem — wynika z raportu przygotowanego przez Fundację Stocznia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f333638a-c59b-4262-a5bd-92eccb958857</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CYnk9kpTURBXy9jMmI0YWY2YTQzY2ZlNjQ3OTc5ZmY0NzUxN2FjZGJmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Projekt ustawy o asystencji osobistej przyjęty. Trafi teraz na obrady rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/projekt-ustawy-o-asystencji-osobistej-przyjety-trafi-teraz-na-obrady-rzadu/2z485nq</link>
			<description>Stały Komitet Rady Ministrów przyjął projekt ustawy o asystencji osobistej osób z niepełnosprawnościami. Teraz dokument trafi pod obrady Rady Ministrów. W posiedzeniu wzięła udział minister rodziny Agnieszka Dziemianowicz-Bąk oraz pełnomocnik rządu ds. osób niepełnosprawnych Łukasz Krasoń.</description>
			<guid isPermaLink="false">7caea831-ae99-435f-af43-f6071973b958</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:08:01 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-yOk9kpTURBXy8yZmI3MzE5YWRkZjFhODI1ZWVjNTVmZjczZWQwZDIyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa funkcja w mObywatelu. Chodzi o wyrabianie dowodu osobistego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/zdjecie-do-dowodu-osobistego-przez-mobywatel-instrukcja-dla-uzytkownikow/fh95rm6</link>
			<description>Zdjęcie do dowodu osobistego można zrobić samodzielnie, bez wychodzenia z domu, a nowa funkcja w aplikacji mObywatel sprawdzi, czy fotografia została wykonana w sposób poprawny. Aplikacja umożliwia też szybkie składanie wniosków o dowód.</description>
			<guid isPermaLink="false">bde0f171-d5e3-4318-afe7-75b58c2731ea</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:25:21 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Trgk9kpTURBXy8xNWE3YTQ4OGVhMDMxNmE0ZDQ2YjJiNTZkM2E0MmI0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od śpiących do działających. Polacy zaczęli walczyć o lepszą emeryturę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/polacy-sie-ockneli-nowe-dane-pokazuja-pozytywny-trend-w-emeryturach/4leset0</link>
			<description>W pierwszych sześciu miesiącach 2025 r. Polacy otworzyli blisko 42 tys. nowych rachunków IKZE. To o jedną trzecią więcej niż w tym samym okresie poprzedniego roku i o 65 proc. więcej niż dwa lata temu. Ten pozytywny trend pokazuje, że tysiące z nas postanowiły wziąć sprawy w swoje ręce, by na starość nie otrzymywać głodowych świadczeń z ZUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">d01c8dc1-2faa-435e-aa59-91a74e129e3a</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RyAk9kpTURBXy8wMjFiNTI4OWM3ODBjMGM5ZmViYjE3YTY3NDk1OTFmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>17 000 nieruchomości, 38 prywatnych odrzutowców. Kim jest najbogatszy monarcha świata?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/luksus/krol-tajlandii-najbogatszym-monarcha-swiata-rama-x-i-jego-majatek/6s9nt36</link>
			<description>Król Tajlandii Rama X dysponuje flotą 38 prywatnych odrzutowców, wykorzystywanych do podróży osobistych i oficjalnych, a także ponad 300 samochodami różnych luksusowych marek. Posiada także 17 000 nieruchomości, zarówno mieszkalnych, jak i komercyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">af23f1a8-d7cd-4ad2-b2fb-38e6f226de66</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 09:54:02 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R-uk9kpTURBXy8zYzE5OTJmMTNkNzk2NzEyMzc5MWE5ZjIwZDk5MDlmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajwańczycy zalewają Polskę dronami. Nad Wisłą może powstać nowa fabryka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/tajwanczycy-chca-produkowac-drony-w-polsce-tak-ja-nazwali/np89h81</link>
			<description>Jak poinformowały tajwańskie media branżowe, Polska stała się największym nabywcą dronów z Tajwanu, przejmując niemal 60 proc. całego eksportu tych urządzeń z wyspy. Skokowy wzrost zakupów jest związany z rosyjską agresją na Ukrainę i rosnącą potrzebą uniezależnienia się od komponentów produkowanych w Chinach.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f4893e1-86d1-4cca-8efe-f3f0de26e1f2</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 09:32:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0M3k9kpTURBXy81MDA1YzNmYzUzNmUxYjJmZTU0ODg1MTJiMGVjNDkwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosną obawy Polaków o poziom podatków. Jest nowy sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/najnowszy-sondaz-polacy-obawiaja-sie-podwyzki-podatkow/db80lxe</link>
			<description>W obliczu rosnących wydatków państwa rząd coraz intensywniej poszukuje nowych źródeł dochodów, co w praktyce oznacza większe obciążenia fiskalne dla obywateli. Jak pokazuje najnowszy sondaż pracowni SW Research dla &quot;Wprost&quot; Polacy coraz bardziej obawiają się podwyżek podatków.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c7dc951-3054-4eff-b4b1-5a2ca77f9528</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:21:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WwAk9kpTURBXy9kMDYxNDlhZTE0NzBkNjdjNGFhNDYwYTQ2ZWI0NGQ5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z nie chce mówić &quot;halo&quot; podczas odbierania telefonu. Jestem zaniepokojona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-redefiniuje-etykiete-telefoniczna-czy-mowisz-halo/hpy92de</link>
			<description>Pokolenie Z redefiniuje zasady etykiety telefonicznej i coraz rzadziej mówi &quot;halo&quot; odbierając połączenia. Młodzi ludzie z tej generacji, wychowani w erze smartfonów i wszechobecnych spamu, oczekują, że to dzwoniący rozpocznie rozmowę, zamiast tradycyjnego przywitania od odbierającego. Z czego wynika ta zmiana?</description>
			<guid isPermaLink="false">8b16af64-ed20-4cc6-8500-e5bf7236fcb4</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:59:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aXrk9kpTURBXy85ODI1ODM1YmJkMDkyNzNjNTRiYmMxYzZhZjU3YWZjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Polacy naprawdę są eko? Prawda wyszła na jaw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/czy-polacy-naprawde-sa-eko-prawda-wyszla-na-jaw/t0vjmzf</link>
			<description>Z uwagi na ekologię, coraz częściej mówi się o ograniczeniu użycia plastiku. A jak to wygląda w praktyce? Z udostępnionego dla Business Insider Polska raportu aplikacji PanParagon wynika, że torby plastikowe wciąż dominują nad tymi papierowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a28e00f-ebc3-4a14-85b4-0549e4a8f45d</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:40:48 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z6rk9kpTURBXy8yOWFiNGJmMTE4MmY3NmE4MGUwNGM5OTMxZDM0ODdkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki zdecyduje o zamrożeniu cen prądu. Jest komentarz szefa KPRP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zamrozenie-cen-pradu-szef-kancelarii-prezydenta-mowi-o-decyzji-karola-nawrockiego/4ebj4kx</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki w najbliższych dniach podejmie decyzję dotyczącą ustawy o bonie ciepłowniczym i przedłużeniu zamrożenia cen energii elektrycznej. Jak zapowiedział szef Kancelarii Prezydenta Zbigniew Bogucki, decyzja może zapaść już w czwartek, a najpóźniej w piątek.</description>
			<guid isPermaLink="false">95a3974a-ede6-4fbb-8327-8ea6ca9e0216</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KZlk9kpTURBXy8zNGU0OWE0YTU1ZWY5MjRhOWM5NDk2YWIxNTY3ZDI4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wycena prawie 4,5 bln dol. i co dalej? Nvidia odsłania plan na dominację rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/wycena-prawie-45-biliona-dolarow-i-co-dalej-nvidia-odslania-plan-na-dominacje-rynku/qd55vsy</link>
			<description>Nvidia ma problem, o którym większość konkurentów mogłaby tylko pomarzyć. Ma tak dużo pieniędzy, że zaczyna jej brakować pomysłów na to, jak szybko i mądrze je ulokować. W drugiej połowie września 2025 r. spółka ogłosiła trzy ruchy, które pokazują skalę ambicji i portfela: do 100 mld dol. na partnerstwo infrastrukturalne z OpenAI, 5 mld dol. w akcje Intela z planem wspólnego projektowania układów oraz 2 mld funtów na wzmocnienie ekosystemu start-upów AI w Wielkiej Brytanii. W tle jest też &quot;taktyczny&quot; zastrzyk kapitału w ElevenLabs.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ccb8b2d-4114-47ec-817f-ddbf1def5827</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:46:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/08Jk9kpTURBXy80YjhkYTY1NzgyZTFmOWRjNzg1ODg5M2M0NGJiZWQ3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo Finansów wstrzymuje wielką fuzję Pekao z PZU. Znamy powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ministerstwo-finansow-wstrzymuje-wielka-fuzje-pekao-z-pzu/q8tvsmz</link>
			<description>Minister finansów i gospodarki prosi o wstrzymanie prac nad projektem ustawy mającym umożliwić połączenie części PZU z Pekao SA — podano w piśmie ministerstwa finansów do sekretarza Stałego Komitetu Rady Ministrów. Jak dowiaduje się Business Insider Polska od osób zbliżonych do transakcji, chodzi o techniczne zmiany w ustawach, a nie wycofanie ich z procesu legislacyjnego i zablokowanie fuzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">9fb2550a-5301-44f5-804e-90c88e30b658</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:45:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EFXk9kpTURBXy8yNmI5NTMwNjI0ZjU3Nzk2ZDQ1ZWRiYmI4YTM1OTBmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy Ray Dalio mówi, świat finansów słucha. Tym razem wieszczy kryzys i ma radę dla inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/w-najgorszym-scenariuszu-czeka-nas-kryzys-legendarny-inwestor-ma-rade/syppsc3</link>
			<description>Ray Dalio jest jednym z najbardziej wpływowych inwestorów na świecie. Założyciel funduszu hedgingowego Bridgewater ostrzega teraz przed fatalnymi skutkami nadmiernego globalnego zadłużenia i możliwymi konsekwencjami dla systemu walut papierowych. Dla inwestorów ma jednak złotą radę.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab566985-36ce-4f21-aa0d-62e5c2575da0</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:42:41 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oWbk9kpTURBXy9kMjExMDVhZTEyYzZkZTM4ZTU2MjgzZWQ5ZTFmMzU5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje 25 zmian w VAT. Uproszczenia mieszają się z uszczelnieniem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zalozenia-nowelizacja-ustawy-o-vat-kluczowe-zmiany-dla-podatnikow/0gwr4d7</link>
			<description>Zmiany w rejestracji VAT, solidarnej odpowiedzialności nabywcy za VAT sprzedawcy, nowe składy VAT — to tylko niektóre zmiany, jakie Ministerstwo Finansów przedstawiło w założeniach do kolejnego projektu nowelizacji ustawy o tym podatku. Projekt jest częściowo niekorzystny, a częściowo korzystny. Eksperci negatywnie oceniają rozszerzenie solidarnej odpowiedzialności. Z drugiej strony wprowadzenie składów oceniają bardzo pozytywnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4b160f3-98f1-4ba6-ae93-8385b762c427</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:41:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V-Wk9kpTURBXy9hNjZlOThkOTY2N2YxNjA1Yzc4NGRlYjU0ZDdkYjc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkanie, pokój czy akademik? Porównanie cen najmu dla studentów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-najmu-mieszkan-ceny-w-miastach-uniwersyteckich-rosna/3m8jq15</link>
			<description>Początek roku akademickiego to dla tysięcy studentów czas intensywnych poszukiwań miejsca do zamieszkania. Najem mieszkania w dużych miastach uniwersyteckich osiąga już rekordowe poziomy — w Warszawie wynosi 80 zł za m kw., co oznacza, że za 50-metrowe mieszkanie trzeba zapłacić 4000 zł miesięcznie, nie licząc rachunków. Dla porównania, w Częstochowie koszt wynajmu takiego lokum to 1965 zł. Alternatywą są pokoje i akademiki.</description>
			<guid isPermaLink="false">45f73592-33af-438d-b26d-5dee5da240e8</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:59:38 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0ivk9kpTURBXy9lNWRkOGM3MmFjYmUxYzgyNDMwNWI2MmFmYjYyNzg3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezrobocie w Polsce wzrosło. Które regiony i branże ucierpiały najbardziej?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/bezrobocie-w-polsce-ktore-regiony-i-branze-sa-najmniej-bezpieczne/4mx25jd</link>
			<description>Sierpniowe dane GUS potwierdzają negatywny trend na polskim rynku pracy. Stopa bezrobocia, po trzecim z rzędu miesięcznym wzroście, osiągnęła w sierpniu poziom 5,5 proc. Szczegółowa analiza danych pokazuje jednak, że za tymi liczbami kryje się głębsza, strukturalna zmiana: podczas gdy branża handlowa traci tysiące etatów, sektor nowoczesnych technologii i usług wciąż, choć wolniej, rekrutuje. To obraz rynku dwóch prędkości, który stawia nowe wyzwania zarówno przed pracownikami, jak i pracodawcami.</description>
			<guid isPermaLink="false">2fc8a295-0f52-40b3-ab6a-5b6775a31ca5</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:27:47 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mSWk9kpTURBXy9hYTcxZmQ1MWEyYmNkMjViMDJiOTY5NzRlODdlNTQwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złe wieści, jeśli chcesz wziąć samochód w leasing w 2025 r. Ministerstwo potwierdza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowe-limity-obejma-leasing-zle-wiesci-dla-przedsiebiorcow-jak-uniknac-strat/djr0pcr</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. dla samochodów spalinowych i większości klasycznych hybryd limit kosztów podatkowych spadnie z obecnych 150 tys. zł do 100 tys. zł. Podatkowo leasing spalinówek będzie więc mniej opłacalny. Wielu przedsiębiorców zastanawia się więc, czy może jeszcze skorzystać z wyższego limitu (150 tys. zł), jeśli weźmie w leasing samochód lub go kupi przed końcem 2025 r. Znamy odpowiedź Ministerstwa Finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">406f242e-85d1-44e6-847f-83139c7b0641</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:21:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lbik9kpTURBXy85ZjhjZTUxOGVkMjcyYjhiOGZiNGU2MDBlY2ZlMjk2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawnik mówi o aferze z KPO. Wskazał winną, a dla firm ma ważną radę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/afera-z-kpo-dla-branzy-horeca-prawnik-obwinia-minister-i-radzi-firmom-co-maja-robic/9bc17m2</link>
			<description>Odpowiedzialność za problemy z KPO ponosi Ministerstwo Funduszy i Polityki Regionalnej, któremu szefuje Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz. Tak uważa radca prawny dr Krzysztof Brysiewicz, który specjalizuje się w funduszach unijnych. Mówi wprost: — Za powstanie większości nieprawidłowości — przez wadliwe skonstruowanie warunków dofinansowania — odpowiada ona i podlegli jej urzędnicy. I wyjaśnia, dlaczego mimo głośnych zapowiedzi nie ma podstaw do rozliczenia przedsiębiorców i skutecznego zobowiązania do zwrotu dofinansowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">7cfbb1e7-660d-4457-97a0-97eccfa72592</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cbuk9kpTURBXy82MmQ0MDQ2YTI2ZmZhNDcwNzBiM2NhOGIwNTRkYmU5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takie są plany na energetykę jądrową w Polsce. Prezes PEJ o priorytetach [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/takie-sa-plany-na-energetyke-jadrowa-w-polsce-prezes-pej-zdradza-szczegoly-tylko-u/ygqdn62</link>
			<description>Marek Woszczyk, od lipca prezes Polskich Elektrowni Jądrowych, czyli spółki odpowiedzialnej za budowę pierwszej polskiej elektrowni jądrowej w Lubiatowie-Kopalinie w wywiadzie dla Business Insider Polska przedstawia swoje plany i priorytety. Zaznacza, że w ostatecznym rozrachunku liczy się i czas realizacji inwestycji, i ogólny poziom nakładów. I deklaruje: chcemy uniknąć błędów, które zostały popełnione przy innych projektach jądrowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">baec4c53-ddb0-4001-b9bc-9a196716f531</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kndk9kpTURBXy8xNjZmMzY0YTRlNzEyODRiMGY4NjI1M2U4OGQ3MjcwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko &quot;król żelatyny&quot;. Gdzie zniknęli milionerzy lat 90.?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zapomniani-milionerzy-kiedys-to-o-nich-mowila-cala-polska/knnsj5r</link>
			<description>O wielu słyszeliśmy, niektórzy próbują znów wrócić na salony, a inni żyją całkowicie zapomniani. Są też i tacy, których doskonale znamy, ale nie podejrzewamy, że kiedyś byli w czołówce listy najbogatszych Polaków. Przypominamy sylwetki milionerów z lat 90.</description>
			<guid isPermaLink="false">41c62a4c-09f2-4f81-9b95-2bcb8dd1987e</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 18:10:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ggek9kpTURBXy8wNTE4YWIyNzMyNDZlMzI4ODdkNDc3NTA0MjM0Mzc2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracują wewnątrz &quot;góry, która zjada ludzi&quot;. Na szali bogactwo i śmierć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/cerro-rico-historia-gory-ktora-zjada-ludzi-tragiczne-losy-gornikow/vgkx3zh</link>
			<description>Na wysokości prawie czterech tysięcy metrów, w cieniu góry Cerro Rico, codzienność niewiele różni się od tej sprzed pięciu wieków. To tutaj hiszpańscy kolonizatorzy zmuszali rdzennych mieszkańców do wydobywania srebra, które uczyniło Potosí jednym z najbogatszych miast świata. Dziś kruszców prawie nie ma, a górnicy — potomkowie tamtych robotników — wciąż ryzykują życie w niestabilnych tunelach, szukając kruszców w &quot;górze, która zjada ludzi&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">9bac2320-d38c-474d-9818-aa593b43ea80</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 14:25:28 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K58k9kpTURBXy84ZmY3M2I1NmNiZDlkMGY2MDdiYmMyYzE1MGZiNGQ3NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy rekord w Gdyni. Apartament sprzedany za ponad 18 mln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/gdynia-rekordowa-transakcja-w-waterhall-apartament-za-1845-mln-zl/mhz9rxb</link>
			<description>Gdyński rynek nieruchomości premium osiągnął kolejny historyczny kamień milowy. W ramach prestiżowej inwestycji WaterHall sfinalizowano transakcję na kwotę 18,45 mln zł brutto, bijąc dotychczasowe rekordy miasta. To jednak dopiero początek — najdroższe penthouse'y w tym kompleksie wyceniane są na kwoty przekraczające 25 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">dad19645-d694-4d35-91a7-920e3a368ce5</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 14:10:30 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2qQk9kpTURBXy9kMzA4OWI2ZjMzNTY0NmQwNDhiMWU0NmE1NmY4MTViOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z piekła rodem na talerz. Jaki jest prawdziwy koszt inwazji diabelskich ryb?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/diabelska-ryba-z-amazonii-jak-stala-sie-problemem-w-ameryce-polnocnej/nlv2t3t</link>
			<description>Kiedyś budziła strach i lądowała w koszu, dziś powoli trafia na talerze i do misek naszych pupili. „Diabelska ryba” z amazońskich rzek opanowała wody Meksyku, a przedsiębiorcy i kucharze próbują zamienić plagę w kulinarną ciekawostkę i źródło utrzymania dla lokalnych rybaków. Czy egzotyczny intruz ma szansę stać się nowym przysmakiem?</description>
			<guid isPermaLink="false">f7dc8480-3614-4dc0-a550-0ddbea730ded</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 14:04:01 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R6ok9kpTURBXy9mNGYwMzc5ODliYzlkMGJjOWFmZGNkYmI1NGFhZjY4Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE chce blokować big techy w finansach. Niemcy mówią o &quot;suwerenności cyfrowej&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/ue-wzmacnia-suwerennosc-cyfrowa-wykluczenie-apple-i-google-z-fida/jm93k4k</link>
			<description>Unia Europejska intensyfikuje działania na rzecz ochrony swojej cyfrowej niezależności. W projekcie nowych regulacji dotyczących wymiany danych finansowych planowane jest wykluczenie największych firm technologicznych ze Stanów Zjednoczonych, takich jak Apple, Meta (dawniej Facebook), Google i Amazon — donosi &quot;Financial Times&quot;. Decyzja ma wspierać rozwój europejskiego sektora finansowego i ograniczyć zależność od globalnych korporacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">4aabcf38-2137-4c1c-9956-27f4a69ea2b4</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 13:41:04 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w7tk9kpTURBXy8zOGEyM2UyZTk1NzU2ZDhhN2FkMWU3NzRlYjE5OWFmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wakacje nie muszą się kończyć. Oto najlepsze kierunki na second home</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/wakacje-nie-musza-sie-konczyc-najlepsze-kierunki-na-second-home/1yrh7p2</link>
			<description>Jeśli pod koniec sierpnia już zaczynasz tęsknić za latem, a polska jesień i zima są dla ciebie nieznośne, jest na to rada. Eksperci Grupy Morizon-Gratka przeanalizowali rynek i wskazują, że nie musisz zaraz wyprowadzać się do Hiszpanii — możesz natomiast kupić tam nieruchomość i wyjeżdżać wtedy, gdy zmęczy cię panujące w Polsce zimno. Inwestycja w drugi dom to coraz popularniejszy trend, który łączy przyjemne z pożytecznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">3aa3709a-77ee-4384-b782-b140f36db900</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 13:22:26 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EDPk9kpTURBXy80ODkxYTY0YzA1NjA5NmZlZTAxYjdlYjNiY2NkMTM0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatki od nieruchomości w Hiszpanii dla nierezydentów. O tym pamiętaj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/podatki-w-hiszpanii-nierezydenci-placa-wiecej-niz-mieszkancy/p2rsdrz</link>
			<description>Hiszpański rynek nieruchomości w ostatnich latach przyciąga coraz więcej inwestorów, również z Polski, którzy poszukują bezpiecznych i opłacalnych kierunków na południu Europy. Zanim zdecydujemy się jednak na zakup domu lub mieszkania, warto poznać podstawowe zasady opodatkowania dla nierezydentów. Odpowiednie przygotowanie pozwoli uniknąć nieprzyjemnych niespodzianek i sprawi, że transakcja przebiegnie bezproblemowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">25a5c42f-1a6b-4d77-882b-0c89e559b675</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 13:10:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kuyk9kpTURBXy9lN2M4YWUyYmNjMzdiOWI1M2IzZjhmMzhlNDE1NmQzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego 36 to 8, czyli skąd wzięły się rozmiary ubrań?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rozmiarowki-ubran-dlaczego-roznia-sie-miedzy-krajami-i-producentami/k4vt958</link>
			<description>Zamawiając ubrania w sklepach w Anglii czy Stanach Zjednoczonych, możemy czuć się zdziwienie i zagubieni jednocześnie. Znany nam w Polsce rozmiar 36, w UK będzie widniał pod 8, a w USA pod 4. Dlaczego rozmiarówki tak bardzo się różnią nie tylko między krajami, ale nawet u tego samego producenta?</description>
			<guid isPermaLink="false">693314f9-a2c7-4fb6-9a1f-55b0d57be5f6</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:54:36 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4h0k9kpTURBXy9lYWFlZWQ4YmI1ZTcxMDJmOGJmM2NkZGViMjM0NDE5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI podpowie, w co inwestować? Polacy współtworzą radar innowacji dla nauki i biznesu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ai-przewidzi-przyszlosc-rozwoju-nauki-i-podpowie-w-co-warto-inwestowac/g8frqpq</link>
			<description>Narzędzie oparte na AI analizując tysiące publikacji tworzy mapę wiedzy, by przewidzieć, gdzie technologie zaczną się łączyć i stworzą nowe rynki. To wynik pracy międzynarodowego zespołu naukowców z Polski, Stanów Zjednoczonych i Korei Południowej. Ich metoda, oparta na sztucznej inteligencji, może zmienić logikę planowania w działach badań i rozwoju oraz w agencjach grantowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">51551494-9d6a-4587-be69-313a100560b2</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:40:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eX8k9kpTURBXy9hYjZiNDQ2NDJmMzQ4ZTI5YjMwMjhmZWJhMDJiYjcyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Był specem od bezpieczeństwa w Facebooku. Radzi rodzicom, jak dozować dzieciom dostęp do telefonu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/widzial-z-bliska-okropna-ciemna-strone-social-mediow-daje-osiem-rad-rodzicom-malych/hmfh5nn</link>
			<description>Były szef ds. bezpieczeństwa Facebooka Alex Stamos przedstawił w ostatnim wywiadzie podcastowym swoje zalecane zasady dotyczące korzystania z telefonów przez dzieci. Sam wyznaje prostą zasadę: &quot;ufaj, ale sprawdzaj&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">5bdac1c9-21f3-4d51-a310-63a56fde94a6</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:33:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iSRk9kpTURBXy83NDA0NTlhN2QzYjk1YjllZjYyNTU0NWZkNWNkOGY3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Las Vegas ma wyraźne problemy. Co się dzieje ze słynnym miastem grzechu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/miasto-grzechu-w-kryzysie-dlaczego-las-vegas-traci-na-popularnosci/n1cbp3l</link>
			<description>Wbrew niektórym internetowym doniesieniom, Las Vegas jeszcze nie umarło. Kasyna nie stoją puste. Ulice nie są opustoszałe. Szczerze mówiąc, nawet nie miałabym nic przeciwko odrobinę mniejszemu tłokowi podczas mojego małego sierpniowego wypadu z koleżankami do Miasta Grzechu. Trzeba jednak przyznać, że klimat w Vegas jest inny. To było kiepskie lato i to widać.</description>
			<guid isPermaLink="false">95e14d45-82ad-4513-91fa-ab7421bc9720</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:05:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0zik9kpTURBXy9mMDhlODljMzFmNzE2NDk1MTRkYjBmMzExNjM3N2ZiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkałam w Budapeszcie przez 7 lat. Oto cztery atrakcje, których nie polecam i cztery, które naprawdę są warte zachodu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-zobaczyc-w-budapeszcie-a-czego-unikac-zylam-tam-7-lat-oto-moje-rady/f37nygr</link>
			<description>Po siedmiu latach życia w Budapeszcie na Węgrzech nauczyłam się wiele o popularnych atrakcjach turystycznych tego miasta. Uważam, że niektóre z nich są zbyt zatłoczone i można je sobie odpuścić. Są jednak takie miejsca, które naprawdę są warte swojej ceny i tłumów.</description>
			<guid isPermaLink="false">708efbb5-8af0-4937-b752-5ce09f9363a3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:51:35 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c5Ak9kpTURBXy9lNWRlZDhjODAyNTE3MzBkMzNkYzU2ZWE1OWQwNDc3NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz zbudować mięśnie, trenując tylko godzinę tygodniowo? Naukowiec–kulturysta daje cztery wskazówki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/to-naprawde-potezny-sposob-naukowieckulturysta-daje-cztery-wskazowki-jak-szybko/qw9snvd</link>
			<description>Badacz kulturystyki twierdzi, że dla większości ludzi mniej czasu na siłowni może oznaczać lepsze przyrosty. Oszczędzaj czas i buduj więcej mięśni, wybierając odpowiednie ćwiczenia, sprzęt i techniki. Mądre, konsekwentne treningi mogą przynieść postępy już przy godzinie ćwiczeń tygodniowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">c58cefac-d98f-42d9-9322-5f803a2b1fc4</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:44:48 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dv0k9kpTURBXy8xZjdkYWNjOWQ5MGM5MmViNmVjZGQ3ZWNlMzFlZjhiMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katowice i Łódź najtańsze dla studentów. Warszawa i Kraków podnoszą poprzeczkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-wynajmu-mieszkan-stabilne-ceny-i-wzrost-ofert-w-sierpniu/de0kc6y</link>
			<description>Sierpień i wrzesień to czas intensywnego ruchu na rynku wynajmu mieszkań, głównie za sprawą studentów poszukujących lokum przed rozpoczęciem roku akademickiego. Jak wynika z raportu portalu GetHome.pl, poziom czynszów jednak pozostaje stabilny, co jest efektem wzrostu dostępności mieszkań w wielu miastach. Warszawa nadal zajmuje pozycję lidera pod względem wysokości opłat za wynajem, gdzie mediana czynszu za mieszkanie dwupokojowe wyniosła w sierpniu około 3,7 tys. zł miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3d7d13c-0734-4d30-9f6d-2199118fd052</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 07:30:52 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iANk9kpTURBXy8xNzE5MzNjYWI1MWE3NDczODY0MzQ0NzY0NjM2ZDJiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca za granicą traci na atrakcyjności. Polacy zostają w kraju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/koniec-wyjazdow-na-szparagi-mamy-nowe-badanie/5bh1gs6</link>
			<description>Wyjazdy sezonowe do pracy za granicą przez lata były niezwykle popularne wśród Polaków. Dziś to stały element życia zawodowego jedynie dla 11 proc. osób – wynika z sierpniowego &quot;Barometru Polskiego Rynku Pracy&quot; Personnel Service.</description>
			<guid isPermaLink="false">8566ec68-a84f-4083-b289-831074b86a1f</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 06:40:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_xek9kpTURBXy82OTJlNWM2NzUyYTQ3ZTJjNmUxNDU1YTlmYjJkYTM3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 45 tys. zł brutto miesięcznie. Wynagrodzenia w IT biją rekordy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/cyberbezpieczenstwo-ai-i-chmura-to-specjalizacje-ktore-winduja-zarobki-w-polskim-it/fezrvl5</link>
			<description>Globalny niedobór specjalistów IT to dziś jedno z największych wyzwań dla biznesu. 76 proc. firm technologicznych nie może znaleźć wykwalifikowanych pracowników. Jednocześnie niemal połowa specjalistów rozważa zmianę pracy, a 74 proc. obawia się, że sztuczna inteligencja zastąpi część ich kompetencji. Najbardziej poszukiwani są eksperci od cyberbezpieczeństwa, AI, przetwarzania w chmurze i inżynierii danych.</description>
			<guid isPermaLink="false">15212da2-1da4-4b97-93e5-b0ee924eaefb</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jJQk9kpTURBXy8zNTczODFmNTAyOGUzZGIxMGI4YWQ2ZDY0N2Q3YmM0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska w dół, Hiszpania w górę. Kraj zyskuje w ratingach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-w-dol-hiszpania-w-gore-kraj-zyskuje-w-ratingach/tlm3f2e</link>
			<description>Hiszpania została podniesiona w ratingach przez Moody’s Ratings i Fitch Ratings, co stanowi podwójne uznanie wyjątkowych wyników gospodarczych kraju na tle strefy euro. Obie agencje podniosły swoje oceny o jeden stopień — do poziomu A3 w przypadku Moody’s i A w przypadku Fitch, co plasuje Hiszpanię na najwyższym poziomie od 2012 r. — podaje Bloomberg. Tymczasem Agencja Moody’s zmieniła perspektywę ratingu Polski ze stabilnej na negatywną.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1c41973-df3e-49a8-8a14-cb5224b89fb9</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 09:19:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yosk9kpTURBXy8zNzBmZTRjZjlhZmJkMGQ4ZjU0NzA4ZjI1MTE3NmMxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska została liderem Europy w sprzedaży elektryków. &quot;Zupełnie niespodziewanie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/polska-liderem-europy-w-sprzedazy-elektrykow-zupelnie-niespodziewanie/2zw8g88</link>
			<description>Gdy spojrzeć na sierpniowe wyniki rejestracji, okaże się, że w Polsce zarejestrowaliśmy o 237 proc. więcej elektryków niż w 2024 r. Nikt w Europie nie zrobił tak dużego skoku. Wskoczyliśmy jednocześnie do pierwszej dziesiątki UE, jeśli chodzi o łączną sierpniową liczbę rejestracji, wyprzedzając np. Włochy — mówi w rozmowie z Business Insiderem Maciej Mazur, dyrektor zarządzający Polskiego Stowarzyszenia Nowej Mobilności. Przyznaje jednak, że dawne zapowiedzi globalnych koncernów dotyczące zastąpienia spalinówek samochodami elektrycznymi okazały się nierealne. Ocenia też, że wielu Polaków może zaskoczyć nieodległa decyzja Brukseli co do granicznej daty 2035 r. w sprawie ich wycofania.</description>
			<guid isPermaLink="false">8256c379-02d2-4975-9a90-6e399cd180eb</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 08:15:01 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DG6k9kpTURBXy9lNGNlNWJlYzU2ZTExNTRlN2NhOWZhODRlNTRiMWEwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ranking zaufania. Temu politykowi Polacy ufają najbardziej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ranking-zaufania-temu-politykowi-polacy-ufaja-najbardziej/s0zhbzz</link>
			<description>Zwycięzcą wrześniowego rankingu zaufania jest prezydent Karol Nawrocki, wskazany przez 48,8 proc. badanych — wynika z sondażu zaufania IBRiS dla Onetu. Szefowi MSZ Radosławowi Sikorskiemu ufa 47,8 proc. Podium zamyka Krzysztof Bosak (Konfederacja), któremu ufa 39,1 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">91a47828-e435-4642-98c1-fe05b294914f</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 08:12:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RhDk9kpTURBXy84ZDExYzU2ZWFiNWE0ZWY2NmQyNzU2NmYyNDU0Y2NjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rzecznik MSZ traci pracę? &quot;Ma odejść&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rzecznik-msz-traci-prace-ma-odejsc/gxxptl6</link>
			<description>Paweł Wroński ma odejść ze stanowiska rzecznika Ministerstwa Spraw Zagranicznych — informuje nieoficjalnie serwis press.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">408769f9-5e12-4bab-b29c-e60cfe050935</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 07:36:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mlek9kpTURBXy9iYzc0NTk5M2NmNThiNDZlZTUyYzc5ZDViNjY5NjhhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To Polacy sądzą o zestrzeliwaniu rosyjskich myśliwców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/to-polacy-sadza-o-zestrzeliwaniu-rosyjskich-mysliwcow/fbzmj43</link>
			<description>67 proc. Polaków popiera zestrzeliwanie rosyjskich myśliwców, które naruszają granice NATO; przeciwnego zdania jest 8,7 proc. badanych — wynika z opublikowanego w sobotę sondażu dla portalu Onet.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c7fe73b-de6f-4208-8988-f13f53851165</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 06:41:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hoqk9kpTURBXy8xNTYzNzM3YTcyZGFiZjEyNzAwNzg4N2E2ZjYyNWRlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak jeść świadomie w pędzie życia? Podcast &quot;Slow life w dużym mieście&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/slow-food-jak-jesc-swiadomie-w-miejskim-pedzie-najnowszy-odcinek-podcastu/31c3vwh</link>
			<description>W najnowszym, 13. odcinku podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot; Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life porusza temat, który dotyczy nas wszystkich — filozofię slow food i świadome podejście do jedzenia w zabieganym świecie wielkomiejskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">8cad6d8c-55cb-4bf1-8bb3-da017a263edc</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PzTk9kpTURBXy9hYTliYmJhMzdlMmE0NzNlZWVmNDk0YWNlM2U1ZDc3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nie chcę już być chciwym bankierem&quot;. Autor miliardowego przekrętu &quot;wsypał&quot; wszystkich, a sam zaczął nowe życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/oszukal-bank-inwestorow-afrykanski-kraj-i-wlasna-rodzine-nie-chce-juz-byc-chciwym/znfn1pr</link>
			<description>Andrew Pearse oszukał Credit Suisse i Mozambik. W ciągu dziesięciu lat stracił wszystko: pracę, majątek (także w Polsce), kartę kredytową, rodzinę. Teraz gotuje zupę w kuchni dla ubogich. Jak wiarygodna jest przemiana tego bankiera z najwyższej ligi?</description>
			<guid isPermaLink="false">5e72c37f-fe32-40b6-bd00-72c918866b2c</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 05:44:38 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hxsk9kpTURBXy9mNjFiMTEyNmFjNzM0YzYwNWM0ZmRmZTVlM2IzZWNhMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kultowa wrocławska knajpa pokazała swoje koszty. &quot;Bez januszowania&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kultowa-wroclawska-knajpa-pokazala-swoje-koszty-bez-januszowania/9qe2frc</link>
			<description>VaffaNapoli to jedno z pierwszych miejsc we Wrocławiu, w których można zjeść tradycyjną pizzę neapolitańską. Właściciele restauracji w tym tygodniu wprawili w osłupienie całą scenę gastronomiczną w stolicy Dolnego Śląska i opublikowali swoje miesięczne przychody oraz koszty. Wszystko dlatego, że mieli już dość pytań: &quot;dlaczego ta pizza taka droga?&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4122909-5d48-4a6c-9d25-31aacee4877b</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 04:48:43 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qcxk9kpTURBXy9iZDNiMjY2YTZmYjUxMWM3MjQ1N2UyNmM5NmFhMjUyNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na Węgrzech powstała fabryka &quot;nadziei europejskiej motoryzacji&quot;. Byłem na miejscu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/na-wegrzech-powstala-kluczowa-fabryka-bmw-bylem-na-miejscu/3bt9jrd</link>
			<description>&quot;Samochód nadziei&quot; — tak opisywał nowy model BMW iX3 niemiecki &quot;Der Spiegel&quot;. Business Insider Polska zobaczył, jak wygląda zakład, w którym właśnie rusza produkcja pojazdu, który może mieć kluczowe znaczenie zarówno dla bawarskiego producenta, jak i dla całej motoryzacji Starego Kontynentu.</description>
			<guid isPermaLink="false">6525c1da-c3a7-4d19-99ea-27ec563e817e</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 04:06:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EQ5k9kpTURBXy8xZmVjYmE1ZDc3NjkyYWU0OTgyNzFhMWU5ODg4ZGUyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Menadżerowie krezusi. W tych firmach zarządzający najlepiej zarabiają na życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/menadzerowie-krezusi-w-tych-firmach-zarzady-najlepiej-zarabiaja-na-zycie/c3ne8e5</link>
			<description>Polska gospodarka prze do przodu, goniąc Zachód i kluczową rolę odgrywają w tej pogoni firmy, które wypracowały sukces nie tylko na rodzimym, ale też międzynarodowym rynku. Za tym idą wysokie zyski, a wraz z zyskami doceniani są menadżerowie, których udziałowcy wynagradzają za sukces. I to dobrze wynagradzają. Z przygotowanego przez nas zestawienia na danych największych firm w Polsce na fotelu lidera zasiedli członkowie zarządu chemicznej PCC Rokita na czele z Wiesławem Klimkowskim, a zaraz za nimi dwóch menadżerów spółki zarządzającej Grupą Inpost w Polsce z miliarderem Rafałem Brzoską jako prezesem.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6102975-6786-4174-bd63-0a125eae0d0a</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qmRk9kpTURBXy83NzFhOTcyNGIzMjU3MmRkMTkyMjdjMDM0ZDY4ZTU0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Globalna obsesja na punkcie odchudzania. Ozempic zmienił wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ozempic-rewolucja-w-odchudzaniu-czy-zagrozenie-dla-zdrowia/3tgy70v</link>
			<description>Ozempic stał się jednym z najgłośniejszych leków naszych czasów — wywołał globalną obsesję na punkcie szybkiej utraty wagi, a jego producent jest dziś wart więcej niż Coca-Cola i McDonald’s razem wzięte. Dla jednych to przełom medycyny, dla innych symbol niebezpiecznej mody i wielkich interesów branży farmaceutycznej. Czy faktycznie mamy do czynienia z cudownym środkiem, czy raczej z produktem, wokół którego narosło więcej mitów niż faktów?</description>
			<guid isPermaLink="false">eef4bc85-088c-4468-b448-9d58bda13ec2</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 19:20:33 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xtyk9kpTURBXy83NjI5YWFhN2UyMmNiMWYwOWJlMWEzNmYyM2NmMGYzZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie ciężarówki utknęły na Białorusi. Takie straty ponoszą każdego dnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/granica-z-bialorusia-zamknieta-takie-straty-ponosza-kazdego-dnia-przewoznicy/1cexdb3</link>
			<description>Skończyły się rosyjsko-białoruskie ćwiczenia wojskowe Zapad i ciągle granica między Polską i Białorusią jest zamknięta. Polscy przedsiębiorcy transportowi liczą coraz większe straty. Według Zrzeszenia Międzynarodowych Przewoźników Drogowych (ZMPD) na terytorium Białorusi utknęło więcej pojazdów niż wynika z oficjalnych wskazań. Policzyli, ile kosztuje każdy dzień przestoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">b80d91da-ff81-483b-ac0d-52ae3de92848</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 18:55:20 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wmhk9kpTURBXy84ZTBkNzA1YWI2N2E2N2JhMzZjMDZlM2ExMTViZDc3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci ostrzegają przed &quot;srebrnym tsunami&quot;. Pokolenie Z może zyskać najwięcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/pokolenie-z-i-srebrne-tsunami-kto-skorzysta-na-zmianach-na-rynku-domow/skwpr9f</link>
			<description>Przez dekady to baby boomersi kształtowali rynek mieszkaniowy w USA — dziś posiadają nieruchomości warte 19 bln dol., czyli więcej niż pokolenie X i dwukrotnie więcej niż milenialsi. Ale czas działa na ich niekorzyść. Wraz ze starzeniem się tej generacji, eksperci przewidują &quot;srebrne tsunami&quot; — falę milionów domów, które w ciągu najbliższych lat trafią na rynek. Kto na tym skorzysta?</description>
			<guid isPermaLink="false">fd67c903-5475-408c-8cda-8353ca37d016</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 18:32:09 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G_nk9kpTURBXy84ZTQ5YmU2OWE4Y2MzMjUwMGUyOTdkM2NmYmJlMTg2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dom, który rośnie wraz z potrzebami. To innowacja w budownictwie modułowym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/domy-modulowe-z-mozliwoscia-rozbudowy-nowa-era-budownictwa/eeegy4x</link>
			<description>Polski rynek budowlany odnotowuje rosnące zainteresowanie technologiami prefabrykowanymi, które odpowiadają na kluczowe wyzwania branży: długie terminy realizacji, nieprzewidywalne koszty i rosnące wymagania energetyczne. Nowością na rynku są domy modułowe z możliwością bezinwazyjnej rozbudowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">be2f7e3b-0a2f-4446-b40d-9a8bad2bc9d4</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 17:41:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P7Xk9kpTURBXy8wOTQyOTAyMjUxODgzNjBjY2VhNDlmYmE0ZGNlZWEyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro mówi o &quot;mafii Tuska&quot;. Puściły mu nerwy w sprawie Sławomira Nowaka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/zbigniew-ziobro-mowi-o-mafii-tuska-ostro-komentuje-sprawe-slawomira-nowaka/wwpe1g2</link>
			<description>&quot;Po to właśnie mafia Tuska nielegalnie przejęła wymiar sprawiedliwości&quot; — grzmi Zbigniew Ziobro. To jego reakcja na umorzenie &quot;polskiego wątku&quot; sprawy Sławomira Nowaka. Były minister sprawiedliwości mówi o &quot;ordynarnym skręcaniu oczywistych kryminalnych, korupcyjnych afer&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">724a7712-83f9-4938-a2ce-eb797d4470d5</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 17:18:09 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ytsk9kpTURBXy9iMzZjNzM1MzIyNzBhZjVkMjE5YTY3Y2UyODk4NTQwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zgrzyt między resortem spraw zagranicznych i kancelarią prezydenta przed lotem do USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-leci-do-usa-bez-radoslawa-sikorskiego-jest-zgrzyt/0hjpw9f</link>
			<description>W sobotę prezydent Karol Nawrocki poleciał do USA. Nie zabrał ze sobą Radosława Sikorskiego. Do tej pory istniała tradycja zapraszania przez prezydenta szefa dyplomacji na pokład samolotu lecącego na sesją Zgromadzenia Ogólnego ONZ. Jest spór, o to, kto powinien wyjść z inicjatywą.</description>
			<guid isPermaLink="false">7680a926-ddef-42d4-b574-c485727d9256</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 16:27:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UDnk9kpTURBXy85NGY5NmU2MjRjN2YzYzU1NTJhNzA3NzkwYmY2ZDRmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberatak na europejskie lotniska. Ekspert o kluczowych wyzwaniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/cyberatak-na-europejskie-lotniska-konieczne-testowanie-procedur-awaryjnych/s6pj52d</link>
			<description>Cyberatak, który w sobotę uderzył w system odpraw na kilku europejskich lotniskach, wywołał poważne zakłócenia. Sytuacja wymusiła przejście na ręczną odprawę pasażerów, co spowodowało opóźnienia i odwołania części lotów. Ekspert ds. cyberbezpieczeństwa Oskar Klimczuk ocenił, że zdarzenie podkreśla kluczowe znaczenie testowania procedur awaryjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f808e601-f281-4009-a1c3-8101fb2a41dc</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 15:59:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A4fk9kpTURBXy8xNDkzMDQ0MjAzZDVkNGY0Y2E5M2E2ZGQxNjY2ZjQ5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wellbeing w biurze to więcej niż benefity. Przestrzeń pracy a dobrostan</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wellbeing-w-pracy-jak-przestrzen-biurowa-wplywa-na-efektywnosc-zespolu/37nzh04</link>
			<description>Dla wielu pracodawców wellbeing to wciąż kosztowna moda, obdarowywanie zespołu benefitami albo obowiązek narzucony przez hasła takie jak ESG czy Employee Experience. Jednak pomimo wielu działań firmowych, pracownicy nadal czują się niezrozumiani i niedocenieni. Tymczasem wellbeing to kompleksowa strategia organizacyjna, która przez dbanie o dobrostan pracowników pozwala firmie osiągnąć wyższą efektywność działań.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f2e7daa-75f9-46b4-a40d-31a23a68f313</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 14:42:05 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7-Qk9kpTURBXy81ZTEwMDRmODUwYmY1OTk4MmNlZTVlNjUwOWRkOTFiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego 9 to 44? Skąd się bierze rozmiarówka w butach?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dlaczego-rozmiary-butow-na-swiecie-sie-roznia/dwqcpfy</link>
			<description>W Europie rozmiar 44, w Anglii to 9, a w Stanach Zjednoczonych 10. Dlaczego rozmiary butów na świecie się różnią? Jak to się dzieje, że nawet wśród polskich producentów, jeden but jest na nas dobry, a inny, w tym samym rozmiarze, już nie?</description>
			<guid isPermaLink="false">159cb6a5-3494-4dc6-9877-8b05d6f414d5</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:35:36 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mk4k9kpTURBXy81ZDc2YjQyNGYwM2IxYTIwZmZkNzIxMzZhNTEzODQwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biznes wróżek wart miliardy. Ezoteryka przyciąga coraz więcej odbiorców i inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-astrologii-globalny-biznes-wart-miliardy-dolarow/99hqyq8</link>
			<description>To nie żart — rytuały, klątwy i horoskopy przechodzą swój renesans. Dla jednych to rozrywka, dla innych sposób na odnalezienie sensu w świecie pełnym niepewności. Z kolei dla przedsiębiorców to po prostu lukratywny biznes, napędzany przez social media i generatywną AI. Szacuje się, że Polacy wydają na usługi ezoteryczne około 3 mld zł rocznie. Według prognoz firmy analitycznej Allied Market Research globalny rynek astrologii ma osiągnąć wartość ponad 22 mld dol. do 2031 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0ebd545-5c2e-4ff8-a919-5cfb7eae39be</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:07:28 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U2tk9kpTURBXy9hMTM5ZjI5MzA5YjEyMDYzMzNmZmM0ZTQ0M2U5MzcyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ogród deszczowy na balkonie — ekologiczna oaza w miejskiej dżungli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ogrod-deszczowy-na-balkonie-jak-zalozyc-i-pielegnowac/e6gf904</link>
			<description>W dobie rosnącej świadomości ekologicznej coraz więcej osób poszukuje sposobów na wprowadzenie zrównoważonych rozwiązań do swojego życia. Jednym z najciekawszych trendów w zielonym budownictwie są ogrody deszczowe, które z powodzeniem można założyć nawet na balkonie mieszkania w bloku. To nie tylko piękna dekoracja, ale przede wszystkim funkcjonalna konstrukcja hydrotechniczna, która pomaga w gospodarowaniu wodą opadową.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bda8585-e2d0-48b0-b0be-8f556e7a0a41</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:37:45 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SKqk9kpTURBXy84YmJmNGNkODY3NjQ5MTljMWVjYWI0MDAzMWQxNzU1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkam na Florydzie od ponad 25 lat. Oto sześć miejsc wartych odwiedzenia i dwa, które można sobie darować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-zobaczyc-na-florydzie-od-cwierc-wieku-tu-mieszkam-i-powiem-ci-na-co-uwazac/16x2b54</link>
			<description>Jako mieszkanka Florydy od ponad 25 lat wiem, które atrakcje turystyczne naprawdę warto odwiedzić. Światowej sławy parki rozrywki, przepiękne plaże i natura to tylko kilka z wielu powodów, dla których turyści przyjeżdżają na Florydę każdego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">2edf56dc-9967-41df-a1f5-b0034d7112b4</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 10:40:20 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9kjk9kpTURBXy9hMjI5ODQ3Yjc5Y2Y0YWI1ODE2NWUwYWUzMDYwZGQxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd Najwyższy zdecyduje. Jakie odszkodowanie po naprawie auta?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sad-najwyzszy-zdecyduje-jakie-odszkodowanie-po-naprawie-auta/w72qnp9</link>
			<description>We wtorek 23 września br. Sąd Najwyższy zajmie się rozliczeniem odszkodowania za uszkodzenie pojazdu. Ma odpowiedzieć na trzy kluczowe pytania dotyczące likwidacji szkody z OC posiadaczy pojazdów. Jego decyzja będzie miała wpływ na tysiące sporów między poszkodowanym a ubezpieczycielem sprawcy. Chodzi o doliczanie VAT, liczenie kosztów naprawy oraz uwzględnianie rabatów.</description>
			<guid isPermaLink="false">05476a61-6594-47b0-96d3-db85d6173af2</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 18:46:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RyPk9kpTURBXy84NzhkNzFiMTYyMGY3Mjc5MzJlMjU2YWViNGQ5M2ZkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dodatkowy dzień wolny. Nie trzeba składać wniosku o urlop</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dodatkowy-dzien-wolny-nie-trzeba-skladac-wniosku-o-urlop/wvnldv7</link>
			<description>Niektórzy zatrudnieni mogą liczyć na długi weekend na przełomie października i listopada. Jako że dzień Wszystkich Świętych w 2025 r. przypada w sobotę, zmienia się pula dni wolnych od pracy. Co istotne, skorzystanie z dodatkowego wolnego dnia w wielu przypadkach nie wymaga składania specjalnego wniosku.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b2d07d7-3776-42fc-944d-95d0a2bd950c</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 16:55:41 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_7vk9kpTURBXy85NDg2ODA2YjllMDVkNDQzOTE2YjZmYTE1ZTgwMjE0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKW odrzuciła sprawozdanie finansowe Konfederacji. Czapki to nie działalność statutowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pkw-odrzucila-sprawozdanie-finansowe-konfederacji-czapki-to-nie-dzialalnosc-statutowa/38gfb1n</link>
			<description>Na poniedziałkowym posiedzeniu Państwowa Komisja Wyborcza jednogłośnie podjęła decyzję o odrzuceniu sprawozdania finansowego Konfederacji za 2024 r. Członkowie PKW dyskutowali też na temat wniosku MSWiA o odwołanie ponad 40 komisarzy wyborczych — nie podjęto jednak żadnej decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">5896527c-c39b-4d9e-8e3e-fb99c5db11cc</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 16:31:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qUJk9kpTURBXy81MDNlZmU2Y2Q0MmZlYmViMmM1MjYzODM1YWM0ZjRhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nocna prohibicja. Jak różne kraje walczą z alkoholem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nocna-prohibicja-jak-rozne-kraje-walcza-z-alkoholem/h2m4vzt</link>
			<description>W Polsce samorządy kilku miast wprowadziły nocny zakaz sprzedaży alkoholu, nie zgodziła się na to rada Warszawy. W internecie na portalach społecznościowych wybuchły dyskusje między zwolennikami a przeciwnikami zakazu. A jak jest w innych krajach Europy? W krajach nordyckich obowiązują ogólnokrajowe ograniczenia dotyczące sprzedaży alkoholu w nocy. We Francji czy Belgii decyzje w tej kwestii pozostawiane są lokalnym samorządom, które zdarza się, że wprowadzają restrykcje ze względu np. na kwestie porządku publicznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">9283b5e6-6d10-49f2-ad18-1626fb1cd7e4</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 15:30:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lEOk9kpTURBXy8wNDU4M2MzMzBmMTZhYjViZjYyZDcwZTZjMTlmNDQ0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak długo ceny mieszkań będą korzystne? Eksperci wskazują, kiedy wrócą podwyżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-wzrosna-eksperci-wskazuja-kiedy-wroca-podwyzki/zdtgeh7</link>
			<description>W ostatnim czasie ceny mieszkań w Polsce się stabilizowały, a nawet spadały. Taka sytuacja powinna się utrzymać do końca roku. Ekonomiści PKO BP wskazują, że już w przyszłym roku trzeba być przygotowanym na kilkuprocentowe podwyżki.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd63b488-3da6-4e4a-b24a-a441963b1e81</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 14:24:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ou8k9kpTURBXy9jZTQ2MTNjZTc2NDAyZTQ5OWQ1YThjNzNhN2I0NDk3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zadłużenie państwa rośnie rekordowo szybko. Zbliża się do 2 bln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zadluzenie-panstwa-rosnie-rekordowo-szybko-juz-blisko-dwoch-bilionow-zlotych/9bk0qze</link>
			<description>W samym tylko sierpniu zadłużenie Skarbu Państwa wzrosło o 20,6 mld zł (+1,1 proc.) w porównaniu z lipcem. Na koniec miesiąca wyniosło już ok. 1 bln 853 mld zł — podał resort finansów w szacunkowych danych. Przyrost w ciągu roku o 360 mld zł jest historycznym rekordem Skarbu Państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">7632a252-56ff-4117-a931-eb9533a3b8e8</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:37:21 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Cqk9kpTURBXy9mM2MyYWJlODVlOGY5MWMxMzhmY2RiNWY0NDFhZDMzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konflikty zmieniają rynek ubezpieczeń. Popyt na polisy rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ubezpieczenia/ubezpieczenie-od-ryzyka-wojennego-konflikty-napedzaja-rynek/xj6r1tq</link>
			<description>W obliczu trwającej wojny w Ukrainie czy konfliktu na Bliskim Wschodzie rozwija się rynek ubezpieczeń od ryzyka wojennego. Ta słabo poznana branża jeszcze nigdy nie cieszyła się większym zainteresowaniem — pisze BBC.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c6f1491-9f94-4574-bce9-257c6071186e</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 12:36:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WOVk9kpTURBXy8zZWI1ZGVlMzIxMmYxOGE2NzBiMDFhOTk4ZDZiZWMxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Umknęła ci obecna gorączka złota? Oto dlaczego niektórzy inwestorzy zaczynają od srebra</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/umknela-ci-obecna-goraczka-zlota-sprawdz-sie-na-tanszej-alternatywie/n04814b</link>
			<description>Cena złota mniej więcej podwoiła się w ciągu ostatnich dwóch lat, przekraczając w minionym tygodniu poziom 3 700 dol. za uncję. Wysoka cena tego kruszcu skłania jednak niektórych początkujących inwestorów do rozważenia rozpoczęcia przygody od srebra, którego jednostkowy koszt jest znacznie niższy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8050983-a4cd-4e19-b03b-23e7e6378391</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:32:20 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/liUk9kpTURBXy84NWM1NzQ0MDQwOTIzYjYzMDMwM2Q0MjBiOWYyYmRiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Czerwona&quot; tendencja w sklepach. To już kolejny taki tydzień [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/czerwona-tendencja-w-sklepach-to-juz-kolejny-taki-tydzien/rs5hc55</link>
			<description>W sklepach coraz częściej widać jesienne podwyżki. Z analizy aplikacji PanParagon wynika, że w tydzień ceny podstawowych produktów podskoczyły o 0,4 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">311ad12c-d997-4fc5-93ac-24c60ac76c53</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:05:30 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IbHk9kpTURBXy82OWJkMDU5ODllZGQzZTZhZjcwMThiMTAxMzg1ODU1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TSUE zajmie się darmowymi kredytami. &quot;Nieprecyzyjne informacje to jak ich brak&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tsue-zajmie-sie-darmowymi-kredytami-nieprecyzyjne-informacje-to-jak-ich-brak/1hzzhyl</link>
			<description>Do Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej trafiły cztery nowe pytania prejudycjalne dotyczące sankcji kredytu darmowego (SKD). Zdaniem pełnomocników konsumentów ich istota dotyka ważnego obszaru związanego z obowiązkami informacyjnymi, ciążącymi na bankach względem kredytobiorców, oraz wymogów formalnych umowy kredytu konsumenckiego. W TSUE są poza tym trzy inne czynne postępowania dotyczące SKD.</description>
			<guid isPermaLink="false">45ffc4ce-2e07-435e-bb24-1cd80e9d0406</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:55:58 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6XLk9kpTURBXy8zNzQ5ZWI0N2U0MzNiNGUzOTg2YTgxOWY4NTFjZDk2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak inwestować w nieruchomości w kryzysowych czasach? &quot;Warto spojrzeć na Ukrainę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-inwestowac-w-nieruchomosci-w-kryzysowych-czasach/v38g1f1</link>
			<description>Choć ryzyko pełnoskalowej wojny w Polsce jest wciąż znikome, to wśród inwestorów jest pewien niepokój. Zdają sobie oni pytania, czy naprawdę warto inwestować w nieruchomości w tak niepewnych czasach — zwłaszcza że zyski mogą się pojawić w perspektywie dekad. Ekspert Bartosz Turek przeanalizował dla Business Insider Polska sytuację na ukraińskim rynku nieruchomości. Wnioski są zaskakujące — tam, mimo wojny, mieszkania ciągle zyskują na wartości.</description>
			<guid isPermaLink="false">46858567-3de7-4894-82d6-91d7894d4293</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:51:52 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/blFk9kpTURBXy9hYjJmODYxZWE5NDhmMzM3MDU2NTYzNjMxZTg2ZjcxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Energa chce rozwodu i podziału majątku. Orlen może uratować związek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-i-energa-moga-sie-rozstac-jesienia-zdecyduja-sie-losy-gdanskiej-spolki/m7gpl65</link>
			<description>Zarząd Energi przygotował raport, w którym znalazły się cztery scenariusze dla gdańskiej spółki. Ten najdalej idący i rekomendowany przez władze Energi zakłada rozstanie z kontrolującym ją obecnie Orlenem i przejęcie od niego aktywów energetycznych. Business Insider Polska udało się dotrzeć do pełnego raportu przygotowanego przez Energę. Według naszych źródeł pomysł nie znalazł uznania w Orlenie. Koncern wciąż czeka na wyniki prac wynajętego doradcy, który robi przegląd opcji strategicznych dla Energi.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba96b998-54f3-49e8-b666-165412e04e74</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:06:06 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tdfk9kpTURBXy9iYjczNjdkNmRlMTY3MTQ0MmQ5ZGZjM2M3ZTY2OGJiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Indie na celowniku USA. Ograniczenie zakupów rosyjskiej ropy warunkiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/usa-naciskaja-na-indie-w-sprawie-rosyjskiej-ropy/psd3syq</link>
			<description>Waszyngton postawił sprawę jasno. Jeśli Indie chcą zacieśnić relacje handlowe ze Stanami Zjednoczonymi, będą musiały podjąć zdecydowane kroki w sprawie zakupów surowców energetycznych z Rosji — donosi agencja Reuters. Zakupy te stały się głównym punktem spornym w negocjacjach o przyszłą umowę handlową pomiędzy dwoma krajami.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c528200-c76c-434d-897c-8eaddef482aa</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 19:42:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lTJk9kpTURBXy85MmI2ZjZlOTdlZjc0MTM3MDljOWZkZWFmY2Y4YzVkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe cła Trumpa na leki. Wyjątki dla krajów mających porozumienia z USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/nowe-cla-trumpa-na-leki-sa-jednak-wyjatki/n561g5g</link>
			<description>Nowe taryfy Donalda Trumpa na import leków nie będą dotyczyć państw, które mają z USA negocjowane umowy handlowe zawierające przepisy dotyczące farmaceutyków — poinformował agencję Bloomberg urzędnik Białego Domu. To oznacza wsparcie dla gospodarek takich jak Unia Europejska i Japonia.</description>
			<guid isPermaLink="false">fea7595d-cf51-4023-ad3a-2e9ca104a27d</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 18:41:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qBhk9kpTURBXy8xOTY1YmI2MDA3NGVhZTkyNDcxNzA5ZDk1OTEyNjkxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylu Polaków widzi zagrożenie dla niepodległości kraju. Rosnące obawy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/63-proc-polakow-widzi-zagrozenie-kraju-sondaz-pokazuje-obawy/3c4kksg</link>
			<description>Coraz więcej Polaków obawia się o przyszłość niepodległości kraju — wynika z najnowszego badania przeprowadzonego przez CBOS. We wrześniu aż 63 proc. respondentów stwierdziło, że obecnie istnieje zagrożenie dla suwerenności Polski, co jest najwyższym wynikiem od początku badań na ten temat w 1991 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebef8321-44f8-4157-abb9-3dd31e552f89</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 18:06:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xitk9kpTURBXy8yMDM4ZDc4NmE3NjU5OTQ0NGM1OWIxZWE3ZGNkZDVjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niektórzy kierowcy nie zdają sobie z tego sprawy. Za to parkowanie grozi mandat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/mandat-za-parkowanie-tylem-obowiazujace-przepisy-2025/e22z39b</link>
			<description>Parkowanie tyłem do budynku — czy naprawdę grozi za to mandat? Na osiedlach można zauważyć tabliczki informujące o zakazie parkowania tyłem, który ma ochronić mieszkańców niższych pięter przed spalinami. Czy kierowca może zostać ukarany za złamanie takiego zakazu? Wyjaśniamy, co mówią przepisy</description>
			<guid isPermaLink="false">7d02609e-7ebc-4eba-8301-72ff30c51a61</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 17:41:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/btok9kpTURBXy8yYTIyNjY5ODFjZTM3NDNjM2IzYzkxNzIzNzU1MDkwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zełenski w Waszyngtonie prosił Trumpa o pociski Tomahawk</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zelenski-prosi-usa-o-pociski-tomahawk/nch1jx1</link>
			<description>We wtorkowym spotkaniu pomiędzy prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim a prezydentem USA Donaldem Trumpem Ukraina wysunęła zaskakującą prośbę. Zełenski miał zabiegać o dostarczenie precyzyjnych pocisków manewrujących Tomahawk, które mogłyby posłużyć do przeprowadzenia ataków nawet w głębi rosyjskiego terytorium — informuje serwis Axios.</description>
			<guid isPermaLink="false">20de1349-deed-4f46-bf43-b412de23cd6e</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 17:36:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1OIk9kpTURBXy8zMDc4ODdiZTc0YjdhODQyNjY3ZDIxN2E2NzFkZDM0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Nawrocki podpisał ustawę o rezerwach ropy i gazu. Większe uprawnienia dla RARS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezydent-nawrocki-podpisal-ustawe-o-rezerwach-ropy-i-gazu-wieksze-uprawnienia-dla/qg1fzyk</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zatwierdził ustawę regulującą kwestię zapasów ropy i gazu. Informację tę w piątek przekazał Zbigniew Bogucki, szef Kancelarii Prezydenta Rzeczpospolitej Polskiej. Nowe przepisy, które utrwalają mechanizmy zapewniające bezpieczeństwo energetyczne państwa, obejmują m.in. zmiany w utrzymywaniu obowiązkowych rezerw gazu oraz ropy i paliw.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce92102d-86fc-48e7-8a68-fbb5cf45a17b</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 16:54:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F0Vk9kpTURBXy8xNGU5N2U2N2I5YjlhZjJhMjMwOWU0MWVjNzk1ODEwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki powrót? To on miałby zarządzać Strefą Gazy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wielki-powrot-to-on-mialby-zarzadzac-strefa-gazy/31xqr11</link>
			<description>Administracja Donalda Trumpa popiera plan, zgodnie z którym były brytyjski premier Tony Blair miałby stanąć na czele tymczasowych władz Strefy Gazy. Początkowo miałby zarządzać nią bez udziału przedstawicieli Autonomii Palestyńskiej — poinformowały brytyjskie media.</description>
			<guid isPermaLink="false">59113baa-1b06-4b28-9864-6478813ea679</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 16:32:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lzHk9kpTURBXy81MDg3MmM4N2QzN2M3YjkzODg0MThlZjc1ZTk3NmI5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>800 plus tylko dla pracujących Ukraińców. Prezydent podpisuje ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowe-zasady-swiadczen-800-plus-dla-ukraincow-nawrocki-podpisuje/g89vtq4</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zdecydował o podpisaniu ustawy regulującej zasady pomocy obywatelom Ukrainy — poinformował podczas konferencji minister w Kancelarii Prezydenta Zbigniew Bogucki. Nowe przepisy ograniczają m.in. możliwość pobierania świadczenia 800 plus.</description>
			<guid isPermaLink="false">5198adb0-6a1e-4ed8-99fd-79ffdf54a602</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 16:11:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2OKk9kpTURBXy9iODM0OTgyYWRmNjVmZmJhZGM0ODNjMzJlYThiYmQyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa strategia długu publicznego. Cele, koszty i założenia rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rzad-przyjmuje-strategie-dlugu-na-2026-2029/mzyh597</link>
			<description>Rada Ministrów przyjęła w piątek projekt strategii zarządzania długiem sektora finansów publicznych na lata 2026-2029. Dokument, przygotowany przez resort finansów, porządkuje cele i narzędzia polityki związanej z obsługą i minimalizacją kosztów zadłużenia państwowego oraz sektora finansów publicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">83a47d28-f5b6-45c2-bbc4-1dfb13d06633</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 16:02:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2bVk9kpTURBXy80MjBhNTVlNjRjOTY4MmQ0MDVmMzRkZWU0ZjdkYzYxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szlezwik-Holsztyn w alarmie. Niemcy sprawdzają incydent z dronami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szlezwik-holsztyn-bada-incydent-z-dronami/l5yg10n</link>
			<description>Ministerstwo spraw wewnętrznych niemieckiego landu Szlezwik-Holsztyn poinformowało w piątek, że w nocy zauważono drony. Sprawdzane jest, czy mogły być wykorzystane do szpiegostwa lub sabotażu.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b5228bd-4ef4-4088-bd5a-c82667cf3a2c</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 15:53:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bA6k9kpTURBXy9lYTZmYzc3NzdkNWM1ZDQ1MzA2YTU3Nzc2NGZhNTEzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamrożenie cen prądu. Jest decyzja prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zamrozenie-cen-pradu-jest-decyzja-prezydenta/szf13j6</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawę o bonie ciepłowniczym i zamrożeniu cen prądu dla gospodarstw domowych w czwartym kwartale br. Poinformował o tym szef jego kancelarii Zbigniew Bogucki.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef414eb4-bf73-4c67-86ac-a63ffda4024e</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 15:46:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zjck9kpTURBXy9lYzUyMjRlZTM0MWUzZTY4Y2QzMWZlNzFkMWQ1ZTgyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przyjmują z pocałowaniem ręki. Oferują 10 tys. zł i darmowe zakwaterowanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-niemczech-bez-jezyka-10-tys-zl-brutto-i-darmowe-zakwaterowanie-aktualne/hxhtsvz</link>
			<description>Niemieckie firmy coraz częściej rekrutują Polaków do pracy, nie wymagając znajomości języka niemieckiego. Pracodawcy oferują umowy o pracę, zakwaterowanie i dodatkowe benefity. Czy to wystarczy, aby zatrzymać spadek zainteresowania wyjazdami zarobkowymi wśród Polaków? Oto przykład ofert zatrudnienia zza naszej zachodniej granicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">fce18c43-e9ec-46d5-9da4-150a34ee3a84</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 15:28:53 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3kAk9kpTURBXy8yNzY2ODkzZTIwNzg4ZWJjOTZkZTA3NzJjMjVmZGQ0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Kreml liczy na wasze zmęczenie&quot;. Przed tym krajem ważne wybory</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/moldawia-przed-waznymi-wyborami-prezydentka-ostrzega-przed-rosja/3sf49e4</link>
			<description>Prezydentka Mołdawii Maia Sandu zwróciła się w piątek do rodaków, wzywając ich do udziału w niedzielnych wyborach parlamentarnych, które określiła jako „najważniejsze w historii” kraju. W emocjonalnym apelu podkreśliła znaczenie zaangażowania obywatelskiego, wskazując, że wynik wyborów może przesądzić o przyszłości Mołdawii na arenie międzynarodowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">56ef86aa-00f9-4cdc-9867-e72043b3d948</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 15:10:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s3Nk9kpTURBXy9kZTNmMWMzNjU4Y2Y3NGU3NzAwOWQ1YWM1ZmRjN2QzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fatalne wieści dla Donalda Tuska. Tylko tylu Polaków popiera rząd [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/fatalne-wiesci-dla-donalda-tuska-tylko-tylu-polakow-popiera-rzad/k8m5hmw</link>
			<description>We wrześniu 2025 r. 29 proc. badanych popiera rząd, a 46 proc. go nie popiera — wynika z sondażu CBOS. W badaniu wskazano, że jest to pierwszy raz, gdy mamy do czynienia ze spadkiem poziomu poparcia dla rządu poniżej 30 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d8c0f91-4573-4ac7-8a89-f6dccef38b70</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 15:05:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E7Ik9kpTURBXy83MzUxM2E5MWQ4ODU4MDcwNWNmOWViYjJkMmMzOTVhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przyjął projekt budżetu. Oto jego założenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rzad-przyjal-projekt-budzetu/2qfmejy</link>
			<description>Rząd przyjął w piątek projekt budżetu państwa na rok 2026. Poinformowała o tym Kancelaria Prezesa Rady Ministrów.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6ad3235-5835-45bc-87d5-ce33f20ac618</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 14:43:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NKMk9kpTURBXy9lZmE1MjZiNjRiODBkMGI4M2ZjZDI2ZTJlODk3Mzg2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zgrzyt w relacjach. Zełenski zarzuca Węgrom naruszanie przestrzeni powietrznej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ukraina-oskarza-wegry-o-dzialania-wrogie/fp62fxh</link>
			<description>Kilka incydentów związanych ze wtargnięciem dronów rozpoznawczych do ukraińskiej przestrzeni powietrznej wywołało falę oskarżeń wobec Węgier — twierdzi prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski. W piątek, po naradzie z dowódcami wojskowymi i czołowymi politykami, ukraiński przywódca zasugerował, że mogą to być działania wrogie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1be1d799-2ab8-430b-8055-f9b5c64c3db4</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 14:41:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C_ck9kpTURBXy8yMGM3ZmIyYWJiZmQ4ZGUyYzlhMzI5ZGU5OWUwMzFlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump mówi, że &quot;mamy porozumienie&quot; w sprawie Strefy Gazy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trump-mowi-ze-mamy-porozumienie-w-sprawie-strefy-gazy/11qx4yn</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump powiedział, że myśli, iż porozumienie w sprawie zakończenia wojny w Strefie Gazy zostało uzgodnione lub jest bardzo blisko finalizacji. Zapowiedział, że porozumienie doprowadzi do zakończenia wojny i uwolnienia zakładników.</description>
			<guid isPermaLink="false">43b56401-f661-48e7-bbf2-3889bafa1ea7</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 14:28:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6_ik9kpTURBXy8zMWU5ZWNiN2M3YmM3MTJhNTEzZjFiMmEzYjU1YzQyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Burza w szklance wody czy faktyczny problem z budżetem? Rząd założył niepewne dochody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rzad-zalozyl-niepewne-dochody-budzetowe-takie-moga-byc-skutki/h9vx13w</link>
			<description>Rząd zaplanował na piątkowe posiedzenie dyskusję na temat projektu budżetu na 2026 r. i strategii zarządzania długiem sektora finansów publicznych w latach 2026–2029. Parę dni temu spłynęły opinie organizacji zrzeszonych w Radzie Dialogu Społecznego, które okazały się krytyczne. Jednym z głównych zarzutów jest to, że rząd w projekcie budżetu na 2026 r. zawarł dochody, których osiągnięcie stoi pod dużym znakiem zapytania.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b240dbe-de99-4f79-a32f-fa076a0460ec</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 14:24:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FY9k9kpTURBXy80ODAwMWQyOWEzZDc5ZWRiMjg5YjVkODU5ZjVkZjUzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przemysław Kuna nowym prezesem Urzędu Komunikacji Elektronicznej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/przemyslaw-kuna-nowy-prezes-uke-co-planuje-na-swoja-kadencje/q0tn54h</link>
			<description>Przemysław Kuna, dotychczasowy wicedyrektor NASK, został prezesem Urzędu Komunikacji Elektronicznej (UKE). Zastąpił na tym stanowisku Jacka Oko. W głosowaniu nad kandydaturą Kuny wzięło udział 410 posłów, z czego 206 było za, a 191 — przeciw. Nikt nie wstrzymał się od głosu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a13d380d-f419-441a-afa4-c8e2e29cc90d</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 14:15:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yhbk9kpTURBXy8zZjhkOTUzNjQzNGI2MmNlNzk1M2Y4NjI0NmQ1ZjY0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Rosja ma złe zamiary&quot;. Premier Tusk nie owija w bawełnę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-ma-zle-zamiary-premier-tusk-nie-owija-w-bawelne/03vebjl</link>
			<description>Premier Donald Tusk ocenił, że Rosja ma złe zamiary wobec całego wolnego świata, a w pierwszej kolejności są ci, którzy z nią graniczą. Podkreślił przy tym, że europejscy sojusznicy jeszcze nigdy nie byli tak zjednoczeni wokół kwestii bezpieczeństwa, a on niebawem będzie rozmawiał z premier Danii Mette Frederiksen.</description>
			<guid isPermaLink="false">39a310b3-4564-4e75-a26a-1f564128d2ea</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 14:08:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/foLk9kpTURBXy85NzIxNmNlMGFmNzY5NTMwYTNjYzlmYTlmZjM0MTY4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Viktor Orban mówi twarde &quot;nie&quot; Donaldowi Trumpowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/orban-odpowiada-trumpowi-to-sie-nie-spodoba-prezydentowi-usa/3h8rhrw</link>
			<description>Premier Węgier Viktor Orban stwierdził, że jego kraj będzie nadal zaopatrywać się w rosyjskie surowce energetyczne. Stanie się tak mimo apeli prezydenta USA Donalda Trumpa o zaprzestanie tych zakupów.</description>
			<guid isPermaLink="false">479cafc8-d25a-4e86-acc1-db9e46dcc41a</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:59:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SbVk9kpTURBXy9kNGM5MmNjMGQ1NWMxMTlhMDdkOWI5M2M4YThhNzg0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest koncepcja w sprawie unijnego &quot;muru dronowego&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jest-koncepcja-w-sprawie-unijnego-muru-dronowego/rm2g42k</link>
			<description>Unijny komisarz ds. obrony Andrius Kubilius zaproponował koncepcję &quot;muru dronowego&quot;, który przez działania antydronowe zabezpieczałby wschodnią flankę UE — mówi Władysław Kosiniak-Kamysz. Według niego, powinny wziąć w niej udział wszystkie kraje wschodniej flanki NATO.</description>
			<guid isPermaLink="false">27e9ca6a-7a0f-4090-b7cb-de5ed5e2114a</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:51:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IvDk9kpTURBXy82MDBkNjBkM2Y4NTYxZDdmMDQ1NDRkNDY0NjViMTU3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KPO będzie zredukowane o ponad 20 mld zł. Minister Domański może odetchnąć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/co-zmieni-sie-w-polskim-kpo-minister-finansow-odetchnie-bo-zmniejsza-sie-potrzeby/vpnn91c</link>
			<description>26 września rząd podjął uchwałę dotyczącą rewizji Krajowego Planu Odbudowy. Rewizja ma objąć, oprócz usunięcia z KPO danin od samochodów spalinowych, także redukcję pożyczkowej części KPO. Chodzi o 21,5 mld zł. Dzięki decyzji rządu, o taką kwotę zmniejszą się przyszłoroczne potrzeby pożyczkowe Polski. To dobra wiadomość dla ministra finansów Andrzeja Domańskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2804df3-180f-41b6-84f3-6f30e5cae8c8</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:44:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zctk9kpTURBXy8yODM3M2I1ZjM2MDBlNTQ0ODM3Y2EyYTcxNDE0ZjA3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemieckie media: kraje UE nie powinny &quot;wciąż lekceważyć roli Polski&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ekspert-o-roli-polski-w-ue-europa-powinna-zaufac-polskiej-ocenie-sytuacji/tqxqbtl</link>
			<description>Politolog i profesor Uniwersytetu Szczecińskiego Pierre-Frederic Weber ocenił na łamach niemieckiego &quot;Spiegla&quot;, że &quot;rola Polski w Europie jest wciąż niedoceniana, a to błąd&quot;. &quot;Polacy doskonale wiedzą, czego potrzeba, by uchronić się przed agresją Władimira Putina — wskazuje podkreślając, że doskonałym tego przykładem są decyzje i działania, jakie podjął nasz kraj po wybuchu wojny na Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6917e52-2c29-4022-bf0c-edb0b248745f</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:41:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VDUk9kpTURBXy83MGE0Yjg4MTIxYzhmZGRkZDcyMjM4NjM3ZTRjMDc5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ludzie Kim Dzong Una żalą się, że dostają mniejsze łapówki. &quot;Nie mogą zapewnić wsparcia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sluzby-w-korei-polnocnej-maja-problem-przez-kryzys-dostaja-nizsze-lapowki/3sczzh2</link>
			<description>W Korei Północnej nawet korupcja dostosowuje się do trudnych realiów. Jak pisze serwis Daily NK, policjanci, którzy od lat brali od obywateli łapówki o równowartości ponad 70 dol. (ok. 300 zł), teraz zmienili cennik. Ludzie Kim Dzong Una zwracają się do Koreańczyków o wsparcie. &quot;Proszą o mniejsze kwoty i są uprzejmi&quot; — mówi anonimowy rozmówca serwisu Daily NK.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f0eaa0e-3045-419b-9638-a70a1a3f300f</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:24:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VOVk9kpTURBXy84MDM4MWZlYjhhOTZlY2Y1OTI3NGRjZjk2ODdkZmM1MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były prezes Polskiej Grupy Zbrojeniowej z zarzutami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sebastian-ch-z-zarzutami-byly-prezes-polskiej-grupy-zbrojeniowej-pod-lupa-prokuratury/bx1b2w1</link>
			<description>Sebastian Ch., były prezes Polskiej Grupy Zbrojeniowej oraz jeden z najbliższych współpracowników byłego ministra obrony Mariusza Błaszczaka, znalazł się w centrum śledztwa dotyczącego nieprawidłowości przy wydawaniu dyplomów MBA. Jak informuje Onet, według ustaleń prokuratury, w czasie kierowania spółką miał posługiwać się sfałszowanym dokumentem wystawionym przez Collegium Humanum. Sprawa jest częścią szeroko zakrojonego postępowania prowadzonego przez Centralne Biuro Antykorupcyjne.</description>
			<guid isPermaLink="false">15780dae-aaa0-4adc-864d-0452b3b970ab</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:18:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0JSk9kpTURBXy80MGZkMzNmOTczN2NkZGE3OWQ5YWY2OTRhODZhYmUyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W teorii zarabia krocie. Ile tak naprawdę zarabia rolnik?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-zarabia-rolnik-najnowsze-dane-gus/wcxp2tw</link>
			<description>Ile zarabia rolnik? Przeciętny roczny dochód dla gospodarstwa o średniej wielkości wynosi 63 tys. zł — wynika z danych Głównego Urzędu Statystycznego. &quot;Łatwo pomnożyć 5429 zł. Ale to czysta teoria&quot; — krytykują dane rolnicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">29203e78-8838-42de-bfe6-bade0fbc3533</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:09:06 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d2Mk9kpTURBXy8xNGIwOGFmZmMzMmQxZDA4ZGNiN2M1YzNmZGY5M2Q0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia Europejska rozważa pożyczkę dla Ukrainy.  Rosja grozi &quot;ostrymi&quot; reakcjami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/unia-europejska-proponuje-140-mld-euro-dla-ukrainy-rosja-grozi-ostrymi-reakcjami/mc8sw8h</link>
			<description>UE Komisja Europejska zaproponowała, by z zamrożonych aktywów państwowych Rosji sfinansowana została tzw. pożyczka reparacyjna dla Ukrainy w wysokości 140 mld euro. To pierwsza propozycja zakładająca wykorzystanie tych środków. Rozwiązanie to trafi następnie na forum ministrów finansów państw członkowskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">1aa4f688-a7ed-44a3-b860-bfc4bd3e8057</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:03:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZCyk9kpTURBXy9jNWJiNzc5NTJhNmJlYjRhOTA5ZTNkOGIyOTcyMzRkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ryzyko podwyżek&quot;. Takie mają być ceny na stacjach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ryzyko-podwyzek-takie-maja-byc-ceny-na-stacjach/kkbxx4b</link>
			<description>Na części stacji paliw, gdzie ceny pozostawały stabilne, istnieje ryzyko podwyżek średnio do 3-4 gr — prognozują w piątek analitycy Refleksu. Dodali, że na pozostałych stacjach ceny będą się wahać.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4d99c3d-acd2-4dcb-9556-73ce0a110081</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 13:01:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xnlk9kpTURBXy84YmNhODEwMjIyNGZmMzZiODQ1MDY3ZjY5OTFkYzFjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NBP spodziewa się niższej inflacji w 2026 roku. Założenia polityki przyjęte</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nbp-spodziewa-sie-nizszej-inflacji-w-2026-roku-w-jakim-tempie-wzrosna-ceny/xcbl9g3</link>
			<description>W 2026 r. średnioroczna dynamika cen konsumpcyjnych, w tym również inflacja bazowa, będzie niższa niż w 2025 r. — prognozuje Narodowy Bank Polski w opublikowanych w piątek &quot;Założeniach polityki pieniężnej na rok 2026&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">50df9bc2-b2d1-446e-b04d-bdf07751eb50</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:49:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j75k9kpTURBXy9iNzk2ZDNlMjQyMmY4MmY3MTNlNzc3NTU0ZmM5NTQzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być polski hub branży obronności. Eksperci wskazują na lokalizację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/to-moze-byc-hub-branzy-obronnosci-eksperci-wskazuja-na-lokalizacje/74cxgzn</link>
			<description>Województwo śląskie zawsze było silnym ośrodkiem przemysłowym. Teraz jednak stoi przed wyzwaniami. Jak zauważa firma Deloitte, region stoi też przed wielką szansą — może przyciągnąć bardzo dużo inwestycji zbrojeniowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">0319a716-76b0-4292-89b4-f5a9d3e3fd3d</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:47:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZDPk9kpTURBXy84NjBkM2JiYmJjMjg0ZDU3MTgyZWZjOTBhYjg4YzcwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fałszywe strony Banku BPS.  Dane na celowniku hakerów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/falszywe-strony-bankowe-atakuja-knf-ostrzega-przed-utrata-srodkow/0b11x4p</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego alarmuje o pojawieniu się fałszywych stron podszywających się pod Bank BPS. Cyberprzestępcy wyłudzają w ten sposób dane logowania do bankowości elektronicznej, co grozi utratą wszystkich środków z konta.</description>
			<guid isPermaLink="false">e66f3f71-4518-4672-9aae-c9f5e3f195b8</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:42:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yf4k9kpTURBXy8zMDkxOGRmY2I4YzJjOTc2OTcxY2FjYTY1Y2M2MWEwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poznaliśmy kluczowe dla Fedu dane o amerykańskiej inflacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/poznalismy-kluczowe-dla-fedu-dane-o-amerykanskiej-inflacji/5cldsc4</link>
			<description>Inflacja konsumencka w USA nie odpuszcza. Najnowsze dane o wskaźniku PCE, kluczowym dla Fedu w kontekście decyzji o stopach procentowych, pokazują, że do osiągnięcia celu inflacyjnego banku centralnego jeszcze trochę brakuje i bankierzy muszą być ostrożni przy obniżaniu kosztu pieniądza.</description>
			<guid isPermaLink="false">662fefc6-671d-4946-8286-b5184875a827</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:35:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-kjk9kpTURBXy81MDc0MTJiMDI5ZTZjNmFiOGZmMGY3OWY1NTlhN2RjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To mają być nowe pojazdy Wojska Polskiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/to-maja-byc-nowe-pojazdy-wojska-polskiego/ecblfhn</link>
			<description>W zakładach Rosomak w Siemianowicach Śląskich podpisano umowę ramową na dostawę 1266 pojazdów terenowych dla Wojska Polskiego. Chodzi o pojazdy typu Legwan, budowane na podwoziu południowokoreańskiej marki Kia.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf57e879-ecb7-48da-ab17-2ee87d558619</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:23:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nnPk9kpTURBXy9mMjVhMWNmMDI0YjNmYTgxMjBkMjZhMTAwNTc1OWE2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To będzie pierwszy park narodowy od 20 lat. Jest decyzja Sejmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/to-bedzie-pierwszy-park-narodowy-od-20-lat-jest-decyzja-sejmu/mf8b7vf</link>
			<description>Sejm uchwalił ustawę o utworzeniu Parku Narodowego Doliny Dolnej Odry. Zgodnie z założeniami miałby on mieć blisko 4 tys. ha i powstać już w listopadzie w województwie zachodniopomorskim. Byłby to też pierwszy park narodowy od ponad 20 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a39b030-499a-4c75-bed0-29948060a784</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:11:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/icwk9kpTURBXy9kOWQzZjk2YzQ1MGVkM2JmMjgxMmZhMTQ5ODM2NTY5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa o kryptowalutach i kantorach internetowych uchwalona przez Sejm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ustawa-o-kryptowalutach-i-kantorach-internetowych-uchwalona-co-zrobi-prezydent/fwqe8xr</link>
			<description>Sejm uchwalił w piątek ustawę o rynku kryptoaktywów. Zakłada ona m.in., że nadzór nad nim sprawować będzie Komisja Nadzoru Finansowego (KNF). Przewiduje również kary za m.in z nielegalną emisją tokenów. Zanim ustawa wejdzie w życie, musi ją jeszcze podpisać prezydent.</description>
			<guid isPermaLink="false">5eff2a1f-7471-4690-8ca8-d71918d11703</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:56:58 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mpDk9kpTURBXy83ZDk2MmI3N2E2NWVhZGFkNmY1YzI5MTJmOGE3NzVkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest zgoda rządu na rewizję KPO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jest-zgoda-rzadu-na-rewizje-kpo/9jx8jp4</link>
			<description>Rada ministrów właśnie przyjęła tzw. mandat negocjacyjny dla rewizji Krajowego Planu Odbudowy — mówi minister funduszy Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz. Z KPO będą usunięte podatek od aut spalinowych i opłata środowiskowa dotycząca takich samochodów od przedsiębiorców — dodała.</description>
			<guid isPermaLink="false">44e13a1b-d08a-4515-a3bd-173ff4600805</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:48:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iBZk9kpTURBXy84OGE2ZTVkMmJkYWVkZmIwZWQ3YWNkNTkxYzY1MDJmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy konflikt w rządzie. Poszło o miliardy na górnictwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowy-konflikt-w-rzadzie-poszlo-o-miliardy-na-gornictwo/n6zd6ky</link>
			<description>Resort Andrzeja Domańskiego odmawia 2,5 mld zł w obligacjach na górnictwo. Wnioskowały o to resorty energii i aktywów państwowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">d3da109d-0170-4beb-872d-f5085443d1ed</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:34:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M3Dk9kpTURBXy9jZDllMWM5NWYwNDUwMmI1MGQzYTUzMGE5NzRkNTk4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy dla państwowej spółki. Sejm zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/miliardy-dla-panstwowej-spolki-sejm-zdecydowal/h4ldyws</link>
			<description>Sejm uchwalił w piątek ustawę przewidującą przekazanie blisko 2 mld zł Poczcie Polskiej w latach 2026-2027 na sfinansowanie obowiązku świadczenia usługi powszechnej. Obecnie limit wydatków państwa na ten cel to ok. 1,3 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f346867-a387-45b9-9471-7b0da9391b96</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:20:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mygk9kpTURBXy85MmUzYmUyNDgwZWFlZWY1ZGIzZjg3ZjZmMjY0YWVhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm podjął decyzję w sprawie prezydenckiego projektu o CPK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sejm-podjal-decyzje-w-sprawie-prezydenckiego-projektu-o-cpk/p8cl9pd</link>
			<description>Sejm nie przyjął wniosku Lewicy o odrzucenie w pierwszym czytaniu prezydenckiego projektu ustawy o zapewnieniu budowy CPK. Tym samym projekt skierowano do dalszych prac w komisji — zakłada on m.in. wcześniejsze uruchomienie nowego lotniska.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b1dc9e9-d0ca-471f-a973-60cb6e399189</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:04:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j42k9kpTURBXy81MDg3ZjdmNzFmNmU5Mjg1NmUzMTEyZTc1NmEwYzI4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Łabędzi śpiew najlepszych bankowych lokat. Oto skutek cięcia stóp procentowych [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/labedzi-spiew-najlepszych-bankowych-lokat-oto-skutek-ciecia-stop-ranking/3shf14c</link>
			<description>Cięcia stóp procentowych oznaczają nie tylko niższe raty dla kredytobiorców, ale mają też drugą stronę medalu: niższe oprocentowanie dla liczniejszej grupy deponentów. W niektórych bankach można jednak załapać się jeszcze na niezłą ofertę lokat. Oto najnowszy ranking.</description>
			<guid isPermaLink="false">9155117d-542d-4b96-9b77-949c19450254</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:03:48 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Muqk9kpTURBXy8xNDExYzJhZWRiNzY2NmNkMzg2ODM3YzNhYTAzZGMxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wreszcie coś drgnęło. Odżywa rynek zapomnianych instrumentów finansowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wreszcie-cos-drgnelo-odzywa-rynek-zapomnianych-instrumentow-finansowych/jxrdqr7</link>
			<description>ING Bank Hipoteczny przeprowadził subskrypcję emisji czteroletnich listów zastawnych o wartości 1 mld zł, a marża została ustalona na poziomie 78 pb ponad stawkę WIBOR 6M. To kolejna ostatnio transakcja tego typu przeprowadzona przez polskie banki. Niebawem ruszy pionierska oferta listów zastawnych skierowana do inwestorów indywidualnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">55b4b5e6-faa3-499a-a4b9-46b9654a3bff</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:35:24 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/il8k9kpTURBXy9mMzVkMTg1NTE1YjFkNjY2ZTU0ODBjNjcxNmFjMWU0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupiłem chińskiego elektryka i zabrałem go w podróż po Europie. Oto co mnie zaskoczyło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/moj-pierwszy-elektryk-i-od-razu-z-chin-wrazenia-zaskakujace/wf07yr0</link>
			<description>Rafael i jego żona kupili dwa samochody BYD po tym, jak po raz pierwszy zdecydowali się przejść na napęd elektryczny. Kompaktowym Dolphinem Surf wyruszyli w podróż samochodową z Hiszpanii do Niemiec liczącą ponad 1,5 tys. km. Pomimo obaw o tzw. range anxiety (strach przed brakiem zasięgu) Rafael stwierdził, że była to zaskakująco relaksująca podróż, choć trwała nieco dłużej niż autem spalinowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb82753a-9c71-4e82-a492-5dd6976cf38c</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:24:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fsfk9kpTURBXy8xY2JhOWE0ZDA0MzEzZDVlN2JmMzZiZTIzMTZjZDA3Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen Paczka zmieni właściciela. Płocki koncern znalazł nabywcę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-sprzedaje-orlen-paczke-poczta-polska-nowym-wlascicielem/xde2zhf</link>
			<description>Orlen Paczka już wkrótce może zmienić właściciela. Orlen, który od wielu miesięcy szukał nabywcy, który przejmie od niego tę działalność niezwiązaną z podstawowym profilem płockiego koncernu, znalazł kupca. Będzie nim najprawdopodobniej Poczta Polska, z którą spółka podpisała wstępne porozumienie. Na początek Poczta Polska wejdzie jako mniejszościowy inwestor do akcjonariatu Orlen Paczki.</description>
			<guid isPermaLink="false">011d0a29-226d-470c-b1d4-5bdb3e4461b4</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:10:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N59k9kqTURBXy81NzM1YzM2YWJlMmJmYWI5MDAyNTFlNzQ1MDk5OTI1ZC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińcy zadali kolejny cios. Uderzają w motory gospodarki Putina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kolejny-atak-dronow-na-rosyjska-rafinerie-ukraina-zwieksza-presje/kwbn16g</link>
			<description>Rafineria Afipskij na południu Rosji została w nocy z czwartku na piątek dotknięta pożarem, w czasie gdy Ukraina kontynuuje ataki na rosyjską infrastrukturę energetyczną. Incydent potęguje niedobory paliwa w kraju i wymusza kolejne ograniczenia eksportu.</description>
			<guid isPermaLink="false">be41be8d-580d-48e1-8eef-8c2b99740420</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:29:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dlEk9kpTURBXy9iNzE0ZjQ2NmJkYTIwMmIyMTNkOWU1NzE0N2VhZDBmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier uspokaja w sprawie składki zdrowotnej. Jasna deklaracja rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-tusk-nie-bedzie-podwyzki-skladki-zdrowotnej-rzad-analizuje-wydatki-nfz/c3qy6xx</link>
			<description>Rząd nie będzie podnosił składki zdrowotnej — zapowiedział w piątek premier Donald Tusk. Musimy zorganizować finansowe wsparcie dla ochrony zdrowia ponad to, co w tej chwili Ministerstwo Zdrowia i NFZ mają do dyspozycji — dodał.</description>
			<guid isPermaLink="false">78038bb2-4287-4b9a-9e4b-8559f9f7da78</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:28:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HkVk9kpTURBXy83MGNhNGYwOWM5MzkzZDhjODdmNzE3MDU0YmE3YTQ4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe zadłużenie świata. Polska w czołówce krajów o najszybszym wzroście</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/swiatowy-dlug-osiagnal-nowy-rekord-kwota-przyprawia-o-zawrot-glowy/15qc03k</link>
			<description>Światowy dług w I półroczu 2025 r. wzrósł w ciągu sześciu miesięcy o 21 bln dol. i osiągnął ok. 338 bln dol., co jest najwyższą wartością w historii, a Polska wymieniana jest wśród krajów z jednym z najszybszych przyrostów zadłużenia — wynika z raportu Instytut Finansów Międzynarodowych (IIF). Wskaźnik długu do PKB świata jednak zmniejszył się.</description>
			<guid isPermaLink="false">72de62e7-1a8f-4b5a-b499-189800ddf9f8</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:20:59 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R1Mk9kpTURBXy8yYTNkYmEyNzdiOWJmMjkxMDllZWIwY2JkMTJkMGRlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy inwestują na Łotwie. Powstanie duża fabryka amunicji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/lotwa-zaciesnia-wspolprace-z-niemcami-powstanie-duza-fabryka-amunicji/hqr2rgd</link>
			<description>Łotewskie władze zawarły w czwartek porozumienie z niemieckim koncernem zbrojeniowym Rheinmetall dotyczące budowy zakładu produkującego amunicję artyleryjską, w tym pociski dużego kalibru 155 mm. Informację przekazała Łotewska Korporacja Obrony Narodowej (VAK).</description>
			<guid isPermaLink="false">7b77dc41-d228-42ba-bacf-64c7dbf5f23c</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:29:26 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Rgk9kpTURBXy8xMjE1ZTg4NTA1ODkyMDk4NjNlZmE3NTRlYWE1ZDNmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dramatyczny spadek urodzeń w Polsce. Najgorsze dane od 200 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/najnizsza-liczba-urodzen-w-polsce-od-200-lat-eksperci-ostrzegaja-przed-kryzysem/pk88zd8</link>
			<description>W 2024 roku w Polsce przyszło na świat zaledwie 251,8 tys. dzieci — to najniższy wynik nie tylko od czasu II wojny światowej, lecz także od dwóch stuleci na całym obszarze obecnych ziem polskich. Dane opublikowane przez &quot;Gazetę Wyborczą&quot; i opatrzone komentarzem ekspertów wskazują, że kryzys demograficzny przybiera bezprecedensowe rozmiary.</description>
			<guid isPermaLink="false">31070e93-5f04-4e7e-996d-07863f351a1c</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:01:40 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FTWk9kpTURBXy80MGRmOGMxZWEwMDY2OTQ1MDlmMjAyZjYxMzljNWY1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Intel całkowicie uratowany? Po Nvidii kolejnym inwestorem może być Apple</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/intel-calkowicie-uratowany-po-nvidii-kolejnym-inwestorem-moze-byc-apple/9sl5nns</link>
			<description>Intel, który od kilku lat walczy o odzyskanie znaczenia w półprzewodnikach, ma za sobą kolejny nagłówek dnia — według doniesień Bloomberga spółka zwróciła się do Apple o potencjalną inwestycję. Rozmowy są na wczesnym etapie i mogą nie zakończyć się porozumieniem, ale sama wiadomość podbiła kurs Intela o ponad 6 proc. i rozpaliła spekulacje, czy do niedawnych zastrzyków gotówki dołączy teraz producent iPhone'a.</description>
			<guid isPermaLink="false">69805a43-faff-4e7a-bc01-1cb16379a8bd</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:57:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ewIk9kpTURBXy9hNzJlNThhMWRhNWU5MjAwYzgxOGIzOTYyMTFkNGUzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump ogłosił nowe cła. Obejmą głównie lekarstwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/donald-trump-uderza-w-przemysl-farmaceutyczny-oglosil-nowe-cla/mkwxfer</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump ogłosił w czwartek pakiet nowych ceł, które mają objąć kluczowe grupy importowanych towarów. Najbardziej kontrowersyjna decyzja dotyczy farmaceutyków — już od 1 października 2025 r. markowe i opatentowane leki będą obłożone 100-procentowym cłem, o ile ich producenci nie zdecydują się na budowę zakładów w USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">470a0fd5-ce53-4b9b-8ad8-c8139a1a5f70</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:41:35 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O3Lk9kpTURBXy8wYjFiMGRiYmRjYTg1MmRiMGZmNDU2N2I1NzYxOTM2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundacje rodzinne dostaną czas na działanie. Ministerstwo skorygowało projekt nowelizacji CIT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/autopoprawka-mf-wplynie-na-podatki-fundacji-rodzinnej-tlumaczymy/62m396c</link>
			<description>Ministerstwo Finansów skorygowało projekt nowelizacji opodatkowania fundacji rodzinnej. Autopoprawka jest częściowo korzystna, a częściowo niekorzystna. Najważniejsza zmiana dotyczy przesunięcia okresu tzw. lock-upu na aktywach. Ma on objąć aktywa wnoszone do fundacji rodzinnej od 1 stycznia 2026 r., a nie — jak pierwotnie zakładał resort finansów — od 1 września 2025 r. i to z mocą wsteczną.</description>
			<guid isPermaLink="false">a45795d2-60aa-4e33-b375-b5c2a008f548</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:24:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2Ak9kpTURBXy8yNWQ2ZDFmY2Y4YzFlYWZiYmRhOGViMDBiMGM1OWI1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
