<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Cyfrowy Polsat prezentuje wyniki. Przychody rosną, zyski spadają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wyniki-cyfrowego-polsatu-za-i-polrocze-2025-ebitda-na-poziomie-1614-mld-zl/vc52yr8</link>
			<description>Cyfrowy Polsat przedstawił wyniki finansowe za pierwsze półrocze 2025 r. W analizowanym okresie spółka zanotowała prawie 200 mln zł zysku netto i prawie 795 mln zysku na działalności operacyjnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">88cd7abb-3771-4496-8324-d9ad1005a5e8</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 18:40:41 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ru6k9kpTURBXy9iYzllMjdkZTlhNmQwZjVhMDc2ZTRhN2UxNjNjYzg5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawdzili setki tysięcy faktur i ukarali za brak płatności. Dostało się znanym firmom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/milionowe-kary-od-uokik-dostalo-sie-znanym-firmom/px9t58g</link>
			<description>W sumie ponad 3,3 mln zł kar musi zapłacić 11 firm za to, że nie płaciły swoim kontrahentom na czas. To efekt szeroko zakrojonych kontroli Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów. Na czarnej liście znalazł się m.in. duży deweloper Robyg i producent papieru toaletowego marki Velvet.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c53c6c5-40dd-418d-839e-3fe33838da9f</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:37:51 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k1ak9kpTURBXy8yYmNjOWRiOGVmMGRjNmNjNDI3ODM4Y2E5YjRkMTkwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem milionerką, mój partner ma zwykłą pensję. Tak dzielimy rachunki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ona-odniosla-sukces-on-zarabia-przecietnie-sa-razem-i-nie-dziela-rachunkow-na-pol/y8e9t95</link>
			<description>Jestem milionerką, a mój partner zarabia całkiem zwyczajną pensję. Nie oczekuję, że będziemy dzielić rachunki po równo, bo to nie byłoby fair. Oto jak radzimy sobie z finansami w związku.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c4c5cc2-10ec-4c05-a55e-5a1f20b669ce</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:10:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0b2k9kpTURBXy82YzMwZDNmODlhZGVkYzA5MmYyZTgzOGVjMWE2NzNlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opuściła dom i zamieszkała na statku wycieczkowym. "Kupuję kabinę, mieszkam w kabinie i to wszystko"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/wakacje-zamienila-w-codziennosc-zamieszkala-na-pokladzie-statku-wycieczkowego-villa/02j3hs1</link>
			<description>Wakacje to dla niej codzienność. Kiedy Sharon Lane w połowie czerwca weszła na pokład statku wycieczkowego Villa Vie Odyssey, poczuła radość i ulgę. Ten moment był spełnieniem marzenia, na które czekała od dawna. "W końcu mogę robić to, co chciałam robić od lat" – mówi CNN Travel. Na statku chce spędzić następne 15 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">7890a50e-32d1-4e65-ac92-46f24a546baa</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 12:20:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IUUk9kpTURBXy84NWUxNjg0OWYzMWYzYzcyZWY4NTg4MjZmYWYzNzcxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najwyższa i średnia emerytura w Czechach. Jak wypadamy na tle sąsiadów?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-u-naszych-sasiadow-najbogatszy-emeryt-biedniejszy-od-polskiego/xnp791s</link>
			<description>Najwyższa emerytura w Czechach wynosi niemal 250 tys. koron i jest prawie 12 razy wyższa od średniej. Jednak "najbogatszy czeski emeryt" dostaje mniej niż jego polski odpowiednik. Ponadto oddaje on państwu około 37 tys. koron miesięcznie w formie podatków. Ile średnio wynoszą świadczenia u naszych sąsiadów? Oto kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">f75c4139-1460-4cef-8dbc-83ca1f50f1c6</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:14:11 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LOgk9kpTURBXy80MDllNmM4ODA3ZTA1MDQ1MzNjYTEyZDlhOWFjNThhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inspektor zamieni zlecenie w etat. Natychmiastowo. Rewolucja coraz bliżej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/przeksztalcanie-zlecenia-w-etat-wyzsze-mandaty-rewolucja-w-prawie-coraz-blizej/8gjyl9f</link>
			<description>Inspektorzy Państwowej Inspekcji Pracy będą jedną decyzją przekształcać umowy cywilnoprawne (np. zlecenia) w umowy o pracę ze skutkiem natychmiastowym – wynika z opublikowanych założeń w wykazie prac rządu. Będą też co najmniej dwukrotnie wyższe kary dla pracodawców za stosowanie pozornych umów. Oczywiście decyzja urzędników będzie miała skutki podatkowe i w zakresie ZUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">52d74c1a-11cf-4fb9-94b7-41064eba3529</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 10:57:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S6Pk9kpTURBXy85OWUyZjAzZjU3YWJiZDEyZWU3MDQ5ODBkYmI5MTYxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już co siódma mała firma w Polsce jest zakładana przez obcokrajowców. Głównie Ukraińców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/ukraincy-rosjanie-wlosi-tak-obcokrajowcy-zakladaja-firmy-w-polsce-nowe-dane/68bwfnm</link>
			<description>W pierwszej połowie 2025 r. do rejestru CEIDG wpłynęło 21,5 tys. wniosków o założenie jednoosobowej działalności gospodarczej od osób nieposiadających wyłącznie polskiego obywatelstwa. Ta liczba stanowiła 14,4 proc. wszystkich zgłoszeń tego typu. Dominowali w tym zestawieniu Ukraińcy, którzy odpowiadali za blisko 17 tys. wniosków. Są w nim też jednak Rosjanie czy Włosi.</description>
			<guid isPermaLink="false">d15eea1c-5dd0-4159-9cd8-c4d4306f1837</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 05:09:21 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vNyk9kpTURBXy8yNjNjNDkzOWMwMGY0NGVmYjMwMTlhZDMxMjQ4ZGJhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak zadbać o zdrowie psychiczne w "hardkorowych" czasach? Trzy wskazówki od eksperta dla pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-staje-sie-brutalny-oto-trzy-rady-eksperta-na-trudne-czasy/z5d3mte</link>
			<description>Rynek pracy jest trudny, firmy przechodzą na tryb "hardcore", a widmo zwolnień i sztucznej inteligencji pojawia się wszędzie. Innymi słowy: sytuacja dla pracowników jest brutalna. Dyrektor ds. dobrostanu w EY podzielił się trzema wskazówkami, jak mogą oni zadbać o siebie w wymagającym środowisku pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">902e0568-ba88-4d7a-bd38-dfec289a0ae9</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 04:20:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YtSk9kpTURBXy9iNTVkYjY5OWY2NmRmOTVmODhlOGJiNjg2N2FkMWFkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy od najmu mieszkań dla pracowników można odliczyć VAT? Jest odpowiedź fiskusa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/vat-od-zakwaterowania-pracownikow-interpretacja-dyrektora-kis/qnz8rjm</link>
			<description>Agencje pracy tymczasowej rekrutują pracowników dla firm — zarówno osoby z Polski, jak i obcokrajowców. Szczególnie w tym ostatnim przypadku pojawia się problem z zakwaterowaniem. Jedna z agencji miała wątpliwości, czy będzie mogła odliczyć VAT od usług zakwaterowania lub najmu dla pracowników, jeśli koszty za to wliczy w cenę za swoje usługi. Na to pytanie odpowiedział dyrektor Krajowej Informacji Skarbowej w jednej z najnowszych interpretacji indywidualnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fe91540-944e-4ac2-8872-e1d48f03aee9</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 04:18:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vF9k9kpTURBXy83YzM2ZjQ2NzQwZGY4OTBiNDhiOTUxNDkxYTllNmI4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Działalność nierejestrowana. Deregulacja sprzeczna z KSeF?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-a-dzialalnosc-nierejestrowana-co-musisz-wiedziec-o-nip-i-pesel/3w1bdne</link>
			<description>Osoby, które prowadzą działalność nierejestrowaną i nie muszą wystawiać paragonów, od połowy lipca mogą posługiwać się numerem PESEL. Nie muszą mieć NIP, z pewnymi wyjątkami. To efekt rządowej deregulacji przepisów. Rząd zapomniał jednak, że do celów Krajowego Systemu e-Faktur te same podmioty będą musiały jednak uzyskać NIP. – To absurd – komentują eksperci.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3d75c1d-d860-4879-b1d1-f3028ae11468</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jjyk9kpTURBXy8xZWZlZWRlYjYyOGY5ODc1ODI1MjdiMDkzOTE0YjA5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>6 589,67 zł miesięcznie. Dwa razy więcej osób uprawnionych do dodatkowych pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/swiadczenia-honorowe-dla-stulatkow-w-polsce-najnowsze-dane-zus/gxf94j8</link>
			<description>Świadczenie honorowe to wyjątkowy prezent od państwa dla osób, które dożyją setnych urodzin. A takich osób w Polsce jest coraz więcej. Stulatków w Polsce jest już kilka tysięcy. Ich liczba w ciągu ostatnich niemal siedmiu lat wzrosła o 100 proc. To dobitnie pokazuje zachodzący proces demograficzny, polegający na starzeniu się społeczeństwa. Osoby, które dożyją tego dostojnego wieku, z automatu mogą liczyć na wsparcie finansowe w postaci kilku tysięcy złotych miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0c6d824-182e-48d3-90ae-9d7289875d74</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 03:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qMGk9kpTURBXy9lMDNjNzQ4NDg4NmUwM2UzN2VlZTYzYzRmNjBmMTU1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z barami pełnymi jedzenia, którego nikt nie je? All inclusive w Turcji do zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/wakacje-all-inclusive-w-turcji-do-zmiany-co-czeka-turystow/w5qbk55</link>
			<description>Turcja wypowiada wojnę marnowaniu żywności. Znaczną część tych strat generują hotele oraz lokale gastronomiczne, które w sezonie turystycznym obsługują miliony gości. Czy hotele pożegnają się z formułą all inclusive? Jednym z rozważanych rozwiązań jest zastąpienie systemu all inclusive modelem à la carte.</description>
			<guid isPermaLink="false">681de623-ce64-423e-8490-1b342d9b940d</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 12:13:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LL8k9kpTURBXy81Y2Q1OTU2OTlhMGNkNmQ5ZjQzYjczYWJmODBmNjg4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle oszczędności powinien mieć 40-latek. Zapomnij o trzech pensjach [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-oszczednosci-powinien-miec-40-latek-zapomnij-o-trzech-pensjach-kwoty/rq666bm</link>
			<description>Utarło się, że poduszka finansowa w wysokości trzech pensji jest wystarczająca do poczucia ekonomicznej stabilności. Nic bardziej mylnego. Kolejne szacunki pokazują, że w zależności od wieku ta kwota może sięgać nawet równowartości kilkuletniego wynagrodzenia. Teoretycznie trzy pensje powinniśmy odkładać każdego roku. Oszacowaliśmy, jakie oszczędności powinien mieć statystyczny 30-, 40- czy 50-latek.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3295369-bb4f-4eaa-a6a8-fbdf1f3542ac</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 11:53:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k0rk9kpTURBXy8zY2RjZmIzNjg0NmJiMGI0NWIyZjY3NTI3MTNkMGFmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czternastki dla emerytów. ZUS wydał komunikat w sprawie wysokości i wypłat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/czternasta-emerytura-2025-terminy-i-zasady-wyplat-z-zus/t2801h5</link>
			<description>ZUS potwierdził, że tzw. czternastka trafi na konta emerytów i rencistów we wrześniu. Co więcej, część seniorów może spodziewać się dodatkowego świadczenia już pod koniec sierpnia. Kto i ile otrzyma?</description>
			<guid isPermaLink="false">1c3e7ea8-bd9d-4d8d-a556-1b5571e1f14b</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 10:14:03 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r44k9kpTURBXy81N2I3MDU3MGQxMDI3ZGFkZDYwNWJmOWE5ZDI0MmEzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drutex wchodzi do gry z Bayernem Monachium. Polska firma z globalnym rozmachem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/drutex-zostaje-partnerem-bayernu-monachium-polska-marka-w-swiatowej-elicie/vb9s57v</link>
			<description>Drutex, polski producentów okien i drzwi, został oficjalnym partnerem Bayernu Monachium. To przełomowy moment dla polskiej marki, która dołącza do grona partnerów giganta światowego futbolu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3a990cd-286d-47fb-9a2f-f51f068481a4</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 09:59:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xGIk9kpTURBXy85NzhjYmZmYzQ3OGViZjgxYmRmOTUyZTU2NWRhMjRkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz trudniej sprzedać mieszkania. Trzeba uzbroić się w cierpliwość</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/coraz-trudniej-sprzedac-mieszkania-trzeba-uzbroic-sie-w-cierpliwosc/bms8z48</link>
			<description>W 2025 r. wydłużenie czasu sprzedaży najczęściej zauważalne jest w kategorii mieszkań większych niż kawalerki. Odczuwa to 66 proc. pośredników sprzedających takie lokale - wynika z badania nastrojów przeprowadzonego przez portal ogłoszeniowy Nieruchomosci-online.pl i Uniwersytet Ekonomiczny we Wrocławiu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae559d51-755d-4c32-b562-0aaad261dc79</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 09:30:01 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4sFk9kpTURBXy84ZDVmNWQ3MDNmNWI0M2Q2MWEzYzNmZjhhZWRjZTAyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwrot akcji w imperium Solorza. Jest decyzja sądu na Cyprze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zwrot-akcji-w-imperium-solorza-jest-decyzja-sadu-na-cyprze/8v9rr9e</link>
			<description>14 sierpnia sąd cypryjski na wniosek Zygmunta Solorza tymczasowo zakazał TiVi Foundation (kontrolującej Grupę Cyfrowy Polsat) oraz cypryjskiej spółce Reddev Investments (kontrolowanej przez TiVi Foundation) "wykonywania, wdrażania i inicjowania zmian w organach i strukturze spółek zależnych". Przypomnijmy, że w drugiej połowie lipca Solorz został decyzją TiVi odwołany z rady nadzorczej Cyfrowego Polsatu.</description>
			<guid isPermaLink="false">7bece282-0ed6-4fd1-8001-1d58bbae5e5b</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 05:39:15 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0TNk9kpTURBXy8wNGNkNjc2MzJiMjJlNjk5MWYxMmRhMzI1Mzg4MDg2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co, jeśli w KSeF pojawi się awaria albo wyłączą prąd? Będą specjalne tryby działania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-co-zrobic-gdy-system-nie-dziala-wyjasniamy-tryb-offline/4vt6dz9</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur to zmiana na faktury elektroniczne, ustrukturyzowane. Będziemy je wysyłać online do KSeF, który powinien działać 24 godziny na dobę. Jeśli jednak Ministerstwo Finansów będzie chciało wyłączyć KSeF, żeby zaktualizować system albo gdy w KSeF przytrafi się awaria, przewidziano tryb offline wystawiania faktur. W praktyce chodzi o różne przypadki i nieco odmienne procedury. Tłumaczymy, jak w tych przypadkach wystawiać faktury i jakie wiążą się z tym problemy.</description>
			<guid isPermaLink="false">65bc878d-3423-48d6-956d-373622d3ac4f</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 04:37:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lACk9kpTURBXy8zYmQyYjdhZDE3YzY4OWVmNTA5MGZjYzIwNWQ1YjAxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najpopularniejsze miasta, w których ultrabogaci kupują drugie domy w 2025 r. [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-miasta-przyciagaja-multimilionerow-kupuja-tam-drugie-domy-ranking/e9wl367</link>
			<description>Gdybyś miał(a) 30 mln dol. lub więcej, gdzie kupił(a)byś drugi albo trzeci dom? Dla rosnącej grupy ultrabogatych odpowiedź niekoniecznie znajduje się w miejscach od dawna odwiedzanych przez najzamożniejszych, takich jak Monako czy Saint-Tropez.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d20b9fa-ff33-45b7-b9fc-f1901b5cb8a7</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 04:32:50 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xskk9kpTURBXy8xYzFkY2E4ZjYyMDRlMjhiYzhkZGM5ZmQ2N2NmOTk4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie weto prezydenta Nawrockiego? Polska firma zarabia w Polsce, ale podatki płaci w Estonii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/bedzie-weto-prezydenta-nawrockiego-polska-firma-zarabia-w-polsce-ale-podatki-placi-w/1c7ss93</link>
			<description>Dlaczego Estonia, a nie Polska? Dlatego, że Polska nas nie chce. Polska jest zaściankiem, jeśli chodzi o regulację i rozwój krypto. I przyszły regulator, myślę, że to będzie KNF — chociaż jeszcze do końca nie wiadomo — jest bardzo negatywnie nastawiony do rynku krypto, więc nie ma sensu prowadzić działalności w kraju, który nie chce takich podmiotów i nie chce podatków, które płacimy w innych krajach — mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska Przemysław Kral, prezes właściciela platformy zondacrypto. W sprawie nowych przepisów dla branży w kampanii wypowiedział się też prezydent Karol Nawrocki i obiecał, że żadnego restrykcyjnego prawa w tej kwestii nie podpisze.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7e0933e-dac4-4ea8-b9e1-68435bd02ffc</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 04:11:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/InKk9kpTURBXy81MThmN2Y1OWE2ZTA2ZTBkOWFlYmJkOTc2ZDM1M2Y2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd chce chronić medyków. Kary za napaść na nich ostro w górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-chce-chronic-ratownikow-medycznych-kary-za-napasc-na-nich-ostro-w-gore/qzl1r5t</link>
			<description>Rząd we wtorek zajmie się dwoma projektami znacząco zaostrzającymi przepisy prawa karnego oraz Kodeksu wykroczeń. To efekt coraz liczniejszych napaści m.in. na ratowników medycznych. Po zmianach maksymalna kara za narażenie takiej osoby na utratę życia lub zdrowia wyniesie pięć lat więzienia, a nie dwa lub trzy, jak do tej pory. Większa odpowiedzialność poniosą też ci, którzy sprowadzają zagrożenie pożarowe poprzez np. wypalanie traw.</description>
			<guid isPermaLink="false">98b563a1-957a-40d3-a330-c88c94294acf</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 04:06:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k9zk9kpTURBXy82ZTY3NzhjNDZkNWE2NjRhOTZiMjI1OGM2OWQxNWMyYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo Finansów o nowych opłatach. Za te produkty zapłacimy więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ministerstwo-finansow-o-nowych-oplatach-za-te-produkty-zaplacimy-wiecej/nd0wr7e</link>
			<description>Ministerstwo Finansów poinformowało, że od 1 stycznia 2026 r. stawki akcyzy na wyroby alkoholowe wzrosną o 15 proc. W 2027 r. czeka nas kolejna podwyżka, nieco mniejsza, gdyż o 10 proc. Resort zapowiedział także, że w górę pójdzie również opłata cukrowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">3645a68c-2a48-4489-9e30-6eb4aef833bf</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 15:48:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RPpk9kpTURBXy83Mzg0M2U0NTExNjkwMzRhNDY1MWFmYTk0Nzk1MTlmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 4134 zł miesięcznie bez względu na dochód. Oto komu przysługuje świadczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiadczenie-wspierajace-2025-warunki-wysokosc-i-jak-zlozyc-wniosek/5w3jx12</link>
			<description>Świadczenie wspierające jest instrumentem wsparcia, o które mogą ubiegać się osoby z niepełnosprawnościami po ukończeniu 18 roku życia. Jakie warunki trzeba spełnić? Ile wynosi i jak złożyć wniosek? Od 1 stycznia 2025 r. wzrosła grupa uprawnionych do tego świadczenia, które wynosi od 751 zł do nawet 4134 zł miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">39606e7f-7a92-4cac-a4b8-2e48e77fa3bb</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 15:11:51 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/in5k9kpTURBXy9kZGNiMjY0YzJjNjcyMzIyMjk2ZGVkMDc0NmY5NTczNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie więcej nowych mieszkań. Deweloperzy mówią o ożywieniu i pokazują liczby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-od-deweloperow-bedzie-ich-wiecej-nowe-dane-z-rynku/xt7cm0f</link>
			<description>"Jest jeszcze za wcześnie, by mówić o odwróceniu negatywnego trendu" — zastrzegają deweloperzy, ale wskazują na spory wzrost rozpoczętych budów mieszkań w lipcu i uzyskanych pozwoleń. Lipcowe wyniki mogą być sygnałem, że rynek przygotowuje się na poprawę dostępności kredytowej i przyszły wzrost popytu.</description>
			<guid isPermaLink="false">66ad129d-75d7-4bb8-bee5-a5a6643dbc37</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 14:08:10 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DyLk9kpTURBXy83MjcwODcxZDFiZTJlZmRjMmI3ZjZjMjQ5ZGM5NzI0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największe odkrycie ropy od dekady. Wydobycie ruszy w 2027 r</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/aker-bp-odkrycie-najwiekszego-zloza-ropy-na-morzu-polnocnym-od-dekady/vfph9h0</link>
			<description>Norwesko-brytyjska firma Aker BP poinformowała o potwierdzeniu odkrycia kolejnego złoża ropy i gazu pod dnem Morza Północnego. W opublikowanym komunikacie czytamy, że pole Alfa Omega ma zawierać 140 mln baryłek ekwiwalentu ropy. To oznacza, że jest największym odkryciem od dekady.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce05bef4-6866-4141-b08a-59cfdc412810</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 12:53:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZC_k9kpTURBXy8wMmM4NGFjYzFiNTRlNGY3MTgwZWQ2ZTY4ZmYzM2IxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy w fazie wychładzania. Eksperci o konsekwencjach nie tylko dla pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podwyzki-wynagrodzen-hamuja-eksperci-o-konsekwencjach/ksbxc2p</link>
			<description>Tempo wzrostu płac w Polsce znowu wyhamowało. Ekonomiści nie przesądzają, że tak będzie też w kolejnych miesiącach, ale wskazują, że rynek pracy nie jest przeszkodą dla dalszego łagodzenia polityki pieniężnej. To oznacza zbliżające się obniżki stóp procentowych, co ucieszy kredytobiorców.</description>
			<guid isPermaLink="false">8118e8fd-39c2-4ead-a25a-f2ae063b9fb4</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 12:52:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1eXk9kpTURBXy9hNzFjNjI0Nzg0YjFkY2M1YmEzMmNlNmExYTg4ZTk0ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE i USA porozumiały się w sprawie ceł. Zmiany zadziałają wstecz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/obnizka-cel-na-auta-z-ue-do-usa-co-to-oznacza-dla-rynku/4yzpm9h</link>
			<description>Komisarz ds. handlu Marosz Szefczovicz poinformował, że Unia Europejska i Stany Zjednoczone uzgodniły wspólne oświadczenie w sprawie ceł. Przewiduje ono m.in. obniżenie stawek na samochody sprowadzane z Unii do USA z 27,5 proc. do jednolitej stawki 15 proc. Identyczną stawką zostaną objęte także leki i czipy.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa6b3a6a-0c3c-4c88-a1e6-0e5f861545c2</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 11:50:27 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uQSk9kpTURBXy85MjQyNWJhNDgwMWUwYWY5MDNlZTA0ODcxMzI5MDk4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Mocny start". Minister Domański i ekonomiści komentują dane z gospodarki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/andrzej-domanski-mocny-start-w-polskiej-gospodarce-co-na-to-ekonomisci/y41w4y7</link>
			<description>"Dane sugerują wyjście sektorów produkcyjnych z marazmu", "polski przemysł wchodzi w trzeci kwartał 2025 r. z nową energią" — komentują ekonomiści nowe, zaskakujące dane. Radości nie kryje również minister gospodarki. Jest też druga strona medalu — poziom produkcji w Polsce wciąż jest poniżej maksimów z przełomu 2021 i 2022 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">179bf705-1c50-448f-96a1-a19e37cb8f3c</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 11:12:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lapk9kpTURBXy8xZTdmOTg5MjQyNmRiNTk5ODE1Njg5MWU4ZTdkYWJkZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy na zakupach w lepszych nastrojach. Z większym optymizmem patrzą na ceny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-na-zakupach-wedlug-ankiet-gus-jakie-nastroje/lvjvfy6</link>
			<description>W sierpniu widać poprawę nastrojów konsumentów w Polsce. Lepiej oceniają bieżącą sytuację i z większym optymizmem patrzą w przyszłość, choć dalej wskaźniki ufności są pod kreską — wynika z raportu opublikowanego w czwartek przez Główny Urząd Statystyczny.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb9c083b-0459-4826-b6a4-1f8192c0f93c</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 09:39:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tewk9kpTURBXy9iYmVjZjZkNTM4MmZhNDNmZWYzZDQxYmEwYWNlYzkyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cięcie kosztów. Brytyjczycy zamykają Agencję Kosmiczną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/brytyjczycy-zamykaja-agencje-kosmiczna/zdj97bk</link>
			<description>Brytyjska Agencja Kosmiczna (UKSA) przestaje istnieć jako niezależna jednostka i w kwietniu 2026 r. zostanie przejęta przez Departament nauki, innowacji i technologii (DSIT) – podaje BBC. Zmiana ma na celu obniżenie kosztów.</description>
			<guid isPermaLink="false">8902c6d4-7d49-4304-ad5c-7f6f52c6b052</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 09:38:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LmGk9kpTURBXy8zY2NjNWI2ZmU3ZDNhMGUzN2Q4NWMzYWVlYzI4MDhmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na jakie mieszkanie stać singla, parę i rodzinę z dzieckiem? Jest coraz lepiej [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zdolnosc-kredytowa-polakow-rosnie-kogo-i-na-co-stac-wyliczenia/9k4nqe0</link>
			<description>Druga w tym roku obniżka stóp procentowych przez Radę Polityki Pieniężnej zwiększyła w lipcu dostępność kredytów mieszkaniowych dla Polaków. Według danych Biura Informacji Kredytowej liczba wniosków o kredyt mieszkaniowy wzrosła w lipcu o 9 proc. w porównaniu do czerwca i wyniosła 40,9 tys. Eksperci Rankomat.pl i RynekPierwotny.pl sprawdzili, jaką kwotę mogli uzyskać single, pary bez dzieci oraz rodziny, a także jakie mieszkania były w ich zasięgu w największych polskich miastach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef5c851f-95b6-44d3-ac9f-8f0c9d94b56d</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 09:33:24 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CR3k9kpTURBXy80OTYxZDZiNzI1Mzk3YjllZWFiMjhiMzkyYzIxOWNmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boom na wakacje "last minute" w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/boom-na-wakacje-last-minute-w-polsce/3n059l6</link>
			<description>Wielu Polaków wciąż planuje rodzinny wyjazd w ostatnich dniach sierpnia – i to częściej niż rok temu. Odnotowaliśmy aż o jedną trzecią więcej rezerwacji względem analogicznego okresu rok temu" — przekazuje przedstawicielka serwisu Travelist.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">efa86f25-42d9-438b-880a-4e6f7c1fdd4b</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 09:12:26 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qf2k9kpTURBXy9kMjdkZTFjNjRiOGM3MTQ5NzE5MjIzNDRlYWM2N2Y3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Popularna platforma wprowadza subskrypcję na dostawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/popularna-platforma-wprowadza-subskrypcje-na-dostawy/3nffz2w</link>
			<description>Pyszne.pl uruchamia program subskrypcyjny Pyszne.pl+. Jak czytamy w komunikacie, w ramach jednorazowej opłaty w wysokości 9 zł 99 gr użytkownicy zyskają dostęp do nielimitowanych darmowych dostaw przez 90 dni.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2d224f9-9d0c-4f33-9234-9e17d5812344</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:32:05 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gk7k9kpTURBXy84ZjAyYWQyMGI3YzU1MGEzMGIxNDk2NTBjMGU0ODdmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważne dane z polskiej gospodarki. Jak radzą sobie przemysł i budowlanka?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wazne-dane-z-polskiej-gospodarki-jak-radzi-sobie-jej-filar/ryvm2pp</link>
			<description>Polska gospodarka powoli się rozpędza. Ważna jej część, czyli przemysł, miał w ostatnim czasie lepsze i gorsze wyniki, ale widać było słabość. Opublikowane w czwartek dane GUS wskazały na wzrost produkcji przemysłowej w skali roku. W tym samym czasie produkcja budowlano-montażowa także urosła. Wyniki różnią się jednak od prognoz.</description>
			<guid isPermaLink="false">9566ee76-b9ae-429e-8fd5-611a5e2aba8f</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:09:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NKCk9kpTURBXy81N2NhMmE0YzM5NmRlMDk5NzRjOWY3YjRiMjk4MjA3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bon ciepłowniczy dla "setek tys. osób". Minister zdradza szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/bon-cieplowniczy-dla-setek-tys-osob-minister-zdradza-szczegoly/hcy526d</link>
			<description>Kilkaset tysięcy osób może zostać objętych wsparciem w ramach bonu ciepłowniczego — podaje minister energii Miłosz Motyka. Dodał, że przez 1,5 roku wprowadzenie bonu będzie kosztowało budżet państwa 900 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebc32cc0-16aa-4091-ac5c-2ab22a2f6a70</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 07:34:16 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/khHk9kpTURBXy82ZmNiNjM5NjA2MmJiNDc5OTRiYjk4ZTA1Y2QxOWJlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Volkswagen Tiguan rośnie z każdą generacją. Nowy model zaskakuje przestrzenią i mocą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/volkswagen-tiguan-20-tsi-przestronnosc-i-moc-w-kompaktowym-suv-ie/9p1bkm5</link>
			<description>Pierwszy Volkswagen Tiguan powstał po to, by niemiecki koncern mógł zaistnieć w szybko rosnącym segmencie kompaktowych SUV-ów. I odniósł sukces. W trudnym rynkowym otoczeniu nie można jednak spocząć na laurach. Teraz Volkswagen ma w swojej ofercie więcej SUV-ów, ale Tiguan – tym razem nowej generacji – nadal jest jednym z najciekawszych w gamie firmy. Czy jednak należy też do najlepszych aut w całym segmencie?</description>
			<guid isPermaLink="false">8a37398e-348b-4872-b244-9505e18bb09c</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 07:00:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Jsk9kpTURBXy9jYTE4ZTZiYjQ3NmUxYWZhNzdjM2U2YmUwNGI0Y2NmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waloryzacja emerytur 2026. Ile wyniosą świadczenia po podwyżkach? Oto przykłady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacja-2026-jak-wzrosna-emerytury-oto-co-wiemy-na-ten-moment/b154tg8</link>
			<description>Przyjęty przez rząd model wyliczeń waloryzacji rent i emerytur w 2026 r. wskazuje na podwyżki sięgające 4,9 proc. Co to oznacza w praktyce? Przykładowo minimalna emerytura zbliży się do 2 tys. zł brutto, ale nie dobije jeszcze do tej granicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">4db76ac7-c376-4a8a-b0a2-7d0ecbfa1720</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:44:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Suwk9kpTURBXy8yMjgxOWUyZmViNDJkOTFiZTRhN2FiNTE0MTkzNjliMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Układy zbiorowe po nowemu. Rządowy projekt budzi zastrzeżenia pracodawców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/projekt-ustawy-o-ukladach-zbiorowych-pracy-kluczowe-zmiany/qpb0xzh</link>
			<description>Rada Ministrów przyjęła projekt ustawy o układach zbiorowych pracy, który wkrótce trafi do Sejmu. Procedury mają być prostsze i mniej obciążające administracyjnie. Najwięcej kontrowersji budzi rozszerzenie definicji pracownika na osoby zatrudnione na umowach cywilnoprawnych oraz utrzymanie zasady korzystności.</description>
			<guid isPermaLink="false">c39921f6-6ed4-4a01-8428-7670391b93fc</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 05:30:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-9zk9kpTURBXy9hNDI5NjRkYzg5ODI3YzZlNmE1Yzc5OTViNDRlZWJmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kasowy PIT dla większej grupy przedsiębiorców. To będzie rewolucja czy kapiszon?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podwyzka-limitu-kasowego-pit-czy-to-pomoze-malym-firmom/n5pmdns</link>
			<description>Ministerstwo Finansów opublikowało projekt, który zakłada podwyższenie limitu przychodów w kasowym PIT z 1 mln zł do 2 mln zł. Resort przekonuje, że dzięki temu więcej przedsiębiorców prowadzących jednoosobową działalność gospodarczą będzie mogło korzystać z tego rozwiązania. Eksperci uważają jednak co innego.</description>
			<guid isPermaLink="false">53db0134-44d3-409d-a172-c47bfa1a9308</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 05:23:09 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RWnk9kpTURBXy9kOGUzNDVmYWJmNWZjZGFlNTBjYzJhZTBhMjkwNjY1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jedna interpretacja wywołała popłoch na rynku odpadów. Będzie "interwencja legislacyjna" ministerstwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/jedna-interpretacja-wywolala-poploch-na-rynku-odpadow-bedzie-interwencja-legislacyjna/reghsjf</link>
			<description>"Zmiana interpretacji przepisów grozi załamaniem systemu" — alarmują Business Insidera przedsiębiorcy zrzeszeni w Ogólnopolskiej Izbie Gospodarczej Ochrony Środowiska. To reakcja na ruch m.in. ze strony Wojewódzkiego Inspektora Ochrony Środowiska w Poznaniu. Przed widmem bankructwa stanęła setka firm z całej Polski zajmujących się przetwarzaniem elektrośmieci. Rząd poinformował nas, że ma zamiar przeprowadzić "interwencję legislacyjną".</description>
			<guid isPermaLink="false">c0c606a4-b4a7-42a7-a184-06342becf59e</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 04:15:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8SXk9kpTURBXy8xMDIwYjYwNmUzMDgzY2NhMmViMzY4OGMxOTRlZTM3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w warszawskim "Mordorze". Ruszają rozbiórki biurowców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/piec-biurowcow-do-wyburzenia-w-warszawskim-mordorze-oto-co-tam-powstanie/6g7jfhp</link>
			<description>Krajobraz warszawskiego "Mordoru" — biurowego zagłębia na Służewcu — może wkrótce diametralnie się zmienić. U zbiegu ulic Marynarskiej i Wynalazek po zburzeniu pięciu stojących tam biurowców i magazynu ma powstać ponad 500 mieszkań — informuje portal Property News.</description>
			<guid isPermaLink="false">3782ca6b-b8e1-4ef6-8138-277eeec36340</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 03:10:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfak9kpTURBXy81NjVlODA3YmE3MjI1NThhMmEwZmUyZWE2YTliMWMyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>On miał dziecko i 10 lat więcej. Dziś mówią, że to ich największa przewaga w małżeństwie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/roznica-wieku-w-zwiazku-jak-wplywa-na-rodzicielstwo-i-relacje/21s3dmr</link>
			<description>Poznali się, gdy ona miała 19 lat, a on 29 i był już ojcem małego syna. Różnica wieku początkowo dzieliła ich doświadczenia i podejście do wychowania, ale z czasem stała się ich największą siłą. Dziś, po ponad dekadzie wspólnego rodzicielstwa i czwórce dzieci, przekonują, że to właśnie odmienne perspektywy czynią ich rodzinę silniejszą.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c2bab43-d257-49d6-b72f-29ab10f57308</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iG_k9kqTURBXy8yYjUxOWYyYzI1M2M2ZjhhZmM4MzNjYWU3YTI0YzI4Yi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy elektryk od Xiaomi bije rekordy sprzedaży. Tesla ma powód do niepokoju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/xiaomi-su7-test-jazdy-elektrycznym-autem-czy-pokona-tesle/tkbhsj9</link>
			<description>Chiński gigant technologiczny Xiaomi wchodzi na rynek motoryzacyjny z przytupem. Jego pierwszy elektryczny samochód – SU7 – w wersji podstawowej kosztuje mniej niż 30 tys. dol., a cała planowana na 2024 rok produkcja wyprzedała się w zaledwie kilka dni. Producent smartfonów i gadżetów chce teraz rzucić wyzwanie Tesli, stawiając na agresywną politykę cenową, duży zasięg i nowoczesne technologie. W tle już szykują się kolejne modele – SUV i tańszy elektryk o rozszerzonym zasięgu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ca03115-1c76-40e1-90b2-788db8fded74</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 16:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ASsk9kpTURBXy81ZWE1NWZhY2FhOWRiMTNlODBhN2ZhY2Y5OWM1MzYwMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarderka po rozwodzie. Na co Melinda Gates przeznacza fortunę?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/melinda-gates-od-programistki-do-liderki-dzialan-spolecznych/jvy85xd</link>
			<description>Melinda French Gates to jedna z nielicznych miliarderek, które po głośnym rozwodzie nie schodzą z pierwszych stron gazet z powodu życia prywatnego, lecz działań społecznych. Była żona współzałożyciela Microsoftu, współpracująca z Michelle Obamą i MacKenzie Scott, od lat przeznacza fortunę na walkę o prawa kobiet, równość i dostęp do edukacji. Jej droga – od programistki w Microsofcie, przez współtworzenie jednej z najpotężniejszych fundacji świata, po własne inicjatywy filantropijne – pokazuje, że władza i pieniądze w kobiecych rękach mogą zmieniać świat.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0b3b0c4-2e5c-438b-98f2-e85d06441d82</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 15:45:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zx3k9kpTURBXy9mY2E4MzExNTIyMjU3OWFlZmVmOTE3NjJmNDlhZDkxNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekord na polskim rynku nieruchomości. Transakcja z Niemcami warta miliardy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rekordowa-transakcja-na-rynku-nieruchomosci-5-tys-mieszkan-zmienia-wlasciciela/2b47735</link>
			<description>Niemiecka spółka zapłaci ponad 2 mld zł za ponad 5 tys. mieszkań na wynajem nad Wisłą — donosi "Rzeczpospolita". Sprzedającym jest firma Resi4Rent Poland, która posiada lokale w największych miastach w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">cfaaa964-0467-4649-880c-d40cfb2f55c1</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 13:02:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Clwk9kpTURBXy9iY2RkMzg0ZmI2YmUzNzM2NjhlYTIyMTYyMWU5MDcxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mały atom dla przemysłu i nie tylko. Co mogą wnieść SMR-y</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/clean-air-task-force-smr-y-jako-wsparcie-dla-polskiego-atomu/95f3nfl</link>
			<description>Według badań wykonanych zleconych w zeszłym roku przez Ministerstwo Przemysł, rozwój energetyki jądrowej popiera 93 proc. naszego społeczeństwa, a 80 proc. nie sprzeciwiałoby się instalacjom niedaleko własnego miejsca zamieszkania. Czego, oprócz modelu finansowania, potrzebuje polska strategia atomowa? Think-thank Clean Air Task Force przekonuje, że również uwzględnienia SMR-ów. Małe reaktory jako uzupełnienie "dużego" atomu to szansa na nową, nuklearną energetykę rozproszoną, także w sektorach trudniejszych do dekarbonizacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">af06cbb0-354d-4f06-9fd8-6a8ddeddb492</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 11:34:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y79k9kpTURBXy9mZTRkNDdkYmUwMzcxYTQwMDVkMTdjNTgwYTc0MjkwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Work-life balace to kłamstwo". Biznesowi guru bywają w tej kwestii bezwzględni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/co-slynni-bogacze-mysla-o-work-life-balance-bywaja-brutalni/bfytf1n</link>
			<description>Równowaga między pracą a życiem prywatnym to temat, który dzieli liderów biznesu. Dla jednych to klucz do zdrowia i długofalowej efektywności, dla innych – przeszkoda w osiąganiu sukcesów. Jedni twierdzą, że ambitni ludzie nie mają czasu na balans i oczekują od pracowników pełnego poświęcenia. Inni promują ideę "harmonii" zamiast równowagi. A jeszcze inni nazywają całą koncepcję "kłamstwem" – i proponują zupełnie inne podejście. Oto co mówią znani założyciele i dyrektorzy na temat work-life balance.</description>
			<guid isPermaLink="false">96e29c9c-eba8-4244-99a1-3c6463c9948e</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 10:08:12 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PbXk9kqTURBXy81MzFmNTAyZDcyMjA0YzBmMzA2NzVjNmYwYjYyMTBiMy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W czasie suszy brytyjski rząd przygotował rekomendacje dla obywateli. Jedna z nich jest nietypowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/w-czasie-suszy-brytyjski-rzad-przygotowal-rekomendacje-dla-obywateli-jedna-z-nich/v032c2p</link>
			<description>W Wielkiej Brytanii trwa walka z niedoborem wody. Po serii upałów i najsuchszym półroczu do lipca od 1976 r. Krajowa Grupa ds. Suszy (National Drought Group — NDG) wezwała obywateli do oszczędzania. Oprócz klasycznych rad — krótsze prysznice, naprawa nieszczelnych toalet, rezygnacja z podlewania trawników — w oficjalnym komunikacie pojawiło się coś nietypowego. To wiadomość o treści: "usuń stare e-maile i zdjęcia, ponieważ centra danych zużywają ogromne ilości wody do chłodzenia swoich systemów". To nie żart, taką poradę opublikowano na rządowej stronie.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1d509f5-0ba2-44aa-87b9-09ab913c6fc5</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 09:50:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BOVk9kpTURBXy9mM2JmMTJmNGUyNzAwZTc0Njg5OGU2NzIyMmIyNmRhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urlop z miękkim lądowaniem. Co zrobić, żeby powrót do pracy nie był szokiem?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zjawisko-post-vacation-blues-dotyka-co-trzecia-osobe-wracajaca-z-urlopu-oto-jak-z-nim/5ydrjfg</link>
			<description>Urlop powinien obniżać stres, a jednak dla wielu z nas jest jego źródłem. Zjawisko post-vacation blues, czyli spadku nastroju po powrocie z wakacji, według Gallupa dotyka nawet co trzeciego pracownika. Wielu z nas odczuwa też silne napięcie tuż przed wyjazdem. Czy da się to zmienić?</description>
			<guid isPermaLink="false">08436ab8-f7a2-47f9-aca2-42fca9ac2191</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 09:13:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SOCk9kpTURBXy8xZGVjZWRjNzJlYThkMzM4MmFiMThlNWM0MDZiNDdjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ChatGPT-5 to produkt nieudany. I taki miał być [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chatgpt-5-to-produkt-nieudany-i-taki-mial-byc-opinia/70rcpfm</link>
			<description>Miał być przełom, narzędzie dające "supermoce" i dostęp do "doktora i eksperta" z praktycznie każdej dziedziny z poziomu aplikacji mobilnej czy przeglądarki internetowej na komputerze. Oczekiwania wobec ChatGPT-5 były wysokie, ale rzeczywistość szybko je ostudziła. Użytkownicy zareagowali oburzeniem, a na OpenAI wylała się fala krytyki. Z punktu widzenia odbiorców reakcja była zrozumiała, natomiast uważam, że OpenAI wiedziało, co robi. I pewnie nie miało innego wyjścia.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f9b66ff-24df-47e7-a4f7-6eae109e41b2</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 08:38:20 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2Ck9kpTURBXy9mZGMxZGFhMGRiNzAwMWZlZjI5YmQ0NjE3YzNiNTg3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłam na 30 tropikalnych wyspach. Oto pięć, które zdecydowanie odwiedziłabym ponownie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-na-rajskiej-wyspie-odwiedzilam-ich-30-te-piec-jest-najlepszych/fpwqfm6</link>
			<description>Jako autorka specjalizująca się w tropikalnych kierunkach, miałam szczęście odwiedzić 30 wysp na świecie. Z tego powodu często pytają mnie, na które wyspy wróciłabym ponownie. Każda wyspa, na której byłam, była idylliczna i wyjątkowa, ale kilka pozostało w mojej pamięci na długo po tym, jak opalenizna zeszła.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c5e669e-4d26-421f-8fdf-9245ba7c6d7f</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 07:27:06 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ph4k9kpTURBXy9hODE5MDhjOThiM2JlYjc0N2MzODAwNGUwZWI4NzIzNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na Polaków Niemcy już nie mają co liczyć. Ekspertka wylicza ich problemy: biurokracja, podatki, dyskryminacja, rasizm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/studiuja-w-niemczech-i-uciekaja-powody-biurokracja-podatki-dyskryminacja-rasizm/9g0f4tn</link>
			<description>W Niemczech brakuje pracowników, a migracja utknęła w martwym punkcie. Za Odrą nie mogą już liczyć na Polaków i inne europejskie nacje. Biurokracja, wysokie obciążenia podatkowe, ale też dyskryminacja i rasizm odstraszają przyjezdnych — mówi Vanessa Ahuja, członkini zarządu Federalnej Agencji Pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c91bb072-c513-4880-b311-59610e5cc09e</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 06:53:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yibk9kpTURBXy9jZmJlNmExZmJmNjI4YTJmMWQ2MGU1MWVmOTQ3ZThiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKP Cargo przeprowadzi masowe zwolnienia. Długi sięgają miliardów złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pkp-cargo-przeprowadzi-zwolnienia-grupowe-obecna-sytuacja-spolki/k9ts266</link>
			<description>W PKP Cargo trwa rozpaczliwa walka o uratowanie firmy, której długi sięgają 3 mld zł — mają w tym pomóc masowe zwolnienia i konsolidacja wewnętrznych działów przedsiębiorstwa. Od początku sierpnia centrala i siedem zakładów PKP Cargo funkcjonują jako jedna jednostka organizacyjna. Jednak do końca września pracę straci jeszcze 765 pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">73c38ebf-42a3-4d5e-b432-6f7b63ed3a34</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 06:50:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-k0k9kpTURBXy9jNjA5Yjk0ZTViYWNlNzg5ZmNlNzlkZjU2OGE2NjNiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Własne mieszkanie stało się dla niej pułapką. Zdecydowała się na nieszablonowy ruch</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wszyscy-mi-zazdroscili-wlasnego-mieszkania-a-ja-nie-moglam-zniesc-ciszy/q7kbe3p</link>
			<description>Własne mieszkanie to marzenie wielu, ale dla Jamie Bradley stało się pułapką ciszy i samotności. Po roku życia w kawalerce w Denver, mimo luksusowego wyposażenia i prywatności, odkryła, że brak codziennego kontaktu z innymi ludźmi sprawia, że czuje się odizolowana. Decyzja o zamieszkaniu ze współlokatorką była dla niej krokiem ku większej radości, oszczędnościom i poczuciu wspólnoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d5e5919-3121-42d3-a11a-4967f83a478a</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 04:50:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ogyk9kpTURBXy80OTc3NGQ2NWJmZGVjZDFjZjI2MDU0OGJlMTMxOTJjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapłacił 13 tys. zł za ogórek na suficie. Dzieło sztuki czy szaleństwo?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wyjal-ogorka-z-cheeseburgera-i-przykleil-do-sufitu-dzielo-za-6-tys-dol/5zdp1s1</link>
			<description>Czy plasterek ogórka może kosztować 6 200 dolarów? Australijski artysta Matthew Griffin sprawdził, jak daleko sięga rynek sztuki współczesnej, przyklejając ogórek z cheeseburgera do sufitu. To prowokacyjny eksperyment, który stawia pytania o wycenę dzieł, wartość artystyczną i siłę marki w świecie sztuki.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9205e68-905e-4aa9-a2c2-902fdcced43c</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 03:20:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o6_k9kpTURBXy9hOGMwYTczMjY0OGUzZGQxM2JmNTQ5NTc1Nzg0OGNkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak rozpoznać prawdziwy oscypek? "Pani żartuje?"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jedzenie/jak-rozpoznac-prawdziwy-oscypek-o-to-warto-zapytac/m2y9qh0</link>
			<description>Oscypek to nie tylko ser – to produkt, który kryje w sobie tradycję, regionalne przepisy i… pułapki dla nieuważnych konsumentów. Jak odróżnić prawdziwy oscypek od podróbki i na co zwracać uwagę przy zakupie? Podpowiadamy, jakie pytania warto zadać i jakie cechy naprawdę mają znaczenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d8acad9-62a1-47e6-b20c-8015c5950706</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2025 02:50:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/En0k9kpTURBXy84Yjc5MmQ3OTE3YTQ5NTMyMTgzZDA5MjcwYWYxNDYzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kokosowe latte w Warszawie, ból pleców w Kolombo. Boom na "superżywność" ma dwie twarze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/czy-superzywnosc-to-mit-kokosy-i-ich-prawdziwe-oblicze/dljbgek</link>
			<description>Globalny szał na produkty z kokosa napędza milionowe zyski i rozwój fabryk na Sri Lance, ale dla tysięcy rolników i pracowników to codzienność pełna ryzyka, niskich płac i ciężkiej fizycznej pracy. Wspinaczka na 24-metrowe palmy bez zabezpieczeń, praca z piłami tarczowymi czy obieranie tysięcy kokosów dziennie za mniej niż 10 dol. – to druga strona kokosowego biznesu, który Zachód pokochał jako "superżywność". Czy jednak kokosowe eldorado jest w stanie przetrwać rosnący popyt i czy jego zdrowotne właściwości rzeczywiście zasługują na taką sławę?</description>
			<guid isPermaLink="false">55a1c1bf-89e4-4ab0-b894-1d9a5d456e95</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 19:37:32 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FA7k9kpTURBXy9iZjc5NDI4Y2ZkNGMxZDFhNTY4NjJkY2FhOTMwOWRlNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wakacyjne deja vu: od 30 lat jeżdżę w to samo miejsce z mamą. Jeszcze mi się chce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/od-30-lat-spedzaja-wakacje-w-tym-samym-miejscu-oszczedzaja-setki-dolarow/hq3l04q</link>
			<description>Przez ostatnie 30 lat moja mama i ja spędzałyśmy wakacje w tym samym miejscu. Zatrzymujemy się w tym samym hotelu, jemy w tej samej pizzerii i uczymy się nart wodnych w tej samej szkole. To jak "Dzień Świstaka", tylko że powtarzamy jeden ciepły, słoneczny weekend każdego sierpnia.</description>
			<guid isPermaLink="false">e280e198-0b2b-4fd4-94f8-eef17f959963</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 19:17:12 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4zkk9kqTURBXy81NjM1MTExNzU4YmE0MTlkMzRhNGVjNGNjNTQ4NjZlNy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kulisy rozmów Trumpa, Putina i Zełenskiego. Prezydent Ukrainy tej propozycji mówi "nie"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kulisy-rozmow-trumpa-putina-i-zelenskiego-nie-dla-tej-propozycji/5n9ytzk</link>
			<description>Władimir Putin warunkuje zawieszenie broni od przejęcia kontroli m.in. nad obwodem donieckim. Z nieoficjalnych relacji wynika, że w rozmowie z Donaldem Trumpem prezydent Ukrainy odrzucił taką opcję. Obwód doniecki ma dla Ukrainy ogromne znaczenie gospodarcze, strategiczne i symboliczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">8be023c6-ba33-43aa-bf88-edaa057eb6d5</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 18:02:16 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JBGk9kpTURBXy9lMTEzYjRiZjAyMDBlNWNkNzAyMzRmMmJmYTEzYjQ5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miejsca inkluzywne w teorii. Czego firmy wciąż nie rozumieją o neuroróżnorodności?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/neuroroznorodnosc-w-miejscu-pracy-czego-pracodawcy-wciaz-nie-wiedza/0zz67e1</link>
			<description>Firmy lubią mówić o różnorodności. Deklarują otwartość, organizują szkolenia, tworzą podręczniki dobrych praktyk. A potem przychodzi codzienność i okazuje się, że nadal niewiele z tego wynika. Według raportu "Każdy talent na wagę złota. Inkluzywni w zatrudnianiu" Związku Przedsiębiorców i Pracodawców 63 proc. firm deklaruje otwartość na zatrudnianie osób neuroróżnorodnych. Brzmi obiecująco. Do momentu, w którym spojrzymy na drugą stronę medalu — zaledwie 13 proc. organizacji ma procedury wspierające tych pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c1ddb6c-9bae-4f25-ae3c-975da93ca3d7</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 17:37:12 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gemk9kpTURBXy81OTE0OGFkNWE0NmVmNDVlODVmM2I5NGY3NWM3NjcxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski na łączach z ukraińskim ministrem spraw zagranicznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/bez-przelomu-po-spotkaniu-trump-putin-sikorski-rozmawial-z-sybiha/ves1ft5</link>
			<description>Szefowie resortów spraw zagranicznych Polski i Ukrainy przeprowadzili rozmowę w sobotę, omawiając m.in. sytuację po spotkaniu Donalda Trumpa i Władimira Putina. W oficjalnych komunikatach obaj dyplomaci podkreślili konieczność jedności i współpracy w kwestiach bezpieczeństwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">99127bb0-b11d-4a3d-a187-09268ab0ec2d</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 17:15:10 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lovk9kpTURBXy8xNmUyMDcwNjdiYWRkZjQ2M2Q2MjQ1ZDIwYTZlNTE0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarabiają miliony dolarów na sprzedawaniu kodów do oszukiwania w grach wideo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/niecodzienny-biznes-zarabiaja-miliony-dolarow-na-sprzedawaniu-kodow-do-oszukiwania-w/h681sfe</link>
			<description>W internecie da się zarobić praktycznie na wszystkim — nawet na nieskończonej amunicji do wirtualnych broni. Na forach i w sklepach działających jak pełnoprawne serwisy e-commerce, z obsługą klienta, abonamentami i regularnymi aktualizacjami, sprzedawane jest oprogramowanie dające niesprawiedliwą przewagę w popularnych grach. Najnowsze szacunki badaczy z Uniwersytetów w Birmingham i Warwick mówią o ok. 80 witrynach z kodami, popularnie nazywanymi cheatami, które w samej Europie i Ameryce Północnej przyciągają miesięcznie od 30 do 174 tys. płacących klientów. Rocznie przychody takich biznesów sięgają nawet 70 mln dol. rocznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a777b084-14fc-4a80-bed3-84bf2b3c955b</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 16:45:13 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LADk9kpTURBXy85MzU2OWQwYjNiZTZlZThjMDE4OGEwNWU2YzdlZThkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Władimir Putin zwołał zebranie na Kremlu. Oto co powiedział</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wladimir-putin-zwolal-zebranie-na-kremlu-oto-co-powiedzial/v574h5q</link>
			<description>Władimir Putin jest już w Rosji. W wystąpieniu skierowanym m.in. do swoich współpracowników przekonywał, że rozmowa z Donaldem Trumpem zbliżyła Rosję i Stany Zjednoczone do "niezbędnych decyzji" w celu zakończenia wojny w Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b422603a-491b-44f5-98a9-2867cb8ecd6d</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 16:22:48 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cwuk9kpTURBXy9jOWJiNmZkYmQ2MTY3ZTBjMzc5MTg2MjkwOTQ0ZjU5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Ukrainy nie będzie sam? Donald Trump zaprosił europejskich liderów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rozmowy-pokojowe-nabieraja-tempa-donald-trump-wyslal-zaproszenie/v4x7xd6</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zaprasza europejskich liderów na spotkanie z Wołodymyrem Zełenskim w Waszyngtonie. Dyplomatyczna ofensywa ukierunkowana na zakończenie wojny w Ukrainie może nabrać większego tempa.</description>
			<guid isPermaLink="false">7875900a-0730-424c-9722-bf46d6d57aa6</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 15:07:45 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fwKk9kpTURBXy9mODBkM2RkMWY5OTEzYTBmYmU1NjMzNzYyYTYxOGUyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak sądy zareagowały na frankowy wyrok TSUE. Statystyki są jednoznaczne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tak-sady-zareagowaly-na-frankowy-wyrok-tsue-statystyki-sa-jednoznaczne/chp1mb6</link>
			<description>Mamy pierwsze wnioski na temat tego, jak polskie sądy zinterpretowały głośny i komentowany przez prawników w różny sposób wyrok TSUE z 19 czerwca w sprawie rozliczenia unieważnionej umowy frankowej. Wygląda na to, że nie spełniają się — przynajmniej do tej pory — oczekiwania pełnomocników banków w zakresie powrotu do tzw. teorii salda. To oznacza, że spraw frankowych wciąż będzie dużo, a kredytobiorcy będą mogli liczyć na spore odsetki.</description>
			<guid isPermaLink="false">81e2a2df-3a1a-466e-a6a3-6b3f67e25760</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 14:39:31 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EgMk9kpTURBXy81MjUwYTFjZDAzYzdiMGIxOGYwMTc1ODhhZmY2MDkxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie kolejne spotkanie liderów "koalicji chętnych" w sprawie pokoju w Ukrainie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/bedzie-kolejne-spotkanie-liderow-koalicji-chetnych-w-sprawie-pokoju-w-ukrainie/t0yy0k4</link>
			<description>To intensywny weekend pod względem geopolitycznym. Przywódcy czołowych europejskich krajów będą rozmawiać o sytuacji międzynarodowej w kontekście Ukrainy także w niedzielę. Szczegóły agendy pozostają owiane tajemnicą.</description>
			<guid isPermaLink="false">56e2831a-236d-4cd8-a8fc-a4517f433128</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 14:16:09 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9wEk9kpTURBXy83ZjM4NzhmYjFmOWY1ZTY4N2RmZDI0YTg0M2ExMmI2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier: Putin okazał się po raz kolejny graczem sprytnym i bezwzględnym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-tusk-po-szczycie-na-alasce-putin-okazal-sie-po-raz-kolejny-graczem-sprytnym/8dd5v9q</link>
			<description>Szczyt Trump-Putin nie przyniósł przełomu, ale premier Donald Tusk ocenił, że gra o przyszłość Ukrainy weszła w decydującą fazę. Docenił spryt prezydenta Rosji i zaapelował o "utrzymanie jedności całego Zachodu".</description>
			<guid isPermaLink="false">a47b0221-98cf-4803-b7ae-b819afc1ffb3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 13:25:23 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/feek9kpTURBXy9jZTNmZjRjZWZmNDhkNWJiM2JjMDI4MDUyNzNhMzE5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w odroczonych płatnościach. Co przyniesie nowa ustawa o kredycie konsumenckim? [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/projekt-ustawy-o-kredycie-konsumenckim-jakie-zmiany-dla-firm-jakie-dla-konsumentow/lpm4xng</link>
			<description>Projekt nowej ustawy o kredycie konsumenckim oznacza fundamentalne zmiany dla przedsiębiorców świadczących usługi odroczonych płatności. Kierunek wytyczony przez unijną dyrektywę często będzie wiązać się z koniecznością przedefiniowania modeli biznesowych. Dlaczego? Krok po kroku wyjaśnia dr Wanesa Choptiany-Mańka z Uniwersytetu WSB Merito w Warszawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">63b20ef4-819a-472d-9aa0-d5c53f1fc248</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 12:59:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d5Vk9kpTURBXy9mYTQyMTI1N2MyZjRhNzA1NTU0ZTdkZjQ3YmQ0OWMxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Joey jest z USA. "Pierwszy raz podróżowałam z plecakiem po Europie. Oto 10 rzeczy, które mnie zaskoczyły"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/10-rzeczy-ktore-mnie-zaskoczyly-w-podrozy-z-plecakiem-po-europie/p74cx24</link>
			<description>"Cztery koszulki, trzy pary spodni i jedna para sneakersów na dwutygodniową podróż pociągiem przez cztery europejskie kraje — nie sądziłam, że dam radę, dopóki nie spróbowałam" — pisze w Insiderze Amerykanka Joey Hadden.</description>
			<guid isPermaLink="false">df33a5b2-4019-458d-b515-71ac89549ac4</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 11:11:49 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NJBk9kqTURBXy8wM2M1ZDY4OGI0MjE3OTg1Y2RjZTc2OWY0ODRkN2I0OC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Apple "siedzi na ławce w parku, pijąc lemoniadę". Podzieli los BlackBerry?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/apple-czy-gigant-z-cupertino-powtorzy-los-blackberry/pnwp8pt</link>
			<description>Apple może stracić swoją przewagę na rynku, jeśli nie przyspieszy działań w obszarze sztucznej inteligencji – ostrzega analityk Dan Ives z Wedbush Securities. Porównuje sytuację giganta z Cupertino do upadku BlackBerry, które przegapiło moment na kluczową zmianę strategii, tracąc niemal całą swoją wartość rynkową.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8a52232-7f0b-4e6e-b1a8-3dafb95192c4</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 10:27:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Otmk9kpTURBXy9kMzg4MTFiZTE5MjNhZTMwYWY5MWY0ODY0OTNhMjE1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKP tracą monopol. Nowy przewoźnik na kluczowej trasie w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pkp-traca-monopol-nowy-przewoznik-na-kluczowej-trasie-w-polsce/8q3nwx2</link>
			<description>PKP Intercity zyska poważnego konkurenta na jednej z najbardziej lukratywnych tras w Polsce, czyli między Krakowem a Warszawą — pisze "Rzeczpospolita". Według ustaleń dziennika już po wakacjach ruszą połączenia czeskiego przewoźnika RegioJet.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3ec1473-bc0c-4a38-93dc-b1ff3423da1d</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 06:29:09 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uDPk9kpTURBXy9lYmU4OGMyNGViMWU2YzBkYWU3ZTZlNDg0YWIxNDEwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unplugged, czyli odłącz się od sieci. Podcast "Slow life w dużym mieście"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podcast-slow-life-w-duzym-miescie-powrot-do-zycia-unplugged/wprdtjv</link>
			<description>Czy pamiętasz czasy, kiedy aby zadzwonić do znajomego, trzeba było biec do budki telefonicznej? Kiedy wiadomości oglądało się tylko w telewizji, a mieszkania szukało w gazecie? W najnowszym, 8. odcinku podcastu "Slow life w dużym mieście" Natalia Kraus-Kowalczyk zabiera nas w podróż do czasów sprzed cyfrowej rewolucji i pokazuje, dlaczego warto regularnie wracać do życia "unplugged".</description>
			<guid isPermaLink="false">344704cc-c65d-4260-8755-9836ed982d88</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QUKk9kpTURBXy9lMmE3NjI3ZjNiNjVkNTk0MDg2NGMwNTUwODExZmRkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuka czy magia? Oto, jak powstaje nóż za 350 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/noz-ze-stali-damascenskiej-jak-powstaje-i-dlaczego-jest-tak-drogi/q46sjdl</link>
			<description>Nóż ze stali damasceńskiej to nie tylko narzędzie — to prawdziwe dzieło sztuki, które powstaje dzięki połączeniu tysięcy warstw stali i kunsztowi mistrza kowalstwa Zacka Jonasa. Ceny takich noży sięgają nawet kilku tysięcy dolarów, a każdy egzemplarz kryje w sobie tygodnie pracy, zaawansowane technologie i wyjątkową trwałość. Skąd bierze się ich wyjątkowy wzór i dlaczego są tak drogie? Odkrywamy sekrety produkcji noży damasceńskich i pokazujemy, co sprawia, że są one marzeniem każdego szefa kuchni.</description>
			<guid isPermaLink="false">167e77e5-087a-406d-bd59-c8c8bdcabc23</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 04:52:12 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wilk9kpTURBXy85MDk5MDFiZWMyZjQ1NWZjYWNjOWRhY2Q2OTI4NmE1Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarderzy obiecują kolonizację kosmosu. Astronauci i naukowcy wyjaśniają, dlaczego życie w tam jest niemal niemożliwe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/kiedy-skolonizujemy-inne-planety-astronauci-i-naukowcy-kontra-oczekiwania-miliarderow/fsswm1h</link>
			<description>Miliarderzy sprawiają wrażenie, że mamy już całą technologię potrzebną, by osiedlić się na Księżycu i Marsie. Jednak najtrudniejszą częścią życia w kosmosie jest dostosowanie ludzkiego ciała do warunków pozaziemskich. Business Insider rozmawiał z astronautami i inżynierami o złożoności zamieszkiwania przestrzeni kosmicznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">da874859-5bac-4256-b6fe-e7150e1a8ab1</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 04:20:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KIhk9kpTURBXy82Y2I4ZjJhNGEyYzZhYWFkMmQ4OGIwNzAxNjEzZDE2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>50 mln dolarów zniknęło. Al Pacino ujawnia swoją największą życiową porażkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/al-pacino-bylem-splukany-jak-stracil-50-mln-dolarow/s3gx61p</link>
			<description>Al Pacino, choć dysponował majątkiem na poziomie 50 mln dol., stał się bankrutem. Wszystko dlatego, że wydawał za dużo, ignorował swoje finanse i korzystał z usług księgowego, który później trafił do więzienia za oszustwo. W ten sposób zapracował na miejsce na długiej liście celebrytów, którzy dorobili się ogromnych fortun, a potem je stracili. Wszystko opisał w biografii.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb64f7f6-9ef1-4f75-b81e-a0e710c1a86c</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Aug 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2WFk9kpTURBXy8zNTkzNGExZDllNWNmYmMwZmI4ZWUyOTQwOTkzM2UxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Administracja Trumpa rozważa duży udział w Intelu. Stawką przyszłość amerykańskiej produkcji chipów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/administracja-trumpa-rozwaza-duzy-udzial-w-intelu-stawka-przyszlosc-amerykanskiej/659y96p</link>
			<description>Administracja prezydenta Donalda Trumpa prowadzi rozmowy o objęciu nawet 10-proc. pakietu akcji Intela w ramach działań ratunkowych dla producenta chipów i jednoczesnego wzmocnienia zdolności wytwórczych USA w półprzewodnikach. Według osób zaznajomionych ze sprawą, na które powołuje się Wall Street Journal, dyskutowany jest wariant, w którym część środków przewidzianych dla Intela w ustawie Chips and Science Act zostałaby zamieniona na udziały. Miałoby to łączyć wsparcie dla spółki z ochroną interesu podatników.</description>
			<guid isPermaLink="false">05feedb6-95c9-4c34-8866-7e4c61a18f01</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 20:49:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xbak9kpTURBXy9kZDU2MDdiZmUxODlmMTRkOTI5YTkwNjZhOTkzZjVmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanclerz Niemiec: nie wyobrażam sobie, żeby kolejne spotkanie odbyło się bez zawieszenia broni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kanclerz-niemiec-nie-wyobrazam-sobie-zeby-kolejne-spotkanie-odbylo-sie-bez/nrvb3nd</link>
			<description>W Białym Domu doszło dzisiaj do spotkania prezydenta USA Donalda Trumpa z prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim oraz grupą przywódców europejskich. Wśród nich był kanclerz Niemiec Friedrich Merz, który wezwał do jak najszybszego zawieszenia broni i zasugerował, że bez niego nie ma sensu organizować kolejnego etapu rozmów. "Droga do skomplikowanych negocjacji jest otwarta. I, szczerze mówiąc, wszyscy chcielibyśmy zawieszenia broni. Najpóźniej od następnego spotkania — nie wyobrażam sobie, by odbyło się bez zawieszenia broni" — powiedział Merz w Waszyngtonie. Wezwał też do wywarcia presji na Rosję.</description>
			<guid isPermaLink="false">06b19a2e-6c40-4994-80e0-4073a8dc97cc</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 20:06:08 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8mHk9kpTURBXy8zNjU5ZTBlOTFiMGFkZDg1OGNlMDNhY2I1NWNhZjVkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump: Putin zgodził się na gwarancje bezpieczeństwa dla Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-wypowiedzial-sie-po-rozmowie-z-prezydentem-ukrainy-musimy-rozwazyc/5ny96l8</link>
			<description>W Białym Domu zakończyło się spotkanie Donalda Trumpa z Wołodymyrem Zełenskim. — Musimy rozważyć możliwość wymiany terytoriów, uwzględniając aktualny przebieg linii frontu — stwierdził po rozmowie prezydent USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">114875ad-33cb-4bc5-b4d8-e9a3bdb12af3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 19:22:58 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LgUk9kpTURBXy82Y2JjN2NkNjgwYjhkNzE3ZmM5NTA0NzAxNTEwMWIzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tego oczekuje Europa od przywódców przygotowujących się do spotkania z Trumpem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/tego-oczekuje-europa-od-przywodcow-przygotowujacych-sie-do-spotkania-z-trumpem/rjk8v2j</link>
			<description>Europejscy liderzy jadą do Waszyngtonu z jednym nadrzędnym celem: zsynchronizować kurs USA z europejskim podejściem do wojny w Ukrainie i wzmocnić pozycję Wołodymyra Zełenskiego w rozmowach z Donaldem Trumpem. Po piątkowym szczycie na Alasce w stolicach europejskich pojawiły się obawy, że Trump łagodzi stanowisko wobec ewentualnych sankcji na Rosję i zamiast wstępnego zawieszenia broni skłania się ku "trwałemu porozumieniu" — koncepcji bliższej Moskwie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b6b6c13-3ca3-4aff-be77-7cf46e039317</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 18:10:40 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lnTk9kpTURBXy8wN2U5ZWQxMzJjOTdmOWQyOTkzNWIyZjk3NmE1MTIzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kłopoty pracowników fizycznych. Tak wygląda obecnie sytuacja na rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/klopoty-pracownikow-fizycznych-tak-wyglada-obecnie-sytuacja-na-rynku-pracy/zdzmppn</link>
			<description>W lipcu 2025 r. odnotowano zmniejszenie liczby ofert kierowanych do osób wykonujących prace fizyczne, przy jednoczesnym zwiększeniu ogłoszeń adresowanych do absolwentów studiów technicznych i ścisłych. Takie wnioski płyną z najnowszego Barometru Ofert Pracy, przygotowanego przez Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych oraz WSIiZ w Rzeszowie.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf720c59-cd7d-4e7e-9673-0875fd2fd077</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 17:14:50 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rOTk9kpTURBXy8wNDhmMGI1OGIwMTBkODVlYWJjNzc0YjNjNmI3ZjNjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Blisko 100 tys. zł za metr kwadratowy. Znana warszawska willa wystawiona na sprzedaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/znana-warszawska-willa-z-historia-wystawiona-na-sprzedaz-dzielo-wybitnego-architekta/2fentml</link>
			<description>Na rynku pojawiła się wyjątkowa oferta — można kupić willę Romualda Gutta, jednego z najważniejszych polskich architektów modernizmu. Zabytkowy budynek z warszawskiego Powiśla, ikona przedwojennej architektury, został niedawno odnowiony. Cena za metr kwadratowy jest zawrotna. To blisko 100 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">a63c7b2f-aab0-425b-90f9-0b07e22e60c1</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 15:22:05 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iq5k9kpTURBXy82YThhY2NhM2U4N2M1OWUzZGE2MWY4NDNlNjI2ODhlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dodatek dopełniający do renty socjalnej. Kto i na jakich warunkach może go otrzymać?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/dodatek-dopelniajacy-do-renty-socjalnej-2025-warunki-i-wysokosc-swiadczenia/56w81gv</link>
			<description>Dodatek dopełniający do renty socjalnej to nowe świadczenie wprowadzone w 2025 r., które jest wypłacane przez Zakład Ubezpieczeń Społecznych. Dodatek ma na celu podniesienie łącznej kwoty świadczeń dla osób z rentą socjalną. Kto może z niego skorzystać? Kiedy i jakie dokumenty należy złożyć? Oto wszystko, co warto wiedzieć o świadczeniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8ea084c-6b82-463f-9483-ce8f87e87939</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 13:59:23 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IIIk9kpTURBXy84Mjg0MDYyNzUzYWEyNDc5MjFlNDJiZDEwNzk4MDEzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sondaż poparcia. Najbardziej zyskują PiS i KO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-sondaz-poparcia-najbardziej-zyskuja-pis-i-ko/r0ghstr</link>
			<description>Ogólnopolska Grupa Badawcza przedstawiła wyniki nowego sondażu partyjnego. Prawo i Sprawiedliwość zyskało aż 3,7 pkt proc. w porównaniu z poprzednim badaniem, co jednak nie daje prowadzenia, bo zyskała też prowadząca w wyborczych preferencjach Polaków Koalicja Obywatelska. Gdyby sondaż przełożył się na realny wynik wyborów, to w Sejmie znalazłoby się pięć ugrupowań. Trzecia Droga i PSL nie wchodzą w żadnej konfiguracji, w koalicji czy oddzielnie, chyba żeby się połączyły.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1f52609-7a37-4c16-9aa0-671e5a409a10</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 13:46:08 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TfLk9kpTURBXy8yNDc3Y2YyODY3Zjg5MTI2Mjg1YzQzYWFkZDE5ZTQxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja eksperymentuje w wojnie dronów. Bezzałogowe wyrzutnie rakiet, dronobus i skrzynka na kółkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/rosja-eksperymentuje-w-wojnie-dronow-bezzalogowe-wyrzutnie-rakiet-dronobus-i-skrzynka/2sejcst</link>
			<description>Rosja eksperymentuje w ukraińskiej wojnie robotów z naziemnymi, bezzałogowymi wyrzutniami rakiet, pojazdami do rozminowywania, poduszkowcami kamikadze i "dronobusami". Są też kuriozalnie prezentujące się pomysły jak... skrzynia na kółkach do transportu żołnierzy. Ukraina nie pozostaje bierna i wprowadza swoje rozwiązania.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f41c763-7449-4262-a023-40fe078d3ce0</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 12:36:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5BCk9kpTURBXy8xZjE1Mzc0Njg3OGJlYmNiMTBjNWNjOTAyMTI5OGMyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy uczestnik gry z Putinem. Donald Trump narzucił wysokie tempo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-uczestnik-gry-z-putinem-donald-trump-narzucil-wysokie-tempo/e1lxg6l</link>
			<description>Prezydent RPA Cyril Ramaphosa odbędzie w tym tygodniu rozmowy ze swoim rosyjskim odpowiednikiem Władimirem Putinem, aby omówić trwającą wojnę Moskwy na Ukrainie i wysiłki zmierzające do jej zakończenia — podaje Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">c242d6cf-9b78-489b-a598-b6bb262bdfae</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 10:48:26 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hhsk9kpTURBXy8xZDJjOTQ3MTY1MzcwYTQyN2JhNjQyNmYxY2JiMWM2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski nie będzie na rozmowach w Waszyngtonie. Rzecznik prezydenta tłumaczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polski-nie-bedzie-na-rozmowach-w-waszyngtonie-rzecznik-prezydenta-tlumaczy/b8h35c7</link>
			<description>Rzecznik ministerstwa spraw zagranicznych Paweł Wroński poinformował w poniedziałek, że jego resort nie ma informacji od prezydenta, czy polska delegacja będzie uczestniczyć w rozmowach pokojowych w Waszyngtonie. Kancelaria Prezydenta potwierdza, że jej przedstawiciela nie będzie w obradach, ale głos naszego kraju będzie "słyszalny". O kwestiach związanych z Ukrainą prezydent Karol Nawrocki będzie rozmawiał podczas swojej nadchodzącej wizyty w USA na początku września.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a10dfd8-90c6-4e6d-9ebb-b8920ca397a6</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:24:10 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gyok9kpTURBXy8yNDczOWFhYjU3YThkODA4N2RmMjk0MGM3ODVlYmNiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy trend w Zakopanem szokuje górali. Co dzieje się z turystami?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/wakacje-w-zakopanem-gorale-zalamani-nowym-trendem-turystycznym/s3pv9z7</link>
			<description>Zakopane walczy o turystów. Sprzedawcy liczą straty, ale wciąż mają nadzieję na poprawę. "Choć zdaję sobie sprawę, że mamy lepiej niż sprzedawcy nad morzem, sytuacja jest trudna. Liczę, że w nadchodzący długi weekend, przy dobrej pogodzie, uda się trochę odbić" – dodaje.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce404c8f-7d3f-46d4-90d2-6980aad051bb</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 07:51:11 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DoSk9kpTURBXy9iNGExZTlkYzE5MDUxN2RhYTBkZmMzYWJhYTc4ZTU2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Renault Rafale E-Tech – ile spala i jak sprawdza się na trasie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/renault-rafale-e-tech-ile-spala-i-jak-sprawdza-sie-na-trasie-test/t5t2l0q</link>
			<description>Renault Rafale dzięki swojej niesztampowej sylwetce może zjednać naszą sympatię już pierwszego dnia i nie rozczaruje nas w kolejnych tygodniach. Wręcz przeciwnie, gdy wyjechałem nim na trasę, tylko zyskał w moich oczach. Okazało się bowiem, że specyficznie skonstruowana hybryda sprawdza się nie tylko w mieście, ale i na długich dystansach. Choć nie jest idealna.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca70de9a-ad49-47c2-9072-3a9e0464aa64</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 05:52:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n8zk9kpTURBXy9iYjEwNWNlMWNmNjY3MmM4Yzg2Y2FmOWMzZWUzNmMyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy nabytą nieruchomość w umowie dożywocia można sprzedać bez PIT? Jest interpretacja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/sprzedaz-dzialek-po-umowie-dozywocia-mozna-uniknac-podatku-dochodowego/xvz9lsl</link>
			<description>Jeśli sprzedajesz prywatnie nieruchomość po pięciu latach od zakupu, to nie trzeba płacić podatku dochodowego. Co, jednak jeśli nieruchomość nabędziesz w drodze umowy dożywocia? Na to pytanie odpowiedział Dyrektor Krajowej Informacji Skarbowej w nowej interpretacji indywidualnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">49e57533-6c64-4a71-8fc7-5a5e4235ba86</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 04:50:09 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6v8k9kpTURBXy80MmE4Yzk4MDg5MDRmNGRhZWI2NTEwZjE0Mzg3NDZiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mam 70 lat i eksperymentuję z AI. Ci, którzy akceptują zmiany, przetrwają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/unikasz-ai-ten-70-latek-ma-dla-ciebie-rade-ci-ktorzy-akceptuja-zmiany-przetrwaja/z767bn0</link>
			<description>Kiedy w 2022 r. pojawił się ChatGPT, były prawnik Orrin Onken był już na emeryturze. Szybko zaczął z niego korzystać i to samo radzi innym. To bowiem nie pierwsza nowinka technologiczna, która zmieniła świat za jego życia</description>
			<guid isPermaLink="false">16994778-c362-462d-86fd-6235764cc392</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 04:39:01 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kcZk9kpTURBXy80MjYyYzgyNWM1YjcwZmU4OTU0MjdiYjQxZTE3MTYwMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Nie mogłam spać, miałam bóle głowy i czułam, że przestaję rozpoznawać samą siebie". Wtedy przyszła diagnoza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/widzisz-u-siebie-te-objawy-diagnoza-moze-cie-zaskoczyc-pracoholizm/t5jlvfe</link>
			<description>Mawia się, że połowę życia spędzamy w pracy. Co, jeśli jednak praca zaczyna reżyserować całe życie? Psycholożka Kristina Knopp wyjaśnia, jak rozpoznać pracoholizm, kto jest szczególnie narażony i jak skutecznie temu przeciwdziałać. A wie o tym z własnego doświadczenia. Zwolnienie lekarskie okazało się dla niej szokiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c570170-e46b-4231-a787-3efa2e4efd4b</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 04:22:32 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MVdk9kpTURBXy84MjcwOTE1NDI4NTc1YjI4ZWI0NzNlYTZhOTBjMjcxMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wynajmujesz mieszkanie i myślisz, że faktury cię nie dotyczą? To się zmieni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-nowe-obowiazki-dla-wynajmujacych-mieszkania-od-2026-r-bedzie-zamieszanie/es13s60</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur może oznaczać zmiany dla właścicieli, którzy wynajmują prywatnie mieszkania. Większość nie ma świadomości, że są podatnikami VAT. Dziś takie osoby nie muszą mieć NIP. Od lutego 2026 r., za sprawą KSeF, to może się zmienić, nawet jeśli właściciel wynajmuje mieszkanie innej osobie prywatnej. Eksperci wskazują, że zmiany w fakturowaniu mogą, choć nie muszą oznaczać dla wynajmujących nowe obowiązki.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c608a28-9fd3-4e59-9266-cf89afcec543</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 04:03:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WIUk9kpTURBXy8wNmY1NzNiMWE1YmVhNTUzNTUyN2Y0ZWYzNTNmODVmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Impas w sprawie pokoju w Ukrainie. Zełenski: jakich gwarancji potrzebuje agresor?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/impas-w-rozmowach-o-ukrainie-wolodymyr-zelenski-krytykuje/b9blbwz</link>
			<description>Donald Trump zapowiadał szybkie spotkanie twarzą w twarz między Wołodymyrem Zełenskim i Władimirem Putinem, a od spotkania na Alasce mijają kolejne dni i nie zapowiada się na znaczący progres w kwestii pokoju w Ukrainie. "Rosja nie chce, nie chciała i nie będzie chciała zakończyć wojny teraz" – powiedział w piątek prezydent Zełenski i skrytykował rosyjskie żądania.</description>
			<guid isPermaLink="false">51922d2b-744b-437d-8351-974a75b34cf0</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 16:03:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d-ik9kpTURBXy9lNTEwODgzYmRhMzczMzE0MWRjN2YyNjBlZDFjMmI5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump: Zobaczymy, czy Putin i Zełenski będą współpracować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-o-konflikcie-w-ukrainie-zobaczymy-czy-beda-wspolpracowac/he2x3dh</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump w piątek wyraził opinię, że dopiero czas pokaże, czy przywódcy Rosji i Ukrainy, Władimir Putin i Wołodymyr Zełenski, będą w stanie współpracować. "Zobaczymy, czy Putin i Zełenski będą razem pracować. Są bardzo różni, nie dogadują się zbyt dobrze z wiadomych względów" – podkreślił Trump w rozmowie z dziennikarzami.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3572b84-2e09-47fe-b1dd-d4a41f27f50d</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 15:43:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/puDk9kpTURBXy85ZmFhMTA5OTNhZmRiZmE4ZWUzYTYzZjRiNzEwOGQ5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poczta Polska reaguje na cła Trumpa. Zawiesza przyjmowanie części przesyłek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/poczta-polska-reaguje-na-cla-donalda-trumpa-beda-ograniczenia-w-wysylkach/18ycxbl</link>
			<description>Poczta Polska od poniedziałku 25 sierpnia czasowo ograniczy przyjmowanie przesyłek zawierających towary kierowane do USA. To efekt nowych amerykańskich ceł. W komunikacie precyzuje, czego klienci nie będą mogli wysłać i jakie są wyjątki.</description>
			<guid isPermaLink="false">90f182b2-f9bd-4bf5-af48-563b876d9461</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 15:39:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6wbk9kpTURBXy80NTEyMzhjMTQ0NTQ2Mzg0Yzk3YTRmZmI5NTNlZGNjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Solidarność UE z Ukrainą. Miliardy euro w ramach pomocy i pożyczek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ursula-von-der-leyen-ue-przekazala-ukrainie-ponad-4-mld-euro-wsparcia/2bfjgb8</link>
			<description>Przewodnicząca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen poinformowała w piątek, że Unia Europejska przelała na konto Ukrainy ponad 4 mld euro wsparcia. "W związku z obchodami 34. rocznicy niepodległości Ukrainy Unia wysyła jasny sygnał, że jej solidarność jest niezachwiana" – podkreśliła von der Leyen.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab74f96f-b006-4e11-b3cc-0d6745963808</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 15:21:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/npXk9kpTURBXy9kMjQ1YWZhZDEwMTRmZDRiZTVhYjhkZTc1OTlhZmI3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Upada 130-letnia firma. Czarne chmury nad branżą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niemiecki-przemysl-motoryzacyjny-w-kryzysie-upadlosc-firmy-z-130-letnia-historia/jxj8pd5</link>
			<description>Niemiecki sektor motoryzacyjny, od lat uważany za filar tamtejszej gospodarki, zmaga się z kolejnymi wyzwaniami. Tym razem upadłość ogłosiła Werkzeugbau Laichingen GmbH – firma z ponad 130-letnią tradycją, która specjalizuje się w produkcji narzędzi i maszyn dla branży samochodowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">734e0414-8b5c-4d37-b879-066a014c03f7</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 15:20:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N1ok9kpTURBXy81OGY5ZWU2YzllNDQ2MjE0NDU0YTg5YzBjNmFjZjBmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki zapłacą wyższy podatek. Prezes ZBP wskazuje kwoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podatki/wyzszy-podatek-na-banki-tyle-zaplaca-w-kolejnych-latach/hr2wfz2</link>
			<description>Rząd chce podnieść podatek płacony przez banki. "Rozwiązanie to generuje najwyższy koszt, na poziomie ponad 7 mld zł, w 2026 r., a zatem w momencie, w którym spadki stóp procentowych przekładają się na obniżenie wyników finansowych banków" — komentuje prezes Związku Banków Polskich. Wskazał, jakie koszty wygeneruje to w skali kolejnych 10 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">3fcfc6ea-a0c0-4205-b56e-b8e449cd6945</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 15:14:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2R0k9kpTURBXy8yMWEzY2JmZTczNzU5MmNkZDMxNjNmMDM2OTkyMzUzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Onet Premium na początek za darmo. Wyjątkowa oferta tylko do września [AUTOPROMOCJA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/onet-premium-dwa-tygodnie-za-darmo-specjalna-oferta-na-koniec-wakacji-autopromocja/wysymzy</link>
			<description>Nowa edycja rankingu miast, poradniki: jak skutecznie oszczędzać i jak negocjować podwyżkę, analizy: przyszłości branży IT czy gospodarczej zapaści Niemiec. Dostęp do tych i wielu innych tekstów zapewni subskrypcja Business Insidera w ramach pakietu Onet Premium. Tylko do końca sierpnia oferta, dzięki której przez pierwsze dwa tygodnie nie musisz płacić nic.</description>
			<guid isPermaLink="false">59ecd382-8e7c-4d48-b63a-39c1d62221ef</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 15:05:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DRtk9kpTURBXy9jNjJhZjNlODcxODUxZmM2ZDFhM2Q4YjY2NGI5OTNjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obniżka stóp? Oto co sygnalizuje szef Fed</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/fed-jerome-powell-o-ryzykach-gospodarczych-i-obnizce-stop-procentowych/djh5zds</link>
			<description>Przewodniczący Rezerwy Federalnej, Jerome Powell, stwierdził, że "zmieniające się ryzyka gospodarcze" wzmacniają argumenty za obniżką stóp procentowych, jednocześnie ostrzegając, że rynek pracy zaczyna się pogarszać, a cła Donalda Trumpa podnoszą inflację.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c1c1940-331b-4080-b4b6-bf18dcb42823</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 14:39:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wzWk9kpTURBXy8xN2E0NGY1N2Y1YjMzZjliMzU0YTM5NTdlOGM4NjY4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cła Donalda Trumpa uderzają w graczy. Gigant podnosi ceny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zla-wiadomosc-dla-graczy-w-usa-sony-reaguje-na-cla-trumpa/k629709</link>
			<description>Sony podnosi ceny swoich konsol PlayStation 5 w Stanach Zjednoczonych o około 50 dol. Japoński gigant zmaga się z powolnym ożywieniem na rynku gier wideo, a amerykańskie cła grożą wzrostem kosztów.</description>
			<guid isPermaLink="false">474856f5-24ac-4b49-ab74-477704560e35</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 14:25:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AAxk9kpTURBXy8xMDRmOTY3MmRmNGVhOTVjNDk0OTVjZTVhMzRkMmZiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraiński atak na rurociąg Przyjaźń.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rurociag-przyjazn-zaatakowany-przez-drony-co-z-dostawami-ropy/c134wez</link>
			<description>Dostawy ropy zaatakowanym nocą przez ukraińskie drony rurociągiem Przyjaźń będą wstrzymane przez co najmniej pięć dni - poinformowały w piątek Węgry i Słowacja, wzywając Komisję Europejską do zagwarantowania im bezpieczeństwa dostaw.</description>
			<guid isPermaLink="false">50857efa-aa8b-4273-9d81-fedbc83628c6</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:47:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2jIk9kpTURBXy9kOTVlNGMxZjQ0OTRmNmM3NDQ1MWI4YzQwOTBhOWVmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Flota cieni pod lupą USA. 13 firm i 8 tankowców objętych restrykcjami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-sankcje-na-13-firm-i-8-statkow-za-nielegalny-eksport-ropy/14rwynv</link>
			<description>Departament Skarbu USA ogłosił w piątek nałożenie sankcji na 13 firm i 8 statków podejrzanych o udział w nielegalnym eksporcie irańskiej ropy, poinformował portal Iran International. Wśród objętych restrykcjami znalazł się grecki biznesmen Antonios Margaritis oraz sieć jego firm transportowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">99038f98-264d-4248-b8e0-3857fbe3a401</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:46:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NC_k9kpTURBXy9hOGYxYTNjZjU5Y2FhMTVmNDdjMmQyNDU1NjAwNmI3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>FBI w domu Johna Boltona. Byłego doradcy Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/fbi-rewizja-w-domu-johna-boltona-sledztwo-w-sprawie-dokumentow/p0leyqg</link>
			<description>FBI przeprowadziło rewizję w domu Johna Boltona, który był doradcą ds. bezpieczeństwa narodowego Donalda Trumpa w czasie jego pierwszej kadencji, a który w ostatnich latach stał się zagorzałym krytykiem obecnego prezydenta USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">6eda0c55-0ea1-4034-b3c9-d4b843f468c9</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:07:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tB_k9kpTURBXy9jNGI5OTllZTRhOThjN2FiZGQyZWE0NjkxNzIzNzZmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firma Dominiki Kulczyk komentuje weto dla wiatraków. W planach ponad 1 GW nowych mocy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polenergia-weto-ustawy-odleglosciowej-nie-wplynie-na-nasze-plany/88s1gnb</link>
			<description>— Zasada odległości 500 m wiatraków od zabudowań nie ma dla nas strategicznego znaczenia — na spotkaniu poświęconym wynikom firmy w pierwszej połowie 2025 r. powiedział członek zarządu Polenergii, Łukasz Buczyński. Największa prywatna polska grupa energetyczna, której główną udziałowczynią jest najbogatsza Polka, Dominika Kulczyk, pracuje dziś nad projektami o łącznej mocy ponad 1 GW w wietrze na lądzie. Głównych potrzeb upatruje jednak gdzie indziej niż w liberalizacji przepisów odległościowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf1811c8-b7c4-42a8-aa7a-ff4b13e3c615</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:50:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z5mk9kpTURBXy9mNzU4MGQwNGI4ZmMwNjlhMTAxZjQ1NGRmZjY1YmMyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ciekawy eksperyment. Ten kraj przygotował loterię podatkową dla młodych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/norwegia-eksperyment-podatkowy-dla-mlodych-100-tys-osob-w-loterii/9ytbhd5</link>
			<description>Norweski rząd ogłosił w piątek plan eksperymentu, w ramach którego 100 tysięcy osób w wieku od 20 do 35 lat zostanie wylosowanych i otrzyma możliwość obniżenia swojego podatku dochodowego. Program ma ruszyć na początku przyszłego roku, a jego celem jest sprawdzenie, czy takie rozwiązanie zmotywuje młodych do szybszego wejścia na rynek pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0f21882-4a80-47d8-a596-735bc1fe0d10</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:45:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Vkk9kpTURBXy9mNGNlMjdhMWQ2M2M3ODFhNGJjOWJlOWMyOWVmYjFlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracuje jako technik turbin wiatrowych. Jeden błąd może go kosztować życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/technik-turbin-wiatrowych-jest-jak-saper-myli-sie-tylko-raz/7e3zpg9</link>
			<description>Technik turbin wiatrowych to zawód dla osób o stalowych nerwach i niebywałej precyzji. Praca na wysokościach, w trudnych warunkach pogodowych, przypomina misję saperów — tu jeden błąd może kosztować życie. Jak wygląda codzienność tych, którzy dbają o bezpieczeństwo i wydajność nowoczesnych farm wiatrowych?</description>
			<guid isPermaLink="false">eda5d0f1-889c-4375-95b0-83e1c10f8b24</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SQKk9kpTURBXy81MjkwMTk3YTY5NDhjZmQxYzYxMDI5Y2QwZjZhOTk3ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zełenski: Rosja robi wszystko, by uniemożliwić moje spotkanie z Putinem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zelenski-rosja-blokuje-rozmowy-z-putinem-apel-o-nowe-sankcje/pt829r6</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski oświadczył w piątek, że Rosja robi wszystko, aby uniemożliwić jego rozmowę z Władimirem Putinem. Zaapelował jednocześnie do sojuszników Ukrainy o wprowadzenie nowych sankcji wobec Moskwy, jeśli ta nie wykaże woli zakończenia inwazji.</description>
			<guid isPermaLink="false">d548bc6d-e27e-407b-b3f8-0d2a4b8e52a9</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:37:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0fOk9kpTURBXy9mMmY3ZDMyNjk5N2ZiNGUwZmIxMGFjYTE0MGE1MTA1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska firma składa wniosek o upadłość po 25 latach. "Cios za ciosem"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-firma-sklada-wniosek-o-upadlosc-hakerzy-ukradli-ogromna-kwote/85jt5wm</link>
			<description>Polska firma rowerowa 7Anna, która działa na rynku prawie 25 lat, złożyła wniosek o upadłość. Problemy finansowe 7Anna są wynikiem trudnych okoliczności, które nawarstwiły się w ostatnich latach. Spółka wskazuje na bankructwa kluczowych kontrahentów, opóźnienia w finansowaniu oraz straty spowodowane atakiem hakerskim. Co dalej z markami Rondo, NS Bikes i Creme?</description>
			<guid isPermaLink="false">b0f71e69-f152-4c1b-9b23-6ef0b3cba791</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:23:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fnmk9kpTURBXy80ODJiMDQ5ZDE0NGZjNGVjZDU1NmFmNDQ3NjEwMDc4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co ze spotkaniem Putina z Zełenskim? Ławrow odpowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/spotkanie-putina-z-zelenskim-lawrow-stawia-warunki-do-rozmow/vsrvy3r</link>
			<description>Minister spraw zagranicznych Rosji Siergiej Ławrow powiedział, że nie jest planowane spotkanie rosyjskiego lidera Władimira Putina z prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim — przekazała w piątek agencja Reutera, powołując się na media rosyjskie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0307a88-220f-474d-b2da-5b99c1868f56</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:14:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eDBk9kpTURBXy9mZmZhNzQwNDQxYzIwYTQ2NGIxMGU5NDE1MTViOGQwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złe dane z niemieckiej gospodarki. W tym tempie dogonimy ich za 12 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zle-dane-o-pkb-niemiec-w-tym-tempie-dogonimy-ich-za-12-lat/4nvc3h5</link>
			<description>Wstępne dane się nie potwierdziły i niemiecka gospodarka skurczyła się dużo bardziej, bo o aż 0,3 proc. w drugim kwartale w porównaniu z kwartałem pierwszym — podał Destatis. Gorzej wypadła produkcja przemysłowa. Tymczasem polska gospodarka przyśpiesza, choć to w dużej mierze efekt napływu środków z KPO. Gdy środki się skończą, to będziemy mieli poważny problem z regresem w Niemczech, bo to nasz największy partner handlowy. Jeśli jednak prognozy się utrzymają, to poziomem życia Polak dogoni Niemca już za 12 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">19a5dcc2-3434-47a3-9b11-85ab01a4a54e</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 11:47:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_S9k9kpTURBXy82MDQ5OTlkNThiOWM3ZTgzM2Y5MGJlNDlkNDIxMmNlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co Polacy sądzą o prezydencie Nawrockim? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/najnowszy-sondaz-jak-polacy-oceniaja-nawrockiego/dvz4dkp</link>
			<description>41,7 proc. respondentów ocenia pozytywnie prezydenta Karola Nawrockiego; 32,7 proc. — negatywnie, a 25,6 proc. deklaruje neutralną opinię na temat głowy państwa — wynika z badania Ogólnopolskiej Grupy Badawczej (OGB).</description>
			<guid isPermaLink="false">3b8f4bdd-3cee-4e12-b980-a01b0d457053</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 11:44:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-bCk9kpTURBXy84MGI1OWFkNjkxMzEzMGU0NzBhNjgzZWQwYTM5ZWQ0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znana polska sieć debiutuje na Słowacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/znana-polska-siec-debiutuje-na-slowacji/ybc0bvy</link>
			<description>Smyk, znana polska sieć, która oferuje produkty dla dzieci, otworzyła swój punkt w Bratysławie. "To element międzynarodowej ekspansji Grupy w Europie Środkowo-Wschodniej" — czytamy w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1cfeee60-bac3-4f99-9d87-98404059f456</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 11:28:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_a8k9kqTURBXy9mMjg1YjRkZTI2MDliYWJmOTAzYzNlY2Y1M2Q3NjM5ZS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigantyczna strata Narodowego Banku Polskiego. Winna silna złotówka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nbp-zloty-umacnia-sie-wobec-dolara-mozliwy-ujemny-wynik-finansowy/vwyp6we</link>
			<description>Narodowy Bank Polski poinformował w opublikowanym komunikacie, że "obserwowane w bieżącym roku umocnienie złotego wobec walut obcych (w szczególności dolara amerykańskiego), może przyczynić się do odnotowania przez NBP ujemnego wyniku finansowego za rok 2025". Bank szacuje, że może on przekroczyć nawet 30 mld zł. Zaznacza tutaj, że powyższy szacunek wyliczony jest w oparciu o kursy walut z końca czerwca br.</description>
			<guid isPermaLink="false">6cf79225-b5ea-474b-87f1-72a035b8cb2c</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:59:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3lrk9kpTURBXy80YTM5YjliYWVjMTAwMTYzYWZhYWI1OTNlYjNmYTg0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mariusz Błaszczak stanie przed sądem. Jest akt oskarżenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/mariusz-blaszczak-stanie-przed-sadem-jest-akt-oskarzenia/91445vd</link>
			<description>Do sądu trafił akt oskarżenia wobec m.in. byłego ministra obrony narodowej Mariusza Błaszczaka oraz obecnego szefa Biura Bezpieczeństwa Narodowego Sławomira Cenckiewicza. Sprawa dotyczy odtajnienia w 2023 r. części planu użycia Sił Zbrojnych "Warta".</description>
			<guid isPermaLink="false">b475e5f7-0d42-4885-8a1b-ca7ebcaeb0d2</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:23:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E4Wk9kpTURBXy8yZGU0ZWZhYTU4NjFhOTVmOWRjMGJmZmJlOWZlOTAxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska gospodarka wychodzi z problemów. Wyraźna poprawa w turystyce i przemyśle</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-gospodarka-wychodzi-z-problemow-wyrazna-poprawa-w-turystyce-i-przemysle/9zdenm2</link>
			<description>Poprawa w przemyśle i sektorach usługowych daje nadzieję, że gospodarka powoli zaczyna wychodzić z dołka — wynika z sierpniowych badań koniunktury GUS. Nie oznacza to jednak, że jest już dobrze. Przemysł dopiero wydobywa się ze znaczących minusów. Wbrew licznym informacjom o braku turystów w Polsce, dane GUS mówią coś wręcz przeciwnego. W sektorze turystycznym jest dobrze i to dużo lepiej niż przed rokiem. Niepokojące jest za to pogorszenie planów inwestycyjnych, widoczne szczególnie w przemyśle.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8fb4ffd-7b13-4f1f-b77f-4f586b000164</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:06:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ckqk9kpTURBXy8zNzVlMzRhMTdhMTE5MWYwOTczNDc1YWU0NGI1ZjY0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weto Karola Nawrockiego to błąd? Polacy nie chcą walczyć z wiatrakami [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ustawa-wiatrakowa-2025-polacy-nie-chca-walczyc-z-wiatrakami-sondaz/jckfp6m</link>
			<description>W Polsce trwa gorąca dyskusja o regulacjach dotyczących budowy farm wiatrowych. Najnowsze badanie pracowni Opinia24 dla organizacji More in Common Polska pokazuje, że większość społeczeństwa patrzy na ten kierunek rozwoju energetyki z aprobatą. Wyjątek stanowią wyborcy Konfederacji Korony Polskiej Grzegorza Brauna.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd22af73-04e0-40aa-a086-13ebad477f12</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 09:44:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F0kk9kpTURBXy9lMDcxODMyYWM4NmRlM2VjMTc1ZWE2ZGZiYjRhZmIxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świadczenia 100 tysięcy emerytów pójdą w górę. Prezydent podpisał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/podwyzki-dla-emerytow-od-2026-r-zus-przeliczy-swiadczenia-prezydent-podpisal/bt0cjl9</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w czwartek 21 ustaw, w tym dotyczącą tzw. emerytur czerwcowych. Porządkuje ona legislacyjny chaos. Oznacza to, że ok. 100 tys. seniorów dostanie podwyżki. To dobra wiadomość również dla tych, którzy z ZUS-em poszli do sądu lub zastanawiają się, czy tego nie zrobić. Tłumaczymy, jakie będą skutki zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">22818334-f138-4bbb-a04a-39c0412a071c</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 09:41:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ul0k9kpTURBXy8xMDIwMjJmNmNmYjIzNGExM2FhOGJhMWE5YWNkODhkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rezerwy bankowe pozostaną bezpieczne. MF nie planuje podatku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ministerstwo-finansow-informuje-nie-bedzie-podatku-od-rezerw-bankowych/hmw4ceq</link>
			<description>Ministerstwo Finansów nie pracuje nad opodatkowaniem rezerw obowiązkowych banków, utrzymywanych w NBP – poinformował resort finansów w piątek w mediach społecznościowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">1bb08eb2-7031-4f0d-93ad-f0437424ec18</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 09:17:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U_gk9kpTURBXy9hOTU3MmNiYjMzMWZkZDhjZDJjYzUxYjViYmM5ZjA1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa wiatrakowa i weto Karola Nawrockiego. Eksperci: wiatraki zostały zdemonizowane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ustawa-wiatrakowa-2025-decyzja-karola-nawrockiego-i-jej-konsekwencje-dla-oze/qm7rkhk</link>
			<description>W energetyce wiatrowej na lądzie nie będzie zasady 500 m – przynajmniej w dającej się przewidzieć przyszłości. Weto prezydenta Karola Nawrockiego dla tzw. ustawy odległościowej nie jest zaskoczeniem, jednak niektóre ważne ułatwienia dla OZE mają szansę przetrwać w kolejnych aktach prawnych. Oczywiście pod warunkiem elementarnego politycznego konsensusu co do kierunku naszej transformacji energetycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">78da51f6-d6eb-4b58-bd9c-8003c402d8eb</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 09:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z8ak9kpTURBXy9lMGEzOGVjNDc2YmZjMTY4YmY2NWI1ZTU2MThiZTU1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PiS i KO zostawiają resztę w tyle. Jest nowy sondaż partyjny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/najnowszy-sondaz-partyjny-pis-i-ko-zostawiaja-reszte-w-tyle/qtd7k0l</link>
			<description>Sierpniowy sondaż CBOS pokazuje, że poparcie dla głównych partii politycznych w Polsce pozostaje na zbliżonym poziomie. Gdyby wybory do Sejmu i Senatu odbyły się w połowie sierpnia, Koalicja Obywatelska oraz Prawo i Sprawiedliwość mogłyby liczyć na takie samo poparcie. Na trzecim miejscu byłaby Konfederacja z dużo niższym poparciem.</description>
			<guid isPermaLink="false">33822c65-59ec-4c1e-acd7-302b7bbbe271</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 09:09:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o1zk9kuTURBXy8xMmY1Y2MzOS1iZDlkLTRiNjctYjRjNy04NzdiMTk2ODA0OGQuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo Finansów pod presją. Budżet może wymagać poprawek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/mf-brak-prac-nad-nowelizacja-budzetu-na-2025-r-co-mowia-dane/tzzl1yh</link>
			<description>Ministerstwo Finansów poinformowało, że obecnie nie prowadzi prac nad nowelizacją budżetu na 2025 r. To pomimo faktu, że po siedmiu miesiącach tego roku poziom dochodów mocno rozczarowuje i wynosi jedynie 49,6 proc. planu na cały rok.</description>
			<guid isPermaLink="false">a78ead71-3715-4556-9519-c72a610721e7</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:35:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LE0k9kpTURBXy8xYjYzYmYyMTRjNWE5MTJlMDEzMzIyMGQ3MWRjYTY0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosjanie testują wojsko na Bałtyku. "Zniszczenie symulowanego wroga"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosjanie-testuja-wojsko-na-baltyku-zniszczenie-symulowanego-wroga/kb5zel9</link>
			<description>Rosyjskie Ministerstwo Obrony poinformowało, że Flota Bałtycka przeprowadziła ćwiczenia mające na celu "zniszczenie symulowanego wroga". Według resortu manewry zostały podzielone na dwa etapy, które zakończyły się sukcesem.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c83bcb3-08ad-41a4-b90a-c65cd7017d61</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:05:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l-uk9kpTURBXy80OTE5ZTk0ODYzZGIxMjM1ZmIxMmY4NjRhMDg1ZjQ4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mercedes EQS to nie klasa S na prąd. Nowoczesny liftback, który wyznacza trendy w motoryzacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/mercedes-eqs-luksus-i-technologia-w-elektrycznej-odslonie/ssze80m</link>
			<description>Zakup Mercedesa EQS to coś więcej niż tylko sięgnięcie po środek transportu. Takie auto, za tak duże pieniądze, musi wnosić jakąś wartość dodaną. I wnosi. Jest manifestacją zamożności, podkreśla entuzjazm wobec nowoczesnych technologii, pokazuje chęć przewodzenia motoryzacyjnej rewolucji. A przy okazji, jazda EQS-em to naprawdę nie lada przeżycie. Cisza, komfort i przytulne otoczenie doceni chyba każdy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8666ade0-ed8f-4974-82a7-d52f0328c90f</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 07:52:58 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lyOk9kpTURBXy85ZjhiNTNkMWRiMWE1ZDU4ZDNmYzFiYzQwMTc4ZDYzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spadek dobrobytu Polaków. Tylko inflacja nas ratuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/spadek-dobrobytu-polakow-tylko-inflacja-nas-ratuje/nkn53hj</link>
			<description>Wskaźnik Dobrobytu odzwierciedlający ekonomiczną kondycję polskiego społeczeństwa w sierpniu lekko spadł w stosunku do wartości sprzed miesiąca. Gdyby nie malejąca inflacja byłoby gorzej.</description>
			<guid isPermaLink="false">f70a2ba3-602d-4b0f-8403-0a1bef5a6a8f</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 07:32:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l-Rk9kpTURBXy85ZGU1ZGNhMmE4ZGNiZGE2OTQyMDU4NGQwOGQzNTU4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump podnosi cła, Amerykanie zapłacą więcej za drinki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/trump-podnosi-cla-amerykanie-zaplaca-wiecej-za-drinki/lz6q9n4</link>
			<description>Amerykanie spragnieni mocnego drinka w barze powinni przygotować się na trzeźwiący wzrost cen. Miłośnicy szkockiej whisky mogą zapłacić średnio o dolara więcej za drinka z powodu amerykańskich ceł na towary z Wielkiej Brytanii i Europy – wynika z analizy branżowej udostępnionej agencji Reuters.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c8fb1c6-2e15-44ec-b4b9-4cf41e1c1e4d</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:52:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gKbk9kpTURBXy8yMDE5NDlkMDcyZmE5YjgwMjRkZDFmZDI4OWEwMjIzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet Rosja ma już dość niektórych chińskich produktów. Handel spowalnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosyjsko-chinskie-wiezi-gospodarcze-slabna-wybrzmiewa-jedno-slowo-przesyt/fvhwp4d</link>
			<description>Handel Rosji z Chinami spowalnia z powodu nasycenia rynku, sankcji oraz zmienności na rynkach surowcowych. Wymiana handlowa gwałtownie wzrosła po inwazji na Ukrainę, ale w 2024 r. spowolniła do zaledwie 2 proc. wzrostu. Eksport energii z Rosji do Chin znajduje się z kolei pod presją niższych cen ropy i sankcji USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">eee02b7b-27aa-4aa4-aec6-c44f74c68a9d</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 04:17:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zAck9kpTURBXy82OTBiNTNmM2Q2NzVjNDY0YjcyNjcxZDI3OGZiYTkxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stoczniowy kolos rodzi się w Chinach. Skalą nie ma sobie równych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chiny-tworza-prawdziwego-kolosa-w-usa-moga-zaczac-panikowac/nh31b26</link>
			<description>Dwie państwowe grupy stoczniowe Chin finalizują wielką fuzję, tworząc potęgę. Umowa była przygotowywana od 2019 r. i znacząco powiększy CSSC – największego stoczniowca na świecie. Odpowiada on za ogromny udział w globalnym rynku budowy statków i posiada stocznie podwójnego przeznaczenia – także dla jednostek wojskowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">2e963233-1e1f-4355-85de-c71e531f0afb</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Hmk9kpTURBXy8yYmRkNjBmN2NjZGZiNGM3MzNlODc4MjUwOWJmYjkxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spełnił marzenie o pracy w podróży. Życie brutalnie je zweryfikowało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/spelnil-marzenie-o-pracy-w-podrozy-zycie-brutalnie-je-zweryfikowalo/kgph7rd</link>
			<description>W styczniu 2019 r. Matt Lillywhite wylądował w Malezji, mając nadzieję, że zostanie pełnoetatowym cyfrowym nomadą. Życie za granicą było bardziej samotne, niż się spodziewał, a dodatkowo zarządzanie finansami okazało się nieoczekiwanym wyzwaniem. Obecnie Lillywhite mieszka z rodziną w Wielkiej Brytanii, podróżuje rzadziej i bardziej świadomie.</description>
			<guid isPermaLink="false">71c034e7-2b90-4e79-a57c-b3b1e580dcfb</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 04:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PpFk9kpTURBXy9mN2ZiM2U4OThjMzUyMTFmYTlhMTJjNmRjODk0MmU3ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF będzie obowiązkowy od 2027 r., jak wejdą kary i sankcje? Mamy stanowisko MF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-odroczenie-kar-do-2027-r-co-to-oznacza-dla-przedsiebiorcow-tylko-u-nas/2z46rez</link>
			<description>Formalnie KSeF ma ruszyć od lutego i kwietnia 2026 r. Jednak do końca 2026 r. nie będzie kar, jeśli ktoś nie będzie stosował obowiązkowego KSeF. Czy to oznacza, że wszyscy będą mogli do końca 2026 r. wystawiać faktury poza systemem i nic im za to nie grozi? A co z odliczeniem VAT z takich faktur i zaliczaniem wydatków do kosztów uzyskania przychodów w PIT i CIT? Mamy stanowisko Ministerstwa Finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">939e0bea-4334-4bb5-919a-1ccddd1a17a7</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p0bk9kpTURBXy9jMjgwYzdiODRjNmQ4YWYwODRjNDVjMzg3Yzc2MjUyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
