<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Donald Tusk mówi o inflacji. Zapowiada przełom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-tusk-o-inflacji-w-sierpniu-moze-spasc-ponizej-3-proc/x7r46bc</link>
			<description>Uważam, że będzie około 3 proc. — powiedział premier Donald Tusk odnosząc się do danych o inflacji, które GUS ma podać w czwartek. Jak ocenił, w sierpniu inflacja może spaść poniżej 3 proc., co oznaczać będzie "koniec drożyzny".</description>
			<guid isPermaLink="false">0d0bad04-d434-4779-a97e-0c10bc6170dc</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 19:48:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/72gk9kpTURBXy9lZTdlOTE5ODFkYjE5MDA3ODZiMjQ2ZjlmZjZmN2QzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór Zygmunta Solorza z dziećmi trwa. Postępowanie na Cyprze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/sukcesja-w-imperium-solorza-co-przyniosa-kolejne-rozprawy/lkctxg7</link>
			<description>Sąd Najwyższy Cypru wyznaczył nowe terminy w głośnym sporze o sukcesję w imperium Zygmunta Solorza, założyciela Polsatu. Rozprawa, która odbyła się 29 lipca, nie przyniosła rozstrzygnięcia, ale wyznaczyła kolejne kroki w batalii między Solorzem a jego dziećmi. Konflikt o kontrolę nad kluczowymi spółkami trwa, a jego finał wciąż pozostaje niepewny.</description>
			<guid isPermaLink="false">f9d0a360-aeb4-4a71-aa1c-17bef6721556</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 18:19:01 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vEak9kpTURBXy9iZDMxYTAxMmEwZGZiMzI2MDdlMWM4NTVjOWFlNWU0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rezerwa Federalna nie ugięła się pod presją Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopy-procentowe-w-usa-bez-zmian-rezerwa-federalna-nie-zmienia-kursu/nxll4f3</link>
			<description>Jerome Powell, Przewodniczący Rady Gubernatorów Systemu Rezerwy Federalnej, po raz kolejny postawił na swoim. Pomimo nacisków ze strony prezydenta USA Donalda Trumpa, Fed nie zmienił kursu i pozostawił stopy procentowe w USA na dotychczasowym poziomie w przedziale 4,25–4,50 proc. Decyzja jest zgodna z oczekiwaniami analityków.</description>
			<guid isPermaLink="false">d255e89c-47a0-4ae9-b242-1f18245c14c4</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 18:01:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/veyk9kpTURBXy80NTQ1ZjdkZmQ1ZTI4NDY0ZjQwZWIyNDUyYmE4MjEzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska szóstym najbardziej zmotoryzowanym krajem Unii. Elektryków wciąż unikamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-szostym-najbardziej-zmotoryzowanym-krajem-unii-elektrykow-wciaz-unikamy/ktpk4kc</link>
			<description>W 2024 r. liczba samochodów osobowych zarejestrowanych w państwach Unii przekroczyła 259 mln — podał w środę Eurostat. W Polsce liczba aut przypadających na tysiąc mieszkańców przekroczyła 600, co plasuje nas na szóstym miejscu pod tym względem w Unii i ósmym w Europie. Są to jednak głównie samochody powyżej 10 lat. Do tego jesteśmy trzeci od końca, jeśli chodzi o udział samochodów elektrycznych wśród kupowanych nowych samochodów.</description>
			<guid isPermaLink="false">50394c1b-41c1-4152-9095-ce7f95d7f3fe</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 17:02:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I5yk9kpTURBXy80MzEzYjcxNTM1Y2U1MmRhZDM3ZDE2NTExYjcxNDA2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wydatki na zdrowie rosną szybciej niż efekty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/raport-gus-wydatki-na-zdrowie-w-polsce-zblizaja-sie-do-sredniej-unijnej/09fsnjx</link>
			<description>W ubiegłym roku wartość wydatków na ochronę zdrowia, tak tych publicznych jak i prywatnych, wzrosła o 47 mld zł do poziomu 293,6 mld zł., co oznacza skok o niema jedną piątą w ujęciu rok do roku. Kwota ta, jak wyliczył Główny Urząd Statystyczny, stanowi 8,1 proc. wstępnie szacowanego PKB na 2024 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">5865184b-aeef-44e6-89e3-f65eb6a39433</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 16:24:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/irHk9kpTURBXy80MTVkZTdhODljY2IyOWQ3NTA3MDE4NTE0ZGE1NjZmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister krytykuje Pocztę Polską za obsługę Temu. "Doręczamy paczki legalnie działającej firmy"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/minister-krytykuje-poczte-polska-za-obsluge-temu-doreczamy-paczki-legalnie/98mpwxt</link>
			<description>Wicepremier i szef resortu cyfryzacji Krzysztof Gawkowski sprzeciwia się współpracy Poczty Polskiej z chińską platformą sprzedażową Temu. Państwowy operator pocztowy podkreśla, że współpraca polega na doręczaniu przesyłek, a Temu to legalnie działający podmiot, zarejestrowany w Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c63e2bd-b20b-435a-856b-356c17fbdf95</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 15:41:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OFzk9kpTURBXy9hZjUwYWU0YTQ2YzIyMmE0MmU3MzFjZTNkMDQzNGIwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pilne ostrzeżenie MSZ dla turystów. Wzrost zagrożenia w popularnym kraju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/cypr-w-stanie-gotowosci-ii-stopnia-co-oznacza-dla-polskich-turystow/t9kxm35</link>
			<description>Na Cyprze widać wyraźny wzrost liczby turystów z Polski. Wyspa położona we wschodniej części Morza Śródziemnego jest coraz chętniej odwiedzana przez podróżnych z naszego kraju. Jednak polski MSZ przypomina, że Cypr leży w regionie o podwyższonym ryzyku geopolitycznym. Z kolei Cypryjska Gwardia Narodowa podniosła stan gotowości do drugiego stopnia w trzystopniowej skali. Co powinni wiedzieć turyści?</description>
			<guid isPermaLink="false">b11d142d-dfb8-41d3-829f-dd6eeff02917</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 15:08:40 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f1vk9kpTURBXy9lNWE0YTZhMDE1MmQ5ZmVmNTUzMGRjZjJlYTZkZGNjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajna fabryka Łukaszenki produkuje drony kamikaze. "Białoruś łata budżet, zarabiając na wojnie"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tajna-fabryka-lukaszenki-produkuje-drony-kamikaze-bialorus-lata-budzet-zarabiajac-na/vm00p00</link>
			<description>Na jednym z mińskich osiedli powstała fabryka dronów kamikaze, która do końca 2025 r. ma osiągnąć roczną produkcję 960 sztuk tych maszyn – ujawnili białoruscy dziennikarze śledczy z grupy BYPOL. – Białoruś od dawna jest dla Rosji zapleczem produkcji bojowej – powiedział Jakub Biernat, dziennikarz Biełsatu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ecc07505-3215-4d03-b00a-94c630240bc8</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 14:51:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gB1k9kpTURBXy8zMmU2NzcxNTQ1OTUyNWJkMmQ5ODYyMjQzZTIzMDUzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najbogatszy Polak chce budować małe reaktory na Słowacji. "Memorandum o współpracy"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/najbogatszy-polak-chce-budowac-male-reaktory-na-slowacji-memorandum-o-wspolpracy/prt960v</link>
			<description>Kontrolowana przez Michała Sołowowa, lidera rankingu polskich miliarderów, polska spółka Synthos Green Energy i operator słowackich elektrowni jądrowych Slovenske Elektrárne podpisały w środę memorandum o współpracy przy badaniu możliwości budowy reaktorów BWRX-300 na Słowacji. SGE razem z Orlenem planuje budowę takich reaktorów w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1e44592-94f2-4e82-81e4-fd3c53760e62</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 14:16:50 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XXTk9kpTURBXy9mYzM0OWRhNDliNjQ3ZTVhMTAwMTc1NzZkMDMwZGU0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Raport z polskich stacji paliw. Tak mogą kształtować się ceny w najbliższych tygodniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/promocje-na-stacjach-paliw-jak-zaoszczedzic-na-tankowaniu-w-wakacje/7wf7g1m</link>
			<description>Ceny paliw w Polsce pozostają względnie stabilne w porównaniu z poprzednim tygodniem; nieznacznie potaniał olej napędowy i gaz LPG. Zdaniem ekspertów sezonowo wysoki popyt na paliwa może powstrzymać dalsze spadki cen ropy do września. W dłuższej perspektywie rozwój sytuacji będzie zależał między innymi od tempa odbudowy zapasów oraz działań OPEC+.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cb64f43-9411-4503-ad2d-8630cfc25190</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 14:04:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SQvk9kpTURBXy8yNTNhYTZhZmVhMjNiMWNjNjhhNDBkNDAzMGI3OGUwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cła na Indie dużo wyższe niż na Unię. Donald Trump zapowiada kary za kupowanie rosyjskiej ropy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cla-na-indie-duzo-wyzsze-niz-na-unie-donald-trump-zapowiada-kary-za-kupowanie/w74d5dg</link>
			<description>Donald Trump poinformował w środę, że nałoży 25 proc. cła na towary z Indii i nieokreśloną "karę" za kupowanie rosyjskiej ropy naftowej. Dla porównania cła dla Unii Europejskiej i Japonii wynoszą tylko 15 proc. Prezydent USA wskazał, że hinduskie cła są jednymi z najwyższych na świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">305a4411-5c1b-4bb1-938c-0bf9f2f43bc6</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 13:35:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R66k9kpTURBXy9iMjg5YWFlMTYxNTJmNWE1ODExYjEzNWQ2YzYxOTk0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec bezterminowych praw jazdy. Miliony kierowców czeka przymusowa wymiana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/bezterminowe-prawo-jazdy-do-wymiany-20282033-kto-i-kiedy-musi-wymienic-dokument/tbpenp7</link>
			<description>Posiadacze bezterminowych praw jazdy będą zobowiązani do ich wymiany. Nowe przepisy zakładają wprowadzenie dokumentów z terminem ważności. Zmiana nie wiąże się z dodatkowymi egzaminami, ale będzie obowiązkowa dla wszystkich kierowców posiadających stare dokumenty.</description>
			<guid isPermaLink="false">46ba1663-37bf-4a00-b5f5-3d48c0d20ffc</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 12:59:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I2Dk9kpTURBXy81NzFmM2ZjYzc3OTZhZDQ5NTYxMTEyMGFmZTQ3ZjFiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Autonomiczny robot będzie czyścił plażę w Gdańsku. "Odsiewa śmieci takie jak niedopałki i kapsle"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/autonomiczny-robot-bedzie-czyscil-plaze-w-gdansku-odsiewa-smieci-takie-jak-niedopalki/wc6s4mk</link>
			<description>Gdański Ośrodek Sportu wzbogacił się o autonomicznego robota do oczyszczania plaży w dzielnicy Stogi. Jego zakup został sfinansowany przez Baltic Hub.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f02ef7c-7018-42e5-b9e7-94a35e648643</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 12:52:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0OUk9kpTURBXy8yN2E1OTVkYjU5MTJkMDQ4NmFhZDdjMGQ2ODY2NjIxYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być ostatnie ułaskawienie Andrzeja Dudy. "Skazano go za pytania do rzecznika"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/to-moze-byc-ostatnie-ulaskawienie-andrzeja-dudy-skazano-go-za-pytania-do-rzecznika/ejqrfpd</link>
			<description>W lipcu 2024 r. sąd uznał winę Mateusza Teski, dziennikarza "Magazynu Anity Gargas", za zniesławienie sędzi w stanie spoczynku i skazany na dwa miesiące ograniczenia wolności. Powodem wyroku były pytania, które Teska skierował do rzecznika prasowego instytucji, z którą była związana sędzia. Sąd nie ujawnił treści tych pytań ani nazwy instytucji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6aaa918b-b0c7-4819-b691-e053aae6d991</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 12:33:20 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q1Bk9kpTURBXy85Yzc1ZWE5YjJmMjc5MDZiMDIyNDhjNTE3N2JjM2YzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gospodarka wyraźnie odbija po fatalnym początku roku. Zaskakujące dane o PKB</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gospodarka-wyraznie-odbija-po-fatalnym-poczatku-roku-sa-dane-o-pkb-w-usa-w-ii/4gl533m</link>
			<description>Według pierwszego wyliczenia amerykański Produkt Krajowy Brutto (PKB) w II kwartale 2025 r. wyraźnie przyśpieszył w stosunku do wyniku za pierwsze trzy miesiące roku, gdy dynamika była mocno zdołowana przez nietypowo duży wzrost importu, spowodowany obawami przez cła. Tym razem eksport mocno podnosił, a zmiana zapasów obniżała dynamikę PKB.</description>
			<guid isPermaLink="false">44b05acf-02a3-4a6e-942d-6dedfb750441</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 12:30:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SWik9kpTURBXy8zYzg1M2U3NGIwYzgzMzc2MTc3MmNkYWE3YmIwYWIwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekord liczby pasażerów polskiego przewoźnika kolejowego. O 60 proc. większy ruch na jednej trasie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rekord-liczby-pasazerow-polskiego-przewoznika-kolejowego-o-60-proc-wiekszy-ruch-na/f91xnlm</link>
			<description>PKP Intercity w pierwszym półroczu przewiozły 40,4 mln pasażerów. To najlepszy wynik w historii spółki — poinformował w środę minister infrastruktury Dariusz Klimczak. Zgodnie z szacunkami przewoźnika w lipcu przewiezionych zostanie 8,7 mln pasażerów, co będzie miesięcznym rekordem. Największy wzrost liczby pasażerów odnotowano na trasie z Poznania do Szczecina.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f07a34c-b3f0-48b2-843e-cfffb72b3134</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 11:42:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BSEk9kpTURBXy8xZTdiYzkxNDA0YTc0MmIxZGFmYjNiN2Q3ZWVmZDE3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od sierpnia wchodzą w życie nowe przepisy AI Act. Kary sięgają nawet 35 mln euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ai-act-nowe-obowiazki-dla-hr-od-sierpnia-2025-r-co-warto-wiedziec/dn1bb7c</link>
			<description>Już 2 sierpnia 2025 r. wchodzi w życie kolejny etap unijnego Aktu o Sztucznej Inteligencji (AI Act). To pierwsze na świecie kompleksowe regulacje dotyczące sztucznej inteligencji. W praktyce oznacza to nowe obowiązki dla firm, instytucji publicznych i dostawców AI w całej Unii Europejskiej, ale także ryzyko dotkliwych kar, sięgających nawet 35 mln euro. Co powinny wiedzieć działy HR?</description>
			<guid isPermaLink="false">f5cfe2a5-aaf5-40b1-a3c9-881f39b91034</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 10:37:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5ok9kpTURBXy8zYTFjOGI3MTcxMTc3NTdkYmY5MmVmNTQzZmVjYmExNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niewielki wzrost europejskiej gospodarki. "W skansenie zaczyna się życie"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niewielki-wzrost-europejskiej-gospodarki-w-skansenie-zaczyna-sie-zycie/lcwmzf4</link>
			<description>Europejska gospodarka w II kwartale 2025 nie rosła już w takim tempie jak na początku roku, ale i tak opublikowane w środę przed południem wstępne wyniki okazały się niezłe i nieco wyższe od prognoz. Niepokoić może fakt, że PKB dwóch czołowych gospodarek — Niemiec i Włoch — lekko się zmniejszyło w porównaniu do poprzedniego kwartału.</description>
			<guid isPermaLink="false">76da0cc1-534b-4156-8088-308f3f888004</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 09:51:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-EDk9kpTURBXy9iNjMyNDA3MjQ4Y2M1MTBkNmUxNTJkMmYyMDJhMmIxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mają 20 albo 30 lat, nie pracują ani nie studiują. "To nie kwestia lenistwa czy złej woli"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/neet-w-polsce-jak-aktywizowac-mlodych-poza-rynkiem-pracy/hg82wv6</link>
			<description>Mają 20 albo 30 lat. Nie studiują, nie pracują, nie szukają zatrudnienia (z ang. NEET - not in employment, education, or training). Na rynku pracy są niewidoczni. W Polsce to aż 10 proc. osób w wieku 15–34 lat. Aktywizacja tej zróżnicowanej grupy nadal stanowi wyzwanie. Najnowszy raport Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości pokazuje, dlaczego tak trudno dotrzeć do tych osób i jak firmy mogą wykorzystać ich potencjał.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f352807-741f-4c09-9c58-b8f1dbbd00c7</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 09:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v-kk9kpTURBXy81YjQzMzVjZmJlOGJmZTAwYjdhNzFmOTVmNTQ0MDAyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy żyją coraz dłużej. GUS publikuje najnowsze dane o średniej długości życia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-zyja-coraz-dluzej-tak-gus-przewiduje-ile-srednio-zycia-nam-zostalo/0cwz9mw</link>
			<description>Średnia długość życia w Polsce po krótkim epizodzie spowodowanym pandemią znowu wzrosła i jest już wyższa niż przed pojawieniem się koronawirusa. Nadal umieralność wśród mężczyzn jest wyższa względem kobiet, ale różnica systematycznie się zmniejsza — wynika z najnowszych danych Głównego Urzędu Statystycznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">6232d899-7a55-4df8-afee-e26c6ee78a22</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:35:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pmck9kpTURBXy8yZThkOWIzOWE4MmZmODgwZmM2YmY4ZWMwZDg2N2Y3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po co w oknach samolotu robi się małe otwory? Są niezbędne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/male-otwory-w-oknach-samolotu-klucz-do-bezpieczenstwa-w-powietrzu/2y2lsfz</link>
			<description>Małe otwory w oknach samolotu, choć mogą wydawać się nieistotne, odgrywają kluczową rolę w zapewnieniu bezpieczeństwa podczas lotu. Również kształt okien ma duże znaczenie. Kadłub samolotu jest narażony na ogromne siły, szczególnie podczas startu i lądowania, co sprawia, że każdy element konstrukcji musi być starannie zaprojektowany, by wytrzymać te obciążenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">59b4bcc6-d2c3-4d53-98ab-f29cf92ffc5f</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 07:55:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5Hk9kqTURBXy85Y2ZmNDE4MWYxYWRhZDJjMzI3ZWY5NWIyOWM4MzA2ZC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto najczęściej szukane samochody w Polsce. Chińskie marki wkraczają do czołówki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/tych-samochodow-polacy-szukaja-najczesciej-chinskie-marki-wdzieraja-sie-przebojem-do/45fvlct</link>
			<description>Jak pokazują dane platformy Superauto.pl, wśród najbardziej pożądanych modeli w Polsce dominują marki azjatyckie, które zajmują aż siedem pozycji na 10 w rankingu. Co ciekawe, trzy z nich to samochody produkcji chińskiej. Polscy kierowcy poszukujący nowego samochodu osobowego celują obecnie w auta kosztujące średnio ok. 170 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">4fb6a4d5-7b3f-4274-ba7d-7bc41af1e77a</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 07:40:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wpek9kpTURBXy8wNmE5NWQyZTcxYzdkNjcwODBlNGE1NTk2NTg2MmRlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niepokojące dane z rynku pracy. "Do bardziej optymistycznych wniosków wciąż daleko"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niepokojace-dane-z-rynku-pracy-do-bardziej-optymistycznych-wnioskow-wciaz-daleko/wqg8wtm</link>
			<description>Wskaźnik Rynku Pracy, informujący z wyprzedzeniem o przyszłych zmianach wielkości bezrobocia, w lipcu 2025 r. wzrósł do 70,3 pkt – podał BIEC w środę rano. Jak wskazali autorzy raportu, zapowiada to wyższą od obecnej stopę bezrobocia. Im niższy odczyt, tym lepsza oczekiwana sytuacja na rynku pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">af413831-d137-4a77-8272-2e02c8dc9560</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 07:36:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sbok9kpTURBXy8wYjk4NzIwYjQ4MmQ0MzQxY2I4YjUwNmJiNWJjMDc0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy teoria salda jest zgodna z prawem Unii Europejskiej? To pytanie do TSUE rozbije bank [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/te-pytania-zdecyduja-o-200-tys-spraw-frankowych-co-zrobi-tsue-prawnicy-wyjasniaja/z3zkgj6</link>
			<description>Warszawski Sąd Okręgowy zapytał Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej o fundamentalną kwestię, ważną dla blisko 200 tys. spraw. "Orzeczenie Trybunału zaważy na tym, czy polscy frankowicze będą mogli dalej dochodzić pełnego zwrotu wszystkich wpłat na rzecz banków i odsetek" — piszą w komentarzu dla Business Insidera Radosław Górski i Piotr Pląska, którzy reprezentują konsumentów w tej konkretnej sprawie. I wyjaśniają w siedmiu punktach stanowisko sądu, ale także tłumaczą, dlaczego nie powinno być wątpliwości tam, gdzie od dawna już ich nie było.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6156ccd-4982-4658-bd25-5e1230fe61a4</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 05:26:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-TKk9kpTURBXy82Njg0Y2VmOWMxZGJkYzA4YWRhZmM0MTdiYjM0MzNiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od fiordu do targowiska. Jak dorsz z Norwegii stał się afrykańskim rarytasem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/sztokfisz-jak-norweski-dorsz-podbil-kuchnie-nigeryjska/rxhzgvw</link>
			<description>Z odległych, lodowatych wybrzeży Norwegii trafia na gorące targowiska w Lagos — suszony dorsz, znany jako sztokfisz, stał się jednym z najbardziej pożądanych i najdroższych produktów rybnych w Nigerii. Choć lokalnie nie da się go wyprodukować, niemal cała norweska produkcja trafia właśnie tam, zaspokajając kulinarne i kulturowe potrzeby milionów Nigeryjczyków. W tle tej niezwykłej wymiany towarowej toczy się walka z wahaniami cen, kryzysem walutowym i rosnącymi kosztami importu. Jak dorsz z Lofotów związał losy dwóch tak odległych gospodarek?</description>
			<guid isPermaLink="false">4669c051-cb01-4643-8ab8-daf3c5449578</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 05:12:49 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sRFk9kpTURBXy9jN2Q1NmJhYjQ5NDZjYThhNjZjNDM4OTQ0ZWIxNGY1MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rezerwa Federalna pod presją Donalda Trumpa. Czas na kluczową decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/decyzja-o-stopach-procentowych-w-usa-czy-jerome-powell-ulegnie-presji-donalda-trumpa/0e5efwh</link>
			<description>Ostatnia obniżka stóp procentowych w USA została przeprowadzona w grudniu 2024 r. Brak luzowania polityki pieniężnej w 2025 r., które pomogłoby amerykańskiej gospodarce, coraz bardziej niecierpliwi Donalda Trumpa. W środę wieczorem Rezerwa Federalna ogłosi decyzję, ale rynek spodziewa się, że Jerome Powell nie da satysfakcji prezydentowi USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">65c2873b-5d6c-41af-b71d-d85a4d37ac6d</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 05:11:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SU2k9kpTURBXy9mYTBlYzI3ZTMzYTA1ODIwNjZjZmFmMmVhN2UxYjIyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nabici w Amber Gold. W środę kluczowy wyrok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/amber-gold-czy-poszkodowani-otrzymaja-20-mln-zl-od-skarbu-panstwa/gepp50c</link>
			<description>W środę Sąd Apelacyjny w Warszawie ma ogłosić prawomocny wyrok w pozwie grupowym dotyczącym afery Amber Gold. Chodzi o to, czy poszkodowani klienci dostaną odszkodowanie od Skarbu Państwa za zaniedbania instytucji publicznych. Trzy lata temu sąd pierwszej instancji przyznał rację ponad 200 osobom, które domagają się od kilkunastu tysięcy do ponad miliona złotych. W sumie chodzi o ponad 20 mln zł, nie licząc odsetek.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e2e1329-f074-4608-a533-8e96018bfdf2</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 04:13:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sbZk9kpTURBXy9kYWY5ZDk3MTI2ZjFjMWMxMWNlNmI5YWNjOWQ5YzIwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przez 20 lat uczyłem angielskiego, ale przez AI to traci sens. Wycofałem się z tego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/po-20-latach-przez-ai-zrezygnowalem-z-uczenia-angielskiego-znalezlismy-sie-miedzy/6s22wdg</link>
			<description>Jestem nauczycielem od 20 lat i na początku myślałem, że sztuczna inteligencja będzie świetnym narzędziem w klasie. Ale teraz moi uczniowie polegają na ChatGPT, by pisać eseje i odpowiadać na każde pytanie, jakie mają. Walczyłem z tym, by zapobiec oszukiwaniu, aż w końcu zacząłem uczyć innego przedmiotu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d87f9dd7-b1e6-4684-aa99-35a7f57970b8</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 04:09:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i1Mk9kpTURBXy84MGMyYjBiYmM2NWZlY2JlZGJmNTFmYjY3MTYyOGQ5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupujesz mieszkanie od dewelopera i chcesz skorzystać z ulgi? Zapadły ważne wyroki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ulga-mieszkaniowa-w-pit-co-zrobic-gdy-deweloper-opoznia-akt-notarialny/d10shb1</link>
			<description>Sprzedaż mieszkania, domu lub działki przed upływem pięciu lat oznacza, że od dochodu trzeba zapłacić 19 proc. PIT, chyba że podatnik skorzysta z ulgi mieszkaniowej. Zasadniczo dzięki niej nie trzeba płacić podatku od sprzedanej dotychczasowej nieruchomości — w części lub w całości. Trzeba jednak wydać pieniądze na "własne cele mieszkaniowe", czyli np. kupić mieszkanie od dewelopera. Na sfinalizowanie transakcji są trzy lata. A co jeśli podatnik nie dotrzyma terminu z winy dewelopera. Zapadły ważne rozstrzygnięcia, w tym wyrok NSA.</description>
			<guid isPermaLink="false">1dee7789-48eb-465c-8345-3ac2440839d6</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 04:06:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O-3k9kpTURBXy9hNTBjNWZhMWMyNjI3YmM4YzhjYTdiNWUxNjc0M2NkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UK znów na nuklearnej mapie NATO. Co kryje umowa Trump–Starmer i co oznacza dla Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/uk-znow-na-nuklearnej-mapie-nato-co-kryje-umowa-trumpstarmer-i-co-oznacza-dla-polski/63zslwf</link>
			<description>Hasło "umowa Trump–Starmer" w kontekście rozmieszczenia arsenału jądrowego w Wielkiej Brytanii zrobiło furorę, ale takiej umowy w praktyce nie ma. Jest za to decyzja rządu Keira Starmera o dołączeniu Royal Air Force (RAF — Siły Powietrzne Zjednoczonego Królestwa) do NATO-wskiej misji odstraszania nuklearnego z nowymi F‑35A, a także deklaracja brytyjsko-francuska o koordynacji odstraszania. Są też mocne przesłanki, że USA rzeczywiście przerzuciły do bazy RAF Lakenheath pierwsze bomby B61‑12 – po raz pierwszy od 2008 r. Spotkanie Donalda Trumpa i Keira Starmera w Szkocji, głośne medialnie, nie przyniosło żadnego ogłoszenia w sprawach nuklearnych. To polityczny szum na tle faktycznych, już trwających zmian. Wyjaśniamy też, jak ma się to wszystko do bezpieczeństwa Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">50f3b01a-cba0-4290-ab6b-8cbc455f69cd</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dGGk9kpTURBXy9lN2Q5YTliYjZiNjNhNGU4ZmY0NmJiNjZlMDQ1OWM0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne ważne pytanie do TSUE. Chodzi o rozliczenie nieważnej umowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tsue-a-teoria-dwoch-kondykcji-kluczowe-pytania-sadu-w-warszawie/0qxl19k</link>
			<description>Sąd Okręgowy w Warszawie skierował do Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej dwa pytania ważne dla wszystkich frankowiczów będących w sporze z bankiem. Chodzi o skutki stwierdzenia nieważności umowy kredytowej i sposób rozliczenia. W skrócie warszawski sąd pyta, czy teoria salda jest zgodna z prawem unijnym. Od ostatniego wyroku TSUE pojawiły się bowiem wątpliwość w tej kwestii.</description>
			<guid isPermaLink="false">41013917-a94c-49a1-a363-744fa8ad3e58</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 15:00:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QhQk9kpTURBXy83MDRjZTExZmZjOTQ0OTBiNDc1ODMzMmY1NWI1NWU4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI napędza wydajność biznesu w Polsce. Przedsiębiorcy chcą jasnych regulacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-liderem-ai-w-regionie-inwestycje-rosna-mimo-wyzwan/njbpkl7</link>
			<description>Polska wyróżnia się w regionie Europy Środkowej i Wschodniej, jeśli chodzi o inwestycje w sztuczną inteligencję. Według najnowszego badania EY „Barometr Przedsiębiorczości 2025”, jedynie 18 proc. polskich przedsiębiorców rezygnuje z tego typu inwestycji, podczas gdy w innych krajach regionu odsetek ten wynosi aż 43 proc. Jednocześnie ponad połowa polskich firm wskazuje, że na rozwój AI przeznaczyła do 100 tys. dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">d50f114a-3e65-4ebf-9abb-bea68da33e85</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 13:57:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OvAk9kpTURBXy9iODg1NjQ0N2ZhZTc3ZjdkNWYzNjhjZTAyMGYzYTg2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiek emerytalny w górę dla jednej grupy zawodowej. Andrzej Duda podpisał ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wiek-emerytalny-w-gore-dla-komornikow-andrzej-duda-podpisal-nowelizacje/j80v1j8</link>
			<description>Prezydent Andrzej Duda podpisał nowelizację, która przesuwa — z 65 do 70 lat — granicę wieku, po której przekroczeniu szef MS odwołuje z urzędu komornika — poinformowała w piątek Kancelaria Prezydenta. Nowela znosi też maksymalny okres asesury komorniczej, wynoszący obecnie 6 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">23c65117-5b0b-4a84-a437-fa26640a97c6</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 13:24:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pqmk9kpTURBXy9kYTBkNGI2YTgwMzNhNzdkY2UxNTVmNjA4ZDljNjAwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przyjął dwa projekty deregulacyjne. Ważne dla pracowników i ubezpieczycieli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-przyjal-trzynasty-pakiet-deregulacji-co-sie-zmieni/rg5z3rz</link>
			<description>Rada Ministrów przyjęła trzynasty pakiet deregulacji. Chodzi o dwa projekty nowelizacji. Pierwszy zakłada m.in., że pracownicy, którzy kończą pracę w firmie, mają dostawać jeden przelew – ostatnią pensję i ekwiwalent za niewykorzystany urlop, a nie dwa, jak to jest obecnie. W wielu sprawach pracodawca będzie mógł też komunikować się z pracownikami drogą elektroniczną. Z drugiego projektu wynika natomiast, że ubezpieczyciele za swoje przewinienia nie zawsze będą karani karą finansową.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf2f2bdb-74ef-4e76-8486-176269dd1c4e</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 13:13:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K7Mk9kpTURBXy9iOGYzZmI2NzNkZjk1N2NiN2JjNjRkODJiZWMwZjMxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Allegro, InPost, DHL i DPD z zarzutami od UOKiK. Chodzi o "greenwashing"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/allegro-inpost-dhl-i-dpd-z-zarzutami-od-uokik-chodzi-o-greenwashing/fvzsnh8</link>
			<description>UOKiK postawił zarzuty spółkom Allegro, DHL, DPD i InPost. Zarzuca im stosowanie "pseudoekologicznego marketingu", który wprowadza konsumentów w błąd — poinformował we wtorek Urząd. Dodał, że firmom — o ile zarzuty się potwierdzą — grozi kara do 10 proc. obrotów za każdą praktykę.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1b077c5-4aa6-441f-9ff8-58ad6c4ed0c7</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 09:38:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VLnk9kpTURBXy8zZmM0YTcxMTJhOWY5OTE3MTAzMDRmMTgyMjRiOGIzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w emeryturach? Karol Nawrocki obiecał podwyżkę dla części seniorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/karol-nawrocki-i-waloryzacja-emerytur-co-zmiany-oznaczalyby-dla-seniorow/pm8jcgr</link>
			<description>Waloryzacja emerytur i rent odbywa się co roku 1 marca. Prezydent elekt Karol Nawrocki obiecał, że już w pierwszym dniu objęcia urzędu prezydenta RP złoży do Sejmu projekt ustawy, wprowadzający minimalną kwotę waloryzacji. Czy nowy sposób waloryzacji zapewni seniorom godniejsze życie i ochroni przed drożyzną? Sprawdzamy, kto zyska najwięcej i kiedy propozycja może wejść w życie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0353b305-3407-4de5-975d-b10e2c9725ef</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 06:35:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0vDk9kpTURBXy82MDNhMTI1ZmVhZmYwMWZlNzBjMGEzM2E1NzYxYjMzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za bardzo uwierzył w swój sukces. Upadek amerykańskiego giganta przypomina krach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/peloton-historia-wzlotu-i-upadku-marki-fitnessowej/gs7kmpx</link>
			<description>Peloton to jedna z marek, które rozbłysły podczas pandemii COVID-19 jak supernowa — i niemal równie szybko zgasły. Gdy świat zamknął się w domach, firma sprzedająca rowery z ekranami i dostępem do treningów online rosła w zawrotnym tempie, osiągając wycenę 50 mld dol. Problem w tym, że Peloton uwierzył, że ten boom potrwa wiecznie. Dziś zmaga się ze spadającym popytem, błędnymi inwestycjami, odejściami gwiazd i gigantycznym spadkiem wartości. Czy Peloton przetrwa, czy stanie się kolejnym symbolem przemijającej mody fitness?</description>
			<guid isPermaLink="false">2d5b957c-94a0-4cd0-b215-a7c661fbd9e5</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 05:35:42 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uPXk9kpTURBXy81MGMzMWUxYzQ1ZDRmZTQ3ZDBmMGM4YzRiNTA1NmRjNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozejm taryfowy USA–UE. Znaczenie dla big techu i europejskiej branży technologicznej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/rozejm-taryfowy-usaue-znaczenie-dla-big-techu-i-europejskiej-branzy-technologicznej/8l53mr7</link>
			<description>Nie ma wątpliwości, że 15‑proc. cło dotyczy przede wszystkim towarów, a więc bezpośrednia ekspozycja firm świadczących usługi cyfrowe, w tym Alphabetu, Amazona, Apple, Mety czy Microsoftu, jest mniejsza niż producentów fizycznego sprzętu. Jednak ekosystem big techu w Europie to nie tylko software i reklama. Do USA trafiają europejskie urządzenia sieciowe, robotyka, aparatura medyczna, a także wysoko wyspecjalizowane maszyny dla półprzewodników. Właśnie dlatego zakres zwolnień dla sprzętu może przynieść ulgę takim spółkom jak ASML, które wcześniej sygnalizowały, że niepewność taryfowa podważa ich plany wzrostu.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc2baaeb-ccbe-4b9a-a7be-0617cd16706a</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 05:32:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1kvk9kpTURBXy8yNWUwOTcxY2FiYjIyZjJmZWY3NmY3NGFiNDQ1ZDE4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Beneficjentem będzie Leszek Czarnecki i Roman Giertych". Syndyk odpiera zarzuty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/beneficjentem-bedzie-przede-wszystkim-leszek-czarnecki-syndyk-getin-noble-banku/90yp6rh</link>
			<description>Rozgorzała ostatnio burzliwa debata dotycząca działań Marcina Kubiczka, syndyka Getin Noble Banku, ale też Idea Banku. W rozmowie z Business Insider Polska Marcin Kubiczek odpowiada na pytania o konflikt interesów, jak dobiera sobie współpracowników, ile kosztują spory z frankowiczami, ale nie tylko.</description>
			<guid isPermaLink="false">6316bf58-eabc-4f8d-9282-d4610505848a</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 05:23:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kihk9kpTURBXy80ZjZhNzM1ZTNhMzdmODJlOWE0MWNlMGNmMGZkNzg0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie niższy limit podatkowy na samochody firmowe. Sprawdź, żeby nie stracić na zmianach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatki-2026-nowe-limity-dla-samochodow-jak-nie-stracic/wn4v48g</link>
			<description>Tylko do końca 2025 r. obowiązują obecne zasady rozliczania w kosztach podatkowych wydatków na zakup i leasing samochodów osobowych wykorzystywanych w działalności gospodarczej. Od 1 stycznia 2026 r. dla większości samochodów — wszystkich spalinowych i klasycznych hybryd — limit kosztów spadnie z obecnych 150 tys. zł do 100 tys. zł. Tylko pełne elektryki nie stracą na tej zmianie. Doradcy podatkowi tłumaczą, co zrobić, jeśli planujesz zakup lub leasing samochodu z silnikiem spalinowym. Niestety, jak przyznają, w przepisach jest luka, co może uderzyć w leasing.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a2e067b-05c5-4542-adf8-8d514c174af8</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 05:00:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RcFk9kpTURBXy80MDYyZGEzY2E2MWZkMjhlOWUyYzRkYzY2YWE5MzcyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Strategiczny" inwestor z Chin w grze o polski terminal. Wiceminister zabrał głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/strategiczny-inwestor-z-chin-w-grze-o-polski-terminal-wiceminister-zabral-glos/mre8f4y</link>
			<description>Ministerstwo Infrastruktury uważnie śledzi rozwój wydarzeń wokół gdyńskiego terminala kontenerowego, którego właściciel – konglomerat CK Hutchison – prowadzi rozmowy o sprzedaży udziałów amerykańskiemu konsorcjum. Za sprawą działań konglomeratu do transakcji może również dołączyć chiński "inwestor strategiczny". Głos w tej sprawie zabrał wiceminister infrastruktury Arkadiusz Marchewka.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f3e7735-6aac-468f-b298-d0eff53ec7ac</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 19:12:03 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3RSk9kpTURBXy9hNGVlNjk3YjMyZTMwNDg4YzJhYzEzNTYzZGFhZjZmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waldemar Żurek o reformach TK, SN i KRS. "Bardzo proszę o jedno"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/waldemar-zurek-o-reformach-tk-sn-i-krs-bardzo-prosze-o-jedno/s73067f</link>
			<description>Minister Sprawiedliwości Waldemar Żurek w rozmowie z Polską Agencją Prasową podkreślił, że stan instytucji takich jak Trybunał Konstytucyjny, Krajowa Rada Sądownictwa i Sąd Najwyższy jest bardzo zły. Zapowiedział konkretne działania naprawcze, podkreślając, że ma gotowe koncepcje zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">bcf4606a-9c53-43d8-ba73-980f6db9eae5</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 18:24:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CBek9kpTURBXy9hYmJlZGVhN2MzNDMzNjZjYzY1MjU0ZjM2ZTRmYzc3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Microsoft z rekordową kapitalizacją. Drugi taki przypadek na świecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/microsoft-z-rekordowa-kapitalizacja-drugi-taki-przypadek-na-swiecie/j7297ky</link>
			<description>Microsoft dołączył do elitarnego grona firm, które osiągnęły kapitalizację rynkową przekraczającą 4 bln dol. Amerykański gigant technologiczny został drugą na świecie spółką, której udało się osiągnąć ten kamień milowy. Pierwsza była Nvidia, która dokonała tego na początku miesiąca.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb4142c0-0b9c-42d2-80a9-e8b7adab7844</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 18:05:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nhgk9kqTURBXy9hZWI1NzFmZTUzZjExOTYwOTgxZjk1Mjk1ZGZiMjkyMS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle strat przynosi lotnisko w Radomiu. Dziennikarze dotarli do dokumentów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tyle-strat-przynosi-lotnisko-w-radomiu-bedzie-zawiadomienie-do-prokuratury/q30bwby</link>
			<description>Z audytu dotyczącego lotniska Warszawa-Radom wynika, że jedynym sensownym rozwiązaniem jest zamknięcie portu — pisze Radio ZET. Dziennikarz stacji Mariusz Gierszewski dotarł do raportu, w którym podane jest, że do 2032 r. lotnisko przyniesie przynajmniej 600 mln zł straty. W sprawie portu po wakacjach ma wpłynąć do prokuratury zawiadomienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a54ea07c-60c0-4bf9-a734-209418736d84</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 17:45:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hEBk9kpTURBXy8wN2MxY2ZjNzM2NmMyNTMyYzI2M2M0MGY3NWVkYmY3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Uzbrajali reżim kijowski po zęby". Przedstawiciel Rosji ostro o żądaniu Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/uzbrajali-rezim-kijowski-po-zeby-przedstawiciel-rosji-ostro-o-zadaniu-trumpa/0vws4fz</link>
			<description>Podczas czwartkowego posiedzenia Rady Bezpieczeństwa ONZ przedstawiciel USA, ambasador John Kelley, przedstawił jasne stanowisko prezydenta Donalda Trumpa w sprawie wojny w Ukrainie. Jak oświadczył, prezydent USA oczekuje zawarcia porozumienia pokojowego między Kijowem a Moskwą do 8 sierpnia. Na takie żądanie mocno odpowiedział przedstawiciel Rosji w ONZ.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7272b72-fa24-47f0-9b84-0ed2836c2bcb</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 17:13:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3eGk9kpTURBXy80N2UwZDM0YWJlYTdlMTM4MmUxMmE5ZWM2M2ZiZDIzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pomoc humanitarna dla Gazy. Kolejny kraj wyśle samolot</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/hiszpania-12-ton-pomocy-humanitarnej-dla-strefy-gazy-szczegoly-misji/960je9n</link>
			<description>Hiszpania wysłała w czwartek wojskowy samolot z 12 tonami pomocy humanitarnej dla głodującej ludności Strefy Gazy – poinformowało tamtejsze Ministerstwo Spraw Zagranicznych. Oprócz Madrytu, rządy innych europejskich państw zapowiedziały swoje zrzuty.</description>
			<guid isPermaLink="false">c430a2f7-273a-488e-969a-bf1072c331e6</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 16:32:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CUtk9kpTURBXy9jZjAyZGMxYWNlOWMyMDczNDUxOGI1ZTdmMWRkY2ViMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne nazwiska w kancelarii Karola Nawrockiego. Jeden to znany działacz PiS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kolejne-nazwiska-w-kancelarii-karola-nawrockiego-jeden-to-znany-dzialacz-pis/pr2cegy</link>
			<description>Prezydent elekt Karol Nawrocki poinformował w czwartek, że zakończył prace nad strukturą swojej kancelarii. Podał kolejne dwa nazwiska przyszłych współpracowników. Będą to: polityk PiS Karol Rabenda oraz Mateusz Kotecki, dotychczas dyrektor Biura Kadr w IPN.</description>
			<guid isPermaLink="false">eeb61dce-f934-4692-abb2-f902d763cb75</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 16:25:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Inkk9kpTURBXy9iMmFmY2VmYTYxZWEzNGNkNThiZWQ4MzlmMGQxODM2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chciała odzyskać pieniądze za bilety. Linie lotnicze kazały złożyć skargę zmarłemu mężowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ryanair-zadal-reklamacji-od-zmarlego-teraz-firma-przeprasza/6zxnbkl</link>
			<description>Firma Ryanair odmówiła pasażerce zwrotu kosztów za bilety, które kupił jej zmarły mąż. Przedstawiciele linii lotniczych sugerowali kobiecie, że mężczyzna... powinien sam złożyć skargę. Po kilku miesiącach linie lotnicze zmieniły zdanie i przeprosiły pasażerkę za to, że została "błędnie poinformowana".</description>
			<guid isPermaLink="false">61ce654f-001b-4824-b5e0-7c07a5979681</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 16:13:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NQMk9kpTURBXy9jMmFjMjFlZDMxZGY5NGMzMTAwMzdhMDk5ZGM4YmFmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Von der Leyen obiecuje Trumpowi zakupy energii. KE: "To możliwe"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/750-mld-dolarow-na-amerykanska-energie-ke-odpowiada-na-zarzuty-krytykow/5v6c5cx</link>
			<description>Komisja Europejska odrzuciła w czwartek zarzuty dotyczące obietnicy złożonej prezydentowi USA Donaldowi Trumpowi przez Ursulę von der Leyen w sprawie zakupów energii. Jak podkreśliła rzeczniczka KE Ana Kaisa Itkonen, Unia Europejska jest w stanie zrealizować zapowiedziane zobowiązania i w ciągu trzech lat zakupić amerykańską energię o łącznej wartości 750 miliardów dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">7701ffa3-e351-4b35-902d-c0825056f853</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 16:11:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fPAk9kpTURBXy8yNGExNWRiMzAyNmFiNDllMTBhMTU0ZjY0YjE4OGZmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w sądach. Tych prezesów zawiesił dziś Waldemar Żurek [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rewolucja-w-sadach-tych-prezesow-zawiesil-dzis-waldemar-zurek-lista/w99wlny</link>
			<description>W następstwie decyzji nowego ministra sprawiedliwości Waldemara Żurka, Ministerstwo Sprawiedliwości przekazało Polskiej Agencji Prasowej pełną listę 46 prezesów i wiceprezesów sądów powszechnych, wobec których wszczęto procedury odwoławcze i jednocześnie zawieszono ich w pełnieniu obowiązków.</description>
			<guid isPermaLink="false">ecee36a8-521c-46b6-b818-62b63b59c5e0</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 15:57:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jMLk9kpTURBXy9jMDJhMmJlN2I4MGY1ZTgzYzIwMzhiOWU0NWRjYmMwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekspert ostrzega. Superwulkan w sercu Włoch mógłby sprowadzić straszny kataklizm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/superwulkan-campi-flegrei-we-wloszech-ekspert-o-mozliwym-kataklizmie/k187rjf</link>
			<description>Europa Południowa stoi w obliczu poważnych zagrożeń naturalnych – od trzęsień ziemi, przez tsunami, aż po erupcje wulkanów. Prof. Wojciech Dębski, sejsmolog z Instytutu Geofizyki PAN, w programie "Gość Wydarzeń" podkreślił, że najbardziej niebezpiecznym scenariuszem dla tego regionu byłby wybuch "superwulkanu".</description>
			<guid isPermaLink="false">a113385f-169f-47f1-812b-6186cb711a35</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 15:34:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mPLk9kpTURBXy9mMjZmZDVmNjIwOGNjMTA3OThlMWU4NWJkYjRmNDZjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gaza dzieli ruch MAGA. Większość Amerykanów krytycznie o Izraelu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wojna-w-strefie-gazy-kryzys-humanitarny-dzieli-amerykanska-polityke/sdnzy52</link>
			<description>Wojna w Strefie Gazy oraz pogłębiający się kryzys humanitarny coraz mocniej dzielą amerykańską scenę polityczną – zwłaszcza wśród Republikanów i sympatyków Donalda Trumpa. Jak poinformował w czwartek portal Axios, temat poparcia dla Izraela staje się jednym z głównych punktów sporu w ruchu MAGA. Jednocześnie badania opinii pokazują, że ogólne poparcie dla działań izraelskich wśród Amerykanów spadło do rekordowo niskiego poziomu.</description>
			<guid isPermaLink="false">35876473-b790-435c-a166-0ca10d3cb1b0</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 15:30:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jKik9kpTURBXy85YTg5M2EwY2RlNzc1NmU1MTBhMzc1ZDdlNTdjNDJhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waldemar Żurek zwalnia sędziów. Jest reakcja Adama Bodnara</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/waldemar-zurek-zwalnia-sedziow-jest-reakcja-adama-bodnara/xvgb2wr</link>
			<description>Były minister sprawiedliwości Adam Bodnar odniósł się do kontrowersyjnych decyzji swojego następcy, Waldemara Żurka, który ogłosił rozpoczęcie procedury odwołania 46 prezesów i wiceprezesów sądów. Bodnar podkreślił, że działania Żurka są zgodne z przepisami, jednak dopiero zapoczątkowują formalny proces, którego ostateczny rezultat zależy od zgody kolegiów sądowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d9fbdcb-3280-499d-bde1-22d8da58f1e0</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 15:14:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_JJk9kpTURBXy82Y2JiYmJjMTUwZTJiYjJlZGJjOTI2MmEzMTA3NjRkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE reaguje na decyzję prezydenta Ukrainy. Chodzi o podpis pod ważną ustawą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ue-reaguje-na-decyzje-prezydenta-ukrainy-chodzi-o-podpis-pod-wazna-ustawa/5mkm5e8</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski podpisał ustawę przywracającą niezależność dwóch kluczowych instytucji walczących z korupcją – Narodowego Biura Antykorupcyjnego Ukrainy (NABU) oraz Specjalnej Prokuratury Antykorupcyjnej (SAP). Decyzja ta została przyjęta z aprobatą przez przewodniczących Komisji Europejskiej i Rady Europejskiej – Ursulę von der Leyen oraz Antonio Costę – którzy ocenili ją jako "krok we właściwym kierunku".</description>
			<guid isPermaLink="false">90091ea2-c7fa-4fdd-b1a7-39ce381782a0</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 14:47:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zcok9kpTURBXy9mYmQ1MDEzMjA3MWQyOGVlNTNiOTRkOTdlYjc0YTQ3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigant FMCG w kropce. Bruksela zablokuje umowę roku?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/mars-kontra-bruksela-szczegoly-zawieszenia-najwiekszej-transakcji-2025/7ex5zht</link>
			<description>Mars, globalny gigant branży spożywczej, planuje przejęcie Kellanovy – właściciela m.in. marki Pringles, za rekordowe 35,9 mld dol. Jednak Komisja Europejska wstrzymała proces zatwierdzania transakcji, wskazując na brak kluczowych informacji oraz obawy o potencjalny wzrost cen dla konsumentów w Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b86126e-31ea-4396-a7b5-3226d023d71d</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 14:40:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VcNk9kpTURBXy8yZTJlNTJkOWFmYWJhN2JhNTExNjcwMTU3ZDc3ODEyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważna decyzja Waldemara Żurka w sprawie sędziów. Zbigniew Ziobro zareagował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wazna-decyzja-waldemara-zurka-w-sprawie-sedziow-zbigniew-ziobro-zareagowal/re92tgj</link>
			<description>W piątek były minister sprawiedliwości i poseł PiS Zbigniew Ziobro zapowiedział złożenie zawiadomienia do prokuratury przeciwko obecnemu szefowi resortu Waldemarowi Żurkowi. Powodem mają być decyzje nowego ministra dotyczące zawieszenia 46 prezesów i wiceprezesów sądów.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3c35ef1-0843-4700-b3f2-4a11b4216e37</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 14:24:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B_Hk9kpTURBXy83MmZiNGZkZWNkNWRiYTUwM2RmNjQ2YjVlNjc0ZTE3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne napięcia w sprawie Gazy. Mocny ruch Francji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jean-noel-barrot-o-ghf-skandal-i-haniebne-dzialania-w-strefie-gazy/s7ttbtl</link>
			<description>Szef francuskiego MSZ, Jean-Noel Barrot, zażądał w czwartek zaprzestania działalności fundacji Gaza Humanitarian Foundation (GHF), finansowanej przez USA, która zajmuje się dystrybucją żywności w Strefie Gazy. Barrot oskarżył organizację o przyczynianie się do ofiar śmiertelnych podczas rozdawania pomocy humanitarnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">48150bac-1b13-49ab-99dc-0b2d7b777e58</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 14:17:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4jfk9kpTURBXy9iNGRmYmVlZjBiMzY5Mjk3OTUzMmQ4NmM4ZTVmM2YwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>O tym prawie nikt nie wie. Można dostawać od ZUS aż 1400 zł nawet przez trzy lata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/renta-szkoleniowa-od-zus-dodatek-1400-zl-miesiecznie-na-maksymalnie-3-lata/0zy9cc7</link>
			<description>W Polsce istnieje forma wsparcia finansowego, która często pozostaje niezauważona — jest to renta szkoleniowa, przeznaczona dla osób, które z różnych przyczyn nie są w stanie kontynuować pracy w swoim dotychczasowym zawodzie. Zakład Ubezpieczeń Społecznych (ZUS) udostępnia to świadczenie jako sposób na wspieranie aktywizacji zawodowej tych osób. Renta szkoleniowa nie tylko umożliwia zdobycie nowych kwalifikacji, ale również zapewnia regularne środki finansowe przez maksymalny okres trzech lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c83d74f-67a8-4747-9967-b354b9ab3b75</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 13:35:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mgFk9kpTURBXy9mZDVhZDg0OWIzNWNjOTUyNzM5ZDhhOWEwMDIzODY5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Presja inflacyjna w USA nie odpuszcza. To solidny argument dla Fedu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/presja-inflacyjna-w-usa-nie-odpuszcza-to-solidny-argument-dla-fedu/0rn5sbz</link>
			<description>Najnowsze dane z USA, opublikowane w czwartek po południu polskiego czasu, wskazują, że zbicie inflacji do celu Rezerwy Federalnej jeszcze chwilę potrwa. Inflacja PCE i jej bazowa wersja wzrosły w ujęciu przyśpieszyły zarówno w ujęciu rocznym, jak i miesięcznym. Rynek widzi mniejsze szanse niż jeszcze parę dni temu na obniżkę stóp na wrześniowym posiedzeniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">80cfd959-a3d4-44e9-8ac7-db779a7364b2</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 13:23:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Gmk9kpTURBXy8xYzUwNTQxZjA0Yzc3M2E5N2Y5ODFlNWEzZDA4ODEzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy wakacje last minute się opłacają? Okazja roku kontra marketingowy chwyt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wakacje-2025-oto-najczesciej-wyszukiwane-kierunki/90vndw3</link>
			<description>Planując wakacje w 2025 r. wiele Polek i Polaków chce zaoszczędzić i wybierają oferty w stylu "wakacje last minute". Oferty tego typów wyjazdów — w szczególności all inclusive — mogą wydawać się atrakcyjne finansowo. W rzeczywistości są one kompromisem, który nie jest odpowiedni dla każdego.</description>
			<guid isPermaLink="false">27008f5a-fed1-4f62-b015-75bdbdf2bd97</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 13:07:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mc4k9kpTURBXy9mZmRhYzYzY2VmNTRmMmVkYzY5ZjcxNDM1NzJiYjFlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Duda ma kredyt na pół miliona, choć zarobił ponad 300 tys. zł. Oto majątek prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/andrzej-duda-szczegoly-majatku-prezydenta-ujawnione-w-oswiadczeniu/w9xgehn</link>
			<description>Prezydent Andrzej Duda pokazał, ile naprawdę ma na koncie i ile jeszcze musi spłacić bankowi. Choć jego roczne zarobki przekroczyły 300 tys. zł, wciąż spłaca kredyt hipoteczny na blisko pół miliona. Z oświadczenia majątkowego wynika też, że trzyma gotówkę w euro i dolarach oraz posiada wspólne mieszkanie z garażem.</description>
			<guid isPermaLink="false">40d06d63-3e0f-4516-8e5e-4d9770b36a9c</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 13:02:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2sgk9kpTURBXy84YWNiMmRjYTM0ZDI5ZDc5NDI2YWUxZmViZTYwYTFmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy o uznaniu Palestyny. Presja rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/johann-wadephul-uznanie-palestyny-jako-final-rozwiazania-dwupanstwowego/xhbqh9l</link>
			<description>Minister spraw zagranicznych Niemiec Johann Wadephul (CDU) oświadczył w czwartek, że Berlin postrzega uznanie państwa palestyńskiego jako finał procesu zmierzającego do rozwiązania dwupaństwowego. Podkreślił jednocześnie, że „proces musi rozpocząć się teraz”.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a5c9ddd-00da-44b1-b7b3-98361b3d40b1</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 12:57:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sn_k9kpTURBXy81NmFlZWEwZDUwMzQ0NDZlMmQzOGE0ZDQyNjU5NDFmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największa w Polsce giełda kryptowalut ma za sobą rekordowy rok. Potwierdzona stabilność kapitałowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/najwieksza-w-polsce-gielda-kryptowalut-ma-za-soba-rekordowy-rok-potwierdzona/8ksmd1p</link>
			<description>Zondacrypto z rekordowym rokiem. BB Trade Estonia OU, operator giełdy zondacrypto, zamknął 2024 r. z wynikiem 31,50 mln euro skonsolidowanych przychodów i 8,44 mln euro zysku netto. Spółka poinformowała o pozytywnej opinii niezależnego audytora oraz o przejściu audytu "own funds", który potwierdza odpowiedni poziom środków własnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5368bfb-30c5-48eb-acfa-e13e3a56f4a4</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 12:11:56 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lrnk9kpTURBXy84OGU3MmYwZGFiNTVhZTFmNjFjNGZlZTFkMDgzZGE0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inflacja rozczarowała. Pojawiają się wątpliwości dotyczące obniżki stóp procentowych we wrześniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-rozczarowala-watpliwosci-dotyczace-obnizki-stop-procentowych-we-wrzesniu/mvt9ner</link>
			<description>Wprawdzie w lipcu inflacja konsumencka spadła do 3,1 proc., co oznacza poziom zgodny z przedziałem celu NBP, to wciąż mogą w RPP pojawić się argumenty, że trzeba ostrożnie obniżać stopy procentowe. Zdaniem ekonomistów Pekao po dzisiejszych danych wzrosły szanse dla scenariusza pozostawienia we wrześniu stóp bez zmian, a eksperci PKO BP ocenili, że do cięcia dojdzie dopiero w listopadzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">57004559-321e-4d78-a282-d2be125bf199</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 12:04:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FQwk9kpTURBXy9hODE3MDZhNjQ3ZjliNGU5YjMxODRmZDZjYWJmNTY2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>1 sierpnia wolny od pracy? Sprawa trafiła do rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/1-sierpnia-dniem-wolnym-od-pracy-aktualny-status-narodowego-dnia-pamieci-powstania/lst34wq</link>
			<description>1 sierpnia 2025 r. obchodzimy 81. rocznicę wybuchu Powstania Warszawskiego. Dzień ten jest świętem państwowym, jednak pozostaje dniem pracującym. Czy jest szansa, że to się zmieni?</description>
			<guid isPermaLink="false">c05508b2-991f-4ec7-b3e0-821301d6b957</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 11:30:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/elQk9kpTURBXy80ZjRkYzRjMmNkY2I3ZDM4Yjg2MDBjYTFlYzRiNTMzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezrobocie w Polsce w górę. Rośnie strata do europejskich liderów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bezrobocie-w-polsce-w-gore-rosnie-strata-do-europejskich-liderow/f28f614</link>
			<description>Wprawdzie Polska nadal zajmuje w Europie czołowe miejsce pod względem niskiego bezrobocia, ale najnowsze statystyki Eurostatu pokazują, że nasz rynek pracy się schładza. Wskaźnik bezrobocia wzrósł i przybyło bezrobotnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">693cd54a-10b3-4863-9b38-b1aedcda6aaa</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 10:13:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iZVk9kpTURBXy8zMjVmODUyMGRhYTA5ZTYwODgzZTM3Yjk2N2FiMTEyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bankowe żniwa trwają. Czołowy polski gracz zanotował wynik bliski rekordu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wyniki-ing-banku-slaskiego-zaskoczyly-rynek-zysk-wzrosl-ale-zysk-z-odsetek-ponizej/w4mse5l</link>
			<description>Kolejny bank zaprezentował wyniki finansowe za drugi kwartał 2025 r. Niezła koniunktura gospodarcza oraz dobra spłacalność kredytów przy wciąż wysokich, choć już niższych stopach procentowych, pozwoliły ING Bankowi Śląskiemu uzyskać jeden z najwyższych zysków w historii.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b7740b9-e2de-40d8-ac82-8e4e33838eed</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 09:26:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hWXk9kpTURBXy8zMDMxNGZjYmYyMTVkZGY4YzhiY2I5NGI1MjBiZWRmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile czasu trzeba, żeby podwoić oszczędności? Porównaliśmy siedem popularnych sposobów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/tak-mozna-podwoic-oszczednosci-sprawdz-siedem-popularnych-sposobow-wykresy/zmk8s8y</link>
			<description>Masz oszczędności i zastanawiasz się jak je ulokować? Najpopularniejszy sposób Polaków jest bezpieczny, ale na podwojenie wpłaconej kwoty trzeba było czekać ponad 20 lat. Dla porównania 100-procentowa stopa zwrotu możliwa była do osiągnięcia na rynku nieruchomości w ciągu kilku ostatnich lat, a na warszawskiej giełdzie najwięksi szczęśliwcy taki sam efekt osiągnęli w kilka miesięcy. Pod lupę wzięliśmy jeszcze m.in. obligacje, złoto i bitcoina.</description>
			<guid isPermaLink="false">b141da0b-fbbe-4a75-a3c0-86f3d9cfa8d0</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zm8k9kpTURBXy8yZDE1YzJjNjM4MWFlZTVkMjk4ZTY5ZTJhOTMwMTEzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zagraniczne firmy mają płacić podatki w Polsce. Andrzej Domański zapowiedział nowe działania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/minister-zapowiada-walke-z-agresywna-optymalizacja-podatkowa/y2gh9bl</link>
			<description>Andrzej Domański, minister finansów i gospodarki zapowiedział mocniejszą walkę z agresywną optymalizacją podatkową i wykorzystaniem cen transferowych. — Polscy przedsiębiorcy mają prawo uczciwie konkurować na rynku. Będziemy podejmować działania, aby nieuczciwe podmioty były z tego rynku eliminowane – stwierdził minister. Zapowiedział też nowe, intensywne działania, aby lepiej walczyć z unikaniem podatków w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">8345a56d-5c2e-4058-b40b-9a09459c9b20</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:29:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vC4k9kpTURBXy9hMWJiYjViNTExOTViZGVlOTIzN2IyNDVlZWQ5OTQzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inflacja w Polsce mocno w dół, ale jest niedosyt. Znamy najnowsze dane GUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-w-polsce-mocno-w-dol-ale-jest-niedosyt-znamy-najnowsze-dane-gus/vfcjyrm</link>
			<description>Inflacja w Polsce w lipcu 2025 r. mocno się obniżyła — wynika ze wstępnych danych Głównego Urzędu Statystycznego, przedstawionych w czwartek rano, choć odczyt jest nieco wyższy od optymistycznych prognoz. Wskaźnik cen towarów i usług konsumpcyjnych znowu znalazł się w celu. Spadek to w dużej mierze efekt wygaszenia wpływu częściowego odmrożenia cen energii, podbijającego inflację w ostatnich 12 miesiącach.</description>
			<guid isPermaLink="false">49dceb6b-6903-4064-8e5b-b09a676b4631</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B3Rk9kpTURBXy9iNmMzOGUyMjFmMTBkZmRiOTZiYzIzZDQzYTk0MTI5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>VB Leasing: restrukturyzacja działa, mamy dobry plan</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/plan-restrukturyzacyjny-spolek-leszka-czarneckiego-vb-leasing-odpowiada-na-zarzuty/t0hyjg4</link>
			<description>PZA potwierdza, że zaskarży uchwałę o wyrażeniu pozytywnej opinii planu restrukturyzacyjnego VB Leasing wraz z suplementami, jak również złoży zarzuty do samego planu restrukturyzacyjnego. AMS Restrukturyzacje broni przygotowanego planu, i podkreśla, że rada pozytywnie zaopiniowała plan zdecydowaną większością głosów. Dodaje, że już wdrożone działania zadziałały.</description>
			<guid isPermaLink="false">0cc8b32b-5180-4688-a98b-3a4eb4577ee9</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 07:42:58 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xZ8k9kpTURBXy9hNzJmMzA5MDlkZDkzNTQxOWI5ZGFkZmRlN2M1NzYyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Używany Rolex lepszy niż złoto? Tak się handluje zegarkami z drugiej ręki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/rolex-jak-rozpoznac-podrobke-i-uniknac-kosztownych-bledow/8t7nm3p</link>
			<description>Rolex to dziś nie tylko symbol luksusu, ale także coraz popularniejszy sposób lokowania kapitału. Na wartym 20 mld dol. rynku używanych zegarków łatwo jednak o kosztowną pomyłkę — podróbki są coraz trudniejsze do wykrycia, a nawet doświadczeni handlarze muszą być czujni. John Buckley, jeden z nich, pokazuje kulisy branży, w której jeden fałszywy egzemplarz może zrujnować nie tylko budżet, ale i reputację.</description>
			<guid isPermaLink="false">2147cbcc-1d39-4dc8-a971-bf0a5e3a4bdc</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 05:09:29 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PI1k9kpTURBXy8yOWI0MTQwY2YxNmY5ZDU1NDQ0OGM1OGZjYjNjMzMyOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>S-Klasa, czyli luksusowy kłopot Mercedesa. Kochane dziecko marki zawodzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/szef-mercedesa-ma-problem-jego-strategia-luksusu-jak-dotad-sie-nie-sprawdza/qs7mm34</link>
			<description>Podobnie jak konkurencja, Mercedes od miesięcy znajduje się pod presją z wielu stron jednocześnie. Oprócz ceł, na wynik koncernu negatywnie wpłynęły również milionowe rezerwy na programy odpraw. Tymczasem z Chin napływa kolejna gorzka wiadomość.</description>
			<guid isPermaLink="false">bdd0004c-bb43-4f12-be22-0cc6d28fff9d</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 05:07:35 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/unxk9kpTURBXy83MWQwYmJjOGFjMDU2ZTQ5YzNhM2Y1YmQ2MzI2MmU0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump porozumiał się z Koreą. Seul wyłoży miliardy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-porozumial-sie-z-korea-seul-zaplaci-miliardy/zp6lnp5</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ogłosił w środę, że zawarł porozumienie handlowe z Koreą Południową, ustanawiające cła na towary z tego kraju na poziomie 15 proc. Seul miał również zgodzić się na zakup LNG o wartości 100 mld dol. oraz 350 mld dol. innych inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">5beb3b25-5c7b-4e93-9b3f-7462e6633085</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 04:25:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3yKk9kpTURBXy84NjVjNzY1YjBiN2VkNDQ0ZDFmYWIxNWFkOGJjMGUzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz w firmie takie nieruchomości? Szykuj się na spór z fiskusem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatek-od-nieruchomosci-nowe-interpretacje-budza-watpliwosci/z6rpsmq</link>
			<description>Od początku roku obowiązują zmienione przepisy podatku od nieruchomości. Choć miały one nie podwyższać podatku i być neutralne, to w praktyce stało się inaczej. Świadczą o tym wydawane przez prezydentów miast (organy podatkowe w sprawach podatku od nieruchomości) interpretacje indywidualne. Eksperci przyznają, że stanowiska organów są profiskalne. Spodziewają się, że zweryfikują je dopiero sądy. To jednak zwiastuje problemy dla wielu firm w najbliższych miesiącach, a nawet latach. Tłumaczymy, o jakie nieruchomości już toczą się spory.</description>
			<guid isPermaLink="false">087fc4ba-3514-439c-aae9-42ba4b6258f4</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 04:16:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Clfk9kpTURBXy9kODMwYmIzNjk0ZThlZGVjNmQxYzNiZjg5MTcxYWIyOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Moja praca nie istniałaby bez sztucznej inteligencji i jest na nią odporna. Oto jak zdobyć zatrudnienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/to-jedna-z-najbezpieczniejszych-prac-w-dobie-ai-jak-zaczac/6twnssr</link>
			<description>Hanut Singh, lat 30, jest inżynierem ds. zastosowań robotyki od prawie pięciu lat. Przekonuje, że popyt na inżynierów ds. zastosowań robotyki będzie rósł, ponieważ firmy potrzebują specjalistów zarówno od wdrożeń, jak i pracy z klientem.</description>
			<guid isPermaLink="false">546ad172-ac30-4176-a69b-a460492f04ba</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 04:06:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MZWk9kpTURBXy80OTFiZDdjOTVhODhiODI3MWQ2YzU1ZWYyYWU2YmQ0Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lipcowa inflacja może być przełomowa. Pierwszy raz od dawna spełniony cel NBP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-w-polsce-lipcowy-odczyt-moze-byc-przelomowy-to-wazny-sygnal-dla-rpp/sbdh2r4</link>
			<description>W czwartek rano Główny Urząd Statystyczny przedstawi wstępny szacunek inflacji (tzw. flash) za lipiec. Rynek oczekuje, że to będzie przełomowy odczyt, bo po raz pierwszy od ponad czterech lat — wyłączając krótki epizod z wiosny 2024 r. — inflacja w Polsce znajdzie się w okolicy celu Narodowego Banku Polskiego. Za spadek odpowiadają przede wszystkim wygasające efekty bazy porównawczej, spowodowanej podwyżkami cen gazu i prądu w lipcu 2024 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3b3f007-1597-47ee-82e7-fde24607c9c0</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 03:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j75k9kpTURBXy9iNzk2ZDNlMjQyMmY4MmY3MTNlNzc3NTU0ZmM5NTQzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od wielkiego ataku na usługę Microsoftu po upadek firmy transportowej przez jedno słabe hasło. Cyberataki paraliżują biznes</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/od-wielkiego-ataku-na-usluge-microsoftu-po-upadek-firmy-transportowej-przez-jedno/9570r1x</link>
			<description>Cyfrowe słabości pokazały realne koszty w tym miesiącu. Chwila nieuwagi administratorów SharePoint otworzyła globalną bramę dla chińskich hakerów, a jedno banalne hasło obróciło w pył 158‑letnią firmę transportową, w której pracę straciło 700 pracowników. Cyberbezpieczeństwo decyduje dziś o być albo nie być całych przedsiębiorstw.</description>
			<guid isPermaLink="false">a62c07a1-0d05-4374-b761-17a8ef0ce9a4</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 17:43:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Qkk9kpTURBXy8zNzMzNDEwY2Y2NjVjM2QwNzZiMjFmOTc4YTkzNDRlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za dużo agentów, za mało sensu. Biznes hamuje z wizją w pełni autonomicznych agentów AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/za-duzo-agentow-za-malo-sensu-biznes-hamuje-z-wizja-w-pelni-autonomicznych-agentow-ai/9xrgc42</link>
			<description>Jeszcze rok temu wydawało się, że wystarczy dorzucić agenta AI do każdego procesu i wszystko zacznie działać jak dobrze naoliwiona maszyna. Walmart, gigantyczna sieć hipermarketów w USA, jest świetnym przykładem tego, jak szybko euforia może obrócić się w operacyjny chaos. Firma zbudowała dziesiątki agentów AI, każdy odpowiadał za inny kawałek pracy i żył w innym interfejsie. Użytkownicy — zarówno klienci, pracownicy, jak i partnerzy — zaczęli się gubić.</description>
			<guid isPermaLink="false">818f1750-b5aa-4d66-a1ac-a96b17197c42</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jx0k9kpTURBXy9hNmI3YTc3Y2QxMjM3NTgxM2Q1OTMyNDFmMmY2YWRhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nvidia nie doszła do sufitu. Ponad 4 bln dol. kapitalizacji to dopiero początek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nvidia-nie-doszla-do-sufitu-ponad-4-bln-dol-kapitalizacji-to-dopiero-poczatek/1bkbecg</link>
			<description>Nvidia przeskoczyła barierę 4 bln dol. kapitalizacji rynkowej, wyprzedzając Apple i Microsoft. To pierwsza firma na świecie, której udało się wypracować tak wysoką wycenę. Jej wzrost napędził boom na sztuczną inteligencję, ale to nie koniec możliwości, jakie stoją przed gigantem. Plany Nvidii zakładają, że firma dopiero rozpycha się na kolejnych segmentach — od samochodów po komputery osobiste.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c038618-6dae-4e76-8be3-e727c2e2d2de</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 14:42:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R_kk9kpTURBXy9jODczMGJkZTM0MTQxYjhkMmJiOWM4Zjc4MjRlZDY1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy otwiera się na staże dla osób 50 plus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/staz-dla-osob-50-plus-czy-nowe-przepisy-zmienia-rynek-pracy/4f92mle</link>
			<description>W filmie "Praktykant" z 2015 r. Robert De Niro jako siedemdziesięcioletni stażysta gładko przechodzi rekrutację i podbija serca młodszych współpracowników. W prawdziwym życiu powrót na rynek pracy po pięćdziesiątce bywa znacznie trudniejszy. Tym bardziej że systemy rekrutacji nie zawsze rozpoznają potencjał dojrzałych kandydatów. Jednak coś się zmienia. Pojawiają się nowe przepisy, programy aktywizacyjne i staże dla osób 50 plus.</description>
			<guid isPermaLink="false">52f08dfa-3981-42fa-a642-aac655fc1fab</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 14:04:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v7Yk9kpTURBXy8wYTgzMDUyYzM2M2ZkN2NlN2FhOGY3NDQwNDJmNzY5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paradoks pracy zdalnej: za elastyczność płacimy większym stresem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/paradoks-pracy-zdalnej-dlaczego-zwieksza-stres-i-rotacje-pracownikow/3l41qtj</link>
			<description>Od pewnego czasu rośnie napięcie między pracodawcami a pracownikami. Ci pierwsi coraz śmielej rozszerzają politykę "office first" i ściągają ludzi do biur. Ci drudzy bronią elastycznego trybu pracy i swojej autonomii, jakby od tego zależało ich życie. Tymczasem badania pokazują, że praca zdalna, choć preferowana, ma nienajlepszy wpływ zarówno na organizacje, jak i samych pracowników. Paradoksalnie coś, co miało być synonimem lepszego samopoczucia i work-life balance, dalece od tych wartości odbiega.</description>
			<guid isPermaLink="false">66e2f379-8a2b-4a63-b0c5-85823b2f8f30</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 12:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sNlk9kpTURBXy9mMDIzZTQyMTQ0NGI3NDc5NjJlNWE0MTg1YTQ1MzM5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI zaczyna się od zarządu. Jak firmy mogą wdrażać sztuczną inteligencję, zanim zrobią to wszyscy? [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-zaczyna-sie-od-zarzadu-jak-firmy-moga-wdrazac-sztuczna-inteligencje-zanim-zrobia/rm00tlk</link>
			<description>Sztuczna inteligencja nie powinna być domeną działu IT ani pasją jednego dyrektora. To strategiczne wyzwanie dla całego zarządu — od HR po operacje. Choć wiele firm deklaruje chęć wdrożenia AI, tylko nieliczne robią to świadomie, z myślą o długofalowej transformacji, a nie modzie na nowe technologie. Jak przygotować organizację na czasy autonomicznych systemów, zbudować solidne ramy odpowiedzialnego wdrażania i nie przegapić momentu, w którym AI stanie się rynkowym standardem? Liderzy, którzy ruszą pierwsi, mogą zyskać więcej, niż tylko sprawniejsze procesy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d19648a1-6b97-4000-a675-c2bc91a3011a</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 11:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RT1k9kpTURBXy9jYmRiZWMxMmRmNWVlMDhhZDFiZDcyMGJhZDNjNjc0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spalaj tłuszcz i buduj mięśnie jak wyczynowy kulturysta. Dwie proste rady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dwie-proste-zasady-jak-zbudowac-mase-miesniowa-nie-zgaduj-ile-jesz/z1x9hwx</link>
			<description>Chris Bumstead zdominował kategorię Classic Physique na legendarnych zawodach Mr. Olympia od 2019 r., zdobywając pierwsze miejsce każdego roku aż do przejścia na emeryturę w 2024 — najwięcej zwycięstw w historii tej kategorii. Z Business Insiderem dzieli się prostymi radami, jak sprawnie budować mięśnie. Jedna to sprawdzony przez lata sposób ćwiczenia, druga to dieta.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8ddb9fd-4c34-4ccc-954f-ae0e159e3ca8</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J42k9kqTURBXy9hNzRkNjRiMjUxYjIyMDRhYjEwYWNjYWQ1ODA3MzViOC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupiliśmy apartament we Włoszech, za ułamek ceny. Remont był mordęgą, ale i tak się opłacało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kupili-mieszkanie-we-wloszech-za-78-tys-euro-taniej-niz-wklad-wlasny-w-usa-czy-bylo/4y4chpc</link>
			<description>Czy można kupić mieszkanie w Europie za cenę niższą niż wkład własny w USA? Kelly Beigle i Boris Krstevski udowadniają, że tak. Para z Waszyngtonu nabyła 126-metrowe lokum w Lombardii za zaledwie 78 tys. euro (ok. 330 tys. zł) — bez kredytu i bez zobowiązań na dekady.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ed81757-5350-453b-aa6a-f9f7bdee23ff</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 08:30:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AA9k9kqTURBXy83Mzk1YzczNWU5YzA0ZTZjYjMzOGU2NzhlNzg3Nzk3NS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zostałeś na lotnisku? Dowiedz się, jak uzyskać odszkodowanie i pomoc</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/zostales-na-lotnisku-dowiedz-sie-jak-uzyskac-odszkodowanie-i-pomoc/0h55y5v</link>
			<description>Jakie prawa ma pasażer, gdy jego lot został opóźniony, odwołany lub odmówiono mu wejścia na pokład samolotu? Co zrobić, gdy przewoźnik nie chce wywiązać się ze swoich obowiązków? Przedstawiamy porady jak poradzić sobie w tej kłopotliwej sytuacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">080a4324-8d03-42e4-b628-c074cdb2f651</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 07:10:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0v0k9kpTURBXy9hOGU5MTc5OGNhOTA1MjE5NzI0M2ExNDA4ZDY4ZjU5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chaos na portugalskich lotniskach. Turyści uwięzieni przez wichury i strajki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/portugalia-paraliz-lotnisk-w-funchal-i-lizbonie-silny-wiatr-i-strajk-uziemily/nklvbxe</link>
			<description>Tysiące turystów, w tym wielu Polaków, doświadczyło poważnych utrudnień na portugalskich lotniskach. Największe problemy wystąpiły na Maderze, gdzie silny wiatr o prędkości dochodzącej do 76 km/h uniemożliwił lądowanie i start kilkunastu samolotów. Lotnisko w Funchal, uznawane za jedno z najtrudniejszych w Europie, zostało częściowo sparaliżowane.</description>
			<guid isPermaLink="false">96b53ffc-6d4b-4b41-849a-48b746d0fd9b</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 07:03:29 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5eck9kpTURBXy8wMzQ2MWRiMDIyZjZkYTMwNzdjMTViNzQyMGMyYjJjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nurkują 300 razy dziennie, by wiadrami wydobywać piasek. "Pracuję na ślepo"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/wydobycie-piasku-w-kamerunie-jak-wplywa-na-ludzi-i-srodowisko/wveylcy</link>
			<description>Piasek – materiał pozornie pospolity – stał się jednym z najcenniejszych surowców współczesnego świata. W Kamerunie nurkowie tacy jak Yona Elvis ryzykują życie, by codziennie wydobywać go z koryt rzek, często za zaledwie kilkanaście dolarów dziennie. Globalne zapotrzebowanie na piasek budowlany rośnie w zawrotnym tempie, przekraczając zdolności naturalnej regeneracji. Efektem są nie tylko zdewastowane ekosystemy i zanikające ryby, ale też dramatyczne historie ludzi, dla których każda wiadro piachu to walka o przetrwanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">da72321c-21ee-4c58-872b-7d2ae3b85053</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 18:51:08 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mj1k9kpTURBXy85YmJkZjNhMmViNzNiYjcyMTFmNzIzOTNhMjJlYzI4Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nostalgista. Czy w przyszłości będziemy zatrudniać specjalistów od przeszłości?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/przyszlosc-zawodow-kim-jest-nostalgista-i-dlaczego-jest-potrzebny/qhc023h</link>
			<description>Obok specjalistów od sztucznej inteligencji i bioinżynierii, w raportach o zawodach przyszłości pojawiają się coraz dziwniejsze tytuły. Nostalgista? Remikser kultury? Projektant doświadczeń analogowych? Brzmi jak żart, a jednak to realna odpowiedź na emocjonalne potrzeby społeczeństw zanurzonych w świecie pełnym kryzysów. W erze, w której przyszłość stała się niepewna, rośnie wartość przeszłości, a co za tym idzie tych, którzy potrafią ją przywołać.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6d7ce0b-360d-4035-8db5-744940e2fb0b</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 17:29:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VVYk9kpTURBXy80YzlkM2ExMzU5MzI5ZGQ0YzMwYmM3NzIyNmZlODkwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szymon Hołownia tłumaczy się ze słów o zamachu stanu. "Polityczna diagnoza"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/szymon-holownia-tlumaczy-sie-ze-slow-o-zamachu-stanu-polityczna-diagnoza/j2hywv0</link>
			<description>Marszałek Sejmu Szymon Hołownia podkreślił w sobotę, że sformułowania "zamach stanu" użył nie w znaczeniu prawnym, tylko w znaczeniu "politycznej diagnozy". Zaapelował do obu stron politycznego sporu, by "nie doszukiwać się spisków tam, gdzie ich nie ma" oraz by nie podważać werdyktu wyborczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b04352f-55cf-4e86-b6dd-bff32a60da57</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 16:08:20 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dlSk9kpTURBXy80YWRiMTQ2MjE3MWNjZTdkMWU2NDc2NzA4MzM3ODZlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Netflix zacznie korzystać z nowoczesnej AI. Rośnie napięcie w Hollywood</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/netflix-zacznie-korzystac-z-nowoczesnej-ai-rosnie-napiecie-w-hollywood/w9esl8z</link>
			<description>Netflix zaczął testowo wykorzystywać narzędzia do generowania wideo, które opierają się na sztucznej inteligencji. Co więcej, korzysta z nowojorskiego start-upu Runway AI, który zapewnia bardzo rozbudowane i robiące duże wrażenie możliwości technologiczne. To może się źle skończyć dla niektórych specjalistów z sektora efektów specjalnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb509336-6f0b-4ae0-b765-03b4af0c3a3d</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 15:49:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uBak9kpTURBXy9jZWViZDMwMWJiNmZjYzkwYTUzMGJlMzYzZjQ5Y2I5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Transakcje kryptowalutami pod lupą fiskusa. Obowiązek raportowania ma ograniczyć czarną strefę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/transakcje-kryptowalutami-pod-lupa-fiskusa-obowiazek-raportowania-ma-ograniczyc/1lt07qe</link>
			<description>Dostawcy usług w zakresie kryptowalut będą zobowiązani do raportowania o transakcjach na tym rynku — zakłada projekt nowelizacji ustawy, opublikowany na stronie Rządowego Centrum Legislacji (RCL). Projektowane przepisy mają przeciwdziałać oszustwom podatkowym i unikaniu płacenia podatków. Nowe przepisy mogą zmniejszyć popularność kryptowalut, bo transakcje nimi przestaną być niewidzialne dla fiskusa.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa5ef725-27a6-43bd-a680-2afe88b02f67</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 15:16:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mpDk9kpTURBXy83ZDk2MmI3N2E2NWVhZGFkNmY1YzI5MTJmOGE3NzVkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sondaż wyborczy. Do Sejmu weszłoby sześć partii, PSL wypada [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-sondaz-wyborczy-do-sejmu-weszloby-szesc-partii-psl-wypada-sondaz/wrfh4c0</link>
			<description>Na PiS według najnowszego sondażu poparcia dla partii chce zagłosować 28 proc. ankietowanych. Na drugim miejscu znajduje się Koalicja Obywatelska z wynikiem 24 proc. Na najniższym miejscu podium uplasowała się Konfederacja, na którą chce zagłosować 14 proc. Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6de7cb8-6ced-48c4-a77e-961a8733056a</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 14:12:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ya_k9kpTURBXy9jNzU2ZjQxODY3N2Q2ZTIxNzFiM2NlMDdkZjJkN2JjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od wakacji all inclusive wolę samotność na szlaku i swojski klimat. Pojechałam z rodziną do Czarnogóry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/czarnogora-surowa-i-chaotyczna-dlaczego-warto-ja-odwiedzic/978ntf4</link>
			<description>Na wąskich, krętych drogach – bez poboczy, bez chodników – mijam krowy. Spacerują jakby nigdy nic, zupełnie nieświadome, że są częścią ruchu drogowego. Kierowcy zatrzymują się nie z powodu korków, ale by uścisnąć dłoń znajomemu przechodniowi. Przez okno, bez wysiadania. Śmieci walają się przy drogach, a niedokończone hotele i domy straszące szkieletami rusztowań – przypominają o inwestycjach, które utknęły w czasie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b076cf2c-2b20-406b-bf93-f9e11c46cf44</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 07:15:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y7Nk9kpTURBXy9hYzU5NTJkNTkyYjQ5ZDg0M2NkNDFjN2JiMDI5ZDExMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy rząd działałby sprawniej bez Donalda Tuska jako premiera? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/czy-rzad-dzialalby-sprawniej-bez-donalda-tuska-jako-premiera-sondaz/ml5z80y</link>
			<description>"Czy, Pani/Pana zdaniem, rząd koalicyjny złożony z KO, PSL, Polski 2050 i Nowej Lewicy działałby lepiej, gdyby premierem był ktoś inny niż Donald Tusk?" — to pytanie zadano uczestnikom badania opinii publicznej przeprowadzonego przez SW Research na zlecenie rp.pl. Prezentujemy odpowiedzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">a17dac38-f47a-4dc7-97fc-46f518b8fb2b</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 06:58:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/updk9kpTURBXy9kNmM0ODM1YTk1YzJkYjU3Zjk2MDdmMDBkMjE1OTUxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>LOT wyda ponad 200 mln euro na siedzenia. To koszt porównywalny z zakupem nowoczesnego samolotu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/lot-wyda-ponad-200-mln-euro-na-siedzenia-to-koszt-porownywalny-z-zakupem-nowoczesnego/kd1vb02</link>
			<description>Polskie Linie Lotnicze LOT odebrały pierwszą partię nowoczesnych foteli od firmy Recaro Aircraft Seating. Są one przeznaczone są do samolotów Boeing 737 MAX 8, które przewoźnik wkrótce otrzyma. Siedzenia zostaną przetransportowane drogą morską do fabryki Boeinga w Seattle, gdzie zostaną zamontowane na pokładzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a61b5477-bbff-46c3-9a5c-1123076939e3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 06:37:50 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mMFk9kpTURBXy8xZWU0NzU5ODAwZGQzYzExOTRlNzNlYjk2NjdmNzM4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Slow life w dużym mieście". Dlaczego warto czasem mieć mniej?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podcast-slow-life-w-duzym-miescie-pieniadze-a-szczescie-posluchaj/2fwx0v5</link>
			<description>W najnowszym, piątym odcinku podcastu "Slow life w dużym mieście", Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life porusza temat, który dotyczy każdego z nas – relacji między pieniędzmi a szczęściem.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef2229af-4f0f-4bdf-bca9-7e7b3cc90ac9</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zjek9kpTURBXy80ODdjYWRlNWY0YWE0MWUxNThjMDE1NDA5ZjNkZjA2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Intel opuszcza Polskę. Ministerstwo Cyfryzacji wyjaśnia co dalej [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ministerstwo-cyfryzacji-tlumaczy-co-dalej-po-fiasku-inwestycji-intela-w-polsce/2086gc5</link>
			<description>Intel oficjalnie skreślił z mapy inwestycji zarówno zakład w Miękini pod Wrocławiem, jak i megafabrykę w Magdeburgu. Decyzja wpisuje się w szerszą restrukturyzację firmy: cięcia kosztów, zwolnienie ok. 15 proc. załogi i spowolnienie budowy fabryk w USA. Taką strategię ogłosił nowy szef Intela Lip‑Bu Tan wraz z wynikami za II kwartał 2025 r., w których spółka pokazała stratę i zapowiedziała przesunięcia nakładów inwestycyjnych. Polska znalazła się na liście projektów zamrożonych lub porzuconych. Ministerstwo Cyfryzacji ma jednak plan na to, jak "załatać" tę dziurę.</description>
			<guid isPermaLink="false">c79caa20-76c8-49ee-9d26-14ab85f35257</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:43:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_hPk9kpTURBXy85ZTk2MTQwNjQwNTY4YmM1ZTM3YzIxYjcwNDM0YjRhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjska propaganda zalewa Mołdawię przed wyborami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rosyjska-propaganda-zalewa-moldawie-przed-wyborami/znydzfc</link>
			<description>Mołdawia znów staje się poligonem dla operacji dezinformacyjnych inspirowanych przez Kreml. Jej położenie między Wschodem a Zachodem, krucha równowaga polityczna i napięcia między obozami proeuropejskim i prorosyjskim sprawiają, że przestrzeń informacyjna kraju łatwo ulega presji. Gdy do wyborów parlamentarnych zaplanowanych na wrzesień 2025 r. pozostało niewiele czasu, natężenie manipulacji gwałtownie rośnie, a ich ostrze wymierzone jest w prezydent Maię Sandu oraz proeuropejski kurs władz w Kiszyniowie.</description>
			<guid isPermaLink="false">304b4634-1e3a-40e3-a75a-24c44c159ba3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:06:45 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZZzk9kpTURBXy9jOGU0NzRiZDE5OWEzMzM5OWU0ZmJjYjAxNDVlOTk0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Robert Dobrzycki: "Chcemy kreować coś, czego jeszcze nikt nie stworzył"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/robert-dobrzycki-o-przyszlosci-rynku-magazynowego-w-polsce/47pevqb</link>
			<description>Polski rynek magazynowy utrzymuje swoją mocną pozycję w Europie Środkowo-Wschodniej, a firma Panattoni przygotowuje się do kolejnej fazy ekspansji. O planach rozwojowych, nowych kierunkach biznesowych i o tym, dlaczego nie zawsze "zysk jest celem" rozmawiamy z Robertem Dobrzyckim, prezesem i współzałożycielem firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">99b865c3-5355-4ef7-bd5c-4b852271bdfe</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gTHk9kpTURBXy80ODc3MGQxMGM2ZTVjMjQzZDEzZDA0ZDU0MDlkZjBjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Dokończcie robotę". Donald Trump mówi, że Izrael musi "pozbyć się" Hamasu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/dokonczcie-robote-donald-trump-mowi-ze-izrael-musi-pozbyc-sie-hamasu/dej13gr</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump wezwał Izrael do eskalacji działań wojennych w Strefie Gazy, mówiąc, że po fiasku rozmów w sprawie rozejmu i wymiany zakładników "trzeba dokończyć robotę" i "pozbyć się" Hamasu. Słowa padły dzień po wycofaniu przez Waszyngton i Jerozolimę zespołów negocjacyjnych po tym, jak Hamas przekazał kolejną wersję odpowiedzi na najnowszą propozycję zawieszenia broni.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ddaf0de-b449-4e76-abdf-c234882aedec</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 04:37:44 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rmNk9kpTURBXy8yNjJhMzZkNjA0OTkzZGI2ZmNiNWU2NjAwNzJkMGI3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spędziłem 337 dni w kosmosie pracując dla NASA, a potem odszedłem do biura. Nie żałuję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/byly-astronauta-nasa-spedzilem-337-dni-w-kosmosie-odszedlem-do-pracy-biurowej-i-nie/cjrs9cc</link>
			<description>64-letni Tom Marshburn był astronautą w NASA od 1994 do 2022 r. W tym czasie odbył pięć spacerów kosmicznych. Obecnie pracuje głównie przy biurku. Życie astronauty było ekscytujące, ale wymagające. W rozmowie z Business Insider powiedział, że nie żałuje zmiany kariery.</description>
			<guid isPermaLink="false">2926ebfa-795d-48d3-a028-bf619c830f2f</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 04:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g9jk9kqTURBXy9jOTU3YzU2MmMyYzRlZWEwYTU5OTg1ZTVmYmVkODc1Zi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe tempo w Sejmie. Zmiany dla prowadzących firmy, nauczycieli i właścicieli mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rekordowe-posiedzenie-sejmu-tak-sie-zmieni-prawo-podsumowanie/grs4rpl</link>
			<description>Od wtorku do piątku Sejm przyjął 34 ustawy. Z tego osiem głosowań dotyczyło poprawek Senatu. Te ustawy pójdą już do podpisu prezydenta. Uchwalone przepisy dotyczą milionów Polaków: przedsiębiorców, nauczycieli, prawników, spadkobierców, właścicieli aut. To miało być ostatnie przedwakacyjne posiedzenie, ale zostało przedłużone. Posłowie spotkają się jeszcze 4 i 5 sierpnia, a więc tuż przed dniem zaprzysiężenia na prezydenta Karola Nawrockiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">73ed1f9e-7139-42bf-ad65-6fb0e5dce42e</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jul 2025 04:04:21 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nhYk9kpTURBXy8yMWE5ZTBiMDZmYmQyMWQ0MTI5OGUwZTIxNzc3MjJiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec limitu 100 ml na płyny w bagażu podręcznym. Unia Europejska zatwierdza zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/komisja-europejska-nowe-przepisy-dotyczace-plynow-w-bagazu-podrecznym/4cy087g</link>
			<description>Komisja Europejska zatwierdziła nowe przepisy, które pozwolą pasażerom przewozić w bagażu podręcznym znacznie więcej płynów niż dotychczas — informuje portal Fly4Free. Zmiany mają wejść w życie w ciągu kilku tygodni, choć nie obejmą od razu wszystkich lotnisk. To koniec jednej z najbardziej uciążliwych zasad dla podróżnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">78a0f790-01c1-409d-ba2f-a916d0eaff64</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 19:55:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZLkk9kpTURBXy8xM2I0MTlkNTg5YjVkMzhjZTYwMzE1MTlmMGFhYWNlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziesięć lat Andrzeja Dudy pod lupą. 48 proc. Polaków wystawia negatywną ocenę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/andrzej-duda-10-lat-prezydentury-jak-oceniaja-go-polacy/tgdr3x1</link>
			<description>Dziesięć lat pracy Andrzeja Dudy na stanowisku prezydenta Polski budzi mieszane emocje wśród obywateli. Według najnowszego badania przeprowadzonego przez Ipsos dla TVP Info, niemal połowa respondentów oceniła jego prezydenturę negatywnie. Z kolei 9 proc. ankietowanych przyznało, że nie potrafi ocenić głowy państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc8e65dd-138f-44bd-9ce2-4a5c6e579204</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 19:26:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pqmk9kpTURBXy9kYTBkNGI2YTgwMzNhNzdkY2UxNTVmNjA4ZDljNjAwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 tys. kroków dziennie to chwyt marketingowy? Najnowsze badania z udziałem 160 tys. osób</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/10-000-krokow-dziennie-to-marketingowy-mit-oto-co-mowi-najnowsze-badanie-o-aktywnosci/9sth332</link>
			<description>Czy 10 tys. kroków to faktycznie dzienny limit dla zdrowia? Jak wynika z najnowszych badań, znacznie mniej kroków dziennie może przynieść wyraźne korzyści dla zdrowia. Co odkryli naukowcy?</description>
			<guid isPermaLink="false">7ec2283a-2ab9-4150-9162-7fe4f0d47adb</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 16:35:13 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FSxk9kpTURBXy84OTc4YTlmNjdhZGZkYzRiMDFhZDI1Y2ZhZWRjM2UzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Strategiczna umowa Tesli i Samsunga. Miliardy dolarów na chipy przyszłości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/tesla-i-samsung-164-mld-dol-na-chipy-ai-nowej-generacji/mdxkbw4</link>
			<description>Samsung Electronics poinformował w poniedziałek o podpisaniu ogromnej umowy na dostawę półprzewodników o wartości 22,8 biliona wonów (czyli ok. 16,4 miliarda dol.). Choć firma początkowo nie podała nazwy klienta, kilka godzin później Elon Musk potwierdził, że chodzi o Teslę — i zasugerował, że to dopiero początek współpracy na znacznie większą skalę.</description>
			<guid isPermaLink="false">c2a9d567-1284-4208-8306-8fa7fc300a72</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 15:50:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uwek9kpTURBXy9jOTVkMjM3YzllMDNiNjAxNjM0ZjYzMDk0NjU5MDRiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z płaceniem? Unia pracuje nad nowymi przepisami o bagażu podręcznym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/unia-europejska-szykuje-nowe-przepisy-o-bagazu-podrecznym-co-sie-zmieni/cnmwmk7</link>
			<description>Unia Europejska chce uregulować opłaty za bagaż podręczny. Nowe przepisy mają zakończyć niejasności i dodatkowe koszty, z którymi mierzą się pasażerowie linii lotniczych. Wprowadzenie jednolitych zasad może uniemożliwić kolejnym przewoźnikom, takim jak KLM, wprowadzenie opłat za walizki zabierane na pokład.</description>
			<guid isPermaLink="false">4389b7d2-dd7e-4e5a-b261-3e9909e4fd3d</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 13:52:26 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7aQk9kpTURBXy84YjQwNDhlMjQzZTk1ZGQxYzQ1ZDVmZWQ3ZjNmZDMxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajwan notuje rekordowy eksport dronów. Polska wyprzedza USA i Niemcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/750-procentowy-wzrost-eksportu-dronow-z-tajwanu-polska-na-czele/whhcddj</link>
			<description>Tajwan odnotował niemal 750-procentowy wzrost eksportu dronów w pierwszej połowie bieżącego roku. Największym odbiorcą, jak informuje portal Taipei News, okazała się być Polska. Z opublikowanych informacji wynika, że do naszego kraju trafił sprzęt o wartości 6,48 mln dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4e458eb-848d-404c-9525-9ee6b789330d</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 12:59:14 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4FBk9kpTURBXy9kOTNiMGVkY2IyMzYxYjAwZjE1MWU1NTJmMDE2MGRiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>715 tys. osób dostało pieniądze z ZUS. 31 lipca mija kluczowy termin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/renta-wdowia-253-mln-zl-wyplacone-od-lipca-oto-szczegoly/js07q33</link>
			<description>Ponad 715 tys. osób otrzymało wyższe świadczenia w ramach tzw. renty wdowiej. Od 1 lipca trafiło do nich dodatkowo łącznie 253 mln zł – wynika z najnowszych danych ZUS. Równolegle do wypłat świadczeń przetwarzane są także decyzje odmowne, których łączna liczba wynosi obecnie 87,7 tys.</description>
			<guid isPermaLink="false">022b5e21-b580-4ed0-a7eb-5624b5dcf5ed</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 12:55:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z7Tk9kpTURBXy9iYTFlNWU1YzA5NTcyNDgxNTg4NGRlMjNmNTZlZWFlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szok na dworcu. Pociąg odjechał za wcześnie, pan Tomasz stracił sprzęt wart 50 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/pociag-pkp-intercity-odjechal-za-wczesnie-pasazer-stracil-sprzet-o-wartosci-50-tys-zl/c0rcyee</link>
			<description>To miała być zwykła podróż na festiwal muzyczny w Czechach. Dla pana Tomasza i pani Katarzyny zakończyła się jednak kosztownymi stratami i frustracją. Pociąg, którym podróżowali, odjechał z dworca bez nich, zabierając ich bagaże. Wśród utraconych rzeczy znalazł się sprzęt o wartości 50 tys. zł. Co na to przewoźnik?</description>
			<guid isPermaLink="false">ce662fe8-d3f1-4aaa-b237-64e125eadc6f</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 11:30:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uZAk9kpTURBXy85NGU3YzgzZGI0NDk3YTFmYzE0YzBjODE2OTI3M2QxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy opłaca się założyć fotowoltaikę? Lista korzyści jest długa, ale trzeba uważać na pułapki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/fotowoltaika-czy-sie-oplaca-zalozyc-czy-mozna-zainstalowac-fotowoltaike-na-balkonie/797k9eb</link>
			<description>Rosnące ceny energii i fakt, że cały czas można otrzymać dofinansowanie z państwowej kasy powodują, że zakładanie fotowoltaiki nadal jest opłacalne. Pamiętajmy jednak, aby odpowiednio zaplanować i maksymalnie dopasować instalację do indywidualnych potrzeb.</description>
			<guid isPermaLink="false">6168b5b6-aecd-49f7-b27a-ffed946f8a42</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 11:28:17 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z8Zk9kpTURBXy80MTNhYjZkYTc2M2I3ZGFiNmU4YzNkNjA3NjhhZGI4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny w Chorwacji wystrzeliły. "Jak wy tu żyjecie?"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/ceny-w-chorwacji-2025-ile-kosztuja-wakacje-nad-adriatykiem-i-co-podrozalo-najbardziej/zz4ftkn</link>
			<description>Tegoroczne wakacje nad Adriatykiem mogą mocno dać po kieszeni – ceny w Chorwacji w 2025 roku wzrosły gwałtownie. Choć turyści wciąż tłumnie odwiedzają ten kraj, coraz częściej mówi się o "rachunkach grozy". "Jak wy tu żyjecie?" — zdziwiła się jedna z turystek, gdy zobaczyła ceny w sklepie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e29e4bbf-aeac-46d7-9250-ee016433f517</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 10:44:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tMrk9kpTURBXy9hYmU4NGM1NjJhZjBiNzNmMDIzZjRiYzRkZmJmMzI2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile naprawdę zarabiają teraz żołnierze? Mamy konkretne kwoty i dane o dodatkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/zarobki-w-wojsku-2025-ile-naprawde-dostaja-teraz-zolnierze-mamy-kwoty-i-stawki/g44tjt5</link>
			<description>Wojsko Polskie chce być regionalną potęgą, a do tego niezbędni są nowi żołnierze. Armia chce przyciągnąć podwyżkami. Sprawdzamy, ile zarabiają teraz wojskowi z poszczególnymi stopniami. Szeregowiec może na start liczyć na pensję na poziomie 6,3 tys. zł. Podstawowe uposażenie to jednak nie wszystko. Żołnierze mogą liczyć bowiem na dodatki, o których nie mogą marzyć pracownicy korporacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">697f7714-c6a9-41ba-953b-4967e3ebaf83</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 10:10:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ymOk9kpTURBXy8yNGUxZGQ3Zjc1NTU1ZWI5ZjAyMDNhMzVlZGVjZWM5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pogoda długoterminowa. Dlaczego warto sprawdzać ją w mniej popularnych usługach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pogoda-dlugoterminowa-dlaczego-warto-sprawdzac-ja-w-mniej-popularnych-uslugach/3hetwmt</link>
			<description>Prognozowanie pogody staje się coraz mniej precyzyjne wraz z horyzontem czasowym. Klasyczne (deterministyczne) prognozy tracą dużo ze swojej użyteczności mniej więcej po 7–10 dniach. Dlatego nowoczesne serwisy posługują się prognozami probabilistycznymi (ensemble), które zamiast jednego "pewnego" scenariusza pokazują rozkład możliwych wariantów i ich prawdopodobieństwa. Europejskie centrum ECMWF od lat dokumentuje, że w średnim i dłuższym horyzoncie właśnie takie podejście daje sensowne sygnały. Co ciekawe, duże sukcesy osiągają na tym polu start-upy i mniej popularne usługi.</description>
			<guid isPermaLink="false">aec474aa-6c51-4660-8288-e6fd93d78b06</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:15:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lsvk9kpTURBXy9iYWE3NTRkN2QwMTE3OTdhYzZmYTFkMzg0MDVmYzQwYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekspansja TikTok Live – Influo agencją nr 1 w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/ekspansja-tiktok-live-influo-agencja-nr-1-w-polsce/s5n5l60</link>
			<description>W świecie dynamicznego marketingu i błyskawicznych decyzji zakupowych rośnie znaczenie Tik Tok Live jako skutecznego narzędzia sprzedażowego i wizerunkowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">902bbc7f-6362-42e1-a051-195de9d20eec</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:02:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ilyk9kpTURBXy83M2NiZjg5NTMyOWMyMGEzMWMwMzdmMWJhYmE0ZWYzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoficjalnie: to ma być nowy szef NIK. Pracował dla dwóch obozów politycznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/mariusz-haladyj-ma-zastapic-mariana-banasia-w-nik-pracowal-dla-dwoch-obozow/mfx53q2</link>
			<description>47-letni Mariusz Haładyj, obecny szef Prokuratorii Generalnej, ma zostać nowym prezesem Najwyższej Izby Kontroli — donosi nieoficjalnie "Gazeta Wyborcza". Jego kandydaturę miał zaproponować Donaldowi Tuskowi Szymon Hołownia. Co ciekawe, Haładyj współpracował w przeszłości zarówno z PO, jak i z PiS.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e13b0a1-068d-45dc-ad2c-61fcc8ba3481</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:52:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kyyk9kpTURBXy85NTYyODJjNzExMDBhNDMxZjhmOTM1YzZmZTZkOTNhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliony Polaków zyskają więcej urlopu od 2026 r. Oto szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowe-przepisy-kodeksu-pracy-2026-ile-dni-urlopu-zyskuja-pracownicy/876jr7n</link>
			<description>Nowe przepisy w Kodeksie pracy wejdą w życie w 2026 r. Dotyczą m.in. stażu pracy, a co za tym idzie — długości urlopu. "Praca to praca — każda zasługuje na szacunek i uznanie" — podkreśla ministra pracy Agnieszka Dziemianowicz-Bąk i dodaje, że nowe przepisy będą działały wstecz.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8fcda88-f7e8-4b07-9a05-1a33f4be403b</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:47:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lfIk9kpTURBXy9mNzdiNjlkMTJhZjNlOWI3ZjRiMjhkYmQ5NjM3ZjdjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google zabiera kliknięcia, AI zmienia zasady gry. Twoja strategia może nie przetrwać rewolucji w wyszukiwaniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/google-zabiera-klikniecia-ai-zmienia-zasady-gry-twoja-strategia-moze-nie-przetrwac/cvy70zl</link>
			<description>Google AI Overview zabija strony internetowe — sprawia, że kliknięć z wyszukiwarki jest nawet 50 proc. mniej niż przed wprowadzeniem podsumowań generowanych przez sztuczną inteligencję. Jednocześnie lawinowo rośnie udział wyszukiwarek opartych na LLM-ach, takich jak ChatGPT czy Perplexity. Wszystko to sprawia, że firmy powinny w krótkim czasie przebudować strategie marketingowe i popracować nad nowymi źródłami pozyskiwania klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">233476fc-93b3-44ac-a3a8-16886fa6d39b</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:36:27 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g5bk9kpTURBXy9iYzc5M2E5NDUyMDRlYzk1M2M2MjA0YjUyMWZiYjAwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy nowe inwestycje zawsze są droższe? Zaskakująca analiza rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/czy-warto-inwestowac-w-gotowe-mieszkania-eksperci-wyjasniaja-roznice/826hgdl</link>
			<description>W największych polskich miastach trudno znaleźć gotowe mieszkanie na rynku pierwotnym. A jak wypadają one cenowo na tle tych, których budowa jest jeszcze na wczesnym etapie?  Okazuje się, że wszystko zależy od konkretnego miasta. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl przeprowadzili szczegółową analizę.</description>
			<guid isPermaLink="false">300574ca-c50d-47bc-91d6-ff30659daab9</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:34:03 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XqLk9kpTURBXy8wMWVkNDE0ZTNiNDk5MTY1ZDcwZTM5YjM5NzUzMmU4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pogoda w Polsce zaskakuje. Eksperci radzą, jak przygotować się do powodzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-sie-przygotowac-do-powodzi-oto-co-mowia-ubezpieczyciele/13meyqz</link>
			<description>Intensywne deszcze na południu Polski powodują szybki wzrost poziomu wód w śląskich rzekach. Lokalne władze wprowadzają działania prewencyjne, a mieszkańcy otrzymują ostrzeżenia o możliwych podtopieniach. Minister spraw wewnętrznych Marcin Kierwiński zapewnił, że służby są gotowe do podjęcia nawet najbardziej radykalnych kroków. W niektórych miejscach trwa wzmacnianie wałów przeciwpowodziowych i przygotowania do ewakuacji. Eksperci ostrzegają, że sytuacja może się pogorszyć, jeśli opady nie ustąpią.</description>
			<guid isPermaLink="false">44c931da-66ba-4d15-81b9-f2bfdac96d33</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:01:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OIfk9kpTURBXy9hMDRmOGFiMDNhN2EzMWE5ZjkyM2MwYmU2MDc2ZGIxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konfederacja zyskuje najwięcej. Rekonstrukcja nie pomogła KO [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-sondaz-partyjny-wiemy-kto-dzis-wszedlby-do-sejmu/91djm3b</link>
			<description>Prawo i Sprawiedliwość zachowuje pozycję lidera w najnowszym sondażu partyjnym United Surveys dla Wirtualnej Polski. Jest to drugi sondaż z rzędu, który pokazuje utrzymującą się przewagę PiS nad KO. Na trzecim miejscu umacnia się Konfederacja, która zyskuje najwięcej ze wszystkich partii.</description>
			<guid isPermaLink="false">37a6473a-42e9-4f16-867b-70306d632d7c</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:37:11 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BDJk9kpTURBXy84NGMzM2EyMGE3MzhkYTM4OWViYmYzOGJmNjEwYWUyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Granica pękła. Mamy nowe dane ze sklepów [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/granica-pekla-mamy-nowe-dane-ze-sklepow/9rzmxcx</link>
			<description>Ceny podstawowych zakupów długo utrzymywały się w Polsce na relatywnie wysokim poziomie. Coś się jednak zmieniło — po raz pierwszy od dawna nasz koszyk kosztuje mniej niż 100 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b366560-4100-445e-8628-b7929fe8b113</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:11:17 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O3xk9kpTURBXy9lNDgzNmE1MzlkNDZjZDc0MjNkY2RjZmY0N2QzNzY5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz zatrudnić odpowiednią osobę? Kluczowa rada od rekrutera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/prosze-o-pytania-na-poczatku-kazdej-rozmowy-kwalifikacyjnej-to-zmienilo-sposob-w-jaki/qysg2mh</link>
			<description>Doświadczony rekruter Paddy Lambros często zaczyna rozmowy kwalifikacyjne od prośby, by to kandydaci zadali mu pytanie. — Wasze pytania mówią o was bardzo wiele — wyjaśnia CEO i współzałożyciel startupu AI Dex w rozmowie z Business Insiderem.</description>
			<guid isPermaLink="false">89ae4b0c-c7f0-49e9-8f88-38a38fca1108</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x1Mk9kqTURBXy8xMDBjNWNhOGQ5NTVmNzYzY2M0YWRjYzU1MjIwMWZkNi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska 2050 głosowała z PiS wbrew rządowi. Jest finał tej historii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polska-2050-glosowala-z-pis-wbrew-rzadowi-znamy-epilog-tej-historii/st3n3x7</link>
			<description>Sejm przyjął w piątek tzw. ustawę mieszkaniową. Posłowie cofnęli też jedną ze zmian, którą dwa tygodnie temu wbrew rekomendacji rządu przegłosowali parlamentarzyści Polski 2050 wespół z PiS i Konfederacją. Część jednak pozostanie w ustawie, która trafi teraz na biurko prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">86fc8c96-6a37-44db-b0c5-4679d3fb662b</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 17:32:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QBUk9kpTURBXy9kMzI2NjViYTAzZGJlZWVjZjZmNjI0MDI3Njk0NzE3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigantyczna strata państwowego kolosa. Mamy komentarz spółki [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/gigantyczna-strata-panstwowego-kolosa-mamy-komentarz-spolki/ddedyzl</link>
			<description>"Przeprowadzanie testów na utratę wartości aktywów jest regularnym i cyklicznym działaniem w Grupie PGE" — poinformowała spółka w komunikacie. Przypomnijmy, że wcześniej PGE poinformowało o dokonaniu odpisów na kwotę ponad 11 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">bbd88008-e894-4b9e-9a57-8948c61c89aa</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 17:20:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fvBk9kpTURBXy9lYTg5YTJkYjQ4Mzk0OGQ2OTEyZjY0YTZmM2JlMGQwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Motorola Solutions wprowadza pierwsze w branży "etykiety AI"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/motorola-solutions-wprowadza-pierwsze-w-branzy-etykiety-ai/ldqcqrj</link>
			<description>Motorola Solutions ogłosiła inicjatywę, która ma zrewidować sposób, w jaki myślimy o sztucznej inteligencji w technologiach ochrony ludzi, mienia i infrastruktury. To "etykiety informacyjne AI" – pierwsze tego typu rozwiązanie w sektorze bezpieczeństwa publicznego i korporacyjnego. Mają stać się dla użytkowników tym, czym dla konsumentów są etykiety na żywności: prostym, zrozumiałym kompendium "składników" i zasad działania produktu.</description>
			<guid isPermaLink="false">74dca161-4dfd-48f9-b4f3-6bd3c919a051</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:36:55 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xiok9kpTURBXy82ZGVlYjNkZTFiNDdiNTZkODc2NTNkNTM0NWFmOWQzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co zamiast Intela? "Działka może trafić do innego podmiotu"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/co-zamiast-intela-dzialka-moze-trafic-do-innego-podmiotu/ml3qjyp</link>
			<description>- Przygotowana dla Intela działka w podwrocławskiej Miękini może trafić do innego podmiotu z sektora półprzewodników, poinformował ISBnews zastępca dyrektora Departamentu Wsparcia Inwestycji Polskiej Agencji Inwestycji i Handlu (PAIH) Arkadiusz Tarnowski.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ca3e45b-86bf-4a31-a831-f43e1db90667</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:57:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a-Fk9kpTURBXy9lMmM5NjkyOGQ3NGUwM2RlZmZkOWY4ZjA3MmZmOTA2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>MCI sprzedaje Grupę IAI globalnemu funduszowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/mci-sprzedaje-grupe-iai-globalnemu-funduszowi/043ggr1</link>
			<description>MCI Capital podpisał z Montagu Private Equity umowę sprzedaży wszystkich akcji w Grupie IAI, która jest liderem rynku oprogramowania dla e-commerce w regionie Europy Środkowo-Wschodniej. To jeden z największych "exitów" w historii MCI i kolejne wyjście funduszu z inwestycji w sektorze spółek technologicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">09684527-a110-4b80-9270-631dd30445db</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:51:33 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X68k9kpTURBXy9mNDkzNWM4ZWUwMTc4MmM4ZmFkZTJhZjNlNjRjODRjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieodpłatna pomoc prawna. Jest decyzja Sejmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nieodplatna-pomoc-prawna-jest-decyzja-sejmu/4r2w9hp</link>
			<description>Sejm uchwalił w piątek nowelizację ustawy o nieodpłatnej pomocy prawnej. Zakłada ona m.in. więcej porad dostępnych za pośrednictwem internetu czy telefonu. Można je uzyskać w punktach prowadzonych przez adwokatów, radców prawnych lub organizacje pozarządowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">85f23936-4d7b-4205-8691-d3e260a34795</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:03:41 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8ssk9kpTURBXy9hNGZlOGVmNzhkYTRkMTZjOGQyZTk2M2U1ODBlYjUwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier: Rosja będzie gotowa do konfrontacji z Europą, a więc także z nami. Wskazał rok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-tusk-rosja-bedzie-gotowa-do-konfrontacji-z-europa-takze-z-nami-wskazal-rok/7nt1c8v</link>
			<description>"Polska musi być gotowa, Polska musi być dobrze przygotowana, Polska armia musi być dobrze wyposażona, a sytuacja w Polsce musi być stabilna, żebyśmy byli gotowi na każdy scenariusz" - przestrzegł w piątek Donald Tusk. Wskazał, że w 2027 r. Rosja będzie gotowa do konfrontacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba504f06-7043-4c65-a84d-d612605571a8</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:48:47 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CGJk9kpTURBXy8wZTQ0NTFjOTVjZTBmNzUzMGFmOWMwNTNkYjc4ZmYwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To będzie gigantyczna zmiana dla firm. Już nie da się jej odwlec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/to-bedzie-gigantyczna-zmiana-dla-firm-sejm-przeglosowal-ustawe/heh796n</link>
			<description>W piątek Sejm uchwalił nową ustawę wprowadzającą Krajowy System e-Faktur. Zgodnie z nowymi przepisami od 1 lutego 2026 r. firmy o sprzedaży przekraczającej 200 mln zł będą musiały wystawiać faktury za pośrednictwem KSeF. Mniejsze firmy ten obowiązek obejmie od 1 kwietnia 2026 r. To kolejne podejście do tej rewolucji. Pierwotnie zmiany miały obowiązywać już od lipca 2024 r. Zostały jednak przesunięte.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bdb4235-ee7d-40f1-8eb0-78820d3a7cf8</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:26:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vhok9kpTURBXy9mOTY4NWIzODNhNzM1ZTcwNzMyNTAzNTRmMDlmNWQ2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm zdecydował w sprawie trybunału dla szefa KRRiT. "Nie uznaję tego wyniku"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/trybunalu-stanu-dla-macieja-swirskiego-sejm-zdecydowal/tgfmllq</link>
			<description>W piątek Sejm podjął decyzję o pociągnięciu Macieja Świrskiego, przewodniczącego Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji (KRRiT), do odpowiedzialności konstytucyjnej przed Trybunałem Stanu. Odpowiedź samego zainteresowanego była błyskawiczna.</description>
			<guid isPermaLink="false">325b2b78-64fe-41ad-ba57-54cb00370e1f</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:19:56 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/apjk9kpTURBXy82Yzg5OWY5YTYzNjAwMTU3MDQwYmZkM2Q3OTljZDI1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w rachunkach za prąd. Koniec z "enigmozą"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/rewolucja-w-rachunkach-za-prad-koniec-z-enigmoza/q4bjdk1</link>
			<description>Sejm przyjął w piątek ustawę, której celem jest m.in. znaczne uproszczenie rachunków za energię elektryczną oraz wprowadzenie możliwości elektronicznej komunikacji pomiędzy sprzedawcą a odbiorcą. Przepisy mają wpłynąć na poprawę przejrzystości w branży energetycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">a36be0f9-bbb2-4203-a4cc-14b6e39679aa</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:16:39 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XZbk9kpTURBXy8xYTI0YzZiODk4MWMwZTg1NjFjYjYzYWQ2NjQyYWYxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drony i algorytmy. ONDE i AI Clearing wywracają budowę farm OZE do góry nogami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/drony-i-algorytmy-onde-i-ai-clearing-wywracaja-budowe-farm-oze-do-gory-nogami/w4nnwlk</link>
			<description>Sztuczna inteligencja jeszcze niedawno była w branży budowlanej ciekawostką, eksperymentem testowanym na marginesie codziennych zadań. Dziś, na 145 hektarach budowy farmy fotowoltaicznej Serby na Dolnym Śląsku o mocy 112 MW, staje się narzędziem operacyjnym pierwszej potrzeby. ONDE jako pierwsza w kraju wdraża platformę AI Clearing do cyfrowego monitoringu postępów prac. Efekt to nie tylko imponujące liczby, ale przede wszystkim jakościowa zmiana w zarządzaniu projektem o wartości ok. 240 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4cd69bb-2c4a-459b-b987-b84a39ad78c9</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:06:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pFkk9kpTURBXy80ODg4MWFiYjM3NGMwZTNjMDZlMzFlNTJhMjY1YjFiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm ocenił działalność rządu w 2024 r. i wykonanie budżetu. Uwagi PiS odrzucone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sejm-zdecydowal-w-sprawie-absolutorium-dla-rzadu-nie-bylo-jednomyslnosci/p0eqbtq</link>
			<description>W piątek Sejm udzielił rządowi absolutorium, w tym za wykonanie budżetu państwa w 2024 r. Decyzja zapadła większością głosów, jednak 202 posłów było przeciw.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe181b93-3d00-4320-a187-e6974df1f7fd</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:47:18 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ypCk9kpTURBXy8wOWRmYjg0MDY0NjBkMTQ1Y2EwNTkwNGExYzEyNDRmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd komentuje fiasko wielkiej inwestycji w Polsce. Wskazuje główny problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/intel-rezygnuje-z-fabryki-w-polsce-adam-szlapka-komentuje/x384s0x</link>
			<description>"Mamy za dużo regulacji. Im więcej ich jest, tym jesteśmy mniej konkurencyjni i możemy przegrywać konkurencję np. z rynkami azjatyckimi" — wskazuje rzecznik rządu Adam Szłapka, odpowiadając na pytania o wycofanie się Intela z budowy fabryki pod Wrocławiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">871b6399-bbbe-4af9-a072-c1320e6ecdbb</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:57:39 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U6lk9kpTURBXy85NDI2MzJjYzUzNjlmN2JkYWU2YWU5MjRmOGU2MTJiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Problem Donalda Trumpa z "South Parkiem". To najnowszy sygnał, że stracił kontrolę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/donald-trump-i-jego-problem-z-south-parkiem-nawet-jego-wyborcy-sa-wsciekli/gq8xf5g</link>
			<description>Twórcy serialu "South Park" twierdzili w zeszłym roku, że mają już dość Donalda Trumpa. Nie wiedzieli, co jeszcze można o nim powiedzieć. Ale gdy na antenę Comedy Central powrócił ich długo emitowany i bezkompromisowy serial – pierwszy odcinek od marca 2023 r. – nie mogli się powstrzymać.</description>
			<guid isPermaLink="false">df60b140-808d-4c1b-a2b5-4ef063eeda29</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:15:58 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mKHk9kpTURBXy81ZWUxMGNjZTgxM2YzYzFiZTA1ZWY3YjFkMDU4YTNjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tablice alimentacyjne wycofane przez ministerstwo. Alimenty wyższe od zarobków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tablice-alimentacyjne-wycofane-przez-ministerstwo-alimenty-wyzsze-od-zarobkow/rtgf73c</link>
			<description>W sieci burza. Eksperci podatkowi zaczęli liczyć i wyszło im, że nowe tablice alimentacyjne opublikowane przez Ministerstwo Sprawiedliwości niektórych płacących alimenty nie tylko ogołocą do zera, ale zmuszą do płacenia więcej, niż zarabiają. Resort poinformował Business Insidera, że tablice wycofuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a526f39-6468-4061-8959-2cb771343676</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:49:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y1ck9kpTURBXy9lNDA3ZWFjYzg1ZTMzODVhNjVlYTE3OTg3N2IyZDIyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kosztuje nawet 20 razy więcej niż biały cukier. "Bez niej nie będziemy mieć siły we krwi"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/panela-jak-powstaje-i-dlaczego-jest-tak-cenna-w-kolumbii/09tqbzp</link>
			<description>W najwyżej położonym nadmorskim paśmie górskim świata, Sierra Nevada de Santa Marta w Kolumbii, rdzenne plemię Kogi od pokoleń produkuje panelę — surowy, nierafinowany cukier trzcinowy. Choć proces jej wytwarzania wymaga ciężkiej fizycznej pracy i odpowiednich warunków klimatycznych, to właśnie tradycja, czystość składników i wyjątkowy smak sprawiają, że panela z tej części świata osiąga ceny nawet 20-krotnie wyższe niż zwykły biały cukier. Czy naturalny, ręcznie robiony słodki miód z gór ma szansę podbić świat?</description>
			<guid isPermaLink="false">5164ea70-2ac9-4f0f-a39a-aeacd2cd5cce</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:46:26 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Zzk9kpTURBXy8xMDY5ODlkOTM3ZWNmYWMzYThjYzU0ZmIwODEzYWI0NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak dobierać ubezpieczenie na wakacje? Ekspert ma rady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-dobierac-ubezpieczenie-na-wakacje-ekspert-ma-rady/66715vh</link>
			<description>Nagłe wydarzenie może nie tylko popsuć urlop, ale też być przyczyną poważnych finansowych tarapatów. Jak można się przed tym ubezpieczyć? Ekspert wskazuje minimalne stawki, na które powinny opiewać turystyczne ubezpieczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">44829c04-e627-42a7-84a6-c933233ff06a</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:05:28 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vVbk9kpTURBXy9jNGQxMWUwYWE1NDhjNzM3NmNiMWJlZTJiMDM3ODBjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zastąpi Adama Bodnara. Kim jest Waldemar Żurek, nowy minister sprawiedliwości?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rekonstrukcja-rzadu-kim-jest-waldemar-zurek-nowy-minister-sprawiedliwosci/dech081</link>
			<description>Tekę w rządzie premiera Donalda Tuska stracił Adam Bodnar — zastąpił go Waldemar Żurek. Jest trzecim sędzią po 1989 r. któremu powierzono funkcję ministra sprawiedliwości i jednocześnie prokuratora generalnego. To czołowy krytyk rządów Zbigniewa Ziobry, zdeterminowany i konsekwentny. W kwietniu 2025 r. pozwał Skarb Państwa o odszkodowanie za represje w latach 2015-2023. Kim jest sędzia Waldemar Żurek?</description>
			<guid isPermaLink="false">ea5f6328-0cd5-4f78-a20d-b0f9aec5237b</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:55:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HFkk9kpTURBXy85ZWE2MWVjNjQ0NjRmMTIwZjdjOWRmNGE1ZGI3Y2U0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z mrożeniem cen energii? Jest odpowiedź nowego ministra</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/co-z-mrozeniem-cen-energii-jest-odpowiedz-nowego-ministra/w858xwq</link>
			<description>Decyzja o mrożeniu cen energii w 2026 r. zapadnie późną jesienią tego roku — mówi w TVN24 nowy minister energii Miłosz Motyka.</description>
			<guid isPermaLink="false">58891ac0-240d-4b44-ae8e-3e0176b9341b</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:37:55 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nb8k9kpTURBXy8zMzkzYjcyOGQ3NzM0ZTJmYTk5ZDE5ODU5MTc3OTM1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Plan na uzdrowienie spółek Leszka Czarneckiego. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/plan-restrukturyzacji-spolek-leasingowych-leszka-czarneckiego-znamy-szczegoly/cl17hdk</link>
			<description>Z informacji, do których dotarł Business Insider Polska, wynika, że przyjęty plan restrukturyzacyjny VB Leasing narusza interes PZA (Podmiot Zarządzający Aktywami). W konsekwencji pośrednio może uderzyć też w Bankowy Fundusz Gwarancyjny, Idea Bank i Getin Noble Bank. Dlatego można się spodziewać, że PZA będzie wnosiła o uchylenie planu.</description>
			<guid isPermaLink="false">da0c96bb-d0e6-4e1d-b821-f8b3b01a7708</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:06:19 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bPrk9kpTURBXy9lNmEzYjg1MGVmNzQzOTc1OTc0Y2NkOWE0M2U2YTliMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile kosztuje utrzymanie mieszkania w Hiszpanii?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-kosztuje-zycie-na-costa-del-sol/11pqkck</link>
			<description>Mieszkania w Hiszpanii stały się w ostatnich latach hitem wśród Polaków. Nie każdy jednak jest w stanie oszacować, ile kosztuje utrzymanie takiej nieruchomości. Agencja International Investment Marbella podaje jednak wyliczenia, które dotyczą jednej z najpopularniejszych destynacji — czyli Costa del Sol.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ee000f6-d97b-48f6-a1e5-16da09644d32</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:03:23 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/orZk9kpTURBXy9hNzdhNzBjNjU5N2YyYTg2ZGNkZDU3NzIxZWY5ZjkxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa królowa wakacyjnej drożyzny. Mamy nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/nowa-krolowa-wakacyjnej-drozyzny-mamy-nowe-dane/8wrt5rv</link>
			<description>Jak zmieniały się ceny sezonowych owoców i warzyw? Postanowili to sprawdzić eksperci z aplikacji PanParagon. Jak się okazało, koszyk tych "wakacyjnych" produktów podrożał aż o 8,4 proc. względem 2023 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab8f2a87-7e07-4975-8962-f42893868611</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 04:02:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SBWk9kpTURBXy9iNmE5ZGExZTQ3ODVhYzJmN2MwN2E2NGIxMWJkZWExZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
