<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Donald Trump ogłasza nowe cła dla sześciu krajów. Stawki sięgają 30 proc.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-nowe-cla-na-import-z-szesciu-krajow-szczegoly-decyzji/4shnqb5</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump w środę opublikował kopie listów, w których poinformował kolejne kraje o obowiązujących je od 1 sierpnia stawkach celnych. Pisma otrzymało sześć krajów: Filipiny, Brunei, Mołdawia, Algieria, Irak i Libia.</description>
			<guid isPermaLink="false">df53127e-dcae-4c68-ac21-4c5899d82850</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 16:59:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cFwk9kpTURBXy81YzQ0ZDQ2YzE5MDM5N2U5MDBiNDM3YjFkZGMwZGYwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fryzjerzy i kosmetyczki z Booksy obawiają się fiskusa. Słusznie? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/booksy-i-dac7-nowe-obowiazki-podatkowe-dla-fryzjerow-kosmetyczek-i-barberow/73gzmpb</link>
			<description>Na fryzjerki, barberów, kosmetyczki, stylistki fryzur i paznokci i inne osoby oferujące usługi na Booksy padł strach. Obawy dotyczą tego, czy po wdrożeniu dyrektywy DAC7, fiskus dostanie dane o takich usługodawcach. Tłumaczymy, czy Booksy przekaże dane, jak fiskus może je wykorzystać i co mogą zrobić fryzjerzy, kosmetyczki i inni usługodawcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8e6c92a-d288-448d-b63e-ef0536f7581a</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_P-k9kpTURBXy82NGRmMmQ1N2FlODFjOTkzYmU0NmYwMGE3N2M1NDJkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koszty nadawania Republiki wzrosły trzykrotnie. Gdyby nie zbiórki, byłaby nierentowna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wyniki-republiki-gdyby-nie-zbiorki-pieniedzy-telewizja-bylaby-nierentowna/tm6c2vh</link>
			<description>Telewizja Republika w całym 2024 r. miała około 39 mln zł przychodów reklamowych i prawie dwa razy większe koszty. Dziurę w finansach zasypała m.in. bezpośrednimi wpłatami widzów.</description>
			<guid isPermaLink="false">1cbd954e-59f1-44bc-af48-484a4c219276</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 14:02:53 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6VYk9kpTURBXy8xNzk2MWM2NjBjNThjMmI4NDNhNTNjNGM5Y2I1NjViZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czyste powietrze w zapaści? Tak mało wniosków jeszcze nie było. "Potrzeba rebrandingu"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czyste-powietrze-dramatyczny-spadek-wnioskow-co-poszlo-nie-tak/1xlh66r</link>
			<description>Czyste powietrze umiera? Po "restarcie" przerwanego na kilka miesięcy programu liczba składanych wniosków spadła siedmiokrotnie w porównaniu z analogicznym okresem w roku poprzednim. Tymczasem potrzeby w zakresie wymiany źródeł ciepła i likwidacji zanieczyszczeń nadal są ogromne. Jak mówi ekspert, być może jedynym ratunkiem dla programu, który zawodzi dziś zarówno wnioskodawców, jak i firmy, jest głęboki rebranding.</description>
			<guid isPermaLink="false">753eca68-082f-4fcf-bb74-a3f07d4b1d5a</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:51:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rwqk9kpTURBXy9hODg1MTFlYjMyNmFiNGZhNTJmNWY3MGUxNDAwNDY4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zegarki Tudor na rękach gwiazd sportu – strategia sponsoringu, która działa.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zegarki-tudor-na-rekach-gwiazd-sportu-strategia-sponsoringu-ktora-dziala/jt7lm5j</link>
			<description>Tudor od lat łączy techniczne zaawansowanie zegarmistrzowskie z wyrazistym, sportowym stylem. Jednym z kluczowych elementów rozwoju szwajcarskiej marki i jej silnej pozycji na rynku luksusowych zegarków jest przemyślana strategia współpracy z ikonami sportu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a673630e-4d8f-47c6-abc3-6b039901f8ef</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:58:36 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kqMk9kpTURBXy83YWI1Y2UzNGM5NjdhMTZiNzlmYTZmMDQ2ZmFhMzI2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiatr zaczyna wiać w żagle gospodarki. Optymistyczne prognozy największego banku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-bedzie-europejskim-liderem-wzrostu-ekonomista-odpowiada/ylc6m7k</link>
			<description>Główny ekonomista PKO Banku Polskiego nie ma wątpliwości, że Polska wciąż będzie najszybciej rosnącą gospodarką w Europie. To nie tylko kwestia przyszłego roku. Ekspert wskazuje kluczowe czynniki sukcesu i ryzyka.</description>
			<guid isPermaLink="false">071b2629-b83f-4af0-be51-212ebd163402</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:17:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oiGk9kpTURBXy82NmVmMGU1MjU3MzNlZmQyMjYyMmM1ZDhiMDBkYmM4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Allegro i InPost na krawędzi rozstania. Miliony klientów mogą odczuć skutki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/allegro-i-inpost-konflikt-o-dostawy-co-czeka-polski-e-commerce/40p9qp0</link>
			<description>Największa polska platforma sprzedażowa Allegro oraz lider rynku kurierskiego InPost stoją w obliczu poważnego sporu, który może zakończyć się rozstaniem. Jak informuje portal polityka.pl obie firmy, które w ubiegłym roku osiągnęły niemal identyczne przychody na poziomie blisko 11 mld zł, coraz wyraźniej rywalizują o dominację na rynku dostaw. Ewentualne zerwanie współpracy może mieć negatywne konsekwencje nie tylko dla nich, ale także dla milionów polskich klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">16620255-afb6-43cb-bce2-727bb8f0aa57</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 12:16:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O9Tk9kpTURBXy9kM2NhNTc5ZWY2YjAzNTU0NDU2OGI5ZTY5NzZlNjkyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto wygrał 12-dniową wojnę na Bliskim Wschodzie? Twarde dane nie pozostawiają złudzeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/izraelska-gospodarka-w-rozkwicie-rekordowe-wyniki-na-swiatowych-rynkach/758sfvk</link>
			<description>Izrael jest teraz bezkonkurencyjny. Zarówno pod względem jego pozycji na Bliskim Wschodzie, jak również pod względem kondycji gospodarki. Jak informuje agencja Bloomberga, inwestorzy, czyli ludzie z natury nastawieni na przyszłość, sprawili, że waluta, dług i wycena akcji izraelskich spółek osiągnęły najlepsze wyniki na świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">47ef08f8-5486-4934-bd3f-ef86b73e96bf</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 11:38:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_dhk9kpTURBXy9iZjFlM2E5ODA4MmY0MzU0MDFmMTkzN2NkMGU4NzVkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe święto państwowe 11 lipca. Czy to dzień wolny od pracy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/czy-11-lipca-jest-dniem-wolnym-od-pracy-nowe-swieto-w-polsce/eb313t5</link>
			<description>11 lipca 2025 r. wypada w piątek. To nowe oficjalne święto państwowe: Narodowy Dzień Pamięci o Polakach — Ofiarach Ludobójstwa dokonanego przez OUN i UPA. Czy jest to dzień wolny od pracy? Które dni w 2025 r. są ustawowo wolne od pracy?</description>
			<guid isPermaLink="false">80ac7731-a5ec-4b7a-8a31-0041bdfd6ae6</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:54:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DDdk9kpTURBXy8yYmQwZGVmMDk0OThhMGVhZGRjZDkwZDhkZmZhYjgyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie na wakacje jadą cudzoziemcy, którzy pracują w Polsce?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gdzie-na-wakacje-jada-cudzoziemcy-ktorzy-mieszkaja-w-polsce/ty3sg1r</link>
			<description>Prawie 40 proc. cudzoziemców zatrudnionych w Polsce planuje spędzić urlop nad Wisłą i wydać na niego do 3 tys. złotych – wynika z ankiety przeprowadzonej przez Smart Solutions HR. Jak się jednak okazuje, nieco inne plany mają mieszkający u nas Ukraińcy, a inne Filipińczycy czy Kolumbijczycy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f13f1baa-d585-43c6-8442-3f8f0a7c6a1b</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:52:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z1hk9kpTURBXy81ZDVmYWUyYTg4ZmEyNDQ4MmQ4OTcyOGUwMmU2YjNmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrowersyjny projekt ustawy o zawodzie psychoterapeuty. Eksperci przerażeni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dlaczego-projekt-ustawy-o-zawodzie-psychoterapeuty-budzi-tak-wiele-emocji/rgln651</link>
			<description>Zamiast porządkować, wywołuje chaos — tak o rządowym projekcie ustawy o zawodzie psychoterapeuty mówią przedstawiciele środowisk naukowych i zawodowych. Eksperci ostrzegają: projekt zagraża pacjentom, marginalizuje wiedzę naukową i otwiera furtkę dla przypadkowych szkoleń. Apelują o jego całkowite odrzucenie już na etapie pierwszego czytania.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb905e22-aea2-4be2-86c2-08778e1f22f8</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:32:57 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Shqk9kpTURBXy8wNTllNTQxNjY3ODkwMTVkZmI1ODViYTFjMzFmMjRlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wakacje składkowe cieszą się dużą popularnością. ZUS podał liczby i kwoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zus-podsumowuje-wakacje-skladkowe-to-miliardy-zlotych/xc7293q</link>
			<description>Miesięcznie do ZUS wpływa po kilkadziesiąt tysięcy wniosków o zwolnienie z opłacania składek na ubezpieczenie społeczne. Z wakacji składkowych w sumie skorzystało już ponad 2 mln przedsiębiorców. W miliardach liczona jest łączna kwota podlegająca zwolnieniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">82293680-2c13-4505-b5c5-a79ec2aaecf1</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:21:09 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nC2k9kpTURBXy9lYzdlODlkNTAzNDZlY2E2ODk2MTIyOGMxZDIxZWUwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak się przygotować do powodzi? Oto co mówią ubezpieczyciele</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-sie-przygotowac-do-powodzi-oto-co-mowia-ubezpieczyciele/13meyqz</link>
			<description>W Polsce narasta ryzyko powodziowe. — W każdej chwili może dojść do zdarzeń gwałtownych — mówi premier Donald Tusk. Jak się przygotować na taką sytuację, by zminimalizować straty — i bez problemów uzyskać odszkodowanie? Branża ubezpieczeniowa ma kilka porad.</description>
			<guid isPermaLink="false">44c931da-66ba-4d15-81b9-f2bfdac96d33</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 10:01:19 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OIfk9kpTURBXy9hMDRmOGFiMDNhN2EzMWE5ZjkyM2MwYmU2MDc2ZGIxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firma Rafał Brzoski przejmuje hiszpańskiego konkurenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rafal-brzoska-nie-zatrzymuje-sie-na-polsce-przejmuje-w-hiszpanii/qtrzhdp</link>
			<description>Grupa InPost rozszerza działalność w Hiszpanii. Przejmuje jedną z temtejszych firm kurierskich i staje się numer dwa w tym kraju. Biznesmen Rafał Brzoska nie kryje ambicji ekspansji w całej Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a013675b-419b-4869-8484-d62450a8482c</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:52:36 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pndk9kpTURBXy8zMTZmNGI0ZTY1ZTQ1ZTZhNDk3NmE1ZTIxOTU2YmJhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniunktura lekko się poprawiła, ale wśród firm nadal dominują negatywne nastroje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/miesieczny-indeks-koniunktury-wzrosl-ale-trzeci-miesiac-z-rzedu-dominuja-negatywne/16rpy83</link>
			<description>Miesięczny Indeks Koniunktury wzrósł w lipcu o 0,4 pkt w porównaniu do poprzedniego miesiąca i wyniósł 98,1 pkt, czyli znalazł się blisko poziomu neutralnego (100 pkt) — wynika z badania Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Lipcowy odczyt jest o 1,3 pkt wyższy niż rok temu. Firmy wskazują, że niedobory pracowników są dziś większą barierą prowadzenia działalności niż koszty energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">1515d06b-98fe-420c-997a-721d0719c241</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:47:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MZjk9kpTURBXy8zMjg5MjljMGE1YjY5YjUwYzg0NTQ0NjFlYTE3MWI4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grok Elona Muska obraża Tuska i wychwala Hitlera. Firma reaguje, Gawkowski komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/xai-kontrowersje-wokol-groka-chatbot-obrazal-politykow-i-wychwalal-hitlera/sqdk0xt</link>
			<description>Firma xAI należąca do Elona Muska została zmuszona do usunięcia szeregu "niestosownych" wpisów na platformie X (dawniej Twitter), po tym jak jej sztuczna inteligencja – chatbot Grok – zaczęła publikować treści wychwalające Adolfa Hitlera, nazywać siebie "MechaHitlerem" i obrażać polskich polityków. W odpowiedzi minister cyfryzacji Krzysztof Gawkowski zasugerował, by wyłączyć platformę X w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">c58ae720-70cd-40e9-bd56-80431b82542f</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:21:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GzEk9kpTURBXy81Mzk3M2Q5ZjE1Y2I5NjE0NDJhNDllZmE1ZDYxMmQ4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Panuje atmosfera strachu". Dotąd mogli być pewni zatrudnienia. Dziś drżą o swój los. "Bezpieczeństwo zatrudnienia się wali"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/dotad-mogli-byc-pewni-zatrudnienia-dzis-drza-o-swoj-los-atmosfera-strachu/1bdrsfn</link>
			<description>Dziesięciocyfrowe kwoty za podpisanie umowy dla nielicznych, zwolnienia dla tysięcy — witamy w świecie ogromnych zarobków i jeszcze wielkich podziałów. W Dolinie Krzemowej odbywa się prawdziwa rewolucja. Najwięksi giganci technologiczni stają na głowie, by pozyskać wybitnych specjalistów w dziedzinie sztucznej inteligencji, oferując im pieniądze, które wcześniej były w tej branży kompletnie nie do pomyślenia. Tysiące inżynierów z sektora IT drżą tymczasem o swoją przyszłość. — Panuje atmosfera egzystencjalnego strachu o to, że branża ulega fundamentalnym zmianom – mówi były inżynier Meta.</description>
			<guid isPermaLink="false">1904ecf7-d122-4e48-bee1-b4359ac8470f</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 06:20:36 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OHLk9kpTURBXy8wYmI3Njk5OGFlMDdhNWI0MDY1NzhjNGQ2OWQ3MDliNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Roman Starowojt nie żyje. Dymisja i śmierć w cieniu skandalu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/roman-starowojt-nie-zyje-putin-odwolal-ministra-kilka-godzin-pozniej-znaleziono-cialo/6pw1wfg</link>
			<description>Roman Starowojt, 53-letni były gubernator obwodu kurskiego i od maja 2024 r. minister transportu Federacji Rosyjskiej, został w poniedziałek nad ranem odwołany dekretem Władimira Putina. Kilka godzin później nie żył — został odnaleziony w swoim aucie w podmoskiewskim Odincowie z raną postrzałową głowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8bd910a6-04fb-44da-a308-ef4335ca6f33</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 06:20:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UpBk9kpTURBXy8yZDZiMGRhMWUzYzc5MGRjMTZkYmRjZWM0MGYxNzU0Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny miedzi w USA biją rekordy. To konsekwencja zapowiedzianych ceł Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-miedzi-w-usa-rekordowy-wzrost-po-zapowiedzi-cel-przez-trumpa/h6qmgpx</link>
			<description>Ceny miedzi w Stanach Zjednoczonych osiągnęły we wtorek najwyższy poziom w historii, po tym jak Donald Trump zapowiedział wprowadzenie 50-procentowych ceł na ten surowiec. Prezydent ogłosił tę decyzję przed posiedzeniem swojego gabinetu, mówiąc krótko: "Dziś zajmujemy się miedzią".</description>
			<guid isPermaLink="false">24720207-783e-41b7-b33a-e596dea644ea</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 05:44:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AzAk9kpTURBXy9kY2JkMDJhMzg5M2NjM2YwZDE4ZDRhZDdiYjIwYjFjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świetne wieści dla Elona Muska. Polacy pokochali Teslę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/swietne-wiesci-dla-elona-muska-polacy-pokochali-tesle/1q63j1r</link>
			<description>Elon Musk nie miał ostatnio najlepszej passy — niezbyt wypaliła mu kariera polityczna, a i jego Tesla miała gigantyczne problemy. Z Polski przychodzą jednak dla niego świetne wieści — na naszym rynku auta Muska są elektrycznym przebojem.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ca70050-6755-4e02-b4e3-4dc66c7c513a</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 05:39:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M3hk9kpTURBXy8wNGY1ZTBmZTZiZTVkNzdmNzZiYWIzYTljNTE1NDEwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny codziennych produktów w górę. Tyle wyniosła podwyżka w czerwcu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-w-sklepach-slodycze-drozeja-o-16-proc-produkty-sypkie-tanieja/sex6srk</link>
			<description>Z najnowszego raportu UCE Research oraz Uniwersytetu WSB Merito wynika, że w czerwcu bieżącego roku ceny produktów codziennego użytku wzrosły średnio o 5,8 proc. w porównaniu z analogicznym okresem ubiegłego roku. Eksperci zauważają, że to kolejny miesiąc z rzędu, w którym roczna dynamika cen przyspieszyła.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c36d151-feaf-4442-ae34-0bff7ebf0fad</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 05:06:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oAmk9kpTURBXy9mMWQxMGQ5NjliNTFmZjVmODQyYTIwNzUwN2RiOWRkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy warto inwestować w lokale usługowe? Na to musisz zwrócić uwagę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/lokale-uslugowe-w-polsce-analiza-cen-i-trendow-rynkowych/t1hrr52</link>
			<description>Rynek lokali usługowych w Polsce przeżywa okres intensywnego rozwoju, oferując inwestorom atrakcyjne możliwości zarobku. Najnowsze analizy rynkowe pokazują jednak znaczne zróżnicowanie cenowe między miastami, a także w obrębie poszczególnych lokalizacji. Kluczowe znaczenie ma nie tylko wybór miasta, ale przede wszystkim charakterystyka samego lokalu.</description>
			<guid isPermaLink="false">43b8fd68-0308-4406-82b8-57338c9c4db5</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HCMk9kpTURBXy85MWEzMTQ2MGM4Y2YxYjNmZmFmOGViZmQwNDE2NzZkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna sprawa o WIBOR w Trybunale. "Umowa kredytowa generowała znaczne ryzyko"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kolejna-sprawa-o-wibor-w-trybunale-umowa-kredytowa-generowala-znaczne-ryzyko/5xkqxx4</link>
			<description>Do Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej trafił kolejny zestaw pytań prejudycjalnych dotyczących kredytu mieszkaniowego ze stawką WIBOR. Wysłał je warszawski sąd, który oczekuje informacji w zakresie m.in. czy zmienne oprocentowanie jest jasne i zrozumiałe dla konsumenta oraz, czy wplecenie WIBOR do umowy skutkować może znaczącą nierównowagą stron. Należy spodziewać się kolejnych pytań prejudycjalnych do TSUE, a ukształtowanie linii orzeczniczej może zająć lata.</description>
			<guid isPermaLink="false">95698e54-c915-4dfe-b28e-bc7e1db27ca6</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 04:45:17 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QHbk9kpTURBXy9hYWU4YjMxYzUzNzdmNTJkMjVlYzNlNmI4NGYyODdmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poranki najsłynniejszych prezesów. Sprawdź, jak dzień zaczynają Mark Zuckerberg, Sam Altman i inni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jeff-bezos-mark-zuckerberg-sam-altan-i-inni-tak-wygladaja-ich-poranki/f754s8t</link>
			<description>Prezesi największych firm świata często mają nietypowe poranne rytuały, które mają zwiększyć ich produktywność. Wśród nich znajdują się m.in. medytacja i bardzo wczesne pobudki. Jeden z prezesów zdradził, że przez dwie godziny po przebudzeniu czyta gazety.</description>
			<guid isPermaLink="false">77090263-670a-41c8-b098-db81f2e76447</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 04:33:35 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q0bk9kpTURBXy84ZjE4ZjAxZTJlYTdkNzViNDlmOWY1NGE4MzA3ZjkzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec boomu na wynajem mieszkań. Rynek wraca do normy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-najmu-mieszkan-stabilizacja-po-latach-wzrostu-co-dalej/qgdr0j1</link>
			<description>Rynek najmu mieszkań w Polsce przechodzi obecnie przez okres stabilizacji po latach wzmożonej aktywności. Eksperci Grupy Morizon-Gratka przeanalizowali aktualne stawki i prognozy zysku dla inwestorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">34321803-e34c-4521-a409-4c497233e287</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 04:26:43 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YvBk9kpTURBXy8zZTViOTFkNmQ3ZThmYzdjMGY1OTg3ODYwZjM2Yjk5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Nie ma powodów do paniki". Rachunki za prąd wzrosną tylko o 20-30 zł?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podwyzki-pradu-od-pazdziernika-sprawdz-co-moze-sie-zmienic/jvghnwt</link>
			<description>Czy od października czekają nas podwyżki rachunków za prąd? Polityczne napięcia stawiają pod znakiem zapytania dalsze mrożenie cen energii, ich ewentualny wzrost nie będzie jednak końcem świata. Kryzys na rynku energii, przed którego skutkami państwo chroniło obywateli, mamy już za sobą — obecna sytuacja może więc wymagać nowych i bardziej długoterminowych działań.</description>
			<guid isPermaLink="false">01ac14cd-0a3c-4bec-a9c3-c45fbe6d4427</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 04:11:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JXzk9kpTURBXy9hYWUwOTY4MjA2YmNlMjE1NDEzNTRhODZkMWVlNDc2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz studiować, żeby dobrze zarabiać? Oto najlepiej płatne studia w każdym województwie [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/wojewodzki-ranking-studiow-ten-kierunek-wygrywa-z-informatyka-ranking/cccq6q3</link>
			<description>Wybór kierunku studiów to kwestia zainteresowań, ale coraz częściej również... finansów. Dlatego przygotowaliśmy ranking najlepiej opłacanych kierunków studiów w każdym województwie, w sumie 32 zestawienia. Nie zawsze bowiem trzeba studiować na topowej uczelni daleko od domu. Okazuje się, że np. po pielęgniarstwie w Jeleniej Górze czy Tarnobrzegu też można zarobić ponad 10 tys. zł brutto, a nawigacja, resocjalizacja czy skandynawistyka też się opłacają.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f48cdcc-4d4c-4280-b9e8-2906e6013638</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zbdk9kpTURBXy9hZjQ4ODk3NjU3MzE4M2M1MmYzOTc0NzJiYjM2NTFlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy wymiar amerykańskich ceł. 200 proc. "bardzo szybko"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-grozi-wysokimi-clami-co-to-oznacza-dla-rynku-lekow/ls38kbb</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zagroził, że "bardzo szybko" nałoży nowe cła na importowane produkty farmaceutyczne. "Będą to cła o bardzo wysokiej stawce, około 200 proc." — zapowiedział.</description>
			<guid isPermaLink="false">9af72cf8-0f80-4663-a433-60e41352d6bd</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 18:29:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/64xk9kpTURBXy8xMTUxNTc0YTkxODY0OTY4MDJkMzRiZjgyNjY3Mjg1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Rady Rolnictwa ostrzega przed skutkami umowy UE z Mercosurem. "Wspieranie tego sektora powinno być priorytetem"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rada-ds-rolnictwa-skutki-umowy-mercosur-dla-bezpieczenstwa-zywnosciowego/86rq6kq</link>
			<description>Uzależnienie Europy od żywności importowanej z Ameryki Południowej może stanowić poważne zagrożenie — stwierdził szef Rady ds. Rolnictwa i Obszarów Wiejskich przy Prezydencie RP Jan Krzysztof Ardanowski. W czasie wtorkowego posiedzenia Rady przedstawił potencjalne konsekwencje ratyfikacji umowy handlowej między Unią Europejską a Mercosurem. Udział w obradach wziął również prezydent Andrzej Duda.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f7cfa19-0c4b-42e9-9dd0-b9f35243d765</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 15:28:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O4Nk9kpTURBXy85NzFmMzNiMDkwNDA5ZjM5ZjA1NmQ3YjY1MjIzM2Q4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>List do Donalda Tuska w sprawie ministerstwa nauki. Decyzje w połowie lipca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/list-do-donalda-tuska-w-sprawie-ministerstwa-nauki-decyzje-w-polowie-lipca/jc4386h</link>
			<description>W obliczu spekulacji o możliwym połączeniu Ministerstwa Nauki i Szkolnictwa Wyższego z innym resortem, przedstawiciele społeczności akademickiej wystosowali list do premiera. Sygnatariusze apelują o utrzymanie niezależności ministerstwa, podkreślając znaczenie odrębności dla efektywnej współpracy i rozwoju nauki w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa7e4577-d9b6-4783-a269-15f713fddb75</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 14:19:10 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y0wk9kpTURBXy8zNDUwMTMwNmI0NzVmMGEwMzc4ZWMyZjljYmY1NGZhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To odbija się na wymianie handlowej. "Decydenci muszą podjąć zdecydowane działania"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/to-odbija-sie-na-wymianie-handlowej-decydenci-musza-podjac-zdecydowane-dzialania/bc7dp40</link>
			<description>Tempo wzrostu międzynarodowej wymiany handlowej może spowolnić w 2025 r. do ok. 1,8 proc. z 3,4 proc. notowanych w 2024 r. z uwagi na wyższe cła i niepewność co do kierunków polityk handlowych — wynika z prognozy Banku Światowego, zamieszczonej w raporcie "Global Economic Prospects".</description>
			<guid isPermaLink="false">ba2b6e2c-0aec-446f-bb96-398915a74415</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 14:05:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2jdk9kpTURBXy8xZjM1ZjBlMjVkYjlhMTg3NWJiMWJmNWRhYmIwODMwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podwyżka dla 100 tys. emerytów. Rząd przyjął ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/podwyzka-dla-100-tys-emerytow-rzad-przyjal-ustawe/x2h5gzw</link>
			<description>We wtorek Rada Ministrów przyjęła projekt ustawy likwidujący problem tzw. emerytur czerwcowych. Zgodnie z nowym prawem ZUS przeliczy wysokość świadczenia wszystkim, którzy w latach 2009-2019 byli poszkodowani, bo przeszli na emeryturę w czerwcu.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b88d9dc-efb3-42ff-938d-d44191dc687a</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 13:18:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CUSk9kpTURBXy9jNjRmNTU5YTY0ZmYxODkzZjhiZDY2MmFmZDBjYTExNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakupy online czy offline? Tak kupują Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/zakupy-online-czy-offline-tak-kupuja-polacy/6nztb8h</link>
			<description>Kilka lat temu przepowiadano koniec tradycyjnego handlu, ale nic takiego się nie wydarzyło. – Konsumenci nie wybierają już między online i offline w sposób jednoznaczny. Decyzja zależy od konkretnej sytuacji i potrzeby chwili – wskazują autorzy badania firmy Adyen.</description>
			<guid isPermaLink="false">20d75fb8-a11a-4f6c-a7b8-7f8f7436858f</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 13:15:35 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dDBk9kpTURBXy8wYjc1NmE2OGI1NmVjNDAyNjA2MzM5MzhiYzNkNmVlNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Magazyny energii pod lupą rządu. Producenci liczą na złagodzenie limitów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/magazyny-energii-kontrowersje-wokol-nowych-regulacji-przeciwpozarowych/v725gk9</link>
			<description>Trwają prace nad zmianami w przepisach przeciwpożarowych dotyczących domowych magazynów energii elektrycznej. W odpowiedzi na propozycje Ministerstwa Rozwoju i Technologii, wiceminister klimatu Miłosz Motyka zapowiedział rewizję limitów pojemności, od których uzależnione będą koszty i warunki montażu takich urządzeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">35a7a909-913b-4019-be7b-222d612d98f3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 13:12:19 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JcFk9kpTURBXy9jMjMyNDY3ZmNjOTQwNzUzZTRhNmQ3MWExNmZhZWI0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przyjął 10 pakiet deregulacji. Będą też ważne zmiany dla nauczycieli, w tym podwyżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-przyjal-dziesiaty-pakiet-deregulacji-wazne-zmiany-dla-nauczycieli/98hhw7q</link>
			<description>Rada Ministrów przyjęła dziesiąty pakiet deregulacji. Chodzi o dwa projekty nowelizacji zgłoszone przez Ministerstwo Edukacji Narodowej. Pierwsza zmiana jest ważna dla osób, które chciałyby pracować w przedszkolu, ale nie są nauczycielami. Druga to zmiana ważna dla nauczycieli specjalistów, którzy chcieliby pracować w szkołach prywatnych, ale nie na etacie. Już poza deregulacją rząd przyjął kolejny, większy projekt w sprawie zmian w Karcie nauczyciela. Przewiduje on m.in. podwyżki niektórych świadczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">61eac31a-827a-46c4-9510-c86924b56d60</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 13:07:03 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ntCk9kpTURBXy80M2UyZWQ1NTRkZWM5ODU5YzIyMDcwMjc5MGE3YjMyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rumuński bank centralny jest nieugięty. Polska wciąż daleko za Czechami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rumunski-bank-centralny-jest-nieugiety-polska-wciaz-daleko-za-czechami/bmn8b52</link>
			<description>Zgodnie z przewidywaniami rumuński bank centralny we wtorek zdecydował o utrzymaniu stóp procentowych. Rumuni nadal mają najwyższą — obok Węgrów — stopę procentową w naszym regionie. Polska, mimo ostatnich obniżek stóp, wciąż ma wyraźnie wyższy koszt pieniądza niż Czechy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ddd81c95-2a72-4932-a4e9-9c663a16c8ab</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 12:37:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ecvk9kpTURBXy81YzlhYmI0YzIyNDIyOWU2YjI5Y2U5ZGY2MDg1MjQ4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wynagrodzenia 2025: rosną stawki na umowach B2B</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zmiany-w-wynagrodzeniach-2025-kto-zyskal-a-kto-stracil/r9018ne</link>
			<description>Pierwsze półrocze 2025 r. przyniosło istotne zmiany w obszarze wynagrodzeń. Według danych portalu No Fluff Jobs wzrosły średnie widełki płac na kontraktach B2B. Niestety wynagrodzenia na umowach o pracę utrzymują się na niezmienionym poziomie. Jednak w najgorszej sytuacji są najbardziej doświadczeni specjaliści: poziom ich zarobków spada niezależnie od formy zatrudnienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a7be4f0-4b00-42e9-92c0-04b2d2b68fdb</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 12:24:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r4ek9kpTURBXy8yNmU5MmQwYzg3OGZhYzA4M2UxZGVmZGUzOWFjNGFlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W takim tempie zmieniają się ceny polis OC. Kiepskie wieści dla kierowców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ubezpieczenia/w-takim-tempie-zmieniaja-sie-ceny-polis-oc-kiepskie-wiesci-dla-kierowcow/8bf3wqm</link>
			<description>Średnia składka za obowiązkowe ubezpieczenie dla kierowców w pierwszym półroczu 2025 r. wyniosła niemal 700 zł. To o 14 proc. więcej niż przed rokiem — wynika z danych Rankomatu. Eksperci spodziewają się dalszych podwyżek.</description>
			<guid isPermaLink="false">77ce3f5e-bb53-4e13-b481-84a6d05410c9</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 10:44:25 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Oznk9kpTURBXy8zZDIwYjExYzQ1N2IyYmE4M2YyMTQ2N2EwYzVlZWI2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylu cudzoziemców pracuje w Polsce. Najwięcej obywateli Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gus-liczba-cudzoziemcow-w-polsce-wzrosla-o-45-proc-w-2025-r/hcnn4ml</link>
			<description>Z danych opublikowanych przez Główny Urząd Statystyczny wynika, że na koniec stycznia 2025 roku w Polsce pracowało 1 mln 45 tys. cudzoziemców. To oznacza wzrost o 4,5 proc. rok do roku, co potwierdza, że zagraniczni pracownicy nadal stanowią istotny filar polskiego rynku pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c7a8699a-17f5-434f-824e-9fcf23a6307a</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 09:27:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eCQk9kpTURBXy9kODZiM2FjZjY5OGU3M2FiMjA2MWJhNWY0MzAxYWEzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto dostanie dodatkowe 1878 zł? Świadczenie nie tylko dla emerytów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/14-emerytura-2025-kiedy-wyplata-ile-wyniesie-swiadczenie-i-komu-przysluguje/bckjpnk</link>
			<description>W 2025 roku 14. emerytura ponownie trafi na konta uprawnionych Polaków, przynosząc dodatkowe wsparcie finansowe nie tylko seniorom, ale także osobom pobierającym renty rodzinne, w tym młodym do 25. roku życia. Ile wyniesie świadczenie, komu i kiedy zostanie wypłacone?</description>
			<guid isPermaLink="false">7ad84403-801a-4918-921f-0bdf908d1d43</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 09:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/APtk9kpTURBXy9mMDA3NzhlNWU5MmRkYTFmZmEyZDljYzdjMmZhNjJkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta mała rzecz może dużo zmienić w naszych emeryturach. Dziś zajmie się nią Sejm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/ta-mala-rzecz-moze-duzo-zmienic-w-naszych-emeryturach-dzis-zajmie-sie-nia-sejm/fw1fy6s</link>
			<description>"Każda zmiana, która doprowadzi do większej edukacji i uświadomienia Polaków na tematy emerytalne, jest dobra" — mówią od lat eksperci. Sejm w tym tygodniu zajmuje się właśnie jedną z nich. Z pozoru drobna nowina, która pozwoli sprawdzić wysokość przyszłej emerytury w mObywatelu, może mieć kluczowy wpływ na świadczenia wielu z nas.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc917e50-cc1c-4fea-8725-b609088d6012</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:30:04 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7c1k9kpTURBXy8wZTE4MTAxOWVhOThlYjlkNDcyZTNmMTBkYWVmZTE0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mercedes C 300e – w końcu dobra alternatywa dla diesla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/mercedes-c-300e-w-koncu-dobra-alternatywa-dla-diesla-test/zx20bl7</link>
			<description>Mercedesa C można kupić w jednej z kilkunastu wersji silnikowych. Może to być auto na benzynę, na olej napędowy, ale też hybryda plug-in z dieslem albo bardziej typowa, z jednostką benzynową. Muszę przyznać, że C 300e, czyli najtańsza hybryda plug-in to sensowna alternatywa dla diesla. I to w każdych warunkach.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc989e92-c5ab-4991-a3f1-2125c23596df</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 05:08:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pPXk9kpTURBXy9jNmQyZDlhNjMwM2U3MGUwY2YyZmY2ODEwMmE0ZDFkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nastroje w polskich firmach: pracownicy szykują się na plan B</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polski-rynek-pracy-43-proc-pracownikow-nie-ufa-przelozonym/p5sfdkf</link>
			<description>Nowe dane z raportu ManpowerGroup "Barometr Talentów 2025" malują niepokojący obraz polskiego rynku pracy. Choć ogólny wskaźnik zadowolenia z pracy w Polsce jest nieco wyższy niż średnia globalna, to szczegółowe wyniki ujawniają systemowe napięcia. 43 proc. pracowników nie ufa swojemu przełożonemu, a czterech na dziesięciu rozważa zmianę pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">38db039e-4923-40f0-9123-f9b0834eff11</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 04:36:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ERmk9kpTURBXy81NDIzOGU0ODA0MTI5MTVjMGRiM2FmYWYzYzY4MTEwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rządowa deregulacja. Nie o to chodziło [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/deregulacja-po-polsku-zamiast-mniej-przepisow-firmy-dostaja-nowe-obowiazki-opinia/0pk5bd2</link>
			<description>Przedsiębiorcy, księgowi, ale też po prostu obywatele, co roku są bombardowani różnego rodzaju regulacjami. Nawet jeśli ktoś chce dziś zrobić grilla, to zastanawia się, czy może rozpalić ogień i czy nie grozi za to jakaś kara. Dlatego dobrze, że rząd wziął się za deregulację. Zakładałem jednak, że chodzi o eliminację przepisów — nadmiernych, zbędnych, uciążliwych, absurdalnych. Niestety, tylko część projektów realizuje taki cel.</description>
			<guid isPermaLink="false">8cd9d408-b0dc-4315-ac3d-14b0d03eaaec</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 04:30:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RnJk9kpTURBXy9iZGQzMTBiMDkxMzFkMjk3NjZkZDFhNjQ4MjAzOWJmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy muszą słać do urzędów mnóstwo formularzy. Rekordziści prawie 700 [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/obowiazki-sprawozdawcze-firm-w-2024-pole-do-zmian-jest-duze-tylko-u-nas/bbw6t97</link>
			<description>Nawet 697 dokumentów rocznie (w skrajnych przypadkach) musi przesyłać firma do urzędów publicznych – wynika z najnowszego raportu Grant Thornton "Sprawozdawczość firm w 2024". Firmy są więc mocno obciążone obowiązkami, jakie narzuca im administracja. Oczywiście to, ile formularzy trzeba wysłać do instytucji publicznych, takich jak ZUS, urząd skarbowy, czy NBP, zależy od wielkości prowadzonego biznesu. Który urząd żąda najwięcej danych i jak to zredukować?</description>
			<guid isPermaLink="false">86ac9a3d-b5f1-4873-9afd-05a8f0336441</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mWtk9kpTURBXy80NmEyYzAzN2VhNmQ0YTRmNzI5MGZlMTE3ODQ1MjdkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje podwyżki dla 100 tys. emerytów. Koniec absurdalnego prawa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/rzad-szykuje-podwyzki-dla-100-tys-emerytow-koniec-absurdalnego-prawa/nr8wg6k</link>
			<description>Jeśli przeszedłeś na emeryturę w czerwcu w latach 2009-2019, to jest szansa, że niedługo czeka cię podwyżka świadczenia. Rząd we wtorek ma zająć się problemem blisko 100 tys. seniorów, którzy ze względu na wadliwe prawo przez lata pobierali zaniżoną emeryturę. Teraz mają dostać podwyżki, choć strat z przeszłości już nie odzyskają. Jest jednak kluczowa zmiana w projekcie ustawy, która będzie dla seniorów bardzo korzystna.</description>
			<guid isPermaLink="false">73021bd6-eaeb-46c0-86d5-ac6966ec7b2a</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jul 2025 03:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ufIk9kpTURBXy8wODY4NWQ1Yjg0NjQ2MDJkMDc2NDk0N2ZkMjE4MWJjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdecydowany lider. Oto najlepsze uczelnie w Polsce według rankingu Perspektyw 2025</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ranking-perspektyw-2025-oto-najlepsze-uczelnie-wyzsze-w-polsce/4f725s7</link>
			<description>W najnowszej edycji Rankingu Szkół Wyższych Perspektywy 2025, Uniwersytet Warszawski po raz kolejny potwierdził swoją pozycję lidera polskiej edukacji wyższej, wyprzedzając Uniwersytet Jagielloński i Politechnikę Warszawską. Ranking, przygotowany przez Fundację Edukacyjną Perspektywy pod przewodnictwem prof. Michała Kleibera, uwzględnia trzy kluczowe zestawienia: uczelnie akademickie, uczelnie zawodowe oraz kierunki studiów. Tegoroczna edycja wprowadziła istotne zmiany, łącząc uczelnie publiczne i niepubliczne w jednej klasyfikacji uczelni zawodowych, co podkreśla rosnące znaczenie jakości kształcenia ponad podziałami własnościowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">0098a260-7633-43df-beea-9134452ce2c5</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:20:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WArk9kpTURBXy82OTBkM2Q2MGJlNzQ2ZDQzODBhZWFiMzZjNzUwN2YwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>McDonald's rekrutował za pomocą chatbota. Wyciekły miliony danych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/mcdonalds-rekrutowal-przez-chatbota-wyciekly-dane-aplikantow/twp5kph</link>
			<description>W poniedziałek 30 czerwca badacze ds. bezpieczeństwa Ian Carroll i Sam Curry postanowili włamać się do zaplecza sztucznej inteligencji chatbota McDonald's. Szybko okazało się, że jest to łatwiejsze, niż przypuszczali, a ceną okazały się dane wrażliwe osób, które starały się o pracę w sieci fast foodów za pomocą przeznaczonego do tych celów asystenta AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">2aa64232-1238-486e-a400-f2ba4a7d9828</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:17:01 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e1Xk9kpTURBXy8xMzhiNTIyNGJlNWM1ZDgyYmE0OTc4ODg0NGYxZjQyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To już wojna o najlepszych z najlepszych. Oferta za 200 mln dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/zarobki-w-ai-jak-meta-przebija-apple-i-inne-giganty-technologiczne/9l8fvpv</link>
			<description>Meta Platforms Inc — właściciel Facebooka, Instagrama czy Whatssapa — złożyła niezwykle wysokie oferty wynagrodzeń nowym członkom swojego zespołu "superinteligencji". Ruoming Pang, były inżynier Apple, który prowadził w firmie zespół modeli sztucznej inteligencji, otrzymał od Mety pakiet o wartości ponad 200 milionów dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1df6d90-1e57-4081-858b-787f1b204af2</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:01:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Qgk9kpTURBXy85NWZiOWY4ZThhYmQ4ZjViYTc1MTcwN2NlNmM0YjczMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>40 kandydatów na jedno miejsce. Ten kierunek studiów bije rekordy popularności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/najpopularniejsze-kierunki-studiow-2025-rekordowa-liczba-kandydatow-na-aktorstwo/zl2kz3z</link>
			<description>Trwa rekrutacja na studia. Dane za poprzedni rok pokazują, że w przypadku najpopularniejszych kierunków o jedno miejsce walczy nawet kilkudziesięciu kandydatów. Jak będzie w tym roku? Statystyki poznamy po zakończeniu rekrutacji na rok akademicki 2025/26. Docierają jednak pierwsze sygnały o liczbie zgłoszeń na poszczególne kierunki. Na przykład na aktorstwo jest 40 chętnych na jedno miejsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">26e717d4-6e7d-41a4-9148-3d7f0d268086</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:42:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/89Pk9kpTURBXy84NjgyNWM0YTM3YzhiMDBkNzJhNTE1Y2JmZDJkZTYxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pogrom mikrofirm w handlu detalicznym. Ubyło ich aż 14 tys.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pogrom-mikrofirm-w-handlu-detalicznym-ubylo-ich-az-14-tys/bbmx915</link>
			<description>W ostatnim roku przybyło w Polsce 99 tys. mikrofirm prowadzonych przez osoby fizyczne. Nie czarujmy się, to nie jest zwrot ku przedsiębiorczości, ale głównie pracownicy, którzy nie chcą lub nie mogą pracować na etacie, bo pracodawca stawia takie wymagania. Trend jednak spowalnia, a to za sprawą prawdziwego pogromu, jaki dokonał się w handlu detalicznym. W ciągu 12 miesięcy ubyło tu prawie 14 tys. mikrofirm. Z drugiej strony mamy znaczący przyrost w zakładaniu mikrofirm w sprzątaniu i budownictwie. Ciekawe jest też, że na samozatrudnienie przechodzi wielu górników w kopalniach węgla.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3836f25-6746-4bd9-ab0c-ffd372f60487</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:22:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AVlk9kpTURBXy8wNTYwMDM3Y2Y4MGNhYTE5YjJjOTIzYzRkMGMxMzRhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google Chrome zacznie tracić rynek. OpenAI i Perplexity szykują swoje przeglądarki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-chrome-zacznie-tracic-rynek-openai-i-perplexity-szykuja-swoje-przegladarki/nnqzy29</link>
			<description>Od kilkunastu miesięcy na rynku przeglądarek internetowych rysuje się wyraźny zwrot ku rozwiązaniom AI. Głównym motorem tej zmiany są firmy, które same zbudowały rozpoznawalność wokół generatywnej sztucznej inteligencji: Perplexity i OpenAI. Perplexity już udostępniło własną przeglądarkę Comet, a OpenAI przygotowuje premierę narzędzia, które ma pojawić się w nadchodzących tygodniach. Obie firmy rzucają wyzwanie Google Chrome. Rok 2025 może stać się dla rynku przeglądarek internetowych tym, czym rok 2022 był dla modeli językowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb7b5c78-84a9-4b37-92ab-03e8163e2804</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 12:19:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o-3k9kpTURBXy8zZDg3ZjU2OTI2NTRlMGUxNzQzYzIwMGMwZTA1NTg2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cztery mieszkania, 235 tys. zł oszczędności i pompa insulinowa. Majątek Zbigniewa Boguckiego [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-zbigniew-bogucki-nowym-szefem-kancelarii-prezydenta/fskgqp9</link>
			<description>Jak wynika z ustaleń Onetu i "Rzeczpospolitej", Karol Nawrocki wybrał już przyszłego szefa swojej kancelarii. Na jej czele stanie Zbigniew Bogucki. Związany z Prawem i Sprawiedliwością polityk posiada ponad 235 tys. zł oszczędności, a w ramach małżeńskiej wspólności majątkowej współposiada też kilka mieszkań.</description>
			<guid isPermaLink="false">28d03d28-4822-4ed0-bf27-9e0b36157cdf</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:58:54 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SFEk9kpTURBXy83OWYzZDc1YTlhYmE1NmI5YjllNDcyNWNhZGE3ZWE0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na miejscu czy z dostawą? Wiemy, jak Polacy korzystają z restauracji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/na-miejscu-czy-z-dostawa-jak-polacy-korzystaja-z-restauracji/fbrrqd2</link>
			<description>W zeszłym roku 74 proc. Polaków korzystało z usług gastronomicznych "na miejscu", a 60 proc. kupowało jedzenie lub napoje na wynos. Stosunkowo najrzadziej wybieramy posiłki z dowozem — wynika z badania PMR Market Experts by Hume’s.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b5b7b3a-f184-4036-86f4-d841c17a060b</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:57:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RFck9kpTURBXy8zODcxNDNhYTliZjZlMTIwOTQyOTQ4ZmNjMGYzMGE2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jednak nie Czarnek? To on ma być szefem kancelarii Karola Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nieoficjalne-informacje-to-on-ma-byc-szefem-kancelarii-karola-nawrockiego/eftzwvv</link>
			<description>To poseł PiS Zbigniew Bogucki ma być szefem Kancelarii Prezydenta RP — podaje "Rzeczpospolita". To zaskoczenie, bo wielokrotnie mówiło się, że to stanowisko ma zająć znany polityk PiS Przemysław Czarnek.</description>
			<guid isPermaLink="false">d95d4e06-bdb1-4ed3-84da-80ac287b7b09</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:14:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aO4k9kpTURBXy82YzYyYTEwOTU3NmIzNzgwZjMyYzE4NDg3ODQzZmJiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najważniejsze zmiany uchwalone przez Sejm w nocy. Tak się zmieni prawo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/co-sejm-przeglosowal-w-nocy-oto-kluczowe-zmiany-dla-firm-i-obywateli/q49ct0m</link>
			<description>W środę głosowania w Sejmie trwały do późnych godzin nocnych, zakończyły się tuż przed 23. Posłowie uchwalili kilkanaście nowelizacji ustaw. Głównie chodzi o projekty deregulacyjne, ale nie tylko. Wybraliśmy trzy, które zasługują na szczególną uwagę. Chodzi o ochronę polskich firm przed nieuczciwą konkurencją podmiotów spoza Unii Europejskiej, ochronę obywateli przed zawieraniem umów OC z użyciem skradzionych danych oraz ważne zmiany dla kupujących mieszkania.</description>
			<guid isPermaLink="false">0417fc8d-1b56-453f-9613-21cda8c7d0bd</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:47:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZwSk9kpTURBXy9lZGU3YzRkODYyYThmZDVmNmRlZTEyMWVkYjY0NWY3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE publikuje kodeks AI. To będzie zakazane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ue-publikuje-kodeks-ai-to-bedzie-zakazane/34y9n7l</link>
			<description>Unia Europejska opublikowała kodeks postępowania, który ma pomóc firmom w przestrzeganiu przełomowej ustawy o sztucznej inteligencji (AI Act), obejmującej m.in. ochronę praw autorskich twórców oraz wymogi dotyczące przejrzystości dla zaawansowanych modeli — podaje Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b81a7fa-892d-449d-a3e8-dbdc2e0d28df</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:45:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e47k9kpTURBXy81ODcyYTA4MGUxMjRiOTA0ODM5ZTVlZDcxNzhlMzA0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kara za brak abonamentu RTV? Pracownicy Poczty Polskiej przeprowadzają kontrole</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kto-musi-placic-abonament-rtv-obowiazki-i-kontrole-poczty-polskiej/zfler27</link>
			<description>Poczta Polska przypomina, że każdy posiadacz sprawnego odbiornika RTV – telewizora lub radia – jest zobowiązany do opłacania abonamentu RTV, niezależnie od tego, czy faktycznie korzysta z tych urządzeń. Kontrole abonamentowe przeprowadzane są głównie w firmach, a liczba wizyt w gospodarstwach domowych jest minimalna. Pracownicy Poczty, posiadający specjalne uprawnienia, monitorują przestrzeganie przepisów na podstawie ustawy o opłatach abonamentowych, a liczba nakładanych kar za uchybienia ostatnio delikatnie spada. Warto znać aktualne zasady, by uniknąć nieprzyjemności i niepotrzebnych kosztów.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b734ca8-ebe1-4aa6-a422-9c78bfd81857</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:45:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aotk9kpTURBXy84MDI5ZjgzOTExYmYxMjAzMTViMjlmNzFmOTViODNlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwszy taki pozew przeciwko Kim Dzong Unowi w historii. Oto zarzuty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pierwszy-w-historii-pozew-przeciwko-kim-dzong-unowi-zarzuty-tortur/p6f31gq</link>
			<description>Uciekinierka z Korei Północnej zamierza wnieść oskarżenie cywilne i karne przeciwko przywódcy Korei Północnej Kim Dzong Unowi i czterem innym urzędnikom Pjongjangu. Północnokoreańskiemu reżimowi zarzuca nadużycia, których doświadczyła podczas przetrzymywania w tym kraju. To pierwszy przypadek, gdy urodzony w Korei Północnej uciekinier podejmuje kroki prawne przeciwko reżimowi.</description>
			<guid isPermaLink="false">e83483ef-8d6f-4ab9-9dad-98ef1529a05f</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 10:18:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VVbk9kpTURBXy8xMGE2ODQ2YmU1NjJiN2ZlMDkyZjY3M2I3ODQwNTFkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Duda o "wieszaniu za zdradę". Radosław Sikorski stanowczo odpowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezydent-duda-o-wieszaniu-za-zdrade-radoslaw-sikorski-stanowczo-odpowiada/cqh6jyy</link>
			<description>Polskę wiąże protokół do konwencji Rady Europy o ochronie praw człowieka, który zniósł karę śmierci. MSZ nie przewiduje wypowiedzenia ani konwencji, ani protokołu — napisał szef resortu Radosław Sikorski, odnosząc się do wypowiedzi prezydenta Andrzeja Dudy dotyczącej wieszania za zdradę.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b81d656-2a90-4713-874c-f1626d9da5d1</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:56:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qxRk9kpTURBXy9lMWRhODJhOWVhYmEyOTY1MGM5Mzk4NGM5NGQ5OTlhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wraca sprawa Turowa. Polska może odzyskać miliony euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wraca-sprawa-turowa-polska-moze-odzyskac-miliony-euro/12q59rk</link>
			<description>Rzeczniczka generalna Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej Juliane Kokott uznała w czwartek w wydanej opinii, że Komisja Europejska niesłusznie potrąciła Polsce ponad 68 mln euro z tytułu okresowej kary pieniężnej za niewstrzymanie wydobycia w kopalni Turów.</description>
			<guid isPermaLink="false">81fc2fb1-7fef-4e52-b2f8-254ea51cd228</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:49:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/klOk9kpTURBXy80ZjA1MmVmZTUzMjdkY2Q4NDQxNjJhYTI1NzdiOTRjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle osób otrzymało już rentę wdowią</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tyle-osob-otrzymalo-juz-rente-wdowia-358-zl-na-osobe/e2yq5fx</link>
			<description>Od początku lipca Zakład Ubezpieczeń Społecznych wypłacił ponad 320 tys. osobom 1 mld 118 mln zł brutto, z czego przeszło o 114 mln zł wzrosły wypłaty w związku z zastosowaniem zbiegu świadczeń. Dzięki rencie wdowiej świadczeniobiorcy zyskają średnio 358,27 zł - poinformował ZUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">07c5cecb-1665-437b-b7a1-dde7c03817c5</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:34:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e_ik9kpTURBXy9jNTIwNjA5OGExOTAwMDcwZjdkMzllYzkyZGFlNDZiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koalicja rządowa w tarapatach? Sondaż partyjny nie pozostawia złudzeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/koalicja-rzadowa-w-tarapatach-sondaz-partyjny-nie-pozostawia-zludzen/9lj0vp8</link>
			<description>Po ogłoszeniu wyniku wyborów prezydenckich i przegranej w nich kandydata Koalicji Obywatelskiej Rafała Trzaskowskiego koalicja rządowa mierzy się z wieloma problemami, jak problematyczna sytuacja na polsko-niemieckiej granicy, przeciągające się negocjacje koalicyjne czy konieczność wyjaśniania nocnego spotkania marszałka Sejmu Szymona Hołowni. Najnowszy sondaż pracowni Pollster dla "Super Expressu" potwierdza negatywny trend i wskazuje, że do objęcia rządów byłaby dziś zdolna koalicja PiSu i Konfederacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a38d313-425c-4a1e-9cac-56823f22fa11</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:30:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RODk9kpTURBXy9kOTJjZjIzNjE3YjEwNjczYTMzYWExODJhODM2YzEzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Polsce prąd napędza inflację, w Niemczech tanieje. Nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/w-polsce-prad-napedza-inflacje-w-niemczech-tanieje-nowe-dane/rmrqtpp</link>
			<description>W Polsce prąd poważnie zdrożał w ciągu roku i był do czerwca siłą napędową inflacji. Tymczasem w Niemczech mamy do czynienia ze zjawiskiem dokładnie odwrotnym. Inflacja spadła do 2 proc. rdr w czerwcu i to właśnie dzięki taniejącej energii elektrycznej — wynika z danych Destatis.</description>
			<guid isPermaLink="false">1de24fac-549a-4807-b57f-157ec4de3423</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:13:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yqlk9kpTURBXy83ZmJmMDAwMjJiNjgyOWI0YjVjNGJmYzNhMmEzNTgxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Do Jego Świątobliwości papieża Leona". Rekordowa liczba listów do Watykanu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/do-jego-swiatobliwosci-papieza-leona-rekordowa-liczba-listow-do-watykanu/f814z8s</link>
			<description>100 kilogramów listów przychodzi codziennie z całego świata do papieża Leona XIV — podała włoska poczta. Listy są sortowane i kierowane do dalszej wysyłki w centrum dystrybucji poczty w podrzymskiej miejscowości Fiumicino. Od początku pontyfikatu papieża z USA notuje się stały napływ korespondencji do niego.</description>
			<guid isPermaLink="false">267c0f38-79a5-43fe-a138-2a9281f90973</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:06:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y1Wk9kpTURBXy83NGVhMjVhNTMzMjU1MmQzMGI1NmFmOGQ1ODgxMTVhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TSUE karze Polskę. Za niewdrożenie przepisów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tsue-karze-polske-za-niewdrozenie-przepisow/g8mclqs</link>
			<description>Polska ma zapłacić 8,3 mln euro za niewdrożenie dyrektywy dotyczącej praw autorskich online - orzekł Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">40261577-a9a3-4343-ad4b-bb0ff033e63c</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:59:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c4lk9kpTURBXy80NzdmNzVlNmE4ZWExOTk2YTUyMTVmNDFlYjU5MTY3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To koniec problemów z inflacją w Polsce? Nowe prognozy NBP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-zblizy-sie-do-celu-juz-w-tym-miesiacu-prognoza-nbp/lf3j98k</link>
			<description>Inflacja konsumencka CPI powinna spaść w pobliże 3 proc. już w lipcu — ocenia pierwsza wiceprezes Narodowego Banku Polskiego Marta Kightley. To oznaczałoby najniższy odczyt od roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">b24da5fc-9025-451c-8995-a7c2598715ab</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:49:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X7Dk9kpTURBXy9lM2QyMTA4YmNkNjM2OGQ4NzYyNmVlZTlhNWMzNWE5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoficjalnie: liderzy KO zdecydowali. Powstanie jedna partia polityczna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nieoficjalnie-liderzy-ko-zdecydowali-powstanie-jedna-partia-polityczna/yy90l40</link>
			<description>Jak poinformował dziennikarz Kamil Dziubka z Onetu, powołując się na swoje źródła w Koalicji Obywatelskiej, po naradzie liderów KO tj. szefa Platformy Obywatelskiej Donalda Tuska, szefa Nowoczesnej Adama Szłapki oraz szefowej Inicjatywy Polski Barbary Nowackiej miała zapaść decyzja o fuzji i utworzeniu jednej partii politycznej. Możliwe, że zachowa ona nazwę "Koalicja Obywatelska".</description>
			<guid isPermaLink="false">b4c6b1db-7299-4a6e-a284-6079e1771f1c</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:46:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RVjk9kpTURBXy9iYTFkN2UzYjNiY2YxYWQ3MDRiY2M2M2JkNTcyMGQ0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mocarstwa nuklearne UE łączą siły. Podpiszą ważną deklarację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/mocarstwa-nuklearne-ue-lacza-sily-podpisza-wazna-deklaracje/xn6psdq</link>
			<description>Wielka Brytania i Francja podpiszą w czwartek deklarację, która po raz pierwszy w historii przewiduje koordynację odstraszania nuklearnego obu państw na wypadek "ekstremalnego zagrożenia" dla Europy — ogłosił w nocy ze środy na czwartek rząd w Londynie.</description>
			<guid isPermaLink="false">f36cde34-1b0f-487d-bf9a-209ab601b3d6</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:21:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uEnk9kpTURBXy82ZTliOGZmNGVmMWYxYjQ5MzYwMzU1NWFlNTcxNDMxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NFZ "po taniości". Nie ma pieniędzy dla ekspertów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nfz-po-taniosci-nie-ma-pieniedzy-dla-ekspertow/t3wm0z5</link>
			<description>Narodowy Fundusz Zdrowia planuje w 2026 r. budżet na poziomie 217,4 mld zł, z czego jedynie 1,7 mld zł przeznaczono na koszty administracyjne. To mniej niż jeden proc. W tym są m.in. wynagrodzenia pracowników. Eksperci ostrzegają na łamach "Rzeczpospolitej", że tak niskie nakłady na funkcjonowanie instytucji mogą negatywnie odbić się na jakości zarządzania.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6bc101b-9dcc-4d10-ba6a-f10d34a30ffa</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:54:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PuLk9kpTURBXy9jNmQ0NjMzMTIwZWYzMTgwMjY5NTRkMzQ1MGRkNTYwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztab kryzysowy zabrał głos po ulewach. Szef MSWiA podał dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sztab-kryzysowy-zabral-glos-po-ulewach-szef-mswia-podal-dane/5xq1c9e</link>
			<description>W czwartek rano odbyło się kolejne posiedzenie sztabu kryzysowego w związku z sytuacją pogodową w Polsce. — Rządowy zespół zarządzania kryzysowego dokonał przeglądu i oceny sytuacji zagrożeń meteorologicznych i hydrologicznych w trakcie ostatniej doby. Mamy za sobą 4 tys. 300 interwencji ochotniczej straży pożarnej od poniedziałku — oznajmił szef MSWiA Tomasz Siemoniak.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8f8b90d-989f-411c-b106-129e4045db10</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:23:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Utak9kpTURBXy9mNTUzNjI3YWFjZGJlYWFhMDE1MzhjNmJhNDNlNDI2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jaką dożywotnią emeryturę będzie pobierał Andrzej Duda? Kwota może zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jaka-dozywotnia-emeryture-bedzie-pobieral-andrzej-duda/g0wy02w</link>
			<description>Ustępującemu z urzędu prezydentowi RP przysługuje szereg przywilejów. Jednym z nich jest dożywotnia emerytura, której wysokość zależy od bieżącej wysokości wynagrodzenia prezydenta. Andrzej Duda po opuszczeniu Pałacu Prezydenckiego otrzyma także inne finansowe gratyfikacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">09f9fb0c-5cc5-48e8-b4f7-f8aa14191e98</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RBik9kpTURBXy9kZjVmMTQyMzUwZGQ5MWQ1YTc0ZjQ1Yzc5MWRlMzllZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy zawracają migrantów do Polski. Ujawniono szokujące dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niemcy-zawracaja-migrantow-do-polski-ujawniono-szokujace-dane/y4q1783</link>
			<description>Od 8 maja Niemcy zmieniły bowiem politykę azylową – przestały przyjmować wnioski o ochronę międzynarodową od cudzoziemców, którzy przybyli na terytorium Niemiec z innego państwa członkowskiego. Decyzja ta uderza głównie w Polskę, przez którą — tranzytem — nielegalni imigranci od strony Białorusi dostają się do Niemiec — pisze "Rzeczpospolita". Gazeta potwierdza to szokującymi statystykami mówiącymi o tym, ile osób zawrócono z Niemiec do Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">13bb359c-50fc-4ca8-b8f2-e968195aae63</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 06:56:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DqIk9kpTURBXy80MTgwNjM3ZjVhZTBkMjkyMTVlNTAxYzQ0MGE0M2MwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski ostro o nowym szefie BBN. "Uważa rząd za rosyjskich szpiegów"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/radoslaw-sikorski-ostro-o-nowym-szefie-bbn-uwaza-rzad-za-rosyjskich-szpiegow/7ez2bss</link>
			<description>Radosław Sikorski w programie "Fakty po Faktach" w TVN24 został zapytany o możliwość współpracy z nowym szefem Biura Bezpieczeństwa Narodowego Sławomirem Cenckiewiczem, którego do tej roli wyznaczył prezydent elekt Karol Nawrocki. Szef MSZ sceptycznie odniósł się do takiej współpracy i ostro ocenił nowego szefa BBN.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b9d9260-388f-40f3-9ef5-98b448e98648</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 06:35:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bPYk9kpTURBXy83ZWE3YjEwM2NkMDA4MDViNzAwY2IxYTBkNTBjNDIzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W USA nowy rekord cen najmu. Nawet kilka pensji przeciętnego Polaka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/w-usa-nowy-rekord-cen-najmu-nawet-kilka-pensji-przecietnego-polaka/hq1m1ck</link>
			<description>Czynsze na Manhattanie osiągnęły rekordowy poziom po raz czwarty w ciągu ostatnich pięciu miesięcy i nie widać ulgi dla poszukiwaczy mieszkań w najbardziej ruchliwym sezonie na rynku — informuje Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">e03800df-bae5-4297-afe4-6e02bf0b1969</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:59:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mq2k9kpTURBXy83Mjk5ZmI4MjZkMjkzZmFiZGJhYTgwNDQ4MWY5MjM0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masowy atak rakietowy na Ukrainę. Celem miasto blisko polskiej granicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/masowy-atak-rakietowy-na-ukraine-celem-miasto-blisko-polskiej-granicy/6gc8mxx</link>
			<description>Co najmniej dwie osoby zginęły a 13 zostało rannych w kolejnym rosyjskim zmasowanym ataku powietrznym na stolicę Ukrainy Kijów, który miał miejsce w nocy ze środy na czwartek — poinformowały lokalne władze.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9a74116-57fb-44cc-9097-92b43ffca308</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:24:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z7Tk9kpTURBXy84NTZmZTc3Yjk2NDM5N2JkNjA3YjE5NzYwYzg3NWJkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przejrzystość płac to nie jawność wynagrodzeń. Jakie zmiany czekają rynek pracy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/czy-przepisy-o-jawnosci-wynagrodzen-zmienia-rynek-pracy/ttqqz4s</link>
			<description>Ustawa podpisana 18 czerwca 2025 r. ma zwiększyć przejrzystość wynagrodzeń, jednak wielu ekspertów uważa, że to krok wstecz. Zamiast obowiązku publikowania widełek w ogłoszeniach, firmy będą mogły ujawniać stawki dopiero przed rozmową kwalifikacyjną – lub nawet tuż przed podpisaniem umowy. To rozwiązanie zachowawcze, które – zdaniem specjalistów – rozmija się z intencją unijnej dyrektywy i jest dalekie od tego, czego oczekują zwolennicy pełnej transparentności wynagrodzeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b5eb86c-12dd-48cb-b95e-ca79b6144425</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gZck9kpTURBXy83OTkwY2Y5OWNlNzY4YWQ1OTViN2IxMzMwYzIzMjU0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Michał zainwestował w nieruchomości w Chorwacji. "W obu przypadkach już się zwróciły"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/michal-zainwestowal-w-chorwacji-sprzedawali-nieruchomosci-za-bezcen/hjwk5pm</link>
			<description>Najpierw kupił jeden apartament w Chorwacji, później dokupił drugi. Gdy pytamy Michała Borowca, czy się opłacało, odpowiada wprost: w obu przypadkach inwestycja już się zwróciła. Ostrzega jednak, by nie ulegać iluzji okazji i nie dać się wpuścić w "kuczę".</description>
			<guid isPermaLink="false">0fadf755-1ec3-4de5-9026-725b098fee89</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:11:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C0ak9kpTURBXy82OTQ5ZDM3ZmQ0ZDQ5NzM4MTdiNDgyYmU0NTZlNzA5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nocne zaskoczenie w Sejmie. Polska 2050 głosowała z PiS i Konfederacją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nocne-zaskoczenie-w-sejmie-polska-2050-glosowala-z-pis-i-konfederacja/652qk7e</link>
			<description>Polska 2050 wraz z PiS i Konfederacją w środę późnym wieczorem przegłosowały poprawki do ustawy o budownictwie społecznym. Wbrew reszcie koalicji rządzącej. Chodzi o możliwość wykupu mieszkania zbudowanego w ramach tzw. Społecznej Inicjatywy Mieszkaniowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">40c8d9b5-8613-493e-b283-5be803b64fc3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:57:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eg9k9kpTURBXy9hMDkwYjE0NWIyZjY3YjAwOTk2ZDQwMWUyNGI3NTZjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump uderza wysokimi cłami w Brazylię. Zaskakujący powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-uderza-wysokimi-clami-w-brazylie-zaskakujacy-powod/wsqzm7w</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump w środę powiadomił Brazylię o objęciu jej cłem w wysokości 50 proc. od 1 sierpnia. Oprócz Brazylii tego dnia pisma w sprawie stawek celnych otrzymało też siedem innych krajów. W liście do władz Brazylii Donald Trump wspomniał o atakach na jej byłego prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff90d0ec-1c84-433e-b28b-5f145c908c8a</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:50:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k4Kk9kpTURBXy9jYWYzYTBkOGU1YmE1ODE3ZDk1ZGMxOWZjZWQ5M2ZhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy podzieleni w sprawie koalicji rządowej. Chodzi o jej przetrwanie [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polacy-podzieleni-w-sprawie-koalicji-rzadowej-chodzi-o-jej-przetrwanie-sondaz/pttqn9m</link>
			<description>Ostatnie dni dla koalicji pod wodzą premiera Donalda Tuska przebiegają pod znakiem dyskusji na temat rekonstrukcji rządu, a także nocnego spotkania marszałka Sejmu Szymona Hołowni z politykami PiS. Onet w badaniu pracowni SW Research postanowił zapytać Polaków, czy ich zdaniem obecna koalicja rządowa przetrwa do końca bieżącej kadencji Sejmu. Podział Polaków w tej sprawie jest bardzo wyrażny.</description>
			<guid isPermaLink="false">61bbd47a-7338-4023-95ec-e4e2d208ecb2</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:34:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oNMk9kpTURBXy9iYjgxNDA4NzAxYThmYzYyZWJmMTMzZDVlZGFiMWNiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nagły zwrot Donalda Trumpa. Ukraina ma powody do zadowolenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nagly-zwrot-donalda-trumpa-ukraina-ma-powody-do-zadowolenia/ecpfl53</link>
			<description>Administracja prezydenta USA Donalda Trumpa wznowiła dostawy broni na Ukrainę — poinformowała w środę agencja AP, powołując się na przedstawicieli amerykańskich władz. Pentagon zawiesił wysyłkę uzbrojenia przed tygodniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3686f44-4d53-4bae-a679-6f5ab3248067</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:20:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EkRk9kpTURBXy9mMTBiZjkzMzQyNTJhNjEzY2MyNjYzOTc1MzAzYmNjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najstraszniejsze w AI może być to, co mówi o niej twój szef</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/przyszlosc-zawodow-wobec-ai-szefowie-strasza-ai-juz-po-was-idzie/m8h8es5</link>
			<description>Coraz więcej prezesów otwarcie zapowiada, że AI zastąpi pracowników umysłowych. Niektórzy robią to w dosadny sposób.</description>
			<guid isPermaLink="false">6349668d-bc55-4cef-a328-8fe4fa0cf461</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:12:58 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l1gk9kpTURBXy9lYTQ1Y2U0OGEzZjExZWY0MDljNzc5ZDViYjdkZDFiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie olimpijki zapłacą wielki podatek? Lewica chce zmian w prawie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/gigantyczny-podatek-dla-polskich-olimpijek-lewica-chce-zmian-w-prawie/k2mpmvh</link>
			<description>Aleksandra Mirosław, Daria Pikulik, Julia Szeremeta i Klaudia Zwolińska powinny zdaniem posłów Lewicy zapłacić nawet 180 tys. zł podatku od nagród, które otrzymały za medale olimpijskie z zeszłorocznych igrzysk w Paryżu. W Sejmie jest już jednak projekt ustawy, który zmieniałby zasady poboru PIT w takich przypadkach. W czwartek odbędzie się jego pierwsze czytanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d16aef35-85d4-4c8c-ba47-cf607fa865aa</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kF8k9kpTURBXy8yM2I2MzJiYWQzMmQ3YWZkMTFjNWZhODkyMjc3YmY0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To nie legenda. Zablokowali mi przelew przez podejrzany tytuł. To imię jest zakazane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/banki-blokuja-przelewy-wystarczy-jedno-slowo-zobacz-jak-uniknac-problemow/mbmp9mb</link>
			<description>Za przelew dla kolegi o imieniu Kuba można zostać w banku posądzonym o pranie pieniędzy i finansowanie terroryzmu. Na własnej skórze przekonałem się, że systemy w bankach faktycznie skanują wszystkie transakcje i wyłapują najbardziej podejrzane. Co w sytuacji, gdy dojdzie do blokady pieniędzy? Jak po stronie banku wygląda procedura? Jakich słów i określeń unikać, żeby nie mieć problemów? Przedstawiamy, co mówi się w bankach oficjalnie i nieoficjalnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f16e0dc-85f6-4c35-89c6-84ba3e746794</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iAUk9kpTURBXy8wOTEwMWFhYTdmMGM2YzU0MTYyOTI2Nzc0YWNlYTU2YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pułapka na Karola Nawrockiego? Ta ustawa rządu dotknie go osobiście</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polityczno-prawna-pulapka-na-karola-nawrockiego-czy-poprze-zakaz-dla-saszetek/k7300n5</link>
			<description>Rząd chce zakazać sprzedaży saszetek nikotynowych. Właśnie trwają konsultacje publiczne projektu ustawy w tej sprawie. Takie rozwiązanie może być wizerunkową pułapką dla Karola Nawrockiego – albo wystąpi jako obrońca nikotyny, albo podpisze ustawę… przeciwko samemu sobie.</description>
			<guid isPermaLink="false">21405f6c-1f39-4f8c-864b-e715c66989f5</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cpkk9kpTURBXy8wZjI0M2RhMjA0ZDMxNTIzYjA4ZjAyMzQ4Yjk2M2FhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co robi BBN? Oto kluczowe zadania Biura Bezpieczeństwa Narodowego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/biuro-bezpieczenstwa-narodowego-czym-sie-zajmuje-i-jakie-ma-uprawnienia/l3j0g5j</link>
			<description>Karol Nawrocki wskazał nowego szefa Biura Bezpieczeństwa Narodowego — będzie nim znany i kontrowersyjny historyk Sławomir Cenckiewicz. Czym zajmuje się jednostka, na której czele staje i jakie uprawnienia posiada? Wyjaśniamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d15c4cf-e43f-4325-a010-eb554fb43438</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Jul 2025 15:05:47 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n26k9kpTURBXy9kNjk4ZTAxOTJhYmJhMDJjZWQ1ZGI5NTlmZTg2NmJkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niecodzienne zachowania gości w hotelach. Piżama na śniadaniu to dopiero początek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-a-nietypowe-zachowanie-gosci-jak-branza-hotelarska-radzi-sobie-z-problemem/vm5h3h4</link>
			<description>Podczas wakacji są gorsze przewinienia niż wstawanie wcześnie rano, żeby zająć leżaki przy basenie. Należą do nich m.in. zejście w piżamie na śniadanie czy bieganie boso po hotelowym lobby. Jak obsługa radzi sobie z nieodpowiednimi zachowaniami gości? Oto ranking hotelowej żenady.</description>
			<guid isPermaLink="false">d03599be-36f9-4eb2-986e-8d71c09a5336</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Jul 2025 14:05:28 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Lyk9kpTURBXy9mNzZmOTY0NWY4YzQ2YzNlZWU5NjBiNzY1M2VkNTE2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świat drukarek może nas jeszcze zaskoczyć. I ciągle są tu miliardy dolarów do zgarnięcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/swiat-drukarek-moze-nas-jeszcze-zaskoczyc-i-ciagle-sa-tu-miliardy-dolarow-do/9xk1e78</link>
			<description>Xerox domknął przejęcie Lexmarka za 1,5 mld dol. Ruch ten nie wywołał jednak medialnej burzy, jakiej należałoby się spodziewać po zderzeniu dwóch ikon druku. Czy rzeczywiście rynek nie interesuje się już drukarkami? Ten sektor, choć skurczony przez transformację cyfrową, wciąż potrafi generować solidne przepływy gotówki i przyciągać kapitał. Inni gracze, tacy jak Epson, potrafią z kolei zaskoczyć i wprowadzają unikalne innowacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">418afc92-97e9-4b2c-a789-dfbce171c0c2</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 19:22:38 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_ZWk9kpTURBXy8xYTBmNjNmNzdlNDRjY2IzOWUzOGM5NmUwZjNmNzcwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elektroniczna księga wieczysta – jak z niej korzystać i ile kosztuje?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jak-korzystac-z-elektronicznej-ksiegi-wieczystej-praktyczne-wskazowki/xbbcvpx</link>
			<description>W erze cyfryzacji administracji publicznej elektroniczna księga wieczysta staje się kluczowym narzędziem usprawniającym proces obrotu nieruchomościami w Polsce. System ten oferuje szybki dostęp do kluczowych informacji o nieruchomościach, znacznie przyspiesza procesy transakcyjne i zwiększa bezpieczeństwo prawne inwestycji. Oto krótki przewodnik po EKW.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7f4fe28-cc36-4cbe-aace-fbefefe81b86</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 19:21:16 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xxQk9kpTURBXy80NDlkYTVjMDI0ZmYyOTFiYjRhMTcyMGQ1NTNkYzA2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI tnie etaty. Prezesi już nie stosują kłamliwej narracji o "oddawaniu ludziom zadań kreatywnych"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-tnie-etaty-prezesi-juz-nie-stosuja-klamliwej-narracji-o-oddawaniu-ludziom-zadan/t34tr4b</link>
			<description>Od paru lat pojawia się narracja, że sztuczna inteligencja nie będzie odbierać ludziom pracy. Miała przejąć na siebie tylko te żmudne, powtarzalne czynności, a ludziom zostawić zadania kreatywne, wymagające większej koncentracji i myślenia — takie, które dają większe poczucie sensu i satysfakcji. Teraz już wiemy, że była to tylko strategia komunikacyjna, by nie budzić paniki wśród pracowników i zyskać czas na wprowadzenie odpowiednich procedur.</description>
			<guid isPermaLink="false">dda00197-3d03-4d89-b27d-754dc3e3e8e5</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 17:50:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nBGk9kpTURBXy9hMjMxMjMyZjA0YTY5MWE5NzIyNzJkZDQ3MDgwZGYzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Silversi na rynku pracy: firmy chcą ich zatrudniać, ale nie potrafią</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kariera-50-jak-przelamac-bariery-na-rynku-pracy/ymm4q63</link>
			<description>Pracodawcy deklarują otwartość, urzędy oferują wsparcie, pracownicy 50+ chcą być aktywni. Niestety w praktyce coś się rozjeżdża. Oferty nie trafiają do adresatów, wsparcie jest poza zasięgiem, a system tonie w biurokracji. – Nikt nie wie, jak te puzzle poukładać – mówią eksperci.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4922ac9-76de-407d-a80e-7f09d9c5d828</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 17:17:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dQQk9kpTURBXy81ZTM5Yzk5NDM3Y2QyYjM1ZmFiMjQ0M2IzYzJlZjJjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska historia sukcesu. "Nigdy nie było lepszego pieczywa niż teraz"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-historia-sukcesu-nigdy-nie-bylo-lepszego-pieczywa-niz-teraz/phf378m</link>
			<description>Gdyby nie rodzina i przyjaciele ten sukces nie byłby możliwy, bo w trudnym momencie czasu pandemii banki wymawiały kredyty. Właścicielowi kawiarnio-piekarni udało się przetrwać najgorsze dzięki pożyczkom przyjaciół. Później znalazł się jeden bank, który zdecydował się zaryzykować i finansować ciężko pracujących pasjonatów. Dalej poszło już z górki. W tym roku sieć "Gorąco Polecam. Smaki z piekarni" włączyła wyższy bieg i po osiągnięciu efektu skali rozwija się błyskawicznie, a zyski rosną. W rozmowie Jacka Frączyka z głównym właścicielem i prezesem spółki Enata Bread Bartłomiejem Rychcikiem poznamy niesamowitą historię tworzenia polskiego biznesu, który przetrwał na zakrętach. Wizja i determinacja stworzyła coś z jakością światową, a pomysłów mają bez liku. I są w stanie je obecnie realizować.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5290ff5-1486-48e3-9b6f-480cda2ba9ac</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 16:14:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/88lk9kpTURBXy85Y2M0NTA4Y2ZlMDdjZDA3OTM1MTc0YzFjYjhkZGI3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego Polacy nie jeżdżą na wakacje? Dla niektórych przeszkodą jest przełożony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/dlaczego-polacy-nie-korzystaja-z-urlopu-problemy-z-przelozonym-i-strach-przed/srdx9hv</link>
			<description>Podróże tylko dla wybranych? Tylko 55 proc. z nas wykorzystało w zeszłym roku przysługujące pełne dwa tygodnie urlopu — wynika z badania firmy Sabre. Barierą są przede wszystkim koszty, ale i zwykły strach: 64 proc. Polaków uważa, że nie stać ich na podróże, a 30 proc. przyznało, że boi się latać. 23 proc. ankietowanych przyznaje — przeszkodą w wyjeździe jest... przełożony.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3bf99d5-a64e-44c8-9fec-db29a90dd4c3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wh1k9kpTURBXy9iOTQ0ZmY2N2UyNGIwMDQ5ODExZWY2MGQwYTFmYjNjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co za nieruchomość. Klasztor w centrum Świdnicy na sprzedaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/swidnica-zabytkowy-zespol-poklasztorny-na-sprzedaz-za-65-mln-zl/2rh1b91</link>
			<description>W samym centrum Świdnicy na Dolnym Śląsku wystawiono na sprzedaż wyjątkowy zabytkowy zespół poklasztorny. Nieruchomość o powierzchni 2751 m kw., położona na działce liczącej 5510 m kw., jest własnością Zboru Kościoła Zielonoświątkowego już od 35 lat. Historia kompleksu sięga jednak znacznie dalej — aż do końca XIII wieku. Teraz można ją nabyć za 6,5 mln zł. To kolejna perełka z rynku, wyszukana przez ekspertów portalu Nieruchomosci-online.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">6827c4d4-35a2-4c6d-97b2-194fd45bdacd</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 15:15:32 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mTvk9kpTURBXy8xNTQ5MjdmODU4NTM1YjA1YzkyNTlmYjZiZWM0YTRiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny? Polacy do inwestowania wybrali Hiszpanię, Amerykanie stawiają na Włochy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowy-amerykanski-sen-kupowanie-i-wynajmowanie-domow-wakacyjnych-we-wloszech/9v60mxh</link>
			<description>Malownicze włoskie krajobrazy i tanie nieruchomości kuszą Amerykanów, którzy coraz częściej wybierają inwestowanie w tym kraju zamiast w USA. Oprócz dochodu pasywnego z wynajmu zyskują też miejsce na wakacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">537d01bf-a537-4298-b48c-3dc0c7d3ef55</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 14:50:29 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KBbk9kpTURBXy82ZDVlMjBmZGZiNThjZjJhODY3NDQ5NGI3ZTkzNGZjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI już teraz lepsza niż lekarz. "Pierwszy krok w stronę medycznej superinteligencji"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-juz-teraz-lepsza-niz-lekarz-pierwszy-krok-w-strone-medycznej-superinteligencji/qtgfzfd</link>
			<description>Microsoft zaprezentował MAI Diagnostic Orchestrator (MAI-DxO) — system, który w testach laboratoryjnych rozpoznał choroby z dokładnością czterokrotnie większą niż zespół 21 doświadczonych lekarzy biorących udział w tym samym eksperymencie. Badanie przeprowadzono na 304 opisach przypadków z "New England Journal of Medicine". Okazało się, że algorytm nie tylko trafniej stawia diagnozę, lecz także dobiera o jedną piątą tańszy zestaw badań niż człowiek. Mustafa Suleyman, dyrektor generalny ds. AI w Microsofcie, nazywa projekt prawdziwym krokiem w stronę medycznej superinteligencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">cd85a8dd-f12b-497d-b7a3-1899ea212987</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 14:14:38 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Slk9kpTURBXy9mYTZmN2QzOWUwM2ZjYTViZTBhOThhZGZkMzNiNmMxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kogo lepiej zatrudnić do pracy w wakacje — studenta, czy współmałżonka? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/praca-sezonowa-lepiej-wziac-studenta-czy-wspolmalzonka-do-pomocy/2hlvx0m</link>
			<description>W okresie wakacyjnym w wielu działalnościach, działających sezonowo, może brakować rąk do pracy. Przedsiębiorcy starają się zatrudnić na zlecenie lub umowę o pracę osoby młode, zwłaszcza studentów, a także współmałżonka. Wyjaśniamy, jakie są obowiązki podatkowe i składkowe związane z zatrudnieniem lub zleceniem pracy takim osobom, a także co zyskuje firma, a co współpracownik.</description>
			<guid isPermaLink="false">741c9b01-90ea-4159-b3a8-f87ee2a700a0</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 13:14:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/doFk9kpTURBXy9mY2YyM2EyZTZlNzNlOWVlZTE5ZjFlZWNlODQ0YjY2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co drugi polski pracownik korzysta z generatywnej AI. Pracodawcy zostają w tyle.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/generatywna-ai-w-polskich-biurach-jak-zmienia-nasza-prace/d2svzsl</link>
			<description>Generatywna sztuczna inteligencja na dobre zadomowiła się w polskich biurach. Już niemal co drugi pracownik korzysta z takich narzędzi jak ChatGPT, Midjourney czy Microsoft Copilot – wynika z raportu Michael Page Talent Trends 2025. Praca z AI pomaga nie tylko zwiększyć produktywność, ale też daje przestrzeń na bardziej rozwijające zadania. Problem w tym, że większość pracowników uczy się obsługi tych narzędzi samodzielnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">80ab5c83-7a21-4ceb-9371-6be08ca7c98a</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 13:10:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RWTk9kpTURBXy9kN2ZkOGU2OGZkYzA2ZWM3YWY3MmEwODlkN2JkMDExMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Piotr wybrał na inwestycje Chorwację zamiast Bałtyku czy Hiszpanii. Mówi, w czym jest lepsza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/inwestycja-w-chorwacji-lepsza-niz-w-hiszpanii-piotr-wymienia-zalety/7x0309r</link>
			<description>— Chorwacja nie była wyborem, którego dokonałem z Excelem. To było moje miejsce na długo przed tym, zanim postanowiłem tu inwestować — mówi Piotr Kania, właściciel szkoły windsurfingu i inwestor, który od ponad dekady buduje i sprzedaje nieruchomości na południu kraju. — Ale żeby móc tu żyć, trzeba było podejść do tematu po polsku – konkretnie, z planem — dodaje.</description>
			<guid isPermaLink="false">d881ca61-9a87-467f-b10b-f54081496f5a</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 09:34:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oIck9kpTURBXy8yOTBiZTc0ZjE1OTExZDk5YjljNzcwODJiMmM4ZDAzYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co urzekło mnie we Włoszech, a czego będę unikać? Oto moje wnioski po podróży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/czego-unikac-we-wloszech-wpadlam-w-turystyczna-pulapke/tmbbrxg</link>
			<description>Wiosną spędziłam tydzień, podróżując po Włoszech. Jednym z najlepszych punktów wyjazdu była samodzielnie zorganizowana wyprawa kulinarna. Następnym razem na pewno odpuszczę sobie np. zatłoczoną Pizę i wybiorę mniejsze miasta jak Lucca czy Siena.</description>
			<guid isPermaLink="false">db13dea0-347b-49fe-8e34-44bc35dd71dd</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 08:40:13 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nEsk9kpTURBXy9iNmJlZGY2YzgzY2U0YzAxM2E0ZjlkNzhiMjZkYjk3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wypoczywają Polacy? Co trzeci nie planuje wyjazdu na wakacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-polakow-jak-spedzamy-urlop-i-co-daje-nam-aktywny-wypoczynek/8gjzxpq</link>
			<description>Co trzeci z nas nie planuje wyjazdu podczas tegorocznych wakacji. Jeżeli już wyjeżdżamy, to najczęściej na okres do dwóch tygodni. Jednocześnie jesteśmy w europejskiej czołówce, jeśli chodzi o liczbę przepracowywanych w ciągu tygodnia godzin. Czym jest dla Polaków wypoczynek na wyjeździe i czy potrafimy regenerować się również na co dzień?</description>
			<guid isPermaLink="false">14942c76-1c20-4d5d-a549-180b0ca51e33</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 08:17:55 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7MMk9kpTURBXy9lOGNkZGNmYTZkZjU0MmM4MzRmNmM1ZGMwN2I3YzViNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak pracować z AI i nie stracić głowy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/generatywna-ai-w-pracy-czy-tracimy-zdolnosc-samodzielnego-myslenia/yzndhy7</link>
			<description>Ponad połowa przedstawicieli pokolenia Z i millenialsów korzysta dziś w pracy z generatywnej AI – wynika z raportu Deloitte. Tworzą z jej pomocą treści, analizują dane, projektują, zarządzają zadaniami. Uważają, że zwiększa to efektywność, poprawia jakość pracy i pozwala lepiej dbać o równowagę między życiem zawodowym a prywatnym. Ale najnowsze badanie MIT stawia ważne pytanie: czy w zamian nie tracimy zdolności do samodzielnego myślenia? Naukowcy ostrzegają przed "długiem poznawczym" i przypominają, że problemem nie jest technologia, tylko sposób, w jaki z niej korzystamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7743059b-5924-4e85-abdb-696e3b85131e</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 07:04:24 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
		</item>
		<item>
			<title>Moi rodzice mieli po 40 lat, gdy się urodziłam. Teraz widzę korzyści późnego macierzyństwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zalety-poznego-macierzynstwa-kiedy-rodzice-maja-40-lat/lvcyrsn</link>
			<description>Jakie są zalety późnego macierzyństwa? Kiedy się urodziłam, moi rodzice mieli pod czterdziestkę. Teraz gdy jestem w wieku przeciętnej kobiety zostającej matką po raz pierwszy, widzę korzyści płynące z czekania — pisze w felietonie dla amerykańskiego Insidera Sophie Katzman.</description>
			<guid isPermaLink="false">a28898fb-af5f-41d9-b1d0-aaaf27506488</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sOlk9kpTURBXy83OGNhNjc0YzE5YTliYzg1NDc5ZmVmZWJlNzNhMGY0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeczytałem finansową biblię milenialsów. Czy ciągle warto na nią wydać 100 zł?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/finansowa-forteca-recenzja-bestsellerowej-ksiazki-marcina-iwucia-dla-inwestorow-w/6gt4les</link>
			<description>"Czytałeś fortecę?" — to zdanie przewija się wśród moich rówieśników, gdy rozmowy schodzą na oszczędzanie czy inwestowanie — mowa oczywiście o "Finansowej fortecy" Marcina Iwucia. Czy jednak pozycja zasługuje na miano "finansowej biblii milenialsów", jak niektórzy ją określają? A może zdążyła się już zestarzeć? Postanowiłem sprawdzić.</description>
			<guid isPermaLink="false">08ae4b00-5a02-463b-aa9e-96e7dd2a075a</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ay3k9kpTURBXy9lNjA0N2UyMmU5MjRjZTI2MWM0Y2FlZGRkNGRlMDRjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leżak jest passé. Oto, czego na wakacjach szukają Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wakacje-2025-preferencje-polakow-dotyczace-pracy-zdalnej-wydarzen-kulturalnych-i/0ytkmfy</link>
			<description>Jak będą wyglądać tegoroczne wakacje Polaków? Co drugi z nas planuje wyjazd na festiwal, niemal co czwarty zabiera ze sobą laptopa do pracy, a co trzeci rusza w drogę solo – wynika z badania Allianz Partners.</description>
			<guid isPermaLink="false">ed0fa04b-2db4-417b-ad23-604cca79ad7a</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BlXk9kpTURBXy84N2RkY2ZhNzRlYjRhODhlNDZjNGQ4MTQ5NTU4Y2IxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były szef IT w JP Morgan szczerze o AI w biznesie. "Nikt nie chce tego przyznać"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/byly-szef-it-w-jp-morgan-szczerze-o-ai-w-biznesie-nikt-nie-chce-tego-przyznac/4gptg33</link>
			<description>Prawdziwa władza nad danymi kryje się w mechanizmach kontroli i dostępu, a nie w adresie centrów danych. Mike Blandina, były szef IT w amerykańskim JP Morgan, a obecnie dyrektor ds. IT w Snowflake w rozmowie z Business Insiderem ostrzega przed upraszczaniem debaty o suwerennej chmurze do kwestii lokalizacji serwerów.</description>
			<guid isPermaLink="false">87e37b14-a492-449a-803d-1dcf0b5762d4</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 19:17:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZCNk9kpTURBXy9jNDFkZTgxYjQxOGJiNGRjMmNhZGY0NzIyZGYwNjFiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupujesz mieszkanie i co dalej? Przewodnik po obowiązkowych formalnościach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zakup-mieszkania-co-zrobic-po-podpisaniu-aktu-notarialnego/18khmbb</link>
			<description>Podpisanie aktu notarialnego i odbiór kluczy to moment, na który czeka każdy nabywca nieruchomości. Jednak euforia związana z posiadaniem własnego mieszkania nie może przesłonić konieczności dopełnienia szeregu formalności prawnych i administracyjnych. Oto krótki przewodnik o tym, co trzeba zrobić po zakupie swojego "M".</description>
			<guid isPermaLink="false">c4b72ebf-ce3e-4d66-8e2b-8887c499dbe1</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 18:35:28 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nENk9kpTURBXy80YmE0NmM1ZDgyMWEwODJiYmRlYmZkOTAyYTUxYjQ5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister przekonuje, że mieszkania są bardziej dostępne. Ekspert komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/minister-przekonuje-ze-mieszkania-sa-bardziej-dostepne-ekspert-komentuje/gb1ctck</link>
			<description>Minister funduszy i polityki regionalnej Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz przekonuje, że dostępność cenowa mieszkań rośnie stabilnie od drugiego kwartału 2024 r., a wzrost ten waha się od 7 proc. do 19 proc. Podkreśla, że tego efektu nie byłoby m.in. bez skasowania kredytu 0 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c7a90e8-3a8c-42e0-9907-2c21fedf033f</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 17:46:49 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p3rk9kpTURBXy8xOTQ1NmU0MzVmMDAyNTkyYjlmOGRkNDVlYzY4MmZkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zadania rekrutacyjne: czy kandydat może poprosić o podpisanie klauzuli poufności?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zadania-rekrutacyjne-jak-chronic-swoje-pomysly/hzzcpwf</link>
			<description>Choć celem zadań rekrutacyjnych jest weryfikacja kompetencji, część kandydatów obawia się, że przygotowane przez nich materiały zostaną wykorzystane bez ich wiedzy i zgody, a także bez żadnego wynagrodzenia. Jak sprawnie i bezpiecznie przejść przez ten etap?</description>
			<guid isPermaLink="false">d0a95af4-7c63-4441-baa5-00735fc3d5b5</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 16:32:57 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t7rk9kpTURBXy9lMDY1OWE0MjM0MTU1NmRjMDQyZWIzODI5NTI3ZjliNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klimatyzacja, markiza i siatka dla kota. Co wolno mieć na balkonie, a kiedy wymagane jest pozwolenie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jakie-elementy-na-balkonie-wymagaja-zgody-wspolnoty-mieszkaniowej-klimatyzatory/e03j2j4</link>
			<description>Kupując mieszkanie z balkonem, często żyjemy w przekonaniu, że skoro jest częścią naszego lokalu, to możemy na nim robić, co chcemy. To błędne przekonanie. Sprawdź, co dokładnie możesz a czego nie i kiedy musisz najpierw uzyskać pozwolenie od wspólnoty, żeby nie narazić się na problemy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fbb5bd6-d6ff-4be5-8b39-7b95f06d33dd</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4H0k9kpTURBXy9mYTcxOTkyODU3MzUxZDMzZGQ3MWE1ZGFlYjk0M2MxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dyrektywa o przejrzystości płac: co budzi największe obawy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dyrektywa-ue-o-wynagrodzeniach-czego-mozna-sie-spodziewac/zkx2eln</link>
			<description>Polska ma czas do 7 czerwca 2026 r., by wdrożyć unijną dyrektywę o równości i przejrzystości wynagrodzeń. Większość firm nie podjęła jeszcze konkretnych działań przygotowawczych. Tymczasem regulacje mogą całkowicie zmienić sposób zarządzania wynagrodzeniami. Eksperci przestrzegają, by nie czekać z przygotowaniami na ostatnią chwilę.</description>
			<guid isPermaLink="false">63bcdbba-c7a4-4927-bef9-9caf3fac69cc</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 15:28:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3elk9kpTURBXy8zZjMxOWJlMzBkMDZkNmNkYjQ4NmIyOTc0ZWVmMGRhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracuję na prywatnej wyspie miliardera Richarda Bransona. Czasem doskwiera tu "wyspiarski przesyt"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-wyglada-praca-na-necker-island-oto-kulisy-prywatnej-wyspy-miliardera-richarda/432f9w2</link>
			<description>Arran Main-McKendrick od 2022 r. mieszka na wyspie Necker, należącej do CEO Virgin Richarda Bransona. Jako zastępca głównego kierownika dba o gości i codzienne funkcjonowanie luksusowego ośrodka. Mówi, że przyzwyczajenie się do życia w towarzystwie lemurów, żółwi i samego miliardera było zaskakująco proste.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ba447e2-2e4d-414e-949d-c1474aa39ca2</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 14:55:29 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FOpk9kpTURBXy85MGJjODgxMjdiZTc1NWJkMGQ2MDAwNjRkZjUwNDE5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 najczęstszych błędów na wakacjach all inclusive. Tego nie rób</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-all-inclusive-co-robic-a-czego-nie-robic-10-porad-od-doswiadczonej/8ed5zsn</link>
			<description>Przebywałam w kurortach all inclusive na całym świecie. Nowicjusze wszędzie popełniają te same błędy. Unikając ich, twoje wakacje będą jeszcze przyjemniejsze i nie zmarnujesz swoich pieniędzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">71e0590f-0450-4ec8-accd-2b010d1eff6b</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 14:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_kGk9kpTURBXy9jZDUwNzYwOTIxMjc0NzUxN2VmZDI5MzgzODU3YTJmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wskrzesić mamuta i zarobić miliardy. "Jurassic Park" powoli staje się rzeczywistością</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jak-wskrzesic-mamuta-i-zarobic-miliardy-jurassic-park-powoli-staje-sie/3gmn92t</link>
			<description>Colossal Biosciences to start-up z Teksasu, który chce zamienić futurologię w biznes wart miliardy. Po styczniowej rundzie Series C zebrał 200 mln dol. i osiągnął wycenę 10,2 mld dol. Inwestorów, od TWG Global Marka Waltera po fundusze Draper Associates i Breyer Capital, skusiły obietnice nie tylko wskrzeszenia mamuta włochatego, dodo i tygrysa tasmańskiego, lecz także stworzenia platform technologicznych, które mogą zarabiać szybciej, niż urodzi się pierwsze zwierzę z laboratorium.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec480a19-f2bc-4248-b472-866a5bfc280e</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 12:44:58 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WF4k9kpTURBXy9lODRlMTdkZTlhYjU0YmU4MzljY2FjOTYyNDUwNGQxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mentoring to nie tylko dobre rady. Tak powinien wyglądać ten proces</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/mentoring-w-biznesie-jak-skutecznie-wspierac-rozwoj-talentow/6e19lmp</link>
			<description>O mentoringu słyszał niemal każdy. W świecie biznesu to słowo-klucz, które pojawia się w kontekście rozwoju, sukcesji i wspierania talentów. Jednak za tym popularnym hasłem kryje się coś znacznie głębszego niż seria dobrych rad od bardziej doświadczonej koleżanki lub kolegi. Czym tak naprawdę jest mentoring, kto go potrzebuje i jak się za niego zabrać, by nie był stratą czasu?</description>
			<guid isPermaLink="false">419bbecd-9232-4ca7-8bc7-d427a1d6f4bc</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 11:48:29 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nNbk9kpTURBXy8yOTY5MGQxNzMyNWJjY2E0OGJiZWIxZDk5YzJhN2JjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>50 tys. zł na ratunek? Konsolidacja kredytu może uwolnić (lub związać) twój portfel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/50-tys-zl-na-ratunek-konsolidacja-kredytu-moze-uwolnic-lub-zwiazac-twoj-portfel/ggc6rwf</link>
			<description>Kredyt konsolidacyjny to nie tyle "kolejny dług", ile operacja księgowa, w której bank spłaca twoje dotychczasowe zobowiązania i wystawia za to nową, pojedynczą fakturę w postaci jednej raty. W lipcu 2025 r. rynkowe oferty dla kredytów konsolidacyjnych oscylują wokół RRSO 9–12 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">ed0b115c-67c7-48c8-a514-09ac498ff9f0</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 11:06:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/trgk9kpTURBXy83OTc1Yzc1ZmMyYzMwZTA0MTQ1M2IxZDVmOWRlM2RhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie istnieją, ale zarabiają prawdziwe pieniądze. VTuberzy przejmują internet</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nie-istnieja-ale-zarabiaja-prawdziwe-pieniadze-vtuberzy-przejmuja-internet/hwcpglx</link>
			<description>Jeszcze pięć lat temu miano VTubera kojarzyło się głównie z japońską sceną anime. To właśnie w Japonii trend wirtualnych influencerów cieszył się zainteresowaniem — i to od dobrych dziesięciu lat. Dziś to pełnoprawny sektor rozrywki online na całym świecie. Tylko w pierwszym kwartale 2025 r. transmisje VTuberów przekroczyły rekordowe 500 mln godzin oglądania. Równolegle globalny rynek wirtualnych influencerów, wyceniany w 2024 r. na 6,06 mld dol., ma według Grand View Research urosnąć do prawie 46 mld dol. w 2030 r., przy średniorocznym tempie ponad 40 proc. Czy to już pora, aby pomyśleć nad własnym kanałem na YouTube lub innej platformie wideo?</description>
			<guid isPermaLink="false">f772285f-a525-4a8c-a7b0-5b38b95f0cec</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 10:04:04 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wnLk9kpTURBXy84Y2RlODg2ZjEyZWMzODhlMGY0NDU1OTExZTc4N2I3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia ograniczy prawa pasażerów linii lotniczych. Odszkodowań w Polsce mniej o nawet 85 proc.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/unia-ograniczy-prawa-pasazerow-linii-lotniczych-odszkodowan-w-polsce-mniej-o-nawet-85/6en5pdx</link>
			<description>Samolot spóźnił się ponad trzy godziny? Obecnie masz prawo domagać się odszkodowania od linii lotniczej i najprawdopodobniej je dostaniesz. Rzecz w tym, że w czasie polskiej prezydencji przeprowadzony został unijny projekt, w którym ten czas się wydłuża do czterech godzin. Według statystyk polskiej kancelarii, która pomagała w odzyskiwaniu odszkodowań, spowoduje to spadek o aż 70 proc. tego, co dotychczas odzyskiwali polscy pasażerowie. A dodatkowe zapisy ten spadek zwiększą do 85 proc. Rząd wskazuje jednak na dodatkowe elementy nowego prawa korzystne dla podróżujących. Wśród nich jest automatyzacja wypłat odszkodowań.</description>
			<guid isPermaLink="false">552ccb53-1d98-4f75-a20c-10b71c175409</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 07:37:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6gkk9kpTURBXy82NzQ5NGE4MTUxYmMyMDk2OWYxYjJkMDk0MWExMmFlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump blisko decyzji w sprawie TikToka. Rozmowy z Chinami już wkrótce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/trump-decyzja-o-tiktoku-blisko-rozmowy-z-chinami-juz-wkrotce/5xbrgse</link>
			<description>Na pokładzie Air Force One, w trakcie obchodów Dnia Niepodległości, prezydent USA Donald Trump poinformował, że Stany Zjednoczone są "blisko" osiągnięcia porozumienia w sprawie sprzedaży amerykańskich aktywów aplikacji TikTok. Wkrótce będzie rozmawiał w tej sprawie z prezydentem Chin.</description>
			<guid isPermaLink="false">3e5098f6-be81-4f94-b294-c3b92d3c3367</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 06:24:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PtJk9kpTURBXy8yZDc5ZGIzNmVhMDM5ODliOGYyYmM3YTI2Mzc5NzRmMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski boom budowlany kryje dramatyczne dane. W zapomnianych regionach nie buduje się nic [MAPA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zapomniane-regiony-polski-dane-o-domach-odzwierciedlaja-demografie-mapa/52gfgzf</link>
			<description>Dane Głównego Urzędu Statystycznego za 2024 r. pokazują imponujący wynik polskiego budownictwa mieszkaniowego – oddano do użytku ok. 200 tys. lokali i domów o łącznym metrażu 17,84 mln m kw. To poziom zbliżony do rekordów z końca lat 70. Jednak za tymi optymistycznymi liczbami kryje się dramatycznie nierównomierny rozkład aktywności budowlanej w skali kraju. Niektóre gminy imponują wynikami, a są też takie, gdzie ostatni boom mieszkaniowy miał prawdopodobnie miejsce za czasów... Gierka.</description>
			<guid isPermaLink="false">cfc7c52d-8246-420d-8178-0b197a92ae4e</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MJak9kpTURBXy80MzJiNjFhYjFkODUwYTkwNGYxYTYxOTE3NTM4ZWYwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>30- i 40-latkowie nie mogą liczyć nawet na kryzys wieku średniego. "Nie zaryzykowałbym teraz"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kryzys-wieku-sredniego-nie-dla-milenialsow-jest-zbyt-drogi/9smbs11</link>
			<description>Kryzys wieku średniego może być impulsem do zmiany życia. Wielu milenialsów nie może sobie pozwolić na taki luksus. Wzrost kosztów życia i niestabilna gospodarka skutecznie ich przed tym powstrzymują.</description>
			<guid isPermaLink="false">8362ec29-cb01-4254-8fb6-d813fe50b953</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 05:52:50 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Ink9kpTURBXy8wZTcwZmQzM2MwNTFjNTYxMWIwMGQxZGZjMjg1Mzg3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zgniłe truskawki w zlewie, garnki z bigosem na balkonie. "Nie wiedziałam, czy łapać za szmatę, czy wyjść". Pośrednicy o mieszkaniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jak-przygotowac-mieszkanie-do-sprzedazy-posrednicy-o-najczestszych-problemach-z/6bxle4k</link>
			<description>Podczas rozmów z ekspertami rynku nieruchomości często pojawia się temat czystości w domach wystawianych na sprzedaż. Niestety w większości z nich jest po prostu brudno. Dlaczego tak jest? Czy jesteśmy przemęczeni i przepracowani, czy to kwestia wychowania? Postanowiliśmy przyjrzeć się temu zjawisku.</description>
			<guid isPermaLink="false">11905b8c-3a45-4318-8282-13a24dd80143</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aiEk9kpTURBXy9iZDliOThhNzAwMWJmOGE2MDZiNDBlYzYyNGYwZDlmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump zapowiada wysokie cła na pięć kolejnych krajów. Już od 1 sierpnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-zapowiada-wysokie-cla-na-piec-kolejnych-krajow-juz-od-1-sierpnia/g82znkx</link>
			<description>Jest nowa zapowiedź prezydenta Donalda Trumpa. Od 1 sierpnia Stany Zjednoczone nałożą nowe cła, sięgające nawet 40 proc., na towary kolejnych partnerów handlowych. Podbija to ryzyko powrotu do pełnowymiarowej wojny handlowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">85c1ad6b-6724-4ce7-892a-5fa79eb2472f</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 19:49:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A8Kk9kpTURBXy9kNDk2OWE4NDA5YjdkOWJjMmQyMWZiYTBjMzYwNTkxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie leży granica pomiędzy ambicją a wyzyskiem. "Równowaga work-life balance nie istnieje"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gdzie-lezy-granica-pomiedzy-ambicja-a-wyzyskiem-rownowaga-work-life-balance-nie/7yfzhrz</link>
			<description>Jeszcze dwa-trzy lata temu rekruterzy prześcigali się w ofertach pełnych elastyczności: praca zdalna, "brak spotkań w piątki", nieograniczone urlopy. Dziś ton ogłoszeń o pracę zmienił się diametralnie. Coraz więcej firm mówi wprost: zapomnij o klasycznej równowadze między życiem zawodowym a prywatnym, bo czekają cię długie godziny, presja czasu i nieustanna walka.</description>
			<guid isPermaLink="false">a70b2296-dfea-4b2e-b7ed-cbf5807ab266</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 18:50:49 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A86k9kpTURBXy9mOWU2M2EzNDRkZThkMjEyMjc4ODk0Yzg4YWFkZWNiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rak uderza przed czterdziestką. Australia w szoku wobec tajemniczej epidemii nowotworów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/rak-uderza-przed-czterdziestka-australia-w-szoku-wobec-tajemniczej-epidemii/pw59lqn</link>
			<description>Od kilku lat australijscy onkolodzy coraz częściej odbierają wyniki badań, które jeszcze dekadę temu byłyby rzadkością. Dotyczą nowotworów u osób mających zaledwie trzydzieści czy czterdzieści lat. Historię tę uosabia Chris Burton, 39-latek, który przed ślubem zbagatelizował sporadyczne krwawienie z przewodu pokarmowego, uznając je za incydent bez znaczenia. Dopiero po powrocie z krótkiej podróży poślubnej, wciąż przekonany, że rak to choroba "ludzi starszych", zdecydował się na kolonoskopię. Wynik: zaawansowany rak jelita grubego.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e2e8e06-c40e-4d43-b2ec-fd4bfd000e26</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 17:25:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iPtk9kpTURBXy85ZDU2OTZkYTQwYzBkMWE5YTBiODU1MWFmZmQ0ZjE5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja zdobyła małe superkomputery Nvidii. Umieściła je w dronach i już prowadzi testy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rosja-zdobyla-male-superkomputery-nvidii-umiescila-je-w-dronach-i-juz-prowadzi-testy/bmldn7c</link>
			<description>Rosyjskie wojsko prowadzi poligonowe próby bezzałogowca MS001, najnowszej odmiany irańskiego Shahed-136, którego "mózgiem" jest moduł Nvidia Jetson Orin. O zestrzeleniu jednego z egzemplarzy nad obwodem sumskim i odkryciu w jego wnętrzu mini superkomputera poinformował generał ukraińskiej brygady Vladyslav Klochkov.</description>
			<guid isPermaLink="false">2243af4f-e6df-47cd-ad8f-b8955bf312db</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 16:03:04 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gH4k9kpTURBXy8wZmE4ODllY2QyYWMwNWJhNDkxYzMwMGQxOWQ1ZDJjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Archeolodzy odkrywają miasto sprzed 3500 lat. Sensacyjne znalezisko w Peru</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/archeolodzy-odkrywaja-miasto-sprzed-3500-lat-sensacyjne-znalezisko-w-peru/g0fwfqe</link>
			<description>Na wzgórzach prowincji Barranca, ok. 200 kilometrów na północ od Limy i 600 metrów n.p.m., archeolodzy odsłonili pozostałości starożytnego miasta, które nazwano Peñico. Wszystko wskazuje na to, że zostało założone między 1800 a 1500 rokiem p.n.e., a więc mniej więcej w tym samym czasie, gdy na Bliskim Wschodzie i w Azji rozkwitały pierwsze wielkie cywilizacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">49c3cfa1-0af5-4be5-82ff-74c2c582a7ab</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 15:20:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jH1k9kpTURBXy81MjM4YzNhYTMzZjcyMTFkMGViMjQ1M2IwNTczZTI4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zobaczymy więcej kosmosu. Netflix będzie transmitować na żywo starty rakiet i spacery astronautów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zobaczymy-wiecej-kosmosu-netflix-bedzie-transmitowac-na-zywo-starty-rakiet-i-spacery/mjpnb2r</link>
			<description>Netflix i NASA ogłosiły partnerstwo, które przyniesie widzom na całym świecie bezpośrednie transmisje ze startów rakiet, spacerów kosmicznych i innych kluczowych wydarzeń. To, co dotąd było dostępne wyłącznie poprzez platformę NASA Plus, pojawi się także w ofercie Netfliksa — bez reklam i bez dodatkowych opłat, w ramach standardowej subskrypcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">89d337fc-61ef-4d2e-94e0-6ce8f22d3bb5</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 15:02:03 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pFOk9kpTURBXy9kMzVkMThhM2E1YmQ2ZmI0N2FlYzAwYWM5NmZkMDczYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Scarlett Johansson detronizuje Samuela L. Jacksona. Teraz ona ma ten "złoty" tytuł Hollywood</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/scarlett-johansson-detronizuje-samuela-l-jacksona-teraz-ona-ma-ten-zloty-tytul/7efpxls</link>
			<description>Scarlett Johansson zapisała kolejny rozdział w historii kina. Z łącznym przychodem 14,615 mld dol. z biletów sprzedanych na całym świecie została oficjalnie najbardziej dochodową aktorką wszech czasów. Od premiery "Iron Mana 2", w którym pojawiła się jako Natasha Romanoff, minęło czternaście lat i przez ten czas jej nazwisko znalazło się w obsadzie filmów, które definiowały popkulturę XXI wieku i wyznaczały finansowe rekordy branży.</description>
			<guid isPermaLink="false">f59ecc0d-b4f9-4bb0-be33-22c1c1a8f6f7</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 14:38:40 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_m0k9kpTURBXy82Yzg4NjczOTA1ZWNiODQ4N2QwMDgyY2Q2M2RkZDNmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czeska rafineria Orlenu wznawia działalność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/czeska-rafineria-orlenu-wznawia-dzialalnosc-po-awarii-pradu/pn3czty</link>
			<description>Unipetrol przekazał, że spółka poradziła sobie z problemami, jakie wystąpiły przed weekendem w związku z blackoutem w Czechach. Rafinera spółki zależnej Orlenu, która znajduje się w Litvinovie, wraca do pracy, ale wymagało to kilku działań, o których poinformowała w poniedziałkowym komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bf032b9-1b14-4bbb-8b20-190b239e6fcd</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 13:31:28 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XHKk9kpTURBXy9jNThmNGVkNzYzYzk1NDUwNjMyZWYyNmE1MjhlMzViYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zgromadzenie Narodowe znów w centrum uwagi. Jakie ma uprawnienia?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zgromadzenie-narodowe-w-polsce-czym-jest-kto-kieruje-obradami/165ynjl</link>
			<description>Zgromadzenie Narodowe odgrywa szczególną rolę w polskim systemie konstytucyjnym. Jego kompetencje są jasno określone w Konstytucji RP, a główne zadania dotyczą relacji między prezydentem a parlamentem. Obrady są zwoływane na podstawie postanowienia marszałka Sejmu, który również im przewodniczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8e33160-b982-40ed-b508-a199d5f866a9</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 12:31:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yWak9kpTURBXy9jZjdkNTRkZmVhNmQ1MGRkNzY4ZTJlYWI3YTFlMzE3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy pozwolą sprawdzić pracodawcom autentyczność dyplomu. Uczelnie pomogą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ministerstwo-nauki-nowelizacja-ustawy-o-weryfikacji-dyplomow/sfq41pf</link>
			<description>Ministerstwo Nauki i Szkolnictwa Wyższego chce umożliwić pracodawcom sprawdzenie autentyczności wykształcenia kandydatów do pracy. W nowelizacji ustawy o szkolnictwie wyższym przewidziano, że uczelnie będą mogły – za opłatą – udzielać informacji na temat danych zawartych w papierowych dyplomach ukończenia studiów.</description>
			<guid isPermaLink="false">fea5b3f4-a843-4a06-8396-940e3a54da7f</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 11:32:08 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yDok9kpTURBXy9kOGQ1NTEyMTJhZWQ1ZWRhYTQ2NWNhNzU4Y2YxZGVhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duża zmiana na rynku jubilerskim w Polsce. Lider przejmuje konkurenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rynek-jubilerski-sie-zmienia-apart-przejmuje-konkurenta/mwbx30k</link>
			<description>Lider na polskim rynku jubilerskim umacnia swoją pozycję. Apart przejmuje konkurencyjną sieć Jubitom z kilkudziesięcioma salonami. Firma wskazuje, co to oznacza dla klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">45bcf330-69c4-47de-a3da-2b30fa63ddc0</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 08:54:19 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EN-k9kpTURBXy8yYjQ4M2UwOWE0NTEyZTFhOTk0NmZkOTA4ODdiMDE3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czemu nowe karty kredytowe mają wcięcia? Znamy odpowiedź</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/czemu-nowe-karty-kredytowe-maja-wciecia-znamy-odpowiedz/2wljcvq</link>
			<description>Ostatnio wygląd wielu kart płatniczych, zarówno kredytowych jak i debetowych uległ zmianie. Na jednym z boków pojawiły się delikatne, zaokrąglone wcięcia. Skąd ta zmiana? Jak przekazują Business Insider Polska przedstawiciele firmy Visa, rozwiązanie ma pomóc osobom słabowidzącym oraz niewidomym.</description>
			<guid isPermaLink="false">846574a3-439b-4460-96f3-ad63eb9301f6</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 07:39:02 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fCtk9kpTURBXy8yZWVhN2MyMzgwZTYzNTNmMGI2MzdlMTdkNDA1ZDY5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Droga wiosna, tańsze lato. Mamy najnowsze dane ze sklepów [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/droga-wiosna-tansze-lato-mamy-najnowsze-dane-ze-sklepow/gbthl7s</link>
			<description>Wiosna nie była zbyt łaskawa dla naszych portfeli. Na szczęście teraz ceny spadają. 103 zł i 43 gr - tyle trzeba teraz średnio zapłacić, by zrobić podstawowe zakupy.</description>
			<guid isPermaLink="false">63993f66-6170-4256-b2b8-c840d7f77738</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 06:49:56 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nbwk9kpTURBXy9iMTFiOTc1M2JjNWIwMzg2NGRlZWU4YzI3YzQ0YzYyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Porzuciłam posadę z dobrymi zarobkami. Wyleczyłam się z wypalenia zawodowego i pracoholizmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/praca-z-roszczeniowymi-influencerami-mnie-wykanczala-odeszlam-i-wyleczylam-sie-z/f8dm7yt</link>
			<description>Wyobrażasz sobie zrobić krok w tył i zamienić pracę z dobrą pensją na taką, gdzie zarobki nie powalają, by odzyskać kontrolę nad swoim życiem? Jodi Blank tak właśnie zrobiła. A po godzinach rozwija własną firmę.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac6240c3-8ede-4a17-92c5-f283c554e492</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 05:03:43 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g6yk9kpTURBXy9iNmRlYmMzM2I5OGEzN2Y4ZWM0M2Y3OGIwODk5NTFhZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny od podszewki. "Istnieje ryzyko nadużyć" [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/co-trzeba-wiedziec-o-systemie-kaucyjnym-istnieje-ryzyko-naduzyc/4j79kzq</link>
			<description>W październiku debiutuje w Polsce system kaucyjny. Widok kaucjomatów zwanych też "zwrotomatami" stanie się dla nas normalnością, jak i praktyka zwrotu do tych maszyn wykorzystanych opakowań. Czy wprowadzenie systemu kaucyjnego zmniejszy koszt odbioru pozostałych odpadów, dlaczego wiele sklepów czeka na ostatnią chwilę, czy małe sklepy mogą się bać utraty klientów, dlaczego trzeba uważać na uszkodzenia kodów kreskowych na opakowaniu i jak wybór rodzaju maszyny przez sklep może sprowokować pojawianie się naciągaczy? Między innymi o tym i o detalach działania całego nowego systemu z Magdaleną Markiewicz, prezes organizacji odzysku PolKa, rozmawia Jacek Frączyk, redaktor Business Insidera.</description>
			<guid isPermaLink="false">12b984a4-d357-49ab-8753-3c837f66a138</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 05:01:47 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dEek9kpTURBXy80N2Q1ZGY2MGY2YmMwZGYxMzM1OGM5N2U3ZTkyYzVlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Audi A6 Avant e-tron – czy to najlepsze kombi na prąd?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/audi-a6-avant-e-tron-czy-to-najlepsze-kombi-na-prad-test/qbl630z</link>
			<description>Dla mnie, przed laty, Audi A6 Avant było jednym z najlepszych kombi dostępnych na rynku, szczególnie w wersji z sześciocylindrowym dieslem: to auto oszczędne, szybkie, pakowne i bardzo wygodne. Teraz mamy nową erę w motoryzacji i zupełnie nowego Avanta. Można bowiem kupić elektrycznego A6 e-trona w wersji kombi. Czy jest równie dobry jak zwykłe A6?</description>
			<guid isPermaLink="false">1282a487-cbd3-492d-aa3d-a28b3c44814a</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 04:51:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M2Vk9kpTURBXy9hNWI5MzgxM2NlYjU5MzBmODRmMTU2NzA1NDMzN2JmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Średnio zarabiasz? Być może wcale nie jesteś w klasie średniej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/srednio-zarabiasz-byc-moze-wcale-nie-jestes-w-klasie-sredniej/ygktr16</link>
			<description>Czy średnie zarobki oznaczają przynależność do klasy średniej? Na pierwszy rzut oka wydaje się to dość oczywiste. Jednak rzeczywistość jest dużo bardziej skomplikowana — Brytyjczyk rzadko powie, że "średnie" zarobki oznaczają przynależność do klasy średniej. W Niemczech za klasę średnią może się natomiast uznać bogacz z milionami na koncie. Jakie są więc podstawowe warunki stania się "średnioklasowcem"?</description>
			<guid isPermaLink="false">0b02282b-ef0b-44f5-8361-068c7f361292</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 04:12:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mnTk9kpTURBXy84YWEwNzk4Y2UxMjM5NWNiY2I0NzYzOWE0MzZlMWFkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co ze zmianami w podatkach Karola Nawrockiego? Mamy stanowisko Ministerstwa Finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/karol-nawrocki-zmiany-w-pit-dla-rodzin-z-dziecmi-co-na-to-rzad/cqslr29</link>
			<description>Prezydent elekt Karol Nawrocki obiecał w kampanii wyborczej kilka zmian w podatkach. Przede wszystkim chodzi o zmiany w PIT, czyli wprowadzenie zwolnienia z podatku dochodowego dla rodzin co najmniej z dwójką dzieci oraz podwyższenie progu podatkowego ze 120 tys. zł do 140 tys. zł. Obie propozycje są kosztowne dla budżetu państwa, dlatego na zmiany w PIT musiałby się zgodzić rząd. Znamy stanowisko Ministerstwa Finansów. Odpowiedź na nasze pytania jest inna niż dotychczas.</description>
			<guid isPermaLink="false">96141cab-3bf1-44b7-b816-57245bb381a2</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Jul 2025 04:03:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ITpk9kpTURBXy80MTUxYWMxZjlkMzAzZDZhNjZlOGRlY2ZiMDFjZmFhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapłodnienie dzięki sztucznej inteligencji. Sukces pary w USA po 18 latach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/zaplodnienie-dzieki-sztucznej-inteligencji-sukces-pary-w-usa-po-18-latach/v8vcb57</link>
			<description>Dzięki sztucznej inteligencji po 18 latach prób zajścia w ciążę pewna para jest w ciąży z pierwszym dzieckiem — informuje CNN.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b83b79e-10c3-46d5-8f64-62ea0b308ff1</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Jul 2025 17:28:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uG8k9kpTURBXy9kMDM5MTZkOTNhNGYwYThkYTJmNWY5MmU5OTFiZjAxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy czwórka z przodu w stopach procentowych? Członek RPP komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/stopy-procentowe-z-czworka-z-przodu-henryk-wnorowski-z-rpp-komentuje/40se9bm</link>
			<description>"Nie wykluczam kolejnego dostosowania stóp we wrześniu" — wskazuje Henryk Wnorowski z Rady Polityki Pieniężnej. Zastrzega jednak, że jest przeciwko szybkiemu i głębokiemu obniżaniu stawek. Wymienia kilka powodów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1c4ebd8-7897-469b-9d02-055ccec0ad6f</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Jul 2025 13:44:25 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HJ_k9kpTURBXy8wNzRlNzhiYzZjN2YzZDViOThjMTQ1ZWU0MDgwYzA0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Remont mieszkania sfinansowany kredytem. Czy taki kredyt gotówkowy się opłaca?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/remont-mieszkania-sfinansowany-kredytem-czy-taki-kredyt-gotowkowy-sie-oplaca/7kj4m6j</link>
			<description>Remont mieszkania w Polsce w 2025 r. to już nie tylko odświeżenie ścian, ale często gruntowna modernizacja instalacji, podłóg czy łazienki. Z ostatnich analiz wynika, że odnowienie dwupokojowego lokum o powierzchni 45 mkw. pochłania ok. 65 tys. zł, a przy większym standardzie nawet 75 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">7233a9ff-3e23-42a3-a7cb-7887dc120244</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Jul 2025 13:13:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G2Ck9kpTURBXy85MzhkZTA5YjZlY2FhMWQxMGE2MDNjZTkzNWM1NzI0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Wielkie umieranie" zniszczyło 90 proc. życia. Potem nadeszło 5 milionów lat śmiertelnego upału</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/przyczyny-wielkiego-wymierania-jak-upadek-lasow-tropikalnych-wplynal-na-globalne/mkjjl4z</link>
			<description>Około 252 mln lat temu życie na Ziemi doznało największej jak dotąd klęski: masowego wymierania znanego jako "Wielkie Wymieranie", w wyniku którego zginęło około 90 proc. żywych organizmów. To, co nastąpiło później, od dawna wprawiało naukowców w osłupienie. Planeta stała się śmiertelnie gorąca i pozostała taka przez 5 mln lat. Dlaczego tak się stało? Naukowcy twierdzą, że wreszcie znaleźli odpowiedź.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f8646e2-df90-4854-b782-18c73ee5d4ff</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Jul 2025 12:42:39 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WXMk9kpTURBXy83YTQzYjQwYWM2MmMxNGI5NzFmODdiZDE0YzNkOTkzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mamy stanowisko mBanku wobec głośnego pozwu. Zwraca uwagę na ważną kwestię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/mamy-stanowisko-mbanku-wobec-glosnego-pozwu-zwraca-uwage-na-wazna-kwestie/8krsgjg</link>
			<description>W piątek, 4 lipca, Sąd Apelacyjny w Łodzi stwierdził nieważność ponad tysiąca umów dotyczących mieszkaniowych kredytów frankowych. To pierwszy prawomocny wyrok w sprawie frankowego postępowania grupowego. mBank w komentarzu dla Business Insidera odniósł się do tego głośnego postępowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">ceca62f6-5604-4298-9461-a3fc3823e10f</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Jul 2025 11:43:41 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xmNk9kpTURBXy9jZDU1YWExNzVmMTRkZWEyNzhhMDBjY2U4OWNjMzYxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryanair podnosi limit bagażu podręcznego. Gigant pod presją nowych przepisów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/ryanair-zmienia-limit-bagazu-podrecznego-2025-nowe-wymiary-i-zasady-przewozu/n2gw3le</link>
			<description>Ryanair, największa tania linia lotnicza w Europie, zwiększy "w nadchodzących tygodniach" limit wymiarów bezpłatnego bagażu podręcznego. Zmiany mają zostać wprowadzone jeszcze w sezonie wakacyjnym 2025.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb4cc92a-6d7f-4dac-ba05-ba338542d165</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Jul 2025 11:22:05 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NQMk9kpTURBXy9jMmFjMjFlZDMxZGY5NGMzMTAwMzdhMDk5ZGM4YmFmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pilny apel ambasady Polski we Włoszech. "Ty masz zdjęcie z Panteonem..."</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/ambasada-rp-ostrzega-przed-kieszonkowcami-we-wloszech-co-warto-wiedziec/xb9kb2x</link>
			<description>"Ty masz zdjęcie z Panteonem, oni twój portfel" — ostrzega ambasada RP we Włoszech. W ramach sugestywnej kampanii skierowanej do podróżujących Polaków placówka podkreśla, jak ważne jest zachowanie ostrożności podczas zwiedzania. Jak nie dać się okraść? Oto praktyczne wskazówki.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbf19978-6d36-47b4-9f85-7e508f009fdc</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Jul 2025 10:13:32 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ffEk9kpTURBXy8yMzNkZWUyODQzMmQ0NzdkY2M1OGQ2ZTkwZWM4ODZmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwszy taki wyrok w sprawach frankowych. Chodzi o pozew grupowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/lodz-sad-uniewaznia-tysiac-umow-kredytowych-frankowiczow-pierwszy-taki-wyrok-w-pozwie/800tkpt</link>
			<description>Sąd Apelacyjny w Łodzi stanął po stronie frankowiczów i w jednym wyroku stwierdził nieważność ponad tysiąca umów. To pierwszy takie rozstrzygnięcie w pozwie grupowym, który zapadł po niemal 10 latach batalii. W Polsce toczy się ok. 10 takich spraw, ale żadna jeszcze nie zakończyła się wyrokiem w drugiej instancji potwierdzającym nieważność umów.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ad790bc-82c7-4d52-ad7a-9f7d1b530d76</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Jul 2025 09:53:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Jkk9kpTURBXy9lNjFmMzBhMWYxOWY3Zjk1NWE0ZThmMWViMjc2NTVmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>O tyle spadnie rata twojego kredytu na samochód po decyzji RPP [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/kredyt-na-samochod-teraz-tanszy-o-tyle-spadnie-rata-po-decyzji-rpp/3xwkqxv</link>
			<description>Ostatnie obniżki stóp procentowych sprawią, że w pięcioletnim kredycie na samochód na kwotę 35 tys. zł oszczędność w całym okresie spłaty wyniesie około 1763 zł. Eksperci pokazali wyliczenia w kilku innych przypadkach, a także w odniesieniu do leasingu na znacznie wyższe kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">633ef25e-5aca-4562-ad7f-04627701f1d2</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Jul 2025 09:37:10 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/brPk9kpTURBXy9iNjZmZTIxZDA3YTdmZDcwOGJjNGFhZmU1MzNiOWU1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Docieplasz dom, wymieniasz okna, montujesz panele? Zobacz nowe objaśnienia podatkowe ministra finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/minister-finansow-objasnil-zasady-ulgi-termomodernizacyjnej-w-2025-r/ltg7rxx</link>
			<description>Termomodernizacja domu może być mniej kosztowna dzięki uldze PIT. Jeśli docieplasz dom jednorodzinny, wymieniasz w nim drzwi, okna, dach lub montujesz panele fotowoltaiczne albo pompę ciepła, to warto skorzystać z ulgi termomodernizacyjnej. Minister finansów w nowych objaśnieniach podatkowych doprecyzował, jakie warunki trzeba spełnić. Wytłumaczył m.in., że możliwe jest zamontowanie fotowoltaiki na praktycznie nowym domu, o ile właściciel miesiąc wcześniej uzyskał pozwolenie na użytkowanie. Takich zaskoczeń w objaśnieniach ministra jest więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f634341-110f-4d14-a0a3-bd23853298ff</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Jul 2025 05:21:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mJWk9kpTURBXy8yOWJmMzliMGQ3Njk5ZThhYTU4NTQ0YTAxN2RlMWUwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedaż udziałów przez fundację rodzinną. Co z podatkiem? Są nowe stanowiska szefa KAS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatki-w-fundacji-rodzinnej-nowe-opinie-zabezpieczajace-szefa-kas/rhem2b1</link>
			<description>Szef Krajowej Administracji Skarbowej wydał dwie opinie zabezpieczające dotyczące opodatkowania fundacji rodzinnej. Obie dotyczą wniesienia do fundacji udziałów w spółkach, następnie ich sprzedaży oraz zakupu kolejnych udziałów. Szef KAS wyjaśnił, czy w takich sytuacjach mamy do czynienia z unikaniem opodatkowania, czy też jest to dozwolona działalność fundacji. Nie ma wątpliwości, że takie działania są korzystne podatkowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">c37e4624-a304-4111-a745-0e0e06c18ebc</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Jul 2025 04:26:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tKWk9kpTURBXy8wMjc3NWQ1YzM4ZWY4MTQyYTBjZWZmNDg0MTc3MDIxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Izera wskrzeszona. 4,5 mld zł z KPO na polski samochód elektryczny. "Dowieziemy to" [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/izera-powraca-45-mld-zl-na-polski-samochod-elektryczny-dowieziemy-to/3rljeyg</link>
			<description>Electromobility Poland właśnie złożyło wniosek na 4,5 mld zł z Krajowego Planu Odbudowy. Te pieniądze to "ostatnia szansa" na zbudowanie fabryki w Jaworznie, centrum badań i rozwoju oraz stworzenie polskiej marki samochodów elektrycznych. Prezes Tomasz Kędzierski zapowiada, że tym razem firma wreszcie zrealizuje projekt, choć niekoniecznie wraz z chińskim Geely. I zapewnia, że ma pełne wsparcie rządu. W wywiadzie dla Business Insidera szef spółki odsłania nowe kulisy projektu.</description>
			<guid isPermaLink="false">e65b12bf-8290-41e6-b4b5-d56404eb1012</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Jul 2025 04:14:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jhgk9kpTURBXy82NzZjYTU0MzBmZDNlZTg5NmJiMDk5Nzc0N2EyNTAyNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
