<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Pierwsze orędzie noworoczne Karola Nawrockiego. Zwrócił się do Polaków i wskazał trzy cele</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-wyglosil-oredzie-noworoczne-co-powiedzial/7gdt9ty</link>
			<description>W środę 31 grudnia 2025 r. o godz. 20, tuż przed powitaniem nowego roku, prezydent Karol Nawrocki wygłosił orędzie noworoczne. &quot;Trzy cele: rozwój, bezpieczeństwo i lepsze życie Polaków. Niech to będzie jeden nasz wspólny dobry kierunek na ten nadchodzący nowy rok&quot; — powiedział.</description>
			<guid isPermaLink="false">8779f1a7-9fd1-49a4-8c09-ccbb5855e07c</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:02:56 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ru8k9kpTURBXy85Yjc5MGY2MjVlY2NiZjBhODZmZjY5ZGM1YmFjZDJjOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest akt oskarżenia wobec byłego ministra. &quot;Niecelowe i nieoszczędne wydatki publiczne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rozliczenia-rzadu-pis-jan-krzysztof-ardanowski-ma-akt-oskarzenia/5s63sml</link>
			<description>Prowadzone przez prokuraturę śledztwo w sprawie nieprawidłowości w działalności Krajowego Ośrodka Wsparcia Rolnictwa (KOWR) przyniosło konkretne efekty. Jest akt oskarżenia wobec Jana Krzysztofa Ardanowskiego. W sprawie ważną rolę odgrywa spółka Eskimos.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ed41eb9-6443-4610-ac99-281726f4d8f0</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 18:24:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Qdk9kpTURBXy9hOTI3Mjg3Yjk3ODA5YzVjYzllYWRkZDA4ODRlNWY4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki dziennik wskazuje, ilu żołnierzy może pojechać do Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/zolnierze-w-ukrainie-po-wojnie-niemiecki-dziennik-wskazuje-ilu-moze-pojechac/56y9tkl</link>
			<description>Gdy wojna się skończy, Europa może wysłać do 15 tys. żołnierzy na Ukrainę — to porozumienie może zmienić przyszły porządek kontynentu. Według nieoficjalnych ustaleń niemieckiego dziennika &quot;Die Welt&quot;, w Brukseli już powstaje plan, by w pierwszym półroczu po zakończeniu konfliktu europejskie misje pokojowe pojawiły się nad Dnieprem. To właśnie Francja i Wielka Brytania — wraz z ekspertami wojskowymi — mają wziąć główną odpowiedzialność za gwarancje bezpieczeństwa i monitorowanie rozejmu z powietrza i morza.</description>
			<guid isPermaLink="false">367da6ff-a5c8-4e87-b8ee-ecaed7e1b9d2</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 17:18:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6sAk9kpTURBXy80NzI0YmFmMWU1MWVjNThhZjk1MGRiZjE0NTQ4MDE4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wydawca &quot;Wyborczej&quot; chce od państwa dużego odszkodowania. Wskazuje unijne przepisy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wydawca-wyborczej-chce-odszkodowania-od-panstwa-kwota-robi-wrazenie/khd63hw</link>
			<description>Wydawcy prasowi przez ostatnie lata nie mogli skutecznie dochodzić nowych praw i wynagrodzeń przewidzianych w unijnej dyrektywie. Wszystko przez brak odpowiednich regulacji w kraju. Cierpliwość w tej kwestii skończyła się w kilku spółkach Grupy Agora, które skierowały sprawę do sądu.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb28a4ff-2710-480c-9af9-0b3f2055a829</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:28:58 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mtLk9kpTURBXy81NTdhYWQ3MzYxNjFkMjNlNDY0OTQ3ZTQ3NDI0ZTA4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zima dała o sobie znać. Oto ile kosztowało odśnieżanie Warszawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/oto-ile-kosztowalo-odsniezanie-warszawy-po-sniezycy-170-plugoposypywarek/l0gg2ny</link>
			<description>Po tak długim oczekiwaniu na śnieg i przegranych nadziejach na &quot;białe święta&quot; zima jednak w końcu dała o sobie znać. Śnieżyce, jakie przeszły przez Polskę przedostatniego dnia roku zmusiły instytucje publiczne do rzucenia na drogi i ulice przeznaczonych do tego maszyn. W Warszawie odśnieżaniem zajęło się 170 pługoposypywarek.</description>
			<guid isPermaLink="false">d728792a-1aa1-41c5-abb3-f52026d6654c</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:10:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HRBk9kpTURBXy85NTdjY2U1NDRkMWZkNDM0N2RhYWM4ZWI0YWEyN2UxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Jest ostateczna decyzja!&quot;. CPK przekazuje ważną wiadomość tuż przed końcem roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/cpk-jest-ostateczna-decyzja-nowe-wiesci-w-sprawie-portu-polska/hkj67l7</link>
			<description>Żeby pełną parą mogła ruszyć budowa Portu Polska, potrzebny jest szereg zgód. Spółka CPK właśnie poinformowała o rozstrzygnięciu w kwestii decyzji środowiskowej dla nowego lotniska. Ujawniła też, kto wygrał w najnowszym przetargu.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8268397-8f82-46e0-8a48-d32f8a918a17</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 14:47:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/06sk9kpTURBXy9jMTJjYTA3YWQ4YWNhZjU0NWUyNDU1YTU5MmUwOTE2MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Awantura na posiedzeniu rządu. &quot;Premier miał poczuć się oszukany&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/awantura-na-rzadzie-donald-tusk-mial-ostro-zareagowac-na-te-zmiany/50v90ck</link>
			<description>W polskiej polityce coraz częściej pojawiają się sytuacje, które pokazują, jak trudno utrzymać jedność wewnątrz rządu, gdy wokół toczą się gorące debaty o kierunku zmian i priorytetach legislacyjnych. Na ostatnim w 2025 r. posiedzeniu gabinetu Donalda Tuska doszło do ostrego starcia na temat tego jak zrealizować założenia jednego z kluczowych kamieni milowych, co jest przepustką  na drodze do unijnych pieniędzy należnych Polsce w ramach Krajowego Planu Odbudowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">017f1282-ee38-4565-ab29-5b743fba1140</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 14:23:57 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2xZk9kpTURBXy83NTk0YjQ0Yzk0Y2MzYThlOGE1MDc3NWViNTIzYTI1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump awansuje na liście miliarderów. &quot;Oszałamiająca liczba transakcji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/donald-trump-zyskuje-70-proc-awans-na-liscie-miliarderow-bloomberga/w2eet36</link>
			<description>Ze swoim majątkiem Donald Trump i jego rodzina nie zdołali awansować do pierwszej 500 rankingu Bloomberga, ale i tak wzrost wartości ich majątku jest imponujący, licząc od kampanii reelekcyjnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbe69275-cc3d-49c8-a376-d1054254f3cf</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:12:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Hpk9kpTURBXy8xMTUzZjFiM2ZiNjMzMjIyNWEyMDM0YWU1MWZhYTdkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważny wyrok w sprawie frankowej. Tak sąd ocenił żądanie kredytobiorcy o dodatkowe pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wazny-wyrok-w-sprawie-frankowiczow-sad-stawia-tame-dodatkowym-roszczeniom-wobec/97zhjh3</link>
			<description>W polskim sporze o kredyty frankowe zapadło kolejne orzeczenie, które może zmienić dotychczasowe oczekiwania wielu stron zaangażowanych w wieloletnie procesy z bankami. Sposób, w jaki sąd odniósł się do roszczeń o dodatkowe kwoty ponad tradycyjne rozliczenia, otwiera istotną dyskusję o granicach formalnych i praktycznych konsekwencji wcześniejszych wyroków i strategii prawnych po obu stronach tego sporu.</description>
			<guid isPermaLink="false">962f118c-5e6f-4f41-b0e0-429fd40a86bf</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:51:42 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/usCk9kpTURBXy9lNzQ1ZTI4NGY3MjY3Y2M1MGU4NmRiNjBkMWQ5YThhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najwięksi wygrani i przegrani 2025 r. Tak hossa na giełdach zmieniła ranking miliarderów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/trump-gieldy-i-kryptowaluty-oto-najwieksi-zwyciezcy-i-przegrani-2025-r/3vt29zt</link>
			<description>W 2025 r. majątki 500 najbogatszych ludzi świata wzrosły o rekordowe 2,2 bln dolarów — wynika z najnowszego Bloomberg Billionaires Index. Łączna wartość ich aktywów osiągnęła poziom 11,9 bln dol., a głównymi motorami tego wzrostu były hossa na giełdach, dynamiczny rynek kryptowalut oraz rosnące ceny metali szlachetnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">5bf518ae-efdb-4a90-b82e-a15563b2bdbb</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:29:10 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vCLk9kpTURBXy81YWZhN2U0NDI3OGZkYjBhMTAxN2RmODM0N2NmZDFhZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy płyną do banków. Historyczna passa trwa mimo spadku stóp procentowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/listopad-przyniosl-bankom-wysoki-zysk-nowy-rekord-sektora-coraz-blizej/6qnkphq</link>
			<description>Banki kontynuują dobrą passę, do czego przyczyniają się podwyższone stopy procentowe, niezła koniunktura gospodarcza i dobra spłacalność kredytów. W listopadzie zanotowały jeden z wyższych wyników w ostatnich miesiącach, a zysk netto sektora w całym 2025 r. będzie rekordowy. Pytanie brzmi, jak mocno pobity zostanie rezultat z 2024 r., który był dotychczas najwyższym w historii.</description>
			<guid isPermaLink="false">1211cc85-f8d9-4c1f-8828-28e3a16f1cf4</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:08:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nTCk9kpTURBXy9lOTM3ZTk5MzgzMDIyYzMwNDg0MDQyMmY5MzQ0NTg3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paczki-bumerangi. Polacy w styczniu masowo zwracają nietrafione prezenty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/masowe-zwroty-nietrafionych-prezentow-paczki-bumerangi/3mstv4f</link>
			<description>Dla sklepów internetowych i branży logistycznej, kurierskiej święta są punktem kulminacyjnym roku. Prawdziwe wyzwania zaczynają się jednak wraz z nadejściem nowego roku. Wtedy właściciele obserwują, jak ledwo co wypracowane zyski topnieją w oczach.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1754234-4d00-4360-b631-b93b731ffb2d</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 11:52:57 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TX9k9kpTURBXy82OGVjNmU3ZDMzZjQxYjAwY2ZhMWNhYjg4MTFlNzVmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fajerwerki w sylwestra. Co grozi za złamanie przepisów?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/fajerwerki-w-sylwestra-jakie-sa-zasady-i-kary-za-zlamanie-przepisow/retpts5</link>
			<description>Wielu Polaków sądzi, że w sylwestra można bez ograniczeń odpalać fajerwerki. Tymczasem przepisy dotyczące używania materiałów pirotechnicznych obowiązują także 31 grudnia i 1 stycznia — zarówno w miejscach publicznych, jak i na prywatnych posesjach. Za ich naruszenie grożą wysokie kary finansowe, a w niektórych przypadkach nawet odpowiedzialność karna.</description>
			<guid isPermaLink="false">d52f80ad-7680-4d82-9f0b-f282f5d10599</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 11:26:11 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kqsk9kpTURBXy9hZDE5OGIxNzJjODA3ZDAyMzM3NGRmNGI4OWQyYmQyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego 5G zawiodło oczekiwania? Eksperci: to nie technologia, to marketing</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/5g-mialo-byc-rewolucja-dlaczego-po-pieciu-latach-czujemy-rozczarowanie/bgp219t</link>
			<description>5G miało odmienić świat — obiecywano operacje przeprowadzane z drugiego końca globu, samochody bez kierowców i inteligentne miasta wolne od korków. Minęło pięć lat, a większość z tych wizji pozostała w reklamach operatorów. Zamiast technologicznego skoku ludzkość dostała droższą infrastrukturę, mylące mapy zasięgu i pytanie, które coraz częściej powraca: czy 5G było największym przeszacowaniem w historii technologii?</description>
			<guid isPermaLink="false">88eb146f-f88f-4a66-a383-60543687db34</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:33:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vs2k9kpTURBXy82YTJkYTBiMjZiNzAzNmQyMDFiNTE0ZDcwNGE1OTMyOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Noworoczna obniżka cen paliw. Trzecia na rynku sieć stacji ogłasza promocję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/noworoczna-promocja-na-paliwa-trzecia-siec-stacji-na-rynku-oglasza-obnizki/5lhqnkr</link>
			<description>Sieć Orlenu ma w Polsce tyle samo stacji benzynowych co czterech kolejnych graczy. Co nie znaczy, że ci nie mają szans na walkę o swój kawałek rynku. Trzecia co do wielkości sieć właśnie ogłosiła promocję noworoczną. Od 1 do 6 stycznia tankowanie na wybranych stacjach będzie tańsze o 20 groszy za litr.</description>
			<guid isPermaLink="false">59fc9176-3dda-4819-bef8-474ab48a5dc9</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:31:06 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jjzk9kpTURBXy9iMGE5OWQyMzM5Y2QzNTA4N2RjYmVkNDI5ZWFkOTkzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapaść w urzędach pracy. Ofert tyle, co 20 lat temu. Wskaźnik Rynku Pracy ostrzega</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-w-martwym-punkcie-biec-pracodawcy-i-bezrobotni-omijaja-urzedy/s8dj449</link>
			<description>Polska gospodarka, choć w dobrej kondycji, to kończy rok z wyraźnymi sygnałami ostrzegawczymi płynącymi z rynku pracy. Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych opublikowało najnowszy indeks WRP, który obrazuje sytuację pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2a79a02-9395-4d1c-997d-d1f7075f116c</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:29:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tkCk9kpTURBXy83ZmE5YjNiZDVhMDY1MDAyYWU5YjI3MmJjNmI1MDViZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska pod śniegiem. Co grozi za nieodśnieżone drogi?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/obfite-opady-sniegu-w-polsce-takie-kary-groza-za-nieodsniezone-drogi/lj4znh7</link>
			<description>W Polsce panuje bardzo trudna sytuacja pogodowa. W nocy kraj opanowały zawieje, zamiecie śnieżne i silny wiatr, co przekładało się na trudne warunki na drogach i ulicach. Warto pamiętać, na kim spoczywa obowiązek doprowadzenia chodników i dróg do stanu używalności, a także, jak wysokie kary grożą za zaniedbanie tego obowiązku.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fc1dabf-f301-40e2-a3c1-46e31c0d24b4</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:36:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cixk9kpTURBXy9kNWNjMTdmMDU4ZWMzYzk2NzM4MjVhZWYxZWI3NTllMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd rozstrzygnie, czy banki oddadzą więcej. Stawką setki milionów złotych dla frankowiczów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/role-sie-odwracaja-sad-rozstrzygnie-czy-to-frankowiczom-nalezy-sie-dodatkowe/vbgse4g</link>
			<description>W polskim systemie prawnym toczy się kolejna ważna sprawa dotycząca kredytów we szwajcarskich frankach. Przed sądami stanie pytanie o to, czy osoby, które spłaciły już takie zobowiązania, mogą dochodzić dodatkowych roszczeń finansowych od banków, co wzbudza szerokie zainteresowanie zarówno w środowisku prawnym, jak i wśród samych kredytobiorców.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0a52cc3-179d-47d1-ace6-f6f35252ca81</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:05:41 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GJLk9kpTURBXy8xN2EzMzIwZmU4NTE2YmViNDA4NzA0MjA3ZmU3MmI1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Manus trafia do Mety. Zuckerberg ma teraz asa w rękawie — pytanie, czy wykorzysta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/manus-trafia-do-mety-zuckerberg-ma-teraz-asa-w-rekawie-pytanie-czy-go-wykorzysta/3ecnfg1</link>
			<description>Meta płaci ponad 2 mld dol. za Manus. To start-up, który rozwija AI nie tylko do rozmawiania, ale też wykonywania wielu zadań od A do Z. Singapurska firma z chińskimi korzeniami będzie nadal oferować usługi w dotychczasowym modelu, niemniej jej technologie będą też włączane do takich aplikacji jak WhatsApp, Instagram czy Facebook. Mark Zuckerberg może wprowadzić sporo zamieszania na rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">070e227c-1731-41b4-9594-23118965822c</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 05:47:04 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KzYk9kpTURBXy9jY2JiYjZhMTMzODRmODIyMjhlMTU3ZDhiMTAzNDVkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>O tej sprawie Donald Tusk grzmiał w exposé. Jest ruch prokuratury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/prokuratura-umarza-sprawe-smr-glos-zabral-w-tej-sprawie-donald-tusk/q47rr24</link>
			<description>W tle polskiej debaty o praworządności, inwestycjach gospodarczych i rozliczeniu poprzedniej ekipy rządzącej pojawił się nowy, zaskakujący zwrot akcji w jednym z ważniejszych śledztw ostatnich miesięcy. Prokuratura podjęła decyzję, która może mieć konsekwencje daleko wykraczające poza samą sprawę, a do całej sytuacji odniósł się jeden z najważniejszych liderów politycznych w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">07af3d74-d045-4e8a-8a21-ba6c56daddc6</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 05:25:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r88k9kpTURBXy9mNTQyZjY0ODM0ODcxYzhiNzRiNWU5ZWUxN2YyMzc2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w podatku od spadków i darowizn 2026. Koniec z bezlitosnym prawem?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/spadki-i-darowizny-2026-nowe-zasady-zgloszen-i-zwolnien-z-podatku/6ykzefz</link>
			<description>Dotychczas, jeśli podatnik dostał spadek lub darowiznę, ale zapomniał o obowiązkach podatkowych, to miał duży problem. Terminu nie można było przywrócić, nawet jeśli spóźnienie nastąpiło ze względu na chorobę czy problemy z uzyskaniem dokumentów. Efekt? Trzeba było zapłacić podatek od spadków i darowizn. Od 2026 r. to ma się zmienić. Będą też inne, bardzo istotne dla nabywców, modyfikacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">12c7f089-c52c-4067-b504-2ca7ef07be0e</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fvzk9kpTURBXy9jOTVjMTViMTY3ODAzMDU1Y2QwZDBkZjg3M2E4YmNjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz 30 lub 40 lat? Wchodzisz w złoty okres. Tak zarabiają twoi rówieśnicy [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/30-i-40-latkowie-wchodza-w-zloty-okres-tyle-zarabiaja-ich-rowiesnicy-tabele/8xzrbzg</link>
			<description>Jeśli urodziłeś się w latach 80. lub na początku 90., to prawdopodobnie jesteś lub właśnie wchodzisz w swój najlepszy okres, jeśli chodzi o wynagrodzenie. Szczególnie w przypadku mężczyzn. Sprawdziliśmy, w jakim wieku zarabia się w Polsce najlepiej i jak twoja pensja ma się do tej, którą otrzymują twoi rówieśnicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a31598dc-d9df-4b30-b82f-d400aa105110</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ztyk9kpTURBXy8wYjRkZjM1MmE3ZjE5NWYzODRjODMyZjQ4ZWQwYTcwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy dla par w Polsce. Ostre stanowisko otoczenia Karola Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-chce-nowych-praw-dla-par-karol-nawrocki-mowi-stanowcze-nie/0ne4e85</link>
			<description>W polskiej debacie publicznej ponownie pojawił się temat zmian w prawie dotyczącym osób żyjących w nieformalnych związkach. Rząd przedstawił propozycje nowych rozwiązań, które miałyby zmienić status prawny takich par, ale ich przyszłość wciąż stoi pod znakiem zapytania ze względu na stanowisko najwyższych przedstawicieli państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">8bcd8d97-70ef-4a31-b315-1ed567a97eda</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:04:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iJ7k9kpTURBXy8zYjNjODY0MTI4YjlmMTcwZDY4ZGYyMmE0YzRkZWYxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Meta przejmuje chiński start-up AI. Historyczna transakcja w cieniu napięć USA-Chiny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/meta-przejmuje-chinskie-manus-ai-mark-zuckerberg-stawia-na-innowacje/bxnp1yw</link>
			<description>Meta, gigant technologiczny kierowany przez Marka Zuckerberga, ogłosił przejęcie chińskiego start-upu Manus, specjalizującego się w rozwiązaniach opartych na sztucznej inteligencji — informuje &quot;Financial Times&quot;. Transakcja, określana jako jedna z największych w historii firmy, plasuje się zaraz po zakupie WhatsAppa i inwestycji w Scale AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">8616ad46-7d50-4af9-810d-29630e971965</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:49:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UaHk9kpTURBXy82YjdiZGRjZDNkNjEzMGJmYTc4OWJiOTkxYTRiNGZiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Bądź bojaźliwy, gdy inni są chciwi&quot;. Pięć kluczowych lekcji inwestowania od Warrena Buffetta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/piec-wnioskow-z-kariery-warrena-buffetta-co-warto-wiedziec-o-inwestowaniu/egcg0cd</link>
			<description>Warren Buffett przez dekady udowadniał, że na giełdzie wygrywają nie ci najszybsi, ale najbardziej zdyscyplinowani. Jego decyzja o odejściu z fotela CEO Berkshire Hathaway symbolicznie zamyka epokę jednego z najskuteczniejszych inwestorów w historii. Z listów do akcjonariuszy, wystąpień publicznych i realnych decyzji inwestycyjnych Wyroczni z Omaha można wyciągnąć uniwersalne lekcje — o długoterminowym myśleniu, unikaniu rynkowych mód i sile procentu składanego. Oto pięć zasad Buffetta, które mogą pomóc także dziś, gdy rynki są pełne emocji i niepewności.</description>
			<guid isPermaLink="false">bfdfccd5-ea5c-4ac5-b1ec-05373a0ef967</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:10:48 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eslk9kpTURBXy83ZTUwYTJjMGM2M2YyNWJmY2FlMmMxNDk1MDBiZGI1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Głos daje zarobić. Audiobooki coraz częściej wygrywają z twardą oprawą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/glos-daje-zarobic-audiobooki-coraz-czesciej-wygrywaja-z-twarda-oprawa/zw1tyed</link>
			<description>Audiobooki potrafią dziś sprzedawać się lepiej niż wydania w twardej oprawie, nawet gdy sam druk wciąż trzyma się mocno — podaje &quot;Wall Street Journal&quot;. Tempo wzrostu w audio wyraźnie wyhamowało, ale w trudnym roku dla wydawców to właśnie słuchanie pozostaje jednym z jaśniejszych punktów rynku. O przewadze coraz częściej decyduje nie tylko treść, lecz także to, kto i jak ją opowiada.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f201178-3949-4ee3-85ee-67e5b73ba74a</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:59:02 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O_Lk9kpTURBXy9jMTMyMTMxYzQyZTEwMzhjY2ZhMzg5M2VjNTVjMGMyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk: &quot;humanoidalne roboty będą wszędzie&quot;. Chiny mogą wygrać ten wyścig</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/elon-musk-humanoidalne-roboty-beda-wszedzie-chiny-moga-wygrac-ten-wyscig/m2xw0f6</link>
			<description>Elon Musk ustawia humanoidalne roboty w centrum historii o przyszłości Tesli i jej wycenie &quot;na dziesiątki bilionów dolarów&quot;. Problem w tym, że Tesla wciąż nie sprzedaje Optimusa, a tymczasem to chińskie firmy mogą jako pierwsze uruchomić produkcję na naprawdę dużą skalę — z politycznym wsparciem Pekinu, silnym łańcuchem dostaw i presją demograficzną w tle.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cd1c233-3405-40f1-8a62-d4d7af5b864f</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:04:15 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VFKk9kpTURBXy84ZDQ2OTlmZmM4ODM4ODM5ODRmOTg1YTU2ZDE2OWY0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Silniki z Boeingów zasilą AI. Centra danych stawiają na odrzutowce i diesla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/silniki-z-boeingow-zasila-ai-centra-danych-stawiaja-na-odrzutowce-i-diesla/g2q5jd8</link>
			<description>Kolejki do podłączenia nowych mocy do sieci sięgają nawet siedmiu lat, więc deweloperzy centrów danych AI szukają prądu &quot;na miejscu&quot;. W efekcie obok serwerowni wyrastają turbiny wywodzące się z lotnictwa i całe farmy generatorów diesla — szybciej dostępne, ale głośniejsze, brudniejsze i często droższe od energii z sieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">37291ae4-2a70-4527-8ab0-b5dc3fd0270d</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:43:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nupk9kpTURBXy84OTc4M2M1ZmZkZmU5Yzk5NmMyOTI3ZjNkMjQ5MGJiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w Karcie Dużej Rodziny od 1 stycznia. Będą dodatkowe uprawnienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karta-duzej-rodziny-zyskuje-nowe-przywileje-wydluzony-zasilek-dla-bezrobotnych-od/qdnv9dm</link>
			<description>Rodziny wielodzietne korzystające z Karty Dużej Rodziny zyskają od 2026 r. istotne wsparcie. Zmiany w przepisach powiążą posiadanie Karty Dużej Rodziny z dłuższym okresem pobierania zasiłku dla bezrobotnych, co ma poprawić bezpieczeństwo finansowe rodzin wychowujących co najmniej troje dzieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4761fa2-d8e6-402a-bade-d7a544d1140e</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:59:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t-Yk9kpTURBXy9kYjg2YmM5NTQ3MmUxOWJkMWE5YWRhODFhY2I1N2MzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwolnili mnie z pracy w wieku 57 lat. Przez 20 miesięcy nie mogłam znaleźć zatrudnienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolniono-mnie-z-pracy-w-wieku-57-lat-brak-odpowiedzi-mnie-dobijal/4cbp2lk</link>
			<description>Po tym, jak zwolniono mnie z pracy w wieku 57 lat, przez 20 miesięcy nie mogłam znaleźć zatrudnienia. Musiałam sprzedać mieszkanie i podejmować dorywcze prace, żeby związać koniec z końcem. Odrzucenia bardzo mnie przytłoczyły i popadłam w depresję. Miałam wrażenie, że wszystko się na mnie wali. Czasami nawet oddychanie wydawało się trudne.</description>
			<guid isPermaLink="false">f49d5937-29ac-483b-80f1-2413465f4b18</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 06:36:30 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mjlk9kpTURBXy83YTQ5ZjlhNDE2Y2JlZmE0OWI5NDI0ODA0NGJjYjAyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Witamy w złotej erze monitorowania pracowników. Oto jak szef może cię dziś śledzić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/masz-sluzbowy-telefon-sledzenie-pracownikow-wchodzi-na-nowy-poziom/4ft6s8w</link>
			<description>Twój szef nigdy nie miał tylu sposobów, by zaglądać ci przez ramię. Pracodawcy coraz częściej wykorzystują technologię do monitorowania aktywności pracowników — a nawet ich lokalizacji. Mają dziś więcej władzy niż kilka lat temu, więc pracownikom może być trudniej się przeciwstawić.</description>
			<guid isPermaLink="false">59402206-1480-4100-9a43-017127657ef5</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 05:17:01 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nYWk9kpTURBXy82NTJlNDg3ZmE3N2Y0ODY0ODRkMjVhMzU4Njc0ZTc4Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyjechali pracować do Norwegii 20-30 lat temu. Dziś mają takie emerytury [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/wyjechali-pracowac-do-skandynawii-dzis-maja-takie-emerytury-kwoty/jd1bml8</link>
			<description>Business Insider Polska dotarł do najnowszych danych NAV, czyli norweskiego odpowiednika ZUS, z których wynika, że w Polsce żyją obecnie tysiące osób, którym należy się emerytura z tamtejszego systemu. Co roku nad Wisłę z północy płyną setki milionów koron. Mamy też podobne dane dla Szwecji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f49b5e5d-5207-47c0-8fbb-226f868051d5</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1u9k9kpTURBXy8zMmY0YWUxZjFmNjQ4Yzc2MDEwMDYzMGVmMjE5ZjRlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Noworoczne orędzie premiera. &quot;2026 będzie rokiem polskiego przyspieszenia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/noworoczne-oredzie-premiera-rok-2026-nazwano-rokiem-przyspieszenia/wycxwfq</link>
			<description>Silna armia, wielkie inwestycje i bezpieczeństwo obywateli — to trzy filary planu, który Donald Tusk przedstawił w noworocznym orędziu. Premier zapowiada, że Polska stanie się liderem w Europie, a gospodarka nabierze jeszcze większego tempa.</description>
			<guid isPermaLink="false">050977d3-7e76-41d5-b5f3-fa525b58f880</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 19:29:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x6rk9kpTURBXy85N2QyNDNkMTlkZTI5MjUxNDEzMGQ3NmU2MTM1OGMzNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nauka czytania w kryzysie? Eksperyment z książką do góry nogami ujawnia poważny problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-alfa-traci-umiejetnosc-czytania-w-eksperyment-z-ksiazka-do-gory-nogami-az/9h44lcn</link>
			<description>Coraz młodsze dzieci nie opanowywały podstawowych umiejętności czytania przed trzecią klasą. Ci, którzy przegapią ten kluczowy moment, będą mieli trudności na kolejnych etapach edukacji. Nawet biegli czytelnicy w wieku kilkunastu lat zaczęli unikać lektur, które zawierają złożone lub wielokrotnie złożone zdania. O wiele bardziej pewnie czują się z krótkimi tekstami lub streszczeniami.</description>
			<guid isPermaLink="false">516a61ec-a05b-41d9-b279-4a222adfb7d5</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 19:10:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Lkk9kpTURBXy8yNWRhN2YwNTllZTQxOWQzZjdhN2JiZjgxZWUzZDk0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Byłbym zaskoczony, gdyby do 2030 r. to się nie wydarzyło&quot;. Sam Altman o sztucznej inteligencji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/sam-altman-o-przyszlosci-sztucznej-inteligencji-superinteligencja-jest-blisko/m1ghf1s</link>
			<description>Sztuczna inteligencja już dziś potrafi więcej niż większość ludzi, a jej rozwój nie zwalnia ani na moment — przekonuje Sam Altman, szef OpenAI. W rozmowie z redaktorem naczelnym &quot;Die Welt&quot; mówi o nadejściu wielkich zmian i to w najbliższych latach.</description>
			<guid isPermaLink="false">c09c8478-9222-459a-b992-ede55829c19c</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 14:50:47 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rybk9kpTURBXy8yNzkwYmIwNTRhNGUwNjIxZDhhMjAwMzk0OWFlY2RhMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fani krzyczą &quot;za drogo&quot;, ale i tak kupują. Na czym polega fenomen Nintendo?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/nintendo-podnosi-ceny-switch-2-i-mario-kart-world-wywoluja-burze-wsrod-fanow/jzs1se6</link>
			<description>Cena jak za produkt premium i reakcje fanów, jakby Nintendo złamało niepisaną umowę z graczami. Switch 2 za 450 dol. i Mario Kart World za 80 dol. to najwyższe ceny w historii firmy i sygnał, że japoński gigant uznał, iż jego marka, gry i lojalność fanów są warte więcej niż kiedykolwiek. Dlaczego Nintendo podniosło poprzeczkę właśnie teraz — i czy gracze naprawdę to zaakceptują?</description>
			<guid isPermaLink="false">53d40d41-7ec0-4649-9e43-b99a4ee53d19</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 13:32:16 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E5fk9kpTURBXy8zZTI2ODU2ZWU4YjNiNzFiMGFmNTk3MGM4NzA4NWFiZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W wieku 55 lat przeprowadziłam się do Europy. Jeszcze nie jest idealnie, ale lepiej niż w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/po-50-przeprowadzilam-sie-z-usa-do-europy-nie-bylabym-w-stanie-zyc-tam-z-oszczednosci/djcqprq</link>
			<description>Natalie Lynch ma 56 lat i przeprowadziła się z USA do Europy w 2024 r. w poszukiwaniu wolniejszego tempa życia i niższych kosztów utrzymania. Teraz przyznaje, że życie w Europie nie jest bajką. &quot;Włochy nie są najlepszym miejscem dla samotnej kobiety z małym psem&quot; — mówi.</description>
			<guid isPermaLink="false">e06d35f7-d8a8-4871-9c15-3503f19e2f18</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:33:25 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iPTk9kpTURBXy8wZTYxMGRkYmFhOTYzYjg0ZDQ0MDkxMTBjNjUwYzMxYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Technologiczny rok 2026 w Europie. Pięć trendów dla biznesu [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/technologiczny-rok-2026-w-europie-piec-trendow-dla-biznesu-opinia/2hryc02</link>
			<description>Europa wchodzi w etap, w którym technologia przestaje być dodatkiem do strategii, a staje się strategią. W przyszłym roku nie będzie już czasu na myślenie — trzeba działać. Należy łączyć automatyzację z zaufaniem, a moc obliczeniową z suwerennością.</description>
			<guid isPermaLink="false">27d7a381-a189-44d6-98f7-45fbe8431f0a</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:03:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bTTk9kpTURBXy8wNjk1NjIzY2M3NjA1MjhiMWRjODk0ZTkyZjY2NjVmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tragedia w szwajcarskim kurorcie. Co najmniej 40 ofiar śmiertelnych. Polskie MSZ jest w &quot;stałym kontakcie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tragedia-w-szwajcarii-polskie-sluzby-w-stalym-kontakcie/tzlb96x</link>
			<description>— Na ten moment nie mamy informacji czy wśród ofiar tragedii w szwajcarskim kurorcie Crans-Montana są Polacy — mówi w rozmowie z Business Insider Polska rzecznik prasowy Ministerstwa Spraw Zagranicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">d142eea0-bf6b-47d8-b806-0feeb4c48022</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 11:14:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FVZk9kpTURBXy82ZTA0NzZkMTBiOWJkODMxYTBhNjNlNjZiMWZkMWRkYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ci kandydaci mają pod górkę, czyli jak w 2026 r. znaleźć pracę w wieku 50 plus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ekspertka-o-pracy-po-piecdziesiatce-w-2026-r-to-bedzie-kluczowe/j17egbp</link>
			<description>Rynek pracy w Polsce stoi przed nowymi wyzwaniami a zmieniające się warunki mogą w różny sposób odbijać się na karierach osób w dojrzałym wieku. W obliczu globalnych trendów i demograficznych zmian coraz częściej pojawiają się pytania o to, jak będą doceniane doświadczenie i długość aktywności zawodowej oraz jakie możliwości mogą się otworzyć dla tych, którzy mają za sobą wiele lat pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1036019d-7ec4-4d46-b2e6-fae71276d694</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:22:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LSPk9kpTURBXy9jMGEzYzliNGE4ZjYxMjRkYTk0YmY0ZmI4YWIxMjA1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Liderzy biznesu, których pożegnaliśmy w 2025 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pozegnania-2025-ludzie-ktorzy-uksztaltowali-polski-i-swiatowy-biznes/mm7j8hl</link>
			<description>W 2025 r. pożegnaliśmy ludzi, których decyzje i strategie współtworzyły fundamenty współczesnego biznesu — w Polsce i na świecie. Od logistyki i finansów, przez przemysł i farmację, po modę i kreatywne technologie — to oni wyznaczali standardy, które dziś uznajemy za oczywiste.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6326bb0-e5ef-44df-90f4-531731715505</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:52:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dggk9kpTURBXy81ZGE3OWJkNTFlMWQ5NGM2NTUzYjM5MGI1ZTVkZTA2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wstępują do strefy euro. Mieszkańcy boją się podwyżek, władze uspokajają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bulgaria-wprowadza-euro-burmistrz-sofii-zapewnia-nie-bedzie-podwyzek-cen/61wgbv0</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. Bułgaria oficjalnie dołącza do strefy euro. W związku z tą zmianą wielu mieszkańców obawia się wzrostu cen, zwłaszcza w codziennych wydatkach. Władze Sofii podkreślają jednak, że przygotowały pakiet regulacji, które mają zapobiec podwyżkom i zapewnić stabilność cen w stolicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c782c30-924d-4110-889c-06c6a75872ba</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:39:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/juwk9kpTURBXy80NTQzODVjYjE2NjJjYWZlYTgwZjY0ODM3N2FkYjI0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dni wolne od pracy 2026. Kiedy najlepiej wziąć urlop?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/urlop-w-2026-roku-sprawdz-jak-kilka-dni-wolnego-zamienic-na-dwa-tygodnie/bqdyxkb</link>
			<description>Jak będą kształtować się dni wolne od pracy w 2026 r.? Kiedy najlepiej wziąć wolne, by skorzystać jak najlepiej? Nadchodzący rok nie będzie tak łaskawy dla pracowników, jak 2025. Długich weekendów będzie mniej, a część świąt przypadnie w soboty lub niedziele. Wciąż jednak da się zaplanować urlop tak, by z kilku dni wolnego zrobić nawet dwa tygodnie odpoczynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e92c9968-32ee-4576-876f-e44dae72d388</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 08:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l12k9kpTURBXy9jNGJjNGI4NGNlNDJhYjg3ZTY0Y2RlYTg0MDFhMTEyNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w prawie pracy. Sprawdź, co zrobić, by zyskać na stażowym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/wydluz-sobie-urlop-zloz-zaswiadczenie-do-zus-stazowe-samo-sie-nie-wyliczy/gtl4w59</link>
			<description>Od Nowego Roku w polskim prawie pracy wchodzą w życie przepisy, które mogą mieć realny wpływ na to, jak pracownicy zliczają swoje lata pracy i jakie uprawnienia z tego tytułu nabywają. Aby skorzystać z nowych możliwości dotyczących m.in. wymiaru urlopu czy dodatków, konieczne może być dopełnienie formalności — co już budzi spore zainteresowanie wśród zatrudnionych.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc1d16f8-1363-4f73-b680-428b5f5e63f2</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:18:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o5wk9kpTURBXy8zMjI4YTYwNGNjNDU5YmY2Y2JiN2IxMzQ1Njg0N2IxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za alkohol i e-papierosy w 2026 r. zapłacimy więcej. Przez podwyżki akcyzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ceny-alkoholu-i-papierosow-pojda-w-gore-nowe-stawki-akcyzy-od-2026-roku/0msxwtj</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. wzrasta akcyza na alkohol, piwo, wino, a także na papierosy, e-papierosy, tytoń, tzw. wyroby nowatorskie i inne. Tak bowiem zakłada zaktualizowana akcyzowa &quot;mapa drogowa&quot; uchwalona jeszcze za czasów prezydentury Andrzeja Dudy. Na większe podwyżki, jakie chciał wprowadzić rząd Donalda Tuska od 1 stycznia 2026 r., nie zgodził się prezydent Karol Nawrocki.</description>
			<guid isPermaLink="false">10bffe52-0c71-489c-aab0-07eeac513497</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:16:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vetk9kpTURBXy9lMGVjM2I1NjJkMzAzNDAxYjcyMzY3NDgzZTI1ZDk3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto dziewięć zmian w podatkach 2026, o których musisz wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rewolucyjne-zmiany-w-podatkach-w-2026-r-wieksze-obciazenia-i-nowe-obowiazki/mhfsvdq</link>
			<description>Nadchodzący rok przynosi w obszarze podatków zapowiedzi, które mogą zmienić codzienną rzeczywistość zarówno przedsiębiorców, jak i zwykłych ludzi. Nowe regulacje dotykają kluczowych elementów systemu fiskalnego i wywołują pytania o to, jakie będą skutki dla budżetów firm i gospodarstw domowych oraz jak przygotować się na nowe zasady rozliczeń i obowiązków.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e917336-a8df-4b1e-b0ab-459c896704cf</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QWKk9kpTURBXy9hYTAyYTM2NDQwZDgwYzZiNGYxNTBmMWI0MGZmNjI4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe prawo w 2026 r.  Ważne zmiany dla pracowników, nauczycieli, pacjentów, emerytów i firm [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rewolucja-dla-pracownikow-firm-pacjentow-tak-sie-zmieni-prawo-w-2026-r/0rw6cfs</link>
			<description>Nowy rok oznacza bardzo dużo zmian w prawie. Wiele z nich zaczyna obowiązywać już od 1 stycznia 2026 r., a niektóre wejdą w życie nieco później. Wszystkie dotyczą milionów Polaków. Chodzi bowiem o zmiany dla zatrudnionych, przedsiębiorców, podatników, pracodawców, zleceniobiorców, pacjentów, inwestorów, emerytów, nauczycieli. Sprawdź, które zmiany wpłyną na twoją sytuację.</description>
			<guid isPermaLink="false">7477e81b-6a1e-4067-b49f-283afe12bbcf</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 05:42:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BVjk9kpTURBXy9iMTg1YTgyMzgyYWExZmE4ZDNkMzlkNzk2NDk4YjI2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W co zainwestować 10 tys., 100 tys. i 1 mln zł? Sześć strategii od eksperta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/co-zrobic-z-oszczednosciami-szesc-gotowych-strategii-eksperta-od-inwestycji/pm8hdle</link>
			<description>Masz oszczędności, ale nie wiesz, jak je dobrze ulokować w obecnych, trudnych do przewidzenia czasach? W Business Insiderze poprosiliśmy prezesa i zarządzającego jednego z Towarzystw Funduszy Inwestycyjnych o nakreślenie trzech prostych i trzech bardziej wyrafinowanych sposobów na to, jak można zainwestować od 10 tys. zł do 1 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d9f5086-ebbe-4577-81cd-05e534e1e5e8</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L7Ok9kpTURBXy9iN2U0ZTQ1MmU5NDNhZGY3M2U0YTE3YTkxMDAyMjA3OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co zrobić, by osiągnąć sukces? Oto trzy kluczowe lekcje po rozmowach z 80 liderami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/liderzy-fortune-500-zdradzaja-swoje-nawyki-dyscyplina-i-odwaga-kluczem-do-sukcesu/2sm103m</link>
			<description>W 2025 r. rozmawiałam z ok. 80 menedżerami, w tym ponad 30 liderami firm z listy Fortune 500. Niektórzy zaczynali karierę w zupełnie nietypowy sposób — od pracy nauczyciela czy recepcjonistki, przez pisanie powieści, po nadzór kuratorski. Nie ma jednej recepty na sukces, ale rozmowy z tymi liderami pokazują, jakie wzorce naprawdę wyróżniają osoby stojące na szczycie.</description>
			<guid isPermaLink="false">42756b1a-a922-44b6-ae3d-9f33b72fb002</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 18:00:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MQ_k9kqTURBXy9mMjY0MjU4NDczNDk0ZDBhMDBlMWY5OWViZTNlNmQwYS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kary do 10 mln euro i osobista odpowiedzialność zarządów. Europejskie regulacje wymuszają rewolucję w IT Governance [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/kary-do-10-mln-euro-i-osobista-odpowiedzialnosc-zarzadow-europejskie-regulacje/rsdqj3t</link>
			<description>Rok 2026 przyniesie pełną presję regulacyjną na polski sektor B2B. Kumulacja nowych obowiązków — od cyberbezpieczeństwa po raportowanie ESG — sprawia, że IT Governance przestaje być domeną działów IT, a staje się kluczowym elementem zarządzania ryzykiem finansowym i prawnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">79b34455-54b1-4884-aa5f-fdbc32e38ef3</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:00:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oIjk9kpTURBXy83ZWRhYjM0ZDUyYTk1NGY5NjQ0YjQ1MjVhMjEzZWM3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>BMW wchodzi z &quot;nową klasą&quot;. Samochód skręci przez spojrzenie na lusterko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bmw-wchodzi-z-nowa-klasa-samochod-skreci-przez-spojrzenie/wj7x9te</link>
			<description>Bawarski producent przyznaje, że to dla niego najważniejszy debiut od lat. Niemiecka prasa dodaje, że ten pojazd może zdecydować o losach europejskiej motoryzacji. Sprawdziliśmy, jak jeździ nowy BMW iX3.</description>
			<guid isPermaLink="false">22a6d931-baa9-4cec-b958-41f8f8b2de73</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:00:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qUnk9kpTURBXy9mNmE3MDQ2MzA0ZjI0OGE4NjU3ZjBjZjMzYjQzZWYwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ścieżka rozwoju Polski wiedzie przez inwestycje, innowacje i wdrażanie technologii [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-na-rozdrozu-rozwoju-bank-swiatowy-wskazuje-klucz-do-wzrostu/ez5lcwh</link>
			<description>Podobnie jak reszta Europy, Polska stoi dziś na rozdrożu. Aby osiągnąć wzrost produktywności w czasie gwałtownych przemian, Polska musi postawić na wzrost inwestycji, innowacji oraz wdrażanie technologii. Wśród priorytetów kraju na 2026 r. i dalszą przyszłość powinna znaleźć się też mobilizacja kapitału prywatnego — pisze w felietonie dla Business Insider Polska Ary Naïm, przedstawiciel Grupy Banku Światowego na Polskę.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb9a3778-390b-4cef-acc8-4f74a14ba90a</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:19:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qChk9kpTURBXy81MDYzMDgxNDQwNTg5MDljZWRiOGI4ZDY0MWY4ZDFhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pustynny prąd za grosze i plan na najtańsze centra danych świata. Europa może mieć poważny problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pustynny-prad-za-grosze-i-plan-na-najtansze-centra-danych-swiata-europa-moze-miec/bbzw4rx</link>
			<description>Na wybrzeżu Morza Czerwonego rośnie nowy typ infrastruktury strategicznej. To nie rurociągi, tylko hale pełne chipów GPU do przetwarzania zadań związanych ze sztuczną inteligencją. Arabia Saudyjska uważa, że znalazła przewagę, której Europie dziś najbardziej brakuje — ogrom taniej energii i ziemi. Stawką jest to, gdzie w przyszłości będą oferowane najtańsze odpowiedzi modeli AI i, rzecz jasna, kto będzie kontrolował rachunek.</description>
			<guid isPermaLink="false">73272b68-c331-479b-9cd0-d7e965cbb602</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:51:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/US7k9kpTURBXy9mYWMxNGFiMTI1OWI0MGNmN2NjZGE3Y2U2Mjc0MDQ5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obiecujący rok dla mieszkalnictwa. O planach mówi Tomasz Lewandowski, wiceminister rozwoju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/tomasz-lewandowski-ujawnia-plany-13-ustaw-do-wdrozenia/qh8644t</link>
			<description>Rok 2025 był dobry dla polskiego mieszkalnictwa. Tak uważa Tomasz Lewandowski, wiceminister rozwoju. Dlaczego? Nigdy bowiem w dziejach III RP nie przeznaczono na mieszkalnictwo tak dużych środków. Zdaniem wiceministra 2026 r. może okazać się jeszcze lepszy. Specjalnie dla Business Insider Polska Tomasz Lewandowski pisze o najważniejszych planach i wyzwaniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9b474dd-6ab9-4b4b-90f5-ef71a1bc3adc</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:14:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Pik9kpTURBXy9jN2I0NDExMzM1MmJlZWZlZTkyZGViNDU1MDdhYTIzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To miała być rewolucja w gastronomii. Restauracja Muska świeci pustkami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/miala-byc-rewolucja-w-gastronomii-jest-klapa-restauracja-muska-swieci-pustkami/pfpjws5</link>
			<description>Tesla Diner Elona Muska, który jeszcze pół roku temu przyciągał tłumy i wzbudzał ogromne zainteresowanie, dziś świeci pustkami. Zniknęły kolejki, robot serwujący popcorn, a nawet szef kuchni Eric Greenspan. Restauracja, która miała być symbolem innowacji i stylu retro-futurystycznego, obecnie przypomina cień samej siebie.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa6e8c3c-66e8-494d-9c9b-f4f681aacdf1</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:13:05 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vdmk9kpTURBXy8yMjg2N2Y3MWEwNjJjYjU2NDI2MzdmNjQ2M2Q5ZjI5OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec ery Maduro w Wenezueli. Tak amerykańska akcja wpłynie na ceny ropy naftowej i paliw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/atak-usa-na-wenezuele-i-upadek-maduro-jak-zareaguja-rynki-surowcowe/nxtdy0p</link>
			<description>Oczy świata są zwrócone w kierunku Wenezueli, gdzie w sobotę Amerykanie pojmali prezydenta Nicolasa Maduro. Dla rynków finansowych to istotne wydarzenie, bo może wpływać na apetyt inwestorów na ryzyko, a dodatkowo Wenezuela to kraj o największych zasobach ropy naftowej na świecie. Jak zmiana reżimu może wpłynąć na ceny tego surowca?</description>
			<guid isPermaLink="false">47dfd826-c365-4b62-b520-05f57b9843f9</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:05:45 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PSfk9kpTURBXy80MjI4N2NkOTI3ZTliYjQwNThmZWZlNjI2YzgyOWY3MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja nie radzi sobie z newsami. Zaprzecza atakowi USA na Wenezuelę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/usa-zaatakowaly-wenezuele-schwytaly-nicolasa-maduro-chatgpt-nic-o-tym-nie-wie/rmpfrf5</link>
			<description>Amerykańskie siły pojmały w Caracas prezydenta Wenezueli Nicolása Maduro. Informacje na temat zaskakującej akcji błyskawicznie obiegły świat, jednak — jak udowodnił magazyn &quot;Wired&quot; — chatboty AI, takie jak ChatGPT, Claude, Gemini czy Perplexity, miały problem z oceną tej sytuacji. Ich odpowiedzi były rozbieżne, a niektóre z nich stanowczo zaprzeczały, by do takiego wydarzenia w ogóle doszło.</description>
			<guid isPermaLink="false">f75ffcc4-698c-4416-9644-c361e94ce938</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 12:41:41 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Bnk9kpTURBXy9lMjQ5ODMwMDk3NjE1ZjYxYWVkMmUxNDEyNmYyMGMxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak uczynić z Polski lidera? Wyzwania na 2026 r. [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bank-gospodarstwa-krajowego-o-misji-na-przyszlosc-co-zmieni-sie-w-2026/kq764rc</link>
			<description>Zależy nam na tym, aby w najbliższych latach nasz kraj wyrósł na efektywnego dostarczyciela wysokiej jakości dóbr i usług dla światowych liderów technologicznych i dołączył do grona tych liderów. Służą temu takie inicjatywy jak Innovate Poland. Jednym z głównych zadań Banku Gospodarstwa Krajowego na 2026 r. będzie też wsparcie obronności — pisze w felietonie dla Business Insider Polska prezes Banku Gospodarstwa Krajowego Mirosław Czekaj.</description>
			<guid isPermaLink="false">3e104445-034d-41a1-8d3c-b0c2aafc579f</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 12:21:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fH0k9kpTURBXy9iMzY4OGNjMjdiYjIyYjJkYzY0MTYyN2Q0NTY3ZmI3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zużycie węgla jest stabilne. Do końca dekady może się trochę zmienić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/globalne-zuzycie-wegla-osiagnelo-szczyt-eksperci-przewiduja-odwrot-trendu/r3qwyfm</link>
			<description>Polska dyskutuje o węglu i jego przyszłości we własnej energetyce; a jak sytuacja &quot;czarnego złota&quot; wygląda na świecie? W 2025 r. globalne zapotrzebowanie na ten surowiec nieznacznie wzrosło, ale do końca dekady ma powoli spadać. Prognozy pokazują, że węgiel będzie zmniejszał swój udział m.in. w przywiązanych do paliw kopalnych Stanach Zjednoczonych Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">3e45a893-b268-4c67-8df7-9e2a62d313ec</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:37:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vLgk9kpTURBXy8zNTM4YTViMjMwNmRlZDcxZDNmMTA0NTczZDM1MTU5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Starbucks zmienia strategię. Kawiarnie znikają z ulic największych miast</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/starbucks-zamyka-setki-kawiarnii-w-usa-teraz-bedzie-atakowal-przedmiescia/vl24rsb</link>
			<description>Starbucks zamyka setki kawiarni w największych amerykańskich miastach. Sieć, która przez lata była symbolem miejskiego stylu życia, dziś mierzy się z rosnącą konkurencją, zmianami na rynku pracy i własnymi błędami strategicznymi. Nowy szef firmy stawia na restrukturyzację i odświeżenie wizerunku.</description>
			<guid isPermaLink="false">585ff0bd-2227-46b8-b251-a199c3414555</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:14:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CmIk9kpTURBXy9iOGM3YTJhM2VmYzRjMGVlYzQ5YTY4N2YxMzgxY2E1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziłam ponad 40 krajów, ale jest tylko jedno miasto, które wybrałabym do życia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/chiang-mai-bije-na-glowe-wszystko-co-widzialam-ale-ma-jedna-wade/9447h3c</link>
			<description>Byłam w wielu miejscach, ale gdybym miała wybór, zdecydowałabym się zamieszkać w Tajlandii. Byłoby to jednak z dala od plaż, które tak chętnie odwiedzają turyści.</description>
			<guid isPermaLink="false">3814223a-a2bf-4b3e-8053-fb56e35d00b9</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:47:06 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vnvk9kpTURBXy80NDBjZjI4NzUzMTA5YWQ5YmRiZTVkZTJkMDBhNWI3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przekleństwo czarnego złota: jak Wenezuela roztrwoniła największą fortunę świata?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kiedys-bogatsza-od-polski-dzis-na-skraju-upadku-historia-wenezuelskiego-regresu/xmk6btc</link>
			<description>Wenezuela posiada największe na świecie udokumentowane rezerwy ropy naftowej, ale zamiast opływać w luksusy, jej obywatele doświadczyli jednego z najgłębszych spadków stopy życiowej w nowoczesnej historii. Jeszcze w latach 70. kraj ten był bogatszy od Polski i przyciągał imigrantów z Europy — dziś, po dekadach populizmu, korupcji i niszczenia instytucji, zmaga się z hiperinflacją i masowym exodusem. Wyjaśniamy, jak mechanizm &quot;przekleństwa zasobów&quot; i tzw. choroba holenderska doprowadziły do cywilizacyjnej zapaści państwa, które miało wszystko, by odnieść sukces.</description>
			<guid isPermaLink="false">039ef2bc-ed06-4e28-b993-83c4fec3a4c0</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:42:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/458k9kpTURBXy80YThiMzExYWMwOWYxZDM0OTFlMWY5MjMyZWE0MzFjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy współczesne Niemcy są zagrożeniem dla Polski? Polacy odpowiedzieli [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/czy-wspolczesne-niemcy-to-zagrozenie-dla-polski-polacy-wydali-jednoznaczny-werdykt/g6jfjkc</link>
			<description>Mimo intensywnej retoryki politycznej, ostrzegającej przed &quot;niemiecką hegemonią&quot; i zagrożeniem dla polskiej suwerenności, większość Polaków zachowuje dystans do tych obaw. Najnowszy sondaż SW Research dla &quot;Rzeczpospolitej&quot; pokazuje wyraźny rozdźwięk między narracją liderów opozycji a nastrojami społecznymi. Czy w obliczu agresywnej polityki Rosji Berlin wciąż budzi w nas lęk, czy stał się naturalnym partnerem w strukturach Zachodu?</description>
			<guid isPermaLink="false">9533e6db-bbe5-454d-a006-bf82da11c56a</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:02:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j2ok9kpTURBXy85ZTYzNjY1MDAzZmRmMmU2MzA0NWVjNzNkZTFiNmI1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Prawo dżungli&quot;. Nowy porządek świata według Trumpa jest już rzeczywistością</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/putinizacja-polityki-usa-i-prawo-dzungli-swiat-reaguje-na-amerykanski-atak-na/rp2zxvw</link>
			<description>Atak sił USA na Wenezuelę to nie tylko lokalny konflikt, ale — według brytyjskich mediów — moment zwrotny, który ostatecznie definiuje doktrynę Donalda Trumpa. &quot;Financial Times&quot; ogłasza nadejście nowego porządku świata, a walka o surowce staje się ważniejsza niż prawo międzynarodowe. Po nalotach na Caracas światowe media alarmują o &quot;putinizacji&quot; amerykańskiej polityki zagranicznej i porzuceniu przez Trumpa obietnic o zakończeniu &quot;wiecznych wojen&quot;. Atak na Wenezuelę może określić dziedzictwo Donalda Trumpa i miejsce Ameryki w świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6f73583-7b10-4be8-af20-1fe4f4a31161</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 09:34:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-UJk9kpTURBXy8xNGEwNmI2ZjE2ZTBkOWU1MDE3YjU1YmM3OWQ2YzNhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeprowadziliśmy wywiady z dziesiątkami prezesów. Oto dziewięć codziennych nawyków ludzi sukcesu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/poranki-to-swietosc-tak-liderzy-biznesu-optymalizuja-swoj-czas/fw76fer</link>
			<description>Zebraliśmy najlepsze nawyki związane z produktywnością od czołowych menedżerów występujących w naszych artykułach. Ludzie ci chronią swoje poranki, jedzą nieprzypadkowe posiłki bogate i optymalizują codzienne spacery. Wielu z nich priorytetowo traktuje ćwiczenia i ruch w ciągu dnia, wskazując na korzyści dla zdrowia psychicznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">0eba1705-3062-4da9-b076-bd84b44d5aa1</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 09:15:37 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lO7k9kpTURBXy80Yjk1NjY2YjZmZGE0MTAxNGVjNmUxMjRiZTdjMWNjYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekspert obala mit o Ukraińcach pracujących w Polsce. &quot;To uderzyłoby w naszą gospodarkę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-ukraincow-kluczowa-dla-polskiego-pkb-ekspert-ostrzega-przed-zmianami/bx0vv97</link>
			<description>Choć obywatele Ukrainy wykazują rekordową w skali Europy aktywność zawodową i realnie napędzają polskie PKB, w marcu stracą specjalne uprawnienia w naszym kraju. Prezydent Karol Nawrocki więcej przywilejów dawać Ukraińcom nie chce. A to może się odbić na naszej codzienności.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3cf2423-b907-455f-9c56-6775fdfad5de</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:50:22 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tkCk9kpTURBXy83ZmE5YjNiZDVhMDY1MDAyYWU5YjI3MmJjNmI1MDViZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanadyjczycy obawiają się o swój biznes po amerykańskiej interwencji w Wenezueli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/upadek-maduro-i-bitwa-o-czarne-zloto-czy-wenezuelska-ropa-wyprze-kanadyjska-z-usa/t8dkqbl</link>
			<description>Amerykańska operacja wojskowa w Caracas doprowadziła do pojmania Nicolása Maduro, otwierając nowy rozdział w historii Wenezueli i globalnego rynku surowców. Donald Trump zapowiada powrót amerykańskich gigantów naftowych do kraju o największych złożach ropy na świecie, ale w Kanadzie radość z upadku dyktatora miesza się z obawami o przyszłość rodzimego sektora energetycznego. Interwencja w Caracas wywołała głębokie podziały na kanadyjskiej scenie politycznej i postawiła pod znakiem zapytania dotychczasową dominację ropy z Alberty na rynku USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">71d7ec19-2879-44c7-8046-286e79c8ca3e</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:24:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BdCk9kpTURBXy85ZWEzOTZlZDk4MTJmODE4NWIzNDBlNWFiOWViMmUyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Buble i hity podatkowe 2025 r. Nie brak zaskoczeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/hity-i-buble-podatkowe-2025-r-co-ucieszylo-a-co-rozgniewalo-podatnikow/25m4cd4</link>
			<description>Które zmiany podatkowe wywołały radość u podatników z powodu niższych obciążeń i miały pozytywny wpływ na prowadzenie działalności i na życie podatnika, a które wręcz przeciwnie — były absurdalne, niejasne i wywoływały u podatników rozczarowanie, gniew, a nawet wściekłość? Przedstawiamy zestawienie hitów i bubli podatkowych 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9fea541-df62-4f16-9a3d-8799aad6f8a6</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 06:55:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uiWk9kpTURBXy8yM2E1MGY4OWE1YmY3ZWMyYjk5NWNkNDhjZTM3MjgxZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Branża TSL walczy o kierowców. Pensje rosną, ale jest coś, co odstrasza kandydatów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/branza-tsl-ma-problem-z-kierowcami-stawki-rosna-ludzi-brakuje/ewpxfmj</link>
			<description>Europa desperacko szuka 230 tys. kierowców, z czego niemal 30 tys. &quot;na wczoraj&quot; potrzebuje polski transport. Mimo że rynek kusi zarobkami, nowi pracownicy omijają branżę szerokim łukiem. Co sprawiło, że zawód kierowcy stał się &quot;ostatnim wyborem&quot; i czy czeka nas paraliż dostaw?</description>
			<guid isPermaLink="false">fbe97f88-ee3a-487e-bae1-88ab61406e42</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 05:55:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zq_k9kpTURBXy9iM2JkZjlmNWIzNDk3ZDQ0MmNjYTExNDJjYmE3ZmRmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co się dzieje ze słynnym hotelem w Pobierowie? Przy wjeździe czeka gigantyczna palma</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/co-sie-dzieje-ze-slynnym-hotelem-w-pobierowie/lp64sw1</link>
			<description>Hotel Gołębiewski w Pobierowie to jedna z najbardziej kontrowersyjnych inwestycji w Polsce. Jednocześnie jest to wciąż obiekt nieukończony, a data startu obiektu jest ciągle przesuwana. Pojechaliśmy sprawdzić, co obecnie dzieje się na miejscu.</description>
			<guid isPermaLink="false">12b6178e-79e4-4244-a172-3705ad45e0f3</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:50:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yK2k9kpTURBXy9hYWVmMTgyZTY4M2ZiOTY1ZjM3ZDQwZjcxZjE1M2M4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wynegocjować podwyżkę w 2026 roku? Tych słów lepiej nie używaj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/negocjacje-podwyzki-jak-unikac-bledow-i-skutecznie-rozmawiac-z-szefem/xxbm6zg</link>
			<description>Temat podwyżek wciąż wywołuje niepotrzebne emocje – zarówno po stronie pracowników, jak i przełożonych. W Polsce rozmowy o pieniądzach są często uznawane za temat tabu. Ekspertka HR w rozmowie z Business Insider tłumaczy m.in., jakich sformułowań unikać, o jakie kwoty prosić i kiedy jest najlepszy moment na &quot;zaczepienie&quot; szefa.</description>
			<guid isPermaLink="false">74242858-dd67-4b84-b73f-cf2a5f55bbf4</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 03:57:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2xgk9kpTURBXy80ODZmZmQ3MDYyNGU0MjczMDdkMThjMDE5YzVlMGQ4Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Modernizacja polskiej armii zagrożona? Problemem finanse</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/budzet-wojska-sie-nie-spina-wykonanie-planu-malo-realne/jfy0fz6</link>
			<description>Modernizacja polskiej armii może stać pod znakiem zapytania. Już niebawem budżet MON może wystarczyć tylko na bieżące wydatki i obsługę długu.</description>
			<guid isPermaLink="false">54340eb1-fe9c-4f24-aa76-30691b53a678</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 20:25:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DFgk9kpTURBXy9lMWJmZmY1NTM3YTVmODJiYmI0MTMzYThhY2U2MmYzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>LG chce oddać nam czas. Robot ma przejąć część domowych obowiązków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/lg-chce-oddac-nam-czas-robot-ma-przejac-czesc-domowych-obowiazkow/q95pjfw</link>
			<description>LG przywiezie na targi CES 2026 koncepcję Zero Labor Home i robota CLOiD — domowego asystenta z dwoma ramionami i dłoniami z pięcioma palcami. Firma sugeruje, że to właśnie taka zręczność ma być brakującym elementem inteligentnego domu, który nie tylko steruje urządzeniami, ale zaczyna fizycznie wykonywać rutynowe prace.</description>
			<guid isPermaLink="false">df54937f-64e8-4f46-ba48-4a8258118664</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 19:17:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zfMk9kpTURBXy8zZmIwMGJhNDdkNWQ5NTBjMDU4NjJlNjRiNzQ3OWRiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W przypadku Polski przeważają negatywne ryzyka dla wzrostu [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/mfw-ostrzega-przed-zagrozeniami-dla-polskiej-gospodarki-ekspert-apeluje-o-reformy/ewbe557</link>
			<description>Rozpoczynamy 2026 r., stając w obliczu twardej rzeczywistości: żyjemy w wyjątkowo niepewnych czasach. W przypadku Polski przeważają negatywne ryzyka dla wzrostu gospodarczego. Najpoważniejszym z nich byłoby niespodziewane osłabienie wzrostu, które mogłoby gwałtownie zmienić postrzeganie stabilności polskich finansów publicznych — pisze w felietonie dla Business Insider Polska Carlos Mulas Granados, Przedstawiciel Regionalny Międzynarodowego Funduszu Walutowego na Europę Środkową, Wschodnią i Południowo-Wschodnią. Przedstawia też rekomendacje MFW.</description>
			<guid isPermaLink="false">4ed33c36-99d3-4ebb-9d3e-e5a367d7e9bb</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 18:30:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9UCk9kpTURBXy9jYmIyYjRmNjhkYjI2NmM2OTM0ZTMyZjAyMDUyODM1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najwięksi wygrani i przegrani polskiej polityki w 2025 r. Polacy nie mają wątpliwości [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-czy-donald-tusk-polacy-wskazali-polityka-roku-sondaz/lzn43lk</link>
			<description>Rok 2025 upłynął w Polsce pod znakiem wyborów prezydenckich, które zdominowały krajową scenę polityczną. W sondażu SW Research przeprowadzonym dla rp.pl uczestników zapytano, kto ich zdaniem jest największym zwycięzcą roku w polskiej polityce. Jest wyraźny lider.</description>
			<guid isPermaLink="false">583a6bf1-fa10-4e32-8a01-62a0c36f1649</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 18:04:50 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gV9k9kpTURBXy9iZTAxZWQwN2Y3NzI5ODg3OGU2M2UyZDFlZTEwNjViMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wytrwałość, dane i wizja: jak powstaje startup zmieniający zdrowie [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jak-powstal-healthnix-karol-waluszewski-o-drodze-od-amazona-do-startupu-w-health/7qryxgl</link>
			<description>Jeszcze kilka lat temu Karol Waluszewski analizował dane w Amazonie, tworząc strategie dla Prime Video i logistyki. Dziś stoi na czele Healthnix — startupu, który chce zmienić sposób leczenia przewlekłego bólu. Impulsem była osobista historia przyjaciółki i własne doświadczenia ze sportu, które pokazały mu, jak ogromną moc ma żywienie w procesie zdrowienia. W rozmowie z Business Insider Polska opowiada, jak z londyńskich sal wykładowych i korporacyjnych biur trafił do świata health tech, gdzie technologia spotyka się z medycyną, a dane stają się narzędziem realnej zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">128b6cfc-fadb-4f9b-ab45-920e7ff9070a</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 17:39:36 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ln3k9kpTURBXy84Y2I3OTJmM2RhZmVhNmYwMWJiZGJlZjAyOWU2YzA1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Umarła dekarbonizacja, niech żyje elektryfikacja [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jaka-jest-przyszlosc-energetyki-w-polsce-grzegorz-onichimowski-stawia-na-niskie-ceny/3lgy71t</link>
			<description>Celem dekarbonizacji była bezemisyjność, bez względu na cenę. Nic dziwnego, że entuzjazm dla transformacji osłabł, a społeczeństwa i przemysł oczekują przede wszystkim niskich cen energii i niezawodnych dostaw. W polskich warunkach źródłem o najlepszej relacji kosztów do korzyści są lądowe wiatraki. Miejmy nadzieję, że w 2026 r. uda się zlikwidować prawne bariery dla ich rozwoju — pisze w felietonie dla Business Insider Polska Grzegorz Onichimowski, prezes Polskich Sieci Elektroenergetycznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8ea24ad-65c9-426a-9c1c-407f534b23eb</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 17:29:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nFok9kpTURBXy81Zjc1YTMxN2QwMGY3YjkwNjU3ZWQ3NWI5MzJlYTMwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze zdjęcie Nicolasa Maduro po pojmaniu przez USA. Pokazał je Donald Trump</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-pokazal-zdjecie-nicolasa-maduro-na-pokladzie-uss-iwo-jima/r79qmyv</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump opublikował na swoim portalu Truth Social zdjęcie przedstawiające pojmanego przywódcę Wenezueli, Nicolasa Maduro, znajdującego się na pokładzie okrętu USS Iwo Jima.</description>
			<guid isPermaLink="false">69f15729-a94d-4465-b023-360325fb9bbc</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 17:27:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MQIk9kpTURBXy9jMzFmMWZkYTBkNmVjYTM5NzQwYjI3NWJjMmMxMzk0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przejmie władzę w Wenezueli po Nicolasie Maduro? Donald Trump zabrał głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kto-przejmie-wladze-w-wenezueli-opozycja-nadszedl-czas-wolnosci/x8pe48w</link>
			<description>Wenezuelczycy są &quot;gotowi na odbudowę swojego kraju&quot; — napisał na platformie X Edmundo Gonzalez po schwytaniu rządzącego Wenezuelą Nicolasa Maduro przez siły USA. Według opozycji to Gonzalez zwyciężył w wyborach prezydenckich w 2024 r. Kto przejmie władzę w kraju? Głos zabrał prezydent USA Donald Trump.</description>
			<guid isPermaLink="false">aff46c02-b474-4542-b3fe-299dd05de6e5</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:28:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XULk9kpTURBXy9lNTJhZDYzZGNhYzIzMDRlNTM0OWZhODJjMWM3YTVhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump o ropie z Wenezueli. Prezydent USA nie pozostawia złudzeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ropa-z-wenezueli-atak-usa-a-ceny-ropy/kbeqvc5</link>
			<description>Wenezuela ma największe zidentyfikowane zasoby ropy na świecie. &quot;Będziemy mocno zaangażowani w sektor naftowy w Wenezueli&quot; — powiedział Donald Trump po ataku USA na ten kraj, w wyniku którego pojmany został jego przywódca Nicolas Maduro. Co to oznacza dla światowego rynku ropy?</description>
			<guid isPermaLink="false">47673f18-ee9e-4344-aaa2-fdd4fbd68343</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 15:54:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KD5k9kpTURBXy9jOTllNWNhNjMwZDBmYjIzYzkyMTViY2Y3NDBlZGM2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Atak Stanów Zjednoczonych na Wenezuelę. Generał Polko: Rosja patrzy z zazdrością</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/atak-usa-na-wenezuele-putin-patrzy-i-zazdrosci/cf0nqys</link>
			<description>Nicolasa Maduro, prezydent Wenezueli, został pojmany podczas nocnej akcji amerykańskich sił specjalnych. Zdaniem generała Romana Polko, byłego dowódcy GROM, to przykład operacji specjalnej przeprowadzonej na najwyższym poziomie, czego zabrakło Rosjanom podczas wojny na Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">063d94a1-61a8-4051-9fd3-f7b53a99a616</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 14:28:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WC6k9kpTURBXy8yODkxMjZjMjg0MTM4MGFiODI2MmMyZTlhNzAxNjg2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pięć podstawowych danych o poziomie życia w Wenezueli. Z czym się muszą mierzyć mieszkańcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/poziom-zycia-w-wenezueli-piec-podstawowych-faktow/te5t2q6</link>
			<description>Kiedyś najbogatsi, teraz wśród najbiedniejszych w Ameryce Południowej. Wenezuelczycy właściwie jednymi wyborami prezydenckimi przegrali ćwierć wieku dla swojego kraju. Postanowiliśmy sprawdzić, jakie są wynagrodzenia, inflacja, ceny i jak zmienia się kurs waluty oraz PKB na mieszkańca w tym kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">d28f069d-0513-4ceb-892a-5088afa47a84</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 14:08:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ugvk9kpTURBXy9kMzJiNGI5NDQ3MDkxNjI4NDNmZWFhNTkzNmE4YmM1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być najskuteczniejsza broń świata. Rozpoczyna się wielki wyścig na lotniskowce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wielki-wyscig-o-lotniskowce-rosja-zostaje-w-tyle/492hjcz</link>
			<description>Kto ma lotniskowce, ten ma władzę — mawia się w wojskowym świecie. Co nie jest zaskakujące, obecnie najwięcej takich okrętów mają Stany Zjednoczone. Wyścig jednak ostatnio przyspieszył — i dominacja USA na morzach i ocenach będzie się kruszyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a0d4d21-6e93-41e8-8180-e6e5e5bfe196</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 13:20:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aAFk9kpTURBXy9lMTgyMjRlM2M3YzI4NDExZjk5NmQ0YjIzMjE2NTIzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolumbia rozmieszcza wojska przy granicy z Wenezuelą. Rosja potępiła USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kolumbia-rozmieszcza-wojska-przy-granicy-z-wenezuela-rosja-potepia-usa/1h17gny</link>
			<description>Kolumbia poinformowała w sobotę o rozmieszczeniu swoich wojsk przy granicy z Wenezuelą, a Hiszpania zadeklarowała gotowość mediacji w celu pokojowego rozwiązania konfliktu po tym, jak amerykańskie wojska zaatakowały Caracas. Atak USA potępiły Rosja i Iran.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d82e708-477e-40b7-ae5c-8e967554dbde</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:28:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tWYk9kpTURBXy8zYmM1Zjg1YWY5NTEyOWM0N2RhNmZmYTIxMTczNTNhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PiS miał zdewastować &quot;dumę Polski&quot;. Byliśmy na miejscu. &quot;Feniks w popiele po szyję&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rekordowa-strata-w-2024-r-sprawdzilismy-jak-obecnie-wyglada-stadnina-w-janowie/ne3s8df</link>
			<description>Stadnina w Janowie Podlaskim odnotowała za 2024 r. 4 mln zł straty finansowej, ale 2025 r. według wstępnych danych był lepszy. Żeby dowiedzieć się, jak teraz wygląda sytuacja i co czeka stadninę w przyszłości, pojechaliśmy tam i zapytaliśmy ludzi, którzy żyją tym wyjątkowym miejscem. — Hodowla koni arabskich w Polsce jest jak feniks, który powstaje z popiołów — mówi nam ekspertka KOWR, Anna Stojanowska. — Ten rok był bardzo dobry — deklaruje prezes stadniny, Weronika Sosnowska.</description>
			<guid isPermaLink="false">65116177-2127-4477-8f58-6b50607f78f0</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:13:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qqBk9kqTURBXy8yZTdkY2QxZGIzNTkzMWFlZWI5ZjhmOGY2YjA4NTZkNC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak uniknąć powtórki ze Szwajcarii. Sprawdzamy obowiązki pożarowe właścicieli barów i restauracji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bezpieczenstwo-pozarowe-w-barach-i-restauracjach-jak-uniknac-tragedii/v0wzrht</link>
			<description>W pożarze w szwajcarskim barze, w Crans-Montana zginęli ludzie. Zapalił się dach. Dwa tygodnie wcześniej w Zakopanem również spłonął bar, ale ofiar na szczęście nie było. Wyjaśniamy, jakie wymogi w zakresie bezpieczeństwa przeciwpożarowego muszą wypełniać właściciele i zarządcy budynków takich jak bary, restauracje, kluby itp. Tłumaczymy też, jak się zachować, gdy w takich obiektach wybuchnie pożar.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5646808-2136-46b2-a96c-792d75ad8f63</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:01:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a_fk9kpTURBXy9jZGM1ZDFmMTU3MTAxYzgzNWI2ZWJmOWI4MTM4OWJjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dalsze kroki wojsk USA w Wenezueli. Marco Rubio nakreślił plan</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dalsze-kroki-wojsk-usa-w-wenezueli-marco-rubio-podal-jaki-jest-plan/y6wwgd2</link>
			<description>Pojmanie prezydenta Maduro przez Amerykanów na terytorium Wenezueli zostało zrealizowane. Teraz stanie on przed sądem w USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">2434a239-4636-4b23-b901-1619ea7dc631</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 11:35:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3nZk9kpTURBXy85NTM5Yjc0YWI2ZTI1ZjJlYmNmNjc1YmU1YjUwNmFiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wenezuelczycy odetchną z ulgą po ataku USA? Jeszcze 35 lat temu dwa razy bogatsi niż Polacy, teraz klepią biedę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wenezuelczycy-odzyja-po-pojmaniu-maduro-35-lat-temu-dwa-razy-bogatsi-niz-polacy-teraz/487490q</link>
			<description>USA zaatakowały Wenezuelę i jak się okazało, celem było pojmanie prezydenta Maduro. Został on wywieziony z kraju. Przedtem oskarżano go o sfałszowanie wyborów i zbudowanie narkotykowego państwa. Za rządów Maduro i jego poprzednika Hugo Chaveza Wenezuela z niegdyś najbogatszego kraju Ameryki Południowej popadła w skrajną biedę. Miliony mieszkańców uciekły za granicę.</description>
			<guid isPermaLink="false">311f9254-394a-4d51-a9d7-6965b69fddad</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 10:55:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I_Qk9kpTURBXy8zZDcxZDBkOGUxMmRkNmI5MTM5ZTk3NWUwNWQxNGMzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Wenezueli Nicolas Maduro i jego żona zostali ujęci i wywiezieni z kraju. Donald Trump obwieścił sukces</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezydent-wenezueli-nicolas-maduro-ujety-i-wywieziony-z-kraju-donald-trump-obwiescil/pdjy42r</link>
			<description>Stany Zjednoczone przeprowadziły ataki w Wenezueli, poinformował przedstawiciel władz USA, po tym jak eksplozje wstrząsnęły stolicą Caracas. Prezydent Trump na platformie Truth Social poinformował, że prezydent Maduro został pojmany przez Amerykanów i wywieziony z kraju wraz z żoną — podał Reuters.</description>
			<guid isPermaLink="false">3cffafe4-95ff-4f93-b0dd-dcf128b9d489</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 09:38:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KjNk9kpTURBXy9hNWE0MDQyZWM2YjMwYjllYmJjYzI1MmM2MWEyMzZhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Raport o dochodach rolników. Dwie trzecie za członkostwem w Unii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dochody-rolnikow-w-polsce-pogorszenie-deklaruje-343-proc-rolnikow/l0v56c2</link>
			<description>Niemal 89 proc. gospodarstw domowych rolników osiąga dochody, czyli nie ma strat. Jednak dochody pochodzą nie tylko z produkcji rolnej, ale także z różnych dopłat i z pracy zarobkowej. Wskazano, że rolnicy doceniają wpływ uczestnictwa w Unii Europejskiej na swoją sytuację finansową i gdyby referendum miało się teraz powtórzyć, zdecydowana większość z nich głosowałaby za akcesją do Wspólnoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">4bcd76fe-0c90-429a-9b84-ab1c5d37da4e</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 08:16:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v3Fk9kpTURBXy83NTBiYjBiMjBlOTljNjBmMmMyMTQ1NGIzYTEzMzg2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W USA 19 stanów właśnie podniosło płacę minimalną. Oto które płacą najwięcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenie-minimalne-w-usa-gdzie-placa-najwiecej/gjms8re</link>
			<description>Od 1 stycznia płaca minimalna wzrosła w 19 stanach USA, co wpłynie na sytuację ponad 8 mln pracowników. Wciąż jednak w wielu miejscach kraju minimalne stawki są niższe niż w Polsce lub nie są określone wcale.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef850de0-4ab7-4365-9b1e-4f568595ae89</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 07:47:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rpRk9kpTURBXy83NTVmYTIyYzFmZmNkMTBiNTc3Y2ZhZWVlNjk2NDYzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja potrzebuje mnóstwo wody. Ekonomiści ostrzegają przed deficytem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sztuczna-inteligencja-pochlania-mnostwo-wody-ekonomisci-ostrzegaja/ecv8znh</link>
			<description>W 2028 r. centra danych, niezbędne dla rozwoju sztucznej inteligencji, mogą zużywać nawet 150 mln m sześc. wody rocznie — podał w analizie Polski Instytut Ekonomiczny. Wskazali, że konieczne będzie w przyszłości oszczędzanie wody.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef4eea39-7411-4354-8905-89b98ba1274a</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 07:18:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/45Hk9kpTURBXy9mOTJkODEyZjQ4ZmU4NmVmNmY0YmQzNWYyZGUwN2E2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W stolicy Wenezueli słychać eksplozje i przelatujące samoloty. &quot;Donald Trump wydał rozkaz&quot; [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/w-stolicy-wenezueli-slychac-eksplozje-i-przelatujace-samoloty-donald-trump-wydal/p2n67zc</link>
			<description>W stolicy Wenezueli, Caracas, odnotowano w sobotę nad ranem głośne eksplozje, którym towarzyszyły dźwięki przypominające przelatujące samoloty — podała agencja AFP na podstawie relacji świadków. Ponadto według Reutersa południowa część miasta, w pobliżu dużej bazy wojskowej, została pozbawiona prądu. Prezydent Maduro ogłosił stan wyjątkowy i oskarżył USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">45238ec7-a5a1-47bf-a662-4722ba9b071f</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 06:45:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xNYk9kpTURBXy8wNjg1NzFmN2M5MTk0YzBiNDZiMTVjOTYzYmZiZmMzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pięć kierunków wakacyjnych, które będą droższe do odwiedzenia w 2026 r. Z powodu podatków turystycznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podatek-turystyczny-w-2026-r-w-tych-miejscach-wakacje-beda-drozsze/kqd3yvd</link>
			<description>Kilka popularnych miejsc planuje wprowadzić nowe lub podwyższyć istniejące podatki turystyczne w 2026 r., co zwiększy koszty podróży. Wśród tych kierunków są zarówno popularne europejskie miasta jak Barcelona, jak i topowe azjatyckie lokalizacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">d35f6299-19c0-4796-9c74-ef6715433f0f</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 06:24:41 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NvDk9kpTURBXy9jZDRiODMyYWQ3OWI4MjQxNTYwYzM1NjI2NjRkZTBmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapaść demograficzna uderzy w system emerytalny. Ta zmiana będzie najmniej bolesną koniecznością</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zapasc-demograficzna-uderzy-w-system-emerytalny-ta-zmiana-bedzie-najmniej-bolesna/k39kw1l</link>
			<description>GUS przewiduje, że w 2060 r. połowa Polaków może mieć ponad 50 lat. — Nasza sytuacja demograficzna ma charakter strukturalny i w długim okresie przełoży się na niższy wzrost gospodarczy — komentuje ekonomista, prof. Paweł Wojciechowski.</description>
			<guid isPermaLink="false">de39d8d4-1540-4a8d-99ca-8ca91afe9bc7</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 06:18:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hMdk9kpTURBXy85YjJiN2U3NDhiNDhhMmNjODIyNGY4MTNiMWYxZWRiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk blokuje reformę rynku pracy. Awantura na posiedzeniu rządu. Co dalej?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/koniec-z-reforma-pip-co-zamiast-kamienia-milowego-kpo/zzge8f6</link>
			<description>Ostatniego dnia 2025 r., w środę, poszła w świat informacja, że na wtorkowym posiedzeniu rządu miało dojść do awantury, która trwała ponad godzinę, bo premier Donald Tusk i minister Maciej Berek poczuli się oszukani. W efekcie zostały zawieszone prace nad projektem ustawy reformującej Państwowej Inspekcji Pracy. Zaatakowane ministerstwa nie wiedzą jednak, co mogą zrobić, a związki zawodowe już protestują. Jakie rozwiązanie jest w grze?</description>
			<guid isPermaLink="false">5d5fae48-33ef-4632-af39-2210f92d44a2</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 05:44:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RF0k9kpTURBXy9kZGM3MWRiZTM4ZGNiYmFjNjQ4YmExNWM1ZTZkZDA1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci mówią o przełomie. Pracodawcy muszą ujawniać proponowane wynagrodzenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowelizacja-kodeksu-pracy-zmienia-rekrutacje-wynagrodzenie-do-ujawnienia/j5wgjf3</link>
			<description>Od 24 grudnia pracodawcy w Polsce będą mieli obowiązek ujawniać kandydatom informacje o proponowanym wynagrodzeniu. Nowelizacja Kodeksu pracy, która wprowadza te zmiany, ma na celu zapewnienie większej przejrzystości i równości w procesie rekrutacyjnym. Eksperci podkreślają, że nowe regulacje mogą znacząco ułatwić negocjacje warunków zatrudnienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe6589d7-0614-4518-96d5-1f1c3e5dba52</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 04:40:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T8gk9kqTURBXy8yNjM1NDQ4NjI0OTYwM2VmYWY4NGM1YWUwNDA1ZTlhMS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z nie chce mówić &quot;halo&quot; podczas odbierania telefonu. Jestem zaniepokojona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-redefiniuje-etykiete-telefoniczna-czy-mowisz-halo/hpy92de</link>
			<description>Pokolenie Z redefiniuje zasady etykiety telefonicznej i coraz rzadziej mówi &quot;halo&quot; odbierając połączenia. Młodzi ludzie z tej generacji, wychowani w erze smartfonów i wszechobecnych spamu, oczekują, że to dzwoniący rozpocznie rozmowę, zamiast tradycyjnego przywitania od odbierającego. Z czego wynika ta zmiana?</description>
			<guid isPermaLink="false">8b16af64-ed20-4cc6-8500-e5bf7236fcb4</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 03:59:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6urk9kpTURBXy85NmZjYWFkNjBkNjlmYTA1MmFjMDY3MzMyNjMzYzc0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stowarzyszenie Filmowców Polskich pod lupą. &quot;Luksusowe auta, alkohol i horrendalne płace&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/stowarzyszenie-filmowcow-polskich-pod-lupa-gdzie-wyplywaly-miliony/p4v4fz8</link>
			<description>Polscy artyści często narzekają na brak pieniędzy. W teorii mogą liczyć na wsparcie np. ze strony Stowarzyszenia Filmowców Polskich. Jak twierdzą przedstawiciele rządu, przez wiele lat miliony się marnowały.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d5315c6-4da2-4fb5-8fcb-be9a4a2766f6</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:56:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g8Mk9kpTURBXy9hYWE4MWIwYjczZmE2YjRkYmYxZTY3NWQ3MTE1NjVhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Porsche, Bugatti i egipscy miliarderzy. Całą trójkę może połączyć jedna transakcja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/porsche-bugatti-i-egipscy-miliarderzy-to-moze-byc-duza-transakcja/25371g6</link>
			<description>Słynna marka samochodów Porsche, jako spółka, ma udziały w Bugatti. Nieoficjalnie mówi się, że to się może zmienić. Do gry chce wejść globalna firma venture capital. Łączy potencjał bliskowschodnich miliarderów z najbardziej innowacyjnymi projektami technologicznymi w Stanach Zjednoczonych i Europie</description>
			<guid isPermaLink="false">def1b64e-36e5-4230-9a4a-e0aecc65ceb5</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:30:23 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cdlk9kpTURBXy9lNDNhYjczODkwNzBlYjU0NjljMjcwZWRhYWJlZTJlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister funduszy ma odpowiedź na braki w ofercie mieszkań. Podaje konkretne liczby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-z-sim-oto-plany-ministerstwa-funduszy-na-2026-r/40xv1nr</link>
			<description>W Polsce brakuje mieszkań. W ramach Społecznych Inicjatyw Mieszkaniowych (SIM) z udziałem samorządów i Krajowego Zasobu Nieruchomości (KZN) w ostatnich dwóch latach powstało prawie 1500 mieszkań. Przez kolejne 12 miesięcy ma ich powstać znacznie więcej. Minister funduszy i polityki regionalnej Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz zapowiedziała przyspieszenie w mieszkalnictwie.</description>
			<guid isPermaLink="false">af2d2600-2e3b-4e11-acb3-8baf5d8f5a36</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:04:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z4uk9kpTURBXy9hMDliOTJlMDlhYmQwZjMxNmIxMTU3ZDI3ZmY5NTFkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef MON chce spotkania z prezydentem. &quot;Można tak było od razu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-dostal-propozycje-od-wladyslawa-kosiniaka-kamysza/5qd2x4l</link>
			<description>Wicepremier, szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz poinformował w poniedziałek, że wspólnie z ministrem Tomaszem Siemoniakiem zwrócił się z wnioskiem do prezydenta Karola Nawrockiego, żeby wspólnie z wszystkimi szefami służb spotkać się i przedstawić plany na 2026 r. Odpowiedź ze strony kancelarii prezydenta przyszła szybko.</description>
			<guid isPermaLink="false">284abfb0-c2ff-4ed9-b7d7-b1d50fd8dde5</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:07:11 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QIGk9kpTURBXy9iNDc5YzVmNzZlNGVlN2RjODU2NWI2Njg2NTAwY2JhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump drugi raz rozmawiał z Władimirem Putinem. Różne relacje USA i Kremla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-rozmawial-z-wladimirem-putinem-kreml-byl-zszokowany/h1me67n</link>
			<description>Prezydent USA kontynuuje serię rozmów o pokoju w Ukrainie. Drugi raz w krótkim czasie był w kontakcie z prezydentem Rosji. Biały Dom wskazał na pozytywy. Z kolei ze strony rosyjskich urzędników dominuje bojowa narracja.</description>
			<guid isPermaLink="false">0075529c-7f6a-485b-9f4c-886a3fd2c1e8</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:14:43 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lexk9kpTURBXy81MTRhZDc3OWU0ZGQ2ZGFmMTIyZDIyZGEyOTYxN2M4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kadrowe trzęsienie ziemi w imperium rodziny Solorzów. Oto pełne zestawienie zmian</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/imperium-rodziny-solorzow-przeszlo-kadrowe-trzesienie-ziemi-wszystko-co-musisz/64nww17</link>
			<description>W czołowej medialnej grupie w kraju doszło do kompletnego przemeblowania w wielu spółkach dobrze znanych Polakom. Głośne nazwiska odchodzą, a w ich miejsce pojawia się dużo równie znanych postaci z różnych branż. Wszystkie najważniejsze informacje zebraliśmy w jednym miejscu. Sytuację komentują przedstawiciele Grupy Polsat Plus.</description>
			<guid isPermaLink="false">d51af9ea-c347-453b-8d7a-d8c6f9f2c4f6</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:32:52 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9vVk9kpTURBXy82ZjY3MDBlYWIyYzYwZDg5YTZjNWU0MTRlY2U1ZTQ5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szanse na zakończenie rosyjskiej agresji słabną. Kreml wytacza nowe działa - oskarżenia i groźby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/atak-dronow-na-rezydencje-putina-wolodymyr-zelenski-to-klamstwo/9eydlf1</link>
			<description>W środku trwających rozmów na temat warunków zakończenia wojny rosyjskiej agresji wobec Ukrainy pojawiło się nowe — i kontrowersyjne — oskarżenie. Rosyjskie władze twierdzą, że Ukraińcy mieli zaatakować rezydencję Władimira Putina dronami, a Moskwa przedstawia ten incydent jako akt „państwowego terroryzmu”. Ukraiński prezydent Wołodymyr Zełenski odrzuca te zarzuty jako kłamstwo, twierdząc, że to element narracji mającej podkopać negocjacje  i usprawiedliwić dalsze ataki. Co dokładnie stało się tej nocy i jakie mogą być konsekwencje tych sprzecznych wersji wydarzeń?</description>
			<guid isPermaLink="false">7f025c77-d797-49c3-8282-160f22e51141</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:52:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lswk9kpTURBXy9iOGJjNzIzMmNkZmI2NDU1YzljYTljMWYwYjcyNjBjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nina Terentiew. Kobieta, która stworzyła współczesną polską telewizję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nina-terentiew-kobieta-ktora-stworzyla-wspolczesna-polska-telewizje/1styw56</link>
			<description>Jeszcze podczas wigilii Polsatu siedziała w pierwszym rzędzie, dziś już wiadomo, że Nina Terentiew nie będzie już członkinią rady nadzorczej stacji. Według źródeł Business Insider Polska po odejściu z rady pozostanie w spółce Grupa Polsat Plus w roli doradczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">d03861bb-eb93-4d7f-897d-79740f299ebe</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:19:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k6Tk9kpTURBXy8wYmNmNmEwODZhZWM0YTYyY2Q2ZDA1NzVjMWE4NzJhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Cesarzowa telewizji&quot; odejdzie z Polsatu. Będzie miała nową rolę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nina-terentiew-odejdzie-z-rady-nadzorczej-polsatu-co-dalej-z-cesarzowa-telewizji/k4bzn5l</link>
			<description>Po latach bycia jedną z najważniejszych postaci polskich mediów odchodzi kobieta, którą przez dekady nazywano „cesarzową telewizji”. To ona miała przemożny wpływ na ramówki stacji telewizyjnych, kariery gwiazd, szanse nowych formatów. Co stoi za tą decyzją, jaka czeka ją przyszłość w imperium Solorza i jakie konsekwencje może to mieć dla przyszłości Polsatu?</description>
			<guid isPermaLink="false">676b059d-68c2-4ed8-83ac-100a45dd973f</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:14:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/skRk9kpTURBXy8yN2JmYjExNzNjNDRkMzliNjEyMDAwMTdiZDlmOTNjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Był prawą ręka Donalda Tuska. Eks-minister ląduje w spółce Solorzów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/karuzela-kadrowa-w-spolkach-solorzow-byla-prawa-reka-donalda-tuska-ze-stanowiskiem/wnbhc6c</link>
			<description>W biznesie Solorzów znów zrobiło się gorąco — po ostatnich decyzjach sądu dotyczących sukcesji w rodzinnych spółkach ruszyła prawdziwa &quot;karuzela kadrowa&quot;. Największym zaskoczeniem jest były minister i niezwykle wpływowy poseł dawnej Platformy Obywatelskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c8051da-bb1d-40a5-84c2-32a102862885</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:07:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6EKk9kpTURBXy84ZDY3OWQ1OGI2ODIzYzgwNzlmYTEzNjliMWRlNTJmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poparcie partii zależne od sytuacji finansowej. Polacy ocenili swoje portfele [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polacy-ocenili-wlasne-finanse-zwolennicy-ktorych-ugrupowan-oceniaja-je-najgorzej/t8ch7k8</link>
			<description>Badanie United Surveys by IBRIS przygotowane dla Wirtualnej Polski objęło tysiąc dorosłych Polaków i zostało przeprowadzone w dniach 19-21 grudnia za pomocą ankiet internetowych oraz wywiadów telefonicznych. Respondentów pytano, jak oceniają swoją osobistą sytuację finansową na koniec 2025 r. w porównaniu do początku tego roku. Odpowiedzi można interpretować na dwie strony: poparcie dla ugrupowań zależy od zmiany sytuacji wyborców lub wyborcy odpowiadają dlatego tak, a nie inaczej, bo popierają rząd, lub go nie popierają.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d670d9a-b1fa-475c-bd99-7a4128a64876</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 13:20:49 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sL7k9kpTURBXy9jNDY5ZDkwYjhmYjc5MTM2NzRiNzEzMDBkMDRlYjdlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka inwestycja Jacka Sasina w tarapatach. Hyundai walczy z Azotami o miliardy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polimery-police-pod-lupa-prokuratury-hyundai-zada-miliardow-od-grupy-azoty/krh4qr3</link>
			<description>Gigantyczna inwestycja przemysłowa, która miała być jednym z najważniejszych projektów w polskiej gospodarce ostatnich lat, właśnie znalazła się w epicentrum poważnego konfliktu prawno-biznesowego. Wart miliardy złotych projekt Polimery Police, został zgłoszony do prokuratury, a koreański wykonawca — Hyundai Engineering — domaga się od Grupy Azoty odszkodowań, idących w miliardy złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">c328198c-fc10-49ce-a2fb-81e2337e2714</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:55:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dt6k9kpTURBXy9iMzZhMDU0Mjk0NTg1N2ZiZDlmZGFiZmY3N2U2OTY1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy PiS wróci do władzy w 2027 roku? Polacy zaskoczyli w najnowszym sondażu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/powrot-pis-do-wladzy-polacy-powiedzieli-co-mysla-na-ten-temat-sondaz/q5gqdwg</link>
			<description>Wybory parlamentarne zaplanowane na koniec 2027 r. już teraz budzą emocje i spekulacje dotyczące przyszłości polskiej sceny politycznej. Najnowszy sondaż Instytutu Badań Pollster, przeprowadzony na zlecenie &quot;Super Expressu&quot;, pokazał, czy Polacy przewidują, że PiS uda się wrócić do władzy za niecała dwa lata.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b4ccfa0-6bd8-4e00-9910-5930c5c5afa7</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:48:59 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rd0k9kpTURBXy9hMzg2NmU4ZTIyN2VhNjg0ZGVjMGJhY2I5Y2Y5NmQyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrowersyjna zmiana przepisów. Władimir Putin otwiera pole do korupcji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wladimir-putin-zmienia-zasady-kontroli-urzednikow-kreml-ogranicza-jawnosc/12n5513</link>
			<description>Władimir Putin podpisał ustawę, która wywołuje lawinę pytań i kontrowersji. Dlaczego Kreml zdecydował się na taki krok właśnie teraz i jakie mogą być jego konsekwencje – zarówno wewnętrzne, jak i międzynarodowe?</description>
			<guid isPermaLink="false">162a36b7-a19a-4e5c-b019-62345cc4bec8</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 09:58:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OlNk9kpTURBXy81MmZhYWVlY2RjY2E4YjExMGNjZjJiNWExZWM2OGFkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już dawno nie było tak drogo. Tak nas żegna 2025 r. w sklepach [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/juz-dawno-nie-bylo-tak-drogo-tak-nas-zegna-2025-r-w-sklepach/sc17bfm</link>
			<description>Koszyk podrożał o 2,4 proc. w ciągu tygodnia. Fatalne wieści? Sprawdziliśmy też, jak wyglądały też ceny rok temu o tej samej porze.</description>
			<guid isPermaLink="false">94c74850-43af-442f-a029-fae1f369b711</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:00:44 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_1ik9kpTURBXy8zOGYyY2I2ZDY0NzIyMjRiZjNlNmMyMDBkODQ5MTkxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA zaatakują kolejne państwa? Donald Trump mówi, kto nie może czuć się spokojny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/na-wenezueli-sie-nie-skonczy-donald-trump-wymienia-cztery-inne-kraje/4p0l0g0</link>
			<description>Donald Trump ogłosił, że Gustavo Petro, prezydent Kolumbii, nie będzie już więcej przesyłał narkotyków do Stanów Zjednoczonych, a także nie wykluczył użycia siły militarnej wobec tego państwa. Podczas rozmów z dziennikarzami wymienił jeszcze trzy inne kraje.</description>
			<guid isPermaLink="false">53f49472-86f3-481e-8307-bb113deb9314</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:54:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H32k9kpTURBXy9iYWZmYTA5NjgyMmRjMTIzOTM0ZDFkYzI4N2E3NGFjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdy algorytm widzi twój portfel, ceny mogą być wyższe. Dynamiczne cenniki karą za zamożność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/gdy-algorytm-widzi-twoj-portfel-ceny-moga-byc-wyzsze-dynamiczne-cenniki-moga-wywolac/gbe5nwj</link>
			<description>Odwiedzałeś strony z drogą elektroniką i producentów zegarków luksusowych? Jeśli teraz chcesz kupić kilka książek, ceny mogą być wyższe niż dla przeciętnego internauty. Jak to możliwe? Za sprawą automatyzacji i hiperpersonalizacji ceny w sklepach online mogą być &quot;obliczane&quot; w czasie rzeczywistym dla konkretnej osoby, na podstawie danych o jej zachowaniu w sieci. Dynamiczne i spersonalizowane wyceny mają firmom dawać większą marżę i lepiej reagować na popyt, ale dla klientów coraz częściej wyglądają jak kara za to, że stać ich na dany produkt.</description>
			<guid isPermaLink="false">614175a2-6822-4dfe-a9e8-cbfefddaa81b</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:29:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UvOk9kpTURBXy81ZGRlNjdiM2EwYjFkMTEyOTg3MzM0Y2FlYWQ5ZmM5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Reputacja lidera coraz częściej decyduje o ocenie firm. Co ten trend oznacza dla biznesu w 2026 r. [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/reputacja-lidera-coraz-czesciej-decyduje-o-ocenie-firm-co-ten-trend-oznacza-dla/w6rz81w</link>
			<description>Sposób, w jaki rynek ocenia firmy, stopniowo się zmienia. Obok wyników finansowych, oferty czy skali działalności coraz większe znaczenie ma to, kto stoi za organizacją i jak komunikuje jej decyzje. Dla klientów, pracowników i partnerów liczy się dziś nie tylko, &quot;co&quot; firma robi, ale także &quot;kto&quot; i &quot;dlaczego&quot; za tym stoi – zwłaszcza w momentach niepewności.</description>
			<guid isPermaLink="false">751f572f-0151-4dd3-9d5d-ffbd4c1a33c6</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:24:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bPQk9kpTURBXy8wNDZkMDdhZThhNTI2ZWY4ODU4OTcyYmNiZTM5NTAwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakładałem firmę, będąc 20-latkiem. Nie miałem nawet 500 dol. Dziś obroty sięgają setek milionów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/od-stodoly-do-milionowej-sprzedazy-oto-historia-firmy-20-latkow/606yxqp</link>
			<description>Tate Stock wraz z żoną Hannah założyli Chirp — firmę z branży wellness — gdy byli 20-latkami. Rozpoczął działalność z 450 dol. w kieszeni (ok. 1,617 zł), wykorzystując rury PVC i maty do jogi. Po drodze odrzucili kilku inwestorów, w tym jednego z popularnego programu &quot;Shark Tank&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6caf92d-7976-4039-b1b5-ebc184072144</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:21:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wYnk9kpTURBXy8xMmE3ZjBhYWIwNTQwMzUwMWRjN2ExMTJkYTQyMzE5MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes Banku Pekao: przed Polską rok inwestycji, z szansą na wysoki wzrost [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cezary-stypulkowski-o-szansach-polski-2026-moze-byc-rokiem-przelomu-w-ue/s4gvnr8</link>
			<description>Świat wciąż zmaga się z niepewnością, ale Polska ma przed sobą wyjątkową szansę. Rekordowe środki unijne, strategiczne projekty i technologiczna rewolucja tworzą fundament pod gospodarczy przełom. Jeśli wykorzystamy ten moment, 2026 r. może być rokiem, w którym Polska wyznaczy tempo wzrostu dla całej Europy. O tym, w felietonie dla Business Insider Polska, pisze prezes Banku Pekao S.A. Cezary Stypułkowski.</description>
			<guid isPermaLink="false">432a7855-3553-410a-b641-7c24e3028983</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:19:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/to7k9kpTURBXy9hOGJiNjQ4NmFkYTA0MmE5ZWY5NmRjMTFjMDY4YmQwNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy zarobiłem 1 mln dol., zaczęły się prośby o pieniądze. Musiałem wyeliminować z mojego życia niektóre relacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pieniadze-pokazaly-mi-prawde-o-najblizszych-pomogla-dopiero-terapia/gqvdje6</link>
			<description>Kiedy w końcu zarobiłem 1 mln dol., moi przyjaciele i rodzina oczekiwali, że podzielę się swoim bogactwem. Straciłem wieloletnie przyjaźnie, ponieważ pieniądze stanęły między nami. Dzięki terapii nauczyłem się, że nie muszę być dla ludzi wsparciem finansowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">47053dfc-cb77-4c99-9eaf-0b506596931e</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:15:06 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jw7k9kpTURBXy8zYTc3OTYxNDEyNTVjZWE5MzY2NTlkNTQzNDMyNjY2MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak opisywać ogłoszenia o pracę w 2026 r.? Mamy stanowiska PIP i Ministerstwa Pracy [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/ministerstwo-rodziny-i-pip-wyjasniaja-jak-poprawnie-pisac-nazwy-stanowisk-tylko-u-nas/mq3e22z</link>
			<description>Jakie ogłoszenie o pracę jest prawidłowe — szukamy &quot;osoby na stanowisko kierownika&quot; czy raczej &quot;osoby na stanowisko kierownika/kierowniczki&quot;? Specjalisty czy specjalistki, a może &quot;osoby do pracy na stanowisko specjalista&quot;? Takie pytania od 24 grudnia 2025 r. zadaje sobie tysiące rekruterów. Nazwy stanowisk w ogłoszeniach o pracę muszą być bowiem neutralne płciowo. Jak to rozumieć? Mamy stanowiska Państwowej Inspekcji Pracy i Ministerstwa Rodziny Pracy i Polityki Społecznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e180fb4-c773-4dd2-aa79-d3b7a1ab5805</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:10:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_f4k9kpTURBXy85NjI3NDA1NjdiMTY3OGExZDUwY2M5YTNiZWJiNzg1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Efekt akcji Trumpa w Wenezueli. Dwa scenariusze dla Polski [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/akcja-usa-w-wenezueli-co-oznacza-dla-polski-sa-dwa-scenariusze-analiza/wnslk19</link>
			<description>Pojmanie Nicolasa Maduro i ostrzał w Wenezueli — tak Stany Zjednoczone kolejny raz udowodniły, że potrafią przeprowadzić punktową, błyskawiczną akcję militarną. W tym USA wciąż są niezrównane — i to dobrze dla Polski. Gdy Twój sojusznik pokazuje swą siłę,, możesz czuć się pewniej. Gorzej, że interwencja może uwikłać Donalda Trumpa w kilka niekorzystnych dla Warszawy spraw.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f53e75d-939b-4283-a66c-af82a033519b</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dcKk9kpTURBXy81ZDQ2ZTRjOWQ3ZjFjZGVmODNjZmYzNDNiNDZhNjUwMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Niekorzystny scenariusz&quot; i &quot;ekonomiczna iluzja&quot;? Znaki zapytania wokół planu transformacji energetycznej Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowy-plan-transformacji-energetycznej-stawia-na-gaz-i-atom-branza-oze-krytykuje/td51tty</link>
			<description>Najnowsza wersja czołowej strategii polskiej transformacji energetycznej ma być zrównoważona i realistyczna — skrojona pod wyzwania i potrzeby naszego kraju. Wokół ostatniej odsłony Krajowego Planu w dziedzinie Energii i Klimatu, mnożą się jednak znaki zapytania, stawiane z wielu stron.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0df6c60-e7d9-434a-9b6b-35febe6a83c4</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:18:27 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EXHk9kpTURBXy9mNmQwNTg4MzI1NzNhMjgwMWZkMWFlMGNlOTM3ZjY4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nagie zdjęcia polityków z AI na platformie X. Władze podjęły działania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/grok-na-platformie-x-generowal-nagie-zdjecia-politykow-wladze-francji-i-indii-podjely/4mz0g9n</link>
			<description>Chatbot Grok, stworzony przez firmę xAI należącą do miliardera Elona Muska, ponownie stał się obiektem kontrowersji. Tym razem ich powodem są generowane przez niego treści natury seksualnej. Działania w tej sprawie podjęły w piątek władze Francji i Indii.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6446c6c-27b3-41b5-a1d2-842067f88ea6</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 19:44:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vuLk9kpTURBXy8xOWVhM2E3MTAwN2YwYzRmYTZlZmU5NzVkNjFkZDkyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tesla przegrywa z chińskim BYD. Elon Musk pokłócił się o to z Donaldem Trumpem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/elon-musk-poklocil-sie-o-to-z-donaldem-trumpem-tesla-przegrywa-z-chinskim-byd/57vmk7w</link>
			<description>Kontrolowany przez Elona Muska koncern Tesla zanotował w 2025 r. drugi z rzędu spadek w liczbie dostarczonych samochodów i stracił status globalnego lidera rynku na rzecz chińskiego BYD — wynika z kwartalnych wyników obu spółek. To m.in. skutek tego, że Donald Trump nie przedłużył regulacji wprowadzanych jeszcze za Joe Bidena. Doprowadziło to do sporu Trumpa z Muskiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a2fad0c-fe12-462a-8932-f01b1c1d4897</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 19:20:37 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n0Hk9kpTURBXy84M2U0NzQ1OGJmNjVlN2UxMjM2MjgxOTk1ZDc2ZTFmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier komentuje pierwszy sondaż wyborczy w tym roku. Może być zadowolony tylko z wyniku Lewicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pierwszy-sondaz-wyborczy-w-tym-roku-premier-tusk-zadowolony-ale-tylko-z-wyniku-lewicy/p2exjfl</link>
			<description>Pojawił się pierwszy sondaż wyborczy, w którym pytania zadawano już w nowym roku. &quot;Z nowym rokiem mocnym krokiem&quot; — skomentował jego wyniki premier Donald Tusk w serwisie X. Jeśli spojrzeć na trendy, cieszyć się nie może raczej ze zmiany notowań swojego ugrupowania, ale z wyniku tylko jednego swojego koalicjanta, czyli Lewicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">de349288-9a80-42dd-8964-5ffe3abd4b33</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 18:33:42 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi-k9kpTURBXy9jOWRmOWY3OTZjYmM3ODdlNzYyNzY0ZGYwYmI3M2FlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto ile pieniędzy wpłynie do Polski z Unii w 2026 r. &quot;To absolutny rekord&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kpo-i-inne-fundusze-oto-ile-pieniedzy-wplynie-do-polski-z-unii-w-tym-roku-to/wzzcdd6</link>
			<description>Minister funduszy i polityki regionalnej Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz, wymieniając w piątek kwotę, jaka wpłynie z Unii do naszego kraju. Wyniesie ona prawie 200 mld zł. Dodała, że Polska potrzebuje inwestycji. Wskaźnik inwestycji do PKB jest u nas niższy od średniej UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">040fa96a-ada8-4c14-86f8-377240f903a4</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 17:36:58 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QYWk9kpTURBXy8wMzZjODFmMTMxYzcxOWRiNTA2MTViNWYwZDVlZDAzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Okradły polski sąd na miliony. Jest akt oskarżenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/okradly-polski-sad-na-miliony-jest-akt-oskarzenia/g9d65gd</link>
			<description>Jest akt oskarżenia wobec byłych głównych księgowych sądu rejonowego: Moniki S. i Małgorzaty K. Kobiety przez kilka lat dokonywały przelewów z rachunków sądu na konta swoje i rodziny — poinformowała w piątek ostrołęcka prokuratura.</description>
			<guid isPermaLink="false">6fd55144-80b7-4698-9bed-5594a29ad353</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 16:19:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oEbk9kpTURBXy8zYjU5MzI4NjJlOGY5NjVhZjYzZjk0M2U0MzdlYTdhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pekinowi przeszkadzają satelity Elona Muska. Ostrzeżenie na forum ONZ</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pekinowi-przeszkadzaja-satelity-starlink-spotkanie-w-onz-zainicjowala-rosja/shgkd9j</link>
			<description>Przedstawiciel Chin ostrzegł na forum Rady Bezpieczeństwa ONZ, że szybka ekspansja konstelacji satelitów internetowych, takich jak Starlink firmy SpaceX, stwarza poważne wyzwania dla bezpieczeństwa — przekazał w piątek dziennik &quot;South China Morning Post&quot;. Przedstawiciel Pekinu wskazał na ryzyko kolizji i ich wykorzystanie do celów wojskowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">20ef846e-0a8f-4666-b16c-dd493dbfa959</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:50:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NEHk9kpTURBXy8zNjZjMGRlYzQ1ZWM4NGUyNjEzZjU5NjMwYmZmMWNmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy na kontach emerytalnych Polaków. Rekordowa kwota zaskoczyła ekspertów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/pracownicze-plany-kapitalowe-bija-rekord-aktywa-przekroczyly-45-mld-zl/fyd5esy</link>
			<description>Połączenie rosnącej liczby uczestników i wpłacanych składek z hossą na rynkach finansowych sprawia, że wartość aktywów zgromadzonych w na kapitałowych kontach emerytalnych Polaków systematycznie rośnie. Z najnowszych informacji Polskiego Funduszu Rozwoju, który zarządza programem PPK, wynika, że aktywa w nich zgromadzone na koniec 2025 r. liczone są już w dziesiątkach miliardów złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7f23047-12f0-45db-bf30-b66465ca1ba3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:39:50 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8CKk9kpTURBXy9kNDRjNDcyODk2ODUxN2JhMjAxZWM3YWNkZDZiM2E5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już nie 5 tys. a nawet 30 tys. zł. Uwaga na kary od stycznia 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-przepisy-i-wysokie-kary-od-2026-r-zagrozenie-dla-zycia-i-zdrowia-ludzi/ctqnkzt</link>
			<description>Od piątku 2 stycznia 2026 r. obowiązują nowe, surowsze przepisy, które wprowadzają grzywny nawet do 30 tys. zł. To skutek nowelizacji Kodeksu wykroczeń. &quot;Państwo musi reagować&quot; — podkreśla wiceminister sprawiedliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">02a77334-d2aa-4794-bd51-b4808d588e04</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:18:50 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IdOk9kpTURBXy80YTJiNTI5MWViZTBjODcxZDQzYjhlNzhiODhmZTI2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek nieruchomości 2025. To w tej metropolii ceny rosną najszybciej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-trojmiescie-rosna-najszybciej-w-polsce-krakow-spada-z-podium/5z135es</link>
			<description>Jeszcze niedawno to Kraków był numerem dwa na mapie najdroższych miast w Polsce. Najnowsze dane pokazują jednak wyraźną zmianę trendu, która może na nowo ułożyć hierarchię krajowego rynku nieruchomości. Trójmiasto zanotowało skok, jakiego nie było od lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">6445e63e-10a0-44f6-9e24-5e0882ee7693</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:04:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rt_k9kpTURBXy82YzZiNmI5NGYyZmI0YzUzMjY2NTViZjY5MzNiMDRmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy od 2026 r. W tym kraju alimenciarze stracą prawo jazdy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nie-placisz-alimentow-nie-wsiadziesz-za-kolko-nowy-sposob-na-alimenciarzy/2jd1nz3</link>
			<description>W Polsce jest ponad 290 tys. tzw. alimenciarzy. Inne kraje również borykają się z tym problemem. Jeden z krajów wprowadza nowe narzędzie do walki z dłużnikami alimentacyjnymi, które będzie dotkliwe szczególnie dla kierowców.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc452e17-5669-41dc-9387-d20c64e627ea</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:58:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tIkk9kpTURBXy8zYTJiYWNmNTQ5NjU1Yjk4NTgwMmQ3NDYwMmJhNDQ3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet pokój nie zmieni decyzji. Jasny sygnał MKOl przed igrzyskami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zimowe-igrzyska-2026-bez-rosyjskiej-flagi-mkol-twardo-przy-swoim-stanowisku/wpl6d1p</link>
			<description>Przewodnicząca Międzynarodowego Komitetu Olimpijskiego jasno wyraziła się o wystąpieniu rosyjskich sportowców na najbliższych igrzyskach. Odniosła się też do tego, czy decyzję zmienić może ewentualnie porozumienie pokojowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">63c7e707-f0ba-4f44-a4a6-070ee33e1f86</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:16:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kTck9kpTURBXy83Mzg2Y2UxY2NjNDA4NTcxYTdkZmExNTExMGQzMzYwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Setki milionów złotych kwartalnie. NBP ostrzega o transakcjach oszukańczych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nbp-ostrzega-coraz-wiecej-przestepczych-przelewow-w-polsce-oto-nowe-dane/k44xql5</link>
			<description>Liczba i wartość bezgotówkowych transakcji oszukańczych — czyli karty płatnicze, polecenia przelewu i zapłaty — zwiększyły się w III kwartale 2025 r. — podał Narodowy Bank Polski w kwartalnym opracowaniu. Przede wszystkim odpowiadają za to polecenia przelewu, czyli popularne oszustwa np. na wnuczka, pracownika banku czy policjanta.</description>
			<guid isPermaLink="false">c22fa59b-d99e-415f-8e28-2e5f4062878b</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:01:54 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4sxk9kpTURBXy84MzllMmM0ODI2NzI5YzFmNWM1YTgyYTkzMzNmMWE3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyższe ceny biletów na Luwr i Wersal. Oto co się zmieni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/francja-podnosi-ceny-biletow-dla-turystow-spoza-europy-luwr-i-wersal-z-nowymi/qb1ctx3</link>
			<description>Od połowy stycznia 2026 r. turyści spoza Europy odwiedzający Francję będą musieli przygotować się na wyższe koszty zwiedzania najpopularniejszych atrakcji turystycznych, takich jak Luwr, pałac w Wersalu czy Święta Kaplica w Paryżu. Decyzja o podwyżkach, która dotyczy również zamku w Chambord i Opery Paryskiej, ma przynieść dodatkowe dochody na realizację ambitnych projektów modernizacyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">65ff8ca5-3fdd-496b-a58f-6bff0ea73672</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:45:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jnDk9kpTURBXy8zYzVhZGMzMWEyMWUwZGY4OGNlYjQxZWVlNGQ3YTU4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Druga emerytura. Oto jak złożyć wniosek do ZUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/druga-emerytura-z-zus-jak-zlozyc-wniosek-kto-mozne-dostac/gh14dbx</link>
			<description>Emerytura zarówno z Polski, jak i z innego kraju UE? To możliwe, jednak wymaga spełnienia określonych warunków dotyczących stażu pracy i wieku emerytalnego. Kto może dostać &quot;drugą emeryturę&quot;?</description>
			<guid isPermaLink="false">23848c80-b264-4fe9-a239-2f78bf4858f0</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:29:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QqWk9kpTURBXy85NDMyYzFmOTk5YmQzZDc4YjE2ZGIwZGQwYjI5MmMzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Historyczna zmiana. Wybitna postać z Polski może ozdobić europejską walutę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/europejski-bank-centralny-wybierze-nowe-symbole-euro-wybitna-polka-moze-trafic-na/mmfk9ky</link>
			<description>Europejski Bank Centralny przygotowuje się do największej od dekad zmiany wizerunku wspólnej waluty. Niebawem zapadnie decyzja, czy z banknotów euro znikną znane nam motywy architektoniczne, a ich miejsce zajmą symbole przyrody lub wizerunki postaci zasłużonych dla europejskiej kultury. Wśród głównych kandydatów do uświetnienia nominału 20 euro znajduje się słynna na cały świat Polka. Proces wyboru nowej szaty graficznej budzi emocje — również te dyplomatyczne, związane z zapisem jej nazwiska.</description>
			<guid isPermaLink="false">18372e39-e27c-41ca-bdec-3b284a0807ff</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:19:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yXUk9kpTURBXy82MDIyNGIzNzFkOGY5ZDIyNjJmY2E3OGIwNzVhZGQ1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąsiad poleca konkretne rozwiązanie dla Warszawy. &quot;Polska ma jedną przewagę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/litewski-minister-wskazuje-rozwiazanie-dla-warszawy-polska-ma-jedna-przewage/6vq098t</link>
			<description>Zarówno Polska, jak i Litwa w ostatnim czasie zwiększyły wydatki na obronność — pod tym względem są liderami wśród państw NATO. Minister finansów Litwy Kristupas Vaitiekūnas w rozmowie z &quot;Rzeczpospolitą&quot; wskazał ponadto inne podobieństwa, które łączą oba kraje. Zwrócił też uwagę na rozwiązania Litwy, które mogłyby się sprawdzić również w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">2bf1e2a2-03b2-492c-9e8b-536e672c8253</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:01:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dH6k9kpTURBXy8wNzFmOTdiYWZmNDkwZjY5MWRkY2FkZGYwZTI3Y2QzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Logika twitterowa, nie państwowa&quot;. Prezydent Nawrocki atakuje rząd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezydent-karol-nawrocki-odpiera-zarzuty-o-naduzywanie-weta-mocne-slowa-o-rzadzie/rc6ggpn</link>
			<description>Czy prezydent rzeczywiście nadużywa prawa weta? Dlaczego — jego zdaniem — dialog z rządem bywa pozorny, a niektóre decyzje mają wyłącznie wymiar sondażowy? W rozmowie z &quot;Gościem Niedzielnym&quot; Karol Nawrocki odnosi się do najpoważniejszych zarzutów, broni swojej wizji prezydentury i zapowiada, gdzie kompromis jest możliwy, a gdzie absolutnie nie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f47b786-bc58-4863-8d00-7756e869c16e</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:51:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jNUk9kpTURBXy9mN2EzMGQ2MmJjYzk1Y2Q5OWI3MzVhMGU5OWI3MWE5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy ocenili swój stosunek do USA i Donalda Trumpa. Mamy najnowszy sondaż [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-ogb-polacy-ocenili-donalda-trumpa-i-usa-w-roli-sojusznikow-tylko-u-nas/jhtwrjz</link>
			<description>Dokładnie 5 listopada 2025 r. minął rok od wyborów prezydenckich w USA, a już za niecałe trzy tygodnie pierwsza rocznica zaprzysiężenia Donalda Trumpa na 47. prezydenta Stanów Zjednoczonych. W najnowszym sondażu Ogólnopolskiej Grupy Badawczej przeprowadzonym na zlecenie National Polish American Foundation, którego wyniki Business Insider Polska poznał jako pierwszy, Polacy wypowiedzieli się na temat swojego stosunku do Donalda Trumpa, USA oraz tego, czy w razie zagrożenia USA przyjdą nam z pomocą.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b977455-0a82-4005-bdae-31df3e43e767</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:10:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y1Dk9kpTURBXy85ZTE3M2VlMjNhMmIwY2JjYzA2MWMzMDgxMzI0YWJmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzymiesięczna przerwa może być zaskoczeniem. Oto harmonogram niedziel handlowych na 2026 rok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/niedziele-handlowe-2026-kiedy-sklepy-sa-otwarte-kalendarz/r6xd181</link>
			<description>W 2026 r. sklepy będą otwarte wyłącznie w osiem spośród 52 niedziel. Dla niektórych zaskoczeniem może być długa przerwa — ponad trzymiesięczny okres z niedzielami bez handlu. Oto kalendarz na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">62def2bf-f988-4afc-ae39-5a55b461db7a</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:08:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tVfk9kpTURBXy8zZGQxNDUxOWY2YTBjNWI1YjJlODFkZGRjN2FmNjk4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kalendarz dni wolnych w 2026 r. Nie wszystkie będzie można odebrać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/w-tych-terminach-warto-brac-urlop-w-2026-r-mozesz-odpoczac-nawet-55-dni/rwy1zvl</link>
			<description>Choć nowy rok dopiero się rozpoczął, wiele osób już teraz zagląda do kalendarza w poszukiwaniu dni wolnych od pracy. Polacy chętnie sprawdzają, kiedy wypadają święta ustawowo wolne, aby z wyprzedzeniem zaplanować urlop i sprytnie połączyć go z długimi weekendami. Oto rozpiska wolnych dni w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff050efa-c4d9-4908-8fe7-abf22820cd8b</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:42:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sw8k9kpTURBXy8yOWFkOWZhNjU4YThlZDQ2YjdkMGE4N2RmMmJmODFlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oferują 8 tys. zł miesięcznie i dodatkowe benefity. Nie trzeba mieć wyższego wykształcenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/straz-ochrony-kolei-szuka-chetnych-do-pracy-wiadomo-kto-moze-dolaczyc-do-sok/8lcv4p2</link>
			<description>Straż Ochrony Kolei szuka nowych funkcjonariuszy. Oferuje nie tylko stabilną pracę, ale też atrakcyjne zarobki i szeroki pakiet dodatków. Wyjaśniamy, jakie warunki trzeba spełnić, by dołączyć do SOK i na jakie benefity mogą liczyć pracownicy SOK.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc797400-41d7-49d5-a52c-3f6de99738d4</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:17:50 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wplk9kpTURBXy85ODA1M2VmNTFmZDcwNjJlMzRiYzA2ZmU1MGQzOWUxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Belgijski ekspert bije na alarm w sprawie cyberbezpieczeństwa. &quot;Straciliśmy internet&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/cyberbezpieczenstwo-ue-daleko-za-usa-stracilismy-internet/yqt6p3h</link>
			<description>Europa znajduje się dziś daleko w tyle za Stanami Zjednoczonymi pod względem infrastruktury cyfrowej i kluczowych technologii — alarmuje Miguel De Bruycker, dyrektor Belgijskiego Centrum Cyberbezpieczeństwa (CCB). W rozmowie z &quot;Financial Times&quot; ocenił, że Unia Europejska w dużej mierze utraciła kontrolę nad internetem i usługami chmurowymi, oddając je w ręce amerykańskich firm technologicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">9677b875-ee15-4341-a72e-c550b6bf315e</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:15:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IBak9kpTURBXy82ZWQyZTU5ODk5ZjYxZjZhMGU2ZTcwYTgyZTYzMDg3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska pozostanie liderem wzrostu w UE. Co z wynagrodzeniami?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia-i-pkb-w-2026-r-prognozy-dla-polski/6lxq6xx</link>
			<description>Europa wchodzi w nowy rok z mieszanymi nastrojami, ale Polska ma powody do optymizmu. Po latach turbulencji nasza gospodarka znów przyspiesza — PKB rośnie szybciej niż w większości krajów UE, inflacja traci impet, a bezrobocie pozostaje rekordowo niskie. Za tymi liczbami kryje się jednak zmiana, która wpłynie na rynek pracy i portfele milionów Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">26e2f30a-ed56-412d-8816-19025194559f</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:04:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ppdk9kpTURBXy80YWU0YzRhZjE5NmFiNGQ1MTQ2ZmUyODVlNzkxYjViYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najniższa krajowa 2026. Polacy dostaną wyższe wynagrodzenia. Te dodatki i składki też pójdą w górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podwyzka-placy-minimalnej-od-2026-r-sprawdz-co-jeszcze-wzrosnie/hj7hs7v</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. wzrosła płaca minimalna. Dzięki temu wyższe pensje otrzyma ok. trzy miliony osób. Podwyżka przełoży się na portfele pracowników, ale też koszty przedsiębiorców. Wraz z podwyżką pensji minimalnej rosną inne powiązane świadczenia, dodatki i limity, od stawek za pracę w nocy po maksymalne odprawy i składki ZUS. Sprawdź, ile dokładnie więcej zarobisz, a ile zapłacisz. Kogo podwyżka ucieszy, a kogo zmartwi.</description>
			<guid isPermaLink="false">de351304-63ca-4852-a3fe-e0a4871b1457</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:53:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2nlk9kpTURBXy83Y2E3M2ZmN2JkYWJkOWY0OWFjZGE4NmZlNzc1MTEzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tragedia w Szwajcarii. Tutaj widać skąd wziął się ogień [ZDJĘCIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tragedia-w-crans-montana-poruszyla-europe-prezydent-szwajcarii-o-skali-dramatu/bbmh1gg</link>
			<description>Francuska stacja BFM TV opublikowała fotografie wykonane w Crans-Montana w Szwajcarii w momencie wybuchu tragicznego pożaru. Na jednym ze zdjęć widać osoby świętujące w barze, trzymające nad głowami duże butelki szampana z zapalonymi zimnymi ogniami. W pewnej chwili iskry dosięgają sufitu, powodując zapalenie się paneli akustycznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">6938deab-32f3-4c58-af90-4dfde61a061e</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:50:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K27k9kpTURBXy8zYWI0YWFjZmJlZjliZmQ4NWFhZWE2OWZlOGI1MjY2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny prądu bez mrożenia, będzie drożej? Minister zabiera głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/oplaty-za-energie-w-2026-r-bedzie-drozej/5s08wv7</link>
			<description>W 2026 r. — po raz pierwszy od czterech lat — rząd nie będzie już utrzymywał zamrożonych cen energii dla gospodarstw domowych. Czy to wyższe rachunki za prąd? Głos w tej sprawie zabrał minister energii Miłosz Motyka.</description>
			<guid isPermaLink="false">e11fb9e4-2acf-4ce7-b9c3-caaa196a3810</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:20:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0nFk9kpTURBXy9iZDU3MzZjNTI0YWM5ZWM4Mjg3ZmNjNjMzYzczMGI4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wyglądają obecnie ceny mieszkań? Ważne informacje dla kupujących i sprzedających</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-mieszkan-w-2025-r-bez-rewolucji-ceny-stabilne-lokalne-wyjatki/lmnwxkm</link>
			<description>Grudzień, mimo dużej liczby dni wolnych, potwierdził to, co było widać przez cały 2025 r. — popyt na nowe mieszkania nie zniknął, a ceny wyraźnie się ustabilizowały. Dane z największych miast pokazują, gdzie deweloperzy wciąż podnoszą stawki, a gdzie muszą mocno ciąć ceny.</description>
			<guid isPermaLink="false">78bd2ce5-2dcc-435d-84e3-02a712ad55d8</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 08:54:42 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YZkk9kpTURBXy9hMjJmN2FhOTY3MmQyZjliNWY5ZmRkYTllYzA4NmQwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pożar w szwajcarskiej Crans-Montanie. Donald Tusk zaoferował wsparcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/tragedia-w-crans-montanie-w-szwajcarii-donald-tusk-oferuje-wsparcie/dqkrcmq</link>
			<description>Premier Donald Tusk odniósł się do tragicznych wydarzeń, do których doszło w szwajcarskim kurorcie narciarskim Crans-Montana. W poniedziałek szef polskiego rządu złożył kondolencje rodzinom i bliskim ofiar pożaru, podkreślając jednocześnie solidarność Polski ze Szwajcarią oraz władzami kantonu Valais. Złożył również propozycję pomocy dla poszkodowanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">6778e9b2-282c-442f-9a0c-abde210013bd</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 08:49:09 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-cWk9kpTURBXy8zYzFjOWNhNGU3NjAwYjIzYzdmZThlY2QxNzQ1MTE0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marta Nawrocka otrzyma trzynastą emeryturę. Tyle może ona wynosić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pierwsza-dama-na-emeryturze-taka-trzynastke-otrzyma-marta-nawrocka/g6metvv</link>
			<description>Marta Nawrocka zakończyła pracę w Krajowej Administracji Skarbowej wraz z objęciem przez jej męża, Karola Nawrockiego, urzędu prezydenta. Choć jako pierwsza dama nie pobiera wynagrodzenia, przysługuje jej świadczenie emerytalne na zasadach obowiązujących dla formacji mundurowych. Już wkrótce na jej konto trafi także pierwsza tzw. trzynasta emerytura. &quot;Fakt&quot; wyliczył, ile może ona wynosić.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c299051-c500-433a-a164-f6c4f1ce2ec9</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:35:22 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HgFk9kpTURBXy8xOGUyZWIzYjUwNGJkNmFjZjEzYjA2YTY0ZjE3MmIzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skrywana pensja najpotężniejszej kobiety bankowości w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/christine-lagarde-tyle-zarabia-szefowa-ebc/k7tzlf8</link>
			<description>Christine Lagarde pełni funkcję szefowej Europejskiego Banku Centralnego od 2019 r. Francuska prawniczka i polityczka wcześniej kierowała Międzynarodowym Funduszem Walutowym oraz była ministrem finansów Francji. W piątek brytyjski dziennik &quot;Financial Times&quot; podał dane dotyczące wynagrodzenie szefowej EBC. Wynika z nich kilka zaskakujących informacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b36640fd-88a8-45fe-acaa-8cc7c2be09bb</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:27:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JB5k9kpTURBXy82NzY4MTBjZDg1N2JlMDMzN2JlMmNlMzM1MGM5NTIxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztandarowy projekt ministerstwa pracy ląduje w koszu. Zwrot akcji na ostatniej prostej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/spor-w-koalicji-rzadowej-donald-tusk-blokuje-reforme-lewicy/mt0wm4d</link>
			<description>Resort rodziny, pracy i polityki społecznej pracuje nad ustawą mającą na celu walkę z tzw. śmieciowym zatrudnieniem i wzmocnienia w tym aspekcie kompetencji Państwowej Inspekcji Pracy. Reforma, nad którą prace nadzoruje Agnieszka Dziemianowicz-Bąk została poddana dyskusji na ostatnim posiedzeniu rządu. Piątkowa &quot;Gazeta Wyborcza&quot; odsłoniła kulisy dyskusji, która według doniesień gazety była ostra. Zdecydowane stanowisko w sprawie reformy miał zająć premier Donald Tusk.</description>
			<guid isPermaLink="false">a595b1dd-5328-4029-b8f8-95356ea05e67</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:56:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qLKk9kpTURBXy9kMzFiNjJmMjFlNzljOWU1ZmE3YjMwMjcxMWUyMjk2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwolnili mnie po &quot;60&quot;. Złożyłem 900 aplikacji, a AI tylko przeszkadzała</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/szukalem-pracy-po-60-uslyszalem-bedzie-sie-pan-nudzil-tak-naprawde-chodzilo-o-wiek/4clhjcb</link>
			<description>62-letni mężczyzna został zwolniony w marcu 2024 r. Złożył 900 aplikacji, zanim w grudniu 2024 r. otrzymał nową ofertę pracy. Twierdzi, że sztuczna inteligencja może pomagać rekruterom, ale sprawia też, że dobrzy kandydaci są pomijani.</description>
			<guid isPermaLink="false">a62532b2-d2b1-4f4f-ae30-bca19162d09e</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:28:54 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OFSk9kpTURBXy9lYjJlZTNhMTA2MzQzZWEwNDk2Mzg1ZmZhYzk3ZWYzYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jaki będzie 2026 r.? Polacy podzieleni w najnowszym sondażu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-nowy-rok-bez-wielkich-zmian-polacy-oceniaja-przyszlosc-w-2026-r/ecbeynj</link>
			<description>Oczekiwania wobec 2026 r. są kształtowane nie tylko przez osobiste doświadczenia, lecz także przez wydarzenia międzynarodowe, tempo zmian w gospodarce oraz poczucie bezpieczeństwa — zarówno ekonomicznego, jak i społecznego. W najnowszym sondażu United Surveys dla Wirtualnej Polski Polacy ocenili czy nadchodzący rok będzie lepszy od poprzedniego.</description>
			<guid isPermaLink="false">3dc0db09-6aeb-40c2-b60d-bbfb43f756df</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:18:45 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7vJk9kpTURBXy81MzFjYjMxMDRhNzE1NjgzNWM1ODY2NzAzOGU5OTFlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jakie będą największe nieoczywiste wyzwania podatkowe w 2026 r. [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/2026-rokiem-zmian-w-podatkach-takie-beda-nieoczywiste-wyzwania/8xe7fbd</link>
			<description>Początek 2026 r. w sferze podatków zdominuje KSeF. Przedsiębiorcy i fiskus muszą jednak liczyć się również z wyzwaniami w innych podatkach. A tych nie będzie brakowało. Od ponad dwóch lat wszyscy czekamy na zmiany w ustawie CIT oraz ustawie PIT, w tym usunięcie przeróżnych naleciałości z czasów Polskiego Ładu. Kluczowe będą też zmiany w Ordynacji podatkowej. Jedno jest pewne: podatników w 2026 r. czeka wiele godzin nauki podatków.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a87f319-c022-4fd9-a004-fc736c4de1f7</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:08:50 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/khXk9kpTURBXy9mZjMwNjZmYjRlYWJjYjkyNzVlZTYxZmEyNTg0OTJhOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy nie mają złudzeń w sprawie wojny w Ukrainie. Jest najnowszy sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-polacy-nie-maja-zludzen-w-sprawie-wojny-w-ukrainie/w50tdq0</link>
			<description>Niepewność dotycząca przyszłości wojny w Ukrainie wciąż dominuje w debacie publicznej. Trwający już czwarty rok konflikt za wschodnią granicą Polski nie daje jednoznacznych sygnałów, które pozwalałyby z optymizmem patrzeć na najbliższe miesiące. W najnowszym sondażu pracowni IBRiS przeprowadzonym na zlecenie &quot;Rzeczpospolitej&quot; Polacy ocenili, czy wojna ta ma szansę zakończyć się w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d157f1f-6bda-43a8-a37b-d083c2ebc612</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 05:27:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oFvk9kpTURBXy85YWU4NGM0ZThiNTk5YzJmZWMwN2Y4MmRmYTRlZjMwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urodziłem się i wychowałem w Meksyku. Oto pięć najczęstszych błędów popełnianych przez turystów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-w-meksyku-lokals-opowiada-o-pieciu-najczestszych-bledach-turystow/251mwer</link>
			<description>Urodziłem się i wychowałem w Meksyku i widziałem, jak turyści popełniają wiele błędów podczas wizyt. Kraj ten to coś więcej niż tylko kurorty.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3be6286-e266-4139-b739-e366a9b2875b</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 05:15:47 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NM9k9kpTURBXy8wMTc3MjIwNzlkZjcxNzJiOTNiYzgyZDllNGQyNjdiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy 2026. To będzie trudny czas dla młodych kandydatów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-znalezc-pierwsza-prace-w-2026-r-rynek-pracy-stawia-wyzwania/p77lsvj</link>
			<description>Rok 2026 może okazać się krytycznym testem dla osób próbujących wejść na rynek pracy. Choć gospodarka nie zwalnia, znalezienie pierwszej pracy bez doświadczenia staje się coraz trudniejsze. Sprawdzamy, gdzie leży problem.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b963235-d57f-4d75-a5b3-d6f00e6fd4f0</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 05:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7p9k9kpTURBXy83MzExNDQ5YTJjMGM4MjIwYWI4MjZkMDg3NGVlYTIwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
