<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Kanclerz Niemiec apeluje w sprawie zamykania elektrowni węglowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/koniec-wegla-w-niemczech-opozniony-kanclerz-niemiec-apeluje/rerygjl</link>
			<description>Niemcy rozważają opóźnienie zamykania elektrowni węglowych. Chce tego kanclerz Friedrich Merz. Wskazuje, że wycofywanie się z tej technologii następuje szybciej niż progres w technologiach, które mają być alternatywą.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d8f6645-7a91-4e4a-832b-b047afac3431</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 18:54:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9d0k9kpTURBXy9iNzEzYTkyMWI1YzZlYzhhMGYxZjIxMmUxZmFjMjU1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki rozmawiał z Donaldem Trumpem. Jest deklaracja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/karol-nawrocki-rozmawial-z-donaldem-trumpem-jest-deklaracja/cwb9cvy</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki po rozmowie telefonicznej z Donaldem Trumpem podkreślił, że dostał potwierdzenie jedności sojuszniczej. Wcześniej amerykański prezydent krótko skomentował sprawę w mediach społecznościowych: &quot;O co chodzi z naruszaniem przez Rosję polskiej przestrzeni powietrznej za pomocą dronów? Zaczynamy!&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">7165d341-1ae5-4901-83a2-547196a25760</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 18:22:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EKDk9kpTURBXy8yNzFmODEyMTQ4MTk3MGZjYjI3NWVlMTM4NTQ5OWE1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Więzienie w zawieszeniu dla byłego ministra zdrowia. Apelacja odrzucona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/adam-niedzielski-skazany-apelacja-bylego-ministra-zdrowia-odrzucona/cv4bz7x</link>
			<description>Były minister zdrowia Adam Niedzielski jest już prawomocnie skazany. Sąd Okręgowy w Warszawie utrzymał w mocy wyrok trzech miesięcy pozbawienia wolności w zawieszeniu na dwa lata. Chodzi o ujawnienie danych medycznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">3dcbac19-985e-4522-add8-45fa89efc0e1</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 18:14:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Qnk9kpTURBXy80YWU4ZTE5M2EzYmRkZDEwMmJkYTZlMzVhNDA3MTg1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk dostał propozycje wsparcia obrony powietrznej. Jest sygnał z Holandii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/naloty-dronow-i-propozycja-wsparcia-obrony-powietrznej-nowe-doniesienia/6g0cr0p</link>
			<description>&quot;Przyjąłem nie tylko wyrazy solidarności z Polską, ale przede wszystkim propozycje konkretnego wsparcia obrony powietrznej naszego kraju&quot; — ogłosił premier po spotkaniu z przywódcami europejskimi. &quot;Dysponując dwoma systemami Patriot, NASAMS, systemami antydronowymi i 300 żołnierzami, będziemy w stanie wdrożyć zaawansowane środki&quot; — ogłosił wieczorem holenderski minister obrony Ruben Brekelmans.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6b92b4d-739b-439b-a1f1-22c184beb4d1</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 17:50:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jxvk9kpTURBXy9kZTdhZDZmMGNiNWY4ZmQxYTU3ODRmMGEyMDE1ZmE5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamknięcie granicy z Białorusią. Rozporządzenie już opublikowane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zamkniecie-granicy-z-bialorusia-rozporzadzenie-opublikowane-w-dzienniku-ustaw/0ctktsm</link>
			<description>W Dzienniku Ustaw ukazało się rozporządzenie ws. czasowego zawieszenia ruchu granicznego na przejściach z Białorusią. Rząd tłumaczy, że takie działania mają na celu &quot;wysłanie wyraźnego sygnału o gotowości do podjęcia radykalnych działań w kontekście pogarszającego się bezpieczeństwa na granicy&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">78282369-455d-4355-9aa0-f7d61aa217f8</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 17:25:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qfBk9kpTURBXy9lODAwNWVkMmUzZTc0MTZjZTU5NWQ5MGJlMWViMDRhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskoczenie na stacjach paliw. Cenowy raport z rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-eksperci-mowia-o-milym-zaskoczeniu/z2j1epv</link>
			<description>Początek września przyniósł zwrot na rynku paliw. Ceny wzrosły i tankowanie miało być systematycznie droższe. Tymczasem w ostatnich dniach paliwa niespodziewanie zaliczyły kilkugroszowe przeceny. Eksperci wskazują średnie stawki w kraju i pokazują miejsca, w których jest najtaniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">bacae1c3-d7eb-474b-90b1-90f3e2e89300</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 17:09:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tUFk9kpTURBXy9iNGRiNGZlYzg1OGZiNGM1ZDhlZTY3NTljNDNlMzBjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drony nad Polską. Kreml testuje reakcję i buduje obraz bezkarności [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosyjska-strategia-informacyjna-jak-kreml-manipuluje-narracja-o-dronach/h30zl93</link>
			<description>Obserwacje rosyjskiej komunikacji wokół incydentu z dronami wskazują na spójny schemat operacji informacyjnej o charakterze strategicznym. Kreml wykorzystuje wydarzenia do osłabienia pozycji Polski i Ukrainy, podważania zaufania do struktur NATO oraz tworzenia obrazu Rosji jako strony aktywnej i bezkarnej — wynika z raportu kolektywu analitycznego Res Futura Data House na temat rosyjskiej infosfery w dniu wtargnięcia dronów w polską przestrzeń powietrzną.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba42f6ad-0505-49e2-bf6f-3b2623247cf1</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 17:05:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LMWk9kpTURBXy82YTI4NWYwNjdiMzIwMjA1YThlZGZkODEzNDliZjBiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ArcelorMittal Poland stawia na fotowoltaikę. Nowa farma zasili zakład w Świętochłowicach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/swietochlowice-arcelormittal-uruchomi-farme-fotowoltaiczna-w-2026-r/3m290er</link>
			<description>Świętochłowicki oddział ArcelorMittal Poland — lider w produkcji stali i blach powlekanych cynkiem i powłokami organicznymi — planuje uruchomienie swojej pierwszej farmy fotowoltaicznej. Inwestycja, której moc szacowana jest na 1 MW, jest kluczowym elementem programu modernizacji zakładu o wartości blisko 50 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">4932e998-df91-4bcb-b2a8-c8ad040e302e</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:38:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7WWk9kpTURBXy8yNzJkYTUxZTA1MjYwMzQ2M2JiOWM3ODE3ZDlhYWEwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prędkość do 350 km na godz. Ta linia jest priorytetem dla spółki CPK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/cpk-zwieksza-maksymalna-predkosc/m6ntnqy</link>
			<description>Spółka Centralny Port Komunikacyjny zwiększyła maksymalną prędkość eksploatacyjną z 250 do 350 km na godz. na projektowanych liniach kolejowych — podkreśla zarząd Centralnego Portu Komunikacyjnego. 480-kilometrowa trasa Warszawa — CPK — Łódź — Sieradz — Wrocław/Poznań jest priorytetem inwestycyjnym dla spółki CPK.</description>
			<guid isPermaLink="false">db0dd089-1730-46ab-ac06-f902e2e8cfe9</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:22:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NPOk9kpTURBXy9jYmMxNGIzYmJiNjIyZTI4ZGQyODU4MDhjZDM2ZmVlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NATO i Rosja idą na kurs kolizyjny. Ekspert ostrzega przed eskalacją na Bałtyku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/michael-clarke-nato-i-rosja-na-kursie-ku-wojskowej-konfrontacji/1msd50v</link>
			<description>Możliwość bezpośredniego starcia między NATO a Rosją wciąż pozostaje realnym scenariuszem — ocenił Michael Clarke, brytyjski analityk wojskowości. W rozmowie z telewizją Sky News wskazał, że potencjalne napięcia mogą szczególnie narastać na Morzu Bałtyckim oraz w północnym Atlantyku.</description>
			<guid isPermaLink="false">da303ebe-4ebf-45f4-bfff-fab81b16cc5f</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:21:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w4dk9kpTURBXy9iODRhODYxZDNmZDlmNjY5ZmNhZWE5YWFjNzEyNDM2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisja Europejska zdecydowała w sprawie wielkiej fuzji w polskiej bankowości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/austriacy-przejma-bank-santander-jest-decyzja-komisji-europejskiej/gsqtpcq</link>
			<description>Jest zielone światło na przejęcie Santander Bank Polska przez Austriaków. Komisja Europejska nie widzi zagrożenia związanego np. z ograniczeniem konkurencji. To jedna z największych tego typu transakcji w naszym kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">eddd883f-4874-4fd2-b7c2-1a744b9cfb11</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:17:11 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/twck9kpTURBXy9iNjFiMWFmZjQ0MjEyODU0YmU0ODZlMTA3YTQwOGM4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fitch ostrzega przed długiem Polski. Deficyt może być dwukrotnie wyższy od mediany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fitch-perspektywa-ratingu-polski-obnizona-powody-i-prognozy/d5knjdt</link>
			<description>Pogorszenie stanu finansów publicznych było kluczowym czynnikiem stojącym za decyzją o obniżeniu perspektywy ratingu Polski ze stabilnej do negatywnej — ocenił Milan Trajkovic, główny analityk agencji Fitch odpowiedzialny za Polskę. Podkreślił, że wskaźniki fiskalne kraju coraz wyraźniej odbiegają od wyników państw o podobnym ratingu, także w regionie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad20f590-fd9b-4084-8d37-d37aa82b868b</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:59:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qVNk9kpTURBXy9lYzBlMGJjMzBkZmU0OWFlNjdkN2MyYzBhZDc4MmI5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rośnie polskie zadłużenie. Resort finansów podał kwoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dlug-publiczny-rosnie-ministerstwo-finansow-ujawnia-kwoty/pv7ljxc</link>
			<description>Licznik długu w Polsce bije coraz szybciej. Dług sektora rządowego i samorządowego (general government) wzrósł do 2 bln 185,8 mld zł na koniec pierwszego półrocza 2025. Równocześnie państwowy długu publiczny zwiększył się do 1 bln 769,6 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7bfbfc8-22b0-4735-91d4-e6d3394b31b1</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:58:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R8sk9kpTURBXy8wZmEwM2YyNzdhOWZlMmEzYzViZmMzMDZkYTY4YzViYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump przerywa milczenie. Odniósł się do nalotu dronów na Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-przerywa-milczenie-co-mowi-o-nalocie-dronow/ls6lv6c</link>
			<description>&quot;Zaczynamy!&quot; — napisał Donald Trump w mediach społecznościowych, odnosząc się do środowego nalotu rosyjskich dronów na Polskę. W pierwszym komentarzu zabrakło wyrazów wsparcia dla naszego kraju. Pojawiło się za to pytanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8ab7a19-ef5b-44c7-8c1a-4de41a734851</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:33:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GFBk9kpTURBXy84YWRiYWM5YTgwNTMxNmIwZDM4ZjEyYjUxZWFlOWUxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie drony nad Polską. Takie będą skutki dla polskich akcji, obligacji i złotego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polski-rynek-finansowy-pod-presja-takie-beda-skutki-wtargniecia-rosyjskich-dronow/03bpqdt</link>
			<description>Nalot rosyjskich dronów nad Polskę nie spowodował krachu na naszym rynku finansowym. Jednak polskie akcje, obligacje i złoty w pewnym momencie znalazły się pod presją i wpływ wtargnięcia w naszą przestrzeń powietrzną był widoczny. Zdaniem ekspertów nie jesteśmy u progu długofalowej zmiany postrzegania polskiej waluty i aktywów, ale wydarzenie to stanowi ważne przypomnienie, że Polska jest krajem przyfrontowym, więc trudno liczyć na rychłe wymazanie &quot;wojennego&quot; dyskonta w ich wycenach.</description>
			<guid isPermaLink="false">813e7bc9-9c55-4805-bfd7-2af8e77047ff</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:30:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TWDk9kpTURBXy8zNWRlMWFjNzM2MTAwMmFjMjQ2YWRmZDZkZjMxOTFhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanclerz Niemiec w końcu zabrał głos w sprawie nalotu dronów na Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nalot-dronow-na-polske-kanclerz-niemiec-zabral-glos/v2g47kr</link>
			<description>Z całego świata w stronę Polski płyną słowa wsparcia w związku z nocnym nalotem rosyjskich dronów. Dość długo z komentarzem czekał kanclerz Niemiec. Friedrich Merz po południu nazwał ten akt lekkomyślnym i agresywnym, podkreślając, że Rosja naraziła życie obywateli państwa członkowskiego NATO i Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c826241-e8c9-4a2f-89fe-f7dd0d47faed</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:21:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HEFk9kpTURBXy83MzkzMjVjMTkzMGIwMGU4MjUyYTk2MGYzODNmMDgzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>81-letni Larry Ellison na szczycie listy miliarderów. Musk spada po 300 dniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/larry-ellison-na-szczycie-najbogatszy-czlowiek-swiata-wedlug-bloomberga/qppkb6l</link>
			<description>Larry Ellison, współzałożyciel i prezes technologicznego giganta Oracle, po raz pierwszy w historii znalazł się na szczycie listy najbogatszych ludzi świata. Według wyliczeń Bloomberg Billionaires Index, jego majątek osiągnął wartość 393 mld dolarów, co pozwoliło mu wyprzedzić Elona Muska, dotychczasowego lidera zestawienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f65b4f0c-0d8d-4ea1-a988-e098c42aa474</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:16:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PZNk9kpTURBXy8yNDQ2ODEzYTA2MzA2ZDdmMDIwNzEzZTY1NWRlNTczZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd za zmianami dla doradców podatkowych. Więcej za egzamin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-przepisy-dla-doradcow-podatkowych-togi-i-wyzsze-kary/1myn0y0</link>
			<description>Rząd przyjął projekt nowelizacji ustawy o doradztwie podatkowym. Rozszerza on kompetencje doradców o opłaty takie jak cukrowa czy od tzw. &quot;małpek&quot;. Doradcy w sądach administracyjnych mają występować w togach. Do 100 tys. zł wzrośnie też kara za świadczenie usług doradczych bez uprawnień. Projekt zakłada też istotne zmiany w egzaminie na doradcę podatkowego i wzrost opłat.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3fedfc9-f340-40c3-8ab0-cbc199f1f953</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:05:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F9Vk9kpTURBXy80Zjg3Y2ZkMTMyNjBhOTAwOGU3OWI1Njc0ZDVlM2E1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracownicy łódzkiej firmy walczą o wypłaty. Jest pozew zbiorowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dramat-pracownikow-lodzkiej-firmy-zlozyli-pozew-zbiorowy/bepvsvd</link>
			<description>Pracownicy firmy Aquinos Bedding Poland z Łodzi wciąż walczą o zaległe wynagrodzenia. Ponad 300 osób złożyło przeciwko przedsiębiorcy pozew zbiorowy. Jest też zawiadomienie do prokuratury złożone przez Państwową Inspekcję Pracy. W sprawę zaangażował się jeden z senatorów, a pomoc zaoferował ZUS. To jednak jeszcze nie wszystko. &quot;Firma złożyła wniosek o upadłość, czekamy na dalsze kroki&quot; — mówi &quot;Gazecie Wyborczej&quot; prawnik reprezentujący załogę firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b90c39f-75f0-477d-ac8c-2e424f24ca45</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 14:51:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/34Dk9kpTURBXy84ZTU2ODQ4MzQzMjZkMDNjOWY2ZGU4MWRiYjAxODFkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie drony wtargnęły do Polski. Krajowa energetyka działa bez zakłóceń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polskie-sieci-elektroenergetyczne-system-dziala-bez-zaklocen/t1flxqz</link>
			<description>Krajowy system elektroenergetyczny funkcjonuje bez zakłóceń, a jego infrastruktura przesyłowa pozostaje nienaruszona — poinformowały Polskie Sieci Elektroenergetyczne (PSE) na platformie X. Spółka powołała sztab kryzysowy, aby zapewnić pełne monitorowanie sytuacji i bezpieczeństwo w obliczu ostatnich wydarzeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc4bea03-3d2d-4c4a-a667-5fbef0f62f65</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 14:51:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W5Yk9kpTURBXy8yNmQ4ZjRmNWRiNDEwMTJjZjA3YjI0NDAxNjU0N2M0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski mówi o zaplanowanej akcji. &quot;Miarka się przebrała&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/drony-nad-polska-radoslaw-sikorski-mowi-o-zaplanowanej-akcji-miarka-sie-przebrala/ydk76fm</link>
			<description>&quot;Wszyscy rozumieją, że to jest precedens. Nie mieliśmy do tej pory tak masowego naruszenia natowskiej i unijnej przestrzeni powietrznej i my tego tak nie zostawimy&quot; — zapowiedział w środę Radosław Sikorski. Minister spraw zagranicznych wskazał, że potrzebujemy Patriotów, bo drony to nie jedyna forma rosyjskiego zagrożenia dla naszej przestrzeni powietrznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">812b29d5-8de7-471c-8e93-c868f16e2cf9</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 14:41:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MW5k9kpTURBXy85YWFhNTE0YWJiZWNlZDdkYzA0Y2FjYTk2MjM2ZmY2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie drony nad Polską. Tak działa warstwowa obrona i NATO [GALERIA ZDJĘĆ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosyjskie-drony-nad-polska-tak-dziala-warstwowa-obrona-i-nato-galeria-zdjec/3bkc6ek</link>
			<description>Polską przestrzeń powietrzną wielokrotnie naruszono przez drony związane z rosyjskim atakiem na Ukrainę, a część z nich została zestrzelona we współdziałaniu z siłami NATO. Według rządu i wojska odnotowano łącznie 19 naruszeń, potwierdzono kilka zestrzeleń, a w operacji uczestniczyły m.in. polskie F-16 i holenderskie F-35 oraz sojusznicze środki rozpoznania. Polska uruchomiła art. 4 Traktatu Północnoatlantyckiego i na krótko wstrzymała ruch lotniczy w Warszawie i na wschodzie kraju. Władze nie ujawniły, które dokładnie rozwiązania wykorzystano do każdej z akcji, co w takich sytuacjach jest normą.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb0b8d6a-af44-452c-867b-135667ac3fcf</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 14:40:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-_nk9kpTURBXy9iZGZiNGE4YWE5ZmQyMjgwYjkxNTJlNmI4YjVlZDkxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sojusz odpowiada na incydent z dronami. Polska i NATO w stanie pełnej gotowości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rutte-nato-skutecznie-reaguje-na-rosyjskie-drony-w-polsce/db83h1l</link>
			<description>Sekretarz generalny NATO Mark Rutte ocenił w środę, że Sojusz Północnoatlantycki i poszczególni sojusznicy, &quot;w tym oczywiście sama Polska, ale też Holandia, Włochy i Niemcy&quot;, bardzo skutecznie zareagowali na wtargnięcie rosyjskich dronów w polską przestrzeń powietrzną.</description>
			<guid isPermaLink="false">d99d9c87-2356-4036-81cb-7d8cd62f40e4</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 14:29:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhkk9kpTURBXy9jMGRiZDA0NTg4OTMwY2FiOTc5NWZkYjA2NTVlMTQ0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie drony nad Polską. Karol Nawrocki porozmawia z Donaldem Trumpem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezydent-karol-nawrocki-rozmowa-z-donaldem-trumpem-o-rosyjskich-dronach/kv9htz6</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki porozmawia dziś z prezydentem USA Donaldem Trumpem o rosyjskich dronach, które pojawiły się w polskiej przestrzeni powietrznej. Informację na portalu X podał korespondent Radia RMF FM w USA, Paweł Żuchowski.</description>
			<guid isPermaLink="false">88bbd998-2fed-4606-95f2-a3ba0346e298</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 14:23:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RB9k9kpTURBXy8yNjk0ODMxYzQ1ZmVjYmNhMTgyOTlmMmU2NzMxOThiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Keir Starmer wspiera Polskę. Brytyjczycy mówią o &quot;barbarzyńskich&quot; atakach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/keir-starmer-o-incydencie-z-dronami-bezprecedensowe-naruszenie/gl062g1</link>
			<description>Rosyjskie drony w nocy z wtorku na środę naruszyły przestrzeń powietrzną Polski, co wywołało silne reakcje ze strony krajów NATO. Incydent, który miał miejsce w trakcie rosyjskich ataków na Ukrainę, spotkał się z ostrą krytyką na arenie międzynarodowej. Brytyjski premier Keir Starmer nazwał te działania &quot;bezprecedensowym naruszeniem przestrzeni powietrznej Polski i NATO&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">84f520a7-0ef5-493c-b099-36dc643954f2</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 14:02:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V1Ek9kpTURBXy8xMjMyODZiZTg1MGQxNTM1NGZhYmY1OTBjYjM1MjU4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drony nad Polską. Ambasador USA przy NATO reaguje na incydenty. Biały Dom milczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/matthew-whitaker-o-naruszeniach-bedziemy-bronic-kazdego-cala-nato/qekf2ws</link>
			<description>W obliczu naruszeń przestrzeni powietrznej Polski, ambasador Stanów Zjednoczonych przy NATO Matthew Whitaker stanowczo zadeklarował solidarność z sojusznikami. W środowym wpisie na platformie X zapowiedział gotowość USA do obrony integralności terytorialnej państw członkowskich sojuszu.</description>
			<guid isPermaLink="false">58649e24-2468-490f-b8d9-9ef9dda116fe</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 13:46:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7jsk9kpTURBXy8yZWMyMGExMWUxNmVlMjgxNTY4Y2NlNjUyM2U4MTlmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drony nad Polską. Oto kiedy naruszały naszą przestrzeń powietrzną? [KALENDARIUM]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosyjskie-drony-testuja-czujnosc-nato-nie-pierwszy-juz-raz/feq8cep</link>
			<description>Nalot dronów nad Polską, który miał miejsce w nocy z 9 na 10 września, spowodował stanowczą reakcję władz kraju, jak również Sojuszu Północnoatlantyckiego, który uruchomił artykuł 4. Rosyjskie drony w Polsce nie wywołały wielu szkód, niemniej nad naszym krajem odnotowano 19 naruszeń przestrzeni powietrznej. Przypominamy, kiedy wcześniej nad Polską odnotowano drony i ich wtargnięcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">84a4a72a-cc62-427d-8995-77007f10ad39</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 13:40:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LDdk9kpTURBXy81N2MzZTM4NWI5MTI0MjMyYjU0NTE3MjUyMmVjOTJkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drony nad Polską. Rosja wygrywa wojnę narracyjną?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/raport-res-futura-jak-rosja-wykorzystuje-dezinformacje-w-polsce/1elny5l</link>
			<description>Na froncie wojny narracyjnej Rosja pokazuje swoją przewagę. Opublikowany 10 września raport kolektywu analitycznego Res Futura Data House pokazuje, jak rosyjski atak dronów na Polskę natychmiast uruchomił intensywną operację informacyjno-psychologiczną. Według analityków nie chodziło wyłącznie o komentarze w sieci, ale o dobrze zaplanowane działania mające na celu polaryzację opinii publicznej, wywołanie poczucia zagrożenia i podważenie zaufania do władz, wojska i sojuszników z NATO.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbec8e1e-c416-43e7-88de-4c67689bcbf0</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 13:20:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/weHk9kpTURBXy9iNWM4NTA1NjAzMjAxNGRiMDc1OGRiNGVmNTUxNDFhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stanowcze słowa z Czech po ataku rosyjskich dronów. Mówi, co powinni zrobić Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/mocne-slowa-z-czech-po-ataku-rosyjskich-dronow-mowi-co-powinni-zrobic-polacy/kxsmdc9</link>
			<description>&quot;Liczba dronów może dać powody, by sądzić, że jest to celowy test tego, jak daleko pozwolimy się posunąć Rosji&quot; — komentuje naruszenie polskiej przestrzeni powietrznej przez rosyjskie drony czeski analityk do spraw bezpieczeństwa Milan Mikulecky. W rozmowie z internetowym serwisem Czeskiego Radia sugeruje też, że Polska powinna zawrzeć z Ukrainą dwustronną umowę, która zezwoli naszej armii na podejmowanie działań prewencyjnych już na przygranicznych terenach naszego wschodniego sąsiada, który został zaatakowany przez Rosję.</description>
			<guid isPermaLink="false">4372f5fb-0888-4dfa-974d-f64a353db9be</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 13:04:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w-Lk9kpTURBXy9hNzZmZDVhNmQwODcxYzc1ZmZjZWRmZDc2YTA1OTZhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyciek danych w największym polskim banku. Pojawił się tajemniczy &quot;tester&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tajemniczy-tester-przeslal-wiadomosc-o-wycieku-danych-do-pko-bp/4xzqwx5</link>
			<description>Bank PKO BP poinformował o niepokojącym incydencie, do którego doszło w poniedziałek. Wiadomość od nieznanej osoby zwróciła uwagę specjalistów od bezpieczeństwa. Instytucja zapewnia, że na bieżąco kontroluje sytuację, a zagrożenie zostało zażegnane i nie miało wpływu na dane i transakcje klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">b344bfe5-4d56-4b47-9f5b-6b90c8aaccd9</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 13:02:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dyjk9kpTURBXy9jY2EwNzZkM2M1OTQyODdmZmM1MTI3NGJhMDhiNTA3NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Na terytorium Polski nie zaplanowano żadnych celów&quot;. Rosyjskie MON komentuje incydent</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/drony-nad-polska-rosyjskie-ministerstwo-obrony-o-incydencie/zskve1y</link>
			<description>Rosyjskie Ministerstwo Obrony odniosło się do nocnego incydentu, kiedy to około 19 rosyjskich dronów naruszyło przestrzeń powietrzną Polski. W opublikowanym na Telegramie wpisie przekazało, że podczas nie planowano ataków na cele na terytorium Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">f69ba4b0-4f3f-48b4-89ea-db29ca1eef65</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:44:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F1xk9kpTURBXy8wMzkwMjk1MDY2Nzk3Njc5MjllZmFhZTU3MzMxNDdjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie drony nad Polską. Jak działa dron Gerbera, wykonany z pianki i sklejki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/drony-nad-polska-czym-sie-roznia-drony-shahed-136-gieran-2-i-gerbera/kfbjz90</link>
			<description>Kilkanaście rosyjskich dronów naruszyło przestrzeń powietrzną Polski w nocy z 9 na 10 września. Część obiektów została zestrzelona. Znaleziono m.in. dron typu Gerbera, który jest określany jako dron-wabik oraz tańsza i uproszczona wersja irańskiego Shaheda-136. Co wiemy o rosyjskich dronach?</description>
			<guid isPermaLink="false">4236da21-6122-456b-a05a-959a336cd12a</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:36:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a-rk9kpTURBXy9lY2FlYjk3ODc2NmMyNTk4YzU3YThjZDYxYmI3Y2VjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy producent prądu podał widełki cen. Dużo wyżej od oczekiwań ministra energii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/najwiekszy-producent-pradu-podal-widelki-cen-duzo-wyzej-od-oczekiwan-ministra-energii/59b4sd4</link>
			<description>Polska Grupa Energetyczna ma nadzieję, że uda się osiągnąć &quot;racjonalny kompromis&quot; i zakończyć negocjacje z URE na temat taryfy dla gospodarstw domowych na 2026 r. na poziomie &quot;500 plus&quot; zł za MWh — poinformował wiceprezes ds. operacyjnych Maciej Górski. To sprzeczne z przekazem ministra energii, który twierdził ostatnio, że ceny w przyszłym roku nie powinny przekroczyć 500 zł i mrożenie nie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b968689f-898a-4db2-a236-a54cd1307d89</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:31:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I5Rk9kpTURBXy83NjE0MGMxNzFhMDJhNmRlZmM1NTQ0NDE5NWY0ZjVlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mniej wniosków kredytowych, wolniejsza sprzedaż, dawkowanie lokali przez deweloperów. Czy to cisza przed burzą na rynku? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/stopy-procentowe-a-kredyty-warto-czekac-na-dalsze-spadki-analiza/254s45s</link>
			<description>Sierpień przyniósł wyhamowanie na rynku mieszkaniowym — wpłynęło mniej wniosków kredytowych, wolniejsza była sprzedaż, a deweloperzy ograniczyli inwestycje. Jednocześnie banki chętniej udzielają kredytów, a ceny nowych mieszkań w największych miastach od dwóch miesięcy stoją w miejscu. Ciekawe wnioski przyniosła też publikacja Głównego Urzędu Nadzoru Budowlanego dotycząca jakości materiałów budowlanych. Ekspert portalu RynekPierwotny.pl analizuje dla Business Insider Polska najważniejsze fakty z rynku nieruchomości.</description>
			<guid isPermaLink="false">17a17573-8668-45ee-bdef-205fe0c157d0</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:48:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IgFk9kpTURBXy9kZWNiZGZlZDIzYzEwMTc0N2Q5Y2E2MTgwYzFkNDcwMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znaczne podwyżki trzech podatków. Resort finansów wyliczył, ile to miliardów złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podatki/znaczne-podwyzki-trzech-podatkow-resort-finansow-wyliczyl-ile-to-da-budzetowi/022h50g</link>
			<description>Wzrost akcyzy na alkohol, zwiększenie podatku od wygranych i wzrost opłaty od napojów: cukrowej oraz od energetyków przyniesie w 2026 roku 2,97 mld zł — podano w OSR projektu ustawy przesłanej do konsultacji. To tylko nieznacznie zalepi gigantyczną dziurę budżetową w przyszłym roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">da4bfcd4-9b1b-4a2d-ad80-cb721cee463a</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:12:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bBnk9kpTURBXy83Zjc1ZTNiZjBmYjk4YWFjYWNjZDI2Y2MxZDE1YTM4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeśli iPhone 17, to w wersji Air. Apple daje realny impuls do wymiany starszego smartfona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jesli-iphone-17-to-w-wersji-air-apple-daje-realny-impuls-do-wymiany-starszego/yn66ftm</link>
			<description>Najnowszy iPhone 17 Air jest ekstremalnie cienki (5,6 mm) i wyraźnie lżejszy (165 gramów), a zarazem ma klasę wydajności &quot;Pro&quot;. Jeśli ktoś szukał smartfona z dużym ekranem, a przy tym cienkiego i lekkiego, Air może okazać się strzałem w dziesiątkę. To również jedyna z nowości Apple'a, która jest faktycznie &quot;namacalnym&quot; powodem, by wymienić starsze generacje telefonów na coś nowszego. Oczywiście pod warunkiem, że będziemy w stanie zaakceptować jego wysoką cenę.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c2a1452-b8d0-493c-81b8-8abbe9b65acc</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:09:41 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PwPk9kpTURBXy9iNjdlZjJhMzFmNDI5NjNmMzY2NjQ0Y2E3NDM3MjBlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>WIBOR to nie franki. Dlaczego kwestionowanie wskaźnika może zaszkodzić polskiej gospodarce [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/opinia-tsue-juz-11-wrzesnia-czy-zmieni-stan-gry-kredytobiorcy-czekaja-na-przelom/dydn67z</link>
			<description>Już 11 września poznamy opinię Rzecznika Generalnego Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej w sprawie dotyczącej stawki WIBOR. Na sam wyrok poczekamy jeszcze co najmniej kilka miesięcy, ale opinia będzie jego zapowiedzią. Tomasz Leśko, radca prawny, wyjaśnia, o co toczy się gra w tym sporze. Gra toczy się o stabilność gospodarki i pewność prawa, które opierają się na dotrzymywaniu umów i przewidywalności orzecznictwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4928d92-a30a-4530-8c24-4134f7382922</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 10:39:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Tgk9kpTURBXy8zZWFiNDM0NmU2ZDlkNjQ0MTA1NjVkZjA1NzMyNzFlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy oddają coraz mniejsze mieszkania. Spadek stóp to zmieni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/deweloperzy-oddaja-coraz-mniejsze-mieszkania-spadek-stop-to-zmieni/pmgz59y</link>
			<description>Popyt na mieszkania ostatnio wzrósł, ceny też raczej idą w górę, ale dane GUS wskazują na to, że możliwości finansowe nabywców były na tyle ograniczone, że deweloperzy oddają do użytku mieszkania o coraz mniejszym metrażu. Przeciętne mieszkanie oddawane nabywcom w pierwszym półroczu w budynkach wielorodzinnych miało powierzchnię mniejszą o 2 m kw. mniej niż trzy lata wcześniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec404ea8-f8ac-4942-99fc-5d2afbe2b024</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 10:17:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SuMk9kpTURBXy8xOTE5MTFjM2Y3YThiZmEyODEyNjI1MDBlMTAxOGJmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie drony nad Polską. Czy to moment na art. 4 NATO?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/drony-nad-polska-co-zrobi-nato-czy-uruchomi-4-czy-5-artykul-traktatu/9r457z3</link>
			<description>NATO uruchomiło art. 4. Paktu Północnoatlantyckiego — poinformował rzecznik rządu Adam Szłapka na antenie Polsat News. Umożliwia to pilne konsultacje między państwami członkowskimi NATO.</description>
			<guid isPermaLink="false">de6e1515-debd-4e05-83e6-546228a6574f</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 09:14:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gcxk9kpTURBXy85ZjI1ZjBiMGZlZGIzMWFiMGIwOTlkZjU4MzM3Yzc5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest rządowy dokument, który ma zastąpić plan Morawieckiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pelczynska-nalecz-prezentuje-nowy-dokument-bedzie-kluczowy-dla-przyszlosci-polski/0wkwtx0</link>
			<description>W środę Ministerstwo Funduszy i Polityki Regionalnej kieruje do konsultacji publicznych średniookresową strategię rozwoju kraju do 2035 r. Strategia Rozwoju Polski do 2035 r. wyznacza kierunki rozwojowej polityki państwa. Jej priorytetem ma być policentryczny, czyli uwzględniający interesy mniejszych miast, a nie tylko metropolii, rozwój kraju. Dokument będzie też podstawą do wydawania pieniędzy z kolejnego budżetu UE na lata 2028-2034. Konsultacje potrwają do końca października. Strategia zastąpi Plan Morawieckiego przyjęty przez rząd PiS w 2017 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">0de9e541-74e6-424e-a4ab-9c1ae63b8db6</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 09:07:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HC_k9kpTURBXy85ZDgwMzgyZmUzYTMzNTg5M2QwNjJlOTYwZmQ2NzM2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny nie mają gdzie sprzedawać swojej nadprodukcji. Te dane to potwierdzają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chiny-nie-maja-gdzie-sprzedawac-swojej-produkcji-te-dane-to-potwierdzaja/71fn58z</link>
			<description>Cła nałożone na Chiny przez USA już odbijają się na gospodarce Państwa Środka. Widać to chociażby po najnowszym odczycie wskaźnika inflacji. Zamiast inflacji w sierpniu była deflacja. Spadek cen jest dobry dla konsumentów, ale niezbyt dobrze świadczy o możliwościach gospodarki. Dodatkowo znaczący spadek cen odnotowali producenci.</description>
			<guid isPermaLink="false">0205895c-3b64-40ca-ac70-e53beac993f5</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 09:05:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NsEk9kpTURBXy8zYjVhYjMwZDA5ODBhNDZjYTg0ZjlhNWNlMTIzZmVkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komu przysługuje renta rodzinna? Oto wszystko, co warto wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/renta-rodzinna-w-2025-roku-kto-ile-i-jak-uzyska-swiadczenie-kompletny-poradnik/d38dvwn</link>
			<description>Renta rodzinna to świadczenie wypłacane przez Zakład Ubezpieczeń Społecznych. Jest przyznawane po śmierci członka rodziny, który miał prawo do emerytury lub renty z tytułu niezdolności do pracy lub spełniał warunki do ich otrzymania. Ile wynosi renta rodzinna w 2025 r.? Czym różni się od renty wdowiej?</description>
			<guid isPermaLink="false">2669fbdf-8869-4902-895a-39fec21e56bd</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2qkk9kpTURBXy82YmRhNzAwODJmMDQyOWM0NGZkNzk1ZTNhNGViOTc1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór o WIBOR. Prawnicy obalają mit o braku nadzoru [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/wibor-pod-lupa-tsue-argument-o-braku-nadzoru-w-ostrzu-krytyki-opinia/wywxfgh</link>
			<description>Jednym z argumentów podnoszonych przez kredytobiorców i ich pełnomocników w sporach dotyczących kredytów złotowych, jest rzekomy brak nadzoru nad procesem ustalania wskaźnika WIBOR. Prawnicy Joanna Róg-Dyrda oraz Tomasz Orczykowski obalają wszystkie mity na temat braku nadzoru. Przekonują, że nadzór nad WIBOR-em miał co prawda w poszczególnych latach różny charakter, ale od początku był zinstytucjonalizowany. Wskazują też, że do kontroli organów administracji powołane są sądy administracyjne, a nie powszechne rozstrzygające spory kredytowe. Ich argumenty mogą się okazać orężem, także przed TSUE.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f877cc3-db2f-4e5e-b72e-0f1b540e9fb6</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:25:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4WQk9kpTURBXy9kNjY4ZDE3NjQ2MmMyNzA2ZTRiMWJkNzYyMGEyYzI4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta opinia może wskazać kierunek. Ważą się losy milionów kredytów ze stawką WIBOR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/opinia-rzecznika-generalnego-tsue-waza-sie-losy-milionow-kredytow-ze-stawka-wibor/qqws881</link>
			<description>W czwartek 11 września zaplanowane jest ogłoszenie opinii Rzecznika Generalnego Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej w pierwszej polskiej sprawie dotyczącej kredytów mieszkaniowych o zmiennym oprocentowaniu opartym na wskaźniku WIBOR. Prawdopodobnie wskaże ona kierunek, w którym pójdzie TSUE, wydając wyrok spodziewany na początku przyszłego roku. Może on mieć kluczowe znaczenie dla milionów kredytobiorców i polskiego systemu finansowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a91169a-5d72-43d2-87a2-788a81a5dcaf</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:20:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bUyk9kpTURBXy9mOTI2ODNjOWM0YTVkMmQ2MTIwNzZiMDZkOTcxZmY3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy i osoby na B2B w strachu. Reforma PIP może wywołać chaos. Eksperci ostrzegają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/reforma-pip-firmy-boja-sie-przeksztalcen-b2b-w-umowy-o-prace-eksperci-ostrzegaja/k388bv8</link>
			<description>Inspektorzy Państwowej Inspekcji Pracy będą mogli przekształcać umowy zlecenia i kontrakty B2B w umowy o pracę. Na razie reforma jest na etapie projektu ustawy, ale już budzi uzasadniony strach o rozliczenia z fiskusem. Decyzja urzędnika będzie miała groźne skutki podatkowe i składkowe. Niewykluczone, że trzeba będzie korygować VAT i zwracać zasiłki. Eksperci ostrzegają, że bez doprecyzowania przepisów grożą nam chaos i liczne spory sądowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac36b7e7-8527-4e45-9734-5088ff8e8dfa</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8nTk9kpTURBXy85NzM3NWM3MjZiMzI2ODQ1ZGZiNjg5MjkxM2RmMmI2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Złej baletnicy przeszkadza rąbek u spódnicy&quot;. Doradca prezydenta recenzuje rząd [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/doradca-prezydenta-zabiera-glos-w-sprawie-budzetu-kompletnie-niewiarygodne/nl0kmq2</link>
			<description>— Problem w tym, że mimo planów ograniczania deficytu, rząd stale dodaje nowe wydatki. Ministerstwo Finansów musi odpowiedzieć na pytanie, czy zawsze wszystkie wydatki są konieczne. Cała ścieżka ograniczania deficytu jest kompletnie niewiarygodna — mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska Leszek Skiba, doradca społeczny prezydenta Karola Nawrockiego. Zwraca uwagę, że resort finansów konstruując budżet, nie poświęca uwagi temu, jak wyglądają wydatki i stawia na wyższe podatki.</description>
			<guid isPermaLink="false">b252cb8e-e9dd-4320-86cb-257b24013f8b</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JgSk9kpTURBXy82ZDZlMjRjZDQ3YWQyMzkzYzM5NzAwNjJjODRmNzM4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dofinansowanie z programu &quot;Mój prąd&quot; się kończy. Tyle brakuje do wyczerpania budżetu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/pieniadze-do-zgarniecia-z-programu-moj-prad-sie-koncza-ostatnia-szansa/pp97z1n</link>
			<description>&quot;Budżet programu Mój Prąd 6.0 jest wykorzystany w 95 proc.&quot; — informuje Narodowy Fundusz Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej. Nabór wniosków o dofinansowanie przewidziano do 31 października 2025 r. lub do wyczerpania środków. Pula jest rekordowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">c7aa7157-af40-451c-ae66-d02a3ada41c6</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 19:28:12 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uyIk9kpTURBXy82NTBjM2RiMGU3ZGNiMzllZjNjYjcyZmY4Njc4YmUyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamknięcie granicy z Białorusią uderzy w tę branżę. &quot;Będą perturbacje&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zamkniecie-granicy-z-bialorusia-w-te-branze-uderzy/ygw03bb</link>
			<description>&quot;Część firm może nie przetrwać&quot; — ocenia prezes Zrzeszenia Międzynarodowych Przewoźników Drogowych. W ten sposób komentuje zapowiedziane zamknięcie granicy z Białorusią. Zwraca uwagę, że przerwy w usługach transportowych przekładają się na brak przychodów, podczas gdy koszty działalności pozostają niezmienne.</description>
			<guid isPermaLink="false">b127e0f9-8c24-49df-a680-202eaa138d40</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 19:56:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Qjk9kpTURBXy80OTc0ODk4OGQzNmQ4MGFhYjVhMTcxNDFmMWQxNGZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Francja ma nowego premiera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-premier-francji-kim-jest-sebastien-lecornu/hfk1gvm</link>
			<description>Kryzys polityczny we Francji chwilowo zażegnany? Długo nie trzeba było czekać na następcę dotychczasowego premiera po przegranym wotum zaufania dla rządu. Prezydent Francji Emmanuel Macron mianował Sebastiena Lecornu nowym premierem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0116325-1e82-440a-9f10-b898cd691cb1</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:28:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ATwk9kpTURBXy85MTM4NTFhYzMxNGVkYmI1NmIwY2FjYzgzYTZmOTU5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy na górnictwo w nowym projekcie. Na co mogą liczyć górnicy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/odprawy-i-emerytury-dla-gornikow-miliardy-na-gornictwo-w-nowym-projekcie/xvdqldr</link>
			<description>Osłony dla górników i schemat procesu wygaszania kopalń zawiera najnowsza wersja projektu nowelizacji ustawy górniczej, którą opublikowano we wtorek. Maksymalny limit wydatków z budżetu państwa przeznaczonych na wykonywanie zadań i realizację tych działań ma wynosić 8,63 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">38d430c7-992c-4f86-a862-b291a8121616</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:04:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/shnk9kpTURBXy9mMzUzMDE5OWE2NmU3NDI0ZjMyNTUxMzE2Mzg5ZWUxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy iPhone 17. Apple odkrył karty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowy-iphone-17-premiera-od-apple/cb97sp2</link>
			<description>Apple na wtorek 9 września zaplanował premierę najnowszego iPhone'a 17 podczas swojej konferencji &quot;Awe dropping&quot;. Co wiemy na temat najnowszego modelu? Prezes przekonywał, że to największy przeskok w historii iPhone'ów. Mają być bardziej wytrzymałe, dłużej pracujące, szybsze i robiące dobre zdjęcia. Ceny sięgają 1199 dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4c9e952-e338-4204-baaa-d48dde3ffbfd</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 17:36:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3UUk9kpTURBXy85MDcyMDQzYzc3NmVhOGMyY2Q5YzFkMTE2YWFjNTEyYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier: udział Polski większy niż Francji, Włoch i Hiszpanii razem wziętych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/miliardy-dla-polski-z-ue-na-obronnosc-donald-tusk-robimy-nie-gadamy/wx209tk</link>
			<description>&quot;Robimy, nie gadamy!&quot; — skomentował wtorkową decyzję Komisji Europejskiej Donald Tusk. Dzięki niej nasz kraj otrzyma prawie 44 mld euro z programu SAFE na obronność. Premier podkreślił, że to zdecydowanie najwięcej pieniędzy ze wszystkich państw UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">21a38267-dae8-4af4-82d1-713da1ee40e5</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 16:13:50 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XlOk9kpTURBXy8wMGNjNjE2NDViZmE5MWM4NTBhOTlmNWYxNjg1NWZhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Skończyłem właśnie negocjacje z Komisją Europejską&quot;. Szykuje się wielki przelew z KPO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wielki-przelew-z-kpo-dla-polski-jan-szyszko-skonczylem-negocjacje-z-ke/vgcgngs</link>
			<description>Jest zielone światło na kolejny przelew z Krajowego Planu Odbudowy. Wiceminister funduszy i polityki regionalnej oraz główny negocjator KPO wskazał, kiedy pieniądze trafią do Polski. Wiadomo też, w co miliardy złotych będą w pierwszej kolejności inwestowane.</description>
			<guid isPermaLink="false">63161e6f-8783-4cc8-9a68-9b4724568747</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:31:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q3yk9kpTURBXy9lMDNlZTZkYzUxNzRmZWFhZmFmN2QyOTI4MTE0MmQwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dane z amerykańskiej gospodarki jeszcze słabsze, niż się wydawało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dane-z-amerykanskiej-gospodarki-jeszcze-slabsze-niz-sie-wydawalo/jc96ym9</link>
			<description>Opublikowane we wtorek po południu dane BLS wskazują na wielką rewizję w dół danych o zmianie wielkości zatrudnienia w USA. Te dane — obok podanych kilka dni temu statystyk za sierpień — potwierdzają słabość amerykańskiego rynku pracy. To może zwiększać oczekiwania na obniżki stóp w USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">596bc259-906b-405d-960f-996486c4035d</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 14:40:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CrIk9kpTURBXy8wZDkyOTI0MWMzYjc1ZDFmNTJiZGM4YzdhNzJjODMzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bon ciepłowniczy i zamrożenie cen prądu. Rząd zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bon-cieplowniczy-i-zamrozenie-cen-pradu-jest-decyzja-rzadu/ex361pb</link>
			<description>Rada Ministrów we wtorek przyjęła projekt ustawy o bonie ciepłowniczym i zamrożeniu cen prądu. Nad nowymi przepisami będą mogli pracować parlamentarzyści. Przygotowane przepisy zakładają m.in. zasada &quot;złotówka za złotówkę&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac82c9e0-d6d5-4988-a5bc-da6ddd70cb4a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 14:15:21 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CDBk9kpTURBXy80OWMxNzgzMDE2ZDU1OWRlYTU2YmVhN2NmODU5MGFjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa miliardy na ratunek Poczty Polskiej. Projekt opuścił komisję sejmową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dwa-miliardy-na-ratunek-poczty-polskiej-projekt-opuscil-komisje/5kq1clx</link>
			<description>Sejmowa komisja infrastruktury nie zgłosiła we wtorek poprawek do rządowego projektu ustawy przewidującej przekazanie blisko 2 mld zł Poczcie Polskiej na sfinansowanie obowiązku świadczenia usługi powszechnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">838055aa-d7d5-41fb-af92-b1f8b269607e</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:52:15 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Snak9kpTURBXy80Y2Q0ZGIxYzcwNmE1NGI0Nzk3MTY0NTBhY2VkNTAzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardowe kontrakty dla państwa pod lupą CBA. Prezes spółki zatrzymany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/korupcja-przy-miliardowych-kontraktach-dla-panstwa-cba-zatrzymuje-prezesa-spolki/m405m1w</link>
			<description>Agenci Centralnego Biura Antykorupcyjnego zatrzymali w poniedziałek rano Grzegorza K., prezesa spółki Fabryka Pojazdów Szynowych Cegielski — wynika z ustaleń tvn24.pl. To właśnie ta firma w ostatnich miesiącach pozyskała od państwowych zamawiających kontrakty o wartości kilku miliardów złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5c380c1-3685-44cc-9b10-9c93d8d38fe9</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:38:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1bpk9kpTURBXy8yN2I3NjY3ZjA4MGQwNmJjODdlMjRmODc4YWM1ODZlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy wzrost na rynku najmu mieszkań. Popyt wyższy o aż 16 proc. rok do roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rekordowy-wzrost-na-rynku-najmu-mieszkan-popyt-wystrzelil-w-gore/xrlf8w1</link>
			<description>W sierpniu br. podaż mieszkań przeznaczonych na wynajem wzrosła o ponad 5 proc. miesiąc do miesiąca. Ten wzrost okazał się za mały jak na rosnący popyt. Liczba odpowiedzi na ogłoszenia zwiększyła się o 17 proc. względem lipca i aż o 16 proc. w ujęciu rocznym. W ostatnich siedmiu latach wyższy wynik pojawił się jedynie raz — w marcu 2022, tuż po wybuchu wojny na terenie Ukrainy — informuje Otodom.</description>
			<guid isPermaLink="false">c32e9c12-a98d-4a31-84c0-59508d7d79bf</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:23:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jfLk9kpTURBXy9kOGI1NDIxZmVlN2U4ZWQ4MjFhNWI2M2YzNWNhNzlkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd ma nową ustawę o obniżce cen prądu. Zbigniew Bogucki mówi, co zrobi prezydent</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-znowu-zawetuje-ustawe-o-cenach-pradu-zbigniew-bogucki-zabral-glos/07wz498</link>
			<description>We wtorek rząd ma przyjąć ustawę przedłużającą zamrożenie cen energii elektrycznej dla gospodarstw domowych do końca roku. Projekt jest odpowiedzią na prezydenckie weto wobec tzw. ustawy wiatrakowej. Szef kancelarii prezydenta Zbigniew Bogucki odpowiedział, czy prezydent podpiszę nową ustawę procedowaną przez rząd.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef21f5b9-4b8f-4fe1-bf00-0bb10e53abca</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:21:24 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/upLk9kpTURBXy80N2M2MDVhZmMwNDM1NmQzNzgyOTQyNGMzZWY0ZDNmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen otworzy nowy rodzaj sklepu w Polsce. Testował już taki w Niemczech</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stop-cafe-w-nowej-odslonie-orlen-szykuje-sie-do-otwarcia-nowego-sklepu-w-polsce/3p05pq7</link>
			<description>Orlen jest w końćowej fazie przygotowań do wprowadzenia w Polsce nowego rodzaju sklepów. Chodzi o placówki autonomiczne, czyli niewymagające obecności pracownika, które umożliwiają klientom samodzielne skanowanie produktów, płatność kartą lub aplikacją mobilną. Pierwszy taki sklep polski koncern paliwowy testował w Berlinie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7c21a3c-968a-4377-a5dd-dd9db5aa245b</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:12:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tfmk9kpTURBXy80ZGNlMmY1ZWZlMzAzNjI4MDI4NjEzZDMzNzliOGQ2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk ogłasza sukces. Polska otrzyma miliardy z UE na obronność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/donald-tusk-oglasza-sukces-polska-otrzyma-miliardy-na-wojsko-z-ue/0jmwdey</link>
			<description>Polska ma otrzymać największą pulę środków z unijnego programu SAFE — poinformował we wtorek premier Donald Tusk. Chodzi o preferencyjne pożyczki na zakup sprzętu wojskowego i amunicji, które mają wzmocnić potencjał obronny państw UE w obliczu rosnącego zagrożenia ze strony Rosji. Szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz przekazał, że Komisja Europejska przekaże Polsce 43,7 miliarda euro z programu SAFE.</description>
			<guid isPermaLink="false">54a5de18-e1f2-4943-aad0-ad3e5a96f79e</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:56:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BJJk9kpTURBXy8wOTZiZTEzNTYyMDc1NDg4NWZmNDIzMzc5MmNlZTRkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Autobusy na paliwo przyszłości. Orlen podpisał umowę na dostawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/autobusy-na-paliwo-przyszlosci-orlen-podpisal-umowe-na-dostawy/xxh2bzs</link>
			<description>Orlen, którego siedziba i główny zakład produkcyjny znajdują się w Płocku, będzie dostarczał niskoemisyjny wodór dla autobusów tamtejszej komunikacji miejskiej — ogłosił we wtorek płocki Urząd Miasta. Na ulicach Płocka pierwsze autobusy wodorowe pojawią się w połowie 2026 r. Wodór to paliwo nieodległej przyszłości, które może zastąpić nie tylko obecne samochody spalinowe, ale i będzie konkurować z bateryjnymi elektrykami.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc250246-0d29-4f40-889d-0ae4dca2104b</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:29:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6mGk9kpTURBXy81OThmZGMxZTk4MDUwMzM1MjJmMDhlOWFjYTc5OTA1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Idzie nowe rozdanie&quot;. To zdecyduje, kto będzie rządził światem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/idzie-nowe-rozdanie-to-zdecyduje-kto-bedzie-rzadzil-swiatem/zldfbjk</link>
			<description>Piotr Kawecki, założyciel ITBoom i ekspert od branży IT, nie ma wątpliwości — obserwujemy wyścig o to, kto będzie rządził światem. Nie musi go wygrać jednak ten, kto będzie miał więcej głowic jądrowych czy lotniskowców. Polska jednak w tym wyścigu nie uczestniczy. — Nic mi przynajmniej na ten temat nie wiadomo — mówi w rozmowie z Business Insiderem Piotr Kawecki. Dodaje, że to sytuacja trochę jak z podbojem kosmosu i Sławoszem Uznańskim-Wiśniewskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c9b0315-4f35-4aa5-a7d8-bce14ce07906</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:24:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mkHk9kpTURBXy84NzdkYmNhM2NiYTVkMThhZDJjOTU3MGYyMWZjNDg4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kurierzy na etatach? Oto plany rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/kurierzy-na-etatach-oto-plany-rzadu/4cf7n9s</link>
			<description>Małgorzata Baranowska, wiceminister rodziny, pracy i polityki społecznej, zadeklarowała w Sejmie, że projekt nowej ustawy wdrażającej dyrektywę platformową trafi do uzgodnień w czwartym kwartale bieżącego roku. Nie ma jeszcze jednak szczegółowego harmonogramu legislacyjnego. Na uchwalenie przepisów mamy czas do grudnia 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">26f0e1e0-0976-46d8-9b8a-19519e993c94</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:16:26 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E_1k9kpTURBXy9lNzkxY2RjNmQwMTNhNTk3MjE2OWU4MDRhODQ2NGVhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk ostro skrytykował Karola Nawrockiego. Chodzi o 800 plus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zmiany-w-800-plus-dla-ukraincow-donald-tusk-ostro-skrytykowal-karola-nawrockiego/349rx80</link>
			<description>Premier Donald Tusk zapowiedział zmianę zasad przyznawania świadczenia 800 plus dla obywateli innych państw. Jak wyjaśnił przed posiedzeniem rządu, świadczenie będzie przysługiwało cudzoziemcom pracującym w Polsce, a także tym, którzy znaleźli się w sytuacji wymuszonego bezrobocia. Mocno skrytykował przy tym podejście prezydenta Karola Nawrockiego do pomocy Ukraińcom.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a41b288-43f9-4d95-88cf-e37deebd566c</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:53:06 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_O7k9kpTURBXy8yN2NkZTY0YjY3MjMxODQ4NTgyZjcwMDgxNTQ3OWZmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>iPhone 17 w drodze. Oto wszystko, co musisz wiedzieć o premierze 9 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/apple-iphone-17-premiera-2025-data-modele-specyfikacja/w3lhrzb</link>
			<description>Apple pokaże najnowszy iPhone 17 podczas swojej konferencji &quot;Awe dropping&quot;, która odbędzie się we wtorek, 9 września. To jedno z najbardziej wyczekiwanych wydarzeń w świecie technologii. Tym razem firma z Cupertino ma zaprezentować aż cztery wersje iPhone'a 17. Kiedy ruszy ich sprzedaż?</description>
			<guid isPermaLink="false">9fa092df-18e8-4c95-be32-e99c962106fd</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:37:17 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Cdk9kpTURBXy9jZWYzODY5ZmFmNjY5YWVjODUxNWYxY2Y4MjIyZjAzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wzrost składki zdrowotnej odbije się na branży IT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/podniesienie-skladki-zdrowotnej-o-37-proc-mocno-uderzy-w-branze-it/l495wjr</link>
			<description>Od 2026 r. przedsiębiorcy mogą zmierzyć się z wyższymi kosztami prowadzenia działalności. Minimalna składka zdrowotna wzrośnie nawet o 37 proc. W górę pójdą także składki ZUS. To złe wiadomości dla branży IT, w której kontrakty B2B są najpowszechniejszą formą współpracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa869931-67ba-423f-b3c4-a48b1085aded</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:21:57 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QzNk9kpTURBXy81NTM5N2U4OGRjYTM5ZjQzYmVjZDI5ZjU1ZmEyNjU1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obniżki stóp procentowych. Duże rozbieżności w opiniach członków RPP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czlonkowie-rpp-mocno-podzieleni-ile-jeszcze-bedzie-obnizek-stop-procentowych/0vhlxrl</link>
			<description>W maju RPP wznowiła obniżki stóp procentowych i od tego momentu stopa referencyjna NBP spadła w trzech krokach łącznie o 1 pkt proc., do 4,75 proc., najniższego poziomu od kwietnia 2022 r. Ireneusz Dąbrowski z RPP wskazuje, że do końca 2025 r. może dojść do jeszcze jednego cięcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">15b152d6-8b3f-4c13-9f64-a7caca88a59a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:13:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/weak9kpTURBXy82ODhlNjVmOWY0OGYzN2M0MGEyZGVkNDJlMjAwYjY3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe informacje ze sprawy Sebastiana Majtczaka. Drogowy zabójca chce mediacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-informacje-ze-sprawy-sebastiana-majtczaka-drogowy-zabojca-chce-mediacji/hj5tpfp</link>
			<description>Sąd Rejonowy w Piotrkowie Trybunalskim skierował we wtorek do mediacji sprawę Sebastiana Majtczaka, oskarżonego o spowodowanie wypadku na A1, w którym śmierć poniosła cała rodzina. Obie strony na osiągnięcie ugody mają 30 dni. Następnie formalnie ruszy proces.</description>
			<guid isPermaLink="false">58a2084b-8f20-49ba-8e33-5f0c48d05e1d</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:55:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a0ck9kpTURBXy8xZDhkMjRkNDEwYzgyNjI5YTAzODk2NTk1MzU4MmMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taka jest prawdziwa sytuacja finansów publicznych Francji. &quot;Teatr polityczny&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/francja-zmaga-sie-z-kryzysem-finansow-publicznych-w-jakiej-naprawde-sa-kondycji/vb58g4e</link>
			<description>Francja straciła czwartego premiera w ciągu dwóch lat. Jej finanse publiczne są bardzo napięte: ma najwyższy deficyt fiskalny w strefie euro oraz trzeci najwyższy poziom długu w stosunku do PKB. Inwestorzy to dostrzegają, bo wzrosły rentowności obligacji i oddaliły się od niemieckiego wzoru. Wyższy spread do &quot;bundów&quot; mają tylko papiery włoskie i greckie. Ekonomiści PKO BP i Pekao oceniają, w jakiej kondycji są francuskie państwo.</description>
			<guid isPermaLink="false">dec57c11-4b68-495d-9d37-02f1d7421fd4</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:27:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R98k9kpTURBXy83ZGY1NmZkNmFkYmIwYTBlOTQyMWQzYjgyMGViYmM2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Nawrocki chce kolejnych sankcji na Rosję. &quot;Sankcje wtórne są niezbędne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prezydent-nawrocki-chce-kolejnych-sankcji-na-rosje-sankcje-wtorne-sa-niezbedne/y9y0l11</link>
			<description>Kolejne pakiety sankcji na Rosję jak również sankcje wtórne są niezbędne — ocenił prezydent Karol Nawrocki w Helsinkach, podczas wspólnej konferencji z prezydentem Finlandii Alexandrem Stubbem. Ten wtórował mu dodając, że Europa i USA aktualnie koordynują swoją politykę sankcyjną wobec Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b698844d-9db8-49a3-afda-61343c70f318</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:08:04 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oOsk9kpTURBXy81MjczOThmZjQxOTg5NWExODA1MzRmYmM1ODVjOWI2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być początek końca czarnego złota. Branża szykuje się na kryzys</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chevron-i-bp-redukuja-zatrudnienie-co-dalej-z-przemyslem-naftowym/ldrk9g7</link>
			<description>Najwięksi gracze na globalnym rynku naftowym i gazowym stają przed wyzwaniem, jakiego dawno nie widziano. Redukcja zatrudnienia, cięcie kosztów oraz ograniczanie inwestycji stały się niemal codziennością w tej branży. To najgwałtowniejsze zmiany od czasu pandemicznego załamania rynku w 2020 r., a ich celem jest dostosowanie się do przedłużającego się okresu niskich cen ropy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad26a0d4-3879-4f91-968e-13b5560766b3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:00:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gECk9kpTURBXy8wMzcxYzExMzVlMjdiOGNhOWVhMjFkOWE4ZjJjZTRjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biedronka z zarzutami. Kara może dojść nawet do 30 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/biedronka-z-zarzutami-kara-moze-dojsc-nawet-do-30-mld-zl/dlr0d6t</link>
			<description>Prezes Urzędu Ochrony Konsumentów i Konkurencji (UOKiK) postawił spółce Jeronimo Martins Polska zarzuty naruszenia zbiorowych interesów konsumentów przez niejasno komunikowane ceny w sieci Biedronka. W odpowiedzi Biedronka zwraca uwagę, że dyrektywa Omnibus jest stosunkowo nową regulacją i praktyki prezentowania cen promocyjnych na polskim rynku &quot;wymagają harmonizacji&quot;. Spółce grozi kara 30 mld zł, ale w dotychczasowej praktyce Urzędu tak wysokich kar jeszcze nie było.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a981d04-ca85-47f6-a7d9-8b69b57d6d85</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 09:41:49 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jrUk9kpTURBXy84ODUyZjJmNDNmMDI5YzczNmQwNDRhZDRmYWQ2NmQzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NIK ostro o działaniach rządu w pandemii. &quot;Państwo nie było gotowe&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nik-ostro-o-dzialaniach-rzadu-w-pandemii-panstwo-nie-bylo-gotowe/l6x6e4g</link>
			<description>— Epidemia COVID-19 to był czas próby dla nas wszystkich. Organy państwa nie były przygotowane na wybuch pandemii — stwierdził na wtorkowej konferencji prasowej prezes NIK Marian Banaś. Kontrolerzy wykryli wiele niegospodarnych wydatków, w tym m.in. na zakup szczepionek, respiratorów czy budowę szpitali tymczasowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">30d9a2cc-0361-4dbe-8b18-9a687d16523e</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 09:31:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yj6k9kpTURBXy80YTc2ZGQzMTJkZmRkZjU4MTUyMjZhY2ZkNjljZjZjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest przełomowa decyzja w sprawie paliwa przyszłości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/to-bedzie-paliwo-przyszlosci-pionierska-instalacja-rusza-w-cukrowni-na-dolnym-slasku/pfslqj7</link>
			<description>We wtorek w Strzelinie na Dolnym Śląsku pierwszą w kraju biometanownię przyłączono do sieci gazowej Polskiej Spółki Gazownictwa (PSG). Instalacja ulokowana jest w cukrowni należącej do potentata w produkcji cukru, firmy Suedzucker. Biometan to paliwo przyszłości, które może zastępować gaz ziemny. Powstaje np. z resztek roślinnych. Polska, która jest krajem rolniczym, ma wyśmienite warunki do produkcji biometanu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8945027-354f-407f-8442-447f82e04b53</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 09:30:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xfgk9kpTURBXy9jZTY3ODBlY2I1ZmY2YjlmMjVhYjI5YmFkODdmOGFmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Liczba cudzoziemców pracujących w Polsce. GUS wskazuje na znaczący wzrost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/liczba-cudzoziemcow-pracujacych-w-polsce-gus-wskazuje-na-znaczacy-wzrost/lzyk7l5</link>
			<description>Liczba cudzoziemców wykonujących w Polsce pracę w końcu marca br. wyniosła 1 mln 67 tys. osób, o 5,5 proc. więcej rok do roku — podał we wtorek GUS. Najliczniejszą grupą obcokrajowców pracujących w naszym kraju byli obywatele Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b5bca82-0129-4aa5-9504-4f15497c17df</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:56:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qQbk9kpTURBXy8wNDA4MGJjMWJlOWFkYmFjYzgzNGFhYWJhMzU2ZjRiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mniej wolnych miejsc pracy. Kolejne kiepskie wieści dla szukających zatrudnienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gus-wolnych-miejsc-pracy-w-polsce-coraz-mniej-analiza-danych/tspjk2j</link>
			<description>Polski rynek pracy od dwóch-trzech lat znajduje się w fazie schładzania. Widać to nie tylko po rosnącym bezrobociu i wolniejszym wzroście wynagrodzeń, ale także po liczbie i wskaźniku wolnych miejsc pracy. Ta ostatnia miara spadła do najniższego poziomu od dziewięciu lat (wyłączając pandemię).</description>
			<guid isPermaLink="false">de06cbd9-c949-45bc-a9ec-4a79feb87f96</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:37:38 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qtok9kpTURBXy81M2YxYzRkNjI4OWYyYWExM2ZhNWJiYjk3YmEzMDMxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugoda na 3,3 mld dol. Fox News pozostaje pod jednym przywództwem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/usa-murdochowie-osiagneli-porozumienie-lachlan-przejmuje-kontrole/qqsfv80</link>
			<description>Rodzina australijskiego magnata medialnego Ruperta Murdocha osiągnęła porozumienie w sprawie przyszłości swojego medialnego imperium. Wieloletni spór o kontrolę nad firmami Fox Corporation i News Corp został w poniedziałek rozstrzygnięty dzięki ugodzie opiewającej na 3,3 mld dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">14e48e72-ff7e-408f-9a02-6b8e4db8a3ae</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:11:41 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v4Uk9kpTURBXy80YjA5M2EyZDI0NjE4YWU1Njk0Yjk4ZWU4YjI0YTNhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Volkswagena gra na dwa fronty. Co z tymi elektrykami?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/szef-vw-gra-na-dwa-fronty-publicznie-zachwala-elektryki-a-w-waskim-gronie-maluje/5q9280t</link>
			<description>Szef VW Oliver Blume głośno promował podczas targów IAA przejście na elektrycznego ID.Polo. W węższym gronie jednak maluje ponurą wizję elektromobilności i domaga się więcej czasu na odejście od silników spalinowych. To wywołuje konsternację, a nawet oburzenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e55acf7-8aec-43f0-b856-6639e58e98b6</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:50:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cogk9kpTURBXy82MzEzYmEyOGZmNTM1MWFmMjEyZDliZjMwOTY3NWM5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe prawo zamówień publicznych. Rodzime firmy zyskują przewagę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zamowienia-publiczne-nowe-przepisy-ograniczaja-firmy-z-chin-i-turcji/ltmee3j</link>
			<description>Firmy z Chin czy Turcji od wtorku mają w praktyce minimalne szanse na to, by zawrzeć umowę i zrealizować publiczne zamówienie w Polsce — informuje we wtorek &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">13445f20-21da-495e-86ce-6f87ccc4a0be</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:09:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OXbk9kpTURBXy83MTliMTM0M2YwMmY4OWQwOWQ5NzU4NTA1OTI5ZDA3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarządzałam setkami pracowników. Oto pięć najczęstszych błędów proszących o awans lub podwyżkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-prosic-o-awans-i-podwyzke-a-czego-unikac-ekspertka-radzi/b55q87n</link>
			<description>Andrea Wasserman, ekspertka wspierająca menedżerów, mówi, że timing jest jednym z najważniejszych elementów decyzji o awansie. Podwyżki to decyzje biznesowe, nie prezenty, a zrozumienie kontekstu wokół ciebie jest kluczem do sukcesu. Buduj wiarygodność i dostosuj się do potrzeb biznesowych, aby zwiększyć swoje szanse na rozwój kariery — radzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f4a1674-0cff-4f76-8100-8379ba08e160</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:06:36 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/63pk9kpTURBXy9hNWM3Njc4MWUxYzAyOTE2MDI4ZGMyMTExNmM3MDcwMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski rynek magazynowy bije rekordy w odnowieniach umów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polski-rynek-magazynowy-rekordowe-odnowienia-umow-w-2025-r/mfss77s</link>
			<description>Pierwsze półrocze 2025 r. przyniosło polskiemu rynkowi magazynowemu rekordowe wyniki w obszarze renegocjacji i odnowień umów najmu, jak podają eksperci JLL. Mimo trudniejszego otoczenia makroekonomicznego w Europie krajowy sektor przemysłowy wykazał się wyjątkową odpornością na spowolnienie gospodarcze.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b34a82d-ca9c-46ed-906a-1425cc6123b8</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:02:33 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rhmk9kpTURBXy83NjdmNTE3MTJmMjY4NGE5YTcyY2NjYjJiNTJhNzdjMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ruszają burzliwe i pracowite obrady Sejmu. Oto 40 ustaw, którymi się zajmie [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/w-sejmie-rusza-maraton-legislacyjny-oto-40-ustaw-ktorymi-sie-zajmie-lista/f2kl855</link>
			<description>We wtorek 9 września rozpocznie się czterodniowe posiedzenie Sejmu. Marszałek Szymon Hołownia zapowiedział, że ma zostać uchwalonych 28 z 40 ustaw, którymi zajmą się posłowie. To zmiany ważne dla pracodawców, rolników, pracowników, podatników, prawników, oskarżonych. Jest ich dużo, dlatego przygotowaliśmy specjalne zestawienie dla tych, którzy chcą być na bieżąco. W jasny sposób informujemy, jaką ustawą i kiedy zajmie się Sejm.</description>
			<guid isPermaLink="false">15ecbea2-d6de-445b-8cba-b7ba9b8c66f3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:50:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rf-k9kpTURBXy81MWRkMmE4Y2M5ZTNjZWYwYTUyNjQxNjJkNDMwZmQzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Setki Koreańczyków zatrzymanych w USA. Hyundai i LG płacą za wielką akcję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/korean-air-samolot-zabierze-zatrzymanych-koreanczykow-z-usa/lchc4jz</link>
			<description>Rzecznik południowokoreańskich linii lotniczych Korean Air potwierdził we wtorek agencji Reutera, że samolot czarterowy ich linii uda się w tym tygodniu do USA, aby zabrać do kraju setki obywateli Korei Południowej zatrzymanych przez służby imigracyjne w fabryce koncernu Hyundai w stanie Georgia.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf833a6f-b13d-4add-a56a-a5345644848c</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:39:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_7ik9kpTURBXy83MTI2YzcyNDQwZmY4YmQ5NGU2ZjBhZDMyMmMxZmZjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd dogadał się w kluczowej sprawie, ale jest jeden poważny problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/zabraknie-pieniedzy-na-cyberbezpieczenstwo-resorty-bija-na-alarm/hrzgf06</link>
			<description>Rząd kończy prace nad tzw. lex Huawei — przepisami kluczowymi dla cyfrowego bezpieczeństwa Polski. Ministerstwo Cyfryzacji zapewniło nas, że projekt będzie przedmiotem prac rządu w ciągu najbliższych tygodni. Choć po miesiącach dyskusji dostał zielone światło od Stałego Komitetu Rady Ministrów, to wygląda, że wciąż nie ma zgody w jednej sprawie. I nie chodzi o przepisy wykluczające chińskie firmy z sieci telekomunikacyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">5771728c-3240-465c-9c20-a17ad9cb1560</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:22:21 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ODtk9kpTURBXy8wYTEwNDVlNWE4ZDFlZDhhODE3NzdkOWM2YTFlODgxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki mają zwracać pieniądze klientom. &quot;To nie kwestia uznaniowa. Takie jest prawo&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/banki-maja-zwracac-pieniadze-klientom-to-nie-kwestia-uznaniowa-takie-jest-prawo/vy6k2qq</link>
			<description>Spór banków z Urzędem Ochrony Konkurencji i Konsumentów w zakresie tzw. nieautoryzowanych transakcji płatniczych wkracza w decydującą fazę. Po paru latach postępowań banki negocjują z urzędem warunki wydania decyzji zobowiązującej, która wprawdzie pozwala uniknąć kary, ale wymusza dostosowanie się do wymogów Urzędu w zakresie zwrotów pieniędzy klientom. O kompromis może być trudno, pierwsze banki zawiązały rezerwy na ten cel.</description>
			<guid isPermaLink="false">b209a126-47ce-46fe-9fb3-462e7eb6a9e6</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:13:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L2Zk9kpTURBXy9kZjQ2MDUwNDQxM2JmYzliZjNlY2Y3YTRmZGVjZWI1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bon ciepłowniczy to nawet 3,5 tys. zł. Komu rząd dopłaci do rachunku za ogrzewanie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bon-cieplowniczy-dla-kogo-nawet-35-tys-zl-doplaty-od-panstwa/sfg1qpg</link>
			<description>Rząd we wtorek ma przyjąć ustawę o bonie ciepłowniczym, która ma stanowić wsparcie dla obywateli w związku z rosnącymi cenami ciepła. Będzie można dostać nawet 3,5 tys. zł dopłaty do rachunku, ale trzeba będzie spełnić kilka warunków. Sprawdziliśmy, co kryje się w projekcie ustawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff9373d8-4b98-4570-a703-9a7325d96e51</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EAQk9kpTURBXy82MDBhYjFhZmE2YTQ2ZGVkNWZmNTQ0NWYyMzRiOTJmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To największa zmiana w prawie pracy od lat. Rewolucja dla milionów Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/to-najwieksza-zmiana-w-prawie-pracy-od-lat-rewolucja-dla-milionow-polakow/5pw6k69</link>
			<description>To będzie jedna z najważniejszych reform dla pracowników od lat. Przynajmniej na miarę ozusowania zleceń w 2016 r. Dzięki zmianom w wyliczaniu stażu pracy miliony osób pracujących na &quot;śmieciówkach&quot; lub prowadzących działalność zyskają dodatkowe uprawnienia, w tym dłuższe urlopy i wyższe nagrody. Resort pracy mówi o &quot;końcu niesprawiedliwości&quot;, a posłowie po publikacjach Business Insider Polska załatali luki w nowym prawie, które ma zacząć obowiązywać już za kilka miesięcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1590ebca-2191-4939-add1-14c4aa7e1dcd</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lFVk9kpTURBXy83ZDRlMzFkNjY5NjcxNWMxNjI4ZjExZGNkODNmMTE5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niższy VAT i brak opłaty cukrowej od napojów? Ministerstwo analizuje [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/jak-producenci-napojow-omijaja-oplate-cukrowa-i-placa-niski-vat-eksperci-wyjasniaja/2wy0e0f</link>
			<description>Wystarczy dodać co najmniej 20 proc. soku owocowego (najczęściej jabłkowego) do napoju i zmienić nieco jego skład, aby napój był opodatkowany preferencyjną 5-proc. stawką VAT, a producent uniknął opłaty cukrowej. Eksperci przyznają, że coraz więcej producentów wykorzystuje obecne regulacje do takiej optymalizacji, co prowadzi jednak do absurdów. Czy możliwe są zmiany? Mamy stanowisko Ministerstwa Finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">91aacf87-2f26-4a5a-89e1-81109806634a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 03:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r_-k9kpTURBXy82ZmRmZjI4ZjZjZjEwNzdiZmQxM2ZhMjJkMWEyMmM5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie górnictwo wciąż na minusie. Państwo szykuje kolejne miliardy wsparcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/strata-4-mld-zl-w-polskim-gornictwie-wegla-co-dalej-z-branza/pj7bnlx</link>
			<description>Polski przemysł wydobywczy węgla kamiennego zakończył pierwsze półrocze 2025 r. z dużą stratą netto, choć wynik ten jest lepszy niż w analogicznym okresie poprzedniego roku. Sektor wciąż generuje ogromne koszty, a państwo będzie musiało ponownie wesprzeć branżę miliardami złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbe62f4e-bdda-4336-9360-3c94011c0a71</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 15:19:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MLsk9kpTURBXy9lY2QyN2UxMDcxM2JlZDllMDNiZWM3YjM0M2FkZTQ4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gwarancje bezpieczeństwa dla Ukrainy. Macron ogłosił zobowiązanie 26 krajów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/gwarancje-bezpieczenstwa-dla-ukrainy-macron-oglosil-zobowiazanie-26-krajow/0xpnhw6</link>
			<description>Prezydent Francji Emmanuel Macron powiedział, że 26 krajów zobowiązało się do zapewnienia Ukrainie gwarancji bezpieczeństwa w przypadku zawieszenia broni. Chodzi i tzw. siły reasekuracyjne na lądzie, morzu, bądź w przestrzeni powietrznej — w razie rozejmu lub pokoju na Ukrainie. Donald Trump nie zobowiązał się do zapewnienia amerykańskich gwarancji, ale to będzie realizowane w najbliższych dniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">71c4bbc0-28ce-4ea7-ad77-765409a33fc2</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 14:56:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pVqk9kpTURBXy83OWEzYTAxNDY2MDJjODJhNGRjZjI3NTNkMmRmZmZkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świat usłyszał o nim, gdy ubrał &quot;amerykańskiego żigolaka&quot;. Nie żyje założyciel modowego imperium</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/luksus/nie-zyje-giorgio-armani-w-jego-ubraniach-chodzily-najwieksze-gwiazdy/p25q1nv</link>
			<description>Giorgio Armani nie żyje. Światowej sławy projektant zmarł 4 września. To on ubierał takie światowe gwiazdy, jak choćby Richard Gere. Ludzie zostawiali w jego butikach fortunę. Choć nadal tworzył nowe projekty, Giorgio Armani powoli zapowiadał przejście na emeryturę. Chciał to zrobić w ciągu najbliższych dwóch lub trzech lat. Zmarł w wieku 91 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">35cfff1f-be15-468b-8e21-ff0730cf3914</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 14:13:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/idek9kpTURBXy82NjRjNzRiNGU5MzNlNWQ3ODFlNDQ1MGY3ZTMxYWNhYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Giorgio Armani nie żyje. Stworzył modowe i biznesowe imperium</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/giorgio-armani-nie-zyje-stworzyl-modowe-i-biznesowe-imperium/24he3mm</link>
			<description>Włoski projektant i twórca potęgi modowej Giorgio Armani zmarł w wieku 91 lat — poinformował włoski dziennik &quot;La Repubblica&quot;. Dom mody potwierdził tę informację w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a18f957-e526-4b85-b79c-91597f7fda33</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 13:35:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7A1k9kpTURBXy80NTRhZGRmMDE1ODYxY2RmMWJkMTVjNTdhZDUyMzI3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski nie ufa Karolowi Nawrockiemu? &quot;To był duży błąd&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-i-radoslaw-sikorski-konflikt-polityczny-i-relacje-z-usa/s8d6jpw</link>
			<description>Dziwiło mnie, że rząd wydał jakieś instrukcje wobec prezydenta. Ja nigdy o czymś takim wcześniej nie słyszałem — ocenia w rozmowie z Onetem były szef MSZ Jacek Czaputowicz, komentując wizytę Karola Nawrockiego w USA i jego spór z obecnym szefem MSZ Radosławem Sikorskim. Ocenił to jako &quot;duży błąd&quot; i &quot;niepotrzebny wyraz braku zaufania&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">1086f56e-5ac5-4069-ae86-7e1b5b27190f</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:57:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/39Qk9kpTURBXy9kZmJjZTMxYjAxMDg2YzRjYjA2MmI5ZWM5ODc0NDE1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińcy podpisali kontrakt z polską zbrojeniówką. Chodzi o amunicję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ukraincy-podpisali-kontrakt-z-polska-zbrojeniowka-chodzi-o-amunicje/1xyfdvt</link>
			<description>Koncern Ukroboronprom podpisał podczas targów przemysłu obronnego MSPO-2025 w Kielcach kontrakty z międzynarodowymi partnerami, m.in. z firmą należącą do Polskiej Grupy Zbrojeniowej – poinformował szef ukraińskiego koncernu Herman Smetanin.</description>
			<guid isPermaLink="false">995c953c-5508-431b-93e9-a3e7708b80fb</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:13:49 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6dYk9kpTURBXy9iNThmYzM1NTkwNTZhNTE0ZTI5NTVhZjA0ZGI5MTQ3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen podał dane z wakacyjnej promocji. Tylu kierowców skorzystało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-podal-dane-z-wakacyjnej-promocji-tylu-kierowcow-skorzystalo/75dvjzh</link>
			<description>Blisko 3 mln klientów wzięło udział w wakacyjnej promocji na stacjach Orlen — podała spółka. Uczestnicy promocji wykorzystali o około 20 proc. więcej kuponów niż rok wcześniej i także o ok. 20 proc. wzrosła ilość paliwa sprzedanego po niższej cenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ddea095-047d-4998-91fc-21c7557a2cb4</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:52:32 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uSWk9kpTURBXy9kYjllMDI5MTcyYjVhMjZlMjI1MWYzNDM1ZDY5ZGMwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Długo wyczekiwane zmiany w Ryanairze. Pasażerowie zacierają ręce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dlugo-wyczekiwane-zmiany-w-ryanairze-pasazerowie-zacieraja-rece/c6esq5x</link>
			<description>Ryanair, największa linia lotnicza w Europie, potwierdziła w czwartek 4 września, że zakończyła wprowadzanie większych rozmiarów bagażu podręcznego na 235 lotniskach w całej Europie, w tym w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6038a73-fedd-4686-b817-fd4c8434d66d</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:34:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z5Uk9kpTURBXy8zZGU5ODE5YjJjOTI3ZThlZTg3Mjg2M2JkMGViMmIyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Liczyli na podwyżki, ale muszą obejść się smakiem. Alarmujące wyniki raportu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/podwyzki-wynagrodzen-w-polsce-2025-raport-i-prognozy-dla-profesjonalistow/99tjlv6</link>
			<description>Podwyżki w pierwszej połowie 20205 r. nie otrzymała ponad połowa specjalistów — wynika z raportu Hays Poland. Jednocześnie ponad 40 proc. ankietowanych firm stwierdziło, że kandydaci do pracy mieli &quot;nierealistyczne oczekiwania finansowe&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb046044-0a41-48d5-a588-851c4710fb24</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:07:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4a_k9kpTURBXy9hYTlkYjI1N2MwOTU1ZmFkZmQyYTA4NGQ3NTMxNzk1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Efekt obniżki stóp. &quot;Wrzesień może być najlepszym miesiącem sprzedaży mieszkań&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sprzedaz-mieszkan-wrzesien-moze-byc-najlepszym-miesiacem/ml2xyf6</link>
			<description>Poprzednie obniżki stóp procentowych w Polsce przyniosły wzrosty sprzedaży mieszkań od deweloperów. Jeśli we wrześniu będzie podobnie, a jest to realne, w największych miastach może dojść do kilku tysięcy transakcji. Ekspertka portalu Otodom.pl wskazuje, że jest szansa na najlepsze miesięczne osiągnięcie od początku roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">542a6e68-7c18-4aea-bafa-8f1948b08697</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:05:26 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Juk9kpTURBXy9mYTk4ODEzMWVhNmU4OTRhZjUzNDE0MjQzZTJjOGQ3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leki na otyłość pomogą przy chorobie Alzheimera? Trwają badania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/leki-na-otylosc-pomoga-przy-chorobie-alzheimera-trwaja-badania/hgf5qc1</link>
			<description>Trwają właśnie badania, które mają dać odpowiedź na pytanie, czy stosowanie popularnych ostatnio leków na odchudzanie może również pomóc w leczeniu choroby Alzheimera. Są pierwsze badania, które mogłyby potwierdzać taką tezę, ale na wnioski jest jeszcze zbyt wcześnie — pisze Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">150bf275-fe9a-4f5d-a8c3-a829313ed15e</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:55:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VBLk9kpTURBXy84ZTk5NzkxNWFkNGQ3NmIzNjM1ZThlNTYyMDllMDdmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katowice znalazły bat na deweloperów. 30-krotnie wyższy podatek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/katowice-znalazly-bat-na-deweloperow-30-krotnie-wyzszy-podatek/g8ex9my</link>
			<description>Katowice ostro sięgają do kieszeni deweloperów i podnoszą podatek od niesprzedanych przez nich mieszkań. Miejscy urzędnicy twierdzą, że skoro lokal nie znalazł nabywcy, to nie może być opodatkowany preferencyjną stawką podatku od nieruchomości. I zamiast 1,19 zł za m kw. naliczają stawkę 30-krotnie wyższą. Branża nie kryje złości.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0a2a752-e85c-4284-b538-2fb8a7debbd2</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:23:55 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aRLk9kpTURBXy9kMDc1ZDE3ZTQ2ZDY0MWM5N2QyOWFhYjM1MjIxMGRlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundacje i urzędy łączą siły. Chcą odczarować rynek pracy 45+</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-po-45-roku-zycia-nowe-rozwiazania-dla-dojrzalych-kandydatow/hgj68dn</link>
			<description>Choć o brakach kadrowych i korzyściach różnorodnych zespołów mówimy coraz więcej, znalezienie pracy po 50 roku życia wciąż jest nie lada wyzwaniem. Kandydaci nie potrafią się przebić, pracodawcy ich nie dostrzegają. Wszystkim brakuje narzędzi do skutecznej nawigacji po rynku pracy. Nowy projekt Fundacji Heart and Mind – Wisdom of Generations i Fundacji Dignum próbuje to zmienić. Wraz z przedstawicielami urzędów pracy, biznesu i samymi poszukującymi opracowali nowy model skutecznego łączenia kandydatów i pracodawców. Projekt ma szansę zostać wzorcowym rozwiązaniem, odpowiadającym na potrzeby każdej ze stron.</description>
			<guid isPermaLink="false">591c578c-054c-43ea-b378-4a4e106bd55d</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 18:17:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EFbk9kpTURBXy9iNTcxZGQ4ODIyMWQ3N2VlMmU1YmQ3MGIwOTRmOWFlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak dziś buduje się start-upy AI. Przypadek You.com i dlaczego nawet po &quot;porażce&quot; można zostać z wyceną rzędu 1,5 mld dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jak-dzis-buduje-sie-start-upy-ai-przypadek-youcom-i-dlaczego-nawet-po-porazce-mozna/jhyjxn0</link>
			<description>You.com zaczynał jako ambitny rywal Google'a. Wyszukiwarka zasilana AI, która miała odczarować klasyczne linki i podać odpowiedź od ręki. Rynek okazał się jednak bezlitosny — dominacja wielkich graczy i wojna o dystrybucję w wyszukiwaniu utrudniły konsumencką ekspansję. Firma Richarda Sochera przełączyła więc zwrotnicę od B2C do infrastruktury dla biznesu. Pivot przyniósł nie tylko przychody, ale i nowy status. Biznes stał się &quot;jednorożcem&quot;, z wyceną przekraczającą miliard dolarów. Wydaje się, że wypracowanie takiego statusu nie jest już tak trudne, jak jeszcze kilka lat temu.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe8b4be3-36fe-4f8b-b55c-35e710bc974c</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 17:30:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0USk9kpTURBXy8yYjg1MmY0MmRiN2Q2YzJlZGJlNDcwNmQxMzg5MTI0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stres postarza Polaków. Młodzi czują się starsi niż wskazuje metryka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/swiatowy-dzien-wellbeingu-alarmujace-dane-o-stresie-wsrod-polakow/4g4by72</link>
			<description>W przeddzień Światowego Dnia Wellbeingu, który przypada 8 września, alarmujące wyniki badania Multi.Life pokazują skalę problemu stresu wśród Polaków. Okazuje się, że 37 proc. z nas czuje się starzej, niż wskazuje na to rzeczywisty wiek, a za ten stan rzeczy odpowiada przewlekły stres.</description>
			<guid isPermaLink="false">85e5c7de-e0ad-453f-a637-c9a7dd547adc</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 15:11:49 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ARzk9kpTURBXy83ZmEzYzE0MmMzMGJkMGM5ZWZmNTY5ZjAxZDA4NDZhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najbardziej strzeżony pociąg świata. Co kryje &quot;Ruchoma Forteca&quot; Kim Dzong Una? [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kim-dzong-un-tajemnice-jego-pociagu-ruchoma-forteca-w-akcji/0mqsc91</link>
			<description>W cieniu paranoi i strachu Kim Dzong Un przemierza Koreę Północną oraz świat nie samolotem, lecz… własnym pociągiem pancernym. „Ruchoma Forteca” dyktatora to 21 wagonów z kuloodpornymi szybami, wzmocnionymi ścianami i arsenałem na pokładzie. Choć luksusowy skład pełen jest czerwonych dywanów, różowych foteli i wykwintnych dań, eksperci ostrzegają: zamiast gwarantować bezpieczeństwo, może czynić z Kima łatwy do namierzenia cel.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cee2146-1d12-4651-9e19-e79c8b9779a3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 14:39:08 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FVpk9kpTURBXy85MjE4MDM4ZjAyODM4ZmQ1OWRhZjg0YjY3NDY4NTM5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Internauci domagają się obniżki cen. O co chodzi z ogonem wołowym?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ogon-wolowy-drozszy-niz-poledwica-skad-taki-wzrost-cen-miesa/q5hex8l</link>
			<description>Jeszcze niedawno uchodził za tani, wręcz pogardzany kawałek mięsa. Dziś ogon wołowy sprzedaje się za ponad 30 dol. za kilogram — tyle samo, co polędwica. Skąd ta rewolucja cenowa i dlaczego internet domaga się, by „uczynić ogon wołowy znów tanim”?</description>
			<guid isPermaLink="false">111707c1-e619-4cb2-8be2-353606f73acd</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 13:35:58 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fWsk9kpTURBXy8yNGVlODk4MjdmZjNhZGQ2MzE1OTkzNDdhZTc3OGJhZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińska wizja na rozwój AI wydaje się najmądrzejsza. Inne kraje powinny brać przykład</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chinska-wizja-na-rozwoj-ai-wydaje-sie-najmadrzejsza-inne-kraje-powinny-brac-przyklad/h4y7tq5</link>
			<description>W globalnym wyścigu technologicznym Stany Zjednoczone polują na przełom w AGI, chcąc opracować ogólną sztuczną inteligencję. A Chiny? Te coraz wyraźniej rozgrywają zupełnie inną partię. Zamiast inwestowania w maksymalnie drogie, energożerne modele AI, Pekin stawia na szybkie i szerokie upowszechnienie się już dostępnej AI. Dla przemysłu, administracji i codziennych usług zapewnia tanie, skalowalne i dobrze wpasowane w ich potrzeby rozwiązania AI. To nie tylko odpowiedź na ograniczenia sprzętowe i regulacyjne, lecz przemyślana strategia wzrostu produktywności — szybciej, szerzej i z lepszym zwrotem z inwestycji niż gonitwa za hipotetyczną AGI.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbf35ef1-4527-4aa1-a770-e56b806a0305</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 13:26:50 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WDIk9kpTURBXy9mOTU2Nzk1OTVkNTJhOWM5NWVlNGE0MmJmMmUyMmE4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziłam każdy kraj na świecie i zyskałam nową perspektywę. Nie chcę już mieszkać w USA i wybrałam inny kraj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odwiedzilam-kazdy-kraj-na-swiecie-nie-chce-juz-mieszkac-w-usa-oto-moj-nowy-dom/62k2yj6</link>
			<description>Kiedy zaczynałam podróżować, moją motywacją nie było odhaczanie krajów na liście. Odwiedzanie egzotycznych miejsc, takich jak Etiopia, pozwoliło mi docenić różnorodność kultur. Chciałam prowadzić spokojniejszy styl życia i mieszkać w kraju, który wspiera moje cele związane z ogólnym dobrostanem.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b0354de-a0a0-4bdb-a36c-2c0de0645dc7</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 12:38:46 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IB6k9kpTURBXy8zOGIxZjg5NzMxMTI2MzRkNTRmZjRiOTdjNjBjYWVlZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To się nazywa &quot;kara za lojalność&quot;. Istnieje duża szansa, że właśnie ją płacisz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/programy-lojalnosciowe-to-mit-zobacz-jak-firmy-zarabiaja-na-twojej-bezczynnosci/ygqgccx</link>
			<description>Lojalność klienta to fikcja. Linie lotnicze, banki, a nawet twój dostawca internetu wykorzystują twoją niechęć do zmiany usługodawcy. Firmy wyciągają z nas więcej, niż byśmy chcieli i kuszą wątpliwymi &quot;nagrodami&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e676cd4-a29a-4674-a214-834b5914fd12</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 10:54:47 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_WJk9kpTURBXy82NTE2YjFkNjgzNDllNDI0OWNjYzQwZWY0YTIwZGViZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Niebezpieczna tendencja&quot;. Prawnik o skutkach wyroku w sprawie Amber Gold</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bez-odszkodowania-od-skarbu-panstwa-czy-klienci-idea-banku-podziela-los-amber-gold/y9rjhy4</link>
			<description>Wyrok Sądu Apelacyjnego w sprawie Amber Gold może utrudnić dochodzenie roszczeń poszkodowanym w innych aferach, np. Get Back. Tak uważa radca prawny Damian Nartowski. Zaznacza jednak, że w innych głośnych sprawach pojawiają się inne zarzuty, inne zaniedbania, które mogą stanowić podstawę odpowiedzialności odszkodowawczej Skarbu Państwa. Wyjaśnia też, dlaczego z punktu widzenia konsumentów niebezpieczna jest tendencja do ucinania roszczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">be65dc70-8753-44c7-9aa7-7694add1d70e</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 09:43:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VMMk9kpTURBXy9hN2FkMWRlNTRmOTRhNDI4MTczNzJlNTBmN2JjMWFiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawski biurowiec VIBE sprzedany. To największa transakcja roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ghelamco-finalizuje-sprzedaz-vibe-nowy-wlasciciel-to-manova-partners/cczgnkb</link>
			<description>Jedna z największych transakcji roku na rynku biurowym w Europie Środkowo-Wschodniej została sfinalizowana. Deweloper Ghelamco sprzedał swój warszawski biurowiec VIBE międzynarodowej firmie inwestycyjnej Manova Partners za ok. 68 mln euro. Transakcja dotyczy budynku A w kompleksie położonym w rejonie ronda Daszyńskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea0aa9e2-ce43-4296-ba9b-4147aaf8c6df</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 08:41:54 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VLak9kpTURBXy9hNGRiMDM4NzM3MTQ4MTRkYTg4NGM3ZDQ5NDA4OTE2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański problem z młodymi mężczyznami się pogłębia. &quot;Rzeczywiście zmierzamy w złym kierunku&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/usa-ma-problem-z-mlodymi-mezczyznami-zmierzamy-w-zlym-kierunku/365jnz8</link>
			<description>Bezrobocie wśród młodych mężczyzn rośnie, a ich udział w sile roboczej pozostaje na stałym poziomie. Ten trend może prowadzić do niedoboru pracowników w niektórych branżach i wpłynąć na system ubezpieczeń społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">cefed7d9-9763-4808-8532-59bddd28d6a9</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 07:22:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TN0k9kpTURBXy9hZGIxNTdiYjViNTE4YWYyMTY4YjdjNjFjZGJhZjMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na produkcji ciastek wyrosły gigahotele. Tak zaczynał Tadeusz Gołębiewski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tadeusz-golebiewski-zaczynal-od-slodyczy-tago-oto-sylwetka-biznesmena/5dq8c8l</link>
			<description>Choć dziś kojarzony jest głównie z sieciami gigantycznych hoteli, to zmarły przed trzema laty Tadeusz Gołębiewski swoją przygodę w biznesie zaczynał 50 lat temu od produkcji ciastek, do których masę wyrabiał w pralce Frani. Zarobione pieniądze zainwestował w biznes hotelarski, ale nie doczekał otwarcia swojej ostatniej, głośnej inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9896ee6-1f90-4323-8f4d-21ac947eddaa</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cMgk9kpTURBXy8zYzBiZDJkYzgxZGIyYmFmMGNhMDE2NTJhZWVjZTMyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>„Drogi młodszy ja…”. Emeryci zdradzają, czego najbardziej żałują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-uniknac-bledow-finansowych-rady-od-starszego-pokolenia/h7hb6rf</link>
			<description>&quot;Drogi młodszy ja…&quot; — od tych słów zaczynają swoje listy ludzie, którzy mają już za sobą dziesiątki lat pracy, porażek, decyzji i niełatwych lekcji finansowych. Hank, 77-letni kierowca ciężarówki, Nancy, 64-letnia bibliotekarka czy Misty, 65-letnia menedżerka HR, opowiadają, co dziś zrobiliby inaczej, gdyby mogli cofnąć czas. Ich historie to nie tylko szczere wyznania o błędach, długach i zbyt skromnych emeryturach, ale też bezcenne rady dla młodszych pokoleń: jak oszczędzać, w co inwestować i dlaczego nie warto odkładać decyzji o finansowej przyszłości na &quot;kiedyś&quot;. To przestroga, ale i podpowiedź, jak nie powielić ich błędów.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5a7f56b-fe7f-45cb-a174-c9841a80c1ac</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:58:59 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J6ck9kpTURBXy9iNjc0ZTA3OTZkYjM5ZGI1NTA4YmM4OGQ0MzBjNGIyOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tworzą największą mozzarellę na świecie. To nie ser, to legenda</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/najwieksza-mozzarella-swiata-jak-wyglada-jej-produkcja/e9rnyv7</link>
			<description>W południowych Włoszech ser mozzarella osiąga rozmiary, które trudno sobie wyobrazić. W Battipaglii, sercu Kampanii, powstaje Zizzona – gigant ważący nawet 30 kilogramów. Gdy zostaje rozkrojona, wypływa z niej świeże mleko, a cała scena przypomina mały kulinarny spektakl. To tutaj tradycja spotyka się z rekordem, a zwykły ser zamienia się w legendę włoskiej kuchni.</description>
			<guid isPermaLink="false">cfd2e9da-99b3-427d-bfdb-7e3b84687516</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:47:43 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LIZk9kpTURBXy8xMDM0YjQ2NDEyZTc5ODkwODhiYmY3NjViNzA1OGNmNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luksusowe mieszkania coraz bardziej inteligentne i ekologiczne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/trendy-na-rynku-nieruchomosci-luksusowe-mieszkania-coraz-bardziej-inteligentne-i/l7z6yec</link>
			<description>Rynek luksusowych nieruchomości mieszkaniowych w Polsce przechodzi przez okres dynamicznych przemian. Zgodnie z najnowszymi analizami CBRE, branża rozwija się w kierunku czterech kluczowych trendów: inteligentnych systemów zarządzania, rozwiązań ekologicznych i samowystarczalności, zwiększonej prywatności i bezpieczeństwa oraz topowych lokalizacji z unikalnym wystrojem.</description>
			<guid isPermaLink="false">430d9a1f-cd2e-46dd-b3ed-c5cb7b72f727</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:16:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZYJk9kqTURBXy9lZGUzNWEyZjM0YTMxZmQxZmFiZmU1YTVkNmY3MWY3NC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Każdy dzień zaczynam od cold brew, a kończę na kąpieli z Paris Hilton. Tak wygląda życie Cartera Reuma</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kriokomora-pole-golfowe-i-wspolna-kapiel-oto-dzien-z-zycia-miliardera-i-meza-paris/9k6z278</link>
			<description>Carter Reum współzałożył firmę M13 w 2016 r. razem ze swoim starszym bratem, Courtneym. Ten fundusz venture capital na wczesnym etapie rozwoju zarządza obecnie aktywami o wartości 1,3 miliarda dolarów i zatrudnia ponad 40 pracowników w biurach w Nowym Jorku, Santa Monica i San Francisco. Bracia rozpoczęli kariery jako bankierzy w Goldman Sachs, zanim założyli firmę VEEV produkującą alkohole, którą później przejęła firma Luxco. W 2021 roku życie Cartera stało się znacznie bardziej publiczne, gdy poślubił Paris Hilton. Dwa lata później zostali rodzicami — mają syna i córkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">98ecfffb-714b-44d3-96e8-52cff8d48ac2</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:11:52 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SB2k9kqTURBXy84OWI0ZGE1NTdmZjAyYzdkYjY2ZTUyODAyYjMzMGVjNy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko &quot;Tony Soprano&quot;. Oto 13 typów złych szefów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/13-typow-zlych-szefow-jak-ich-rozpoznac-i-zmienic/rq2198j</link>
			<description>Czy styl zarządzania może zniechęcać zespół bardziej niż poniedziałkowy poranek? W swojej najnowszej książce &quot;The Devil Emails at Midnight&quot; Mita Mallick, była dyrektorka marketingu w Unilever i Johnson &amp;amp; Johnson, przedstawia 13 archetypów nieefektywnych liderów. Każdy z nich — od mikromenedżera po &quot;Tonego Soprano — reprezentuje konkretną, ale możliwą do skorygowania wadę przywódczą.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1254303-3db4-4c75-912c-c57e6a2b62d0</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:00:06 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yz7k9kpTURBXy84ODdjYzk1ZDc4ZDFmMWMyOTE3YzZmNGY4NWZkYjc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy szukają rąk do pracy, pracownicy atrakcyjnych ofert. Kto odniesie sukces?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-w-2025-kto-szuka-pracy-a-kogo-szukaja-firmy/ygkbc8t</link>
			<description>Sytuacja na polskim rynku pracy nie układa się tak, jak oczekiwaliby kandydaci czy pracodawcy. Mimo rekordowej aktywności tych pierwszych, firmy wciąż borykają się z ogromnymi trudnościami rekrutacyjnymi i niedopasowaniem kompetencji. Nastroje pracowników również pozostają dalekie od optymizmu. Jedni mierzą się z niedostatecznymi warunkami w ofertach, drudzy coraz liczniej rejestrują się w urzędach pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">cca46015-9844-4f99-bfc1-b42be8b427ff</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 14:34:41 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l4kk9kpTURBXy8yYzc3OWVmZmJhZDhhYTg5ODA4NDBlYmU2N2RiYWEwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziłam ponad 50 miast w Europie. Te pięć mniej znanych miejsc naprawdę warto zobaczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-na-city-break-w-europie-piec-mniej-znanych-miast/e51wr9f</link>
			<description>Odwiedziłam ponad 50 miast w Europie i choć kocham globalne turystyczne centra, takie jak Londyn i Paryż, staram się także odkrywać mniejsze miasta i miasteczka.</description>
			<guid isPermaLink="false">d770946c-071a-42b9-9208-a2f9f5ac0933</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 13:59:21 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ms_k9kpTURBXy82MmFhMWQ1OGUxMGJlYzgwYWFmZGU1MzBmYWM1MGI4MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Excel z turbo doładowaniem AI. Tracelight odmienia pracę analityków za sprawą sztucznej inteligencji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/excel-z-turbo-doladowaniem-ai-tracelight-odmienia-prace-analitykow-za-sprawa/4vq1fyf</link>
			<description>Excel, jedno z najważniejszych narzędzi świata finansów, właśnie zyskuje nowego sprzymierzeńca — sztuczną inteligencję. Start-up Tracelight stworzył rozwiązanie, które działa jak wirtualny młodszy analityk, automatyzując żmudne zadania i pozwalając specjalistom skupić się na najważniejszych decyzjach. Ambicją założycieli jest zbudowanie globalnej firmy wartej miliardy dolarów, która zdefiniuje na nowo sposób pracy z danymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">d577b29a-d0e2-4bfc-87d4-cc3f7cb90a0a</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 13:27:36 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vRFk9kpTURBXy80MDE3ZTFhMmE0MzA4MmFkZjgwZjExZTk3YTJmNDQ3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanie pokazują, gdzie za 10 lat będzie praca [TABELA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kogo-ai-nie-pozbawi-pracy-amerykanskie-prognozy-na-dekade-tabela/y0tlrf4</link>
			<description>Amerykańskie Biuro Statystyki Pracy (Bureau of Labor Statistics) przeanalizowało przewidywane zmiany w zatrudnieniu do 2034 r. Rozwijać się będą nie tylko profesje bezpośrednio związane z AI. 15 zawodów, które mogą odnotować największy wzrost, różni się pod względem wynagrodzenia, wykształcenia i obowiązków.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b3b2598-c53b-4974-b306-ac07f0e5e0c6</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 11:49:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7VPk9kpTURBXy9mMjIyMTVjOWM4OTY2ZWMzMjgzYmE5YmFlMmM4NDdlYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump w sojuszu z Apple i Meta. Big tech zapowiada ogromne inwestycje w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/trump-w-sojuszu-z-apple-i-meta-big-tech-zapowiada-ogromne-inwestycje-w-usa/myvk2h8</link>
			<description>Prezydent Donald Trump spotkał się z liderami największych firm technologicznych, w tym Markiem Zuckerbergiem z Meta i Timem Cookiem z Apple. W centrum rozmów znalazły się inwestycje w sztuczną inteligencję (AI) oraz rozwój centrów danych w Stanach Zjednoczonych. Prezesi gigantów zobowiązali się do miliardowych nakładów, a administracja Trumpa zapowiedziała wsparcie regulacyjne i energetyczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">b59a5b47-2ac6-43b7-9628-7fbad2b26f53</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 10:45:16 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n1Ok9kpTURBXy82NzUzZDYwNTQ3MTI0MjQ0YjUwZmJkNDc3ZTczODc4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy mają dość czekania na flagową obietnicę rządu. Jednoznaczny sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polacy-maja-dosc-czekania-na-flagowa-obietnice-rzadu-jednoznaczny-sondaz/s11tqtt</link>
			<description>Podniesienie kwoty wolnej od podatku do 60 tys. zł — jedna z najgłośniejszych obietnic Donalda Tuska z kampanii wyborczej w 2023 r. — miało być spełnione w ciągu pierwszych 100 dni jego rządu. Po dwóch latach nadal daleko do realizacji tej obietnicy. W sondażu dla Onetu aż 39,9 proc. ankietowanych uważa, że podniesienie kwoty wolnej od podatku powinno być priorytetem rządu, nawet kosztem zwiększenia deficytu budżetowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae3e4d2f-91df-4428-8dd3-3cc298cb19c6</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 08:16:29 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CoBk9kpTURBXy84OGJlOTU4NTg5MzA1OTZkODFiNTQ4NDVkY2RhNmI4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak mądrze i efektywnie odpoczywać? Podcast &quot;Slow life w dużym mieście&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dlaczego-aktywny-odpoczynek-nie-zawsze-dziala-posluchaj-podcastu/pt5cs4m</link>
			<description>W najnowszym, 11. odcinku podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot; Natalia Kraus-Kowalczyk podejmuje temat, który dotknie każdego mieszkańca metropolii — jak naprawdę efektywnie odpoczywać w czasach permanentnego pędu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a575acf3-917c-44e6-b803-5713d45487d1</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gmdk9kpTURBXy8zZmI0MTIxM2M0MDM1Nzk5OWNhOTBiMmY5NDU4NDljZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rating Fitch. Agencja zmienia perspektywę Polski na &quot;negatywną&quot;. Oto powody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rating-fitch-agencja-zmienia-perspektywe-polski-na-negatywna-oto-powody/ng9kj1m</link>
			<description>Pomimo utrzymania długoterminowego ratingu Polski na poziomie &quot;A-&quot;, agencja Fitch Ratings zdecydowała się zmienić perspektywę na negatywną. Jak wskazuje raport, za decyzją stoją głównie wyzwania związane z finansami publicznymi — rosnący deficyt fiskalny, przyrost długu oraz napięcia polityczne między rządem Donalda Tuska a prezydentem Karolem Nawrockim.</description>
			<guid isPermaLink="false">9563bb85-df80-4590-b4fe-45deaf07e0ab</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 04:37:23 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e3ck9kpTURBXy8wODU0YWI0YWQ1MzMwZWUxOGI0ODBjYTNhN2EzNTk1My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szkolili AI na treściach bez zgody autorów. Teraz zapłacą 1,5 mld dol. Anthropic zawiera ugodę z pisarzami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/szkolili-ai-na-tresciach-bez-zgody-autorow-teraz-zaplaca-15-mld-dol-anthropic-zawiera/klgwy6m</link>
			<description>Anthropic poinformował sąd federalny w San Francisco, że zgodził się zapłacić 1,5 mld dol. w ramach ugody kończącej pozew zbiorowy autorów książek. Pisarze zarzucali firmie, że bez pozwolenia wykorzystała ich utwory do trenowania chatbota Claude. Wspólny wniosek o zatwierdzenie ugody trafił do sędziego Williama Alsupa po tym, jak w sierpniu ogłoszono samo porozumienie — bez podania jego wartości.</description>
			<guid isPermaLink="false">22a552fc-0903-4207-86fa-7ac7edf34e79</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 19:38:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/666k9kpTURBXy8zMjlmN2U2NzhmNWI2YWU0ZWNhNWUwNzQ2YTNkNTM4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Francji Bayrou zrezygnuje. Rząd upadł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/premier-francji-bayrou-zrezygnuje-rzad-upadl/5f1xxjm</link>
			<description>Premier Francji François Bayrou ogłosił, że poda się do dymisji po przegranym głosowaniu nad wotum zaufania w Zgromadzeniu Narodowym. W poniedziałek, 8 września 2025 r., za rządem opowiedziało się 194 posłów, przeciw było 364, co przesądziło o upadku gabinetu i uruchomiło konstytucyjny scenariusz zmian na szczytach władzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">64a7d08b-c0fe-4668-a86f-f935489a1bab</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 17:19:36 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5DDk9kpTURBXy8yYjA3NWQ5MWEyYWY5ODMyZmJiN2E0MWU3NDYyYjE0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Płaca minimalna w górę. Kiedy decyzja rządu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-wyniesie-placa-minimalna-w-2026-roku-szczegoly-projektu-rozporzadzenia/45h56sj</link>
			<description>Płaca minimalna wzrośnie od stycznia 2026 r. O ile? Do 15 września Rada Ministrów musi podjąć ostateczną decyzję w sprawie wysokości najniższej krajowej. Rozporządzenie ma zostać opublikowane w Dzienniku Ustaw, a propozycja budzi wiele pytań i emocji wśród milionów pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">f531a731-91c4-4927-a14c-d871e51957dd</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:51:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A_wk9kpTURBXy80MDM3NDlhNGE2YThmMWU2YjI4ODliZmYzZTZlNzA0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zełenski wyjaśnił, co uznałby za zwycięstwo Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/zelenski-wyjasnil-co-uznalby-za-zwyciestwo-ukrainy/6vp8p0b</link>
			<description>W najnowszej rozmowie z ABC News prezydent Wołodymyr Zełenski wyjaśnił, że miarą zwycięstwa w trwającej wojnie z Rosją jest dla Kijowa samo przetrwanie jako państwa. Jak podkreślił, celem Władimira Putina pozostaje pełna okupacja Ukrainy, a dopóki Rosji nie uda się tego osiągnąć, &quot;zwycięstwo jest po naszej stronie&quot;. Zełenski akcentował, że chodzi o przetrwanie &quot;z naszą tożsamością, naszym państwem i naszą niezależnością&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca4aa4d2-528c-4f24-82d1-cd47c4960a12</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:16:54 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K1vk9kpTURBXy80NzdhNmIxNzJkMTk4OTZhZmFkNDhkNGY3MGY2ODE1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyniki zaskoczyły. Zapytano o to, który z liderów Konfederacji mógłby zostać premierem [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wyniki-zaskoczyly-zapytano-o-to-ktory-z-liderow-konfederacji-moglby-zostac-premierem/92xzmwh</link>
			<description>Przedstawiciele Konfederacji coraz wyraźniej sygnalizują, że po wyborach parlamentarnych w 2027 r. chcieliby, aby to właśnie ich kandydat objął urząd premiera. Wyniki badań opinii publicznej wskazują, że bez tego ugrupowania powstanie rządu będzie praktycznie niemożliwe.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d9297e8-a730-43e3-98ac-04278c6380b8</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:01:56 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ICyk9kpTURBXy8yNTEwOWZmNTJiYWIzMjlhMjY0MWUwZGQwN2IzYjEzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ogromne osiągnięcie konkurencji Starlinka. Internet z kosmosu o prędkości 1,2 Gb/s</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ogromne-osiagniecie-konkurencji-starlinka-internet-z-kosmosu-o-predkosci-12-gbs/m96qbny</link>
			<description>Amazon zrobił ważny krok w wyścigu o internet z orbity. W trakcie publicznego testu Project Kuiper uzyskał przepustowość przekraczającą 1,2 gigabita na sekundę. Wynik — dokładnie 1289 Mb/s zmierzone w Speedteście Ookli — osiągnięto na terminalu klasy enterprise z anteną fazowaną, którą szef programu Rajeev Badyal określa jako pierwsze komercyjne rozwiązanie tego typu zdolne do utrzymywania gigabitowych prędkości w łączności z satelitami na niskiej orbicie okołoziemskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">3dd9cf7d-bc41-4e8d-9c06-bd91d7acef84</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:17:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q7jk9kpTURBXy84YThkYTE2MjFkYWZkNjM1Yjk2MjdiMTBiNDRjMzFkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdeterminowani i zdezorientowani. Jak Zetki odnajdują się na rynku pracy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-dla-pokolenia-z-ambicje-kontra-rzeczywistosc/4xn8w44</link>
			<description>Mimo powszechnego niedoboru talentów rynek pracy dla najmłodszych pracowników wyraźnie się kurczy. Według danych Randstad od stycznia 2024 r. globalna liczba rekrutacji na stanowiska juniorskie zmniejszyła się o 29 proc. W rezultacie młodzi ludzie, zaczynający swoje życie zawodowe, mierzą się z ogromną konkurencją i niejasną wizją swojej kariery.</description>
			<guid isPermaLink="false">93d84faf-3bc0-4b4b-b8fc-5c04bb695fcb</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:15:16 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V_Jk9kpTURBXy80Yjg4MzBkNWYyYWE2M2UwMmI0ZTEyOGM0OWY2OGQwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tesla traci udziały w amerykańskim rynku. Najgorsze wyniki od prawie ośmiu lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tesla-elona-muska-traci-udzialy-w-rynku-nawet-w-usa-najnowsze-dane/6hg8nh2</link>
			<description>Elektryczne samochody Elona Muska marki Tesla kiedyś mogły się pochwalić niemal 80-procentowym udziałem w sprzedaży elektryków w USA. Teraz wynik ten jest o połowę mniejszy. Najnowsze dane pokazują, że sprzedaż pojazdów elektrycznych w Stanach Zjednoczonych każdego miesiąca osiąga sześciocyfrowe wartości.</description>
			<guid isPermaLink="false">52e0aa25-10e9-46e5-b747-969147d965be</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:47:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dBSk9kpTURBXy8yZDk1MjJkNGUyZmJjNWE5YWUzYmQzMjVlMmNkZWFiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ratuje życie za grosze? Tyle zarabia ratownik medyczny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ile-zarabia-ratownik-medyczny-oto-jak-wyglada-praca-i-zarobki/8n6v1s5</link>
			<description>Ratownik medyczny to zawód z misją — dający satysfakcję, ale też bardzo odpowiedzialny i stresujący. 8 września ratownicy obchodzą w Polsce swoje święto. Czy ich zarobki są adekwatne do trudu, jaki na co dzień wkładają w swoją pracę?</description>
			<guid isPermaLink="false">77767424-98c5-413c-a563-e1b0c5e7967a</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:20:53 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JYkk9kpTURBXy9iMTJlZTE5NzIyZTUxZTI2M2RmZjAwMGNhZTI2NWY2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Palenie drewnem tylko na nowych warunkach. Przepisy weszły w życie 7 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-zasady-palenia-drewnem-w-polsce-co-sie-zmienia-od-wrzesnia-2025/qqjykwe</link>
			<description>7 września weszło w życie rozporządzenie Ministra Klimatu i Środowiska dotyczące szczegółowych cech drewna energetycznego. Nowe regulacje mają na celu ograniczenie wykorzystania pełnowartościowego drewna i skierowanie go do zastosowań przemysłowych. Co dokładnie oznaczają te zmiany i kogo dotyczą?</description>
			<guid isPermaLink="false">ea57b777-c239-4630-8a90-0a29fff97a89</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:23:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yajk9kpTURBXy9mNjZmOTY1ZGQ4YzdiMWM0NmFhNjA3N2ZiMWVhZjk3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyspy Kanaryjskie, Grecja, Egipt. Ile kosztuje wyjazd? Sprawdzamy ceny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/oferty-first-minute-na-lato-2026-sprawdz-ceny/163j7v2</link>
			<description>Ceny wakacyjnych wyjazdów zorganizowanych osiągnęły nowe rekordy w trzech popularnych kierunkach: na Wyspach Kanaryjskich, w Grecji i Egipcie – wynika z najnowszego raportu Instytutu Badań Rynku Turystycznego Traveldata. Ile kosztują wyjazdy w sezonie 2026?</description>
			<guid isPermaLink="false">c9424a75-8263-469d-a052-33bf29a67de7</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:47:03 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Og7k9kpTURBXy9lZmUyZGU5ODcwMmJiN2YyNmFkMDk3NDZhNmE3ZjUyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkania w średnich miastach nawet trzy razy tańsze niż w stolicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sosnowiec-kontra-warszawa-roznice-w-cenach-mieszkan-siegaja-trzykrotnosci/nyhg0pg</link>
			<description>Mieszkania w polskich miastach średniej wielkości mogą kosztować nawet trzykrotnie mniej niż w stolicy. Największe różnice cenowe pokazuje analiza Grupy Morizon-Gratka, z której wynika, że w najtańszym Sosnowcu przeciętny metr kwadratowy kosztuje zaledwie 5836 zł, podczas gdy w Warszawie ceny sięgają powyżej 17 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">abadf186-2ce9-4b92-9519-ee9002432610</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:20:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZWKk9kpTURBXy8wM2RhMjZlMzc4ZWRjNzY4YWY3ZjVlY2NhMGRkNzg3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy wypowiedzieli się na temat cen mieszkań. Jakie wieści dla kupujących?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-od-deweloperow-oto-jakie-nastroje-panuja-w-branzy/zzs9m39</link>
			<description>Ponad 60 proc. z badanych deweloperów przewiduje w najbliższym czasie przyspieszenia tempa sprzedaży mieszkań. To duża zmiana w porównaniu z nastrojami w branży w poprzednich miesiącach. Jeszcze większa grupa nie planuje modyfikacji cenników. Choć jest też zauważalny odsetek tych, którzy szykują podwyżki cen mieszkań.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6d6db11-6ea2-4633-8f1b-9ab6cb735448</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:13:32 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D8ck9kpTURBXy83N2NmYjFmMjU3NDQ5ZmY3MDYxYzQ0YTJmYmU3YWVkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>InPost sponsorem hiszpańskiego klubu.  Spółka Rafała Brzoski podjęła ważną decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/inpost-stawia-na-atletico-madryt-spolka-rafala-brzoski-podjela-wazna-decyzje/pekxteg</link>
			<description>Grupa InPost, należąca do jednego z najbogatszych Polaków Rafała Brzoski, oraz Atlético Madryt, jeden z najbardziej rozpoznawalnych klubów piłkarskich LaLiga, ogłosiły kontynuację współpracy partnerskiej na sezon 2025/2026. Decyzja ta ma dalej wzmacniać pozycję marki InPost na Półwyspie Iberyjskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f26f659-7941-4eb9-bba8-31737d444fa4</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:56:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZXTk9kpTURBXy9hY2JjMzBkYTVmOGEzMjliNGQ0Mjc3NjEzZWU1ZGZiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera z polskim biznesmenem. Zatrudnił ochronę po fali hejtu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polski-biznesmen-po-aferze-zatrudnil-ochrone-czuje-sie-osaczony/tgxbkcf</link>
			<description>W trakcie US Open czapkę przeznaczoną dla kilkuletniego kibica od Kamila Majchrzaka przejął dorosły mężczyzna — Piotr Szczerek, prezes firmy Drogbruk. Nagranie obiegło świat, a na przedsiębiorcę spadła fala krytyki. Jak donosi &quot;Gazeta Wyborcza&quot;, w trosce o bezpieczeństwo rodziny biznesmen zdecydował się na wynajęcie ochrony. W jego obronie stanął m.in. były prezydent Kalisza.</description>
			<guid isPermaLink="false">df6b0cdb-b5c0-4665-b7ff-bbaa1a02b4f7</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:26:33 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8aUk9kpTURBXy80NzMyNDZjYWM2ODk5YzBiYmJmOGU3NDMwZGExYjE2NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy chcą ograniczeń w 800 plus. Chodzi nie tylko o Ukraińców [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polacy-chca-ograniczen-w-800-plus-chodzi-nie-tylko-o-ukraincow-sondaz/xtvst81</link>
			<description>Prawie połowa Polaków opowiada się za tym, aby świadczenie 800 plus przysługiwało wyłącznie pracującym rodzicom. Chodzi tu nie tylko o obcokrajowców, ale także o polskie rodziny będące beneficjentami programu – wynika z sondażu SW Research przeprowadzonego dla &quot;Rzeczpospolitej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd590875-8a63-4d64-9880-1dab4c6d0271</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:19:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RZkk9kpTURBXy9mZDk5ODJiMjBkZDU3M2IzZDI3YTcyNGMyNzY5ODcwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie firmy tracą miliardy przez brak zaufania. Raport ujawnia skalę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-firmy-traca-miliardy-przez-brak-zaufania-raport-ujawnia-skale/t4b55vg</link>
			<description>Nieufność wobec potencjalnych kontrahentów sprawia, że polskie przedsiębiorstwa rezygnują z wielu transakcji, które mogłyby przynieść im zyski. Straty dla gospodarki sięgają już blisko biliona złotych rocznie – wynika z raportu przygotowanego na zlecenie Krajowego Rejestru Długów, którego wyniki opisała &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb966726-7e17-4705-9e65-f7c4e9523658</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:28:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/710k9kpTURBXy8zZjQ1ZjEyYzE3M2E2NGYwNjYzMWI3M2JhNzM0YTJjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>800 plus dla Ukraińców. Zasady mają zostać zmienione</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/800-plus-dla-ukraincow-jest-wazny-ruch-rzadu/5gl74dz</link>
			<description>Projekt zakładający m.in. powiązanie prawa do świadczenia wychowawczego 800 plus dla cudzoziemców z państw trzecich z aktywnością na rynku pracy został w czwartek przyjęty przez Stały Komitet Rady Ministrów — poinformował na piątkowym briefingu wiceszef MSWiA Maciej Duszczyk. Dodał, że teraz zajmie się nim Rada Ministrów.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d73d172-c245-4c52-9e51-c3b59716df36</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZUVk9kpTURBXy8yNDgyMGM2MzQ5YzYzMDEzYzYzZWExMmUyYWUyOTJkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd chce skończyć z dziedziczeniem prawa najmu lokali komunalnych. &quot;To niesprawiedliwe&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rzad-planuje-zniesienie-dziedziczenia-prawa-najmu-w-lokalach-komunalnych/ybxqsp6</link>
			<description>Ministerstwo Finansów i Gospodarki intensywnie pracuje nad wprowadzeniem przepisów, które uniemożliwią dziedziczenie prawa najmu w mieszkaniach komunalnych. Tomasz Lewandowski, wiceminister odpowiedzialny za politykę mieszkaniową, wskazał w rozmowie z Interią, że nowe zasady mają uwzględniać sprawiedliwsze podejście do zarządzania nieruchomościami. Szczegóły mają zostać ujawnione we wrześniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">e893fdba-010c-442d-8b8d-61d4b7e84c13</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:09:36 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yaZk9kpTURBXy9mODRmYjAwZjMzMmJkNWMwZWI2ZDE3MmQzODY5MWMxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamach na fundację rodzinną? Projekt przestawia priorytety i wzmacnia sukcesję [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/pawel-tomczykowski-o-fundacjach-rodzinnych-to-nie-wehikul-podatkowy-opinia/82elwx3</link>
			<description>Fundacja rodzinna nie jest cudownym wehikułem, który ma oferować wszystkie czy większość preferencji podatkowych. Rolą fundacji rodzinnej nie jest optymalizacja podatków, a ochrona majątku i sukcesja. O tej pierwszoplanowej roli zapominają wszyscy, którzy krzyczą o zamachu na fundacje w związku z opublikowanym projektem nowelizacji fundacyjnych przepisów podatkowych – pisze Paweł Tomczykowski, doradca podatkowy, partner zarządzający Kancelarii Tomczykowski Tomczykowska w opinii dla Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">26e06f23-3807-499e-99a9-4a409e505a3c</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:46:30 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mxtk9kpTURBXy9mZmU4ZThlNjA4NmRjODk4NGJiODBkYmYwYTk4YTFkOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo chce poznać &quot;plan B&quot;. Co dalej z fuzją PZU i Banku Pekao?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fuzja-pzu-i-banku-pekao-przechodzi-trudne-chwile-jest-szereg-ryzyk/yjw5c10</link>
			<description>Poprzedni minister aktywów państwowych Jakub Jaworowski był dużym orędownikiem tzw. kompromisu duńskiego, w którym Bank Pekao miałby przejąć PZU. Obecny szef tego resortu Wojciech Balczun znacznie chłodniej i z większym dystansem odnosi się do transakcji. Według informacji Business Insider Polska Ministerstwo Aktywów Państwowych oczekuje przygotowania alternatywnego planu, na wypadek, gdyby plany fuzji zakończyły się fiaskiem. Nadal jest to jednak podstawowy scenariusz. Samo PZU przyznaje nam natomiast, że jeśli nastąpi &quot;konieczność dostosowania struktury planowanej transakcji do nowych okoliczności&quot;, to spółka musi być na to gotowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">6fa93de5-da04-4a3f-92aa-a81e629005eb</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:31:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Muok9kpTURBXy83YTIwYTY4NjM5ZGQzMGRhM2QzNDBkYmRhMmEwYTA1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd Donalda Tuska dostał żółtą kartkę. Takie będą konsekwencje [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rating-polski-zagrozony-politycy-moga-jeszcze-zawrocic-z-tej-drogi-opinia/cyf1vpt</link>
			<description>Obniżenie perspektywy polskiego ratingu do negatywnej przez agencję Fitch to jeszcze nie katastrofa, ale poważne ostrzeżenie dla rządu. Instytucja oceniająca naszą wiarygodność finansową wskazuje wprost: Polska idzie w swoich planach budżetowych złą drogą, ale ma jeszcze szansę z niej zawrócić. Dzisiaj inwestorzy nie przywiązują już takiej wagi do ocen agencji ratingowych, więc wielkiej wyprzedaży naszej waluty czy obligacji nie będzie. Jest za to kolejny i to słyszany na całym świecie głos, że z naszymi finansami publicznymi nie jest dobrze. Czas na dyskusję o wyższych, a może nowych podatkach i o tym, czy struktura wydatków nie wymaga gruntownej zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b8ff34d-ab5f-4294-bdf6-56c6ea794964</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:21:32 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EHMk9kpTURBXy9iZTg4NTcxY2YyZTYxYjIzYzFhZjk2ZWQzYmUyMTE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest taniej, ale tylko o 10 gr. Oto nowe ceny [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jest-taniej-ale-tylko-o-10-gr-oto-nowe-ceny/n4m65m6</link>
			<description>Spadek cen najpopularniejszych artykułów w sklepach trwa. Tym razem nie jest może spektakularny — wyniósł raptem 0,1 proc. — ale wciąż możemy mówić o bardzo korzystnym trendzie dla naszych portfeli.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d9a5a5e-5f5c-43af-ae16-f762b9aea098</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:12:24 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RaXk9kpTURBXy8wMmU3MmY3Mjc1ZTdhZThhMTY3ODc5OThhZTBmM2Y5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec poselskich wakacji, będzie się działo. Oto najważniejsze plany Sejmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rusza-sejm-w-cztery-dni-chce-uchwalic-az-28-ustaw-oto-te-kluczowe/jb44gw1</link>
			<description>&quot;Będzie się działo&quot;. Tak marszałek Sejmu zapowiedział pierwsze, powakacyjne posiedzenie. Szymon Hołownia przewiduje, że zostanie uchwalonych aż 28 ustaw z 40, które trafią pod obrady. Czy to się uda? Zobaczymy. Z pewnością musi się zająć tymi pilnymi, czyli o pomocy obywatelom Ukrainy, zamrożeniu cen energii i bonie ciepłowniczym. Dyskusje o nich mogą być burzliwe, bo prezydenckie projekty nie będą procedowane. Posłowie zajmą się też Kodeksem pracy, prawem karnym czy kadencyjnością w samorządach, a także wyborem nowego prezesa Najwyższej Izby Kontroli.</description>
			<guid isPermaLink="false">c39fa373-6286-48c3-883c-2f3756bdf930</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hctk9kpTURBXy8yMWQzMjAxNGVhNTE5NDAzZmY4MTczMmYwNzY5YTE2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy uruchomiły najpotężniejszy komputer w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/superkomputer-jupiter-niemcy-uruchomily-najpotezniejsza-maszyne-w-europie/9qkq3t1</link>
			<description>&quot;Chcemy, aby Niemcy stały się krajem sztucznej inteligencji&quot; – powiedział w piątek kanclerz Niemiec Friedrich Merz, przy okazji pierwszego uruchomienia superkomputera &quot;Jupiter&quot;. Jego budowa zajęła mniej niż dwa lata, a jego koszt wyniósł około 500 mln euro. Zajmuje powierzchnię około 3600 m kw.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a0d245e-344c-4c7c-bc1e-fbf2ee587d85</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 18:58:11 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4PUk9kpTURBXy8zZjFkZjk0MmIzNWJlZDU0NzZmODNhYzYyZjhkNWFlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Burzliwe posiedzenie Trybunału Stanu. Prokuratura zawiniła, kto posprząta? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/awantura-w-trybunale-stanu-kto-zawinil-analiza-sporu-i-mozliwe-scenariusze/thfy41g</link>
			<description>Pierwsze posiedzenie pełnego składu Trybunału Stanu w tej kadencji przeszło do historii. Wszystko przez awanturę w sprawie immunitetu Małgorzaty Manowskiej. Może się okazać, że będzie to jednocześnie ostatnie posiedzenie, choć nie musi. Od tego, co się wydarzy, będzie bowiem zależało, czy pierwsza prezes Sądu Najwyższego straci fotel przewodniczącej, na czym zależy koalicji rządzącej. Oto stan gry na dziś i możliwe scenariusze.</description>
			<guid isPermaLink="false">45db95c2-9e67-419d-819b-aeeae0eb073d</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 16:52:59 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bIgk9kpTURBXy8yYzAxYzdhY2E5MjVlMTNmYTc4MTExNTIzOGRlOWQ0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest zgoda na przejęcie na polskim rynku finansowym. Historia zatoczyła koło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/bank-przejmie-towarzystwo-funduszy-inwestycyjnych-jest-zgoda-knf/svgk4cb</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego dała zielone światło VeloBankowi do przejęcia jednego z towarzystw funduszy inwestycyjnych. W przeszłości należało do upadłego Getin Noble Banku.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c552f25-d528-4312-a992-fe908005401b</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 16:37:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_2Gk9kpTURBXy83NzE2NTM1MjdmMWNiYzY5NmZjZWZkMzYwZWU1YTkyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Gotówka to jeden z filarów transformacji&quot;. Prezes Poczty Polskiej zdradza plany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/poczta-polska-stawia-na-gotowke-prezes-zapowiada-nowe-inwestycje/3bvewck</link>
			<description>&quot;Gotówka to nie relikt przeszłości&quot; — wskazuje Sebastian Mikosz, który stoi na czele zarządu Poczty Polskiej. Zapowiedział, że państwowy operator chce być aktywny wszędzie tam, gdzie inne instytucje wycofują się z gotówki. Jako przykład podał banki.</description>
			<guid isPermaLink="false">356e1fff-3175-4b34-aec9-0d92b8689c78</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 15:59:10 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rd2k9kpTURBXy81YzFkMTc4ZjliNzVlMmZkMzcyNGNjMjY0NWU2ZDJiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze dni września przyniosły dawno niewidziane zmiany w cenach paliw. Nowe prognozy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-eksperci-wskazuja-po-ile-bedzie-benzyna-diesel-i-lpg/j1p4bsv</link>
			<description>Eksperci od rynku paliw wskazują, że kierowcy, podobnie jak uczniowie, szybko mogą zatęsknić za wakacjami. Wszystko przez zwrot sytuacji na stacjach, które zaczęły podnosić ceny. Podali spodziewane średnie stawki, które powinny obowiązywać w przyszłym tygodniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fe4c3eb-4e5d-4f0b-9e72-fcfd21936529</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 14:53:11 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9pvk9kpTURBXy9lY2M2MGIwOWJkYmJiM2UyOGM5MzI3ZDNjOTE3ZTA0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS przypomina. Brak zaświadczenia to koniec renty rodzinnej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/renta-rodzinna-2025-kiedy-i-jakie-zaswiadczenie-trzeba-zlozyc-do-zus/59b8w9z</link>
			<description>Uczniowie i studenci korzystający z renty rodzinnej muszą pamiętać o dostarczeniu odpowiednich zaświadczeń do Zakładu Ubezpieczeń Społecznych (ZUS). Brak aktualnych dokumentów może skutkować wstrzymaniem wypłaty świadczenia. Oto co warto wiedzieć, aby uniknąć problemów.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8c5a934-3569-4030-9ca5-01f29124e7fe</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 13:51:12 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W0uk9kpTURBXy84ODFkZTk1NTE3ODhkZWM4ZDFjZTFiN2I4ZTY4NjUxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy z niechlubnych rekordem. Wielu kierowców nie zdaje sobie sprawy z kary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ubezpieczenia/jakie-kary-groza-za-brak-ubezpieczenia-oc-wysokosc-i-zasady-na-2025-r/86v0qjv</link>
			<description>Ubezpieczeniowy Fundusz Gwarancyjny (UFG) opublikował dane za 2024 r. które pokazują niepokojący trend wśród polskich kierowców. Liczba wykrytych przerw w obowiązkowym ubezpieczeniu OC pojazdów osiągnęła rekordowy poziom. Wielu właścicieli pojazdów nie zdaje sobie sprawy z wysokości kar, które w przypadku samochodów osobowych wynoszą nawet ponad 9 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">158fa211-90b1-4c1a-909b-8a572e6c81ff</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 13:29:11 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XFAk9kpTURBXy8zZmU1MDRiMjMyNDRjMTQ5N2Y1ZTE0YTQyZjM5OTUyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>8 tys. zł czeka. Właściciele nieruchomości mają czas do 22 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/8-tys-zl-dotacji-na-przydomowa-oczyszczalnie-sciekow-wnioski-do-22-wrzesnia-2025/zpq1kz4</link>
			<description>Dotacje na przydomowe oczyszczalnie i przyłącza kanalizacyjne to szansa dla właścicieli domów na obniżenie kosztów inwestycji związanych z gospodarką ściekową. WFOŚiGW w Łodzi przyjmuje wnioski od 1 września. Można otrzymać do 8 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ce98611-4952-4a02-b8ec-e15c6e786754</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 12:11:57 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/do5k9kpTURBXy80OGIwNzgwZTJlYmUzMTBhZGEzMjdkNmNiNmQ1NTQ3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef największego banku Rosji mówi o stagnacji. Ostra reakcja Putina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/szef-najwiekszego-banku-rosji-mowi-o-stagnacji-ostra-reakcja-putina/13hbwr5</link>
			<description>Szef największego rosyjskiego banku ostrzega przed stagnacją i wzywa do obniżek stóp procentowych. Słowa te spotkały się ze stanowczą odpowiedzią Władimira Putina. Prezydent Rosji zapewnia, że sytuacja jest pod kontrolą.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc59b2c8-33f5-4ce2-83c6-e91718e3de5b</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:31:43 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IVak9kpTURBXy9jNTAyMTY1ZGU2Mzk3ZDgzNzc2YmQ5NzJlZjdjYzQyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wstrzymano rozliczenie Funduszu Patriotycznego. Waldemar Żurek otrzymał list</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wstrzymano-rozliczenie-funduszu-patriotycznego-waldemar-zurek-otrzymal-list/rvkyk4j</link>
			<description>&quot;Rzeczpospolita&quot; poinformowała, że prokuratura wstrzymuje rozliczenie Funduszu Patriotycznego – jednego z kluczowych instrumentów finansowania projektów historyczno-patriotycznych w poprzedniej dekadzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">68c105cc-1b3a-4745-b215-830bd33a5d2f</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 06:23:45 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MtKk9kpTURBXy85MmEzM2U3MjA2MzY5M2RhM2YzODA2MzhjY2YwYzFlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS alarmuje: więcej zwolnień lekarskich z kodem C. Pracownicy tracą pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolnienie-lekarskie-kod-c-czy-przysluguje-zasilek-l4/q3klh6d</link>
			<description>Zwolnienie lekarskie z kodem C budzi wiele pytań wśród pracowników: czy w takim przypadku przysługuje zasiłek chorobowy lub wynagrodzenie za L4? Zgodnie z przepisami, osoba z niezdolnością do pracy spowodowaną nadużyciem alkoholu nie otrzymuje świadczeń przez pierwsze pięć dni zwolnienia. Według danych ZUS liczba L4 z kodem C wzrosła, co pokazuje, że problem dotyczy coraz większej grupy zatrudnionych.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3292e03-1c84-4465-b14c-e20dd0794fbe</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 06:17:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pa5k9kpTURBXy84ZTgxNjA2MzE5Mjc5NDNlZTUzZGM5YmYzNjIzYjg4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gotówka wraca do łask Polaków. W obiegu już ponad 400 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rosnie-rola-gotowki-dla-polakow-w-obiegu-juz-ponad-400-mld-zl/r0w86m9</link>
			<description>Choć płatności bezgotówkowe zdominowały codzienne zakupy, gotówka nie znika z portfeli Polaków. Wręcz przeciwnie — jej rola rośnie, zwłaszcza w kontekście niepewności gospodarczej i geopolitycznej — informuje &quot;Puls Biznesu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">b14c201f-71d7-464e-a0f9-59a90dd61143</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:09:28 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JmGk9kpTURBXy9iMDc4MGY2MTUyN2E3YmQwNGM5NDQ3NWVjZTc1ZWJkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 najlepszych europejskich krajów dla ekspatów do zakładania firm w 2025 r. [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ranking-najlepszych-europejskich-krajow-dla-przedsiebiorczych-ekspatow/g1v3vb1</link>
			<description>Polski próżno szukać na liście najlepszych krajów w Europie dla przedsiębiorców ekspatów w 2025 r. Kraje oceniano pod kątem finansowania VC, przeżywalności start-upów, siły roboczej oraz liczby miliarderów założycieli.</description>
			<guid isPermaLink="false">3f0e0664-a7fe-4e9c-9c3b-d0482505c070</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 04:31:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZNSk9kpTURBXy80ZjE5YTRiYWUxZTQxMDBkZjM3Yzc1Yjk3ZDJhNzUxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska podejmuje ostatni bój w sprawie Mercosuru [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polska-podejmuje-ostatni-boj-w-sprawie-mercosuru/wrx8c48</link>
			<description>Rząd i prezydent w sprawie sprzeciwu wobec umowy o wolnym handlu między UE a Mercosurem działają zgodnie z zasadą &quot;wszystkie ręce na pokład&quot;. Jednak szanse na zablokowanie porozumienia są coraz mniejsze. Polsce grozi zatem, że w tej sprawie pozostanie sama na placu boju. Warszawa będzie natomiast zabiegać o większe osłony dla rolników.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e550bf7-761d-4bbc-9b6a-dcb5cde83e30</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OO_k9kpTURBXy8xYmI4NjVhZmY2YzZlYjU5YTNhZGQ1YWMyNzk4MDFlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
