<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Nieważne, gdzie dotrzesz, ważne z kim. Pięć wyzwań na nowy rok [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rok-2026-w-marketingu-i-filmie-autentycznosc-kontra-technologia-i-ai/pkqembz</link>
			<description>Kiedy zaczynaliśmy współpracę przy filmie &quot;Krok Od Szczytu&quot;, Grzegorz Krychowiak podzielił się ze mną cytatem, który zobaczył na TikToku Brada Pitta. Brzmi to jak początek kiepskiego dowcipu, ale niech będzie — bo akurat ten cytat jest dobry. &quot;Nieważne, gdzie dotrzesz, ważne z kim&quot;. Myśląc o tym, co nas czeka w 2026 r., wracam do tych słów. Bo paradoksalnie, w erze, w której technologia daje nam więcej możliwości niż kiedykolwiek wcześniej, to właśnie relacje, emocje i autentyczność będą decydować o tym, czy ktoś zatrzyma się przy naszej historii, czy przeskroluje dalej.</description>
			<guid isPermaLink="false">e06a9104-d644-465c-86c6-94002c3ae5b3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:42:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/egqk9kpTURBXy8yNmM2Mzk1YTJkZGZmN2VkOGM0MGQzZTJhN2IzMGRkMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fisher Island to najdroższy adres w USA. Luksus i bogactwo na zamkniętej wyspie [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/fisher-island-luksus-historia-i-rekordowe-ceny-nieruchomosci-w-usa/v1cz10w</link>
			<description>Fisher Island to zaledwie kilometrowa wyspa u wybrzeży Miami, ale pod względem bogactwa nie ma sobie równych w całych Stanach Zjednoczonych. Średni dochód mieszkańców sięga tu 2,2 mln dol., a dostęp do tej enklawy — zarezerwowanej dla zaledwie 800 rodzin — możliwy jest wyłącznie promem lub prywatnym jachtem. To najdroższy kod pocztowy w USA, gdzie luksusowe apartamenty kosztują dziesiątki milionów dolarów, a życie codzienne toczy się w rytmie golfowych wózków Rolls-Royce’a i klubów plażowych z piaskiem sprowadzanym z Bahamów. Jak wygląda miejsce, w którym bogactwo stało się stylem życia, a historia miliarderów miesza się z nową falą technologicznych fortun?</description>
			<guid isPermaLink="false">6a1ec08c-bc5f-48c7-82dd-05725fe2a192</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:37:19 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PW-k9kpTURBXy9iZWM3NTFkMjVlZTVlMDNkYjAzNDc5OWYzZmM0Y2EzNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Naukowiec o tym, o co nie pytać AI. &quot;To nierozstrzygalne&quot; [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/naukowiec-o-tym-o-co-nie-pytac-ai-to-nierozstrzygalne/l0jkc6l</link>
			<description>Jako społeczeństwo nie doceniamy, jak trudne bywa samo zdefiniowanie &quot;prawdy&quot;. (...) Lubię to wyjaśniać na przykładzie &quot;paradoksu barbera&quot;. Barber goli tylko tych mężczyzn, którzy sami się nie golą. Czy barber goli więc samego siebie? Nie można odpowiedzieć &quot;tak&quot; ani &quot;nie&quot; bez popadnięcia w sprzeczność. Jedyną sensowną odpowiedzią jest: &quot;to pytanie jest źle postawione, nie ma poprawnej odpowiedzi&quot;. W świecie złożonych systemów pojawia się wiele analogicznych sytuacji — mówi w rozmowie z Business Insiderem dr Byron Cook, naukowiec University College London i wiceszef Grupy Automatycznego Rozumowania w Amazon Web Services.</description>
			<guid isPermaLink="false">657b0e3e-8cf4-42c5-a5ae-3c5e198dc7e1</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:28:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BrNk9kpTURBXy9mNDkzNGJjNGNiNWY0M2VhMmUzMTM0MzZjMWI2NTdiMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Izrael oskarża Hamas o naruszenie rozejmu. &quot;Udzielimy stosownej odpowiedzi&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/hamas-i-izrael-w-ogniu-zarzutow-czy-rozejm-w-strefie-gazy-przetrwa/v8qrqlr</link>
			<description>Izrael oskarżył Hamas o złamanie porozumienia o rozejmie po eksplozji w Rafah w Strefie Gazy, w wyniku której ranny został izraelski żołnierz. Kancelaria premiera Benjamina Netanjahu zapowiedziała adekwatne działania w odpowiedzi na incydent.</description>
			<guid isPermaLink="false">50dd1619-4485-4c9a-a735-22037db1a825</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:23:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zeJk9kpTURBXy9iOTA1YTJlZmUxYzlkZWExZDg3YTg4YWRiNjlhYjRlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bez PIT, CIT, Unii Europejskiej i z niższym VAT-em. Tak wygląda gospodarcza Polska Grzegorza Brauna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/konfederacja-korony-polskiej-grzegorza-brauna-trzecia-sila-w-sejmie-polexit-i/zzgw7n5</link>
			<description>Ugrupowanie Konfederacji Korony Polskiej, którego prezesem jest Grzegorz Braun, mogłoby być według najnowszych sondaży trzecią siłą polityczną w Sejmie. Gdyby taki scenariusz się spełnił, czekałoby nas wywrócenie stolika gospodarczego. Wizja Brauna to kraj bez ZUS-u, PIT-u, CIT-u, a nawet VAT-u.</description>
			<guid isPermaLink="false">f80965d3-b95b-4b11-8b9a-8258c883ad8b</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:00:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ftXk9kpTURBXy84MzVhOTY3Nzc3OGI1OTFlNWNhOTE1ZDJmZTNhNGQ1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ambasador Polski we Francji odwołany ze stanowiska. Śledztwo w sprawie fałszywych dyplomów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zatrzymanie-ambasadora-polski-we-francji-msz-reaguje-na-afere-dyplomowa/5ewvrck</link>
			<description>Ambasador Polski we Francji Jan R. został odwołany z kierowania placówką dyplomatyczną. Decyzję podjął szef MSZ Radosław Sikorski w związku z medialnymi doniesieniami o zatrzymaniu dyplomaty przez Centralne Biuro Antykorupcyjne (CBA).</description>
			<guid isPermaLink="false">cad832ab-ab85-44d7-b215-0a6ea9bca240</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:45:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hyRk9kpTURBXy85Y2YxZWY2NjE1MmExMmQwOTYyMjMwY2E2N2ExNzU1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent odwiedził żołnierzy na granicy. &quot;Granice nie są tylko linią na mapie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/karol-nawrocki-na-granicy-w-jarylowce-nasze-granice-sa-niebezpieczne/vnhx1p8</link>
			<description>W Wigilię Bożego Narodzenia prezydent Karol Nawrocki odwiedził żołnierzy i funkcjonariuszy pełniących służbę w Jaryłówce, miejscowości położonej niedaleko granicy polsko-białoruskiej. Prezydent podkreślił znaczenie ich pracy dla zapewnienia bezpieczeństwa kraju, zwracając uwagę na wyzwania wynikające z trudnej sytuacji geopolitycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">45340fd4-2bc1-4fce-8052-86f748671bfa</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:27:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fi4k9kpTURBXy8zYmI3MjczZGE2MGZhZWU2NTA2NzEyY2M3ODk2MDk1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedzam Chorwację co roku. Są cztery miejsca, które moim zdaniem powinny znaleźć się w każdym planie podróży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-pojechac-do-chorwacji-jestem-tam-co-roku-oto-moje-miejsca-jak-z-bajki/1mhs7bf</link>
			<description>Od 30 lat odwiedzam Chorwację niemal co roku i wciąż jestem nią oczarowana. Fani &quot;Gry o tron&quot; nie powinni kończyć swojej podróży na Dubrowniku. Moja rodzina i ja uwielbiamy z kolei odwiedzać miejsce, które wygląda tak, jakby strony książki z bajkami ożyły.</description>
			<guid isPermaLink="false">8436c64a-b7e5-49fb-a5cb-983f30a992ce</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 13:58:19 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5KZk9kpTURBXy9lNDAyMDM2NjA5NDA0MmMwNmE5NjE3MjhjNWMwNjUxYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksplozje w rosyjskiej fabryce. Ukraińskie wojska uderzają w strategiczne cele</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ukrainskie-wojska-uderzaja-w-fabryke-w-rosji-silne-eksplozje-w-jefremowie/7gb3qg7</link>
			<description>Ukraińskie wojska przeprowadziły atak na fabrykę kauczuku syntetycznego w Jefremowie w obwodzie tulskim w Rosji. Zakład, produkujący komponenty do materiałów wybuchowych i paliwa rakietowego, został poważnie uszkodzony w wyniku eksplozji i pożaru — poinformował w środę Sztab Generalny Sił Zbrojnych Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c4b7a64-fe2d-4106-88d4-aba2f43bf58a</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 13:50:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4jAk9kpTURBXy85MzVjOWRlOThhZTRiODdiYmVjNjg0YTFjNGQ2Yzk4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CBA wkracza przed świętami. Trzy osoby zatrzymane w śledztwie wokół Collegium Humanum</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zatrzymania-przed-swietami-cba-uderza-w-afere-dyplomow-collegium-humanum/ettyd0w</link>
			<description>Ambasador Polski we Francji Jan R., były poseł PiS Maks K. oraz bankowiec Paweł P. zostali zatrzymani przez Centralne Biuro Antykorupcyjne w związku z aferą dotyczącą zdobywania dyplomów MBA w prywatnej uczelni Collegium Humanum.</description>
			<guid isPermaLink="false">4ece7038-50cc-4d23-9a00-71e4be47d18c</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 13:15:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hyRk9kpTURBXy85Y2YxZWY2NjE1MmExMmQwOTYyMjMwY2E2N2ExNzU1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rok technologicznej odwagi. Co naprawdę czeka Polskę w 2026 r.? [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/prezes-velobank-technologiczna-odwaga-zdecyduje-o-konkurencyjnosci-polski/e0xst8l</link>
			<description>Rok 2026 kusi prostymi wyjaśnieniami i wielkimi nazwiskami, ale prawdziwa stawka tej gry rozgrywa się znacznie ciszej. Nie na szczytach politycznych i nie w nagłówkach serwisów informacyjnych, lecz w decyzjach inwestycyjnych firm, w linijkach kodu, w automatyzowanych procesach i w tym, czy Polska potraktuje technologię jako koszt, czy jako fundament dalszego wzrostu. Z perspektywy banku widać to wyraźnie: nadchodzący rok nie będzie sprawdzianem odporności na geopolitykę, lecz testem technologicznej odwagi — pisze w felietonie dla Business Insider Polska Adam Marciniak, Prezes Zarządu VeloBank.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba9851cb-2e06-4e6a-8a20-70c4b35b8a2d</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:34:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wEWk9kpTURBXy8xNTllODY2ZjgwOWNhYTdmOWRlMjM3ZDkzZDdiZjM5MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia potępia decyzję USA. &quot;Nasze regulacje są stosowane w sposób sprawiedliwy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/komisja-europejska-krytykuje-donalda-trumpa-spor-o-zakaz-wjazdu-do-usa/xt546mh</link>
			<description>Komisja Europejska ostro skrytykowała decyzję administracji Donalda Trumpa o wprowadzeniu zakazu wjazdu do Stanów Zjednoczonych dla Thierry'ego Bretona, byłego komisarza UE ds. rynku wewnętrznego, oraz czworga liderów organizacji pozarządowych z Wielkiej Brytanii i Niemiec. Sprawa wywołała napięcia na linii Bruksela-Waszyngton, a KE podkreśliła, że takie działania podważają wartości demokratyczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">065132c5-3be4-46bc-8b84-8b0150dd4f23</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:18:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/niek9kpTURBXy82NDczZDlmZGNlNzEyZGFkMjg5YTcyZmQ4ZmY2ZGVhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To pytanie wciąż możesz usłyszeć na rozmowie rekrutacyjnej. Sprawdź, dlaczego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/nowe-zasady-rekrutacji-w-polsce-od-24-grudnia-wynagrodzenie-musi-byc-jawne/g6160md</link>
			<description>Tegoroczna wigilia będzie symboliczna. Przede wszystkim po raz pierwszy jest to dzień ustawowo wolny od pracy. Po drugie, od 24 grudnia 2025 r. firmy będą musiały ujawniać kandydatom do pracy wysokość wynagrodzenia lub jego przedział. Po trzecie będą musiały zadbać, by podczas całego procesu rekrutacji nie doszło do dyskryminacji. I to może być większe wyzwanie niż informowanie o pensjach. A to dopiero pierwszy etap wdrażania w Polsce dyrektywy o transparentności płac. Co już obowiązuje, a co czeka pracodawców i zatrudnionych? Wyjaśniamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c876610-c89f-4c63-904d-45851703d84d</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:46:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wrIk9kpTURBXy82ZTkyN2NiN2EzMTkxY2MxNGY5N2ZiMTUwMmIxN2MxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ropa naftowa drożeje na globalnych rynkach. Geopolityka i zapasy paliw w centrum uwagi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/geopolityka-i-wzrost-zapasow-paliw-w-usa-zmieniaja-sytuacje-na-rynku-ropy/rnqw750</link>
			<description>Ceny ropy na światowych giełdach wzrastają już piątą sesję z rzędu. Inwestorzy z niepokojem śledzą napięcia geopolityczne oraz dane o zapasach paliw w Stanach Zjednoczonych, które wpływają na wycenę surowca.</description>
			<guid isPermaLink="false">5fd5dcca-c621-47ae-93af-f5157b43203f</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:31:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M-rk9kpTURBXy8zZDNmYjk1ZDM1Mjg3MDBlYjQ3MWI5ZDRhZjc0NzZhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracodawcy muszą ujawniać pensje przed rozmową. Eksperci mówią o przełomie na rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowelizacja-kodeksu-pracy-zmienia-rekrutacje-wynagrodzenie-do-ujawnienia/j5wgjf3</link>
			<description>Od 24 grudnia pracodawcy w Polsce będą mieli obowiązek ujawniać kandydatom informacje o proponowanym wynagrodzeniu. Nowelizacja Kodeksu pracy, która wprowadza te zmiany, ma na celu zapewnienie większej przejrzystości i równości w procesie rekrutacyjnym. Eksperci podkreślają, że nowe regulacje mogą znacząco ułatwić negocjacje warunków zatrudnienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe6589d7-0614-4518-96d5-1f1c3e5dba52</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:07:22 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T8gk9kqTURBXy8yNjM1NDQ4NjI0OTYwM2VmYWY4NGM1YWUwNDA1ZTlhMS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy plan pokojowy dla Ukrainy ujawniony. Donald Trump przewodzi Radzie Pokoju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-plan-pokojowy-dla-ukrainy-ujawniony-donald-trump-przewodzi-radzie-pokoju/scd3tmd</link>
			<description>Portal The Kyiv Independent opublikował w środę pełną treść nowego amerykańskiego planu pokojowego dla Ukrainy, liczącego 20 punktów. Szczegóły tego planu przedstawił dzień wcześniej ukraiński prezydent Wołodymyr Zełenski podczas spotkania z dziennikarzami.</description>
			<guid isPermaLink="false">baf06c22-4bab-4640-9933-0b91c0725136</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:45:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oFvk9kpTURBXy85YWU4NGM0ZThiNTk5YzJmZWMwN2Y4MmRmYTRlZjMwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PG Silesia czeka na decyzje rządu. Pod ziemią trwa protest 23 górników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kopalnia-silesia-w-centrum-protestu-gornicy-czekaja-na-wsparcie-rzadu/t1fsr9d</link>
			<description>W kopalni Silesia w Czechowicach-Dziedzicach trwa protest górników, którzy domagają się wsparcia ze strony rządu i swojego pracodawcy. W środę pod ziemię ma zjechać przewodniczący NSZZ Solidarność Piotr Duda, by spotkać się z protestującymi. Wieczorem w cechowni odprawione zostanie nabożeństwo dla rodzin górników.</description>
			<guid isPermaLink="false">39a8b38d-eae8-44e4-ae02-4931356caac7</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:30:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mptk9kpTURBXy80YjM3NGVhM2Y0OTRhZDhjMDhkYTMzY2RhZTE1NGRkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nigdy nie spodziewałem się, że będę sprzedawać ołówki. Szybko zrobił się z tego milionowy biznes</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kupil-prawa-do-nietypowych-olowkow-nie-spodziewal-sie-jaki-biznes-z-tego-wyrosnie/7wy6btt</link>
			<description>Michael Stausholm wykupił prawa do ekologicznego ołówka od studentów MIT. Uznał, że jest on świetną ilustracją idei zrównoważonego rozwoju. Zaskoczył go jednak natychmiastowy sukces komercyjny. Pierwszą ofertę Ikei odrzucił, by chronić swoją firmę, ale meblowy gigant szybko do niego wrócił. I tym razem dobili targu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8b6fa75-5815-4bfa-a9e1-2560bf7e26c9</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:49:03 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tiRk9kpTURBXy9jMTY4NmM1YzYyNjIxNjZjNzVkNmRhZWYzYTQzNjY0NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brak wytycznych dla neutralnych nazw zawodów. Eksperci ostrzegają przed chaosem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kodeks-pracy-zmienia-ogloszenia-o-prace-neutralne-nazwy-budza-kontrowersje/g59n63r</link>
			<description>Od 24 grudnia wchodzą w życie zmiany w Kodeksie pracy, które nakładają na pracodawców obowiązek stosowania neutralnych płciowo nazw stanowisk w ogłoszeniach o pracę. Nowe przepisy, wdrażające unijną dyrektywę o transparentności wynagrodzeń, wywołują jednak spore kontrowersje.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc4a14ed-88e6-48fb-a841-ca3a08779e80</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:24:33 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UiVk9kpTURBXy9kNmQ0ZmQwMTZmYjRjYTk0NjQxZjQyZDVkOTcyOWE1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Referendum o pokoju w Ukrainie. Potrzebne 60 dni zawieszenia broni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/propozycja-usa-dla-ukrainy-zamrozenie-frontu-i-glosowanie-obywateli/w5sl27b</link>
			<description>Amerykańska propozycja zakończenia wojny rosyjsko-ukraińskiej zakłada zamrożenie konfliktu na obecnych liniach frontu — poinformował w środę prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski, cytowany przez agencję AFP. Prezydent dodał, że jeszcze tego samego dnia oczekuje odpowiedzi Moskwy na przedstawione rozwiązania.</description>
			<guid isPermaLink="false">642b87e7-ed60-4f6f-b9a0-6a8cf18dbd4d</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:06:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aWdk9kpTURBXy8xMTM0MGRiYzU0NGY5MzlkYmFkMGZlNzg0NGI5OTBiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera z &quot;dotacją na zięcia&quot; z nieoczekiwanym finałem. O tej sprawie prawie wszyscy zapomnieli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/wraca-afera-na-ziecia-prezes-pozywa-polityka/r1msk3f</link>
			<description>Latem tą sprawą żyła cała Polska. W mediach królowały nagłówki o &quot;dotacji dla zięcia&quot;, w którą miała być zamieszana marszałek z PiS. Z kontrolą do urzędu w Kielcach wszedł m.in. Roman Giertych. Minister Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz zapewniała, że sprawa znajdzie finał w sądzie i już znalazła. Tylko inny niż zapowiadała członkini rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3bba327-b56a-4c17-9146-06fa0a1da7a1</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5-ik9kpTURBXy8zYzJkOWEzOTBhMDIxZjU3MDcyOWQyNmQzOGY3MTY1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie przegap finansowej szansy. Sprawdź, co jeszcze możesz zrobić w 2025 r. dla swojego portfela</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/co-zrobic-do-konca-grudnia-tak-obnizysz-sobie-podatki/8mqcr98</link>
			<description>To już naprawdę ostatni moment na finansowe ruchy, które pozwolą zaoszczędzić m.in. na podatkach. W Business Insider Polska w ostatnich tygodniach napisaliśmy o tym wiele. Teraz zbieramy wszystko w jednym miejscu.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f176d87-dbdb-46ec-90e0-d938e5f3e84d</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5VJk9kpTURBXy82MDhiOWFlMmM3NTU0MDM2MjQwODNhMGZjNDQ5NjUxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA wzmacniają obecność wojskową na Karaibach. Czy szykuje się operacja militarna?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-wzmacniaja-sily-na-karaibach-presja-na-rezim-nicolasa-maduro-rosnie/c994gjf</link>
			<description>Stany Zjednoczone w ostatnich dniach przerzuciły znaczne siły wojskowe na Karaiby, w tym samoloty transportowe, sprzęt wojskowy oraz personel. Jak informuje &quot;Wall Street Journal&quot;, ruchy te mają dać Amerykanom większe możliwości w przypadku ewentualnych działań militarnych w regionie.</description>
			<guid isPermaLink="false">fcd10cec-728f-4e41-bd0d-738330dae34d</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 20:44:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_8Dk9kpTURBXy83NDdjMGFiODg3ODNjNWMzZjAzMjU5MGZlNjY2ODI5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump atakuje &quot;New York Times&quot;. Mówi o  &quot;wrogach narodu&quot; i &quot;zagrożenie dla bezpieczeństwa USA&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/publikacja-o-epsteinie-wywolala-burze-trump-zarzuca-new-york-times-manipulacje/zk6tpwm</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump oskarżył dziennik &quot;New York Times&quot; o działanie na szkodę kraju, nazywając go &quot;wrogiem narodu&quot;. W ostrym wpisie w mediach społecznościowych zarzucił gazecie publikowanie fałszywych informacji i celowe manipulacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">2e36f494-6bb6-4111-b237-76147defd04d</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 18:51:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yu0k9kpTURBXy8wNDZhNDI1ZGY2YzJmMDk2MDEwMDYzOGNiZGY0NDRkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy drogowe. Surowsze kary dla piratów i recydywistów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zaostrzenie-przepisow-drogowych-nawrocki-ma-watpliwosci/hq2y4ny</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawę zaostrzającą przepisy w ruchu drogowym, której celem jest poprawa bezpieczeństwa na polskich drogach. Nowe regulacje przewidują m.in. dożywotni zakaz prowadzenia pojazdów dla recydywistów, surowsze kary za driftowanie i nielegalne wyścigi, a także konfiskatę pojazdów w określonych przypadkach. Ustawa wzbudziła jednak wątpliwości prezydenta i trafi do Trybunału Konstytucyjnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">eaed45eb-0e3a-43cf-abb9-bdcc605b08f3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:24:50 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HmYk9kpTURBXy84M2FhOWQxMDAyNDhlODI0ZDBkYjc0M2E1MDY0NjE2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ludzie Kim Dzong Una chodzą po domach i zabierają żywność. &quot;Odmowa byłaby ryzykowna&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ludzie-kim-dzong-una-chodza-po-domach-odmowa-bylaby-ryzykowna/xq7bfrj</link>
			<description>Strażnicy graniczni w Korei Północnej chodzą po domach i zabierają soję od cywilów, aby przejść inspekcje — informuje serwis Daily NK. W obliczu chronicznego głodu w kraju Kim Dzong Una i presji na realizację planów upraw dowódcy jednostek sięgają po desperackie metody, wykorzystując strach mieszkańców przed konfliktem z wojskiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">da68fc72-3016-4f1f-a9f0-943b11b2f8fe</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 16:50:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cutk9kpTURBXy81NTA5ZjdmNzQyYTVkNDkzZDZhYWM1YTg1MzdiYjE0ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest nowy prezes Cyfrowego Polsatu. Firma ogłasza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/cyfrowy-polsat-z-nowym-prezesem-piotr-zak-przejmuje-stery-po-wyroku-sadu/pvyg86x</link>
			<description>Cyfrowy Polsat ma nowego prezesa. Spółka ogłosiła, że został nim Piotr Żak. Dzisiejszy wyrok sądu w Liechtensteinie to umożliwił, oddalając powództwo Zygmunta Solorza i przyznając rację jego dzieciom.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b589a51-c481-49d6-ad94-224d15f035d6</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 15:58:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j3Rk9kpTURBXy8yNzFiMzQyYmU3ZTI1MDAwYzU0NTJlZTQ0YTdjMDFiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump zaprasza kolejne kraje na szczyt G20. Niespodziewani goście</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-zaprasza-kazachstan-i-uzbekistan-na-szczyt-g20-w-miami/7c503xw</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ogłosił, że dwa niespodziewane kraje będą reprezentowane na przyszłorocznym szczycie G20 w Miami na Florydzie. Decyzję tę poprzedziły rozmowy telefoniczne z liderami obu państw.</description>
			<guid isPermaLink="false">8924f3b4-c144-4d0d-9b42-9e0b1ad30ec1</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 15:52:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iFhk9kpTURBXy9mMmI5ZmZhNWI0OWY3ODhmN2RjZGZkMzM3ZTcwNmUwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen zdecydował w sprawie przyszłości spółki Olefiny. Zmienił plany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-rozwiaze-jedna-ze-spolek-to-wielki-niewypal/tndzsk0</link>
			<description>Spółka Orlen Olefiny, powołana w celu budowy kompleksu Olefiny III w rafinerii Płocku, miała został połączona z samym Orlenem. Takie były plany. We wtorek spółka zakomunikowała zupełnie inne rozwiązanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a519db2b-c29a-414a-ae4a-ae6067c53079</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 15:21:20 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D_Kk9kpTURBXy81YjUzZTNiZTBkNjZlZWQ4NjE3OTFkNjA5ZDA4NmFlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak często Polak siada do stołu z bliskimi? Tak wypadamy na tle świata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kolacja-wigilijna-nie-powinna-byc-wyjatkiem-jak-czesto-polacy-siadaja-do-stolu-z/nmjfvxe</link>
			<description>Co czwarty Amerykanin deklaruje, że wszystkie posiłki poprzedniego dnia zjadł sam. Tymczasem wspólne posiłki wzmacniają więzi społeczne. Jak często Polacy siadają do stołu z bliskimi? Ilu z nas utrzymuje regularne kontakty z rodziną? Oto najnowszy raport.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd6aaff7-3840-4667-9a4f-c625842b0324</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 15:04:43 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kyZk9kpTURBXy9mNGM5M2M4NzVlNGFlZDM5NzI3MmM2YmE1YWU5ZjhkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przyjął trzy kluczowe ustawy. &quot;Dobry dzień dla obywateli&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/waldemar-zurek-oglasza-zmiany-w-sadach-rzad-przyjal-kluczowe-ustawy/lbqrnw8</link>
			<description>Podczas dzisiejszego posiedzenia rządu zapadły decyzje, które mogą znacząco wpłynąć na polski system prawny. Minister sprawiedliwości Waldemar Żurek poinformował o przyjęciu trzech kluczowych ustaw. &quot;Dla polskich obywateli to naprawdę dobry dzień&quot; — stwierdził minister, podkreślając wagę każdej z tych regulacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bea6b4a-7526-4439-b921-a207efdedde0</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 14:44:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t50k9kpTURBXy9iMWEwM2RiYmFmMDExMzVjN2JkMmYzYjMzNWJmZTJlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie pracują Ukraińcy? Oto najpopularniejsze branże</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ukraincy-w-polsce-gdzie-pracuja-top-6-sektorow/r230kvg</link>
			<description>Ukraińcy często zmieniają branżę po przyjeździe do Polski. Czterech na 10 podejmuje pracę w nowym sektorze — wynika z raportu Polskiego Instytutu Ekonomicznego (PIE). Gdzie pracują? Oto top sześć sektorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">529fe464-24f1-484f-88e6-67a93da407b3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:59:11 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A37k9kpTURBXy9mOTM4MjAxMTQ2ODAyYjgyZWVkNTk0NTkwZTIwNzZiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KNF i resort sprawiedliwości łączą siły. Będą razem tropić oszustów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oszustwa-finansowe-w-sieci-na-celowniku-knf-beda-zmiany-w-prawie/2y2k4h0</link>
			<description>Oszustwa i wyłudzenia w świecie finansów, a szczególnie w sferze cyfrowej, to prawdziwa plaga. Straty z tego powodu szacowane są na kilkaset milionów złotych rocznie. Komisja Nadzoru Finansowego zainaugurowała posiedzenie specjalnego zespołu do spraw przeciwdziałania i zwalczania przestępczości na rynku finansowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">baf519a3-afb5-4445-9cb7-46358793b5d0</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:57:36 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sTik9kpTURBXy9mMGRlM2EzYmIxOWExYzZhNzY4ODBkMTU1MDM0MzY3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dzieci Zygmunta Solorza przejmują imperium. Zapowiadają  konsekwencje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rodzina-zygmunta-solorza-zapowiada-zmiany-w-polsat-plus-taki-cel-sobie-stawiaja/lv5fb8h</link>
			<description>We wtorek zakończyła się sądowa batalia o sukcesję w rodzinie Zygmunta Solorza. Sąd w Liechtensteinie utrzymał wyrok sądu pierwszej instancji, co oznacza, że dzieci miliardera przejmują kontrolę nad jego biznesowym imperium. Rodzina wskazuje, jakie będą teraz cele grupy. Zapowiada konsekwencje prawne dla osób, które działały na szkodę.</description>
			<guid isPermaLink="false">84e9b06c-92e1-4f95-91de-90dced54cc95</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:35:41 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DuPk9kpTURBXy84NDRhNmMzY2MwMTEyZmZkNTk2OTNkYjUwMWZhMTU5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Równia pochyła Tesli w Europie. Chińskie marki odskakują Muskowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/tesla-traci-na-europejskim-rynku-chinscy-producenci-rosna-w-sile/9wxjwkr</link>
			<description>W listopadzie Tesla nadal odnotowywała słabe wyniki sprzedaży w UE. Liczba rejestracji nowych samochodów marki Elona Muska spadła o jedną trzecią. W tym samym czasie sprzedaż chińskich producentów samochodów gwałtownie wzrosła.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc62e547-d655-45db-b4b0-762e33b0de86</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:08:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xjsk9kpTURBXy9jZWI2YTFjYWE5MjkzNjUxZWNmMTU0YzkwODYyYWExNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Korea Północna wysłała agentów do pracy u amerykańskiego giganta. &quot;Wyrafinowane metody&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/amerykanski-gigant-zdemaskowal-agentow-z-korei-polnocnej-1800-przypadkow/kxzj6m8</link>
			<description>Amazon zablokował 1800 aplikacji o pracę, które pochodziły od agentów z Korei Północnej. Wcześniej rząd USA informował o odkryciu 29 &quot;farm laptopów&quot;, które były nielegalnie prowadzone w całym kraju przez północnokoreańskich pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6901594-4bf1-4b74-8dac-dc9c62d358f4</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:06:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2xck9kpTURBXy8wNzk4ODY3ZTU5OGRhYWVmNWE3MjY3NjlkYzI3ZjllOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec gigantycznych rezerw na franki. Banki wychodzą na prostą po latach sporów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/frankowe-rezerwy-w-mbanku-spadaja-bank-szykuje-sie-na-nowy-rozdzial/2wxmx29</link>
			<description>Choć w sądach spraw frankowych banki wciąż mają bardzo dużo i z najczęściej je przegrywają, to pod względem finansowym problemy z tymi feralnymi kredytami dobiegają końca. Banki bowiem wcześniej zaczęły zawiązywać rezerwy na ten cel. mBank jest pierwszym kredytodawcą, który w tym sezonie opublikował szacunki rezerw frankowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3f89ac2-5c7a-48e3-8413-01cf58048686</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:52:09 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MZYk9kpTURBXy8yOTg4YjJlYmRjNmYyZTFkMzYxZmI4NjBiNzE2MzJlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Okręt &quot;klasy Trump&quot; będzie &quot;100 razy silniejszy i potężniejszy&quot;. Ambitny plan prezydenta USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/donald-trump-sciga-sie-w-chinami-usa-zbuduja-bestie-na-morzu/62194hp</link>
			<description>Donald Trump ogłosił budowę nowego okrętu &quot;klasy Trump&quot; dla &quot;Złotej Floty&quot; Marynarki Wojennej USA. Okręty straciły na znaczeniu wraz z rozwojem rakiet i samolotów, ale prezydent Stanów Zjednoczonych zapowiedział, że teraz powrócą ze &quot;100 razy większą siłą i mocą&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7788a61-e6ad-4c5e-b1fa-02522af5944d</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:01:20 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zstk9kpTURBXy81NzY1NTQwYjExNDQ0ZTJkMjkxNDZhMzVkNTc4MDdkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa ustawa o symbolach narodowych. Zmiany techniczne zauważą wszyscy Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zmiany-w-symbolach-narodowych-coraz-blizej-co-planuja-eksperci/9q4sjv3</link>
			<description>Zespół ekspertów pracujący nad nową ustawą o symbolach narodowych odbył już pierwsze posiedzenie — informuje &quot;Rzeczpospolita&quot;. Choć zmiany w wyglądzie orła, flagi czy hymnu mają mieć raczej charakter techniczny niż rewolucyjny, mogą być zauważalne dla obywateli.</description>
			<guid isPermaLink="false">e73c7c81-0b19-40a6-8d4d-c2e4df60e096</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 10:57:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/STdk9kpTURBXy84ZjdmZDFjNGYzMDkzNDliNTdiMmM0MWM1OGI5YTM5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To koniec &quot;Sukcesji&quot; po polsku. Historia sporu o imperium Zygmunta Solorza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zygmunt-solorz-i-jego-imperium-czy-to-koniec-sukcesji-po-polsku/k2kfm3j</link>
			<description>Sąd w Liechtensteinie w drugiej instancji zdecydował o tym, co dalej z imperium Zygmunta Solorza. Wiadomo więc, kto stanie za sterami medialnego i energetycznego giganta. Spór miliardera oraz jego żony Justyny Kulki z dziećmi biznesmena trwał przez grubo ponad rok.</description>
			<guid isPermaLink="false">eeb4fb0d-592d-4aa1-864b-6fb10ae3da13</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 08:48:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U1Yk9kpTURBXy8zYjVjZjlhOGE0MTE4MGJmODg2YTJkMTNmZWY0OWYwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec sporu w sprawie imperium Zygmunta Solorza. Sąd zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sad-zdecydowal-w-sprawie-imperium-solorza/r00fhdm</link>
			<description>Sąd w Liechtensteinie zdecydował w sprawie sukcesji po Zygmuncie Solorzu. Utrzymał wyrok sądu pierwszej instancji. To oznacza, że stanął po stronie dzieci twórcy Cyfrowego Polsatu. W efekcie to dzieci miliardera: Aleksandra Żak, Tobias Solorz i Piotr Żak przejmują stery w firmie.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb671ac4-1d95-41d2-a175-17958a20d6d0</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 08:30:42 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a1tk9kpTURBXy84OGQ4OTczNjM4MzgyMDMxMmYzMTc5OGNlYjY1N2U2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miażdżący sondaż dla Zbigniewa Ziobry. Nawet wyborcy PiS tak uważają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/miazdzacy-sondaz-dla-zbigniewa-ziobry-nawet-wyborcy-pis-tak-uwazaja/evrjyzb</link>
			<description>&quot;Super Express&quot; zapytał Polaków, co sądzą o działaniach Zbigniewa Ziobry, który wyjechał z kraju i nie chce odpowiadać przed polskim wymiarem sprawiedliwości. Odpowiedzi były wyjątkowo jednoznaczne, co nie jest dobrą informacją dla byłego ministra.</description>
			<guid isPermaLink="false">43338acf-ed30-432f-bf9f-084434635911</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:19:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iElk9kpTURBXy85ZmRkZDczNGZjOWNiZjFlN2RiYjdmODFmYTZmN2JlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundacja rodzinna. Kiedy fiskus może zablokować transakcję? Ważny wyrok sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/fundacja-rodzinna-a-opodatkowanie-wazny-wyrok-sadu-o-unikaniu-podatkow/sjvrw16</link>
			<description>Nie milkną echa związane z prezydenckim wetem nowelizacji przepisów, które zaostrzały zasady opodatkowania fundacji rodzinnych — zwłaszcza w tych obszarach, które narażone były na niedozwolone optymalizacje. Fiskus i tak może je ścigać, ale nie może przekraczać pewnych granic. Tak orzekł wojewódzki sąd administracyjny, a wyrok wyjaśniają Paweł Tomczykowski i Tomasz KOnarzewski z Kancelarii Tomczykowski Tomczykowska.</description>
			<guid isPermaLink="false">10a42843-72f9-42b4-80e6-62ff77215559</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 05:50:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8vIk9kpTURBXy85YjIyZTQ5YmI5ZWU3YjA0ZGYyZGZmOWQzMWFjNmE3NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w prawie od 2026 r. Sprawdź kasowy PIT, jeśli kontrahenci nie płacą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zmiany-w-kasowym-pit-juz-od-2026-r-wiekszy-limit-i-pulapki-dla-firm/47ppm86</link>
			<description>Kasowy PIT to jedna z opcji dla przedsiębiorców, którym kontrahenci nie płacą na czas. Brak zapłaty może zachwiać niejedną firmą, bo przedsiębiorca musi zapłacić podatki. W kasowym PIT jest inaczej. To może być ratunek, ale jest to rozwiązanie dalekie od ideału. Od 1 stycznia 2026 r. będzie dostępne dla większej grupy przedsiębiorców, bo zmienia się limit.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bd44c8c-5124-4201-bf92-08c3402191df</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 05:21:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dpak9kpTURBXy9lNWRmZjk5NDUxOWZjNzI0ZjkxZTM2MjdiNjNjNDAzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoczekiwany ruch KNF. Banki będą miały łatwiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/knf-wprowadza-nowe-regulacje-oszczedzanie-w-bankach-stanie-sie-bardziej-oplacalne/1zw4cx5</link>
			<description>KNF proponuje obniżkę wymogów stawianych polskim bankom. Ale zyskać na tym mogą również klienci. Jak tłumaczy Marcin Mikołajczyk z UKNF, zmiany mogą wpłynąć m.in. na lepsze oferty depozytów, ale też tańsze kredyty hipoteczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">794c5e22-eaa6-40df-a79a-b047ad1623d3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 05:01:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hvqk9kpTURBXy9hNDgwMWIwZTU1MmJiYmU2ZGNkYTZiN2Q3ODQyMDFhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet kilkadziesiąt obiektów wleciało do Polski z Białorusi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nawet-kilkadziesiat-obiektow-wlecialo-do-polski-z-bialorusi/4mp3krc</link>
			<description>Znamy coraz więcej szczegółów odnośnie tego, co wydarzyło się w nocy z 24 na 25 grudnia w polskiej przestrzeni powietrznej. Szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz zapewnia, że sytuacja była cały czas pod kontrolą.</description>
			<guid isPermaLink="false">54dfb307-c2b6-4951-8b88-a8bc7e77be5b</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 19:02:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EzUk9kpTURBXy9lODUyZGUwZmM2ZGFjMDNhNTQxZGU0NTU3ZDkwZGY0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten sport podbija Europę. Duży gracz wchodzi do Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ten-sport-podbija-europe-duzy-gracz-wchodzi-do-polski/tlr9j7l</link>
			<description>Padel jest uznawany za jedną z najszybciej rozwijających się dyscyplin sportu w Europie. Również w Polsce liczba jego amatorów rośnie, a na tej fali chce popłynąć niemiecka firma PadelCity.</description>
			<guid isPermaLink="false">96c4c071-9232-4c64-8175-70e0186571ef</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 15:41:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NQvk9kpTURBXy85NWU5MGY4MmQ0MDIyY2FkNDlmMDY5MzcyODVjZjM1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Korea Płn. buduje superokręt. Kim dokonał inspekcji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/korea-pln-buduje-superokret-kim-dokonal-inspekcji/0ddz07j</link>
			<description>Przywódca Korei Północnej Kim Dzong Un dokonał inspekcji prac nad nowym okrętem podwodnym o napędzie atomowym — przekazują media rządowe w tym kraju. Byłaby to pierwsza taka jednostka we flocie Korei Płn.</description>
			<guid isPermaLink="false">e896d3ec-4a8d-4526-aada-a1294a64444d</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:56:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jz3k9kpTURBXy9lYjJiOGIxNDE4YjE3YWVkZjEyNGQ2MzQwMzlhNzEwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zgniłe warzywa napędzają całe osiedle. Zobacz, jak powstaje biogaz przyszłości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/biogaz-z-odpadow-spozywczych-na-targu-w-hajdarabadzie-zasila-cala-okolice/3kn77h8</link>
			<description>Na targu Bowenpally w indyjskim Hajdarabadzie każdego dnia zostaje niesprzedanych nawet 10 ton żywności. Zamiast trafić na wysypisko, odpady zamieniają się tu w energię, która zasila oświetlenie uliczne, budynki i kuchnię przygotowującą posiłki dla 800 osób. To przykład działania biogazu — taniego, lokalnego i zaskakująco czystego źródła energii, które mogłoby ograniczyć emisje i zmniejszyć skalę globalnego marnowania żywności. Skoro świat wyrzuca 1,3 mld ton jedzenia rocznie, dlaczego takie instalacje nadal są wyjątkiem, a nie normą? I czy technologia z indyjskiego rynku może stać się wzorem dla reszty świata?</description>
			<guid isPermaLink="false">86e17539-7407-4cd2-beb4-14a43769358e</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:14:54 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hWgk9kpTURBXy82YTE2YzdkZjMxYjI3MzRiYmFlNDBkMzg3ZDJhMzA2OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znana sieć z USA otworzyła w Polsce 30. restaurację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/znana-siec-z-usa-otworzyla-w-polsce-30-restauracje/tkwlhv6</link>
			<description>W Długołęce pod Wrocławiem ruszyła trzydziesta już restauracja sieci Popeyes w Polsce. Firma jednocześnie podkreśla, że planuje kolejne otwarcia jeszcze w bieżącym roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">69c4ab41-afa5-487e-a921-6e989be56fe2</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:02:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mQ-k9kpTURBXy85ZThlN2VkZTBmZTcxYjliMDkzYzAzNmM5MDU2NWI2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Wszystko było pod kontrolą&quot;. Władysław Kosiniak-Kamysz zapewnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wszystko-bylo-pod-kontrola-wladyslaw-kosiniak-kamysz-zapewnia/5wggg1m</link>
			<description>Wszystkie prowokacje nad Bałtykiem oraz przy granicy z Białorusią były pod pełną kontrolą Wojska Polskiego — zapewnia szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz m.in. po tym, jak polskie myśliwce przechwyciły rosyjski samolot rozpoznawczy w pobliżu granic przestrzeni powietrznej RP.</description>
			<guid isPermaLink="false">08f3ccf4-3ab9-4df7-b96b-3c433412b1dc</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 13:38:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Msuk9kpTURBXy81MTA4MmZkM2NhZGVlYzdiZDhjNjMzYmI0NWRjYzQyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Smakuje jak kawa, ale nią nie jest. Na półki trafia coraz więcej podróbek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/podrabiana-kawa-zalewa-polski-rynek-oszusci-podszywaja-sie-pod-znane-marki/tgj1xtp</link>
			<description>Kupując w sklepie czy w internecie paczkę kawy, trzeba mieć się na baczności. Może się okazać, że zawartość to nie tylko wypalone i zmielone ziarna kawowca. Niektórzy producenci dodają dużo tańszą roślinę. Na półki trafiają też podróbki znanych marek, znacznie niższej jakości — informuje &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">799b7334-7885-43de-a4ab-784e120b8303</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:58:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kjek9kpTURBXy85NWQwY2QxZDA1OWMyNmNiOGI2YWI4NWQyMGI5YzRmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Globalny chaos i ryzyko pęknięcia bańki AI. Czy polski biznes zdąży się dostosować? [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rok-2026-globalne-ryzyka-wojna-handlowa-i-mentalna-rewolucja-polskiego-biznesu/6cpm7j1</link>
			<description>Rok 2026 niesie ze sobą scenariusz niebezpiecznego przecięcia kilku wektorów ryzyka. Zakończenie wojny w Ukrainie wciąż nie ma pozytywnego scenariusza, kolejne napięcia na linii USA-Chiny piszą nowe rozdziały otwartej wojny handlowej, a globalny handel może być coraz bardziej zakłócany uznaniowymi cłami oraz podziałami polaryzujących się bloków gospodarczych.</description>
			<guid isPermaLink="false">26802bf9-c970-4540-8fdc-683c8ca6e239</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:30:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DuLk9kpTURBXy9jYTVhOTZjNzM3NjM5NDdhNzliZWM1ODQ3OGVlZjRjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińczycy rzucili wyzwanie Maybachowi. Sukces jest spektakularny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chinczycy-rzucili-wyzwanie-maybachowi-sukces-jest-spektakularny/1g7df2w</link>
			<description>Chińskie marki osiągają świetne wyniki sprzedaży na wielu rynkach, w ostatnich latach bardzo poprawiła się też ich jakość. Mimo tego, do tej pory bardzo zamożni klienci wybierali raczej Maybachy, Rolls-Royce'y, Bentleye czy BMW. Model Maextro S800 może jednak popsuć humory słynnym europejskim producentom.</description>
			<guid isPermaLink="false">c20ef574-bc0f-432f-aee6-039313856f32</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:19:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/enNk9kpTURBXy82ZmJmZjhiYTBkY2Q2MGUxMWI1Y2I1NGVkNGVjNzJjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były prezes PKO BP komentuje akcję CBA. &quot;Nie studiowałem w Collegium Humanum&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosciszewski-komentuje-akcje-cba-nie-studiowalem-w-collegium-humanum/7edqggr</link>
			<description>Ambasador Polski we Francji i były prezes PKO BP Jan Emeryk Rościszewski został zatrzymany przez CBA w sprawie fałszywych dyplomów MBA. Sam zainteresowany skomentował sprawę i dodał, że &quot;po złożeniu obszernych wyjaśnień&quot; został zwolniony.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea0e61b3-6958-4128-b1b6-b45f9a038162</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:56:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/72sk9kpTURBXy9jODNjYTFhYjE2MjQzZjZmZWEwOTQ3YzA1ZDQ4ZTYyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest apel papieża w sprawie Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jest-apel-papieza-w-sprawie-ukrainy/59dcmfw</link>
			<description>Papież Leon XIV w orędziu wygłoszonym w Watykanie w Boże Narodzenie zaapelował o przerwanie walk w Ukrainie i odwagę podjęcia &quot;szczerego, bezpośredniego i pełnego szacunku dialogu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">91b4cdef-44ca-4f3b-87ad-5a9d13d821b7</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:15:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lcnk9kpTURBXy83MWI3MDY4ZWUyNmFkYmM2MGFiNDgzMThmYTQzYzYxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten rynek spychał kobiety na margines. Polski projekt chce to zmienić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rynek-spychal-kobiety-na-margines-polski-projekt-chce-to-zmienic/hfcphxe</link>
			<description>Powiedzmy sobie to wprost — kobiety w sztuce przez wiele lat były spychane na margines — uważa Agata Szkup, prezes domu aukcyjnego DESA Unicum. Placówka uruchomiła niedawno temu platformę, która zakłada &quot;zwrócenie uwagi na rolę kobiet w sztucę&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">3fa547bd-38cc-4541-9afc-08c764361356</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:10:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fr2k9kpTURBXy81YWUwYmNjZGE4ZGRjZWMxMjFjNDJhNmM1YzU0MTJkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wychowałam się na Florydzie. Zapomnij o zatłoczonych Orlando czy Miami. Oto cztery niedoceniane miejsca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-na-florydzie-co-zobaczyc-ukryte-perelki-od-rodowitej-mieszkanki/1bqbr1g</link>
			<description>Mieszkam na Florydzie całe życie i spędziłam czas w każdej części tego stanu. Wielu turystów odwiedza Orlando i South Beach w Miami. Chcesz unikalnych doświadczeń? Poleciłam kilka innych miejsc.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5d24548-5a3c-4fdd-b440-7b58132b06e5</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:30:29 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-lrk9kpTURBXy9kYTU5ZDI5MGE0MGZkNGZlNWE0NWUyMzU2YzYzMTgzZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie myśliwce przechwyciły rosyjski samolot</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polskie-mysliwce-przechwycily-rosyjski-samolot/455vp4r</link>
			<description>Polskie myśliwce przechwyciły, dokonały identyfikacji wizualnej oraz eskortowania rosyjskiego samolotu rozpoznawczego, który wykonywał lot nad Bałtykiem, w pobliżu granic przestrzeni powietrznej RP — poinformowało Dowództwo Operacyjne Rodzajów Sił Zbrojnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">9642cdc9-224d-4721-b3fc-08391f528fe1</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:10:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RTvk9kpTURBXy82NjA3OWU5NzcxZDk0OGNjMzcwZTE3OGFhODljMzdjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Protest w dużej kopalni. 21 górników jest pod ziemią</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/protest-w-duzej-kopalni-21-gornikow-jest-pod-ziemia/qkbg14m</link>
			<description>Już czwartą dobę trwa protest górników w czechowickiej kopalni Silesia. Domagają się m.in. objęcia osłonami socjalnymi, jakie zapewnia znowelizowana ustawa górnicza.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d9d677a-77f9-4dce-90ae-0acae954caa6</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:59:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NY3k9kpTURBXy81MDY4OWY1OTYxOWNiNTlhY2Y5M2QxNmMxOWQ4NTZiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko &quot;białe kołnierzyki&quot;. Tak AI zmienia kolejną branżę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tyle-mozna-oszczedzic-dzieki-ai/9mj8tfy</link>
			<description>O rewolucji AI mówi się często w kontekście zmian dotyczących zawodów biurowych. Tom Bianculli z firmy Zebra Technologies przekonuje jednak, że gigantyczne zmiany czekają też profesje &quot;z pierwszej linii&quot;. Czyli chociażby sprzedawców czy kurierów.</description>
			<guid isPermaLink="false">64e4e1bb-1d68-403e-a85e-5d57173b1d27</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:49:19 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xltk9kpTURBXy9iNjQzMDA2YTgzMmU3OTAwYzM3NzYwY2U3NTA0ZmJlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czas na narty. Ile wydamy w Polsce, Słowacji i Bułgarii?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ceny-skipassow-w-polsce-bulgarii-i-na-slowacji-ile-kosztuje-dzien-na-stoku-dla/wjjgcqh</link>
			<description>Od 137 w Polsce do 235 zł na Słowacji – tyle trzeba zapłacić za jeden dzień na stoku od osoby. Rodzinny pobyt na nartach może uderzyć po kieszeni. Decydując się na wyjazd, trzeba jednak najpierw sprawdzić, czy ośrodek, do którego się wybieramy, na pewno jest otwarty. Pogoda, na razie, nie sprzyja narciarzom.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bad00fd-a24b-4d4a-929a-987bbf473d47</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:06:58 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zSJk9kpTURBXy81MDM2MTcwZTYzZDM0MWFjZjJkZGM4MzEzZjZjNjZlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z którym politykiem Polacy spędziliby święta? Jest sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/z-ktorym-politykiem-polacy-spedziliby-swieta-jest-sondaz/mrkn88k</link>
			<description>Pracownia SW Research zapytała na zlecenie portalu rp.pl Polaków, z jakimi politykami najchętniej spędziliby święta. Okazało się, że najwięcej respondentów – aż 28,4 proc.– nie zaprosiłoby na święta żadnego przedstawiciela tego fachu.</description>
			<guid isPermaLink="false">7465519e-2294-4c5d-8d4d-9d94cccb63dd</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:27:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2R7k9kpTURBXy81YmI5ZDQ1YWFhNTRjNWQwYTM5MjZlOWRhZTI1NzI3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle mogą wynieść stopy procentowe w 2026 r. Mamy nowe prognozy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tyle-moga-wyniesc-stopy-procentowe-w-2026-r-mamy-nowe-prognozy/xsw5bq0</link>
			<description>W 2025 r. Rada Polityki Pieniężnej sześciokrotnie obniżała stopy procentowe. Eksperci uważają, że czekają nas kolejne obniżki — ale ich skala ma być już mniejsza.</description>
			<guid isPermaLink="false">2684e465-22ff-4818-9dc5-ceeab832501d</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:52:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5jWk9kpTURBXy8zMmNhYzAxZTM0NDk5NTEzNmYxODNkNDJmZTBlOTVmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jaka przyszłość czeka programistów? &quot;To będzie miało fundamentalne znaczenie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jaka-przyszlosc-czeka-programistow-ekspert-wskazuje-nowe-trendy/lc4rznw</link>
			<description>Rola programistów bardzo szybko zmienia się w erze AI. Co będzie więc w nadchodzącym roku kluczowe w tym fachu? &quot;Krytyczne wnioskowanie będzie mieć fundamentalne znaczenie. Programista powinien umieć ocenić jakość generowanych treści, precyzyjnie określać kryteria oceny, wykrywać błędy i mylne założenia&quot; — ocenia Jarosław Dąbrowski, Country Manager w JetBrains Poland.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbe4913b-83cf-4e15-b1c2-28140c57fae4</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:37:34 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nbGk9kpTURBXy8zMGI1MjVjMTNhODI5YmU5NjlmZTU4ZTFmYjI1NDQ2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Padła główna wygrana w słynnej loterii. Mężczyzna został miliarderem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/padla-glowna-wygrana-w-slynnej-loterii-mezczyzna-zostal-miliarderem/rkjw2g5</link>
			<description>USA mają kolejnego miliardera. Tym razem stało się to za sprawą loterii Powerball.  Mieszkaniec stanu Arkansas w południowo-wschodniej części tego kraju wygrał ponad 1,8 mld dol. (czyli w przeliczeniu ponad 6,4 mld zł).</description>
			<guid isPermaLink="false">3bad62b6-686e-4cee-8ef6-7c004d0a5e8b</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:49:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/olPk9kpTURBXy8wMjQ1MDA0ZDE3MTk3MTE2YzI5NGNjZjA3NzRhMDk1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto wymyślił szpilki z dzwoneczkiem w kolorze złota? Sąd nie miał wątpliwości w sprawie popularnej marki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/vadna-novak-przegrywa-w-sadzie-ten-poczul-sie-oszukany-w-sprawie-zlotego-dzwoneczka/gj9hckt</link>
			<description>Historia Dominiki Nowak może posłużyć za scenariusz filmu, a przynajmniej dokumentu dla popularnej platformy streamingowej. Młoda, ambitna kobieta, zakochana w sztuce i modzie, najpierw kształci się w Krakowie, następnie wyjeżdża do prestiżowego studia w Paryżu, po czym tworzy własną markę obuwia — Vanda Novak. Elementem charakterystycznym jej projektów jest złoty dzwoneczek w obcasie. I wtedy do gry wkracza sąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a8fd971-fdf1-4c47-80c7-d83f73f36538</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 06:06:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tHfk9kpTURBXy9hZWRjZjViYmI3NTM1Y2U1YTU3NGJhZGU1N2VmMGI2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa generacja dronów budzi obawy w więzieniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowa-generacja-dronow-budzi-przerazenie-w-wiezieniach/0vt85p0</link>
			<description>Nowa generacja dronów, która jest w stanie przenosić ciężar do 100 kg, może zostać wykorzystane do ucieczki więźniów z zakładów karnych — alarmuje w rozmowie z dziennikiem &quot;Times&quot; Tom Wheatley, prezes brytyjskiego Stowarzyszenia Dyrektorów Więzień.</description>
			<guid isPermaLink="false">a29515b3-015d-4ba5-8104-60ff96d9af51</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 05:54:19 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uHJk9kpTURBXy9lMDk3MWI5MDlhYzM3OTQyYWUwNzA4NjQ5NjU1ZDA0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska to najbardziej katolicki kraj na świecie. Kościół podał, jak realnie wyglądają praktyki religijne [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rocznik-kosciola-katolickiego-w-polsce-jak-realnie-wygladaja-praktyki-w-najbardziej/bdxnw92</link>
			<description>We wtorek 16 grudnia światło dzienne ujrzał rocznik statystyczny Kościoła katolickiego w Polsce. Wcześniejsze dane GUS wskazywały, że deklaratywnie katolików jest w Polsce aż 91,5 proc., co daje nam pierwsze miejsce na świecie. Kwestia w tym, że to deklaracje, a jak wyglądają realia? Ile osób regularnie uczęszcza na mszę świętą, przyjmuje komunię, wysyła dzieci na religię w szkole?</description>
			<guid isPermaLink="false">961e66c1-a097-423f-8c43-cfd53621b998</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5nbk9kpTURBXy80ZTg4MDA4ZGZmMjQzZmY3ZDE5NmViNzJiYzdmMmRjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ani klasa średnia, ani bogacze. Sprawdź, czy jesteś polskim &quot;Henrykiem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ani-klasa-srednia-ani-bogacze-sprawdz-czy-jestes-henrykiem/g85lewx</link>
			<description>&quot;Gdy patrzę na statystyki, czuję, że mi się udało. Tylko dlaczego klienci mi współczują, a rodzina się dziwi, że mnie nie stać na dom?&quot; — zastanawia się Jacek, prawnik z Poznania. Przedstawiciel klasy, o której tak mało mówi się w Polsce, a która ostatnio tak mocno rośnie w siłę. W USA nazywają ich skrótowo HENRY, a jako że trudno o polski odpowiednik, spolszczyliśmy to do &quot;Henryka&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">31dc11f1-7f32-40d1-9fd2-cf253d2987bb</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uuek9kpTURBXy9lNzE4ZjdmODVjZTJhN2I1MjY1YzYwYTQyYTExNGRlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdy liczą się sekundy. Oto technologia, która zatrzymuje pędzące ciężarówki [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/autostrady-i-rampy-ratunkowe-dla-ciezarowek-jak-dzialaja-i-kiedy-pomagaja/7969zhb</link>
			<description>Na stromych odcinkach autostrad można je łatwo przeoczyć, ale to one często decydują o życiu kierowcy. Rampy ratunkowe dla ciężarówek — żwirowe, piaskowe, grawitacyjne lub mechaniczne — mają jedno zadanie: zatrzymać kilkudziesięciotonowy pojazd z niesprawnymi hamulcami. Ich konstrukcja różni się w zależności od terenu, ale zasada działania pozostaje ta sama. Jak działają i dlaczego są niezbędne na najtrudniejszych trasach świata?</description>
			<guid isPermaLink="false">587dbf40-bf69-4c28-8383-c2a954182463</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9XKk9kpTURBXy81MjFiYjc1OTA3NzllNTcyZTBmYzU1NjhlNzE0MDU2ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nadciąga technologiczna wojna handlowa? AI drenuje rynek z pamięci, ceny smartfonów wzrosną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/technologiczna-wojna-handlowa-ai-drenuje-rynek-z-pamieci-ceny-smartfonow-w-gore/9q7cv16</link>
			<description>Wojna technologiczna między USA a Chinami może zakończyć światowy rynek smartfonów, jaki znamy — przyznaje Andrzej Gładki, dyrektor ds. partnerstw telco w Europie w realme. Przekonuje jednak, że katastroficzne wizje sankcji uderzających w chińskich producentów są mało prawdopodobne. — Smartfony nie są celem tej rywalizacji — twierdzi w rozmowie z Business Insiderem. Mimo tego wskazuje, że ceny telefonów pójdą w górę — głównie z powodu braku komponentów. — Firmy zajmujące się AI drenują rynek z układów pamięci. Trwa zacięta rywalizacja o dostawy — podkreśla.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c4fb46b-4f8d-4aef-8b0e-a2a0a7d8e1b3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 19:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kr-k9kpTURBXy9kMjliOTE4ZjZhM2EwOGI0MzgyZmEwMWE4NTM2ZTk0Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mała firma kontra galerie handlowe. &quot;To był proces, który trwał latami&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/vissavi-znika-z-galerii-handlowych-agata-blok-o-kulisach-decyzji/vslmg04</link>
			<description>Przez ćwierć wieku budowała polską markę modową. Dziś pani zamyka ostatnie sklepy w galeriach handlowych. Pojawia się pytanie: czy w relacjach między wielkimi funduszami a mniejszymi najemcami nie zgubił się gdzieś sens partnerstwa?</description>
			<guid isPermaLink="false">31cf8222-0bef-4b90-adfe-2134aab4c2bf</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IGVk9kpTURBXy8yMTI0YTVhMGM0NGZjNzBhYTc1ODliYzFlYTU3NWZkNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa wersja internetu nie będzie tworzona z myślą o ludziach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/agentic-web-nowa-wersja-internetu-nie-bedzie-tworzona-z-mysla-o-ludziach/tygy3wg</link>
			<description>Wyobraź sobie sieć, w której nie szukasz hotelu, tylko mówisz: &quot;przygotuj mi weekend w Gdańsku, budżet 4 tys. zł, blisko kina, z lotem bez przesiadek&quot;, a resztę robi za ciebie sztuczna inteligencja. Agent AI przegląda, porównuje, rezerwuje i płaci. Co więcej, nie jest to jakaś futurystyczna wizja — już teraz zaczyna się walka o to, kto zbuduje internet, który w pierwszej kolejności będzie zrozumiały i obsługiwany nie przez ludzi, ale maszyny.</description>
			<guid isPermaLink="false">093fe063-72fa-4186-8442-f63f3a71edf8</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 17:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NSSk9kpTURBXy8wNDdkMWE2ZjljZTg2NmI5N2RlMmZkZjIwMjE5N2U1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy bańka AI naprawdę nam zagraża? Większość wdrożeń kończy się fiaskiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/czy-banka-ai-naprawde-nam-zagraza-oficjalne-dane-moga-szokowac-inwestorow/ycvvf79</link>
			<description>Czy w 2026 r. czeka nas pęknięcie bańki AI? Jason Bennett, wiceprezes Amazon Web Services ds. globalnych start-upów i kapitału wysokiego ryzyka, uważa, że problem nie polega na istnieniu bańki.</description>
			<guid isPermaLink="false">d13e0a9d-8ecd-428e-9115-d82ac5bab475</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:57:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hU3k9kpTURBXy84MTVlODMwNWE3NWE3NjNkY2RlYjk0MDY0ODI4YmU2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłam we wszystkich 50 stanach. Oto 10 najlepszych z nich do odwiedzenia zimą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wyjazd-do-usa-zima-doswiadczona-dziennikarka-poleca-10-miejsc/g0d89tv</link>
			<description>Po odwiedzeniu wszystkich 50 stanów USA — zarówno w ramach pracy dziennikarskiej, jak i prywatnych wakacji — stworzyłam listę moich zimowych faworytów. Zwłaszcza tych z ustronnymi plażami i zapierającymi dech w piersiach stokami narciarskimi.</description>
			<guid isPermaLink="false">35bd2d77-cdbe-438f-8246-9453d0b58998</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 11:40:49 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ENrk9kpTURBXy8zOTA2NzUxMGJhZGM3YTVhZWYyMTQzOTQzZjI0NDY1Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wstępują do strefy euro. Mieszkańcy boją się podwyżek, władze uspokajają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bulgaria-wprowadza-euro-burmistrz-sofii-zapewnia-nie-bedzie-podwyzek-cen/61wgbv0</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. Bułgaria oficjalnie dołączy do strefy euro. W związku z tą zmianą wielu mieszkańców obawia się wzrostu cen, zwłaszcza w codziennych wydatkach. Władze Sofii podkreślają jednak, że przygotowały pakiet regulacji, które mają zapobiec podwyżkom i zapewnić stabilność cen w stolicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c782c30-924d-4110-889c-06c6a75872ba</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 11:39:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/juwk9kpTURBXy80NTQzODVjYjE2NjJjYWZlYTgwZjY0ODM3N2FkYjI0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Planujesz emeryturę od 2026 roku? Wybór terminu ma znaczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kiedy-starac-sie-o-emeryture-zus-przypomina-wybor-terminu-ma-znaczenie/m0hp2b6</link>
			<description>Polki i Polacy zbliżający się do ustawowego wieku emerytalnego mogą zadawać sobie pytanie, kiedy konkretnie starać się o emeryturę. ZUS przypomina, że wybór terminu ma duże znaczenie. Wyjaśniamy, jak może różnić się wysokość świadczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">e881b5cd-240f-4b5d-a3d3-8350b3714164</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 11:03:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gxok9kpTURBXy81NDZiODQ2NzhlMDY1MmQyMzVmMTBiNDQwNjM1NjQzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracuję w obszarze bezpieczeństwa AI w Google. Są rzeczy, których nigdy nie napisałbym sztucznej inteligencji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/czego-nie-wpisywac-do-ai-ekspert-google-wskazuje-cztery-zasady-bezpieczenstwa/vpc4rgh</link>
			<description>Harsh Varshney ma doświadczenie w obszarze prywatności oraz bezpieczeństwa AI w Chrome w Google. Jest ostrożny w kwestii tego, czym dzieli się ze sztuczną inteligencją. Radzi korzystać z dobrze znanych narzędzi AI i traktować chatboty jak &quot;publiczną pocztówkę&quot;. Sugeruje też, by na starcie wyłączyć jedną z opcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe952678-4160-427a-9425-cadf0effe26e</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 10:52:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9lnk9kpTURBXy9jODljNGU5N2JkMTU1Y2E1NDcyYWQ5MWI4YzY3YjMyMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska żywność bije rekordy. To nasz towar eksportowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/polska-zywnosc-podbija-swiat-eksport-osiaga-rekordowe-wyniki/wsem5et</link>
			<description>Polska żywność na świecie to wciąż znak jakości — eksportujemy jej coraz więcej. Przez 10 miesięcy bieżącego roku jej wartość sprzedana zagranicę zbliżyła się do 50 mld euro. Szczególnym wzięciem cieszyły się produkty z dwóch branż.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e996b55-9a9d-4115-919c-2a520d506364</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:24:32 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4y3k9kpTURBXy9iODc2NDdkY2FjY2E3ZDM2MTkyZDI3MDE0ZWFjYWI3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile pieniędzy można przelać bez podatku? Skarbówka ma jasne limity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/przelewy-ktore-moga-zwrocic-uwage-fiskusa-kiedy-bank-poinformuje-urzad-skarbowy/l3lj4le</link>
			<description>Ile pieniędzy można przelać? Codzienne korzystanie z bankowości elektronicznej stało się normą, jednak nie wszystkie przelewy pozostają niezauważone przez fiskusa. Oto limity.</description>
			<guid isPermaLink="false">7968d0c7-6555-4e84-a183-8e97c995a809</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:23:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GBOk9kpTURBXy9jZDkxMDE1ZmU4NjQ1NzE1NTIxMDE2YzM2ZWJhNTE0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz zmienić pracę w 2026 r.? Te cztery kompetencje są dziś kluczowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowe-zasady-na-rynku-pracy-oto-kompetencje-ktorych-szukaja-firmy/rbhjsv4</link>
			<description>Szukanie pracy coraz częściej przypomina maraton. Pojedynczy proces rekrutacyjny potrafi trwać dwa miesiące, a cały okres poszukiwań — siedem, osiem miesięcy. Kandydaci zderzają się z zamrażanymi rekrutacjami, brakiem odpowiedzi i komunikatami generowanymi przez boty. Ekspertka rynku pracy Anna Gniadek wskazuje, które kompetencje zwiększą szanse na znalezienie dobrej pracy w 2026 r. Poleca też jedno ćwiczenie, które powinna zrobić każda wracająca na rynek pracy osoba.</description>
			<guid isPermaLink="false">0629ff7e-1eba-4aa2-89c7-2397065cd37b</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 08:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9E6k9kpTURBXy9iMWFiMzRiYTYwMWFmNmQ5N2Y5YTc0YWQzNmIzNmI5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takich prezentów spodziewaj się pod choinką. Oto ile i na co wydają Polacy [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wcale-nie-ksiazki-czy-kosmetyki-ten-prezent-laduje-pod-choinka-najczesciej-tylko-u/7kr0mwk</link>
			<description>Na pojedynczy prezent świąteczny jesteśmy w stanie przeznaczyć dwa razy więcej niż rok temu — wynika z badania przeprowadzonego przez Grupę BLIX i UCE Research, które publikujemy w Business Insider Polska. Rozstrzygamy też wątpliwości dotyczące tego, jaki jest najpopularniejszy prezent w Polsce. W tym roku doszło do zmiany na czele.</description>
			<guid isPermaLink="false">4945fa9a-1766-42c4-85bd-45219348fad2</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aUpk9kpTURBXy80MWZiNDRlN2M1Mjc2NGI1ZWVmZWEzY2Y1OTRkODk0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najdroższy grzyb świata na granicy wymarcia. Co się stało?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/japonia-ceny-gabek-sosnowych-matsutake-bija-rekordy-zbiory-spadaja/qlchdmv</link>
			<description>Ceny japońskich gąbek sosnowych szybują do setek, a nawet tysięcy dolarów za kilogram, a ich przyszłość stoi pod znakiem zapytania. Zbiory kultowego matsutake w Japonii spadły o ponad 95 proc. w ciągu zaledwie kilku dekad, a zmiany klimatyczne, degradacja lasów i inwazyjne szkodniki sprawiają, że grzyb staje się towarem luksusowym, rzadkim jak trufle. Dlaczego matsutake niemal zniknęły i co sprawia, że ich cena bije rekordy?</description>
			<guid isPermaLink="false">a4bcbd3e-d147-402e-afb9-cdcda975364c</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 20:13:45 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mFCk9kpTURBXy8wNDExNDM5NGU3NjA3ZmU4Mzg1ODQ0NmViOTI1MjliMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja wkracza do głównego nurtu. Polskie firmy nie chcą zostać w tyle</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/przelom-w-polskich-firmach-prawie-kazdy-prezes-planuje-juz-budzet-na-rozwoj-sztucznej/x5ndbks</link>
			<description>Polskie przedsiębiorstwa przestały jedynie przyglądać się nowym technologiom i zaczęły działać na wielką skalę. Najnowszy raport pokazuje, że w najbliższym czasie czeka nas potężna fala inwestycji, która zmieni sposób, w jaki robimy zakupy i załatwiamy codzienne sprawy. Z najnowszego badania wynika, że ponad trzy czwarte polskich firm planuje intensyfikację we wdrażaniu narzędzi AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">0df7e547-d0d2-47fd-9fc0-ef20bb3e2e2d</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 18:30:16 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OvAk9kpTURBXy9iODg1NjQ0N2ZhZTc3ZjdkNWYzNjhjZTAyMGYzYTg2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wykończenie wnętrz to już nie luksus. Tyle kosztuje fit-out mieszkania [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/fit-out-zdobywa-polskie-mieszkania-nowy-standard-na-rynku-nieruchomosci/2hcl5nf</link>
			<description>Fit-out jeszcze niedawno był pojęciem znanym głównie w świecie biur i korporacji. Dziś coraz częściej decyduje o tym, czy nieruchomość — także mieszkanie — faktycznie &quot;działa&quot; i trzyma wartość w trudnych realiach rynkowych. Zarząd firmy Neo-Świat tłumaczy, dlaczego wykończenie wnętrz stało się barometrem całego rynku nieruchomości.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6105dc8-1a13-499c-a3a7-45a30bf27da5</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 15:05:21 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WoLk9kpTURBXy8yZDgxZWVlNmU4YTBjMTVhYTRlYTU4ZjAxNDk5OTNhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jarosław Kaczyński nie jest liderem prawicy. Polacy wskazują innego polityka [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/tarcia-na-prawicy-kto-jest-dzis-politycznym-liderem-sondaz/8p1nhl2</link>
			<description>— Wiadomo, że Jarosław Kaczyński stracił status przywódcy polskiej prawicy, czy lidera polskiej prawicy i wydaje się, że definitywnie — ocenił niedawno premier Donald Tusk, oceniając konflikty w PiS. Wydaje się, że dobrze wyczuł nastroje społeczne. Pokazuje to sondaż SW Research dla rp.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">c60ca433-8995-4b7d-b4b6-7c4dcd5f465a</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:01:34 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WOok9kpTURBXy9lYWQ1NGNlNDAxNWE4ODc4YmJjYjQwNzRhZjRjMThkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszystkie oczy zwrócone na Miami. Władimir Putin wysłał swojego negocjatora</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/negocjacje-w-miami-oto-kogo-do-rozmow-wystawil-wladimir-putin/1jcw71g</link>
			<description>W sobotę na Florydzie odbędzie się kolejne spotkanie amerykańskich i rosyjskich negocjatorów, mające na celu zakończenie wojny w Ukrainie. Z drogi zameldował się już Kirił Dmitrijew. I raczej nie są to dobre wieści dla Ukraińców.</description>
			<guid isPermaLink="false">de908d83-355a-4de9-bfff-5256408a310a</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 10:08:44 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cw8k9kpTURBXy9mYzI3ZWRlNDFhMWEzNWZkNDRhOTVmOWNlODgyNDgxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przejechałem pół Polski &quot;prezydenckim&quot; elektrykiem. Zaskoczeń nie brakowało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/przejechalem-pol-polski-prezydenckim-elektrykiem-zaskoczen-nie-brakowalo/0be0vq4</link>
			<description>Najnowsze dane pokazują, że Polacy — powoli, bo powoli — ale przekonują się do elektryków. Czy auto na prąd może być godne prezydenta? I czy takim samochodem da się obecnie wygodnie jeździć po Polsce w bardzo długie trasy? Postanowiłem to sprawdzić.</description>
			<guid isPermaLink="false">6aa2cd58-62ee-4a92-ae0b-c58c179834aa</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 08:07:45 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TUlk9kpTURBXy85MDE3NzUyYmEyZmFjZmMwZjc0MWFkNzg3NTg2M2I4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lider firmy od AI szczerze: gdy ktoś mówi, że wie, jak to się potoczy, kłamie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/firmy-chca-przeorac-wszystko-z-pomoca-ai-wiele-z-nich-utknelo/jkn0qkw</link>
			<description>— Każdy, kto mówi, że może przewidzieć cokolwiek na temat sztucznej inteligencji w ciągu najbliższych 12-24 miesięcy, kłamie — mówi nam Matan-Paul Shetrit, Head of Developer Product z firmy Writer AI, zajmującej się wdrażaniem agentów AI. Ten brak pewności nie przeszkadza jednak w budowaniu firm, które chcą &quot;przeorać&quot; sposób, w jaki pracują biura i fabryki — od call center po hale montażowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">92f8737c-74f2-4a17-b277-b99f10660617</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 06:41:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ru3k9kpTURBXy9jZjJhOGE0NjUxNTE3NjM0MDM0MmQzODQ0YzRiM2JhZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Viktor Orban znów wywołał burzę. Zanegował rosyjski atak</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/vikor-orban-szokuje-europejskich-przywodcow-neguje-atak-rosji-na-ukraine/cb0gn68</link>
			<description>&quot;Nawet nie jest jasne, kto kogo zaatakował&quot; — w ten sposób premier Węgier Viktor Orban, negując fakt agresji Rosji, skrytykował zaangażowanie Unii Europejskiej w pomoc dla Ukrainy. Zasugerował też, że przestaje widzieć sens dalszego trwania we Wspólnocie.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa15ae4f-fc37-492a-80ce-27e67121bb7c</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 05:50:18 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yurk9kpTURBXy9kMmJlMzJjMzI3NDg0YmQ2YWMyMDVmMWU1ZmRkMTgyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest po &quot;50&quot; i od trzech lat bezskutecznie szuka pracy. Rekruterzy doradzają mu nieetyczny ruch</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolnili-go-po-50-choc-byl-inzynierem-oprogramowania-dzis-nie-chca-go-nawet-jako/p5ree3y</link>
			<description>Jest po &quot;50&quot; i od trzech lat zmaga się ze znalezieniem pracy po utracie kontraktu w AT&amp;amp;T. Po ponad trzech latach poszukiwań podejrzewa, że najlepszą szansą na znalezienie pracy może być strategia, której stosowania odmawia: kłamstwo w CV.</description>
			<guid isPermaLink="false">ecc02923-21e9-4f0f-98ef-a87bde6b67a8</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 05:36:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lIlk9kpTURBXy9lN2NlMTI2MDA2NGRhYjgwYmViZDMyMDNmODMzNzE0YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grasz w gry i możesz spędzić godziny przed ekranem? Jesteś ideałem dla współczesnego wojska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/wojsko-zabiega-o-graczy-ich-umiejetnosci-sa-bezcenne-na-obecnym-polu-walki/lbfndr6</link>
			<description>&quot;Siedzisz tylko przed ekranem i grasz w te gry. Co ty będziesz z tego miał?&quot; — usłyszał pewnie niejeden nastolatek od swoich rodziców. Wojsko da dziś wiele za takie osoby. Ich system ruchów motorycznych dłoni jest bezcenny. Tyle że to nie będzie już zabawa w &quot;Call of Duty&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">7d9066cf-e46c-431d-8622-ef33e6cdbbf8</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 05:32:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fgfk9kpTURBXy9mZDE1NDE4Yzg0ZDNmZGQ3ZDk3MjQ3MjRlMjYwYTYxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy wchodzi w nową fazę. Siedem trendów, które zmieniają zasady gry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ekspertka-o-przyszlosci-pracy-siedem-trendow-ktore-zmieniaja-wszystko/x1yfs9v</link>
			<description>Polski rynek pracy w 2026 r. będzie wyglądać inaczej niż jeszcze rok temu. Firmy rezygnują z zatrudniania juniorów, płace rozwarstwiają się na dwa bieguny, a model &quot;etat na całe życie&quot; coraz częściej zastępują mikrokontrakty i wynajmowanie zespołów na projekt. Anna Gniadek, ekspertka rynku pracy, podkreśla, że nie są to chwilowe turbulencje, lecz początek trwałej zmiany. Oto siedem zjawisk, które już dziś definiują nową rzeczywistość zawodową w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a315fb2-9410-48d9-b06b-4dc49c3433af</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pu_k9kpTURBXy9jNjMzZjAwM2I1MmQ2ZjJmYjljNmVmM2ZhMGFhZTExNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański gigant dostał karę w Europie. &quot;Pozycja absolutnie dominująca&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/apple-ukarane-w-europie-kolejny-kraj-upomina-sie-po-setki-milionow-euro/zgr9rz3</link>
			<description>Równowartość kilkuset milionów złotych musi zapłacić Apple w związku z rozstrzygnięciem jednego z czołowych europejskich krajów. To kolejny tego typu przypadek odnoszący się do nadużywania pozycji przez amerykańską firmę.</description>
			<guid isPermaLink="false">2fc1d0fe-6da5-4dab-b4ad-1ccba3f60b70</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 20:55:19 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/foSk9kpTURBXy9mZTRhZjY5MTlkNDdkZWQzODk5Zjc4ZDVkOTAxOTIwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister finansów zapowiada drugie podejście do opłaty cukrowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/weta-prezydenta-andrzej-domanski-komentuje-ruchy-karola-nawrockiego/7xnv1ws</link>
			<description>Jak rząd odpowie na weta prezydenta do kilku ustaw? Będzie ponawiał próby przeforsowania przepisów. Andrzej Domański wskazał, że z opłatą cukrową może być podobnie jak z przepisami o kryptoaktywach. Mówił też o hipokryzji Karola Nawrockiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">1da40223-d280-4488-a25d-f677a5ea1b00</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 20:15:52 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6RRk9kpTURBXy80NTgwOWFkZmI0NjQ0MWE1YTgyOTRhZDJlNTk3YWUyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa fundamentalne projekty na obradach rządu. Minister sprawiedliwości zapowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawa-o-krs-i-praworzadnosc-waldemar-zurek-zapowiada-wazny-dzien/4kvxm13</link>
			<description>Rząd we wtorek rozpatrzy kluczowe projekty ustaw: o KRS i tzw. ustawę praworządnościową. Minister sprawiedliwości i prokurator generalny Waldemar Żurek wyraził nadzieję, że oba projekty zostaną przyjęte. Jakie zmiany zakładają?</description>
			<guid isPermaLink="false">e19ab2d6-e346-4d72-9da8-83cc0e6ca4ca</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 19:44:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UIAk9kpTURBXy85MWY3OTE1OWZjMWEyODdkZTUxNWI0MzcxNGEyMTNhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ewakuacja z kopalni na Śląsku. Zdarzenie prawie tysiąc metrów pod ziemią</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wypadek-w-kopalni-pniowek-zdarzenie-prawie-tysiac-metrow-pod-ziemia/sm4m07q</link>
			<description>W kopalni Pniówek w Pawłowicach w poniedziałek pojawili się ratownicy. Pod ziemią jest dwóch górników po zdarzeniu, do którego doszło na głębokości 830 m.</description>
			<guid isPermaLink="false">54782993-8e88-49e1-b285-cde22ce4aa07</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 19:16:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5UAk9kpTURBXy8zNDg0NTU4Yzg5MzE4MzUyYTkyZDQ4OGMzZGVjNjgwMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kilkudziesięciu górników w proteście zostało pod ziemią. Wzywają ministra</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kopalnia-silesa-kilkudziesieciu-gornikow-w-protescie-zostalo-pod-ziemia/49pdrr0</link>
			<description>Górnicy protestują pod ziemią w czechowickiej kopalni Silesia. Narzekają, że ich nie objęła ustawa górnicza. Domagają się przyjazdu ministra energii Miłosza Motyki. &quot;To blokada formalna, nie decyzja rządu&quot; — tłumaczy, ale obiecuje działania.</description>
			<guid isPermaLink="false">673348b0-2c2c-4ab6-8554-46575dfe2d67</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 18:20:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XN1k9kpTURBXy80NjNmYzFmYTc1OWIwM2VlOWJmYzRkN2E0ZGM3NGJhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emerytury według Komisji Europejskiej. Idą zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytura-europejska-po-nowemu-bruksela-chce-zmian/2dljpzj</link>
			<description>Europejska emerytura ma podlegać nowym zasadom. Zmian chce Komisja Europejska. Nowe propozycje mają pomóc przyszłym emerytom zabezpieczyć swoją przyszłość finansową.</description>
			<guid isPermaLink="false">58af2210-3ee5-45c7-ae29-b8b91774047d</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 17:44:29 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jHak9kpTURBXy84NDA0MDk2MjVmYjY0NDQzOGExYzEwOTI0YjllYmU5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobre informacje dla oszczędzających. Jest decyzja resortu finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/obligacje-oszczednosciowe-po-cieciu-stop-jakie-oprocentowanie-w-styczniu-2026/bzn56g1</link>
			<description>Obniżki stóp procentowych sprawiają, że lokaty bankowe czy obligacje oszczędnościowe dają mniej zarobić. Można się było spodziewać, że w nowym roku oferta dla oszczędnych obywateli ze strony Ministerstwa Finansów będzie gorsza. Tymczasem jest pozytywne zaskoczenie — oprocentowanie przez co najmniej miesiąc pozostanie bez zmian względem grudnia. Opisujemy szczegóły.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f92d9d9-246d-465d-be17-caaa239f42ac</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:53:49 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/edDk9kpTURBXy83NjU0MGZiMmI3NzkwYzEwMjU0NTNjMjc1Y2FkN2Y4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polityczne nastroje przed świętami. Kogo popierają Polacy? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-partyjny-polityczne-nastroje-przed-swietami/gmv8pxm</link>
			<description>Koalicja Obywatelska jest na prowadzeniu w sondażach. Co się dzieje za jej plecami? Jedna z partii z podium zaliczyła spory spadek. Ciekawie jest też w okolicach progu wyborczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">91e4d529-1e0a-4dff-974c-f1d858ce299c</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:14:45 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/izxk9kpTURBXy8wMTU2ZmM1ZjA2NjM0MWQ5YmNlOTYzZWM0ZWZhNzY3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emeryci dostaną w 2026 r. 90 zł podwyżki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/czy-w-2026-r-trzynasta-emerytura-z-zus-bedzie-wyzsza/qvj0fgn</link>
			<description>&quot;Trzynastka&quot; stanowi istotne wsparcie finansowe dla milionów emerytów i rencistów. Znamy prognozowaną wysokość świadczenia w 2026 r. Jaką podwyżkę dostaną seniorzy?</description>
			<guid isPermaLink="false">ac17450f-e26e-468e-9a25-50e880882552</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 15:36:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B1kk9kpTURBXy85NTEyYjdmODdiNGVmMDVmYWQ3YTIzZjIzM2I0ZGY5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dojazdy do pracy a zwrot kosztów. Co mówią przepisy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/czy-mozna-odzyskac-pieniadze-za-dojazd-do-pracy-co-mowia-przepisy/kcxfg2w</link>
			<description>Zwrot kosztów dojazdu może stanowić realne wsparcie w obliczu rosnących kosztów codziennego przemieszczania się do pracy. Kto może na niego liczyć i w jakich sytuacjach?</description>
			<guid isPermaLink="false">1f8afa33-ff3f-4f16-94ff-e70c15ea8319</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:40:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TVsk9kpTURBXy85NDI4MWZjMWFlYmEzZWM1Y2M4OWIwN2Y4YzQzYjk5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kary za błędy w segregowaniu śmieci. Tego nie wrzucaj do niebieskiego pojemnika</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kara-to-nawet-kilkaset-zlotych-uwaga-na-pulapki/fg5fqrm</link>
			<description>Wysokie kary grożą za nieprawidłową segregację odpadów. System segregacji ma na celu oddzielanie surowców od odpadów, które nie nadają się do przetworzenia. Zasady wydają się proste, jednak niekiedy łatwo o pomyłkę. Pułapką może być np. papier lakierowany.</description>
			<guid isPermaLink="false">00b20503-0bea-4270-9e14-15864f2fede0</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:15:21 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Adk9kpTURBXy83NzEzOTE3YWJkMDhjYjZiZGRhNmZiMTQ0ZWJjMTMzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nowa normalność&quot; w handlu. Niemiecki eksport mocno cierpi przez amerykańskie cła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/cla-usa-uderzaja-w-niemiecka-motoryzacje-eksport-aut-mocno-w-dol/fvvexbw</link>
			<description>Nowe dane przytaczane przez Reuters pokazują, że amerykańskie cła mocno uderzyły w niemiecką branżę motoryzacyjną — i mogą zmienić dotychczasowy model handlu z USA. Według najnowszego badania niemieckie eksport aut do Stanów Zjednoczonych znacząco spadł, co może mieć konsekwencje nie tylko dla producentów samochodów, ale też całej gospodarki eksportowej w Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1546289f-ae63-4573-ac22-31416fe03372</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:46:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QJhk9kpTURBXy8yMmFiODViNDNjNGZmYjJkMjMxMjYwZjUwZDVjMWZhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdańsk nie może przejąć budynku konsulatu Rosji. Sprytny ruch Moskwy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/gdansk-nie-przejmie-budynku-konsulatu-rosji-oto-powod/xkdyhwc</link>
			<description>Ambasada Federacji Rosyjskiej poinformowała w piśmie do gdańskiego magistratu, że w budynku dotychczasowego konsulatu przy ul. Stefana Batorego pozostanie pracownik administracyjno-techniczny ambasady. Wiceprezydent Gdańska Emilia Lodzińska przekazała, że w związku z tym miasto nie będzie mogło przejąć nieruchomości, mimo decyzji polskiego MSZ o zamknięciu konsulatu.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa751f00-ec9a-4a11-aaf4-ecd0b41be1e8</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:38:31 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fb4k9kpTURBXy82NjY3NDhhMDY4ZGYwNmNlYzQyODRlMTg1YWY1MWVlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świąteczny koszyk Polaków. Żywność coraz droższa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiateczny-koszyk-polakow-zywnosc-coraz-drozsza/79l5tqs</link>
			<description>73 proc. ankietowanych uważa, że ceny żywności w okresie świątecznym będą wyższe niż w zeszłym roku — wynika z najnowszego badania platformy Glovo. Co ciekawe, tylko 18 proc. badanych Polaków przyznaje, że decyduje się na zakupy spożywcze online z powodu braku czasu na wyjście do sklepu.</description>
			<guid isPermaLink="false">71ef136d-b5bc-46f3-99ee-824e91f54c1c</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:18:02 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PNyk9kpTURBXy81MDk4ZTk5NjdlN2YwYTFlNGRhYjRkZTA4ZjEzMDNmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdelegalizować partię Brauna? To sądzą Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/delegalizacja-partii-grzegorza-brauna-wyniki-dziela-polakow/fjp4wyw</link>
			<description>Prawie połowa Polaków popiera delegalizację Konfederacji Korony Polskiej, partii kierowanej przez Grzegorza Brauna. Tak wynika z sondażu SW Research przeprowadzonego na zlecenie &quot;Rzeczpospolitej&quot;. Wyniki badania jasno pokazują, że temat budzi duże emocje i dzieli opinię publiczną.</description>
			<guid isPermaLink="false">5549ef97-ebb6-4600-af1b-c3938d0dd85f</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:54:25 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ecqk9kpTURBXy9mMzI4YmViZDk4ZmZmODdiZTI2NGViYmQ2ODM2NGJiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konflikt w NBP zażegnany. Członkowie zarządu odzyskali władzę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/konflikt-w-nbp-zazegnany-tak-sie-zakonczyl/27lstkb</link>
			<description>Trzech członków zarządu Narodowego Banku Polskiego, którzy 9 grudnia utracili nadzór nad kluczowymi departamentami, ponownie objęło swoje stanowiska. Jak wynika z najnowszej struktury organizacyjnej opublikowanej przez NBP, sytuacja w banku centralnym została ustabilizowana. Rzecznik prasowy NBP Maciej Antes potwierdził, że konflikt w zarządzie został rozwiązany.</description>
			<guid isPermaLink="false">e192b364-95e2-4aa3-8ad7-285aadc486aa</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:53:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ewvk9kpTURBXy81M2EzMmIwMGFkMTEwNWM4NmVkNDlkNTY0MzgxNDA3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najdrożej od maja. Fatalne wieści ze sklepów [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/koniec-promocji-znow-podwyzki-w-sklepach/zweyt1n</link>
			<description>Zeszłotygodniowy spadek cen można uznać za efekt świątecznych promocji. Tym razem mamy niestety bardzo poważną podwyżkę w sklepach. Koszyk podstawowych produktów kosztuje już niemal 106 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b7a9488-9824-45c7-a817-61c4778de2f6</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:54:30 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Juk9kpTURBXy83NTg1NTJhNTkxMjEzMWJkMWM3YTA4ZDE2MTBjZjdhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Więcej zapłacisz za mieszkanie i dom w 2026 r. Zobacz, jak to wygląda w twoim mieście</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/wlasciciele-mieszkan-i-domow-zaplaca-wiecej-podwyzki-podatku-od-2026-roku/b33svly</link>
			<description>Masz mieszkanie, dom, działkę lub nieruchomość związaną z prowadzoną działalnością gospodarczą? To najprawdopodobniej w 2026 r. zapłacisz wyższy podatek od nieruchomości. Sprawdziliśmy stawki, jakie będą obowiązywały w 16 największych miastach w Polsce. Jedynie w Kielcach nie będzie podwyżki.</description>
			<guid isPermaLink="false">3313fc16-31bb-47b7-84cd-3850ef1ce075</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:15:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DL_k9kpTURBXy85OWJmOWZmYmRiYzgzMmJkNDRiNzRlN2EyZWRlMzE0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja na rynku e-papierosów. Tego zakazu jednak nie będzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/znikajacy-zakaz-dla-wielorazowek-jeszcze-w-czerwcu-byl-dzis-go-nie-ma/77d81gc</link>
			<description>Ministerstwo zdrowia planuje szerokie ograniczenia w handlu e-papierosami, woreczkami i innymi produktami z nikotyną. W projekcie zniknął jednak jeden ważny dla branży zakaz, z którym całkiem niedawno walczyła branża e-papierosów. Chodzi o smakowe płyny.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f73bb1b-a670-44ad-987c-6462dec8d601</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:08:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HSWk9kpTURBXy8zNDk2YTBiMTJmYWZmYTlmN2VlYTY4ZjczYmI4NWViOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz JDG i myślisz o spółce z o.o.? Zobacz, jakie będą skutki przekształcenia i koszty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/przeksztalcenie-jdg-w-spolke-z-oo-kiedy-warto-i-ile-to-kosztuje/st1sxj4</link>
			<description>Biznes rośnie, a ty masz nadal jednoosobową działalność gospodarczą? Z różnych względów warto pomyśleć o przekształceniu JDG w spółkę z o.o. Nie jest to trudne, ale ma swoje konsekwencje podatkowe. Trzeba też za to zapłacić. Wyjaśniamy, ile.</description>
			<guid isPermaLink="false">921624a2-52a2-46de-92bd-4b1c828553a5</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/STPk9kpTURBXy85MTFhNDU3ZGYwMmU1YmFkNTIzMjM0NmZmOGU4YWExYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miasta przyjazne oddychaniu. Oto kto najlepiej poradził sobie ze smogiem w ciągu dekady [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kto-wygrywa-ze-smogiem-tak-to-wyglada-w-16-miastach-ranking/31br4x5</link>
			<description>Gdy w 2015 r. padało słowo &quot;smog&quot;, na myśl pierwszy przychodził Kraków. A jak jest obecnie? W Business Insiderze sprawdziliśmy, kto jest liderem pod względem czystości powietrza oraz kto poczynił największe postępy w ciągu dekady. A także wskazujemy dwa miasta, gdzie sytuacja w ciągu 10 lat się pogorszyła. Sprawdź na wykresach i w tabelach, czy intuicja dobrze ci podpowiada.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3bf8aac-76ba-4de5-a9bc-26a4b3db9b31</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zb3k9kpTURBXy9iYWU4OWQwOGEzZDYwMzU2Yjk4MzEyOWQwODA5MjljZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z fuzją Banku Pekao i PZU? Jest oficjalny komunikat w sprawie terminu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/fuzja-pzu-z-bankiem-pekao-odlozona-znamy-nowy-deadline-dla-transakcji/xrh8zsw</link>
			<description>Bank Pekao oraz PZU zdecydowały o wydłużeniu terminu na przeprowadzenie planowanej reorganizacji grupy kapitałowej. Bank Pekao w oficjalnym komunikacie poinformował o nowym terminie potencjalnej transakcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">20b135e0-c10a-4f9f-94b1-cd32589e774a</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:34:37 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/inlk9kpTURBXy80MDViYTFiZTJkYWE4YmViYzVmODEyMTliYjliYTI5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS szykuje zmianę od 2026 roku. Pojawi się nowy obowiązek dla pracujących</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zus-wprowadza-nowy-tytul-do-ubezpieczen-od-2026-r-kogo-dotyczy/fyl9hnz</link>
			<description>Od 2026 r. ZUS wprowadza nowy tytuł do ubezpieczeń: 24 00. Marynarzy pracujących na morzu czekają istotne zmiany w zakresie ubezpieczeń społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">18792b7e-d69e-4ea3-9109-6da61cc2f32e</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:10:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QqWk9kpTURBXy85NDMyYzFmOTk5YmQzZDc4YjE2ZGIwZGQwYjI5MmMzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkańcy bloków odkrywają nowy sposób na tani prąd. To ma być energetyczna rewolucja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/ceny-energii-jak-obnizyc-rachunki-za-prad-niemcy-znalezli-sposob/bbk3qvj</link>
			<description>Domowe źródła energii odnawialnej są niedrogie i łatwe w instalacji, a także obniżają rachunki za prąd. Oto, czego można się nauczyć z ich rosnącej popularności w Niemczech — pisze portal dw.com.</description>
			<guid isPermaLink="false">0111e524-6171-4e05-9078-fa2f48e19b8a</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 17:37:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5qzk9kpTURBXy80MzMyYzg0NGI1MmJiZGU2MjAyMzIzOWM4NmE5N2M3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W tym mieście żyje się najlepiej. Nowy światowy ranking nie pozostawia złudzeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ranking-miast-ktore-jest-najlepsze-do-zycia-oto-wyrazny-lider/h88vnyp</link>
			<description>Które miasto jest najlepsze do życia? W najnowszym światowym rankingu &quot;Location Ratings&quot; 2025-2026 w pierwszej dziesiątce znalazły się tylko miasta europejskie. Z kolei w pierwszej 50-tce jest aż 38 miast położonych w Europie. Lider nie należy do tanich miejsc do życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">5366eb07-bfbd-4e85-99b5-a1dffb93f3ec</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:47:44 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4msk9kpTURBXy9mODM4MWQ0NjI1NDgxMTc4MWZmMmVjYTI3MjVmZjg4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>450 km nowoczesnych linii energetycznych. Są na to pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/450-km-nowoczesnych-linii-energetycznych-pomoga-w-rozbudowie-oze/esc2rzb</link>
			<description>Na terenie działania Enea Operator, czyli w woj. zachodniopomorskim, wielkopolskim, kujawsko-pomorskim, lubuskim i części pomorskiego pojawi się wkrótce więcej maszyn i robotników. Będą kłaść zupełnie nowe linie energetyczne i stawiać nowoczesne stacje energetyczne niezbędne przy rozproszonej produkcji energii. Inwestycja pochłonie 1,5 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">96e1f644-4927-49fd-ad07-2ae0f4262cae</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:26:11 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CWFk9kpTURBXy9jYTMwYmNmNTgzMjQwNmQyMWI1ODAwMjQwNDBmZGJmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska mieszkaniowa mapa się rozjeżdża. Dlaczego w 2026 wygrywać będą miasta, nie „rynek”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-mieszkaniowa-mapa-sie-rozjezdza-dlaczego-w-2026-wygrywac-beda-miasta-nie-rynek/wgzzmxc</link>
			<description>Jeszcze kilka lat temu łatwo było mówić o „rynku nieruchomości” w skali kraju. Dziś ten skrót myślowy coraz mniej pasuje do rzeczywistości. W 2026 roku będziemy obserwować nie jeden rynek, lecz wiele równoległych – różniących się między miastami, a często także między dzielnicami w obrębie jednego miasta. Decydować będą migracje, demografia i to, jak praca zdalna przeprojektowała codzienność – nie tylko klientów, ale też całych lokalnych gospodarek.</description>
			<guid isPermaLink="false">755894e9-a0a5-4d90-8006-7909dc74e4ef</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:01:49 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7lNk9kpTURBXy9mODE4NmIyNTlhN2E4ZjFiMWI1YWY0OGFlYTk1NGZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk rozmawiał z Wołodymyrem Zełenskim. &quot;Jesteś bohaterem nie tylko w Ukrainie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wolodymyr-zelenski-w-polsce-rozmawial-z-donaldem-tuskiem/196xr10</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski w obecności premiera Donalda Tuska podziękował  narodowi polskiemu za &quot;znaczące wsparcie od początku wojny&quot;. Przyznał, że kwestia wykorzystania zamrożonych rosyjskich aktywów jest &quot;obecnie najważniejszym tematem&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d559e19-a889-4edf-9f1b-20fb82c14a3f</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 15:56:48 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AX6k9kpTURBXy84OGZjYThlYjY1MDk5NGFmNDk5NDVjNWFkNDEwN2RkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AVÈNE TOLÉRANCE – niezawodna ulga dla skóry nadwrażliwej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/avene-tolerance-niezawodna-ulga-dla-skory-nadwrazliwej/wq9ed42</link>
			<description>Skóra nadwrażliwa potrafi reagować na każdy, nawet najmniejszy bodziec – od zmian temperatury, przez nadmierne dotykanie, po kontakt z niedostosowanymi dla niej kosmetykami pielęgnacyjnymi. Napięcie, pieczenie, swędzenie czy nagłe zaczerwienienia stają się codziennym wyzwaniem. Gama Avène Tolérance została stworzona właśnie z myślą o osobach z obniżonym progiem tolerancji, oferując ultradelikatne formuły, które koją, chronią i wspierają naturalną równowagę skóry w najbardziej wymagających momentach.</description>
			<guid isPermaLink="false">e59d8170-8003-4582-8489-d7701164dce9</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 15:45:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/67Xk9kpTURBXy9kYmFhY2ExOTA1NGQ5ODE4OWQ1NDUxMzNkZGMzNzI2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>MON podpisał umowy na miliardy złotych. Sprzęt dostarczą dwa kraje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polskie-wojsko-dostanie-nowy-sprzet-z-dwoch-krajow-umowa-na-miliardy-zlotych/qmrvq3v</link>
			<description>Turecki Aselsan dostarczy zautomatyzowany system rozpoznawczo-zakłócający dla polskiego wojska. Do tego w piątek podpisane zostały umowy ze szwedzką i polską firmą. &quot;Budujemy zintegrowaną odpowiedź na wszystkie zagrożenia&quot; — skomentował wicepremier Władysław Kosiniak-Kamysz</description>
			<guid isPermaLink="false">06481998-4885-4f0e-9437-a1dbb87bac3d</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:59:35 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l0vk9kqTURBXy9hZWE5ODk4MTlmNDhkMTAzYmY4N2E2YzczM2UzNzA0Yi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w prawie na pełnych obrotach. Sejm goni, prezydent hamuje [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawowy-rollercoaster-sejm-przyspiesza-prezydent-wetuje-i-podpisuje-najwazniejsze/5bqvej8</link>
			<description>To był legislacyjny maraton. Z jednej strony posłowie znowu przyspieszyli pracę i przyjęli kilka ważnych ustaw. Wiele z nich trafi już na biurko prezydenta. Podobnie jak te, do których Senat nie wniósł uwag. Znowu jednak nie ma pewności, czy zostaną podpisane. Ostatnio Karol Nawrocki zawetował trzy ustawy, ale z drugiej strony 15 podpisał. Oto podsumowanie 30 najważniejszych zmian, które wkrótce odczują Polacy.</description>
			<guid isPermaLink="false">552eb31e-6969-4a6c-bedc-0d5143ce1315</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:55:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WE7k9kpTURBXy8xMGJlMzNmMGMzMzc0YmJjYjY1N2I1MTcwZWJlNDVlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z tankowaniem przed świętami? Mamy najświeższe prognozy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-na-swieta-prognozy-ekspertow/ydj1vfc</link>
			<description>Ropa naftowa na giełdzie w Londynie kosztuje poniżej 60 dol. za baryłkę. Do tego dochodzi mocna, polska waluta. To będzie mieć przełożenie na ceny paliw na stacjach w Polsce. Eksperci już zauważają, że benzyna w cennikach rafinerii jest najtańsza od czerwca 2021 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">cd868471-1966-49b0-9b30-07da690bdaaf</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:50:06 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LkNk9kpTURBXy8xZjJjNzE5YjY3ZDIxNjVlN2Q1NDlhZDU2MDdhNzc4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nowe wersje amunicji krążącej&quot;. Polski, dronowy gigant podpisał umowę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dronowy-gigant-wb-electronics-i-siec-lukasiewicz-zaczeli-wspolprace-nowe-wersje/xqbw8vp</link>
			<description>Sieć Badawcza Łukasiewicz to polski naukowy gigant, który instytuty ma w 12 miastach w całej Polsce. Grupa WB to natomiast prywatny, polski lider produkcji dronów. Oba podmioty będą teraz współpracować w celu unowocześnianiu produktów zbrojeniowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb1d325e-29f8-43c7-b739-5daf7d1bd690</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:43:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DjPk9kpTURBXy9kMGJmZmEwNjVmYzNiZTYxYjhmODhiNmNhZTAyMWY3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes NBP napisał list i skrytykował zmiany proponowane przez rząd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nbp-bedzie-dalej-mial-straty-jest-list-prezesa-adama-glapinskiego/vkhqb54</link>
			<description>Narodowy Bank Polski w ostatnim czasie nie mógł się pochwalić zyskami i tym samym nie mógł wesprzeć finansowo budżetu państwa. Prezes NBP nie wyklucza, że tak będzie też w kolejnych latach. Wskazuje, od czego to zależy i krytykuje pomysły na zmiany dotyczące m.in. tego aspektu działalności banku.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8c38b7f-4c82-4e5a-97e9-fed919ab2ef7</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:13:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GOuk9kpTURBXy81NjI2OWMwOGU1Njk3NWEzMDU3YjljNTIwMWYyMDhmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wigilijny hit podrożał o ponad 22 proc. Mamy najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-podrozal-koszyk-wigilijny-znamy-odpowiedz/bj9m04q</link>
			<description>Tuż przed świętami na listach zakupów pojawiają się m.in. wigilijny hit — karp, a także mąka na wypieki, masa makowa, ryby, bakalie, grzyby suszone czy kapusta. Jak wyglądają ceny produktów wigilijnych w porównaniu do ubiegłego roku? Sprawdzili to analitycy aplikacji PanParagon. Wiemy też, ile Polacy wydają na świąteczne podróże.</description>
			<guid isPermaLink="false">4eeea641-f0fc-41f4-aea8-9fd3b6d87f32</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:01:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g-gk9kpTURBXy82ZjgxYmJiZDcxODllMDIwNGE3N2RiZDA3YTllM2E0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryptoaktywa 2.0. Co zmienia poprawka przyjęta przez Sejm?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-przyjal-ustawe-o-kryptoaktywach-20-jej-los-w-rekach-prezydenta/0ywzet6</link>
			<description>Sejm uchwalił ustawę o kryptoaktywach 2.0. Większość głosowała za. Posłowie przyjęli też jedną poprawkę do ustawy, zgłoszoną przez posłów Polski 2050. Chcieli oni jednak dużo dalej idących zmian, które nie powodowałyby nadregulacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">897f9b8f-35f0-4164-931b-be27497fcd0a</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:31:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XsBk9kpTURBXy9hYmVjMTBlZDk3NThmMjRhNGRiZDBiYmViZDgyYTkxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek od spadków i darowizn. Karol Nawrocki dał zielone światło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-oglasza-zmiany-nowe-zasady-spadkow-i-darowizn-od-2026-r/p1l3js4</link>
			<description>Karol Nawrocki podpisał nowelizację ustawy o podatku od spadków i darowizn — poinformowała kancelaria prezydenta. Zmiany Co to oznacza dla podatników?</description>
			<guid isPermaLink="false">53320b96-9477-498f-9759-3cce0ad44bd0</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:29:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zuZk9kpTURBXy84ZjIxMDkyNTkxZTIwZDA3YjAxNDFhYjZlODM2YmU0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wizyta Zełenskiego w Polsce. Karol Nawrocki: Nasz wysiłek nie został doceniony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wolodymyr-zelenski-w-polsce-karol-nawrocki-nasz-wysilek-nie-zostal-doceniony/xvles7g</link>
			<description>Polacy odnoszą wrażenie (...), że nasz wysiłek i wielowymiarowa pomoc Ukrainie nie spotkały się z należytym docenieniem — stwierdził prezydent Karol Nawrocki podczas konferencji z odwiedzającym Polskę prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim. Zapewniał również o wsparciu Ukrainy ze strony Polski w walce z rosyjską agresją. Mówił też o udziale Polski w przyszłej odbudowie Ukrainy oraz projekcie hubu gazowego. Prezydent Ukrainy odniósł się do tych wypowiedzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">e4915e6e-5f1f-4b68-84ec-5b9d86edc1a9</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 11:34:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uA6k9kpTURBXy9hMmUzMDcxYWQxMDNmMGQ4ZDA4YzdiZTZjZjZhOGU0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Walka z nielegalnymi treściami w internecie. Nowe prawo w rękach prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/blokowanie-tresci-w-internecie-pod-pelna-kontrola-sadu-prezydent-zdecyduje-o-wejsciu/y53xfnw</link>
			<description>Decyzje o blokowaniu nielegalnych treści w internecie nie będą miały rygoru natychmiastowej wykonalności. Tak zdecydował Sejm, popierając poprawki Senatu do ustawy wdrażającej unijny akt o usługach cyfrowych. By nowe prawo weszło w życie, musi je jeszcze podpisać prezydent Karol Nawrocki.</description>
			<guid isPermaLink="false">22cfd8bc-460e-4996-8639-be1fb26ab62c</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 11:13:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WIak9kpTURBXy9lY2RmZDFiNTZiMDM0NzYwMzdkMzlhNTc1YmRkMjE0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mocne słowa Donalda Tuska po decyzji w sprawie rosyjskich aktywów. &quot;Koniec, kropka&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/mocne-slowa-donalda-tuska-po-szczycie-ue-w-sprawie-ukrainy-chodzi-o-rosyjskie-aktywa/csqgte9</link>
			<description>Ukraina odda Unii Europejskiej środki z unijnej pożyczki dopiero w momencie, gdy otrzyma reparacje sfinansowane z zamrożonych rosyjskich aktywów — zapowiedział w piątek premier Donald Tusk, komentując ustalenia zakończonego w Brukseli szczytu UE. Szef polskiego rządu podkreślił, że jest w pełni przekonany, iż wypracowane rozwiązanie odpowiada postulatom zgłaszanym m.in. przez Polskę.</description>
			<guid isPermaLink="false">9edc7a8d-d2a5-4786-9595-b12248357f8b</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:41:41 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_krk9kpTURBXy9mN2EzNDlmOTlhYjZiYTIzNzRkOWYyMDgwMzliNmE5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa mln zł na edukację dzieci i młodzieży przeciw dezinformacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dwa-mln-zl-na-edukacje-dzieci-i-mlodziezy-przeciw-dezinformacji-fundacja-pzu/9kyhrr1</link>
			<description>Fundacja PZU rozpoczyna konkurs grantowy &quot;Postaw na #CzystyPrzekaz&quot;, adresowany do organizacji społecznych prowadzących inicjatywy edukacyjne odpowiadające na wyzwania współczesnej przestrzeni informacyjnej. Na realizację projektów przeznaczono łącznie dwa mln zł. Patronat nad konkursem objęła Ministra Edukacji Narodowej Barbara Nowacka.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9ae5dc8-d651-4924-988e-6652637efc20</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:30:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/reNk9kpTURBXy81MjYyMDBhYTYxZTNlMDI5ZjhiOTFkOWMyYjFiYjA5ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet tyle może kosztować nowy trener najbogatszego klubu w Polsce. Zawrotna suma</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nawet-tyle-moze-kosztowac-nowy-trener-najbogatszego-klubu-w-polsce-zawrotna-suma/twfnv2y</link>
			<description>Legia Warszawa oficjalnie ogłosiła zatrudnienie Marka Papszuna jako nowego szkoleniowca pierwszego zespołu. Przegląd Sportowy Onet donosi, że utrzymanie sztabu szkoleniowca może kosztować fortunę. Jednocześnie klub zapowiedział istotne zmiany w strukturach zarządczych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f951a9dd-5687-43fa-8f21-8947e4606617</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:18:05 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W52k9kpTURBXy83NjJlNmY0MmYyYzkzNDY3Mzc1ODExNDEyMGY5MzVmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiemy kiedy rusza świąteczna promocja. Potrwa wyjątkowo długo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/tansze-paliwo-na-orlenie-rusza-promocja-na-swieta/g4eemnb</link>
			<description>Orlen rusza z nową edycję świąteczno-noworocznej promocji na swoich stacjach benzynowych W tym okresie kierowcy za paliwo zapłacą mniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">918649ef-d879-4180-bd1e-96e2e8b6e983</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:10:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RVNk9kpTURBXy81OGYwYzA1ODdkMmQxYjg4ZTkyMmJmN2Q2NTA1NmZjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budować będzie łatwiej. Karol Nawrocki podpisał ważną nowelizację ustawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wazne-zmiany-zasad-w-prawie-budowlanym-prezydent-karol-nawrocki-podjal-decyzje/hvlsyqg</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał nowelizację Prawa budowlanego, która znacząco rozszerza katalog inwestycji niewymagających uzyskania pozwolenia na budowę. O decyzji głowy państwa poinformowała w czwartek Kancelaria Prezydenta. Zmiany przewidują, że w przypadku wielu obiektów wystarczające będzie jedynie zgłoszenie projektu, co ma uprościć procedury i skrócić czas realizacji inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">503ab60d-96bd-4cac-93c0-1d5a2740dacd</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:09:30 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hAuk9kpTURBXy9mOWRkYzc4MTVhOTBmYWNiNzA5YWIwYTc4NTBjNzQ2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z rosyjskimi aktywami? UE wybiera ostrożność: przyznaje Ukrainie 90 mld euro pożyczki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pozyczka-dla-ukrainy-zamiast-rosyjskich-aktywow-unia-wybrala-ostroznosc/krl3exq</link>
			<description>Co dalej z zamrożonymi aktywami Rosji w UE? Europejscy przywódcy podjęli decyzję. W piątek nad ranem uzgodnili udzielenie Ukrainie pożyczki w wysokości 90 mld euro na najbliższe dwa lata. Decyzja, podjęta po wielogodzinnych rozmowach na szczycie w Brukseli, ma wesprzeć Kijów na froncie i wzmocnić jego pozycję przy przyszłych negocjacjach pokojowych. Rosyjskie pieniądze pozostaną jednak w Europie. Agencja Blomberg podała powody tej sytuacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">792392a9-dffe-43a1-956f-7d137904c938</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 09:34:57 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xbZk9kpTURBXy9kNDMxMzFjZjA2NjFkMzQwMTEyOGMxZTU3MzhjZmZmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy zwalnia, ale bez paniki. Polacy na razie nie boją się o zatrudnienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/trzeci-rok-spadkow-zatrudnienia-mimo-to-nastroje-pracownikow-pozostaja-stabilne/xpkrw47</link>
			<description>Na rynku pracy widać oznaki schłodzenia — firmy ograniczają liczbę etatów, a ofert pracy na portalach rekrutacyjnych jest mniej niż wcześniej. Skala tego zjawiska pozostaje jednak umiarkowana i, co istotne, nie znajduje odzwierciedlenia w pogorszeniu nastrojów pracowników. Jak zauważa piątkowy &quot;Puls Biznesu&quot;, Polacy nie odczuwają dziś narastającego lęku o stabilność zatrudnienia, mimo że dane statystyczne pokazują spadek liczby miejsc pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6f37d3f-d727-49f5-95f2-4168f97d0082</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 09:24:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WSQk9kpTURBXy9jMDA4MjFhYTM5NTczZTU5NzYxNGNlNjEwZTU3NmMyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podszywają się pod hotele w Zakopanem. Jest ostrzeżenie przed oszustami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wycieki-danych-turystow-na-podhalu-jest-ostrzezenie-przed-oszustami-w-zakopanem/kep2mr4</link>
			<description>Turyści planujący pobyt na Podhalu stali się celem zorganizowanego oszustwa internetowego. Jak informuje &quot;Tygodnik Podhalański&quot;, przestępcy podszywają się pod popularne obiekty noclegowe w Zakopanem, Kościelisku i Bukowinie Tatrzańskiej, wysyłając gościom wiadomości z prośbą o dokonanie płatności. Coraz więcej wskazuje na to, że źródłem problemu było włamanie do systemu rezerwacyjnego, z którego korzystają hotele i pensjonaty w całej Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">460ec872-5945-4068-ba7f-5813179ae8b6</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:38:57 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e13k9kpTURBXy80YjM2ZTVhNTZiZmViODBiZDE0ZTZlYmVjYzUxMjcxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE zdecydowała o rosyjskich aktywach dla Ukrainy. Człowiek Putina nie krył radości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/ue-nie-przekaze-rosyjskich-aktywow-ukrainie-jest-reakcja-z-kremla/lctyfxz</link>
			<description>Specjalny wysłannik Władimira Putina ds. inwestycji i współpracy gospodarczej Kiriłł Dmitrijew z zadowoleniem przyjął decyzję unijnych przywódców dotyczącą finansowania pomocy dla Ukrainy. Mimo to ostro skrytykował przy tym władze UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">d59c0d03-0fbe-448f-a2b1-4a0b2d02d4ed</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:16:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ql7k9kpTURBXy81Nzk5MTJiZTQxNDM3MjE2MmM1NGRjMzllNzY4YzQyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Aż 40 dni wolnego w 2026. Kiedy najlepiej wziąć urlop?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/urlop-w-2026-roku-sprawdz-jak-kilka-dni-wolnego-zamienic-na-dwa-tygodnie/bqdyxkb</link>
			<description>Rok 2026 nie będzie tak łaskawy dla pracowników, jak 2025. Długich weekendów będzie mniej, a część świąt przypadnie w soboty lub niedziele. Wciąż jednak da się zaplanować urlop tak, by z kilku dni wolnego zrobić nawet dwa tygodnie odpoczynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e92c9968-32ee-4576-876f-e44dae72d388</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l12k9kpTURBXy9jNGJjNGI4NGNlNDJhYjg3ZTY0Y2RlYTg0MDFhMTEyNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważny wojskowy ostrzega: NATO niegotowe na długotrwały konflikt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wiceadmiral-ostrzega-przed-slaboscia-nato-nie-mamy-dzis-odpornosci/cc1bvjn</link>
			<description>Siły zbrojne państw NATO nie są dziś wystarczająco odporne, by prowadzić długotrwały konflikt zbrojny — ostrzega jeden z najwyższych rangą dowódców wojskowych Sojuszu. W rozmowie z agencją Bloomberg wiceadmirał Mike Utley z brytyjskiej Royal Navy podkreśla, że choć NATO dysponuje większymi możliwościami militarnymi niż Rosja, to brakuje mu zdolności do ich utrzymania w warunkach przedłużającej się wojny.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bc6fbaf-8670-4b5c-98b8-a278810e321e</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 06:25:22 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g4Vk9kpTURBXy8wNmRhMzBjYjAzZjMzN2NlMjU5Y2YyYTIyNTI2MDJhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE dyskutowała o przekazaniu rosyjskich aktywów Ukrainie. Jest decyzja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rosyjskie-aktywa-ue-nie-trafia-do-ukrainy-podjeto-inna-decyzje/wqlvs4p</link>
			<description>Nocne negocjacje podczas unijnego szczytu w Brukseli przyniosły zwrot w sprawie dalszego finansowania Ukrainy. Wygórowane — zdaniem wielu stolic — warunki stawiane przez Belgię w zamian za zgodę na wykorzystanie zamrożonych rosyjskich aktywów wzbudziły poważne wątpliwości wśród przywódców państw UE. W efekcie zdecydowano o innym scenariuszu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5370eb14-482f-4806-b68d-48b37a3c2ebd</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:38:15 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gpek9kpTURBXy9iMmIwN2FlMWZkN2VhNmM2MDYxOTgyM2ZhZGI0YzI1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy biorą kredyty jak nigdy wcześniej. Ale za rekordem kryje się drugie dno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rekordy-na-rynku-hipotek-wiemy-co-naprawde-napedza-polskie-kredyty-mieszkaniowe/hb4256v</link>
			<description>Rok 2025 na rynku kredytów mieszkaniowych to czas wielkich zmian i historycznych wyników. Przeciętny kredytobiorca mierzy się z nową rzeczywistością, w której jego możliwości finansowe w banku wyraźnie wzrosły. Choć rządowy program &quot;Bezpieczny kredyt 2 proc.&quot; przeszedł już do historii, Polacy podpisują umowy na sumy, które biją dotychczasowe rekordy. Jednak teraz sprawa nie jest aż tak prosta i statystyki wymagają odpowiedniej interpretacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca0cda99-2bcd-46ed-b826-eaa59f147c73</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:38:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RwDk9kpTURBXy80MjRiOWRiYTBlYjcxZjE2MDQ3M2EyNGM0MWQ2M2NlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
