<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Pozwolenie na budowę elektrowni jądrowej. Wniosek w języku polskim opóźni termin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pozwolenie-na-budowe-elektrowni-jadrowej-wniosek-w-jezyku-polskim-opozni-termin/v4wf3gn</link>
			<description>W 2027 r. chcielibyśmy złożyć wniosek o pozwolenie na budowę pierwszej elektrowni jądrowej — poinformował w środę prezes spółki Polskie Elektrownie Jądrowe Marek Wiszczyk. Dodał, że w przyszłym roku spółka ubiegać się będzie też o tzw. zezwolenie atomowe. Pierwszy prąd z polskiej elektrowni jądrowej ma popłynąć za 11 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8edfa1c-d401-4534-9861-12a03899351b</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 19:43:28 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qxVk9kpTURBXy8wMDhkN2QzMTg3NDc0MjY4MzQzY2VkZWNlNzQzZjJmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundusze unijne zamiast na zatrudnienie pójdą na obronność. Polska skorzysta na zmianach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/fundusze-unijne-zamiast-na-zatrudnienie-pojda-na-obronnosc-polska-skorzysta-na/gy7pfms</link>
			<description>Parlament Europejski i duńska prezydencja w środę uzgodniły ostateczny kształt przepisów pozwalających na wykorzystanie pieniędzy z polityki spójności na nowe priorytety UE. Chodzi o obronność i ochronę wschodniej granicy Unii, na czym skorzysta m.in. Polska. Zmiana dotyczy obecnej perspektywy budżetowej, a więc lat 2026 i 2027.</description>
			<guid isPermaLink="false">c86c4597-ee5e-4fd4-a5d8-be965a27206c</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 18:05:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uQSk9kpTURBXy85MjQyNWJhNDgwMWUwYWY5MDNlZTA0ODcxMzI5MDk4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takie mają być cła USA na Unię Europejską. Nieoficjalne informacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/takie-maja-byc-cla-usa-na-unie-europejska-nieoficjalne-informacje/drjdvs4</link>
			<description>Według dyplomatów poinformowanych o negocjacjach, Unia Europejska i Stany Zjednoczone zmierzają w kierunku porozumienia, które ustanowiłoby 15 proc. cło na większość produktów — podaje Bloomberg. Taką samą wysokość ceł wynegocjowała z USA Japonia i zostało to zaakceptowane przez prezydenta Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">adce181b-82e6-4bfa-8db8-13351b15b51a</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 16:41:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DJ_k9kpTURBXy8yY2UwZjFhZDU0NzFkZWI1OWY3NTRmMTM3ZWNkNzM4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orange i T-Mobile z zarzutami. Kary mogą pójść w miliardy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orange-i-t-mobile-z-zarzutami-kary-moga-pojsc-w-miliardy/mkys0qx</link>
			<description>Prezes UOKiK postawił zarzuty Orange i T-Mobile w związku z prezentowaniem cen rabatowych, tak jakby były standardowymi — podał Urząd. Operatorzy nie informowali, że by dostać niższą stawkę, należy spełnić dodatkowe warunki np. wyrazić zgody marketingowe. Kary mogą dojść do 10 proc. ubiegłorocznego obrotu, co w przypadku Orange oznaczałoby ponad miliard złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">13127fc4-17bf-4eca-88d0-6812119c3533</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 16:31:07 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HMxk9kpTURBXy8wYWE5YmU4YmExNzNkMGQzYzU5MzVlMTVkNWY0NWE0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakaz bezpłatnych staży. Ministerstwo szykuje wielkie zmiany w prawie pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zakaz-bezplatnych-stazy-ministerstwo-szykuje-wielkie-zmiany-w-prawie-pracy/4e2rc1n</link>
			<description>Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej (MRPiPS) rozpoczęło prace nad przepisami zakazującymi bezpłatnych staży. W środę w resorcie odbyły się prekonsultacje, których celem było zebranie głosów organizacji młodzieżowych i studenckich, społeczeństwa obywatelskiego i instytucji publicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc16102f-e5a9-4078-92ee-1315ba59a62d</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 15:40:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/55Hk9kpTURBXy84ZGQ4OWY3ZmEyMDdjZGFkOTQyNzY2NDhmNWQxMGQzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto dawał lepszy "socjal": PiS czy KO? Polacy ocenili [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kto-dawal-lepszy-socjal-pis-czy-ko-polacy-ocenili-sondaz/jsg89m0</link>
			<description>Znaczący wzrost wydatków socjalnych państwa za obecnych rządów Donalda Tuska w roli premiera nie przebił się wystarczająco do świadomości społecznej. W najnowszym badaniu UCE Research, przeprowadzonym na zlecenie Onetu, Polacy porównali politykę socjalną rządów Zjednoczonej Prawicy z obecną koalicją KO, Polski 2050, PSL i Lewicy. Wyniki? PiS wciąż dominuje w tej kluczowej kategorii.</description>
			<guid isPermaLink="false">705f6294-e90c-44c7-9778-293c52c8a149</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 15:07:25 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GwWk9kpTURBXy8zNTRiOTgxMDAzODVmNzc0M2RjOGUyMjJjMDJhYWRiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy wypływają z PPK. Ministerstwo nie mówi "nie" zmianom i zapowiada przegląd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/resort-finansow-zrobi-przeglad-ppk-padla-krancowa-data/wtv0r3l</link>
			<description>Część ludzi w Polsce wykorzystuje program emerytalny PPK do zwiększenia bieżących dochodów. "Kwestia wzrastającej liczby zwrotów będzie mogła zostać poruszona w najbliższym przeglądzie ustawy o PPK, który musi zostać dokonany przez Radę Ministrów do 31 grudnia 2026 r." — informuje Ministerstwo Finansów. Dodaje, że na tej bazie mogą powstać pewne propozycje zmian. Poza dyskusją pozostaje fakt, że oszczędności gromadzone w PPK są prywatną własnością.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff73bfdb-1fc2-4ba1-a27e-20ad15faed3a</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:00:29 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NJ6k9kpTURBXy8zMTI2NmE2MTYyNWE1YjM0ODZmOWMxZGNhMGUxY2M3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pojechałam na Maltę bez planu i zakochałam się... Te trzy rzeczy warto powtórzyć, dwóch unikaj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroz-na-malte-bez-planu-co-warto-zrobic-a-czego-unikac/pmnnyps</link>
			<description>W zeszłe lato spontanicznie wybrałam się na Maltę i... bawiłam się świetnie. Niektóre punkty z mojego planu podróży były absolutnie warte zachodu, ale są też takie, które następnym razem bym pominęła.</description>
			<guid isPermaLink="false">8bcc5de3-e72f-4c09-967e-a52135fa239f</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:30:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/feJk9kqTURBXy80NzQzOWE4ZWI0ZWE0MWY3NTkyZmUxM2QwNzQzNmJiMy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje zmiany przepisów pod wielką fuzję na rynku finansowym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/pzu-i-pekao-planuja-wielka-fuzje-nowe-przepisy-otwieraja-drzwi/h3xbb8w</link>
			<description>Jeszcze w tym roku mają być przyjęte przepisy, które częściowo zmienią zasady gry na polskim rynku finansowym. Otworzą m.in. drzwi do szykowanej fuzji między Bankiem Pekao i PZU. Chodzi np. o kwestię możliwości sprzedaży akcji banku.</description>
			<guid isPermaLink="false">4092d2be-ba80-4643-9173-1079ee3184ca</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:10:09 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AeVk9kpTURBXy85MDNkYTFiYTg1NmMxMDFkY2JmYzI0YzA3NDQxNDlkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zastąpi Adama Bodnara. Kim jest Waldemar Żurek, nowy minister sprawiedliwości?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rekonstrukcja-rzadu-kim-jest-waldemar-zurek-nowy-minister-sprawiedliwosci/dech081</link>
			<description>Tekę w rządzie premiera Donalda Tuska stracił Adam Bodnar. Zastąpi go Waldemar Żurek. Jest trzecim sędzią po 1989 r. któremu powierzono funkcję ministra sprawiedliwości i jednocześnie prokuratora generalnego. To czołowy krytyk rządów Zbigniewa Ziobry, zdeterminowany i konsekwentny. W kwietniu 2025 r. pozwał Skarb Państwa o odszkodowanie za represje w latach 2015-2023. Kim jest sędzia Żurek?</description>
			<guid isPermaLink="false">ea5f6328-0cd5-4f78-a20d-b0f9aec5237b</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:48:29 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HFkk9kpTURBXy85ZWE2MWVjNjQ0NjRmMTIwZjdjOWRmNGE1ZGI3Y2U0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jawność wynagrodzeń jest fikcją. Kandydaci są rozczarowani ustawą "Jasne zarobki"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-ustawa-jasne-zarobki-nie-spelnia-oczekiwan-kandydatow/6nd53jh</link>
			<description>Choć ustawa "Jasne zarobki" miała zrewolucjonizować rynek pracy i ułatwić kandydatom podejmowanie decyzji o aplikowaniu, w praktyce zmienia niewiele. Jak wynika z badania No Fluff Jobs, aż 93 proc. kandydatów uważa, że widełki płacowe powinny być publikowane już w ogłoszeniu o pracę. W rzeczywistości tylko co trzecia oferta zawiera takie informacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">481e5402-c8f7-400d-815a-fe90d4194909</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:51:25 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IJ5k9kpTURBXy9iNjM3NmE2Mjc3MmQxNDVmNTQ3ZjgyNGFhY2M4ZDc4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS na granicy wydolności. Pracownicy ostrzegają przed paraliżem instytucji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zus-pod-presja-automatyzacja-nie-rozwiazuje-problemow-kadrowych/74demt1</link>
			<description>W Zakładzie Ubezpieczeń Społecznych sytuacja robi się coraz bardziej napięta. Jak relacjonuje PulsHR.pl, niedobory kadrowe i ostatnie zmiany w prawie budzą frustrację pracowników ZUS. Wprowadzenie renty wdowiej były dla wielu punktem granicznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">373c41f4-2afc-4f5a-9f40-4d0b3181a3ea</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:48:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qr5k9kpTURBXy9jZmVmZDE5ODE4ZWQ0ZmM2NGY0NDZjYzkwMzcxOTZlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maciej Berek jako „bat” Donalda Tuska. "Nie będzie zmiłuj"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rekonstrukcja-rzadu-donald-tusk-wskazal-czlowieka-od-nadzoru-ministrow/rjr6vrk</link>
			<description>"Zbudujemy zespół kontrolingu i egzekucji tego, do czego się ministrowie zobowiązali" — ogłosił w środę Donald Tusk podczas prezentacji składu rządu po rekonstrukcji. Pierwsze efekty mają być za miesiąc, a później co kwartał. "Negatywna rekomendacja pracy któregoś z ministrów będzie oznaczała także zmianę w danym resorcie" — ostrzegł premier.</description>
			<guid isPermaLink="false">365583b3-a774-4f83-8be8-26fadc47c8b0</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:25:33 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_gRk9kpTURBXy9kMjQ2OWZiZDIwNjM5ZGYwZjQyMzlhMGMyNWMwM2YwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waldemar Żurek zastąpi Adama Bodnara? "Ma markę niezłomnego sędziego"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/waldemar-zurek-ministrem-sprawiedliwosci-rekonstrukcja-rzadu-donalda-tuska/sn4b7z4</link>
			<description>Waldemar Żurek może zastąpić Adama Bodnara w fotelu ministra sprawiedliwości. "Ma markę niezłomnego sędziego i praktykę" — sugeruje informator "Gazety Wyborczej". Rok temu Adam Bodnar powołał Waldemara Żurka na zastępcę dyrektora Krajowej Szkoły Sądownictwa i Prokuratury ds. organizacyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">93a45ffe-ac7e-4cbc-8a00-d63806a18b4b</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:40:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Ikk9kpTURBXy8xYTczMmQyN2QzMGI5ZWYzOGU4N2Q4MWEzMzUwNzA2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy zarabiają na wypłatach z PPK. Szef programu komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/polacy-zarabiaja-na-wyplatach-z-ppk-szef-programu-komentuje/spjj7ec</link>
			<description>Dzięki luce prawnej uczestnicy Pracowniczych Planów Kapitałowych dzięki wcześniejszym wypłatom z programu są w stanie zarabiać lepiej niż na jakiejkolwiek lokacie bankowej. Tylko w pierwszym kwartale 2025 r. Polacy wypłacili ponad 600 mln zł. Mariusz Jaszczyk, wiceprezes PFR, instytucji, która zarządza PPK uważa jednak, że wprowadzenie możliwości wcześniejszych wypłat nie było błędem.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8e84de6-c6e5-4917-9f9f-cd64f1e80cf5</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:27:57 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IFfk9kpTURBXy9iZTkwNjNmMGFkNTkwNzZlNmNhNTcwZWMyNmQ3NjViYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Apple musi odejść? Analitycy po raz pierwszy mówią o tym głośno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/szef-apple-musi-odejsc-analitycy-po-raz-pierwszy-mowia-o-tym-glosno/bzq0432</link>
			<description>Gdy 9 lipca analitycy Walter Piecyk i Joe Galone z LightShed Partners ogłosili, że Apple powinno zastąpić Tima Cooka "bardziej produktocentrycznym" liderem, podkreślili jednocześnie, że chodzi o zdolność firmy do wyznaczania kierunku w erze generatywnej sztucznej inteligencji, a nie o kwestionowanie jej bieżących wyników finansowych. Notatka błyskawicznie stała się tematem numer jeden wśród obserwatorów Doliny Krzemowej. O zmianie na szczycie w Apple mówi się bowiem od dawna, po prostu dotąd mówiono jedynie szeptem.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3ecfe2c-3fc2-4132-b3a9-97173ae545f4</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:19:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PX1k9kpTURBXy80NTc3M2M0ZmY3NTUxOTIzYWJhZWIwMmRhNGM3ZmFiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na saksy już nie tak chętnie. Polakom się nie opłaca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/na-saksy-juz-nie-tak-chetnie-polakom-sie-nie-oplaca/3rnq979</link>
			<description>Chociaż średnie stawki sezonowych pracowników na Zachodzie nadal są dwukrotnie wyższe niż w Polsce, to przy dużych kosztach utrzymania i dojazdu krótkie wyjazdy nie są już tak opłacalne — pisze środowa "Rzeczpospolita".</description>
			<guid isPermaLink="false">154adb05-c729-4a4a-a7c9-2e5b6d4497d1</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 04:35:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ei7k9kpTURBXy9jNGE2YjM1YTg3N2VlMTYwOWIwMWU3YzFjMTk2ZDAwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poluzowana ustawa wiatrakowa wraca do Sejmu. Branża obawia się weta Karola Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/senat-luzuje-zasady-dla-wiatrakow-co-zrobia-sejm-i-prezydent-karol-nawrocki/n4y1wgg</link>
			<description>Ustawa odległościowa, czyli chyba najczęściej omawiany akt prawny, który dotyczy energetyki odnawialnej, powraca do Sejmu. Senackie poprawki zliberalizowały kolejne przepisy nt. lokalizowania wiatraków, co branża może odnotować z zadowoleniem. Ustawie dalej jednak grozi prezydenckie weto, a wszystkie obecne dyskusje spełzną wtedy na niczym.</description>
			<guid isPermaLink="false">42a6c833-e61a-450e-a2e3-3802bb339934</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 04:21:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f6Ik9kpTURBXy84MzNlODAyZTQzMjJkN2Y1ZTRkNmJmYTUwMTRjMzZlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 miast dla ultrabogatych w 2025 r. Widać cichy zwrot sił, który kształtuje nowe stolice luksusu [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ranking-miast-dla-ultrabogaczy-cichy-trend-ksztaltuje-nowe-stolice-luksusu/wtqh4nk</link>
			<description>Blisko- i dalekowschodnie stolice zyskują na znaczeniu jako nowe centra luksusu dla światowych ultrabogaczy. Jak w rozmowie z Business Insiderem podkreśla ekspert, za sprawą "wyższej klasy średniej" w rankingu pnie się m.in. Bangkok. Swoją pozycję, przez zmiany stylu życia i polityki, traci natomiast np. Nowy Jork.</description>
			<guid isPermaLink="false">75004d91-b913-47da-b61e-b3e01808702f</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 04:13:05 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rMQk9kpTURBXy80ZjlmMDczMzgyMzI1MTEyYTYzMjgyMGYwZDM4NWE5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zygmunt Solorz odwołany z Polsatu. Dzieci biznesmena zabrały głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zygmunt-solorz-odwolany-z-polsatu-dzieci-biznesmena-komentuja/wd3s739</link>
			<description>⁠"Trudno interpretować te decyzje inaczej niż jako wyraz głębokiego zaniepokojenia fundacji możliwymi działaniami w Polsce, które mogłyby uszczuplić majątek" — tak odwołanie ojca z Cyfrowego Polsatu komentują dzieci biznesmena. Ich pełnomocnik odrzuca sformułowane przez prawnika Zygmunta Solorza zarzuty o wadliwych decyzjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2804a99-8e5a-4ceb-96df-e106225fe5d9</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 20:00:53 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Wuk9kpTURBXy9kY2I4NzhiZWU4NDVlYjg5YjY3MmM5NmYwMTc2MTg3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zygmunt Solorz nie pogodził się z odwołaniem z Polsatu. Jego prawnik wskazuje, co dalej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zygmunt-solorz-nie-pogodzil-sie-z-odwolaniem-z-polsatu-co-dalej/x6p5lj8</link>
			<description>Zygmunt Solorz mówi o bezprawiu, komentując jego odwołanie ze stanowiska przewodniczącego szefa rady nadzorczej Cyfrowego Polsatu. "Zmiany, zostaną niezwłocznie zaskarżone" — czytamy w oświadczeniu biznesmena, które przekazał jego prawnik.</description>
			<guid isPermaLink="false">05f5ca81-6e8c-4440-aae5-6ad9e395f86c</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 17:36:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6xkk9kpTURBXy8xOTg2YTQ5OWZlYjNiZTljNjFmNDNhZWJkOWQ2YTM1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko Suntago. Polskie aquaparki przyciągają turystów jak magnes</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rozrywka/najpopularniejsze-aquaparki-w-polsce-atrakcje-na-wakacje-2025/9z7zz2l</link>
			<description>Szukasz miejsca na krótki rodzinny wyjazd w wakacje? Dobrym pomysłem może być wizyta w aquaparku. Obiekty oferują zabawę dla całej rodziny, ale też chwilę wytchnienia dla dorosłych, np. w strefie saun. Oto popularne w Polsce aquaparki.</description>
			<guid isPermaLink="false">45e146f1-6310-4256-a332-94a037e71ae3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 17:00:45 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vosk9kpTURBXy9kM2Y2ZDkxNzE2NTFkY2E1YzIwNGQ4MGJhYjE4ZWJhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Microsoft oskarża Chiny i mówi o luce w systemie. "Kradzież poufnych informacji"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/microsoft-oskarza-chiny-i-mowi-o-luce-w-systemie-kradziez-poufnych-informacji/8pm77hn</link>
			<description>Firma Microsoft oskarżyła chińskich hakerów o wykorzystywanie luk w zabezpieczeniach swojego oprogramowania SharePoint, które doprowadziły do naruszeń bezpieczeństwa na całym świecie. To bardzo popularny program, który wykorzystują firmy na całym świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">12af13b1-aab5-4dc9-b49d-125c9986e2c5</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 14:28:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c2Ik9kpTURBXy9mZDA1N2FlNzNjNjA1MzBkMDQ3ZDgzOGU1YTY2YzUwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To dlatego Zygmunt Solorz został odwołany. Jest oświadczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/to-dlatego-zygmunt-solorz-zostal-odwolany-jest-oswiadczenie/qw1rgd3</link>
			<description>"Celem zmian dokonanych przez TiVi Foundation w organach Cyfrowego Polsatu, Telewizji Polsat, Polkomtela i Netii jest usprawnienie nadzoru nad kluczowymi spółkami Fundacji" — podała TiVi Foundation. To podmiot z siedzibą w Liechtensteinie, do którego należy niemal całe imperium Zygmunta Solorza.</description>
			<guid isPermaLink="false">f43b4a73-d088-49ae-888d-be3c271bbb0f</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:30:21 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XVXk9kpTURBXy8yM2ViN2MzMzZjMzgyMWEzNjhmNmM3Nzk1NmE5MzJkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To "podpowiada" nam, gdzie jechać na wakacje. Najwyższy wynik w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/to-podpowiada-nam-gdzie-jechac-na-wakacje-jest-badanie/2mttpek</link>
			<description>Aż 56 proc. Polaków szuka inspiracji w mediach społecznościowych - wynika z badania „International Travel Confidence Index 2025” na zlecenie Allianz Partners. 32 proc. z nas z kolei już korzystało lub planuje korzystać z AI do organizacji letnich wyjazdów.</description>
			<guid isPermaLink="false">93c0d264-e50f-490b-9abd-f4afc69b7fcb</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 12:05:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4mVk9kpTURBXy8wMjMzZmIyMDFmNTU0M2U2OWY2NjhlZGU1ZDhmNjFkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten ruch Trumpa zaboli Elona Muska. Ochłodzenie w relacjach trwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/chlod-na-linii-trump-musk-trwa-ten-ruch-bialego-domu-zaboli-miliardera/ejwj0x8</link>
			<description>Jak informuje Reuters, Biały Dom rozpoczął poszukiwanie alternatyw dla realizacji koncepcji Złotej Kopuły nad Stanami Zjednoczonymi. Jeszcze kilka miesięcy temu wydawało się, że monopol będzie tu miał Elon Musk i jego SpaceX. Teraz okazuje się, że Donald Trump nie do końca chce korzystać z technologii swojego byłego sojusznika.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbe0f61d-725b-46cd-a0b8-a13a5b41ef0e</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 11:37:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l2xk9kpTURBXy8xM2NiOTU2YmJhODUwNDNkYjUyZjNhZTVmZjdhY2RkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hindusi zyskają polską emeryturę? Projekt w Sejmie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/hindusi-zyskaja-polska-emeryture-projekt-w-sejmie/pn9st4g</link>
			<description>Polska podpisała z Indiami umowę o zabezpieczeniu społecznym. Zakłada ona m.in. przywileje emerytalne dla Hindusów mieszkających w Polsce oraz Polaków w Indiach. Umowa wciąż jednak nie została ratyfikowana. Pewne rozwiązania budzą bowiem kontrowersje.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5c176a8-066c-4df0-aa70-eda4fab500d2</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 09:16:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZlYk9kpTURBXy8wZDU2YzBmZmExMGRmYzFhOWY1M2VjM2JkOTRmNmVlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka zmiana w Cyfrowym Polsacie. Zygmunt Solorz traci stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zygmunt-solorz-traci-stanowisko-wielka-zmiana-w-cyfrowym-polsacie/s50yf72</link>
			<description>Zygmunt Solorz stracił stanowisko przewodniczącego rady nadzorczej Cyfrowego Polsatu. Odwołany został również prezes spółki Mirosław Błaszczyk. Przypomnijmy, że w rodzinie Solorzów od blisko roku trwa konflikt o kontrolę nad imperium biznesowym miliardera.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b30890e-6cf1-43a5-8185-5746690ef561</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:08:28 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QzFk9kpTURBXy8zYjc2YjE4MDhiZDM0MDYzMmU0MzE4MGJkNGE4YjAzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Bogucki szefem kancelarii Nawrockiego. W jego oświadczeniu majątkowym cztery mieszkania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-wybral-zbigniew-bogucki-nowym-szefem-kancelarii-prezydenta/fskgqp9</link>
			<description>Prezydent elekt Karol Nawrocki oficjalnie ogłosił, że szefem jego kancelarii zostanie Zbigniew Bogucki – doświadczony prawnik, były wojewoda zachodniopomorski i jeden z kluczowych współpracowników w kampanii wyborczej. Związany z Prawem i Sprawiedliwością polityk posiada ponad 235 tys. zł oszczędności, a w ramach małżeńskiej wspólności majątkowej współposiada też kilka mieszkań.</description>
			<guid isPermaLink="false">28d03d28-4822-4ed0-bf27-9e0b36157cdf</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 06:05:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2AXk9kpTURBXy9kYTMyZmM4OTAzYmQ3OTFiOTJiNDVmMzdmODc1OTA3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 2500 zł. Oto jak otrzymać dofinansowanie na wakacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/dofinansowanie-wakacji-dla-seniorow-jak-uzyskac-nawet-2500-zl-wsparcia/w7cxfgc</link>
			<description>Osoby starsze planujące wakacyjny wypoczynek mogą skorzystać z różnego rodzaju dopłat, które pomogą sfinansować letni wyjazd — pomoc obejmuje m.in. dofinansowanie turnusów rehabilitacyjnych oraz korzystanie z ulg i zniżek. W niektórych przypadkach kwota wsparcia może sięgnąć nawet 2500 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">ddd86fe6-15fb-4eb6-a321-9a3f4a7fb48b</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 05:40:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DKVk9kpTURBXy9mNTJlYjYyMWFlZDkwNGQyMjYxNGVlZjViZDZhNGM3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryptowaluty a fiskus. Ryzyko wykrycia zysków wzrośnie. Prawnik wyjaśnia dlaczego [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/unia-zmienia-zasady-dla-kryptowalut-polacy-musza-uwazac-na-podatki-opinia-prawna/y99pp7x</link>
			<description>Wraz z dynamicznym rozwojem rynku kryptowalut rośnie również potrzeba jego skutecznej regulacji — zarówno w zakresie przeciwdziałania nadużyciom finansowym, jak i zapewnienia przejrzystości podatkowej. W odpowiedzi na te wyzwania Unia Europejska wprowadza zmiany, które mają ujednolicić zasady obrotu aktywami cyfrowymi. Adwokat Tomasz Konarzewski z kancelarii Tomczykowski Tomczykowska wyjaśnia obowiązujące zasady rozliczania się z przychodów z kryptowalut i ostrzega przed skutkami zmian w prawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">cef70afa-1809-4392-b651-ac41b7e5c577</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zpDk9kpTURBXy9jNmIxZTViZDY2OWY5MDQ2MWY0MjZhYzJlZGNjYTIxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowelizacja Kodeksu pracy w Sejmie. Oto kto skorzysta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kodeks-pracy-do-zmiany-sejm-bierze-sie-za-zmiany-dla-samozatrudnionych-i-pracujacych/hqwxj9j</link>
			<description>Premier Donald Tusk zapowiedział, że w trakcie zaplanowanego od 22 do 25 lipca posiedzenia Sejmu zaprezentuje szczegóły rekonstrukcji swojego rządu. W cieniu tych wydarzeń parlamentarzyści będą jednak normalnie pracować. We wtorek obywa się w Sejmie pierwsze czytanie projektu nowelizacji Kodeksu pracy, która wprowadza istotne zmiany dotyczące stażu pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">48f0c9ad-7d21-4afc-99d1-b191447bfa1e</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 04:48:16 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l-ok9kpTURBXy9jYTIxNTg0Y2VkZTc5NDJjYzJkYjIwNDU0OGQzYTZkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawda o dodatkowym oszczędzaniu na emeryturę jest jeszcze smutniejsza niż się wydaje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/miliony-polakow-oszczedzaja-na-emeryture-ogrom-kont-nieaktywnych-tabela/07mf4mb</link>
			<description>W teorii pieniądze w Otwartych Funduszach Emerytalnych (OFE) oszczędza ponad 14 mln osób, w PPK — ponad 4 mln, a w IKE — ok.1 mln. Bardzo wiele kont jest jednak nieaktywnych, tzn. że kiedyś trafiały na nie pieniądze, ale ich właściciele przestali wpłacać środki z bieżących dochodów. W zależności od programu oszczędzania jest to mniejsze lub większe kilkadziesiąt procent. Pokazujemy dokładne statystyki i pytamy eksperta, czy to powód do niepokoju w kontekście całego systemu emerytalnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c1e8156-e8cb-4b2f-9ce3-bad7b9237812</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 04:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XAOk9kpTURBXy9iMWNhZjRhYTdlMTJiZjFiYTQ3MDUxOWFjNmUxMzU0MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszyscy romansują w pracy — nawet szefowie. Oto dlaczego tak się dzieje i jak powinien reagować dział HR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/terapeutka-o-romansach-w-pracy-duzo-bardziej-powszechne-niz-ludzie-chca-to-przyznac/spgq1wq</link>
			<description>Niezręczny moment uchwycony przez tzw. kiss cam, na którym znalazł się CEO firmy Astronomer i jego pracownica, wywołał debatę na temat romansów w miejscu pracy. Mogą być one kłopotliwe nie tylko dla działu HR, ale też dla współpracowników, którzy muszą znosić zakochaną parę. Tymczasem, jak pokazują badania i doświadczenie terapeutów, to zjawisko powszechniejsze, niż może się wydawać.</description>
			<guid isPermaLink="false">65105afd-b739-4b2c-8150-1cbfd68a1fff</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7VUk9kpTURBXy83ZmNhZjM4NjQxOWQ3MDRhYzIyMjk4Y2YzOGY1ZTgzMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Polska 20. gospodarką świata już w tym roku". Andrzej Domański o przyśpieszeniu rozwoju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-20-gospodarka-swiata-juz-w-tym-roku-andrzej-domanski-o-przyspieszeniu-rozwoju/00fjehe</link>
			<description>Przyspieszenie procesów gospodarczych i budowa trwałych fundamentów wzrostu — to jedne z najważniejszych priorytetów resortu finansów i gospodarki, o których poinformował w czwartek szef tego resortu Andrzej Domański. Wskazał ponadto na inwestycje w innowacyjne technologie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1de6fde1-a180-4b84-91ac-4e59348b012a</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 19:37:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UEdk9kpTURBXy80MTAwMzRjMGY1ZTBkZjU1NjFiZjFmY2JkYjBhNzg2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nad Bałtykiem i w górach turystów mniej niż zwykle. "Obłożenie 40-50 proc."</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-branza-turystyczna-traci-gosci-wakacje-2025-moga-byc-najslabsze-od-lat/qd8ce3x</link>
			<description>Wakacje 2025 mogą być jednym z najsłabszych sezonów od kilku lat — tak przynajmniej utrzymują przedstawiciele branż turystycznych i hotelarskich. Na ich niekorzyść gra pogoda, ale także rosnące koszty wypoczynku. A Polki i Polaków kuszą zagraniczne destynacje, gdzie nie trzeba się martwić o pogodę.</description>
			<guid isPermaLink="false">27682f61-1604-4cbd-865f-7bb6ae09be87</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 19:17:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lN4k9kpTURBXy82ZDcyYWNiZGMyMzI1NTlkZDcyYjM5YTNhM2Y3ZWE0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oddech ulgi w mniejszych firmach. Prezydent podpisał ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/oddech-ulgi-w-mniejszych-firmach-prezydent-podpisal-ustawe/2n59tld</link>
			<description>Prezydent Andrzej Duda podpisał ustawę odraczającą o dwa lata obowiązek raportowania informacji o zrównoważonym rozwoju (ESG) dla części małych, średnich i dużych firm. Wydatki związane z tworzeniem raportów trzeba będzie ponieść dwa lata później niż zapisano w obecnie obowiązującej ustawie. To oddech ulgi szczególnie dla mniejszych podmiotów.</description>
			<guid isPermaLink="false">a95f040f-bb12-40bc-9ebf-29850954ebd4</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 16:58:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JcRk9kpTURBXy83N2JkYTE4OGFhNThjOTI1OTUwZDc0ZmRiYmZlZWVkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Produkcja aut w Wielkiej Brytanii najniższa od ponad 70 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/produkcja-aut-w-wielkiej-brytanii-najnizsza-od-ponad-70-lat/7nsvqw7</link>
			<description>Brytyjska produkcja samochodów osobowych i dostawczych w pierwszej połowie tego roku osiągnęła najniższy poziom od 1953 r. Jednym z głównych powodów są cła zapowiadane przez prezydenta USA, które zmusiły wielu producentów do spowolnień. Brytyjski rząd zdecydował się przywrócić dotacje na auta elektryczne, jednak program jest wciąż niejasny.</description>
			<guid isPermaLink="false">4ce6028e-1448-4f9d-93b3-edee55256fba</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 16:49:35 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/clMk9kpTURBXy9lZDVhYTQxZmU5OTYzMTk3NTExMWU4N2EzMWI3ZGFhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kredyt 4 mld dol. na amerykański sprzęt dla polskiej armii. Podpis Kosiniaka-Kamysza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kredyt-4-mld-dol-na-amerykanski-sprzet-dla-polskiej-armii-podpis-kosiniaka-kamysza/w4vhvcn</link>
			<description>Wicepremier, szef Ministerstwa Obrony Narodowej Władysław Kosiniak-Kamysz podpisze w piątek umowę o udzielenie Polsce gwarancji kredytowej w wysokości 4 mld dol. na modernizację polskich Sił Zbrojnych. W uroczystości — jak przekazało MON — weźmie udział m.in. podsekretarz stanu USA Brent T. Christensen.</description>
			<guid isPermaLink="false">533aeccb-15d1-4f1a-a6c9-c31c3762533a</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 16:36:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vMTk9kpTURBXy8xZTA2YThiMzhhYmYzMzAwZGRjM2UxZGMyZWNhMzAzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uniwersytet Columbia zapłaci miliony w ramach ugody z administracją Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/uniwersytet-columbia-zaplaci-miliony-w-ramach-ugody-z-administracja-trumpa/7mj1pc0</link>
			<description>Uniwersytet Columbia zgodził się zapłacić administracji prezydenta Donalda Trumpa 200 mln dol. Uczelnia zdecydowała się na taki krok w związku z oskarżeniami o brak ochrony żydowskich studentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">3f40e85c-1e68-4138-a6bf-ef7bff13bd45</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 16:17:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fY5k9kpTURBXy8xOGFjYmNmMjI3MmQxYTlhNzZiOWY3YjIzMmU2MjgzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski komisarz o kulisach unijnego budżetu. Będą nowe "kamienie milowe"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/fundusze/polski-komisarz-o-kulisach-unijnego-budzetu-beda-nowe-kamienie-milowe/c028db0</link>
			<description>Komisja Europejska zaprezentowała swoją wizję wieloletniego budżetu na lata 2028-34. Nowa struktura ma integrować rozproszone dotąd polityki w ramach krajowych i regionalnych planów partnerstwa. Komisarz Piotr Serafin podkreśla, że koncepcja ta nie jest "KPO 2.0", choć będzie oparta na systemie kamieni milowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">35b83000-5a1f-4d72-9168-79ac0bbf7235</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 16:12:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c9jk9kpTURBXy80M2Q5Y2IyYzRhMGRhOTFmOWQwZjA3MTE3NjViM2EwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Autostrada A4 na granicy przepustowości. GDDKiA wydała komunikat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/autostrada-a4-na-granicy-przepustowosci-gddkia-wydala-komunikat/jbgkw8c</link>
			<description>Generalna Dyrekcja Dróg Krajowych i Autostrad (GDDKiA) prowadzi prace analityczne dot. rozbudowy autostrady A4 na odc. Katowice (węzeł Brzęczkowice)-Kraków (węzeł Balice) — podało Ministerstwo Infrastruktury w odpowiedzi na interpelację poselską. Resort wskazuje na wyczerpującą się przepustowość autostrady.</description>
			<guid isPermaLink="false">bfd8e33a-1aa7-49d4-b003-f417dad9d4e8</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 16:03:34 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kfmk9kpTURBXy9hYWJlNGI4MGIwMTQ3YWE0ZGRhZmI3NDUzYTg0OWFiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tesla ma kłopoty. Musk ostrzega przed polityką USA. Trump odpowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/tesla-ma-klopoty-musk-ostrzega-przed-polityka-usa-trump-odpowiada/m3qy1f3</link>
			<description>Tesla ostrzega przed negatywnym skutkiem polityki Donalda Trumpa. Wiadomość ta wstrząsnęła rynkami i notowaniami spółki. Głos w sprawie dalszych losów firmy zabrał już Elon Musk, ale także prezydent USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">07e87c59-c159-4533-b094-d42ccb525dfe</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 15:26:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7R-k9kpTURBXy9jNzc1ODQ1YTkwNWY3NmIzZDU5YTIyNGI4ODRlMTg0Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca od ręki i 2 tys. zł na "dzień dobry". Niemiecki gigant zatrudnia w Polsce setki osób</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/oferty-pracy-w-bosch-2025-kogo-szuka-niemiecki-gigant-i-ile-mozna-zarobic-na-starcie/2gq9bjb</link>
			<description>BSH, producent sprzętu AGD marek Bosch i Siemens, ogłasza rekrutację na 400 stanowisk w Łodzi. Firma oferuje umowę o pracę, bonus powitalny w wysokości 2 tys. zł brutto oraz bezpłatny transport dla pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">5517d154-bbfc-4d76-9113-9e96e51b5457</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 15:25:18 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/63bk9kpTURBXy8wYzE4OTRlZjM4YmMwYTU0NWRkYjc2ZDdmODZiODViOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tusk czy Morawiecki. Polacy ocenili, kto lepiej rządził gospodarką [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tusk-czy-morawiecki-kto-lepiej-rzadzil-gospodarka-sondaz/kp76ydv</link>
			<description>Na zlecenie Onetu platforma badawcza UCE Research przeprowadziła sondaż, w którym Polacy porównali rządy Zjednoczonej Prawicy z obecnym rządem koalicji KO, Polski 2050, PSL i Lewicy. Wyniki pokazują, że oceny w kluczowych obszarach, takich jak polityka gospodarcza, są mocno podzielone.</description>
			<guid isPermaLink="false">89f9fd8f-fe65-4f33-a293-7f1b79048d16</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 15:21:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M9-k9kpTURBXy85NDE3YmI0ZmVjNjM2MDVkNzQ3ZDkxOTRlNjNjZDQ2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki pożar pustoszy popularną wśród turystów wyspę. Polska ambasada ostrzega</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pozary-na-cyprze-ambasada-ostrzega-turystow-z-polski/d0k1e7j</link>
			<description>Pożar na Cyprze szaleje w regionie Limassol, znanym z winnic i malowniczych krajobrazów. Płomienie pochłonęły już ponad 100 km kw. Żywioł, który wybuchł w środę w południe, przyniósł tragiczne skutki – zginęły dwie osoby, a co najmniej 10 zostało rannych, w tym dwie ciężko. Polska ambasada ostrzega turystów przed podróżami w zagrożone rejony.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d8b9d1a-8b52-4c17-b597-caf1108efcbb</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 15:00:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bf1k9kpTURBXy9mZWU2ZjIwNmQ3YWIyODJlNzhhYzcxY2Q3NWZmM2Y4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Porozumienie handlowe Unia-USA. Wieści z Brukseli odwrotne niż z Białego Domu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/porozumienie-handlowe-unia-usa-w-zasiegu-reki-wedlug-brukseli-bialy-dom-sceptyczny/r9tlfd1</link>
			<description>Komisja Europejska poinformowała w czwartek, że osiągnięcie porozumienia handlowego z USA "jest w zasięgu ręki". Wcześniej państwa członkowskie UE zatwierdziły pakiet środków odwetowych wobec amerykańskich towarów o łącznej wartości 93 mld euro. Biały Dom wskazuje, że wiadomości z Brukseli trzeba traktować z "przymrużeniem oka".</description>
			<guid isPermaLink="false">cb16beec-4cfe-4f76-b94d-1570a19bf4de</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 14:43:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QFhk9kpTURBXy9jNmIwNjllMTBmN2YwYjU0MTY1YTM1MTMzZWMxYzk1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gorąco na granicy Tajlandii i Kambodży. Polska ambasada wydała pilny apel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/goraco-na-granicy-tajlandii-i-kambodzy-polska-ambasada-wydala-pilny-apel/0051jvp</link>
			<description>Kilkanaście osób zginęło, a kilkanaście zostało rannych w wyniku wymiany ognia między Tajlandią i Kambodżą. Konflikt wybuchł z powodu długoletniego sporu między oboma krajami. Ze względu na dramatyczne wydarzenia polska ambasada w Tajlandii zaapelowała o zachowanie ostrożności.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c986792-1584-439f-97e4-2fe0a46930a0</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 14:10:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bJck9kpTURBXy85OTE4ZjliNDFjMzA1OGMwNDk0YTBlMzQwZjQ2NzcwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekonstrukcja rządu. Prezydent Duda odniósł się do Donalda Tuska. Premier zareagował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rekonstrukcja-rzadu-prezydent-duda-odniosl-sie-do-tuska-premier-zareagowal/1v0g5g5</link>
			<description>Dzisiaj dla naszych rodaków kwestią absolutnie fundamentalnie najważniejszą jest bezpieczeństwo (...), żeby Polska była stabilna. Nie mam żadnych wątpliwości, że wie to znakomicie pan premier, mogę zapewnić, że wiem i rozumiem to także i ja — mówił prezydent Andrzej Duda po zaprzysiężeniu nowych ministrów. Odniósł się też do słów, jakie skierował do rządu Donalda Tuska w 2023 r. Na jego słowa zareagował premier, który szczególnie podziękował Adamowi Bodnarowi.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbac462a-211e-4d2a-8c5a-e28c554b7f1f</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 14:08:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/je6k9kpTURBXy9jNjU1YWRiNzIzYTdkZDU3ZjRjNjY3MzZlYTFkMWY3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy przejmują legendę z Doliny Krzemowej. Największy zwrot akcji w crowdfundingu od lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/gamefound-przejmuje-indiegogo-polsko-amerykanski-sojusz-ma-odmienic-crowdfunding/ldz1v6s</link>
			<description>Dwie z najbardziej innowacyjnych platform finansowania społecznościowego ogłosiły dziś ruch, który przestawi zwrotnicę całej branży. Gamefound przejmuje Indiegogo, a wraz z transakcją do ekosystemu polskiej spółki trafi społeczność 38 mln użytkowników Indiegogo (niemal 3 mld dol. zebranych na projekty z obszarów technologii, designu, filmu i sztuki) oraz 17 lat doświadczeń. Gamefound włącza tę bazę w swoje zaawansowane technologicznie środowisko crowdfundingu. Ma zapewnić większą przejrzystość, nowe narzędzia i szerszy zasięg dla twórców oraz wspierających.</description>
			<guid isPermaLink="false">6603dd0b-b807-43b0-b6a8-704c63144bf7</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 14:01:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G86k9kpTURBXy85NzAwMTcxMTdhOTBiYmJhY2JlN2YzMTk0OTY4ZWNhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szefowa EBC: szok inflacyjny mamy już za sobą. Skomentowała temat ceł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopy-procentowe-w-strefie-euro-christine-lagarde-szok-inflacyjny-mamy-juz-za-soba/631x3r2</link>
			<description>Europejski Bank Centralny zrobił przerwę w obniżkach stóp procentowych. Ważną rolę w tym odgrywa inflacja. "Wskaźniki inflacji bazowej są generalnie zgodne z naszym średnioterminowym celem na poziomie 2 proc. Perspektywy inflacji są jednak bardziej niepewne niż zwykle" — wskazała Christine Lagarde, szefowa EBC.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd5486a6-0fec-4d93-b8dc-489a0ab8a8ac</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:49:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_yuk9kpTURBXy9jZDMyMjVjNGM5Zjk0OWY5MTI1ZGQ4MzdjYWY3NWZlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w rządzie. Nowi ministrowie u prezydenta Andrzeja Dudy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rekonstrukcja-rzadu-2025-zaprzysiezenie-ministrow-przez-andrzeja-dude-szczegoly/kqdqqbk</link>
			<description>W czwartek Prezydent Andrzej Duda dokonał zmian w składzie Rady Ministrów. Nowi ministrowie wraz z premierem złożyli przysięgę w Pałacu Prezydenckim. Posiedzenie rządu w nowym składzie ma się odbyć w piątek.</description>
			<guid isPermaLink="false">0362ef3a-749e-4ce7-b7ec-6088de4d7159</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:48:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JjXk9kpTURBXy9hMDY3ZjZiZTM3OTJhYmM5ZTRkMTU2MTdjNzM0NTQwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI sabotuje wyobraźnię czy wspiera współpracę? Polscy twórcy odpowiadają [BADANIE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-sabotuje-wyobraznie-czy-wspiera-wspolprace-polscy-tworcy-odpowiadaja-badanie/gelrpbm</link>
			<description>Kiedy pytamy, czy AI jest wrogiem kreatywności, odpowiedź polskich twórców brzmi dziś zaskakująco zgodnie: to raczej najlepszy sprzymierzeniec, który odciąża, inspiruje i przyspiesza pracę, niż intruz próbujący wyręczyć autora. Najnowsze badanie "Ekonomia twórców po polsku 2025", przygotowane przez Imker, pokazuje, że aż 71 proc. osób tworzących w sieci korzysta z narzędzi sztucznej inteligencji — i to regularnie. Jeszcze rok temu deklaracje tego typu sięgały 52 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6379573-a904-4d47-b9fa-9e0611c8c1da</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:41:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kbik9kpTURBXy81Nzc4YmNjNzY3YzYyYmVhY2IzODEyMTYxNTMxOWNiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki nagle wyraźnie zwiększyły zatrudnienie. Najwięcej pracowników od lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/banki-zaskakuja-liczba-nowych-pracownikow/jl17yy3</link>
			<description>W ciągu miesiąca w polskim sektorze bankowym zatrudnienie zwiększyło się o prawie 1,5 tys. Aktualna liczba pracowników jest największa od końca 2020 r. Zdziwienie jest tym większe, że ostatnio ubyło oddziałów banków.</description>
			<guid isPermaLink="false">26da1329-b37d-4e49-98a5-8f255ea09911</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:20:41 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HkIk9kpTURBXy9lN2VkYzQ0ZDgzNTRmMzM1ZmY1NzAyNzY1ZTdlZWNlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy bank centralny Europy zdecydował w sprawie stóp procentowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ebc-zdecydowal-w-sprawie-stop-procentowych-bez-niespodzianek/zlx9zz2</link>
			<description>Europejski Bank Centralny, czyli odpowiednik NBP dla krajów posługujących się walutą euro, zakończył w czwartek posiedzenie. Zgodnie z prognozami ekonomistów stopy procentowe pozostały na dotychczasowych poziomach. Na dalsze obniżki kredytobiorcy muszą jeszcze zaczekać.</description>
			<guid isPermaLink="false">21690e78-1719-4faa-9fea-1ca08dc21ad5</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 12:16:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fGfk9kpTURBXy9jZWYxY2E4YmVmZTM3NDIyYWIwNTEwNmVlNmI1YTZkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanie przejmują polską firmę technologiczną. Zapłacą 500 mln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amerykanie-przejmuja-polska-firme-zaplaca-500-mln-zl/k9c6lfs</link>
			<description>Callstack, polska spółka specjalizująca się w rozwoju aplikacji wieloplatformowych i technologii React Native, pozyskała strategicznego inwestora. Fundusze powiązane z amerykańskim Viking Global Investors nabyły większościowy pakiet udziałów w firmie, wyceniając ją 500 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">2813ab16-16ef-4cf5-9380-2887a5d06bf3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 11:47:15 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mark9kpTURBXy9mYzMxNjhkODdlNjk2NDY1NTIzMDE5MzgwMjcwMGRhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia Europejska produkuje coraz mniej. W tych grupach towarów jest najgorzej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/unia-europejska-produkuje-coraz-mniej-w-tych-towarach-jest-najgorzej/knh23q3</link>
			<description>Produkcja sprzętu elektronicznego w UE spadła o ponad 8 proc. do 273 mld euro w 2024 r. Zjazd widoczny jest też w produkcji samochodów i innego sprzętu transportowego. W ujęciu nominalnym wartość całkowitej produkcji unijnej spadła poniżej 5,9 bln euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">18626f2c-b106-4cf8-92e1-48c6fc9cd13b</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 11:42:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/muhk9kpTURBXy8yMTI5OGQ1NzM4YmRmN2Y0ODc5OTkxZDY1M2Y3MjI1Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest sygnał ożywienia w krajach strefy euro. Wyniki blisko kluczowej granicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pmi-rosnie-w-strefie-euro-jest-sygnal-ozywienia/f1egmg3</link>
			<description>Zbiorczy indeks PMI dla krajów posługujących się walutą euro urósł, utrzymując się powyżej granicy oddzielającej umownie dobrą i złą koniunkture. "W obliczu powszechnej niepewności gospodarka wykazująca niewielki wzrost, rosnące zatrudnienie i słabą inflację wydaje się zaskakująco stabilna" — komentuje ekonomista.</description>
			<guid isPermaLink="false">a60db46f-69e9-4485-824d-7f4be0e43f59</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 10:58:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IM7k9kpTURBXy83Y2NlNDI4M2Q5NDg4MzI0M2Q4MmFiN2U4MDQwMDQ5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brytyjski przemysł motoryzacyjny w kryzysie. Najgorsze wyniki od siedmiu dekad</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/wielka-brytania-produkcja-samochodow-najnizsza-od-1953-r/8gkr2vr</link>
			<description>Produkcja samochodów w Wielkiej Brytanii osiągnęła najniższy poziom od 1953 r. – poinformowało Stowarzyszenie Producentów i Sprzedawców Samochodów (SMMT). Eksperci komentują, że brytyjski przemysł motoryzacyjny znalazł się w "najgłębszym punkcie" kryzysu.</description>
			<guid isPermaLink="false">796e4819-7417-4c84-84b3-abadbb6bb1e1</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 10:42:38 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7sGk9kpTURBXy84YzI4YWI3OTg1NzZmM2RiOTUwYzM0OTBiNzQ5YzlhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiceprezes NBP w Sejmie. Zapowiedziała spadek inflacji i wskazała ważną rolę banków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/przelom-w-inflacji-wiceprezes-nbp-marta-kightley-mowi-w-sejmie-czego-oczekiwac/4kfzp45</link>
			<description>Za moment powinniśmy być świadkami przełomu inflacyjnego. "W lipcu inflacja powinna obniżyć się do 3 proc., a w średnim terminie będzie zgodna z celem NBP" — poinformowała w Sejmie wiceprezes NBP Marta Kightley. Zwróciła uwagę na relację kredytów do PKB, która w ostatnich latach wyraźnie spada.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e412872-4d27-4535-841c-10c2b3ceba3d</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 09:13:38 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4b7k9kpTURBXy9lZmZiNjFlMWYxNDhkNGNhMzhiMzc1MGI2OTZlMzQyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klienci Action zostawili w dyskontach miliardy. Popularna sieć pokazała wyniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/klienci-action-zostawili-w-dyskontach-miliardy-firma-pokazala-wyniki/7ecc4gg</link>
			<description>O prawie 20 proc. wzrosła w rok sprzedaż w dyskontach Action we wszystkich krajach, w których działa. A jest ich kilkanaście. Sieć ma swoich fanów także w Polsce, gdzie otwartych jest już ponad 400 punktów sprzedaży.</description>
			<guid isPermaLink="false">da13d253-ccf4-475c-817c-5d855e5da902</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:32:23 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sOAk9kpTURBXy9hOThhZWVmMTI0MmNkZjljNGJjZTU3OTYyMjFiOWIxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko mundur. Czy w policji zarabia się wystarczająco, by przekonać młodych? [ZAROBKI]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/24-lipca-obchodzimy-dzien-policjanta-ile-zarabia-policjant-i-na-jaka-emeryture-moze/e6rlqry</link>
			<description>Ile zarabia policjant — wiele osób zadaje sobie pytanie. 24 lipca w Polsce obchodzone jest Święto Policji. Policja to największa formacja resortu spraw wewnętrznych i administracji. Czy warto do niej wstąpić? Jakie wymagania trzeba spełniać? Ile zarabiają policjanci i policjantki? Oto kwoty w 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ed88e45-2330-4184-894e-bb50becbc0a3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 07:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PGDk9kpTURBXy80NDA0OWE4MjczODM4YWU1NzAzZTY0NjU1YjgwZTE2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkania na wynajem to inwestycyjna wtopa? Popyt nieubłaganie słabnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/inwestycja-w-mieszkanie-na-wynajem-nastaly-trudne-czasy/5kxq858</link>
			<description>Popyt na prywatne mieszkania na wynajem słabnie. Coraz większy wpływ na rynek ma konkurencja ze strony profesjonalnych firm, a także dostępność tańszych kredytów. Prognozy dla inwestorów w nieruchomości nie są jednoznaczne — donosi "Puls Biznesu".</description>
			<guid isPermaLink="false">6a47adab-dc94-4f3e-a7da-94960e1ddc01</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 05:11:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oHzk9kpTURBXy84ZjU1ZGQ3ZTc0Mjg5YWUzM2M2YzQ5NWI4YTJlMDBlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe szczegóły raportu NIK o funduszach na mieszkalnictwo. "Polska 2050 weszła w buty PiS"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polska-2050-weszla-w-buty-pis-nowe-szczegoly-raportu-nik-o-funduszach-na/bq1ezvh</link>
			<description>W środę Donald Tusk dokonał zapowiadanej od dawna rekonstrukcji rządu. Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz, wiceprzewodnicząca Polski 2050, nie została wicepremierem, ale pozostanie nadal ministrem funduszy i rozwoju regionalnego. To jej nadal ma podlegać Krajowy Zasów Nieruchomości (KZN), choć mieszkalnictwo trafi do ministra finansów i gospodarki. Tymczasem z raportu NIK wynika, że od czasów PiS nic się nie zmieniło w nadzorze nad SIM-ami.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f271a25-5741-4378-9454-2630604f0fdb</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 04:43:01 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tiIk9kpTURBXy9lMTlkZTM3M2FmYzZmYWY5ZGU4N2ZmYmU3MTUwNmMwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy wstrzymali budowę terminala w Świnoujściu. Rząd zapowiada walkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niemcy-wstrzymali-budowe-terminala-w-swinoujsciu-rzad-zapowiada-walke/ky3d30b</link>
			<description>Budowa kluczowego dla Polski terminala kontenerowego w Świnoujściu została tymczasowo zablokowana – ustalił reporter Radia ZET Miłosz Gocłowski. Wojewódzki sąd administracyjny zdecydował o zawieszeniu decyzji środowiskowej, która jest niezbędna do rozpoczęcia inwestycji. To efekt skargi wniesionej przez niemiecką organizację ekologiczną Lebensraum Vorpommern.</description>
			<guid isPermaLink="false">51853db2-0c16-454e-b871-cef8f4c389f3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 04:32:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LmLk9kpTURBXy8wY2Q5YmNjNjhhMWMyNDY5YzFhNjg3M2MwYzk3YjkwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieć 34 lata i już nigdy nie musieć pracować? Oto jak Manuel osiąga swój cel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/manuel-zostal-frugalista-w-wieku-34-lat-nie-musi-juz-pracowac/30je622</link>
			<description>Miał wszystko zaplanowane – szkołę, studia, karierę. Ale gdy jego przyjaciel zmarł na raka, Manuel Streifeneder zaczął kwestionować całe swoje życie. Dziś 34-latek jest finansowo niezależny. Utrzymuje się z dochodów ze swojego portfela inwestycyjnego. Opowiedział, jak udało mu się to osiągnąć.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d700a36-6c5f-486f-a4ca-19647c007be6</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 04:27:53 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b8ak9kpTURBXy85NTRmMTNlMjA1ZWNhZTI2ZmZiZDI2MWI3ZWU5M2U5My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump komplikuje plany EBC. Wojna celna może wpłynąć na inflację, stopy i złotego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-komplikuje-plany-ebc-wojna-celna-moze-wplynac-na-inflacje-stopy-i/02x0r9k</link>
			<description>W czwartek EBC najpewniej nie obniży stóp procentowych: pauza była otwarcie komunikowana przez Christine Lagarde, szefową banku centralnego. W ostatnich tygodniach pojawiły się czynniki, które zwiększają ryzyko, że inflacja w strefie euro mogłaby być nawet niższa od celu EBC. Chodzi m.in. o mocne euro i wpływ wojny handlowej Donalda Trumpa. Decydenci z Frankfurtu chcą poczekać na rozstrzygnięcia w sprawie ceł, ale nie zmienia to faktu, że są już blisko zakończenia cyklu obniżek. To inaczej niż w Polsce, gdzie czekają nas kolejne cięcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">b9e0203e-c5f3-4ec4-b36c-7c732689e2b7</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 04:22:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rgvk9kpTURBXy9hMTE2MDcwZjM4OGRjYmYzOTgzZWZlMmY5YTUyZmQ1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze przecieki z rządu po rekonstrukcji. Co z mieszkaniami, energetyką i spółkami?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rekonstrukcja-rzadu-co-z-superresortem-i-energetyka-mamy-przecieki/c2svhyk</link>
			<description>Donald Tusk przedstawił nowy skład swojego rządu. W efekcie rekonstrukcji zniknie Ministerstwo Przemysłu, powstanie Ministerstwo Energii, a także superresort z połączenia ministerstw: finansów i rozwoju. W praktyce będą to dwa oddzielne resorty, które będzie nadzorował Andrzej Domański. Premier jednak nie powiedział, jak zostaną przydzielone kompetencje i departamenty. Tu minister ma pewną swobodę, ale nie pełną. Ogranicza go bowiem ustawa o działach administracji. Osoby zbliżone do rządu zdradzają nam kilka szczegółów.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd037d80-71be-4059-81e4-3fa3ad037bd3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 04:10:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xFOk9kpTURBXy9kZGRkOWI5NzE4OGQxZjM3MTA5MGQ5ODc3MDVmYmYwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mniejsze ośrodki logistyczne w Polsce zyskują na znaczeniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mniejsze-osrodki-logistyczne-w-polsce-szanse-i-wyzwania-rynku/g66n41c</link>
			<description>Podczas gdy uwaga inwestorów często skupia się na największych hubach logistycznych w Polsce, takich jak Warszawa czy Wrocław, mniejsze ośrodki systematycznie budują swoją pozycję na mapie magazynowej kraju. Najnowsze dane Avison Young pokazują, że regiony takie jak Trójmiasto, Kraków, Szczecin czy Polska Zachodnia oferują unikalne możliwości rozwoju, dostosowując się do zmieniających się potrzeb rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">7936b667-522a-4c41-8e93-c7f171680915</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 18:45:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A52k9kpTURBXy80MTNjYmI3NjVmN2RjMWFiY2ZjOGFkYjQ3NzczODc2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekrutacja: zanim usłyszą pytanie o doświadczenie, sami testują miejsca pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rekrutacja-kandydaci-na-pracownikow-testuja-uslugi-przed-zatrudnieniem/efw4dl3</link>
			<description>W odpowiedzi na wysoką rotację pracowników japońska sieć hoteli przed rozmową kwalifikacyjną zaprasza kandydatów na bezpłatny nocleg w jednym ze swoich obiektów. Dzięki temu potencjalni pracownicy mogą doświadczyć standardu obsługi, który będą później oferować gościom. Model opiera się na teorii Realistic Job Preview, która zakłada, że przedstawienie rzeczywistych warunków pracy przed zatrudnieniem może zmniejszyć rozczarowanie po jej rozpoczęciu oraz zmniejszyć liczbę wypowiedzeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">a87d1b60-7ade-4f33-99b2-7284004d4edb</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 17:16:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cbYk9kpTURBXy8xMDM4YWY0NWQ4NWRkMTIyZDE5ODhhYzM3Yjk0NmZkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Towarowa22 w Warszawie pierwszym superkwartałem w Polsce [GALERIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/towarowa22-w-warszawie-pierwszy-polski-superkwartal-zobacz-szczegoly/8nh1wdy</link>
			<description>Warszawa oficjalnie dołączyła do grona europejskich miast takich jak Barcelona, Berlin czy Wiedeń, które realizują ambitne projekty superkwartałów. Towarowa22 to pierwsza w Polsce inwestycja tego typu, która ma na celu nie tylko dostarczenie atrakcyjnej architektury, ale przede wszystkim stworzenie dostępnej dla każdego przestrzeni publicznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f0470ca-1c04-4ab5-9e32-d537598aadb7</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 16:45:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BkGk9kpTURBXy8wY2QxODgzMGQyNzg0M2I2YTA0NzBlMWM3ZTcwYTM0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kompetencje przyszłości? Trzeba wiedzieć, gdzie je zdobyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kompetencje-przyszlosci-jak-firmy-moga-wspierac-rozwoj-pracownikow/6dk02xl</link>
			<description>Wiemy, że musimy się dokształcać. I chcemy to robić. Większość polskich pracowników chce się rozwijać, ale tylko co dziesiąty wie, jak to robić. Niemal połowa czeka na wsparcie pracodawcy. W Wielkiej Brytanii firmy zarabiają 28 funtów na każdym funcie zainwestowanym w rozwój. Polska rzeczywistość wygląda inaczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">392340ff-8e48-46c3-88ae-b240d6649d2f</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 16:13:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gB3k9kpTURBXy82MjU5YTI1MjM5ODlkMDk1MTAxZThiYTgzNmE4ZWM2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy test przewiduje choroby. Biologiczny PESEL już za dwa lata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/nowy-test-odslania-biologiczny-zegar-naszych-narzadow-najwiecej-korzysci-daje-mlody/p82rfy1</link>
			<description>Kiedy lekarz pyta o wiek, najczęściej chodzi o liczbę urodzin. Jednak z perspektywy komórek i tkanek wszyscy nie jesteśmy tak samo starzy. Zespół prof. Tony'ego Wyss-Coraya ze Stanford Medicine przedstawił narzędzie, które pozwala zajrzeć głębiej. Z pojedynczej próbki krwi odczytuje biologiczny wiek jedenastu głównych układów organizmu i z wyprzedzeniem przewiduje ryzyko wielu chorób oraz długość życia danej osoby.</description>
			<guid isPermaLink="false">37a25139-1b92-4c9d-aadb-2f18d8263d6f</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 15:44:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1_pk9kpTURBXy80NmMwZTMzZjRmNjE5OGQ2MGM1NDVjODFmOTIyOGQzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Autor "Czarnego łabędzia" dzieli się czterema lekcjami życia i zdradza, co spędza mu sen z powiek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zapytalismy-nassima-taleba-o-zyciowe-lekcje-i-to-co-go-martwi-wymienil-cztery-rzeczy/dn8r4h5</link>
			<description>Business Insider zapytał Nassima Nicholasa Taleba o rady życiowe, definicję sukcesu i to, co nie daje mu spać po nocach. Autor głośnego "Czarnego łabędzia" stwierdził, że kluczem do pełni życia są dyscyplina, umiejętności i zdrowie. Przyznał, że martwi się o zdrowie i sytuację finansową swoich bliskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c8dbd5c-69e8-4ebc-8333-c980fc500dda</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 14:49:28 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vG4k9kpTURBXy9iZGZlYmNiZmExYTNmNDJmNTk0ZWRmMGNmNzM2NDM5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przez 5 lat codziennie ćwiczyła jogę. Oto jak zmieniło się jej ciało i dieta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-joga-wplywa-na-cialo-klavdia-cwiczyla-codziennie-przez-5-lat-i-oto-efekty/516dmml</link>
			<description>Klavdia ograniczała jedzenie i chodziła na siłownię z poczucia obowiązku, ale nie sprawiało jej to przyjemności. Trening jogi online stał się punktem zwrotnym w jej podejściu do ćwiczeń i odżywiania. Pięć lat później potrafi podciągnąć się na drążku i z przyjemnością je pełnowartościowe produkty.</description>
			<guid isPermaLink="false">987fb746-2c5f-440b-b31e-c390f1d8bc23</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 13:46:10 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D8gk9kpTURBXy8yNjE5NWJjOTgwZmUwYjY1NWI1NzNkYzRjOTllMGZjMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Minecrafta buduje biznesy. Jak gra komputerowa stworzyła nową falę przedsiębiorców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/minecraft-wychowal-pokolenie-przedsiebiorcow-mlodzi-buduja-milionowe-firmy-dzieki/wvw12vk</link>
			<description>Minecraft, najlepiej sprzedająca się gra wideo w historii, stała się czymś więcej niż cyfrową piaskownicą — to inkubator nowej generacji przedsiębiorców. Młodzi liderzy, którzy dorastali, budując wirtualne światy, dziś tworzą realne firmy, zatrudniają zespoły i generują milionowe przychody. Ich historie pokazują, jak pasja, technologia i determinacja mogą przekształcić rozrywkę w pełnoprawną karierę.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fe3d57e-addb-4c5c-be83-123271a67c73</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 12:12:42 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zxvk9kpTURBXy9jNGRmOWE5NjlkMWJjOTQ2ZGYzMjM5NzhlZjViZjdlZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci o cenach paliw: taniej nie będzie. Raport z rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-na-stacjach-raport-z-rynku-i-prognozy/9cd0tb4</link>
			<description>Olej napędowy jest najdroższy od marca. Cena za litr tego paliwa przekracza średnio 6 zł. "W najbliższych dniach na detalicznym rynku paliw taniej nie będzie, bo na światowych giełdach drożeje ropa naftowa, a złotówka osłabia się w relacji do amerykańskiego dolara" — ostrzegają eksperci. Wskazują, po ile w najbliższych dniach może być benzyna, diesel i gaz.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea6037a2-df2e-4cee-b9b6-12abf6735ae1</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 18:59:07 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Axjk9kpTURBXy9iNzc1ZWZiMDQ4Mjg2YmZiNDI1N2Y2N2I0MmFkY2E2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urlop zamiast relaksu często przynosi decyzje o zmianie. Tak się traci talenty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/urlop-a-wypalenie-zawodowe-jak-wakacje-zmieniaja-nasze-zycie-zawodowe/90evkdh</link>
			<description>Urlop coraz częściej bywa momentem przełomowym w karierze. Z dala od codziennych zadań wiele osób uświadamia sobie, że mierzy się z wypaleniem zawodowym – to wtedy dociera do nas pełna skala zmęczenia ignorowanego przez miesiące. Ten czas sprzyja autorefleksji, która nierzadko prowadzi do radykalnej decyzji: "nie wracam". Dlaczego właśnie wakacje tak często stają się punktem zwrotnym w karierze zawodowej?</description>
			<guid isPermaLink="false">04cb9e2a-8070-43bf-9710-17044e1761ec</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 17:28:22 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HXek9kpTURBXy82NGIwMmM1MmZmODdlMTE1Y2RhMmQ3ZGQ0MmFlOWI4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To był brakujący element. Postanowienie marszałka w sprawie przysięgi prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/jest-postanowienie-marszalka-co-z-przysiega-prezydencka-karola-nawrockiego/56bkez0</link>
			<description>To już oficjalne. W urzędowym dzienniku znalazło się postanowienie marszałka Sejmu. Na początku sierpnia Zgromadzenie Narodowe ma przyjąć przysięgę od nowego prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">5344aee5-b8f7-4a21-8701-6c0a8c0973fc</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 16:35:11 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fS9k9kpTURBXy9mZjc4MjA1YTk5MDE4MzdkMjM3NWY2NTU3OTExM2U4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump uderza w producentów elektryków w USA. Kolejna odsłona wojny handlowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/donald-trump-uderza-w-producentow-elektrykow-w-usa-co-za-cla/0wf4h2v</link>
			<description>Amerykańskie firmy produkujące samochody elektryczne poniosą większe koszty przez najnowszą decyzję prezydenta. Donald Trump podniósł cła na chiński grafit do ponad 90 proc. Krajowi producenci grafitu się cieszą, ale przemysł amerykański nie produkuje obecnie wystarczającej ilości tego składnika kluczowego dla akumulatorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">08ef3374-ca66-4cf6-b72a-b2116593c909</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 16:07:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c2fk9kpTURBXy8xYjFiYzc0ODY4MDk5YjhkMGJkMWM1M2FhODhiNzE0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kariera tylko do poziomu menedżera. Dlaczego Polki nie mierzą wyżej?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polki-na-rynku-pracy-dlaczego-aspiracje-kobiet-roznia-sie-od-meskich/c0vfddn</link>
			<description>Polska menedżerka ma 35 lat, dyplom MBA i dziesięć lat doświadczenia. Stanowisko kierownicze utożsamia z sukcesem zawodowym i rzadko myśli o wchodzeniu wyżej po szczeblach kariery. Zaledwie 6 proc. kobiet chce zostać prezeskami. O własnym biznesie marzy tylko 4 proc. Wśród mężczyzn te odsetki są trzykrotnie wyższe. Czy Polki naprawdę mają niższe ambicje, czy po prostu dobrze znają realia?</description>
			<guid isPermaLink="false">bd307ad9-943b-4937-8293-1a22821f607e</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 15:39:19 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xXDk9kpTURBXy9iY2M2MGVlNjc2M2FhZGU4MmYwMDQ3OThhNDQ0NjFlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe wyniki na polskim rynku nieruchomości komercyjnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rekordowy-wzrost-inwestycji-w-nieruchomosci-komercyjne-w-polsce-2025/clxql1f</link>
			<description>Drugi kwartał 2025 r. był rekordowy na rynku nieruchomości komercyjnych. Zgodnie z najnowszymi danymi CBRE, wartość inwestycji przekroczyła 1 mld euro, co oznacza niemal 50-procentowy wzrost w porównaniu do pierwszego kwartału, kiedy to zainwestowano 698 mln euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b566f5f-a4f8-42d6-a594-5edd7b5c05ef</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 15:14:04 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qtCk9kqTURBXy9kNjZiNDFkZTEzYjI0MGVlMTA2ZWI2YzIwYTZkNTlkNS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedażowa huśtawka na rynku mieszkań. Prognozy na kolejne miesiące</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/szukasz-mieszkania-zapowiada-sie-sprzedazowa-hustawka/hnh538e</link>
			<description>Sprzedaż mieszkań w siedmiu największych miastach Polski na początku lipca przewyższyła średnią z ostatnich lat, jednak eksperci z Otodom prognozują, że sierpień przyniesie wyraźne spowolnienie. Wrzesień ma być z kolei okresem ponownego ożywienia popytu, co może wpłynąć na dynamikę rynku w drugiej połowie roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">1778fa52-f559-480f-817c-8b95b9b630e3</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 13:52:36 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EY-k9kpTURBXy9mNWEwNTA4YTExMjA2MWI5NTc0YmUxMTQzYWUyYjRlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maksymalny kredyt gotówkowy. Ile można pożyczyć i co decyduje o górnej granicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/maksymalny-kredyt-gotowkowy-ile-mozna-pozyczyc-i-co-decyduje-o-gornej-granicy/6kcpfp2</link>
			<description>Polski rynek kredytów gotówkowych pozostaje niezwykle konkurencyjny, a banki kuszą wysokimi limitami, jednak górna granica wcale nie jest dowolna. Duże znaczenie ma zarówno prawo, jak i wewnętrzna polityka kredytowa poszczególnych instytucji.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec52d5c3-7fa4-47d3-9b7e-c1b01d332750</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 10:30:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XrWk9kpTURBXy9hM2UzZjg3M2YyOWU4YTQ4YjE5ZjllOGJiMjkyOGU2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szybka pożyczka osobista online w Polsce. Poradnik na nagłe sytuacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/szybka-pozyczka-osobista-online-w-polsce-poradnik-na-nagle-sytuacje/91qjdx7</link>
			<description>Niespodziewana awaria samochodu, pilny rachunek medyczny albo po prostu brak poduszki finansowej — w takich momentach wiele osób zastanawia się, czy da się uzyskać gotówkę jeszcze tego samego dnia, nie wychodząc z domu. Odpowiedź brzmi: tak, choć tempo zależy od wyboru instytucji, pory dnia i tego, jak dobrze przygotujemy wniosek.</description>
			<guid isPermaLink="false">6436967f-3a5e-4c90-b988-1b79823665ef</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 07:10:21 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q9gk9kpTURBXy8zYmU2MTFhNmFjOGFhMjA3OTlkNWMzYzljZTBkNGUwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Slow life w dużym mieście". Sztuka odpuszczania [PODCAST]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odpuszczanie-to-nie-slabosc-posluchaj-nowego-odcinka-podcastu-o-slow-life/6th290b</link>
			<description>Czy kiedykolwiek zastanawiałeś się, dlaczego mimo ciągłego biegu przez życie wciąż czujesz się nieusatysfakcjonowany? Dlaczego im więcej robisz, tym bardziej wydaje ci się, że to za mało?</description>
			<guid isPermaLink="false">c80ea364-c228-41af-ba5d-2b7cc5ffe032</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uy3k9kpTURBXy81ZGM2Y2FhYjM3MGM5ZDlhOWNkMjk4MzNjNjA3NDIwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłam w jednym z najrzadziej odwiedzanych krajów na świecie.  Kilka rzeczy zaskakuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odwiedzilam-tuwalu-panstwo-ktore-wkrotce-moze-zniknac-pod-woda-kilka-rzeczy-w-nim/khq2lkv</link>
			<description>Tuwalu, malutkie państwo wyspiarskie, może znaleźć się pod wodą do 2050 r. z powodu zmian klimatu i podnoszącego się poziomu mórz. Pisarka Amanda Coffee znalazła dobrą ofertę lotu i odwiedziła kraj, ciesząc się bezpieczną, gościnną atmosferą. Osoby planujące podróż do Tuwalu powinny wcześniej zaplanować wyjazd, zabrać gotówkę i spodziewać się przyjaznych mieszkańców oraz ograniczonego wyboru jedzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">d750995d-986d-4517-8268-462a2e82129f</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HGik9kpTURBXy84ZTY4NGUzMzZlYmQ1NjhiNDYyYzBiZmYzZDc5ZThlYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W wieku 35 lat zmieniłam branżę. Nigdy nie byłam szczęśliwsza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/w-wieku-35-lat-zmienilam-branze-nigdy-nie-bylam-szczesliwsza/bcw39zc</link>
			<description>Miałam wygodną pracę w branży projektowania wnętrz, ale praca przestała mnie napędzać. Pewnego dnia przyjaciółka poprosiła mnie o pomoc przy swoim start-upie — i to obudziło we mnie nową pasję do zarządzania produktem. W wieku 35 lat zaczęłam uczęszczać na kursy i zapisałam się do programów mentorskich, by móc zmienić ścieżkę kariery na taką, która sprawia mi radość.</description>
			<guid isPermaLink="false">72f37256-46c5-4363-9b8b-3785e6694431</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dfEk9kpTURBXy8zZmVkNmYzMjY0YjAxYzEwZWJiOGUwYjU5Yzc1YmFjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkania lokatorskie. Realna alternatywa dla kredytu hipotecznego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-lokatorskie-nowa-alternatywa-na-rynku-nieruchomosci/0mzw51x</link>
			<description>Program mieszkań lokatorskich, który jeszcze niedawno wydawał się eksperymentalnym rozwiązaniem, coraz śmielej wkracza na polski rynek nieruchomości. W dobie rekordowych stóp procentowych, restrykcyjnej polityki kredytowej banków i astronomicznych cen mieszkań, ta formuła staje się realną alternatywą dla tysięcy Polaków wykluczonych z tradycyjnego rynku mieszkaniowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">d69fc05d-4387-4487-94a4-550531b19b28</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DNsk9kpTURBXy9lN2NhYzYxZTUxZWRkZDczYmZiNGNjZmU2NWE4N2QyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec "okrutnego absurdu" tysięcy kobiet. Ministra pracy podpisała dokumenty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/koniec-okrutnego-absurdu-tysiecy-kobiet-ministra-pracy-podpisala-dokumenty/kgff7eb</link>
			<description>Szefowa resortu rodziny, pracy i polityki społecznej Agnieszka Dziemianowicz-Bąk ogłosiła na platformie X, że podpisała dwa rozporządzenia likwidujące obowiązek ustalania płci dziecka po poronieniu lub martwym urodzeniu. "Zasiłek pogrzebowy czy urlop po poronieniu będą w końcu naprawdę dostępne — bez koszmarnych i kosztownych procedur" — napisała, jednocześnie dziękując organizacjom i rodzicom, którzy od lat zabiegali o zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">9aff6f53-55d5-45a5-bef3-d10ce4cce6c5</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 17:35:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_bVk9kpTURBXy9hYmJlNTg2NTU3MDllMTMxYzNhZmU3NWY2ZmU1MDNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Niemczech padł rekord. Rośnie szansa na wytwarzanie nieograniczonej energii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/w-niemczech-padl-rekord-rosnie-szansa-na-wytwarzanie-nieograniczonej-energii/csgvdqh</link>
			<description>Wyobraź sobie elektrownię, która zamiast dymu i radioaktywnych odpadów zostawia jedynie odrobinę helu, a paliwo czerpie z wody morskiej — właśnie o krok bliżej do tej wizji przesunęli nas naukowcy z Greifswaldu, utrzymując w stellaratorze Wendelstein 7-X rekordowo długą, 43-sekundową plazmę fuzyjną, która przybliża ludzkość do epoki praktycznie nieograniczonej, czystej energii. To bardzo ważne osiągnięcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">771678ba-4f42-4f00-b81e-d5aff61e71cc</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 16:41:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zGtk9kpTURBXy84ZmY3OTJlMGZjYjY4YjVlZGNlNmY1ZWFhMDk5YjUyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skończyły się "uczciwe" ceny biletów. W tej linii lotniczej AI ustali cenę osobno dla każdego pasażera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/skonczyly-sie-uczciwe-ceny-biletow-w-tej-linii-lotniczej-ai-ustali-cene-osobno-dla/v3jdmbd</link>
			<description>Delta Air Lines postanowiła ostatecznie zerwać z ideą jednakowych, "uczciwych" cen i wprowadza personalizację opartą na sztucznej inteligencji. Już dziś algorytm Fetcherr wyznacza stawki dla około 3 proc. biletów, a do końca roku ma objąć co piąty bilet. W dłuższej perspektywie przewoźnik chce, aby każdy pasażer — na konkretny lot i konkretną godzinę — widział cenę skrojoną wyłącznie dla siebie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8849dec6-72f2-4592-afbc-b79ad7a7caf7</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 15:04:47 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RGtk9kpTURBXy84MDJlYTgzNWY4ZDUyMWI3ZGRiMTQ4MmFlYzE2NjlmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po latach zmiana na pozycji lidera klasy premium</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/bmw-wyprzedza-konkurencje-po-latach-zmiana-na-pozycji-lidera-klasy-premium/py3sn5l</link>
			<description>Po raz pierwszy od wielu lat w Polsce zmienił się lider sprzedaży samochodów klasy premium. Według danych za pierwsze półrocze 2025 r. pozycję numer jeden zajęła marka BMW, która zarejestrowała 14 tys. 875 nowych aut, co przełożyło się na 22 proc. udziału w rynku. W całej Grupie BMW — liczącej również markę MINI oraz motocykle BMW Motorrad — zarejestrowano łącznie 18 tys. 684 pojazdy, czyli najwięcej w historii firmy na polskim rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8c97d5c-d2be-4578-aeea-4e13d3a35258</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 14:40:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GDnk9kpTURBXy9iMzRlNDM5YWQ5ZDY1MjE3NzY2ODc5M2E1ZTVkYWM0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarder i twórca serii Half-Life o kulturze w start-upach: "świetny sposób na marnowanie pieniędzy i czasu"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/miliarder-i-tworca-serii-half-life-o-kulturze-w-start-upach-swietny-sposob-na/c6klfp4</link>
			<description>Gabe Newell, amerykański miliarder i współzałożyciel Valve Corporation, twórcy serii Half-Life oraz platformy Steam, którą kieruje jako prezes, udzielił niedawno wywiadu i w kilku opublikowanych fragmentach wprost zakwestionował fundament, na którym od dekad budowana jest kalifornijska kultura start-upów. Jego zdaniem rozpoczynanie działalności od przygotowania pitch decka dla funduszy VC to "głęboko rozpraszający" punkt wyjścia, który "świetnie niszczy pieniądze i marnuje czas wielu ludzi".</description>
			<guid isPermaLink="false">8461ed5e-3b4a-41fc-b9f2-d63cdd1e16b0</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 14:23:48 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LLPk9kpTURBXy83NDZkNzhjMzUxMjgxN2ExYzAzNjU5MmQ1YTc5MzczNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarząd w trybie decyzji. Co naprawdę napędza dekarbonizację w polskich firmach?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dekarbonizacja-firm-w-polsce-raport-fundacji-climateandstrategy-pokazuje-motywacje/tnjjd18</link>
			<description>Klimat wchodzi na agendę zarządów. Już nie jako regulacyjna presja, lecz jako temat strategiczny. Raport Fundacji Climate&amp;amp;Strategy pokazuje, że o przewadze firm coraz częściej decydują nie regulacje, a świadome decyzje liderów, którzy rozumieją, że zarządzanie emisjami to dziś zarządzanie ryzykiem, reputacją i przyszłością biznesu.</description>
			<guid isPermaLink="false">58d0dc07-5cc6-46c3-b8c2-3c2038db1487</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 12:08:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8NAk9kpTURBXy9hMmNiNGRlYzYyNzQ4ZGFhYzgyMDBmNzY2MDRjYTU5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budowa mieszkań mocno zwalnia. Niepokojące spadki pozwoleń i nowych inwestycji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/deweloperzy-ograniczaja-budowe-mieszkan-to-moze-wplynac-na-ceny/x0jfsjk</link>
			<description>Wciąż nie ma dobrych danych z polskiego rynku mieszkaniowego: przynajmniej pod względem podaży. Z najnowszych danych Głównego Urzędu Statystycznego wynika, że wyraźnie spadła liczba nowych pozwoleń na budowę mieszkań. Mniej było również rozpoczęcia nowych konstrukcji. To może odbić się na cenach.</description>
			<guid isPermaLink="false">733f582f-cb80-44d9-a4b5-fa571d4ea3d6</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 10:13:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qKBk9kpTURBXy82NjJkZTI0ZjY3YWI2MjNjMmZiZDM2ODQxNWFmZjQ4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Krzysztof Gawkowski zapowiada nowe ministerstwa. „Rekonstrukcja została zaplanowana na dwa dni”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/podatek-cyfrowy-w-polsce-plan-na-2027-rok-co-zapowiedzial-gawkowski/5270ygs</link>
			<description>Już w środę i czwartek premier Donald Tusk przystąpi do szerokiej rekonstrukcji rządu. W jej wyniku utworzone zostaną dwa nowe ministerstwa: jedno odpowiedzialne za gospodarkę, drugie za energetykę. Informację tę przekazał w poniedziałek Krzysztof Gawkowski, wicepremier oraz szef resortu cyfryzacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a1fd5fb-3b5a-4c5c-a4fb-81e8308f3db1</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:35:57 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0-8k9kpTURBXy9mM2U1NGY0ZmQzYmViNDdiMzE0OTk5YmM3YjYyOTk2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozwój magazynowania energii zagrożony? Branża apeluje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/branza-oze-nowe-przepisy-moga-zahamowac-rozwoj-magazynow-energii/5qlkgw0</link>
			<description>Branża OZE i magazynowania energii bije na alarm – planowane zmiany w przepisach mogą zablokować rozwój magazynów, które powszechnie uważa się za niezbędny element zielonej transformacji. Przedstawiciele rządu deklarują ponowną analizę legislacyjnych propozycji, równocześnie broniąc ich niektórych założeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f761bd7-1dd8-4e32-a9d2-497c2783b085</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:44:11 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-qAk9kpTURBXy8xYjc3M2Q1MmE4NTAwMDk3YmMzNzNkZWUxZTA2MTZiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deregulacja postępowania administracyjnego. Oto sześć kluczowych zmian</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/zmiany-w-kpa-od-lipca-koniec-papierowych-zalacznikow-i-mrozenia-spraw/qtf4k4h</link>
			<description>Od 13 lipca obowiązuje duża część przepisów tzw. pierwszego rządowego pakietu deregulacyjnego. Ustawa wprowadza elektroniczne umowy leasingu, mniej kontroli w firmach, wiele uproszczeń dla prowadzenia działalności gospodarczej. Przede wszystkim przewiduje istotne zmiany w postępowaniu administracyjnym. Sześć najważniejszych opisuje radca prawny Dariusz Rosolski z kancelarii BLSK. Wyjaśnia czym są doręczenia zastępcze, decyzje "hybrydowe" czy nowe zasady autokontroli.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0bc04d2-c9b4-4938-b583-d45834dae736</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:37:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fYGk9kpTURBXy8zNjgwZTU3MTdiZTJiMWI3NTczODE2NGFkY2VmZmZiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Etat to za mało. Branża IT dorabia po godzinach. To tu wyciągają najwięcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/etat-to-za-malo-branza-it-dorabia-po-godzinach/hccpx13</link>
			<description>Coraz więcej specjalistów IT łączy etat z freelancingiem. Dla jednych to sposób na testowanie nowych technologii, dla innych – szansa na dodatkowy zarobek albo zabezpieczenie w niestabilnych czasach. Nawet pojedyncze zlecenia potrafią znacząco zasilić domowy budżet, choć często wiążą się z wielogodzinnym zaangażowaniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">2129ab2e-37b0-4d72-9814-b9124bf5effb</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:31:42 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bxyk9kpTURBXy8xMzNiYTVmM2UyZDg2Y2JiZTdkODk2YTQzZGExNjYzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świetne wieści ze sklepów. Tym razem zjazd jest naprawdę wyraźny [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swietne-wiesci-ze-sklepow-tym-razem-zjazd-jest-naprawde-wyrazny/lcy0pf5</link>
			<description>Ceny podstawowych zakupów ostatnio bardzo spadły — wynika z najnowszych danych aplikacji PanParagon dla Business Insider Polska. Za koszyk płacimy obecnie niemal 2 zł niż tydzień wcześniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba540334-8127-49b6-9c3e-9fd4c0dc391d</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:20:36 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nr_k9kpTURBXy8yNWRjODBhNWI4YmU1OTYyZDM3NmZhY2VhYTE2MDVjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dom w Hiszpanii, apartament na Złotej czy elektryk? Co jest dzisiaj symbolem statusu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dom-w-hiszpanii-czy-elektryk-co-jest-dzisiaj-symbolem-statusu/6k10cn6</link>
			<description>— Kiedyś wszystko było proste — opowiada jeden z naszych rozmówców. — Wystarczył mercedes klasy S, willa za miastem i egzotyczne wakacje — i każdy wiedział, że ma do czynienia z człowiekiem sukcesu. Ale co jest wyznacznikiem statusu w czasach, gdy luksusowe auta spowszedniały, a na dalekie podróże stać już klasę średnią? Jak opowiadają eksperci, dziś w Polsce prawdziwymi oznakami luksusu stały się rzeczy dużo mniej oczywiste.</description>
			<guid isPermaLink="false">c66dd698-e797-43dd-bfb5-8c85e65c1283</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:12:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RlVk9kpTURBXy82ZmJhMmZiOTgzOGU0MDM0NTA1ODRiNzE2NTc4OGYwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spełniłem marzenie o odwiedzeniu Słowenii. Rozczarowanie było w zasadzie tylko jedno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-zobaczyc-a-co-omijac-w-slowenii-sprawdzilem-na-wlasnej-skorze/344mv8t</link>
			<description>Czy w Słowenii było drogo? Było drogo. Czy mimo wszystko warto było tam jechać? Zdecydowanie. Dominowały pozytywne zaskoczenia, choć jedna z popularnych atrakcji naturalnych mnie rozczarowała i teraz już wiem, że nie warto było wydawać na nią pieniędzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">20d7bdd9-0bc0-4f7c-b729-1b53a3effa5b</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:04:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mtQk9kpTURBXy85YWMwMjVmNDcxOTkwYmU1YzM1ZDY2M2I2MjI4ZmY5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niskie podatki od gigantów. Za mało płacą nie tylko Google i Facebook</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/tak-miedzynarodowe-firmy-obnizaja-podatki-w-polsce-czy-rzad-i-fiskus-moze-z-tym/0tjy3wz</link>
			<description>"To jest skandal". Tak Rafał Brzoska, szef inPostu zareagował na publikację, w której Jacek Świderski, prezes WP Holding, wskazał, że firma zapłaciła w Polsce wyższe podatki niż Facebook i Google razem. Rafał Brzoska, od lat mówi o nierównym traktowaniu polskich i zagranicznych firm. Problem "transferu zysków" i obniżaniu podatków w Polsce nie dotyczy bowiem tylko branży technologicznej. Dlaczego tak się dzieje, co już robi Polska i Unia, i co jeszcze można zrobić tłumaczy doradca podatkowy Anna Turska-Tomczykowska.</description>
			<guid isPermaLink="false">635cf296-1231-4e32-b00a-b513f630f4c6</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gX6k9kpTURBXy8xYjFmNzg5OGYxOWE3NjJmY2NhMjY4NTY5NzljZGM3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest nowa umowa z USA. Chodzi o broń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jest-umowa-z-usa-chodzi-o-bron/567r19w</link>
			<description>Wicepremier, szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz podpisał właśnie umowę o udzielenie Polsce gwarancji kredytowej w wysokości 4 mld dol. na modernizację polskich sił zbrojnych. W uroczystości wziął udział m.in. podsekretarz stanu USA Brent T. Christensen.</description>
			<guid isPermaLink="false">18fabe62-e00d-4082-aec7-6f8b5d9db801</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:16:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XAgk9kpTURBXy82OTYxM2RiNDE5ZTBhZTNjMzk0YzNmZWE2YzllODE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duda zyskuje na finiszu kadencji. Kaczyński liderem nieufności [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/duda-zyskuje-na-finiszu-kadencji-kaczynski-liderem-nieufnosci-sondaz/4s9fdwx</link>
			<description>Ustępujący prezydent Andrzej Duda wciąż cieszy się największym zaufaniem Polaków – wynika z lipcowego sondażu CBOS. Na drugim miejscu znalazł się prezydent elekt Karol Nawrocki, a podium zamyka lider Konfederacji Sławomir Mentzen. Z kolei największą nieufność wśród respondentów budzi prezes PiS Jarosław Kaczyński.</description>
			<guid isPermaLink="false">517ec140-acbb-488b-9a05-18d4b252e5d7</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:59:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qp4k9kpTURBXy82MWY0ZjhiOWFlYjRhMDIxMmQ5ZmUyN2U0NzFlNTMxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Potężna niemiecka firma w tarapatach. Są nowe wieści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/potezna-niemiecka-firma-w-tarapatach-sa-nowe-wiesci/3xj9ncm</link>
			<description>Volkswagen, jeden z największych niemieckich koncernów, obniżył swoje prognozy finansowe na ten rok. Firma tłumaczy, że rosnące koszty cła nałożonego przez prezydenta Donalda Trumpa mają negatywny wpływ na zyski marek Audi i Porsche — podaje Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">32dd3ec5-dba3-43f0-8e62-42cb017f7250</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:58:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hj4k9kpTURBXy80YzM0YzczZGMwMWJmYzA0NWU3YzE3YWVjNDQwZjk0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska firma walczy z dezinformacją po ataku Rosji. "Element wojny"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/barlinek-walczy-z-zarzutami-po-ataku-rosyjskich-dronow-element-wojny/f4l58lg</link>
			<description>Po ataku dronów na ukraińską fabrykę Barlinka firma zmaga się z falą dezinformacji, która rozlała się w sieci. Internauci prześcigają się w zarzutach. Twierdzą m.in., że Barlinek nie jest polską firmą, ale należy do ukraińskiego oligarchy, a jej główną działalnością jest produkcja na rzecz przemysłu militarnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">57564e62-410b-49b4-8d01-a37849e50f17</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:43:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EVjk9kpTURBXy8xYmY3NWY4MmFlZjRlMzQ3OTU3NGRjMDZjNTVkYjc0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy budżet Sejmu na 2026 rok. Będą dodatki dla strażników. Zyskają także posłowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rekordowy-budzet-sejmu-na-2026-rok-beda-dodatki-dla-straznikow-zyskaja-takze-poslowie/7y2ljrd</link>
			<description>Kancelaria Sejmu planuje rekordowy budżet na 2026 r. – aż 904,5 mln zł — podaje "Rzeczpospolita". To wzrost o 6,7 proc. względem bieżącego roku i jednocześnie najwyższa kwota w historii tej instytucji. W projekcie zaplanowano szereg wydatków, z których część wywołuje niemałe kontrowersje – szczególnie planowane dodatki mieszkaniowe dla funkcjonariuszy Straży Marszałkowskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">3951cabd-eb38-4bec-8b39-96faa1e98a55</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:33:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xTbk9kpTURBXy83Yzg1NzYwNjlkNGI3N2QyMzE1YWYzODg2NjkxMmU4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Możliwość wybuchu nowej wojny". Politycy mówią wprost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/mozliwosc-wybuchu-nowej-wojny-politycy-mowia-wprost/qldsnt8</link>
			<description>Pełniący obowiązki premiera Tajlandii Phumtham Wechayachai ostrzegł w piątek przed możliwością wybuchu wojny w obliczu eskalującego konfliktu granicznego z Kambodżą. Trwające od czwartku starcia doprowadziły do śmierci co najmniej 15 osób w obu państwach. Społeczność międzynarodowa apeluje o deeskalację.</description>
			<guid isPermaLink="false">9451e54a-c62e-44d2-b1ad-985bd78bdf2e</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:26:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ONvk9kpTURBXy8xZGI4MjhlODM5MzJjMDYxMjMzNmZiMzE0Mzk4NGY0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nadużycia w refundacji leków dla seniorów. Ministerstwo zapowiada zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/naduzycia-w-refundacji-lekow-dla-seniorow-ministerstwo-zapowiada-zmiany/txptfr8</link>
			<description>W 2024 r. statystyczny senior skorzystał z programu darmowych leków aż 35 razy – wynika z danych Ministerstwa Zdrowia i NFZ, które opisuje "Rzeczpospolita". Choć inicjatywa miała pomóc starszym pacjentom w pokryciu kosztów terapii, coraz częściej staje się przedmiotem nadużyć i wyzwaniem dla budżetu ochrony zdrowia.</description>
			<guid isPermaLink="false">82c1feab-10c1-4adb-8dfa-47d7ae277744</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:12:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Vek9kpTURBXy81ZGE1NjdkYjcyYWI3YzY3YzdkNmJlZjEzZTkzODM1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko AI. Ta branża teraz potrzebuje programistów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nie-tylko-ai-ta-branza-teraz-potrzebuje-programistow/wgpz041</link>
			<description>Branża półprzewodników rozwija się w Polsce w ekspresowym tempie — i potrzebuje programistów oraz innych specjalistów z dziedziny IT. Według najnowszego badania TRUMPF Huettinger i K+Research właśnie branża półprzewodników jest sektorem, który według Polaków stawia programistom najwięcej wyzwań.</description>
			<guid isPermaLink="false">e50ca688-2e00-4270-a7ce-bcc2d74e754b</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:03:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P2lk9kpTURBXy85NjIzMjliMGE2NzA1Nzg1MTBlYTBhYTg0NDkyMjAzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump chwali Karola Nawrockiego. Wymowny komentarz Radosława Sikorskiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-chwali-karola-nawrockiego-wymowny-komentarz-radoslawa-sikorskiego/bqgpe62</link>
			<description>Wicepremier i minister spraw zagranicznych Radosław Sikorski na antenie Polsat News skomentował publiczne gratulacje Donalda Trumpa dla Karola Nawrockiego po jego zwycięstwie w wyborach prezydenckich w Polsce. Nazwał je "nietypowymi".</description>
			<guid isPermaLink="false">16d8bcac-0ef9-482d-ad0f-7960a4bfe6a3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:45:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Osrk9kpTURBXy9mNjY3MzFjZTI4ODEwMTFjMmEwNTlmNDE5ZTEwMWI5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Jestem gotowy". Jest deklaracja Sławosza Uznańskiego-Wiśniewskiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jestem-gotowy-slawosz-uznanski-wisniewski-nie-ma-watpliwosci/v61pjp2</link>
			<description>Jestem gotowy wejść do Europejskiego Korpusu Astronautów, jeśli taka decyzja zapadnie - mówi astronauta Sławosz Uznański-Wiśniewski. Dodał, że chciałby, żeby jego doświadczenie zdobyte podczas misji IGNIS i 17-letniej pracy nad technologiami kosmicznymi zostało wykorzystane także w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">c92d8f91-666b-4339-8693-baf616e15135</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:19:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IA9k9kpTURBXy9lMjYzNjRlODVlMTcxZDM1NDI2ZDEwMzYyOWNkNTliMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PiS czy KO? Oto kto lepiej zajmuje się wymiarem sprawiedliwości [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pis-czy-ko-oto-kto-lepiej-zajmuje-sie-wymiarem-sprawiedliwosci-sondaz/n95q3vw</link>
			<description>W środę doszło do znaczącej zmiany na stanowisku ministra sprawiedliwości – Adama Bodnara zastąpił Waldemar Żurek. W tle zmian personalnych pozostają wciąż gorące emocje wokół reformy wymiaru sprawiedliwości — tematu, który od lat dzieli opinię publiczną. W sondażu UCE Research dla Onetu Polacy odpowiedzieli, który rząd lepiej się nią zajmuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6dd5d10-a198-4abb-9b95-502120a1bed1</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:09:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B4Tk9kpTURBXy9mNTQ3MGI3YmRmOWYzMWIxNDI2ZjRjZTMyMzE5YjllYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Plan na uzdrowienie spółek Leszka Czarneckiego. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/plan-restrukturyzacji-spolek-leasingowych-leszka-czarneckiego-znamy-szczegoly/cl17hdk</link>
			<description>Z informacji, do których dotarł Business Insider Polska, wynika, że przyjęty plan restrukturyzacyjny VB Leasing narusza interes PZA (Podmiot Zarządzający Aktywami). W konsekwencji pośrednio może uderzyć też w Bankowy Fundusz Gwarancyjny, Idea Bank i Getin Noble Bank. Dlatego można się spodziewać, że PZA będzie wnosiła o uchylenie planu.</description>
			<guid isPermaLink="false">da0c96bb-d0e6-4e1d-b821-f8b3b01a7708</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:06:19 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bPrk9kpTURBXy9lNmEzYjg1MGVmNzQzOTc1OTc0Y2NkOWE0M2U2YTliMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile kosztuje utrzymanie mieszkania w Hiszpanii?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-kosztuje-zycie-na-costa-del-sol/11pqkck</link>
			<description>Mieszkania w Hiszpanii stały się w ostatnich latach hitem wśród Polaków. Nie każdy jednak jest w stanie oszacować, ile kosztuje utrzymanie takiej nieruchomości. Agencja International Investment Marbella podaje jednak wyliczenia, które dotyczą jednej z najpopularniejszych destynacji — czyli Costa del Sol.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ee000f6-d97b-48f6-a1e5-16da09644d32</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:03:23 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/orZk9kpTURBXy9hNzdhNzBjNjU5N2YyYTg2ZGNkZDU3NzIxZWY5ZjkxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak jest najlepszy czas przejścia na emeryturę? Polacy odpowiedzieli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/jak-jest-najlepszy-czas-przejscia-na-emeryture/byr8dxd</link>
			<description>Starość przychodzi znacznie później niż emerytura – tak uważa większość pięćdziesięciolatków. I są przekonani, że to dobrze. Chcą na emeryturze nacieszyć się życiem i rodziną — pisze piątkowa "Rzeczpospolita".</description>
			<guid isPermaLink="false">1884a5c1-9d99-46cb-8c4a-a77f191e2812</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 04:45:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WxRk9kpTURBXy9mZDMyMWUyYzMzYTQwNmEyMmI2M2MyOGI5ZTA0YmM0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa broń dla Ukrainy. Jest zgoda władz USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowa-bron-dla-ukrainy-jest-zgoda-wladz-usa/wvlx368</link>
			<description>Departament Stanu USA zatwierdził sprzedaż Ukrainie pakietu części zamiennych i wsparcia dla amerykańskich systemów obrony powietrznej oraz haubic samobieżnych M109 Paladin — podała agencja Defense Cooperation Security Agency (DSCA).</description>
			<guid isPermaLink="false">9cd9a83b-380e-4954-8493-884ef9844285</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 04:31:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZnXk9kpTURBXy8xODgwYjI2MjMwODk0MDI3NGE0MDA0ZGFlZjVjMzNhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump ułatwi usuwanie bezdomnych z ulic</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-ulatwi-usuwanie-bezdomnych-z-ulic/5wjtymk</link>
			<description>Donald Trump podpisał rozporządzenie wykonawcze ułatwiające władzom miejskim i stanowym usuwanie z ulic amerykańskich miast osób bezdomnych. Jak napisano, jego celem jest "zakończenie włóczęgostwa i przywrócenie porządku" w amerykańskich miastach.</description>
			<guid isPermaLink="false">24cda2e0-6703-4253-9411-3d202ebe8134</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 04:22:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qQyk9kpTURBXy8yYmM0YzM2MjNjNzAwYjBlYzJlMzYzZTA3NWRlNDhjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Intel rezygnuje z inwestycji w Polsce. Mówił o niej głośno Mateusz Morawiecki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/intel-rezygnuje-z-inwestycji-w-polsce-mowil-o-niej-glosno-mateusz-morawiecki/q5g5nkr</link>
			<description>Amerykański gigant technologiczny Intel ogłosił w czwartek rezygnację z planowanych inwestycji w Europie, w tym z budowy nowoczesnej fabryki półprzewodników w Polsce oraz największego zakładu tego typu w Niemczech. Decyzja ta zapadła w ramach szeroko zakrojonego programu cięcia kosztów i restrukturyzacji działalności firmy. Inwestycja tą bardzo chwalił się rząd Mateusza Morawieckiego, w tym sam premier rządu PiS.</description>
			<guid isPermaLink="false">c7a12be2-4bb9-4b7a-8332-d5256a7adeb5</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 04:21:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2yTk9kpTURBXy83NTQ4Mjg3Y2EwOTdmZjM2YjJkZTgwYzQ5YmQxYzhhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najbogatszy Europejczyk naciska na Unię. Chodzi o umowę z USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/najbogatszy-europejczyk-naciska-na-unie-chodzi-o-umowe-z-usa/5gcgyr8</link>
			<description>Właściciel koncernu LVMH Bernard Arnault powiedział w dzienniku "Wall Street Journal", że naciska na europejskich przywódców, by zawarli porozumienie handlowe z USA. Według gazety najbogatszy europejski miliarder zachęcał do przyjęcia warunków podobnych do tych, które USA zawarły z Japonią.</description>
			<guid isPermaLink="false">9654e5e4-8982-480c-a63c-f8b9f7be36e5</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 04:12:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/29uk9kpTURBXy8zZjNjNDg0MmI1OTQ5ZWNhZDU3OWFjODRmYzBkMmNiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka Brytania próbuje odzyskać miliarderów "złotą wizą". Analitycy: szkody już zostały wyrządzone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wielka-brytania-walczy-o-powrot-miliarderow-w-grze-nowa-zlota-wiza/284wd6s</link>
			<description>Wielka Brytania rozważa wprowadzenie nowej "złotej wizy", aby przyciągnąć zamożnych inwestorów zagranicznych. Obecnie wyspiarze mierzą się z rekordową falą emigracji milionerów, większą niż jakikolwiek inny kraj w historii. Jeden z analityków, z którym rozmawiał Business Insider, mówi, że odświeżony program może pomóc, ale podkreśla, że trudno będzie Londynowi nadrobić ostatnie lata, kiedy stracił na atrakcyjności.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b80a438-2f7f-4a16-bde0-a482b93c624f</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 03:54:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ijvk9kpTURBXy8xN2E3ZDE5ZTQ2MGEwNjQ3MWY4ZjE5MWMxOGY3NWE0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd odchudzony, ale wciąż z lekką nadwagą. Tyle wydamy na ministrów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rzad-odchudzony-ale-wciaz-z-lekka-nadwaga-tyle-wydamy-na-ministrow/hmt46vp</link>
			<description>Donald Tusk ostatnią rekonstrukcją mocno odchudził swój gabinet, ale — trzymając się tej dietetycznej nomenklatury — nadal ma on lekką nadwagę. Sprawdziliśmy, jak nowy rząd wygląda na tle tych z ostatnich kilkudziesięciu lat. Wiadomo już też, że władza wykonawcza będzie nas kosztować ponad 400 tys. zł miesięcznie. Nie licząc wiceministrów.</description>
			<guid isPermaLink="false">2fd8c04b-6838-474c-85aa-0cad6adfcc58</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 03:51:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E9Xk9kpTURBXy8yMTM3ZTYwMTUzZDUwM2IyYmRkODIyZjEwMDBhYjQ2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo (niecałej) Energii. "Od mieszania herbata nie robi się słodsza"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/co-zmienia-nowe-ministerstwo-energii-od-mieszania-herbata-nie-robi-sie-slodsza/r2k6761</link>
			<description>Transformacją energetyczną Polski pokieruje teraz minister Miłosz Motyka? Nie do końca. Powołane w ramach rekonstrukcji rządu Ministerstwo Energii, na którego czele stanął młody polityk, nie przejęło wszystkich kompetencji, które powinny kojarzyć się z tym szyldem, a zarządzanie energetyką nadal pozostanie rozproszone. Poza tym, jak przypomina ekspert, na samej energetyce transformacyjne wyzwania się nie kończą.</description>
			<guid isPermaLink="false">71f2ee67-216f-4e9c-b5ec-7ef6af8156ec</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jul 2025 02:55:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ts4k9kpTURBXy9lYWYxMjNjYzk1N2JlNDVjMGNiZTMzNDI5MTc0MjRjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Meta usunęła 10 mln kont na Facebooku. To nie koniec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/meta-usunela-10-mln-kont-na-facebooku-to-nie-koniec/4qnczmb</link>
			<description>Meta poinformowała, że tylko w pierwszej połowie 2025 r. usunęła ok. 10 milionów profili podszywających się pod popularnych twórców lub w inny sposób powielających cudze treści. Zapowiedziała przy tym, że "czystka" będzie kontynuowana, bo priorytetem platformy jest nagradzanie oryginalnych głosów, a nie tych, które opierają się na cudzej pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">92c599cd-0e6e-49cb-be3b-f3de4c811b97</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 19:55:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1THk9kpTURBXy85YjcyOTcyM2Q1MjNlZjIwODc0Y2MyNDYyZTQ3MDVhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Naukowcy opracowali plastik, który rozpuszcza się w wodzie morskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/naukowcy-opracowali-plastik-ktory-rozpuszcza-sie-w-wodzie-morskiej/9gez869</link>
			<description>W laboratoriach w Wako pod Tokio zespół badaczy z Uniwersytetu Tokijskiego i ośrodka RIKEN Centre for Emergent Matter Science zaprezentował tworzywo, które w słonej wodzie rozkłada się w ciągu zaledwie kilku godzin. Nie pozostawia też po sobie ani mikroplastików, ani toksycznych pozostałości.</description>
			<guid isPermaLink="false">4518a27d-cb93-4044-8cb7-cb983bfed97d</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 18:59:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cttk9kpTURBXy9kM2U0YzUxOTE4YmJhYzc1ZDE1NzZhNWYyNzNmMDQwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były prezydent Brazylii z bransoletką na kostce. W tle "zamach na suwerenność kraju"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/byly-prezydent-brazylii-z-bransoletka-na-kostce-w-tle-zamach-na-suwerennosc-kraju/t14vp4m</link>
			<description>Nad ranem policjanci wtargnęli do domu i siedziby partyjnej byłego prezydenta Jaira Bolsonaro w stolicy, wykonując nakaz przeszukania wydany przez Sąd Najwyższy. Po zakończonej rewizji polityk został odprowadzony do brazylijskiej służby penitencjarnej, gdzie przypięto mu elektroniczną bransoletę do kostki. Zakazano mu też korzystania z mediów społecznościowych, utrzymywania kontaktów z zagranicznymi dyplomatami, zbliżania się do ambasad oraz znacząco ograniczono jego swobodę poruszania się w nocy i w weekendy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f206a8d4-34cb-4a59-b02e-29ace343aad5</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 16:21:51 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C2zk9kpTURBXy85YjBmMjBjZWY4NWU4ZmQ4NjVhNDAwZGU1YTQ3MzYzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z przerwą na dymka? Nowe prawo może kosztować palaczy etat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zakaz-palenia-e-papierosow-w-miejscu-pracy-co-zmienia-nowelizacja-ustawy-tytoniowej-z/rctpyd9</link>
			<description>Od 5 lipca 2025 r. obowiązują zmienione przepisy dotyczące ochrony zdrowia przed skutkami używania tytoniu i wyrobów tytoniowych. Nowelizacja ustawy wprowadza istotne zmiany, które mogą znacząco wpłynąć na życie palaczy, szczególnie w kontekście ich miejsca pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">59b36f28-c066-4933-9419-a5284a60225f</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 15:10:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BTpk9kpTURBXy9iZmU2YjY1ZDgwYTIwNzk2YjlmODU1MjE5ZTViNTljOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Generalski awans brata Adama Bodnara. Seria wyjaśnień z rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/generalski-awans-brata-adama-bodnara-seria-wyjasnien-z-rzadu/xcdw715</link>
			<description>Jak dowiedział się Onet, prezydent Andrzej Duda na osobistą prośbę ministra obrony Władysława Kosiniaka-Kamysza wręczył awanse generalskie Piotrowi Bieńkowi, synowi jego głównego doradcy, gen. Mieczysława Bieńka oraz Mirosławowi Bodnarowi, bratu ministra sprawiedliwości Adama Bodnara. Jednocześnie na czele funduszu, który ma wspierać rozwój nowych technologii w wojsku, Kosiniak-Kamysz postawił zięcia prezydenta Dudy. Jak podaje Onet w armii zawrzało po tych decyzjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">437fa2db-2df4-482c-8c35-9862fa36ab86</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:55:41 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3xZk9kpTURBXy8wNGNhMjBiZWQxYWE0OTMxMTFkZDQzMDAwMmZjYWY3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Potężny cyberatak. Hakerzy wyczyścili bazy danych rosyjskiego Gazpromu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/potezny-cyberatak-hakerzy-wyczyscili-bazy-danych-rosyjskiego-gazpromu/rc3456r</link>
			<description>W nocy z 17 na 18 lipca 2025 r. zespół specjalistów Głównego Zarządu Wywiadu Ministerstwa Obrony Ukrainy (HUR) przeprowadził atak na infrastrukturę sieciową rosyjskiego giganta energetycznego Gazprom. Źródła wywiadowcze, z którymi rozmawiały niezależnie The Kyiv Independent, RBC-Ukraine i Kyiv Post, mówią o całkowitym wyczyszczeniu kluczowych baz danych oraz zablokowaniu dostępu dla dziesiątek tysięcy administratorów systemów.</description>
			<guid isPermaLink="false">4dc8079d-f94a-41ce-ae54-981749236741</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:38:18 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-OPk9kpTURBXy83ZTYzNDY5MTE3NWMwOGY3MTUyMGEwY2Y0MjgwYmQ0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Merz zaostrza politykę migracyjną Niemiec. Kilkudziesięciu Afgańczyków deportowanych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/friedrich-merz-zaostrza-polityke-migracyjna-niemiec-kilkudziesieciu-afganczykow/vys0bq0</link>
			<description>Niemcy przeprowadziły w zbiorową deportację 81 obywateli Afganistanu. To drugi taki lot i zarazem pierwszy od chwili objęcia urzędu przez kanclerza Friedricha Merza, który zapowiadał bardziej zdecydowaną politykę migracyjną.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e9ec3aa-709f-441a-b592-a0ec3a98326d</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:12:28 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aRLk9kpTURBXy8xYzZkNGY3YjM5ZTNkZjliMmRmN2JlMzQ2MzEwZjVjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>iPhone 17 nadchodzi. Zupełnie nowy wariant może być zaskoczeniem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/iphone-17-data-premiery-2025-kluczowe-parametry-kolory/843ztrx</link>
			<description>Premiera iPhone’a 17 po raz kolejny rozgrzewa emocje w świecie technologii. Apple, zgodnie z tradycją, zaprezentuje swoje najnowsze urządzenia podczas jesiennej konferencji, a przecieki sugerują, że w tym roku nie zabraknie niespodzianek. Wśród nich znajdzie się zupełnie nowy model – iPhone 17 Air, który może być jednym z najbardziej innowacyjnych urządzeń w portfolio giganta z Cupertino.</description>
			<guid isPermaLink="false">f138c213-21d6-4369-bc49-9e42059023ce</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 13:43:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Cdk9kpTURBXy9jZWYzODY5ZmFmNjY5YWVjODUxNWYxY2Y4MjIyZjAzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najnowsze narzędzia Galaxy dla mobilnych profesjonalistów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/najnowsze-narzedzia-galaxy-dla-mobilnych-profesjonalistow/mz23vyl</link>
			<description>W świecie, gdzie liczy się mobilność, styl i niezawodność, nowe urządzenia Galaxy – smartfony Galaxy Z Flip7, Z Fold7 oraz zegarki Galaxy Watch8 i Watch8 Classic – wyznaczają nowy standard codziennej produktywności. To nie tylko designerskie gadżety, ale wszechstronne narzędzia biznesowe, które pozwalają działać skutecznie i dbać o siebie, gdziekolwiek jesteś.</description>
			<guid isPermaLink="false">c189abd3-5c6d-41ba-b01e-7c5aa1be64ad</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 12:52:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8vUk9kuTURBXy8xZmI5ODYzYy05YTMwLTQ5MjgtODU4NC02NjBmMjZmMTFlMjYuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hazard Polaków napędza budżet. Państwowy monopolista ujawnił dane i prognozy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/hazard-polakow-napedza-budzet-panstwowy-monopolista-ujawnil-dane-i-prognozy/e7zfc24</link>
			<description>Totalizator Sportowy planuje w 2025 r. zwiększyć przychody netto o 19 proc. To oznacza większe wpłaty do budżetu. Mniejszy z kolei ma być zysk netto niż rok temu, czyli na zwiększonych wydatkach hazardowych Polaków skorzysta głównie państwo.</description>
			<guid isPermaLink="false">58b72770-e5dc-44c3-aa63-4b896fcc3658</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 12:10:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cpUk9kpTURBXy83MjUyMjI3ZGM5NjgyYTI5MTk1ZDZlMTk5NWRlZDVhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostra krytyka budżetu Unii. Von der Leyen pod ostrzałem największych frakcji PE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ostra-krytyka-budzetu-unii-von-der-leyen-pod-ostrzalem-najwiekszych-frakcji-w-pe/90cdbww</link>
			<description>Propozycja KE dotycząca nowego budżetu na lata 2028–34 zwiększające dotychczasowe zasoby własne Unii niemal dwukrotnie, spotkała się z ostrą krytyką ze strony przedstawicieli największych frakcji w PE. Europosłowie Siegfried Muresan (EPL) i Carla Tavares (S&amp;amp;D) zarzucili KE marginalizowanie roli PE oraz próbę osłabienia kluczowych polityk unijnych – spójności i rolnictwa. W krytyce pojawiają się głosy, że budżet, choć podwojony, jest za niski, jak na przyjmowane plany.</description>
			<guid isPermaLink="false">6cf171dc-1827-4a38-bfb0-6ccb9ff9ae25</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 11:23:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ec0k9kpTURBXy9hMjBiNjM5Nzc4MzU5NTlkYjZhMzllZDNiNTc0MjYxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKO Ubezpieczenia wybiera Great Minds do obsługi swoich Social Mediów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/pko-ubezpieczenia-wybiera-great-minds-do-obslugi-swoich-social-mediow/wpjh0y8</link>
			<description>Great Minds – spółka należąca do Garden of Words Group wygrała przetarg na obsługę komunikacji w mediach społecznościowych PKO Ubezpieczenia – spółek ubezpieczeniowych z Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">464f5566-61b5-4efb-a360-f2bd5572b865</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:20:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nXek9kpTURBXy84Y2NlOGQyZjk4MzM5ZjMzNjQ4YmM2YzQzOTI5ZTkwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wysokość podwyżek płac spadła poniżej wieloletniej średniej. Oto, co planują firmy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/podwyzki-plac-ponizej-wieloletniej-sredniej-bedzie-trudniej-wyprosic-szefa/qxc4lgp</link>
			<description>Udział kosztów pracy w ogólnych kosztach działalności firm wzrósł do najwyższego poziomu w historii. Widać jednak spadającą presję na podwyżki wynagrodzeń. Opublikowane w piątek dane NBP pokazują, że udział przedsiębiorstw odczuwających presję płacową zauważalnie spadł do 64 proc. Mniej niż połowa z nich prognozuje podwyżki w najbliższych trzech miesiącach.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d196831-d637-410a-b3bd-c86532b04bd6</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 09:57:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VpNk9kpTURBXy8xNDY3MjBhODdjYWQ0MjlkMWIyZDhlMDc4NTI2MDQxMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kim jest Andy Byron? Astronomer pozyskał niedawno 93 mln dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/startupy/kim-jest-andy-byron-ceo-astronomer-prowadzi-firme-warta-ponad-miliard-dolarow/hx5erne</link>
			<description>Astronomer to amerykańska firma technologiczna z siedzibą w Nowym Jorku, która w 2022 r. stała się tzw. jednorożcem. Andy Byron został mianowany jej dyrektorem generalnym w 2023 r. Niedawno firma pozyskała 93 mln dol. na prace badawczo-rozwojowe oraz ekspansję międzynarodową.</description>
			<guid isPermaLink="false">c49f749e-3f1f-454d-b5d4-fc7f0516404c</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 09:32:16 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FWwk9kpTURBXy85YWRkMTBjNDY0MTFmMGJhZWE0NWM2N2ZiMTNiYzg4YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polak jedzie na urlop, by nic nie robić? Tego typu wyjazdy zyskują popularność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-2025-hiszpania-liderem-turcja-w-nowym-trendzie-last-minute/hpk61wt</link>
			<description>W tegorocznym sezonie wakacyjnym Hiszpania, Włochy i Grecja zdominowały wyszukiwania polskich użytkowników Google – podaje gigant technologiczny w swoim najnowszym raporcie. Z zebranych danych wynika także, że popularność zagranicznych kierunków podróży po raz pierwszy odnotowała przewagę nad wypoczynkiem w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0722d0e-c729-4ca1-a346-0c0de2190679</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 08:30:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LTtk9kpTURBXy9iMjgxOWIyY2Q2ZThjYjA1ZmEwNzVlOGY1MTA3YTE5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
