<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Rewolucja w prawie dla niepełnosprawnych od 1 stycznia 2026 r. Oto, co się zmienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rewolucja-w-prawie-dla-niepelnosprawnych-od-1-stycznia-2026-r-oto-co-sie-zmienia/hghh0e0</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. w życie wchodzą zmiany w ustawie o rehabilitacji zawodowej i zatrudnianiu osób niepełnosprawnych. Sprawdź, co dokładnie się zmieni w przepisach i jak wpłynie to na sytuacje tysięcy osób w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd8d7a81-df52-4a78-9805-f28fd526fd9e</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:05:49 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KIgk9kpTURBXy9hYjI5NGVkNDZhYTgwMTM5OGFhODJjYzJjNmM5ZTc2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co się dzieje na rynku mieszkaniowym? Najnowsze dane GUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/gus-o-rynku-mieszkaniowym-w-2025-r-spadki-w-nowych-inwestycjach/hp422my</link>
			<description>W pierwszych trzech kwartałach 2025 r. oddano do użytkowania 145 tys. mieszkań, co oznacza, że liczba ta pozostaje na poziomie z poprzedniego roku — poinformował Główny Urząd Statystyczny (GUS). Mimo tego, spadki odnotowano w innych metrykach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffe1d5c5-0300-4ff2-9e68-38f51568b6ad</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:29:59 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ze6k9kpTURBXy81ZTg0ZTI4NWVmOWQyNjBiYjY4YTlkNGVmNTQ5Y2I5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek dóbr luksusowych w Polsce na fali. O tyle wzrósł w 2025 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/polska-odporniejsza-na-kryzys-luksusu-turysci-i-innowacje-zmieniaja-branze/nwn6x1q</link>
			<description>Polski rynek dóbr luksusowych ma w tym roku odnotować wzrost o 7,7 proc., zgodnie z przewidywaniami raportu KPMG. Eksperci wskazują, że pozytywny trend może utrzymać się również w kolejnych latach, co plasuje Polskę w czołówce najszybciej rozwijających się rynków w Europie. Tymczasem globalnie branża luksusowa zmaga się z wyzwaniami, których nie odczuwa w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0a216d5-99d6-4959-bd44-70da9510edb0</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:29:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zAek9kpTURBXy9mZWNhMjg5OGFjODFmZTYxNzgyYzkxNDc5ZTJhNThjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te cytrusy uwielbiają Polacy. Jest jeden lider</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/te-cytrusy-uwielbiaja-polacy-jest-jeden-lider/s3zn935</link>
			<description>PanParagon przyjrzał się jakie cytrusy wybierają Polacy — oraz jak ich ceny zmieniły się na przestrzeni ostatnich lat. Liderem cytrusowej drożyzny okazała się limonka. Ale nie jest to wcale ulubiony produkt Polaków z tej kategorii.</description>
			<guid isPermaLink="false">59f15c0f-8e01-4fb8-9c59-6bda75cf7ccb</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:03:45 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ff9k9kpTURBXy80YzRkNDY0NmU5ZGI2MDlkMjBkMmUyOTg0NTQzYmJlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Play zwróci pieniądze klientom. Decyzja UOKiK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/play-zwroci-pieniadze-klientom-decyzja-uokik-zwroci-pieniadze-klientom/mlyyx9g</link>
			<description>Prezes UOKiK nałożył na P4, operatora sieci Play, bolesną karę. Musi zapłacić ogromną kwotę kary, ale nie tylko. Musi też wypłacić pieniądze klientom. &quot;Nie zgadzamy się z decyzją&quot; — piszą przedstawiciele sieci w oświadczeniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">98bf5327-98c1-467f-9a7b-94f3f77e3036</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:07:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p3Hk9kpTURBXy84YTQxMDY0ZGQ3MjYzOTgwOTExMTJhZDE1YmMzYmI2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jakie będą skutki weta Karola Nawrockiego? Eksperci tłumaczą [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/legislacyjny-paraliz-a-mica-czy-polskie-firmy-musza-czekac-na-nowa-ustawe-by-oferowac/hrdtgsp</link>
			<description>Przez weto Karola Nawrockiego polskie firmy przez kolejne miesiące skazane będą na stagnację i brak możliwości konkurowania na równych warunkach z działającymi w innych krajach Unii podmiotami. Przynajmniej w teorii, bo w praktyce wygląda to już nieco inaczej — piszą Radca prawny Aleksander Orzeł i adwokat Mateusz Kędzior z kancelarii Romanowski i Wspólnicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">af3cc006-9ef3-4b3e-9d69-13217647e50e</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:36:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_kBk9kpTURBXy9jNmU4YjY4MTAwNTA4ODkyMzllOWQ0MDRkZDllMmRjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy są masowo okradani. &quot;Trzeba skończyć z wiarą i zacząć używać technologii&quot; [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oszustwa-na-miliony-w-polskich-bankach-jak-chronic-swoje-pieniadze-wg-mbanku/x3hrfyv</link>
			<description>Transakcje oszukańcze to taki &quot;cichy problem&quot;. Mimo że Polacy są masowo okradani, bardzo mało się o tym mówi. Krzysztof Dąbrowski, wiceprezes zarządu ds. operacji i informatyki mBanku, w rozmowie z Business Insiderem wyjaśnia, na czym polega problem oraz dlaczego banki bardzo często są w tych sytuacjach bezradne. Wskazuje także, na co powinniśmy zwracać uwagę i co może zrobić państwo, by zwalczyć ten proceder.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c540b7f-3e61-46ca-9939-08ea377e3d7c</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:23:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SUHk9kpTURBXy8xYjVmYzEwNjhjMDhmNGIwYTc3MjMzYmI5MzRhNjM2Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy branża IT pozostanie stabilna? Rynek pracy w 2026</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-w-2026-r-juniorzy-maja-najtrudniej/08t314d</link>
			<description>Rynek pracy IT w Polsce czeka w 2026 wiele niewiadomych. Wynagrodzenia nie rosną już tak szybko jak kiedyś, sztuczna inteligencja zmienia sposób pracy programistów, a firmy ostrożniej patrzą na zatrudnianie nowych osób. Do tego dochodzi duża niepewność związana ze zmianami w prawie. Mimo to branża nadal wyróżnia się na tle gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">645d9b2f-26d4-446f-83a4-90b02e4cbdf0</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:10:49 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HXlk9kpTURBXy85YjE2MjFhODg0OGZkM2FiMjYyYWU3NTg5ODE4YzM3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziennikarka Business Insidera z nagrodą Głównego Inspektora Pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/dziennikarka-business-insidera-z-nagroda-glownego-inspektora-pracy/9dmbd6l</link>
			<description>Jolanta Ojczyk, szefowa działu prawnego w Business Insider Polska,  znalazła się w gronie dziennikarzy nagrodzonych przez Głównego Inspektora Pracy. To wyróżnienie za artykuły o prawie pracy, trendach na rynku pracy i działalności Państwowej Inspekcji Pracy, opublikowane w naszym serwisie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d08bb810-2140-4b93-8152-e77375416453</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 05:58:59 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTNk9kpTURBXy9jYzIxMDA5N2ViNjVkZjA5MjlkNzViZDA2ODg5N2Q4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Senat zdecydował o członkach Rady Fiskalnej. Prezydencka kandydatka odrzucona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/senat-zdecydowal-o-radzie-fiskalnej-kandydatka-prezydenta-odrzucona/j6k18p8</link>
			<description>We wtorek Senat wyraził zgodę na powołanie sześciu z siedmiu członków Rady Fiskalnej — nowego, niezależnego organu mającego nadzorować stabilność finansów publicznych. Przewodniczącym został ekonomista Sławomir Dudek. Jednocześnie senatorowie zdecydowali o odrzuceniu kandydatki prezydenta do nowej instytucji.</description>
			<guid isPermaLink="false">83761595-cb20-4908-a568-cf5588ec924a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:59:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BCXk9kpTURBXy9lNGUyNDIxMzRmY2VkMWM4N2Q2ZTRiYzNhMTZmYTE3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Jestem w szoku&quot;. Król kabanosów o decyzji sądu TYLKO U NAS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/henryk-kania-o-decyzji-sadu-jestem-w-szoku-sytuacja-rodem-z-kafki-tylko-u-nas/p80x9v4</link>
			<description>Sprawa Henryka Kani z jednej strony nabiera nowego tempa, z drugiej przez decyzję sądu może oznaczać zamrożenie jej na kolejne lata. We wtorek Sąd Apelacyjny w Katowicach zmienił postanowienie sądu pierwszej instancji. Utrzymał list żelazny, ale wysokość drastycznie podwyższył. Henryk Kania na jej wpłatę ma czas do 30 czerwca 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">cab7b96b-e6d1-4de1-96d6-41b25c293d87</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:05:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tNLk9kpTURBXy9kNWIyMzgyMTc0OTQwMjhhY2ZiZmIzMmE4NGQ0MWY4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KE wprowadza nowe zasady kontroli żywności i roślin. Rewolucja na granicach wkrótce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/komisja-europejska-szykuje-rewolucje-na-rynku-zywnosci-nowe-kontrole-od-stycznia/ddehdlp</link>
			<description>Od początku przyszłego roku unijny rynek żywności, roślin i produktów pochodzenia zwierzęcego czekają poważne zmiany. Bruksela zapowiada działania, które mają wstrząsnąć łańcuchami dostaw i postawić nowe wymagania zarówno importerom, jak i organom kontrolnym w całej UE. Oto co się zmieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd65ec26-9d09-4e71-8c8a-16efa21de300</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:29:20 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xwKk9kpTURBXy8zOWY2Y2UzYWY4NTRhZWI3ZDhmY2JmMjNlNDQzOTEyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziura w zdrowiu rośnie szybciej niż PKB. Do 2060 r. sięgnie 434 mld zł [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/narodowy-instytut-zdrowia-alarmuje-luka-w-finansowaniu-zdrowia-rosnie/4768636</link>
			<description>W najnowszym raporcie eksperci przedstawiają prognozy, które pokazują skalę problemu w finansowaniu polskiej ochrony zdrowia. Analizy ujawniają, że bez głębokiej korekty koszty leczenia zaczną rosnąć szybciej niż możliwości ich pokrycia. To pytanie o przyszły model systemu: czy pozostanie solidarny, czy pacjenci będą musieli coraz częściej dopłacać z własnej kieszeni?</description>
			<guid isPermaLink="false">d0c0ab7d-7c5f-45f7-901b-9ce4787463fe</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:27:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KDwk9kpTURBXy8zMTVkYzIwNmJkNmU1NDU2YjIwNzk1NzE3NmZhNjY2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prowizja dzieli klientów i agentów. Eksperci wskazują na brak komunikacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/eksperci-o-konflikcie-klientposrednik-komunikacja-kluczem-do-wspolpracy/2mqs307</link>
			<description>Klienci i pośrednicy mijają się w oczekiwaniach — i to na wielu poziomach, wynika z najnowszego badania Nieruchomosci-online.pl. Brak komunikacji, niedoceniana rola agenta oraz poczucie niewystarczającej wartości usługi to najczęstsze źródła konfliktów. Eksperci podkreślają: bez zrozumienia wzajemnych perspektyw trudno o poprawę.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f1bc0f3-9a78-4df4-a129-b6f80f68651a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:26:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gzek9kpTURBXy9lOWY3ODVlOWNlNDkyYWZjOGRlZjk5YzA2Y2MzZTA5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Renta wdowia. Zmiany w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/renta-wdowia-2026-o-ile-wzrosnie-limit-i-kto-skorzysta-z-nowych-zasad/fg13m7t</link>
			<description>Renta wdowia: nadchodzą zmiany w limitach w 2026 r. Co czeka świadczeniobiorców? Obecnie ze świadczenia korzysta około 900 tys. osób, jednak wielu wdowom i wdowcom odmówiono prawa do niego z powodu przekroczenia obowiązującego limitu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae2369a1-d5c3-46d1-9be4-accacd113215</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:22:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2xk9kpTURBXy9lM2QxMjU1MDJiOTI0YWE2NmVlZDJlYWFlNWE3MzI3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premie świąteczne dla urzędników ujawnione. Jedni dostaną 1450 zł, inni — nic</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/swiateczne-swiadczenia-dla-pracownikow-samorzadowych-ile-wyniosa-w-2025-r/4cm26gn</link>
			<description>Świąteczne świadczenia dla pracowników samorządowych to tzw. karpiowe. Wielu urzędników może liczyć na wsparcie finansowe przed świętami. Do kogo trafi &quot;karpiowe&quot; w 2025 r. i ile wyniesie? Niektóre miasta zrezygnowały z wypłat.</description>
			<guid isPermaLink="false">6df753ab-45a2-48e6-b212-3a5e80bfcdb8</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:55:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Mdk9kpTURBXy9jZDMyYWM5MTE1MTZhNzc5ZGY2MThkZDU1NGM3MjZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lego, Hot Wheels, Remigiusz Mróz i Gabi. Oto hity tegorocznych świąt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-wydajemy-teraz-na-bombki-i-lampki/w3b5p1p</link>
			<description>Na lampki wydajemy średnio 49 zł, a na bombki 33 zł. to średnio o kilka złotych więcej niż przed rokiem — wynika z danych serwisu Allegro. Z analizy wynika też, że 6 na 10 ankietowanych planuje zrobić świąteczne zakupy z większym wyprzedzeniem niż zwykle.</description>
			<guid isPermaLink="false">9bc9419c-0790-4a86-a20b-7ec72df380d6</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:45:15 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yatk9kpTURBXy81YTYzOWIzMzVkZWY1MGFhNjZkN2U5NDk5M2E4ZGE4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobra wiadomość dla emerytów. Zmiany już od 1 stycznia 2026 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-czerwcowe-automatyczne-przeliczenie-w-zus-od-1-stycznia-2026/8b9rp0c</link>
			<description>ZUS automatycznie przeliczy tzw. emerytury czerwcowe. Nowe przepisy wejdą w życie 1 stycznia 2026 r. Kogo obejmą? Co w przypadku, gdy nowa kwota okaże się niższa od dotychczasowej? ZUS wydał komunikat w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b93bca3-cd9b-430a-8cb8-d5ec14a2635f</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8R1k9kpTURBXy82NmVlN2FhOTI1MzNiNzczMDk3NTc2YTlmM2Q5ZGM0NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy szukają polskich pracowników. 3 tys. euro miesięcznie i zakwaterowanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-niemczech-dla-polskich-specjalistow-wynagrodzenie-kusi/ry8932f</link>
			<description>W Centralnej Bazie Ofert Pracy pojawiły się trzy propozycje zatrudnienia z Niemiec skierowane do polskich specjalistów. Firma poszukuje montera okien, glazurnika oraz tynkarza. Wynagrodzenie może zachęcać, a dodatkowo przewidziane są premie za nadgodziny i zagwarantowane zakwaterowanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">aadf8185-abe0-4dee-9eaa-5fcfc3746a0f</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:07:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3IEk9kpTURBXy84ZTQ3OTJjNzU1MjMyYTY2Njc4NGE0MjMzYzcxYTIwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To wpłynie na życie tysięcy Polaków. Tak zmienią się renty od 1 stycznia 2026 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacja-rent-2026-podwyzka-nowe-stawki-i-renta-wdowia-wszystko-co-trzeba-wiedziec/e9b7877</link>
			<description>Rok 2026 przyniesie zmiany w rentach: waloryzację i nowe zasady przeliczania świadczeń. Zmiany dotyczą m.in. renty z tytułu niezdolności do pracy, renty socjalnej i renty rodzinnej. Podniesione zostaną też limity dotyczące renty wdowiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5728344-2f01-4d81-b771-e5d0281dd397</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:56:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pmQk9kpTURBXy8zYjE0MGFlNGM5MzE3Zjg0YTllZjhlNTI4MjhjYTdjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z listem żelaznym dla Henryka Kani? Jest decyzja sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sad-apelacyjny-w-katowicach-zmienil-decyzje-w-sprawie-henryka-kani/ngvgswx</link>
			<description>Sprawa Henryka Kani nabiera nowego tempa. We wtorek Sąd Apelacyjny w Katowicach zmienił postanowienie sądu pierwszej instancji. Podwyższył wysokość poręczenia i to znacznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">41bbebe3-dbe0-4fa4-83e9-8d98fcb9a087</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:38:24 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x28k9kpTURBXy8zOGQ4NGRhM2RlZmRkYmQ3NzE4OGM1ODFhNzhlMDAzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia Adam Glapiński? Wynagrodzenia zarządu NBP robią wrażenie [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/zarobki-w-nbp-ile-zarabia-adam-glapinski-marta-kightley-i-czlonkowie-zarzadu-pelna/bpqmere</link>
			<description>Wynagrodzenie najwyższych urzędników w państwie od zawsze budzą spore emocje. Nie inaczej jest w przypadku prezesa oraz pozostałych członków zarządu Narodowego Banku Polskiego. Zapewne w tym przypadku nie bez znaczenia jest również fakt, ze atmosfera wokół prezesa NBP co jakiś czas robi się bardziej gorąca niż zazwyczaj, za sprawą kontrowersyjnych decyzji, wypowiedzi, czy wewnętrznych oraz zewnętrznych konfliktów. Dlatego ponownie przyjrzeliśmy się budżetowi wynagrodzeń banku centralnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">c01645fb-e273-4624-9104-c53b9fc37ec7</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:42:31 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qgok9kpTURBXy9iMDBiY2IzNGU1MTg0ZmVjNmI4YzAzNDIwNzcwMDFlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z ustawą o kryptowalutach? Donald Tusk apeluje do prezydenta i zapowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawa-o-kryptowalutach-blokowana-przez-karola-nawrockiego-tusk-odpowiada/7gweg9q</link>
			<description>Ustawa o kryptowalutach stała się kolejnym punktem sporu między rządem a prezydentem. Karol Nawrocki zawetował ustawę, a próba odrzucenia weta w Sejmie się nie udała. Teraz Donald Tusk zapowiedział, co dalej z ustawą. Zaapelował też bezpośrednio do prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">150dd21b-2ef7-4c88-85ba-77717143e10a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:34:40 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_B8k9kpTURBXy9iNDViYmI0NTExNzQyNTEwNjQ5MzhiYzdkYTA4ZmI1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z kryptoaktywami? Rząd wraca do prac nad nową starą ustawą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-ponownie-zajmuje-sie-ustawa-o-rynku-kryptoaktywow-mica-na-horyzoncie/23ke803</link>
			<description>We wtorek rząd zajmie się nowym projektem ustawy kryptoaktywach, który — jak wynika z informacji przekazanych przez wiceministra finansów Juranda Dropa — jest tożsamy z ustawą uchwaloną przez Sejm 7 listopada 2025 r., a następnie zawetowaną przez prezydenta Karola Nawrockiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">963df9d5-7f3f-4e69-ad9c-609670a3d88b</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:48:40 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NKdk9kpTURBXy9mYzQ1ZDU3MjY2NGIzNDAxNWZiYzE5NDU2ZTk1YmMxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wynagrodzenia w Polsce rosną. W tych branżach najszybciej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia-w-polsce-rosna-selektywnie-tu-padaja-rekordy-plac/7pv6t99</link>
			<description>Przeciętne wynagrodzenie w sektorze przedsiębiorstw osiągnęło we wrześniu 2025 r. poziom 8750 zł — o 8,2 proc. więcej niż rok wcześniej. Z nowych danych Centrum Analitycznego Gremi Personal wynika jednak, że rynek pracy rozjeżdża się na dwa tory. Sektory przemysłowe i technologiczne szybciej podnoszą płace, podczas gdy usługi — mimo większej liczby ofert — wchodzą w fazę stabilizacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">44d4e2e8-dbed-4ed3-bb38-7884ce979b36</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:00:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VtUk9kpTURBXy9mYTY4YTA4MTFkN2M2Y2EwZDNiZDZiNWFiNDlkNTY5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Popyt na kredyty mieszkaniowe wystrzelił. BIK: ponad 50 proc. wzrost r/r</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-kredytow-mieszkaniowych-zaskakuje-popyt-rosnie-o-ponad-polowe/nyqqjge</link>
			<description>Rynek kredytów mieszkaniowych weszł w końcówkę roku z wyraźnym przyspieszeniem. Listopad 2025 r. przyniósł ponad 50 proc. wzrost wartości zapytań o finansowanie zakupu nieruchomości. Eksperci wskazują na efekt obniżek stóp proc. i rosnącą skłonność Polaków do zadłużania się na mieszkania.</description>
			<guid isPermaLink="false">b80c9b18-0949-4168-a285-9c8cdf4ef16b</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 09:54:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gemk9kpTURBXy9jYjZlNmMyMDIxNzAwYTU3MDdjNTRiNTBkMzBiZWI1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zełenski mówi o referendum w sprawie Donbasu. Nowe doniesienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wolodymyr-zelenski-ujawnia-plany-odbudowy-ukrainy-strefa-gospodarcza-na-horyzoncie/ytf2cbn</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski poinformował, że Kijów oraz Waszyngton przygotowują się do podpisania szeregu porozumień dotyczących gospodarki, odbudowy kraju oraz gwarancji bezpieczeństwa. Jak dodał, kwestia przynależności Donbasu powinna jego zdaniem zostać rozstrzygnięta w drodze referendum.</description>
			<guid isPermaLink="false">0549d8b9-0672-4cca-9eb2-69d2abdeb102</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:50:08 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jykk9kpTURBXy84YzMyZDAwMjk4ZjJjNWI4MDhhNzhiMjJiZDYwZGQ3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nowy Jork Europy&quot;. Oto lista 10 miast wartych odwiedzenia w 2026 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/lista-najlepszych-miast-do-odwiedzenia-w-2026-roku-frankfurt-nad-menem-na-czele/2j6wt0v</link>
			<description>Zbliżając się do końca każdego roku, zaczynamy planować miejsca, które najbardziej chcielibyśmy odwiedzić w ciągu najbliższych 12 miesięcy. Oto ranking miejsc w Europie, które zasługują na twój czas i uwagę w tym roku według magazynu podróżniczego Condé Nast Traveller.</description>
			<guid isPermaLink="false">26faa1ad-8733-4aab-84eb-1d198735d8dc</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:57:06 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gMhk9kpTURBXy83MWNmNDc2NzU4ZTcyZWJhODEwMGFjMTkzZGViMzVmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co odstrasza Polaków od elektryków? Podali dwa główne powody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/to-odstrasza-polakow-od-elektrykow-podali-dwa-glowne-powody/y08h0w8</link>
			<description>Wysoka cena i ograniczony zasięg — to główne przeszkody, które hamują rozwój rynku samochodów elektrycznych w Polsce. Co prawda rynek wciąż udowadnia, że zainteresowanie &quot;elektrykami&quot; rośnie i notowane są kolejne rekordy rejestracji takich pojazdów, to najnowsze badanie Barometru Nowej Mobilności pokazuje, że bariery finansowe i technologiczne wciąż odstraszają wielu potencjalnych nabywców.</description>
			<guid isPermaLink="false">c17b9ec5-2855-48df-8eab-ef3c10eb05c5</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:53:16 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p9_k9kpTURBXy9hYzQ4NThhOWU0N2U5ZWQ2NzQzYzU4MWNkNDhlMGEzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Producenci aut ostrzegają USA. &quot;To bezpośrednie zagrożenie dla branży&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/general-motors-i-ford-ostrzegaja-usa-chiny-zagrozeniem-dla-rynku-aut/xmxx49c</link>
			<description>Najwięksi światowi producenci samochodów zaapelowali do władz USA, by uniemożliwić firmom wspieranym przez chiński rząd wejście na amerykański rynek i budowę fabryk w Stanach Zjednoczonych. Jak ostrzegają, przyszłość całej branży motoryzacyjnej jest zagrożona.</description>
			<guid isPermaLink="false">244716e9-5523-496c-9d6c-fb60adea3b01</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:30:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7KNk9kpTURBXy84NDdjYTIxMDIyNmQxNWM4ZjdkMGEwMTQ3ZDUzNTRjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Państwowa spółka zbuduje elektrownię. Będzie produkować energię z gazu ziemnego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tauron-zbuduje-elektrownie-bedzie-produkowac-energie-z-gazu-ziemnego/m1zlcej</link>
			<description>Tauron buduje duży, rezerwowy generator prądu na gaz, który ma błyskawicznie reagować na wahania dostaw energii z wiatru i słońca. Ma pełnić rolę &quot;strażaka&quot;, który włącza się tylko w awaryjnych sytuacjach, żeby zapewnić stabilność dostaw prądu. Władze państwowej spółki wskazują na niższe nakłady inwestycyjne, krótszy czas budowy oraz prostszą architekturę techniczną. Podają konkretne liczby.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9bf7d35-879b-40f8-9ebe-570b89408a84</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:22:33 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_B1k9kpTURBXy80ODA2MmQyZWVlM2VlYzg1Nzg1ZGMzYjg4YmY4ODI5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera z PKP Cargo. KNF bada transakcje. Czy Marcin Wojewódka złamał prawo?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/knf-analizuje-dzialania-marcina-wojewodki-ekspert-wskazuje-jak-naruszyl-prawo/3wcpbtg</link>
			<description>Od środy w centrum uwagi znalazł się Marcin Wojewódka, już były wiceprzewodniczący rady nadzorczej PKP Cargo. Najpierw sprzedał akcje PKP Cargo, a potem je odkupił. I nie byłoby w tym nic dziwnego, gdyby nie dwa oddzielne komunikaty. Ekspert uważa, że o jeden za dużo, a KNF przygląda się sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b2403c3-2e6f-4c37-89ca-62f5c8071b93</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:52:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IACk9kpTURBXy84MWYyYjVlZDFhNWMxZjNiNTM3YzlkNDY2NTc5NGQxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS zabiera pieniądze kobietom w ciąży i na urlopie macierzyńskim. Tak się tłumaczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/tak-czesto-zus-zabiera-kobietom-zasilki-bedzie-zmiana-prawa-tylko-u-nas/2nxzx2p</link>
			<description>Wzrost liczby odbieranych świadczeń kobietom, które są w ciąży lub na urlopie macierzyńskim jest monstrualny - w porównaniu do 2022 r. wzrósł o ponad 800 proc. - wynika z danych, do których dotarł Business Insider Polska. ZUS broni się i tłumaczy swoje działania. Zaś Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej rozważa zmiany w prawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">380a16ff-3146-4202-bd21-0379ca8309ab</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:49:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TaBk9kpTURBXy9iNmY2MWQ5ZjE1NjBjMGZhZjliN2Y1NmM1NzZiYjIyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Myślała, że wpłaca na swoją emeryturę. ZUS zabrał jej 350 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-przejal-350-tys-zl-skladek-emerytalnych-rpo-interweniuje/521lgnb</link>
			<description>ZUS znalazł się pod lupą Rzecznika Praw Obywatelskich. Jak ocenia RPO, opisywane przez media decyzje Zakładu Ubezpieczeń Społecznych naruszają konstytucyjne standardy ochrony praw jednostki.</description>
			<guid isPermaLink="false">8144c1d5-45d9-4ee2-861e-6e908b6bb535</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:47:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QqWk9kpTURBXy85NDMyYzFmOTk5YmQzZDc4YjE2ZGIwZGQwYjI5MmMzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Toyota Hilux GR Sport kusi nowym wyglądem. Teraz to pick-up na asfalt i szutry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/toyota-hilux-gr-sport-po-liftingu-wiecej-sportu-i-nowoczesnych-rozwiazan/sjpwkrr</link>
			<description>Toyota Hilux to auto z innej epoki. Tej sprzed downsizingu i elektryfikacji. Jest duże, ciężkie, solidnie wykonane, a pod maską tej imponującej Toyoty pracuje silnik Diesla. Na dodatek, Hilux w wersji GR Sport wygląda świetnie i po asfalcie jeździ niewiele gorzej niż większość SUV-ów aut.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bc24144-ecf8-4dc5-bbeb-72dfef8dc83d</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:45:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2fYk9kpTURBXy9iMDlhN2U4OTcwZjkxNzc1NmExZDkzMmQ5ODhkN2MyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rośnie konkurencja na kolei w Polsce. Czeski przewoźnik obsłuży nowe połączenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/regiojet-podal-rozklad-jazdy-pociagow-w-polsce-nowe-polaczenia/54ckwm9</link>
			<description>W nowym rozkładzie jazdy przewoźnika kolejowego RegioJet w Polsce pojawiły się kursy do Trójmiasta oraz z Warszawy do Pragi. Czesi zaczną jednak 14 grudnia z mniejszą liczbą kursów, niż pierwotnie zapowiadali. Przepraszają i oddają pieniądze za zakupione bilety.</description>
			<guid isPermaLink="false">b544ffdf-e42b-4615-bec6-c1982b91b116</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:20:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CVtk9kpTURBXy83NjFmMzdlZGJhMzdmMzQwOTZhYjVmYmJlYTA4OThmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska boi się nowych regulacji unijnych. Chce opóźnienia o pięć lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nowe-propozycje-komisji-europejskiej-hybrydy-i-e-paliwa-moga-zyskac-piec-lat/l927qh0</link>
			<description>Komisja Europejska analizuje możliwość pięcioletniego opóźnienia wprowadzenia zakazu stosowania silników spalinowych. Decyzja ta wynika z nacisków największych państw regionu, które mają poważne obawy dotyczące wpływu regulacji na kluczowe branże. Wśród tych krajów jest Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc2e4bb5-e27d-4346-96e1-5fc477f6e534</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:46:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/layk9kpTURBXy8wNWVmNjUzM2NmM2MyMWFjZDljNTA5ZGI2ZmQzN2I4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaczynamy mówić i pisać jak AI. Chatbotowy ton po cichu kształtuje sposób komunikacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/zaczynamy-mowic-i-pisac-jak-ai-chatbotowy-ton-po-cichu-ksztaltuje-sposob-komunikacji/hpntddw</link>
			<description>Czy można jeszcze mieć pewność, że to, co mówimy i piszemy, jest całkowicie &quot;nasze&quot;, a nie podszyte stylem wygenerowanym przez sztuczną inteligencję? Coraz więcej sygnałów wskazuje, że w codziennym języku zaczyna funkcjonować nowy, chatbotowy dialekt.</description>
			<guid isPermaLink="false">77993bb7-46f6-4c5c-80ef-cf02aff7d318</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:47:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/COEk9kpTURBXy81ODFlNTY1NGI1MDg0NWM2ZjU1NzNmZWQ0MTg5MTFiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uproszczenie rezygnacji z zakupów internetowych. Unijne prawo wkrótce wchodzi w życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/uproszczenie-odstepowania-od-zakupow-internetowych-unijne-prawo-wkrotce-wchodzi-w/mg3r0j9</link>
			<description>Wkrótce w całej Unii Europejskiej zacznie obowiązywać dyrektywa, która wprowadzi znaczące uproszczenie zwrotów. Opcja ma być widoczna i działać według jednolitego standardu. Kary za niewdrożenie prawa będą dotkliwe.</description>
			<guid isPermaLink="false">fdac3e72-9dbd-480d-b319-edcd35790051</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:37:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SBJk9kpTURBXy8yZTU4YWY5ZjQwZGMyYWI5OGI4ZGU0YjFmMzg4ZDMwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Duda ujawnił emeryturę. Teraz wiadomo, ile dostanie po podwyżce w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/ile-wyniesie-waloryzacja-emerytury-andrzeja-dudy-w-2026-tyle-zyska-byly-prezydent/n4gep5q</link>
			<description>Andrzej Duda pokazał przelew z kwotą netto prezydenckiej emerytury. Ile były prezydent dostaje &quot;na rękę&quot;? Choć nie jest to &quot;zwykła&quot; emerytura, również podlega waloryzacji. A to oznacza, że w przyszłym roku była głowa państwa dostanie podwyżkę. Oto kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">651beb8b-1eae-41c2-931c-6738512ca9b2</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:02:44 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vdSk9kpTURBXy8xZWQ2YzJlMTE1ODVmY2Q2OGVjZjQyODdiYjgwZTkzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigantyczne przejęcie na rynku spożywczym pod znakiem zapytania. Rząd może mieć problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/rzad-nie-bedzie-w-stanie-kupic-aktywow-carrefoura-panstwowy-holding-ze-spora-strata/gbnkw4j</link>
			<description>Rząd jednak nie będzie w stanie kupić aktywów Carrefoura? Jak informowały niedawno media, państwo poprzez Krajową Grupę Spożywczą (KGS) poważnie rozważa wejście do rywalizacji o przejęcie zasobów sieci w Polsce. W grze jest kilkaset placówek. Jak jednak pisze czwartkowa &quot;Rzeczpospolita&quot;, na drodze do tej rywalizacji może pojawić się poważny problem.</description>
			<guid isPermaLink="false">432e9027-1e10-4408-963d-a4483d01c7c7</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:55:52 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Ulk9kpTURBXy82YmM5Zjg4NWE1YjgxZjAyYmU4MWZlYmNlZWM5ZmIwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Połowa wiatraków w Niemczech będzie polegać na polskim serwisie. Ważna transakcja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polowa-wiatrakow-w-niemczech-bedzie-polegac-na-polskim-serwisie-wazna-transakcja/22m041v</link>
			<description>Polska firma opuściła notowania giełdowe trzy lata temu, co jak widać po najnowszej informacji wcale nie przeszkodziło jej w dalszym rozwoju. Podpisała właśnie umowę przejęcia niemieckiej spółki BWTS GmbH. To dostawca usług serwisowych dla sektora odnawialnych źródeł energii, działającego w Niemczech, Francji i innych krajach Europy. Obsługuje prawie połowę niemieckich wiatraków.</description>
			<guid isPermaLink="false">b82d2e4a-2d40-42b5-84bb-9a4ddf9313ab</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:55:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GZqk9kpTURBXy9hN2FhZTBiNmJhMGQ0ZGQ3MjVmMzcyOTIxYjRjOWEzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen zbuduje pierwszy przyzakładowy magazyn energii. Zdradził lokalizację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-inwestuje-w-magazyn-energii-to-pierwszy-taki-projekt/fxkpkmq</link>
			<description>Prezes Orlenu wskazał, że do pełnego wykorzystania potencjału odnawialnych źródeł energii muszą powstawać nowoczesne magazyny energii. Zapowiedział budowę specjalnej instalacji o mocy 2 MW i pojemności 4 MWh, a także przedstawił wizję rozwoju w tym zakresie do 2035 r. Ile gospodarstw domowych byłby w stanie zasilić państwowy gigant?</description>
			<guid isPermaLink="false">1d57ffad-f998-4e8b-9031-ce1653e974b1</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:30:50 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5-k9kpTURBXy8xMDc1N2M1MTE5NjIzNzYwYzI1OTYwYzA3ZTYwOTUxMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być kolejny game changer w sprawach frankowych. TSUE znowu zabrał głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wyrok-tsue-moze-zatrzasc-bankami-frankowicze-zyskuja-silny-argument/gkc2yx4</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej wydał wyrok, który może mieć znaczenie dla tysięcy konsumentów, którzy zostali pozwani przez bank o zwrot kapitału. TSUE wskazał, jak powinny działać polskie sądy, by nie naruszać dyrektywy o ochronie konsumentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd17b7ac-a62c-483e-af12-b2c119d552e7</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:01:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N48k9kpTURBXy82NDE0Yjg5NjQ1N2Q2ZjBiN2IyYWFiYTEyOThlNzQ3NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luksus w Polsce drożeje szybciej niż myślisz. Zobacz, gdzie kupują najbogatsi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-premium-w-polsce-rosnie-gdzie-sprzedaz-idzie-najszybciej/p0rj53b</link>
			<description>Polski rynek premium rośnie, ale nie zawsze tam, gdzie spodziewałby się przeciętny inwestor. Przykładem jest tu wewnętrzny rynek warszawski, gdzie nastąpiła znacząca zmiana. Najnowsze dane CBRE ujawniają, które miasta przyciągają milionowe transakcje — i gdzie sprzedaż idzie najszybciej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b06863a9-5e6f-4cf9-99e4-52f5d3136565</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:44:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/loOk9kpTURBXy9lMTIwOGQzYjhkNGU4OGRkYjFiYWJjNGI2NjMzYTI2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google włącza &quot;gniazdka&quot; dla AI. Agenci zaczną działać z firmowymi usługami bez kombinowania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-wlacza-mcp-dla-ai-agenci-zaczna-dzialac-z-firmowymi-uslugami-bez-kombinowania/4l81cgt</link>
			<description>Google uruchamia zarządzane serwery MCP, które mają sprawić, że agenci AI będą podłączali się do usług takich jak Maps, BigQuery czy Cloud tak łatwo, jak wpinanie ładowarki do gniazdka. Bez tygodni integracji, bez własnej &quot;hydrauliki&quot; i z pełnym bezpieczeństwem po stronie Google. To ma odmienić sposób, w jaki firmy wdrażają agentów AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a4d022a-7ec7-485b-954f-8a770b7205b1</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:41:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YkPk9kpTURBXy9hM2NiMDdiNjFjZmE4N2QxZjViMDEzZjM5M2QxMDE4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy wracają do ofensywy. Rynek szykuje się na sprzedażowe żniwa w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-pierwotny-odbija-w-listopadzie-deweloperzy-znow-zwiekszaja-podaz/1kzfrz5</link>
			<description>Listopad przyniósł odbicie na rynku pierwotnym: rośnie sprzedaż, rośnie podaż, a deweloperzy ponownie zwiększają aktywność inwestycyjną. To efekt tańszych kredytów i serii obniżek stóp procentowych, które zdaniem ekspertów otwierają drogę do rekordowego roku 2026, napędzanego głównie klientami kredytowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ae0c10e-bec9-4d5e-9ded-cc9defd89442</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:40:54 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pPQk9kpTURBXy81ZTE3YmRmMGE5OGRkYzEyMDZlMmMwMzc5ZjZmNmQ1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 świątecznych akcentów, które odmienią każde wnętrze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/10-swiatecznych-akcentow-ktore-odmienia-kazde-wnetrze/rmeh6b8</link>
			<description>Święta Bożego Narodzenia to nie tylko Wigilia i dwa magiczne dni, przeżywane w gronie najbliższych. To także cudowny czas przygotowań, szukania sposobów na ocieplenie domowej przestrzeni świątecznymi dekoracjami i celebrowanie przytulności w niecierpliwym oczekiwaniu na pierwszą gwiazdkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">16a4850c-02e3-464e-a9e9-0520ac145828</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:38:57 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f1Yk9kuTURBXy81Nzc0OGNlYy1iMGFhLTQ5MTItYTg2MC0yNWJjNTYzZjI2NzMuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pomaganie, które łączy. Wolontariat pracowniczy Procter &amp; Gamble oczami jego uczestników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pomaganie-ktore-laczy-wolontariat-pracowniczy-procter-and-gamble-oczami-jego/yk3yyr8</link>
			<description>Międzynarodowy Dzień Wolontariusza, obchodzony 5 grudnia, to wyjątkowe święto ludzi, którzy bezinteresownie działają na rzecz innych. To także doskonała okazja, by podkreślić rolę, jaką wolontariat pełni w Procter &amp;amp; Gamble. Firma, której marki towarzyszą polskim rodzinom w ich codziennych obowiązkach, sprawia, że pomaganie jest jeszcze łatwiejsze - jej pracownicy otrzymują dwa pełnopłatne dni na działania w dobrej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc548c2c-0c0e-4e84-a20f-0c0001bba0e9</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:26:49 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VH8k9kpTURBXy9lN2UwZDFiNWY0MWJlNTM0MjcyNDEyZDE5YjU1YmQ1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miażdżący sondaż. Jakim cudem deweloperzy w ogóle znajdują chętnych na mieszkania?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-badanie-w-sprawie-nieruchomosci-przygnebiajaca-opinia-polakow/d3ccs6r</link>
			<description>Dla przytłaczającej większości Polaków zakup mieszkania to utopia. Z sondażu portalu nieruchomości-online wynika, że ankietowani nie tylko sami nie mają na to pieniędzy, ale też w ich otoczeniu nie ma zbyt wielu osób, które byłoby na to stać. Eksperci zwracają jeszcze na problem młodych — mówią o narastającej luce.</description>
			<guid isPermaLink="false">0acf7b53-3798-45bd-af60-4396bb835044</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:25:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7jmk9kpTURBXy9iMTE2ZTlkNzRhODM5MTNmNDkxYTE4OThiNmQwMDQ0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Policjanci dostaną do 1800 zł miesięcznie. &quot;Czekali kilkanaście lat&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/swiadczenia-mieszkaniowe-dla-policjantow-czekali-kilkanascie-lat/n54799e</link>
			<description>Jak twierdzi wiceprzewodniczący NSZZ Policjantów Andrzej Szary, na te pieniądze wielu policjantów czekało kilkanaście lat. Porozumienie zawarto w marcu, ale wypłaty dopiero ruszają. Powinny do świąt Bożego Narodzenia trafić na konta wszystkich funkcjonariuszy. Kwota nie jest mała, a wielu policjantów dostanie wyrównanie wstecz.</description>
			<guid isPermaLink="false">46251d83-47db-4c39-95ba-3e5db7a1a4dd</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:23:05 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-7tk9kpTURBXy82YzRjNmU5NzE4MTU1OGEyNTdlZjU2NDRlNmQxOThiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie można znaleźć pracę? W tych branżach przyjmą z pocałowaniem ręki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/perspektywy-pracy-w-2026-r-sprawdz-kogo-szukaja-pracodawcy/p5snrpn</link>
			<description>Wszystko wskazuje na to, że pierwsze miesiące 2026 r. zapowiadają się dość optymistycznie dla poszukujących pracy. Według badania ManpowerGroup prognoza netto zatrudnienia dla Polski na I kwartał przyszłego roku wynosi +22 proc., co oznacza skok o 11 pkt proc. wobec końcówki 2025 r. i wzrost o 7 pkt proc. w ujęciu rok do roku. Nie oznacza to jednak, że wszędzie będzie różowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">48bb7a74-eb01-490c-88cb-e378b770e2fa</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 07:47:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jN1k9kpTURBXy9jNDEzOWNhODk1MmMzMGEwMzliNGM5ZTgyOTliZjA4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przelewy między małżonkami. Co z podatkiem? Jest interpretacja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/przelew-z-konta-zony-na-wspolne-konto-czy-grozi-podatek-od-darowizn/vrrrheb</link>
			<description>Przelewy między małżonkami to codzienność w wielu polskich rodzinach. Jednak co w sytuacji, gdy żona przelewa pieniądze na wspólne konto, z którego mąż zamierza sfinansować zakup samochodu? Czy takie transakcje mogą zainteresować urząd skarbowy? Fiskus wydał właśnie interpretację indywidualną w takiej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1ea610d-fd67-48ab-8830-04602b6eead6</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:47:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GIzk9kpTURBXy9iMGIwODlmYjVlMmIwY2I4MTdkZDljMjM0ZWFhM2Y3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny dla ostrożnych z turbodoładowaniem. Przykładowe strategie [PORADNIK]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie-w-ikze-z-obligacjami-zobacz-strategie-i-ile-zyskasz-poradnik/pzc98hn</link>
			<description>Zysk 1700 lub 3700 zł w pierwszym roku inwestowania? Brzmi jak ryzykowna gra na giełdzie, ale nic z tych rzeczy. Zainwestowanie w grudniu, może przynieść ponadprzeciętne zyski. W Business Insider Polska pokazujemy sposób na pomnożenie oszczędności dla ostrożnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">e79dd75b-f0a6-4760-a09d-3e59755a11a6</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:36:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9oOk9kpTURBXy84ZDgxYWY0MWExMTcxZWJjYTI5ZjNmMzQ4NzFmM2FjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak mogą wyglądać wszystkie umowy kredytowe. Są nadzieje na niższe raty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/nizsze-raty-i-bezpieczniejszy-kredyt-nowa-modelowa-umowa-moze-zmienic-rynek-hipotek/ywlp1eq</link>
			<description>Polacy narzekają, że mają jedne z najwyżej oprocentowanych kredytów mieszkaniowych w Europie. I choć głównie wpływa na to wysokość stopy procentowej banku centralnego, to istotne znaczenie mają też inne czynniki. Jednym z nich jest ryzyko prawne. Teraz — za sprawą wprowadzenia modelowej umowy kredytu mieszkaniowego — jest szansa, że zmaleje, a w następstwie tego powinno spaść oprocentowanie hipotek.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd3777bf-8255-45bd-9f05-5567ebf94490</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:26:43 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v7bk9kpTURBXy9mMDAzNGNjZTNkZDQxMWQyMzk2Mjk1YTI4ZjJkMmVlNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W IT nadal można zarobić krocie. Ci specjaliści zarabiają fortunę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wiemy-kto-dzis-podbija-branze-it-ci-specjalisci-zarabiaja-fortune/1n09161</link>
			<description>Podczas gdy większość branży IT zmaga się z końcem &quot;eldorado&quot; i cięciami etatów, jedna grupa specjalistów wciąż dyktuje warunki pracodawcom. Ich wynagrodzenia biją rekordy, a firmy walczą o każdego kandydata. Co więcej — ich sytuacja może się jeszcze poprawić.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4fd5659-779b-48af-9887-1018209111ed</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:16:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C40k9kpTURBXy81NTEwYTkwNWI5MGY3ZTFhOGYxOWYwMDQ0ZGJkZmEyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyjechali do pracy &quot;na tulipany&quot;. Znamy holenderskie emerytury Polaków [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/wyjechali-do-pracy-na-tulipany-znamy-holenderskie-emerytury-polakow-kwoty/9j2es8r</link>
			<description>W Business Insider Polska dotarliśmy do najnowszych danych Sociale Verzekeringsbank, czyli holenderskiego odpowiednika ZUS-u. Wynika z nich, że w naszym kraju żyją tysiące osób, którym należy się emerytura za pracę w Holandii przed laty. Rocznie są to nawet pięciocyfrowe kwoty na głowę.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a10c58f-3ea4-4485-b9e5-e3ed2dfbdc22</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fv1k9kpTURBXy82ZjI3NDFjN2ZiOTQ5NDIwODg1YzRjN2JiOGFlZDAyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PiS miał więcej szczęścia do NBP. Adam Glapiński znów rozczaruje rząd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nbp-juz-wie-co-z-jego-finansami-adam-glapinski-nie-ma-szczescia-tylko-u-nas/tb1vqs0</link>
			<description>Wszystko wskazuje, że strata Narodowego Banku Polskiego w 2025 r. znów będzie rekordowa. To oznacza, że wpłata NBP do budżetu państwa kolejny rok będzie zerowa. Business Insider Polska udało się poznać szczegóły planu finansowego NBP na przyszły rok, a w nim szacunek tegorocznego wyniku banku i prognozę na 2026 r. Prognozy dotyczące wyniku banku nie są optymistyczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">ccd4b5e6-0093-42b0-9b0b-9e2270681c7f</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lV0k9kpTURBXy8yMWJmZWMzMWY0NWM3ODE3YzhjMTYxN2M1Y2I1MDkwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto najdroższa kołdra świata. Dlaczego puch edredonowy kosztuje fortunę?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/islandia-puch-edredonowy-to-luksus-i-ciezka-praca-cena-szokuje/pf1sv6x</link>
			<description>Pozyskiwany z gniazd dzikich kaczek żyjących na surowych, islandzkich wybrzeżach, puch edredonowy uchodzi za najcieplejszy i najbardziej luksusowy naturalny materiał na świecie. Jego cena potrafi jednak szokować — za podwójną kołdrę z tego surowca trzeba zapłacić ponad 8 tys. dolarów. Nic dziwnego: rocznie udaje się zebrać zaledwie cztery tony puchu, a każdy gram wymaga ogromu pracy — od mozolnego poszukiwania ukrytych gniazd po wielogodzinne ręczne oczyszczanie. Co sprawia, że ten wyjątkowy puch jest aż tak drogi?</description>
			<guid isPermaLink="false">794378ba-ef57-4ceb-be6c-15777d1a1b96</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 20:41:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UQ-k9kpTURBXy81MmVhMThmNDAwNTQ5YTNmODg4ODMxMGM0YTk1NzdjMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Smart pierścionki coraz atrakcyjniejsze. Bez subskrypcji i bez ładowania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/smart-pierscionki-coraz-atrakcyjniejsze-pebble-index-01-bez-ladowania/f29chvr</link>
			<description>Kiedy smartwatche przestały już robić efekt wow, producenci szukają kolejnego, bardziej dyskretnego interfejsu, który da się nosić cały czas. Stąd rosnąca fala smart pierścionków i sygnetów. Te mniej rzucają się w oczy niż zegarek, a czujniki (albo mikrofon) mają stabilny kontakt ze skórą i są zawsze pod ręką. Najnowszy zwrot akcji pokazuje firma Pebble, która wchodzi w ten segment urządzeniem innym niż większość rywali.</description>
			<guid isPermaLink="false">17e87d03-d76d-463a-9456-c0b530e6f40e</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 19:38:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3pSk9kpTURBXy9lNTAyZGI1NWFlMThkNzcxOGFkYjZlMzY4ZDYxNTk1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Galerie nie poddają się presji kosztowej. &quot;To nie kryzys — to ewolucja&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/parki-handlowe-i-galerie-w-nowej-rzeczywistosci-e-commerce-dojrzewa/gf9bwpq</link>
			<description>Przed świętami Polacy tłumnie ruszyli po zakupy — zarówno do galerii, jak i online. Najnowsze dane pokazują jednak, że to nie sezonowa gorączka, lecz trwała zmiana: rynek retail redefiniuje się szybciej niż kiedykolwiek. Parki handlowe rosną rekordowo, galerie walczą o uwagę, a e-commerce wchodzi w etap dojrzałości.</description>
			<guid isPermaLink="false">a1a4aada-93e9-4658-b5c4-d8dc8982c76b</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 18:31:12 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ga7k9kpTURBXy84Zjg5MDc5MGVmOWFmMTllYzJjODIyZThhNTRkYTdiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amazon widzi szansę w stablecoinach. &quot;Jesteśmy bardzo podekscytowani&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amazon-widzi-szanse-w-stablecoinach-jestesmy-bardzo-podekscytowani/c9ef7d3</link>
			<description>Sztuczna inteligencja wchodzi do finansów z impetem, ale nie tam, gdzie wielu spodziewałoby się jej najszybciej. Allianz, czyli potentat w światowej branży ubezpieczeń nie zamierza na razie oddawać algorytmom kluczowych decyzji — mówi w rozmowie z Business Insiderem Jan Malmendier, dyrektor operacyjny Allianz. Z kolei Amazon widzi szansę w połączeniu rozwoju AI ze stablecoinami. — Jesteśmy bardzo podekscytowani ich potencjałem — stwierdza John Kain, odpowiadający w AWS za rozwój biznesu w sektorze usług finansowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">486467fe-9653-4ce3-af9e-9fdc3332baf4</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/THsk9kpTURBXy81NDIzMmNhYjI5MWZjZGRjZjI0ZWJkYjJjMmI3NjM0NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najem, kredyt, PRS i coliving. Jak dziś naprawdę opłaca się mieszkać w dużych miastach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/koszty-najmu-kontra-zakupu-mieszkania-kiedy-decyzja-sie-oplaca/wc2gllg</link>
			<description>Wysokie ceny mieszkań, zmienne stopy procentowe i kilka tysięcy złotych różnicy w miesięcznych kosztach sprawiają, że decyzja &quot;kupować czy wynajmować&quot; stała się jedną z najbardziej złożonych finansowo decyzji ostatnich lat. Do tego dochodzą nowe formy mieszkania: najem instytucjonalny i coliving. Sprawdzamy, jak dziś wyglądają realne koszty w sześciu największych miastach i kiedy zakup wciąż ma sens.</description>
			<guid isPermaLink="false">509b53bf-b06e-4b8a-bc97-2ec0eab4b720</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 17:03:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9eGk9kpTURBXy81OWVlNzc1ZjAxM2IzMjRiZjA3Njg5ZTgxZDBhMGQxZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>19 grudnia kierowcy zyskają nową trasę. Duże otwarcie ekspresówki przed świętami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nowa-droga-ekspresowa-s1-w-polsce-otwarcie-19-grudnia-informacje-dla-kierowcow/3dpj004</link>
			<description>Tuż przed świętami Bożego Narodzenia zostanie otwarty nowy odcinek drogi ekspresowej S1. Nowa droga to kluczowa inwestycja dla południowego układu komunikacyjnego Polski, choć realizacja napotkała na spore opóźnienia. To także ogromna zmiana dla kierowców, którzy docenią nową ekspresówkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">f156ac22-23d7-4305-bf6b-4a9640702e95</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 16:19:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nAWk9kpTURBXy84YTk2ODhiNzVhYjA5NGM3YTgyMTRiOGIyNTM2ZTBjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elektryki w biznesie są już opłacalne. Utrzymanie tradycyjnych aut drożeje [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/radoslaw-kitala-z-arval-o-elektryfikacji-flot-firmy-licza-na-oszczednosci/3z2f6p1</link>
			<description>Po samochody elektryczne sięgają dziś zarówno wielkie korporacje, jak i firmy z sektora MŚP. Choć nowa mobilność wiąże się z pewnymi wyzwaniami, do przesiadki w elektryki biznes zachęca możliwość obniżania śladu węglowego, ale i coraz wyraźniejsze korzyści finansowe. O elektryfikacji flot samochodowych mówi Radosław Kitała z Arval Service Lease Polska, firmy, która przygotowała właśnie Białą Księgę całkowitych kosztów posiadania pojazdów.</description>
			<guid isPermaLink="false">9dbace4d-4855-418a-a3ac-d633922a4bf8</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 15:34:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zkvk9kpTURBXy83ZWNlZDk0ZmMzNmE4MWZmNWJhNGI5MzgxMzgzZTkyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylu Polaków uważa Donalda Tuska za skutecznego. Podział między Polkami a Polakami [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polacy-podzieleni-w-ocenie-tuska-wyniki-sondazu-zaskakuja/yptytkq</link>
			<description>Najnowszy sondaż przeprowadzony na zlecenie Radia ZET pokazuje, że Polacy są niemal równomiernie podzieleni w ocenie skuteczności Donalda Tuska jako premiera. Pojawiają się jednak interesujące podziały między Polkami a Polakami.</description>
			<guid isPermaLink="false">06de16f5-e63c-4ff5-b35c-7e477b808a85</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 15:06:55 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PDfk9kpTURBXy8zNGZlNjBmNDFjZjQ4ZjE0Nzc4NThhYjliMDk4MzAzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa ulga podatkowa. Jak odliczyć nawet 36 tys. zł i zyskać więcej w PIT?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zatrudniasz-zolnierza-wot-lub-rezerwy-masz-bonus-w-podatkach/y494n4y</link>
			<description>Przedsiębiorcy prowadzący pozarolniczą działalność gospodarczą mogą skorzystać z nowej ulgi podatkowej. Warunek jest jeden: zatrudniają żołnierzy Wojsk Obrony Terytorialnej lub aktywnej rezerwy. Wprowadzenie tej ulgi do zeznań PIT jest częścią szerszej polityki państwa, która ma na celu wsparcie obronności kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e3ce189-7593-4f90-b9cb-0f1f535d7c1d</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 14:52:51 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S8Qk9kpTURBXy82NGU0NTlhNmFjNWM0OTU5YjM5MjRlOWQyOGRiOGIzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska liczy na wzajemność NATO. Szef MON: wypełnimy wszystkie obowiązki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polska-potwierdza-zobowiazania-wobec-nato-wizyta-szefa-mon-w-turcji/9kxhhyw</link>
			<description>Polska pozostaje wierna swoim zobowiązaniom wobec NATO, w tym wynikającym z art. 5 Traktatu Północnoatlantyckiego — podkreślił w niedzielę wicepremier i minister obrony narodowej Władysław Kosiniak-Kamysz podczas wizyty w Polskim Kontyngencie Wojskowym w Turcji. Szef MON odwiedził bazę lotniczą Incirlik, gdzie stacjonują polscy żołnierze.</description>
			<guid isPermaLink="false">086828ff-a227-40dd-8198-feba493b7dd4</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 14:51:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uomk9kpTURBXy80MjM1YTcyYzRmMjExNzQyMjdjYzYyNmMwNmNmNzRjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biedronka usuwa popularną opcję z kas samoobsługowych. Klienci zaskoczeni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kasy-samoobslugowe-biedronki-bez-popularnej-opcji-siec-uspokaja/qqdg3xh</link>
			<description>Klienci Biedronki zauważyli, że z kas samoobsługowych zniknęła funkcja pozwalająca na szybkie skanowanie wielu takich samych produktów. Opcja &quot;kupuję wiele sztuk&quot; została tymczasowo wyłączona, co wywołało pytania i spekulacje. Sieć wyjaśnia, że zmiana ma związek z wdrażaniem systemu kaucyjnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">217722df-32fd-4288-8cea-b402aeaafebb</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 14:01:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QLfk9kpTURBXy8yMDQwNWM1MzAwYmRjZWFlZTMzM2Q1NmRhOWM1NWQwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta technologia ma już 30 lat. Od 10-dniowego prototypu do szkieletu nowoczesnego internetu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/javascript-ma-juz-30-lat-od-10-dniowego-prototypu-do-szkieletu-nowoczesnego-internetu/znql86q</link>
			<description>Gdy w 1995 r. Netscape wspólnie z Sun Microsystems oficjalnie pokazały światu JavaScript, trudno było przewidzieć, że powstaje technologia, która trzy dekady później będzie napędzać niemal cały internet. Język wymyślony po to, by dodać stronom trochę życia i interaktywności, stał się jednym z fundamentów webowych standardów oraz paliwem dla niezliczonych projektów serwerowych i desktopowych. Co więcej, według  szacunków branżowych korzysta z niego ok. 98,9 proc. stron internetowych. To skala, która w świecie technologii zdarza się rzadko.</description>
			<guid isPermaLink="false">134a0119-1ef8-43ed-b715-308dea3b20d5</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 13:42:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dhyk9kpTURBXy8xMDM0MDVlMmM1YzVhYWVhYWQ1ZTM2NmViNzFmZTY3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oficjalnie: Wołodymyr Zełenski przyjedzie do Polski. Prezydent Ukrainy podał datę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/oficjalnie-zelenski-przyjedzie-do-polski-prezydent-ukrainy-podal-date/9vqel0x</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski ogłosił, że w najbliższy piątek, 19 grudnia, planuje odwiedzić Polskę. — Strona polska zaproponowała nam piątek. Myślę, że nie będziemy niczego odkładać — wskazał.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2eeefc1-abc8-4749-a151-b03e7803bdad</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:09:33 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w4Rk9kpTURBXy8zNzcxMzVjMGZkMmE3ZTJjMTQyNzdjMDBlNzZhZGJjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak z polskiej wsi dojść na globalny rynek. Trzech ekspertów o tym, jak naprawdę buduje się firmy światowej klasy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jak-polscy-przedsiebiorcy-buduja-firmy-globalne-lekcje-od-zochowskiej-hana-i-pucka/kygd70z</link>
			<description>Globalny sukces nie rodzi się w garażu, ale często zaczyna na… polskiej wsi. Wspomnienia o sprzedaży pomidorów, pierwszych lekcjach windykacji i odwadze, by napisać e-maila do największych graczy świata, splatają się w opowieściach Moniki Żochowskiej, Rafała Hana i Bartka Pucka — przedsiębiorców, którzy udowadniają, że polskie firmy mogą tworzyć globalne kategorie, a nie tylko produkty.</description>
			<guid isPermaLink="false">5880c014-d47c-44ff-b169-038309bc145a</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:20:53 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nbXk9kpTURBXy9mNjJkMDRiMzBhNTA1OTRkMjkwYTQ5MjlkNTI1ZDc2Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego właśnie Szwajcaria robi najlepszą czekoladę? Odpowiedź kryje się w jednej maszynie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-powstaje-slynna-szwajcarska-czekolada-odkrywamy-caly-proces/9sjw3kf</link>
			<description>To w Szwajcarii narodziła się czekolada w nowoczesnej formie — gładka, kremowa i słodka, dokładnie taka, jaką znamy dziś. Kluczem okazał się przełomowy wynalazek: maszyna do konszowania, która na zawsze zmieniła sposób przetwarzania ziaren kakaowca. W genewskiej fabryce Favarger wciąż można zobaczyć, jak wygląda ta produkcja od podszewki — od selekcji ziaren z Ghany, przez prażenie i mielenie, aż po wielogodzinny proces konszowania, który zamienia surową pastę w jedwabistą czekoladę. Dlaczego to właśnie szwajcarski sposób obróbki kakao stał się złotym standardem w branży i co sprawia, że lokalne receptury wciąż uchodzą za jedne z najlepszych na świecie?</description>
			<guid isPermaLink="false">d3b5508e-427e-475d-9e21-ea6ef26cd96e</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5vJk9kpTURBXy8xNjEyODZlMzI3NjUwZGYyODc2YTk2YzQwMjk4MTVjMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tragedia w Sydney wstrząsa Australią. Dziesięć ofiar podczas Chanuki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tragedia-na-plazy-bondi-wstrzasa-australia-dziesiec-ofiar-smiertelnych/wbgs6e4</link>
			<description>W Sydney podczas obchodów żydowskiego święta Chanuki dwóch napastników otworzyło ogień do uczestników wydarzenia. Co najmniej 10 osób zginęło, a 18 zostało rannych. Do wydarzenia odnieśli się politycy Izraela, krytykując władze Australii.</description>
			<guid isPermaLink="false">4ade6e1a-bab9-4234-9920-5a3261149f3a</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 10:54:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vLkk9kpTURBXy9jMzc5NDRmYzQ0ZjM1ODU0NjNkNDhlOWM4NTdmYzQ2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziś strajk w sieci Kaufland. Pracownicy odejdą od kas</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/strajk-w-sieci-kaufland-pracownicy-na-dwie-godzin-odchodza-od-kas/0h0tlvj</link>
			<description>Już dziś o 12 odbędzie się ogólnopolski strajk ostrzegawczy pracowników sieci handlowej Kaufland. Pracownicy wstrzymają wykonywanie swoich obowiązków i na dwie godziny odejdą od kas. Domagają się poszanowania praw pracowniczych i wyższych płac.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f3b2928-bd4d-4057-8d6e-b853612e37c7</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 10:27:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wguk9kpTURBXy9mNWQ0NjJkMTk3NGY4YWRkNDI0NzlkMDk3YTNiYmM5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk alarmuje w sprawie Polski. &quot;Załamanie populacji przyspiesza&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/elon-musk-komentuje-zatrwazajace-dane-o-polsce-zalamanie-populacji-przyspiesza/1ssclke</link>
			<description>Elon Musk w alarmującym tonie odniósł się do sprawy dzietności w Polsce. Miliarder na portalu X skomentował doniesienia o bardzo niskim wskaźniku dzietności w naszym kraju, który według analiz ma się jeszcze bardziej pogorszyć. &quot;Załamanie populacji przyspiesza&quot; — napisał.</description>
			<guid isPermaLink="false">0af6de1e-b648-4a6a-89ae-21c40fcb3d62</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 10:06:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hS-k9kpTURBXy84Y2ZlZWQ5NGQ5Zjg4MDRiMzdjNTE4MDJhOTk3YjIwYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biedronka z jednodniową akcją promocyjną. Rabaty i vouchery tylko w niedzielę 14 grudnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/biedronka-z-jednodniowa-akcja-promocyjna-rabaty-i-vouchery-tylko-w-niedziele-14/qhl1jhb</link>
			<description>W niedzielę 14 grudnia sieć Biedronka przygotowała akcję promocyjną, która potrwa tylko jeden dzień. Klienci mogą skorzystać z rabatów na wybrane produkty oraz zdobyć voucher o wartości 35 zł na kolejne zakupy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8076b7ca-a652-43f9-80c9-e3f4cd3a0175</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:38:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/25bk9kpTURBXy9kNTFkYThkOWE5NWM1NGYyYjExZTM0YmNmYjJmNGI5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy opuszczają Wielką Brytanię. Saldo migracji najniższe od lat [DANE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/polacy-opuszczaja-wielka-brytanie-saldo-migracji-najnizsze-od-lat-dane/dck4h28</link>
			<description>Po wielkich migracjach do Zjednoczonego Królestwa nie tylko nie ma już śladu, ale tendencja jest wręcz odwrotna. Polski Instytut Ekonomiczny podał dane, z których wynika, że bardzo niewielu polskich obywateli decyduje się już na osiedlenie się na Wyspach. A dziesiątki tysięcy opuściły kraj.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c2b0a46-9c27-429f-a57e-551e1cecf342</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:24:38 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/22Lk9kpTURBXy9mOWVmOGI2MjhjMDQzZTBkOWVmYzRkYjgyMzI2Nzg1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy oceniają weta Karola Nawrockiego. Jedna grupa zdecydowanie na &quot;nie&quot; [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polacy-oceniaja-weta-karola-nawrockiego-na-to-zwracaja-uwage/j9sev10</link>
			<description>Karol Nawrocki już 17 razy decydował się na weto — to niemalże tyle, co większość prezydentów przez cały okres swojego urzędowania. Co o takiej polityce sądzą Polacy? Serwis rp.pl zlecił sondaż badający podejście do blokowania ustaw przyjętych przez parlament, a wyniki pokazują, że największy sprzeciw wobec polityki głowy państwa przejawiają najzamożniejsi Polacy.</description>
			<guid isPermaLink="false">521333cf-ac87-4053-8e99-95dab73315ec</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:01:23 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ITek9kpTURBXy9iYTAwNWEwZmZhYzdiNjZiNmNkMDk1ZTFhN2VlMDFkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paradoks i tajemnica rynku mieszkaniowego. Miasta widma coraz bliżej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polska-dzieli-sie-na-dwa-swiaty-metropolie-rosna-powiaty-pustoszeja/49gn60l</link>
			<description>Depopulacja nie jest już  odległą wizją a staje się faktem. Co ważne z perspektywy rynku mieszkaniowego jej skutki uderzają w różne regiony z zupełnie inną siłą. W tym właśnie momencie wyłania się historia Polski dwóch prędkości – kraju, w którym jedne miejsca przyciągają ludzi i kapitał, a inne powoli się wyludniają.</description>
			<guid isPermaLink="false">3318ebfd-30fe-475a-8f57-f33f84548c98</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 08:10:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Tdk9kpTURBXy9iOGJmOWEzYzIzMDg3ODY2ZjVkMDZlYzIyNjQzYzFmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>50 tys. lat na recykling tygodnia odpadów. Tak wygląda prawdziwa skala problemu fast fashion</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/handm-testuje-przelomowy-recykling-odziezy-czy-to-wystarczy-na-kryzys/b8qegpd</link>
			<description>Branża odzieżowa produkuje dziś miliardy ton odpadów tekstylnych rocznie, a mniej niż 1 proc. z nich wraca do obiegu jako nowe ubrania. H&amp;amp;M przekonuje, że przełomowa technologia recyklingu — testowana w Hongkongu i Sztokholmie — może to zmienić, zamieniając zużyte tekstylia w nowe włókna i gotowe swetry. Problem w tym, że skala produkcji fast fashion rośnie szybciej niż możliwości przetwarzania odpadów, a eksperci ostrzegają: nawet najbardziej innowacyjne maszyny nie wystarczą, jeśli firmy nie ograniczą nadprodukcji. Czy gigant fast fashion naprawdę może rozwiązać kryzys, do którego sam się przyczynił?</description>
			<guid isPermaLink="false">e0c2d106-81a8-4f7c-be28-85a6cbf48925</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:50:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bOuk9kpTURBXy9mOWE3NDY5ZTJkZjE1MDRhOWNhNTE4M2ViZTJiZjBmNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest szefem YouTube'a. Ogranicza dostęp do platformy swoim dzieciom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jest-szefem-youtubea-ogranicza-dostep-do-platformy-swoim-dzieciom/8ekb1tn</link>
			<description>Dyrektor generalny YouTube'a Neal Mohan dołączył do grona liderów branży technologicznej, którzy otwarcie mówią o ograniczaniu dzieciom dostępu do mediów społecznościowych. W rozmowie z magazynem &quot;Time&quot;, który wyróżnił go tytułem CEO roku 2025, przyznał, że w jego domu korzystanie z YouTube'a i innych platform jest kontrolowane i ograniczane.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6f12ccd-26f6-4fc6-bf09-cebba1881645</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 19:12:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gJbk9kpTURBXy85NzUxZTJmNWIwNmM5ZTc0ZDk2OTU1ZTU3NDU5YmQ5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google dogania w AI twórców ChatGPT. Pionier wygrywa historię, ale może nie wygrać rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-dogania-w-ai-tworcow-chatgpt-openai-musialo-wlaczyc-code-red/dxlrhtl</link>
			<description>Na początku grudnia 2025 r. w OpenAI rozesłano wewnętrzny sygnał alarmowy &quot;code red&quot;. Priorytetem stała się szybka poprawa ChatGPT i tempa rozwoju, bo konkurencja — szczególnie Google — zbliżyła się do poziomu, na którym jeszcze niedawno OpenAI czuło się bezpiecznie. Oznaczało to przesunięcie zasobów i wstrzymanie lub spowolnienie pobocznych inicjatyw, by dowieźć kolejne ulepszenia produktu, zanim rynek uzna, że liderem stał się ktoś inny.</description>
			<guid isPermaLink="false">95815b24-8323-45f4-a0e8-3a7cb28928a6</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 18:30:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GAuk9kpTURBXy81NzhjMTA5ZTFiODUyODQzNzYyMDJiZWQwYmY1ZDc4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szefowa dyplomacji UE: Rosja musi ograniczyć armię i wydatki wojskowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/szefowa-dyplomacji-ue-rosja-musi-ograniczyc-armie-i-wydatki-wojskowe/mp489km</link>
			<description>Trwały pokój w Ukrainie nie utrzyma się bez ustępstw ze strony Rosji — ostrzega Kaja Kallas, przedstawicielka Unii Europejskiej do spraw zagranicznych i polityki bezpieczeństwa. Jej zdaniem jednym z najważniejszych warunków, by zakończenie wojny nie okazało się jedynie pauzą przed kolejną eskalacją, jest ograniczenie liczebności rosyjskich sił zbrojnych oraz zahamowanie rosnącego budżetu wojskowego Kremla.</description>
			<guid isPermaLink="false">97f966aa-b880-47d7-90ef-c5e99855dc0d</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 17:12:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xLfk9kpTURBXy9jMGYyODU0MzI5ZjJhNDI2NjM3MmNjY2ViY2QzYTdkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań biją rekordy. Mikrokawalerki stają się realną alternatywą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mikromieszkania-zdobywaja-rynek-eksperci-rozwiewaja-popularne-mity/sgddypr</link>
			<description>Mikromieszkania przestają być ciekawostką, a zaczynają być realną alternatywą — i to nie tylko dla inwestorów. Coraz częściej wybierają je młodzi, mobilni zawodowo i ci, którzy wolą małe, ale własne. Jednak wokół &quot;mikro&quot; wciąż narasta wiele mitów. Co mówią eksperci?</description>
			<guid isPermaLink="false">7ab079b8-5c96-4828-85dc-b5cdef6d1533</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 17:10:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_V7k9kpTURBXy9hN2JjNWYxYWMwMjg1YWNkOWE0YTdjNjRkOGI1MzAzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekord wet Karola Nawrockiego. Polacy zareagowali [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rekordowa-liczba-wet-prezydenta-karol-nawrocki-pobil-rekord/5pdw3m8</link>
			<description>W ciągu czterech miesięcy prezydentury Karol Nawrocki zawetował 17 ustaw — więcej niż jakikolwiek prezydent na starcie kadencji. Sondaż United Surveys dla Wirtualnej Polski pokazuje, że Polacy niemal po równo dzielą się w ocenie, czy stoi za tym troska o jakość prawa, czy polityczny interes własnego środowiska.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3853129-7f7e-4628-aae3-d29c2fb9cf1d</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 15:48:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8zok9kpTURBXy83YjVjMDQyMWZlY2MwMTk2YmNkZWQ3NWIzZDM4ZGFlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliard w 17 dni. Kina bardzo potrzebują dziś takich zwycięstw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/zootopia-2-najszybciej-zdobywa-miliard-sukces-takze-w-chinach/7ldgyvp</link>
			<description>Nie zawsze wygrywa film, który najgłośniej krzyczy (albo straszy). Czasem wystarczy, że widzowie dostaną powód, by wyjść z domu całą rodziną, kupić popcorn i usiąść razem w ciemnej sali. &quot;Zootopia 2&quot; właśnie udowadnia, że w epoce streamingu i rozproszonej uwagi wciąż istnieje jedna waluta, której nie da się zasubskrybować: wspólne przeżycie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d3ff7736-b222-42aa-8b3f-dd550e75c9a5</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 15:40:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7aak9kpTURBXy82YjVkZTViNjAyNDczYTc5ZDhjNzJlZjgyYWFkMTE5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poczobut nadal w kolonii karnej. MSZ: nie ustajemy w działaniach na rzecz jego uwolnienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/noblista-i-polak-odzyskuja-wolnosc-andrzej-poczobut-nie-przyjmuje-propozycji/prcm9c5</link>
			<description>Białoruski reżim ogłosił &quot;ułaskawienie&quot; 123 skazanych, wśród nich znalazł się m.in. polski obywatel Raman Hałuza oraz noblista Alaś Bialacki. Na liście nie ma jednak Andrzeja Poczobuta. MSZ potwierdza: rozmowy trwają, ale szczegóły negocjacji pozostają poufne.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b894e33-e9b3-4247-b80c-9191e769606d</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 15:32:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1PMk9kpTURBXy9jMWJkOGRmOTRjNGQ5NzgwYjk5YzQwYWZhODRkNzBlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orientujesz się w korporacyjnym świecie? To musisz znać te 15 skrótów!</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/orientujesz-sie-w-korporacyjnym-swiecie-to-musisz-znac-te-15-skrotow/wkrg6kv</link>
			<description>Korporacyjny żargon to dla jednych drugi język, a dla innych — czarna magia. Niektórzy strzelają skrótami w mailach jak z karabinu, a na spotkaniach łatwo zgubić wątek. Sprawdź, czy mówisz biegle w &quot;korpo&quot; i czy naprawdę wiesz, co oznaczają te popularne skróty, zanim ktoś poprosi cię o raport &quot;ASAP do EOD&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d907c70f-dba2-4315-96bc-373b7f8d449f</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 15:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZnSk9kpTURBXy8zYTM1OGQzYjcyYTdiOTVmNTY2M2FiN2U4NzczNjdkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Książka na prezent? Zapytałam sześć liderek biznesu o lektury, które ukształtowały ich podejście do przywództwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/szukasz-prezentu-te-ksiazki-moga-odwrocic-losy-kariery-zawodowej/pkrcfny</link>
			<description>Znów nadszedł ten czas w roku, a jeśli szukasz idealnej książki na prezent dla członka rodziny, współmałżonka albo nawet szefa, masz szczęście. W listopadzie poprosiłam sześć bizneswomen, aby podzieliły się książkami, które ukształtowały ich podejście do przywództwa. Wybrane przez nich książki koncentrują się na podejmowaniu decyzji i inteligencji emocjonalnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d2086f5-c69d-409e-8786-e7a6263c7b32</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 14:15:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ctk9kpTURBXy85ZGQwM2JiMzNlNTE0NmI4ZmFjNThlZWE2ZmM0YjFjNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezterminowe zamrożenie rosyjskich aktywów. Jest zgoda UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/bezterminowe-zamrozenie-rosyjskich-aktywow-jest-zgoda-ue-na-wsparcie-ukrainy/60dh9pp</link>
			<description>Unia Europejska trzyma w &quot;szufladzie&quot; 210 mld euro rosyjskich aktywów. W piątek państwa UE zgodziły się na bezterminowe utrzymanie zamrożenia majątku rosyjskiego banku centralnego ulokowanego w Europie, zdejmując z politycznego stołu mechanizm, który regularnie dawał pojedynczym stolicom okazję do gry weta.</description>
			<guid isPermaLink="false">28b06522-f3f4-4ea3-a7ff-a06f18cfd18f</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 14:05:31 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/71ck9kpTURBXy8zZDc1OTE4NmJmY2I3MWZiMzI1MzQ5ZmZmMGEzMmY4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy wyślą żołnierzy do Polski. Potrzebne wzmocnienie granicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niemcy-wysla-zolnierzy-do-polski-potrzebne-wzmocnienie-granicy/4dxbxdp</link>
			<description>W cieniu rosnących obaw o bezpieczeństwo w regionie Niemcy zapowiadają wysłanie żołnierzy do Polski. Nie chodzi o misję bojową, lecz o konkretne prace inżynieryjne, które mają wesprzeć projekt umacniania wschodniej granicy RP. Berlin podkreśla, że skala obecności będzie ograniczona, a ryzyko dla wojskowych — minimalne.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea30aa19-4045-4cf4-9d82-ecfab8826735</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 13:20:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QG0k9kpTURBXy80ZWM4ZWYwNjgwMzMxOThlYTMxNTQxYjIyNDA3YzVjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powstanie strefa ekonomiczna w Donbasie? Donald Trump zabrał głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/co-dalej-z-donbasem-usa-maja-pomysl/kj90pg0</link>
			<description>Czy powstanie &quot;wolna strefa ekonomiczna&quot; w Donbasie na wschodzie Ukrainy? Ostatecznej odpowiedzi nie ma, ale prezydent USA Donald Trump stwierdził, że &quot;osób chciałoby, żeby powstała&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d94574ab-87a0-46dd-9c41-b7a2bd9273a3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 12:36:12 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pSPk9kpTURBXy9iNTIyOGJjZWQzYjY3NjdlMzQyMWIzM2Y3MzAwYTkyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk nie będzie zadowolony. Wyniki nowego sondażu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rok-rzadow-donalda-tuska-co-sadza-polacy/enzssj1</link>
			<description>Mija kolejny rok rządów Donalda Tuska. Czy sytuacja w kraju jest gorsza niż za czasów poprzedniej ekipy? Większość Polaków ma jasno określone zdanie na ten temat.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2585fd0-e1d5-43b5-8068-00a59a2bea26</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 11:19:26 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zhZk9kpTURBXy9hMjJiOGQ5YzU3NTI5MzY3N2VmZjk1ZDM5YzQzNWNlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sondaż: czy USA Donalda Trumpa to wiarygodny sojusznik? To sądzą Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-czy-usa-donalda-trumpa-to-wiarygodny-sojusznik-polacy-zdecydowani/95wlwk0</link>
			<description>Nowa Strategia Bezpieczeństwa USA zmienia priorytety polityki zagranicznej, ale Polacy wciąż wątpią w wiarygodność Ameryki pod rządami Donalda Trumpa. Przedstawiamy, jak obecnie oceniają Stany Zjednoczone pod rządami Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">4debefc0-b009-47e2-b856-e05624004ae9</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 09:14:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WCrk9kpTURBXy8zOGRmYTkxNGY2MmZmZmEwZmZhMmNiYjA1ODFiZmE4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakazane &quot;projektowanie&quot; dzieci wraca tylnymi drzwiami. Miliarderzy chcą edytować embriony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/miliarderzy-z-doliny-krzemowej-chca-edytowac-embriony-dzieci-na-zamowienie/90c46pb</link>
			<description>W Stanach Zjednoczonych tworzenie dzieci z edytowanych genetycznie embrionów jest praktycznie zablokowane przepisami i regulacyjnymi barierami, a w Europie wiele państw opiera się na zasadzie, że nie wolno wprowadzać zmian dziedzicznych w genomie człowieka. Mimo to w Dolinie Krzemowej rośnie grupa inwestorów i start-upów, która uważa, że przełom jest kwestią czasu. Próbują doprowadzić do narodzin pierwszego &quot;bezpiecznie&quot; edytowanego dziecka, nawet jeśli miałoby to wymagać pracy poza granicami USA. Wyjaśniamy, jak to wygląda w praktyce.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd6e8f4a-dad0-4319-90ae-1d9facce21fa</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:29:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b0Vk9kpTURBXy8wZGQ3ZWU1ZWIyOGM4NDJiYjhiYmZiNmU1NDkzYjRkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Pierwsza nawa - adiós&quot;. Kluczowy etap budowy tunelu na S19 osiągnięty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/s19-rzeszow-poludnie-babica-tbm-przebila-pierwsza-nawe-tunelu/9s822ce</link>
			<description>Tunel o długości prawie 2,3 km — ważny element trasy Via Carpatia — nabiera kształtów. Tunel powstaje w ramach budowa odcinka drogi ekspresowej S19 Rzeszów Południe — Babica. Niedawno zakończono drążenie pierwszej nawy. &quot;Pierwsza nawa — adiós&quot; — pisze GDDKIA.</description>
			<guid isPermaLink="false">051c6df5-1c2c-4a99-bb05-28b746d7981a</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7slk9kpTURBXy80MjJlOWE3MmE2OGU2YTk3NzdmM2ZjYzVkZWE5NzU1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłam w 45 krajach. Każdy podróżnik powinien dodać te pięć do swojej listy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-pojechac-na-urlop-widzialam-45-krajow-podpowiem-ci/l28f07n</link>
			<description>Od studiowania za granicą w Amsterdamie, przez trzy tygodnie w Nowej Zelandii, aż po podróż samochodem przez Arizonę — miałam szczęście studiować, pracować, podróżować, udzielać się jako wolontariuszka lub mieszkać w 45 krajach na sześciu kontynentach. Podpowiem ci, które warto obrać za cel podróży.</description>
			<guid isPermaLink="false">97258420-8680-4546-951f-1bcfc2095b34</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 06:58:29 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oMAk9kpTURBXy9hZWFkOWMxZTRlMjg2NDAwNzhlNjQ0NjdjZjMwNjU0Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Steve Witkoff rozmawia z przywódcami. Amerykański plan pokoju nabiera tempa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-plan-pokojowy-dla-ukrainy-usa-i-europa-spotykaja-sie-w-berlinie/s0wbw8y</link>
			<description>W weekend dojdzie do kolejnych rozmów dotyczących przyszłości Ukrainy. Specjalny wysłannik USA Steve Witkoff spotka się w Berlinie z prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim i europejskimi przywódcami.</description>
			<guid isPermaLink="false">0395b59a-1b6d-4502-b72b-709139569a06</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 05:55:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A2gk9kpTURBXy83MDMwYzcyMjRhNjkzMzZkYTU1YWYwMzg3OWY4NTk0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sondaże kłamią? Są problemy, ale rząd Tuska realizuje umowę [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sondaze-klamia-tak-rzad-donalda-tuska-realizuje-umowe-koalicyjna/jxdwcye</link>
			<description>Koalicja nie obiecywała &quot;100 konkretów&quot; jednej partii. Obiecywała 24 cele wspólne — zapisane czarno na białym w umowie koalicyjnej. I to one są najuczciwszym miernikiem pracy rządu Donalda Tuska po dwóch latach: co udało się dowieźć, co jest w trakcie, a co brutalnie zderzyło się z rzeczywistością.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa8fa4bd-0a50-4533-bab8-59b1167f2c84</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 05:18:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QFok9kpTURBXy9lYWFmMjI0NjNlMmY0NzcxMzdhOGM3MGExMjFkNDY5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jarmark, którego nie było. Wyprawa na najwyższą świąteczną atrakcję w UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/varso-tower-w-warszawie-bez-tlumow-jarmark-zamienil-sie-w-instalacje/9ewscem</link>
			<description>Wybrałam się na &quot;najwyższy jarmark w Unii Europejskiej&quot;, który w międzyczasie przestał być jarmarkiem. Miałam nadzieję na świąteczną magię w chmurach, a trafiłam na doświadczenie pełne kontrastów. Oto relacja z wyprawy na taras widokowy Varso Tower.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b93e379-25d0-4afe-a8f8-9b519990073b</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 05:04:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gpsk9kpTURBXy9jZWFlMWFmZTZhYzg3Y2ZiZDk5ZGZmOWIzOWU3NzkzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy zwycięzców trzeciej edycji konkursu Business Insider Awards</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/business-insider-awards-2025-rozdane-w-warszawie-oto-liderzy-biznesu/tz7dq9s</link>
			<description>15 grudnia w Warszawie odbyła się gala Business Insider Awards 2025 — wydarzenie, które na stałe wpisało się w kalendarz polskiego biznesu. Trzecia edycja nagród pokazała, które firmy i organizacje w mijającym roku wyznaczały kierunki rozwoju polskiej gospodarki, stawiając na odwagę, innowacje i strategiczne myślenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf4a95da-00aa-48dc-a2b7-367cf2e5a015</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:01:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RRok9kpTURBXy80NzAzN2Y5MDQzYTI4YzE0Nzc5YzExZTIyMjg3NjIxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ofensywa Donalda Trumpa nabiera tempa. Ściągnie 1000 specjalistów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/wyscig-usa-chiny-nabiera-tempa-donald-trump-zatrudni-1000-specjalistow/synfd6v</link>
			<description>Administracja Donalda Trumpa ogłosiła, że zatrudni 1000 specjalistów, którzy będą pracować nad projektami związanymi ze sztuczną inteligencją. To pokazuje, że USA coraz bardziej skupiają się na rozwoju amerykańskiej infrastruktury AI, rywalizując z Chinami o dominację w tym szybko rozwijającym się sektorze — pisze CNBC.</description>
			<guid isPermaLink="false">573bd996-296f-459c-b0d4-bfb55f9f4f00</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:23:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MXWk9kpTURBXy83N2YzNTEwZGQ4ZmQ3MDczOTU0MDdlZDJlNzljYWI5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja może zgodzić się na wejście Ukrainy do UE. Są postępy w rozmowach pokojowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-i-ukraina-mowia-o-prawdziwym-postepie-w-rozmowach-pokojowych-ale-sa-tez/7cyb6m2</link>
			<description>USA i Ukraina oceniły jako wyraźnie konstruktywne dwudniowe rozmowy w Berlinie dotyczące planu zakończenia rosyjskiej wojny przeciwko Ukrainie. Amerykańska delegacja miała przekazać, że uzgodniono już ok. 90 proc. spornych punktów, a strona ukraińska mówi o &quot;prawdziwym postępie&quot;. W paru aspektach ciągle jednak nie udaje się uzyskać porozumienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f74e6a62-9e22-456f-bbca-80cabd1073ea</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 18:56:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/95Xk9kpTURBXy9lYWE0Y2FkZDUwYjE3OWIwZGUxNzkzZDNjMmI2OGViMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieruchomości wchodzą w nowy cykl. Co przyniesie 2026 r. dla gospodarki, biur i handlu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/colliers-prognozuje-selektywny-wzrost-w-sektorze-nieruchomosci-w-2026-roku/hfxknd4</link>
			<description>Kończący się rok potwierdził odporność rynku nieruchomości w Polsce i całym regionie CEE, ale jednocześnie obnażył jego strukturalne napięcia. Raport Colliers &quot;Highlights &amp;amp; Predictions&quot; pokazuje, że 2026 r. będzie czasem selektywnego wzrostu, silnej roli inwestycji publicznych i dalszej polaryzacji między nowymi a starszymi aktywami. Przedpremierowo prezentujemy kluczowe wnioski i prognozy dla gospodarki, biur i handlu.</description>
			<guid isPermaLink="false">0372fc36-8e00-4495-aacd-c4ac0178301d</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 17:31:37 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6IYk9kpTURBXy9kZjU5YTA5NGZkNDU1MWE5ZDIxMWMxNWE0MGZlODkxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dyrektor z Deloitte ostrzega: 93 proc. budżetu idzie na technologię, a tylko 7 proc. na ludzi. To przepis na rozczarowanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dyrektor-z-deloitte-ostrzega-93-proc-budzetu-idzie-na-technologie-a-tylko-7-proc-na/ck083gh</link>
			<description>W zarządach firm na całym świecie narasta dziś nowy lęk. Nie tyle przed tym, że roboty i AI zabiorą pracę ludziom, ile przed poczuciem, że miliardy wydane na AI za chwilę okażą się nietrafioną inwestycją. Bill Briggs, CTO w Deloitte, zwraca uwagę na symptom tego strachu. Gdy organizacje przechodzą od eksperymentów do wdrożeń AI na większą skalę, przeciętnie 93 proc. budżetu trafia w technologię, a tylko 7 proc. w ludzi, którzy mają z tych narzędzi korzystać.</description>
			<guid isPermaLink="false">963c488f-c55f-4ac1-a138-9f65e1701fb8</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 17:25:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/snPk9kpTURBXy8xYjUwZmIzMGNjNTI2YTMyMGEwZDQyZTY5ZWZjMDUxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>McKinsey szykuje tysiące zwolnień. AI odbiera pracę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/mckinsey-szykuje-tysiace-zwolnien-ai-odbiera-prace/lphnmer</link>
			<description>McKinsey planuje ograniczenie zatrudnienia w działach niewspierających bezpośrednio pracy z klientem. Według osób znających sprawę, na których powołuje się Bloomberg, chodzi o ok. 10 proc. etatów w tych zespołach. To może oznaczać kilka tysięcy zwolnień rozłożonych na 18–24 miesiące.</description>
			<guid isPermaLink="false">09227964-24d0-441c-8c74-b4afbac94db8</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:45:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oFFk9kpTURBXy9kMDk4NGVhODAwMWIwMDBjY2Q5NDA2MTAwNzg0OGE0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziura finansów publicznych coraz większa. Ministerstwo Finansów przedstawia wyliczenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dziura-finansow-publicznych-coraz-wieksza-ministerstwo-finansow-przedstawia/llkr938</link>
			<description>Ministerstwo Finansów przedstawiło najnowsze dane na temat kondycji finansowej Polski. W opublikowanym zestawieniu przedstawiono szczegółowe dane dotyczące realizacji budżetu w okresie styczeń–listopad 2025 r., wartość przychodów oraz wydatków, a także wartość deficytu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9cdf06a-19f6-456d-bc32-52e94642254d</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:04:19 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ltxk9kpTURBXy80MzJiZGJmOWE5MGFkNjc2N2MxOTAxNTk0ZDZjYjM0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińskie ataki przynoszą efekty? Rosja cały czas walczy o równowagę na rynku paliw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zakaz-eksportu-paliw-z-rosji-moze-potrwac-do-lutego-rzad-analizuje-sytuacje/es9ms3l</link>
			<description>Rosja może przedłużyć obowiązujący zakaz eksportu benzyny i oleju napędowego do lutego przyszłego roku — donosiły w poniedziałek państwowe agencje prasowe, powołując się na anonimowe źródła. Decyzja ta miałaby na celu stabilizację krajowego rynku paliw.</description>
			<guid isPermaLink="false">18cf1212-c138-40c3-9ca5-975af98f438b</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:56:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rtfk9kpTURBXy9kZjY1MzcyYmE0YjBkYjU1YTE5NzgwNDdkNGZjYjU5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drożyzna odbiera świąteczny luz. Konsumenci tną wydatki i polują na promocje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/drozyzna-odbiera-swiateczny-luz-konsumenci-tna-wydatki-i-poluja-na-promocje/g675sbz</link>
			<description>Wysokie ceny towarów coraz mocniej wpływają na to, ile i gdzie wydajemy w okresie świątecznym. Z najnowszego badania CNBC All-America Economic Survey wynika, że dla wielu Amerykanów wysoki koszt towarów stał się głównym powodem ograniczania zakupów. Jednocześnie (po raz pierwszy w historii tego sondażu) najczęściej wskazywanym powodem, dla którego część osób wydaje więcej są po prostu.... wyższe ceny. To paradoks czasu drożyzny — nawet jeśli koszyk zakupów rośnie nominalnie, nie zawsze oznacza to większą liczbę prezentów, tylko wyższe rachunki. W Europie nie jest wcale inaczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">20ad20d1-189b-4749-b622-40922f894d6f</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:50:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oQCk9kpTURBXy8zOTc5NDIxNmQ5MzhkNTk3MmQ2ODQwMGY5YjU0ZTQ1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Winyle wracają do łask. Pokochało je pokolenie Z</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/plyty-winylowe-coraz-modniejsze-jako-element-dekoracyjny/ggk84q5</link>
			<description>Płyty winylowe przeżywają prawdziwy renesans, a ich sprzedaż rośnie w zawrotnym tempie. Co ciekawe, to nie tylko audiofile czy starsze pokolenia napędzają ten trend. Kluczową rolę odgrywa tu pokolenie Z, które kupuje winyle nie tylko dla ich brzmienia, ale także jako element dekoracyjny.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e1d4910-0f5b-47d1-9731-c1261b7f6f64</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:31:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SIWk9kpTURBXy81ZTA0Y2QyZGE4ZmI1MWZmYjYxYTFiMDUwNWUwZDFjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maroko stawia na legalne konopie. Ulga dla tysięcy farmerów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/po-kilku-dekadach-maroko-legalizuje-konopie-jak-mieta/8wj86qv</link>
			<description>Największy na świecie producent konopi indyjskich stawia na legalizację upraw. Po dekadach działania w cieniu, rolnicy z regionu Rif mogą wreszcie pracować bez obaw o aresztowanie. Legalizacja przynosi nowe możliwości, ale też wyzwania — nielegalny rynek wciąż ma się dobrze, a rolnicy narzekają na problemy z wypłatami za plony.</description>
			<guid isPermaLink="false">4043a7a4-f489-49bc-a9ff-400a818dd342</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:11:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nlCk9kpTURBXy9jZmU2M2M5ZGY3ZmExZTQzN2U5MzA3NjZmMmJiMjNkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stocznia w Gdyni chce podwoić zatrudnienie. Ma zamówienia na siedem lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/stocznia-w-gdyni-potrzebuje-wiecej-ludzi-ma-zamowienia-na-siedem-lat/8esf4me</link>
			<description>W ciągu ostatnich kilkunastu miesięcy zatrudnienie w Stoczni Wojennej w Gdyni, należącej do Polskiej Grupy Zbrojeniowej, wzrosło z 560 osób do ponad 900. Prezes Marcin Ryngwelski w rozmowie z WNP zapowiada, że wkrótce załoga będzie liczyć nie mniej niż 1,2 tys. pracowników. Stocznia ma co robić. Aktualnie ma zamówienia na najbliższych siedem lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2677611-afca-4909-8aeb-a843af1837c5</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:02:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e-uk9kpTURBXy8yMWVmYzEyODU3YjMwNWViNDEwMDAxMzk5YWQxN2Q1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NBP zaskakuje danymi o bilansie płatniczym Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bilans-platniczy-polski-dane-nbp-przebily-najsmielsze-prognozy-ekonomistow/3wb817z</link>
			<description>Obroty towarowe Polski osiągnęły najwyższą wartość od marca 2023 r., a saldo rachunku bieżącego podwoiło się w porównaniu z analogicznym okresem poprzedniego roku — to część wniosków, jaka płynie z raportu NBP opublikowanego w poniedziałek. Pokazuje zestawienie obrotów z innymi krajami.</description>
			<guid isPermaLink="false">db94b443-a6c9-4bfc-99ae-1504f6b79873</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:45:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Oskk9kpTURBXy82MTY5MDNhODdkMTJkZmFhNmQ1YjU4NDBlYWM5ZWY0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozmowy ukraińsko-amerykańskie w Berlinie. Strony mówią o &quot;znaczącym postępie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wolodymyr-zelenski-spotkal-sie-z-wyslannikami-donalda-trumpa-w-berlinie/xvc3xw9</link>
			<description>W Berlinie zakończyła się druga tura rozmów pomiędzy prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim a przedstawicielami prezydenta USA Donalda Trumpa. Spotkanie, w którym uczestniczyli Steve Witkoff i Jared Kushner, miało na celu omówienie kluczowych kwestii dotyczących sytuacji na Ukrainie. Po zakończeniu negocjacji prezydent Ukrainy spotkał się z prezydentem Niemiec Frankiem-Walterem Steinmeierem.</description>
			<guid isPermaLink="false">533b711b-6b1f-4c33-918d-9a17526d3c58</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:43:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L_fk9kpTURBXy85YWExYmZlN2U5YjU4NmEyYzJiYzgwZGRmMjBiZGM3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hiszpania nakłada gigantyczną karę na Airbnb</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/hiszpania-naklada-gigantyczna-kare-na-airbnb/5lwhwle</link>
			<description>Rząd Hiszpanii ukarał Airbnb grzywną w wysokości 64 mln euro. Grzywna została nałożona za reklamowanie nieruchomości bez wymaganych zezwoleń. Władze wskazują, że wiele z tych ofert dotyczyło mieszkań objętych zakazem wynajmu. Decyzja ta jest częścią szerszej akcji hiszpańskich władz.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c6c19a2-b3e3-4bd6-97f7-35b7c286c87e</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:31:54 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pf_k9kqTURBXy9iNzZiZTBiYjMwNjVhZWY5ZWU5MDIxZWUwZmE4YTZjNC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostatni dzwonek na bon ciepłowniczy. 15 grudnia kończy się termin składania wniosków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bon-cieplowniczy-ostatni-dzien-na-wniosek-urzedy-przezywaja-oblezenie/sjyepp7</link>
			<description>W poniedziałek, 15 grudnia, upływa termin składania wniosków o bon ciepłowniczy. Program, który ma na celu wsparcie gospodarstw domowych korzystających z ciepła systemowego, staje się ostatnią szansą na uzyskanie finansowej ulgi w obliczu rosnących kosztów ogrzewania. Aby otrzymać pomoc, należy spełnić określone kryteria dochodowe oraz związane z ceną ciepła.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c2642c6-5fa5-4531-9b58-f764a457f95a</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:53:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fY-k9kpTURBXy9iZjZiOTQyYjE4NDZkMGUxZjUyN2I2MmRhY2YyYWY1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE zaostrza kurs wobec Mińska. Nowy wymiar sankcji wobec Białorusi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/unia-europejska-rozszerza-sankcje-na-bialorus-decyzja-po-incydencie-z-balonami/j4hel3e</link>
			<description>Unia Europejska zdecydowała się na krok, który może znacząco rozszerzyć listę objętych sankcjami osób i podmiotów z Białorusi. Decyzja zapadła w cieniu kontrowersyjnych incydentów i rozbieżnych działań Zachodu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4c4dff4-9826-463e-a4c0-feb3d10bb180</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:53:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7SWk9kpTURBXy84YzM5YmRkYWRkZjE3NzU3YjYyYmE2MjU2MGM2MDc5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poza UE płyną wielkie pieniądze Europejczyków. Dziura się pogłębia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pieniadze-z-ue-wyplywaja-dziura-w-danych-eurostatu-sie-poglebia/4vkpzlc</link>
			<description>Ujemne saldo między Unią Europejską a krajami spoza wspólnoty pogłębia się, osiągając 37,3 mld euro — informuje Eurostat, prezentując najnowsze statystyki dotyczące transferów pieniężnych. To oznacza, że więcej pieniędzy wypływa z UE, niż do niej wpływa. Nie są to dobre informacje. Jest jednak dziewięć krajów, gdzie bilans jest dodatni. Sprawdziliśmy, jak wypada Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd99d6bb-06de-4dea-b56d-792d87a9b633</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:50:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X6Rk9kpTURBXy9mMjMxOGNmMGFiNTk1MzkwYjMxZDFlYjc1OTIyNDMyZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powstała Koalicja na Rzecz Zdrowia Jamy Ustnej. Nowa inicjatywa ma odpowiedzieć na kosztowny kryzys zdrowotny Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/powstala-koalicja-na-rzecz-zdrowia-jamy-ustnej-nowa-inicjatywa-ma-odpowiedziec-na/jybf07e</link>
			<description>4 grudnia została zainaugurowana działalność Koalicji na Rzecz Zdrowia Jamy Ustnej –porozumienia łączącego sektor publiczny, ekspertów medycznych, NGO oraz biznes, którego celem jest poprawa świadomości zdrowotnej i wzmocnienie profilaktyki. Impuls do powstania inicjatywy jest poważny: z chorobami jamy ustnej zmaga się aż 80 proc. Polaków, a same koszty próchnicy sięgają kilku miliardów zł rocznie[1], obciążając zarówno system ochrony zdrowia, jak i domowe budżety.</description>
			<guid isPermaLink="false">4215e3a2-72cf-4a42-b3da-e58e2463e14c</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:33:29 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qv6k9kuTURBXy82YmQzMGY2MS0zMDk5LTQ3OGYtODY4OC03Njc0YTgwNzczMzguanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rata niższa nawet o 30 proc.? Polacy ruszają po refinansowanie hipotek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/obnizka-rat-nawet-o-1200-zl-miesiecznie-eksperci-o-refinansowaniu-kredytu/3b5f6t7</link>
			<description>Banki coraz głośniej kuszą hasłem &quot;przenieś do nas swój kredyt&quot;. Dla tysięcy kredytobiorców z lat 2022–2024 taka propozycja może oznaczać realne, comiesięczne oszczędności. Skala potencjalnych korzyści sprawia, że temat refinansowania wraca na rynek z dużą siłą.</description>
			<guid isPermaLink="false">05409f79-3b21-4400-9757-a4d626f0df21</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:15:42 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ao1k9kpTURBXy80OTNkNDczNGI1MDNhYjllZTVkYjJlMGU1NmYyN2EwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy etap Portu Polska. Ważna spółka doinwestuje lotnisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/port-polska-nabiera-tempa-polskie-porty-lotnicze-zainwestuja-miliardy/s86clyd</link>
			<description>Spółka Polskie Porty Lotnicze (PPL) ogłosiła ambitne plany inwestycyjne dotyczące budowy nowego międzynarodowego lotniska — Port Polska (dawniej CPK). Do 2032 r. PPL zaangażuje się kapitałowo na kwotę około 4,6 mld zł, stając się inwestorem strategicznym projektu. Umowę w tej sprawie podpisano 11 grudnia tego roku. Co jeszcze znajduje się w dokumencie?</description>
			<guid isPermaLink="false">2f7041f3-cd5d-411c-9d19-0657487ffc6e</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:12:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Jzk9kpTURBXy9jNmM2MjJkNDk3ODc3ZWNiMWRhOGViMWEwZjBjNzdkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fala bankructw w Niemczech rośnie. Skutki mogą dotknąć także Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bankructwa-firm-w-niemczech-bija-rekordy-polska-moze-odczuc-skutki/lsdxzpq</link>
			<description>Najnowsze dane pokazują gwałtowny wzrost liczby bankructw w Niemczech. Skala niewypłacalności firm osiągnęła poziom nienotowany od ponad dekady, co — jak ostrzegają ekonomiści — może być dopiero zapowiedzią głębszych problemów. Skutki kryzysu u naszego zachodniego sąsiada mogą być odczuwalne także poza jego granicami, w tym w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">277804da-46b6-4588-b26e-1d082775833a</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:50:27 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oZkk9kpTURBXy80ZjM0MDY0ODZlOTgxYjc1Y2JhMjlhNGZkZGEwZWVmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świąteczna bitwa na promocje w Biedronce i Lidlu. &quot;5+5 gratis&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/biedronka-promocje-na-swieta-2025-maslo-karp-i-nie-tylko-lidl-przebil-stawke/t39n5jv</link>
			<description>Biedronka i Lidl wprowadzają od 15 grudnia nowe promocje. Obie marki stawiają na programy lojalnościowe i aplikacje mobilne, które pozwalają na dodatkowe oszczędności. Oferty dotyczą m.in. masła, karpia, owoców czy słodyczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc92f82f-4533-40cc-8d1f-513175673ce3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:49:30 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n8qk9kpTURBXy80ZGIzMjIwNDU4Y2U3NjEyNjJmYzQ5NTY0OWMyMGZhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taką emeryturę ma dostać abp Marek Jędraszewski. Już sama podstawa robi wrażenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/emerytura-abp-marka-jedraszewskiego-wyliczyli-ile-ma-dostawac-co-miesiac/y57z3qf</link>
			<description>Abp Marek Jędraszewski opuszcza archidiecezję krakowską i wkrótce przejdzie na emeryturę. &quot;Gazeta Wyborcza&quot; ujawniła, na jak wysokie świadczenie będzie mógł liczyć duchowny. Już sama kwota bazowa robi duże wrażenie. Ponadto za jego codzienne utrzymanie ma płacić krakowski Kościół.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b677a8b-23b2-4315-9539-da1ebf2a9e34</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:40:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XY3k9kpTURBXy9mYjI0MTdlN2RkYzY4ODA1ODhlOGY5MGRkODkxYjEwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Noworoczne korekty cen mieszkań. Deweloperzy coraz śmielej mówią o podwyżkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowy-rok-przyniesie-zmiany-na-rynku-mieszkan-sprawdz-co-sie-szykuje/5s758c0</link>
			<description>Nowy rok może przynieść pierwsze od dawna wyraźniejsze ruchy w cennikach deweloperów. Choć większość firm wciąż deklaruje stabilizację, rośnie grupa tych, którzy widzą przestrzeń do zmian — zarówno w górę, jak i w dół. Najnowsze dane pokazują, że rynek wchodzi w fazę selektywnych decyzji, gdzie lokalizacja i jakość zaczynają ważyć więcej niż kiedykolwiek wcześniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8a0b0ee-9167-4b8e-ac06-7f8089e92328</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:04:25 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2QNk9kpTURBXy83OWM5MmVkYmE4OGE2NDU3YzExMGRhZDZkYzczMWMwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Walczyć dalej czy dążyć do pokoju? Oto co sądzą Ukraińcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ukraincy-nie-chca-kompromisu-z-rosja-wyniki-najnowszego-sondazu/ev26vmr</link>
			<description>Ukraińskie społeczeństwo coraz wyraźniej sygnalizuje, jakie warunki pokoju uznaje za możliwe do zaakceptowania. Najnowsze badanie opinii publicznej pokazuje istotne przesunięcia w nastrojach, ale także twarde granice kompromisu, których wielu obywateli nie jest gotowych przekroczyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6506451-5cfe-45b8-bb58-d72fdc2ce4fd</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:37:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5avk9kpTURBXy85Mzc2MTQzYzQyMzEwNzI4OTNlMjMxNGE2YjZlZWFkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Żabka została krawcową. Jest nowa usługa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zabka-zostala-krawcowa-jest-nowa-usluga/0lzzv1k</link>
			<description>Sieć Żabka wprowadza... usługi krawieckie. Firma zapewnia, że umożliwi to na przykład &quot;wymianę suwaka w kurtce czy skrócenie spodni&quot;. Usługa ma być realizowana w czasie do 10 dni.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5d1edca-fa1c-4512-9da1-a0e473e77085</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:29:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KfCk9kpTURBXy8zYzQ0NDcxNDExMWE0MWU1NGI2NDhlNDQ4ZDc2OTZlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Zapowiadają się inflacyjnie spokojne święta&quot;. Ekonomiści komentują nowe dane o cenach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-w-polsce-co-z-cenami-na-swieta-komentarze-ekonomistow/43szvnm</link>
			<description>Tuż przed świętami płyną dobre informacje w sprawie cen. &quot;Silniejszy od oczekiwań spadek inflacji to zasługa głównie trzech czynników&quot; — wskazują ekonomiści największego polskiego banku. Z kolei eksperci ING zwracają uwagę, że inflacja usług wreszcie zaczęła &quot;odpuszczać&quot;. Oceniają, jak to przełoży się na kolejne decyzje w sprawie stóp procentowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d3ce523-c2db-410b-852a-af3eefdb6a33</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:29:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Phek9kpTURBXy80MGZlMzBiZWU5NGNmZGE2YTM3ZWEyNmE0NTc1YTEyNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojenny szał zakupów w Rosji wyhamowuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosjanie-ograniczaja-wydatki-boom-konsumencki-po-inwazji-slabnie/5tfm9qx</link>
			<description>Rosyjski szał zakupów, który miał podtrzymywać gospodarkę w czasie wojny, właśnie się kruszy. Klienci coraz ostrożniej sięgają po portfele, a detaliści alarmują o gwałtownym spadku zainteresowania droższymi produktami. Bank centralny potwierdza: boom konsumencki, który napędzał Rosję po inwazji na Ukrainę, zaczyna się rozjeżdżać.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b03f392-a22d-4238-805e-f3abbb7d5011</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:01:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TQ5k9kqTURBXy82OGI3MmE1NGNmOWEzYjRlYTEwNDY3NDgzZjQxN2YyMi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy podatek cukrowy zagraża przyszłości branży napojów bezalkoholowych?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/czy-podatek-cukrowy-zagraza-przyszlosci-branzy-napojow-bezalkoholowych/yc4rt28</link>
			<description>„Opłata od środków spożywczych”, potocznie zwana podatkiem cukrowym obowiązuje w Polsce od 1 stycznia 2021 roku i dotyczy napojów bezalkoholowych. Obejmuje wszystkie napoje zawierające cukry, substancje słodzące oraz kofeinę lub taurynę, ale nie dotyczy np. napojów zawierających powyżej 20 proc. soku owocowego lub warzywnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">38cb4699-2db2-4849-81b6-3dbdaab5914b</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:50:26 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kO4k9kpTURBXy82ODM5OGMzODcyYTc2OTM1ZDkwMjZhYWNlODUyNTQ4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trwają negocjacje w sprawie pokoju w Ukrainie. Jest nowy komentarz z Kremla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kreml-zabral-glos-w-sprawie-negocjacji-i-pokoju-w-ukrainie-padly-slowa-o-nato/d4q0bch</link>
			<description>W tle toczą się intensywne konsultacje dyplomatyczne z udziałem Stanów Zjednoczonych, Europy i Ukrainy, jednak Moskwa studzi oczekiwania co do szybkiego przełomu i unika wskazywania jakichkolwiek terminów ewentualnego porozumienia. Najnowszy głos w sprawie bieżących negocjacji zabrał rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1cddb0c-10ca-4857-9755-b8eef562563a</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:48:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Gek9kpTURBXy85MzdiZmE0MjdmMzQzNTMzYjhhY2MyMDIxMWQ1NGZhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kluczowe głosowanie w PE w sprawie Mercosur. Oto co sądzi Polska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/parlament-europejski-decyduje-o-umowie-mercosur-stawka-przyszlosc-rolnikow/46ew8tl</link>
			<description>We wtorek europosłowie staną przed wyborem, który może wpłynąć nie tylko na kształt unijnej polityki handlowej, ale też na sytuację tysięcy europejskich rolników. Stawką jest porozumienie z krajami Ameryki Południowej, które od lat budzi silne emocje i sprzeciw części państw członkowskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">70b865c5-634b-424a-8474-399b38f87f5d</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:48:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UbKk9kpTURBXy9hMjI1ZDA1NDAyMmRiYTIwODY0OWNhMjA5ZWJmNzZiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa rewolucja technologiczna w Chinach. Już są liderem, ale chcą iść jeszcze dalej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/chiny-liderem-produkcji-wodoru-a-to-nie-koniec-rewolucji-technologicznej/8fzpe2h</link>
			<description>Chiny umacniają swoją pozycję światowego lidera w produkcji wodoru i coraz wyraźniej sygnalizują zwrot w stronę technologii bezemisyjnych. Zaskakujące dane, pokazujące skalę rozwoju produkcji wodoru w Państwie Środka, przeanalizował poniedziałkowy &quot;Puls Biznesu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7867df8-d096-464c-bbab-c3963154879d</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:15:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1V1k9kpTURBXy9kZTUxNjA1NzZhNWFmNjJlMmZkOWIxNGFjYjRiNGJlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dorabiasz do emerytury? Od grudnia ZUS zmienia limity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-wprowadza-wyzsze-limity-dorabiania-dla-emerytow-od-grudnia-2025/v6efbee</link>
			<description>Coraz więcej emerytów i rencistów decyduje się na dodatkową pracę, by podreperować domowy budżet. Od grudnia 2025 r. będą mogli zarobić więcej niż dotychczas, ale nie wszyscy unikną konsekwencji. ZUS jasno wskazuje, kto może dorabiać bez ograniczeń, a kto powinien pilnować każdego złotego.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ee21262-b5e4-4e5f-ab1d-82345cfaf4ef</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:33:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zx3k9kpTURBXy8xMGRlMjgyOGRmZmJlMTEyODc2YzMyNmVmYjllNGEwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inflacja w Polsce wyraźnie spadła. Już dawno nie było takiego wyniku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-w-polsce-najnowsze-dane-gus-o-wzroscie-cen-w-listopadzie-2025/ys9gke9</link>
			<description>Podwyżki cen w Polsce wyraźnie przyhamowały — wynika z poniedziałkowej publikacji Głównego Urzędu Statystycznego. Inflacja jest na najniższym poziomie od półtora roku i mieści się w przedziale celu NBP. Jest przy tym lekka niespodzianka.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1058265-63f7-4f6a-9779-0f064dda3f4a</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:01:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6iBk9kpTURBXy8wN2FkZDRhOWZkMDE4MGNlYjE3NzdmOTkxNGMxNGE4Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy oceniają rządy w kryzysie. Wyniki sondażu zaskakują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-ktory-rzad-lepiej-radzi-sobie-w-kryzysie-polacy-podzieleni/974sp95</link>
			<description>Jak państwo radzi sobie w sytuacjach nadzwyczajnych — takich jak zagrożenia bezpieczeństwa czy akty dywersji — to jedno z kluczowych pytań powracających w debacie publicznej. Najnowszy sondaż przeprowadzony na zlecenie &quot;Super Expressu&quot; pokazuje, jak Polacy porównują działania obecnego i poprzedniego rządu w takich właśnie okolicznościach.</description>
			<guid isPermaLink="false">9be3e833-b57a-43f7-b675-ddb748d96863</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:51:51 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zO7k9kpTURBXy80MWY3MWE1NmE4OWQ5OGUxMzY0Y2I5ZTZmZDg1NTBkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Producent znanych odkurzaczy szuka ratunku. Przejdzie pod chińską kontrolę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/upadlosc-irobot-producent-roomby-przejety-przez-picea-po-latach-problemow-finansowych/ktj4vvl</link>
			<description>Lata problemów finansowych i nieudana fuzja z Amazonem przyniosła fatalne wieści dla klientów. Właściciel kultowych robotów sprzątających, które zrewolucjonizowały życie w wielu gospodarstwach domowych, złożył wniosek o upadłość w ramach procedury Chapter 11.</description>
			<guid isPermaLink="false">521401d7-6a93-4d33-a68d-b994f7b87f94</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:36:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aO1k9kpTURBXy80MGQ3NjRmNzY3MjllMGIwZTVmYTEzOGRhZmEwZDdhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd wprowadza Osobiste Konto Inwestycyjne. Tyle można zyskać na podatkach [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/inwestowanie-bez-podatku-belki-jakie-korzysci-moze-przyniesc-osobiste-konto/rmj4c48</link>
			<description>Osobiste Konto Inwestycyjne (OKI) nadchodzi wielkimi krokami. Choć rząd nie zniesie całkowicie podatku Belki, to pozwoli istotnie zmniejszyć tę daninę, którą inwestorzy indywidualni regularnie wskazują w badaniach jako największą barierę w inwestowaniu. Nowe zasady gry niosą jednak ryzyko w postaci zupełnie nowej daniny od aktywów. Sprawdź, czy twój portfel skorzysta na zmianach, czy wpadniesz w pułapkę nowego podatku.</description>
			<guid isPermaLink="false">bae426fe-5fe6-4fcd-a83e-f509e32ed19e</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:30:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3fok9kpTURBXy9hNjFiOGEzN2ZjMDNlZDJhZDAwODEzMDM1ZDQ0NGZkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najważniejsze tematy tygodnia na rynkach finansowych. W centrum uwagi stopy procentowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopy-procentowe-wsrod-najwazniejszych-tematow-tygodnia-na-rynkach-finansowych/sm5p9z3</link>
			<description>Przed nami ostatni tydzień roku, w którym rynki finansowe będą pracowały pełną parą (później będzie świętowanie). W centrum uwagi rynków finansowych znajdą się decyzje kilku banków centralnych. Inwestorzy poznają dwa kluczowe wskaźniki opisujące kondycję gospodarczą USA i będą obserwować dalszy ciąg rozmów w sprawie zakończenia wojny w Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">80e219c7-c7cf-4fc6-900d-ccf112c517e5</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:22:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Bsk9kpTURBXy8zMWM5YjY4ODE5YzZmZjRlNzg1MjcyMmE0M2E0ZWFhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile pieniędzy trzymasz na koncie? Być może tracisz właśnie szansę na zyski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ile-pieniedzy-warto-trzymac-na-koncie-zasada-trzech-pensji-nie-zawsze-dziala/570k6zq</link>
			<description>Posiadanie pokaźnej sumy na koncie to dla jednych symbol sukcesu i gwarant komfortu psychicznego, dla innych — marnowanie potencjału inwestycyjnego, a może nawet... coś nieetycznego. Ile więc warto mieć pieniędzy na rachunku? Wciąż popularna jest stara rada, by poduszka stanowiła przynajmniej trzy nasze miesięczne wypłaty. Dziś eksperci od oszczędzania i inwestowania mówią już jednak inaczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6624a25-4ebb-457d-9b1f-1dac9d9eae91</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:55:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Gjk9kpTURBXy8wZjVlYWRmZjc3ZjNhOTc2Mzc4NjUxYWMyODE5MDQzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świąteczna niespodzianka. Tak zmieniły się ceny w sklepach [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiateczna-niespodzianka-tak-zmienily-sie-ceny-w-sklepach/7lryz7b</link>
			<description>Ceny podstawowych produktów spożywczych nagle wyhamowały. Ale i tak za najpopularniejsze artykuły płacimy teraz łącznie ok. 103 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">d73f8376-69ba-4ed8-96d9-4c9ab55b99ef</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:38:46 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4zAk9kpTURBXy8xZWYxZTQ3MWUwZWNkYmRkMWZiNWVhNzViNzkyNmNlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski premierem za Donalda Tuska? Oto co sądzą Polacy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-donald-tusk-czy-radoslaw-sikorski-wiadomo-kto-bylby-lepszym-premierem/qv1wkd8</link>
			<description>Wśród komentatorów i polityków przewija się pytanie, czy obecny premier Donald Tusk powinien pozostać na swoim stanowisku, czy też Koalicja Obywatelska mogłaby w przyszłości postawić na inną twarz. Jednym z nazwisk, które regularnie wraca w tych rozważaniach, jest Radosław Sikorski — wicepremier i minister spraw zagranicznych. W najnowszym sondażu pracowni IPSOS Radio Zet postanowiło sprawdzić, kto byłby lepszym premierem.</description>
			<guid isPermaLink="false">7873f6b5-1b24-4269-991b-5aaa4cb43474</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:14:35 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8h0k9kpTURBXy84ZmI2MGRhMzBiNTI4MTg1ZmQ2NTI3NTY2MDY5MTUwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef największego biura podróży w Polsce zdradza, kiedy wakacje są najtańsze. Trzy terminy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/najtansze-terminy-wakacji-w-roku-trzy-pewniaki/qyb3m6v</link>
			<description>Koniec roku to dobry moment na planowanie urlopu w kolejnym sezonie. W branży turystycznej są trzy okresy, w których ceny potrafią spaść nawet o 50 proc., a to oznacza oszczędność rzędu kilku tysięcy złotych. Kiedy można najtaniej pojechać na wakacje? Konkretne terminy w rozmowie z Business Insider Polska ujawnia szef największego biura podróży w Polsce — prezes TUI Poland Marcin Dymnicki.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3dacb87-24a2-4ea3-8972-6cca570bfac8</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:48:10 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0qfk9kpTURBXy80Y2ZjMWY2Y2Y1NTJiNjM4MzZmYTQ2ZWM5ZDA0MDY0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W drugiej gospodarce świata dzieje się coś niedobrego. Xi może być wściekły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/makroekonomia/chinskie-inwestycje-spadaja-trzeci-miesiac-z-rzedu-xi-jinping-apeluje-o-dzialania/pb87yrk</link>
			<description>Najnowsze dane z drugiej co do wielkości gospodarki świata nie napawają optymizmem. Co więcej, mówimy o oficjalnych publikacjach, co jak zauważają obserwatorzy, może być dowodem tego, że władze są zaniepokojone i przyznają się do niepowodzeń w planie pobudzenia procesów inwestycyjnych. Porażka na tym polu może rodzić poważne, negatywne konsekwencje dla całej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8c0e9fc-2289-4584-95ea-77b555a73b93</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:37:38 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YhFk9kpTURBXy84MWQyMmMxMTIzODE1YTNkNTQ1YmJlODZkMWEwMzEyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny nie obejmie wszystkich. Jeden warunek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/system-kaucyjny-bez-browarow-musza-spelnic-jeden-warunek/6e81zks</link>
			<description>Browary będą zwolnione z systemu kaucyjnego. Muszą jednak spełnić jeden warunek. Informację przekazała ministra klimatu i środowiska Paulina Hennig-Kloska.</description>
			<guid isPermaLink="false">46841ec7-31ae-4abc-8d99-76fd29933b89</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:27:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Cqk9kpTURBXy8xYTY1MDljNGQyMjViMDk3ZWQ2NjU4NTJlODdiZjZjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znana sieć kawiarni na granicy upadłości. Trwają nerwowe negocjacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/costa-coffee-na-granicy-upadlosci-trwaja-decydujace-negocjacje/nzf3pbs</link>
			<description>Sieć kawiarni Costa Coffee znalazła się w poważnych tarapatach. Właściciel sieci, Cola-Cola Company, prowadzi pilne rozmowy, mające doprowadzić do jej sprzedaży. Jak informują media, dla amerykańskiego koncernu to poważny problem związany z jedną z największych akwizycji ostatnich lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">e393f40e-7998-4313-a27d-1bb7b4e5dca3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:12:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JAhk9kpTURBXy83MzBlYzI4NTZhNWFiNTE1N2I0MmI4ODdiY2UyNTZhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy plany MF na estoński CIT i IP Box. Resort konsultował projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowe-zasady-dla-przedsiebiorcow-estonski-cit-i-ip-box-z-restrykcjami/npzdxhm</link>
			<description>Ministerstwo Finansów nie porzuciło zmian w estońskim CIT, uldze IP Box i darowiznach samochodów poleasingowych. W zeszłym tygodniu przeprowadziło konsultacje z biznesem w sprawie tych zmian. Niestety wnioski z tych konsultacji nie są optymistyczne dla przedsiębiorców.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4324bd7-be11-4474-aae3-07b566721f32</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:53:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FoZk9kpTURBXy9mOTM3NmY0YWQzYzI5ZTY2YWYxMmEzZTMxYWY3YWUwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne spółki będą przesyłać JPK_CIT. Tłumaczymy nowe obowiązki od 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/wyzwania-dla-spolek-od-2026-roku-eksperci-o-wdrozeniu-plikow-jpk_cit/963fev7</link>
			<description>Od początku 2026 r. kolejna grupa spółek będzie musiała przygotować, a później wysłać fiskusowi w formie elektronicznej swoje księgi rachunkowe, a także informacje o rozliczeniu podatku dochodowego i środkach trwałych, czyli dwie struktury określane mianem JPK_CIT. Wymaga to dużych przygotowań, zmian, a w niektórych spółkach nawet zakupu oprogramowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c72c0ec-bd16-444f-91dc-7223ef27c74a</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:46:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tFak9kpTURBXy80NGIxNGQ3MGE2MWRiZWJmMjY3NzI4ZjkyYWUwZjFhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skrajna prawica wygrywa wybory prezydenckie w Chile. Zdecydowały dwa obszary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prawica-w-chile-wraca-do-wladzy-jose-antonio-kast-wygrywa-wybory-prezydenckie/58q8shh</link>
			<description>Siły prawicowe w krajach Ameryki Południowej rosną w siłę. Niedzielne głosowanie przyniosło jednoznaczny rezultat. Drugą turę wygrał mocno konserwatywny polityk Jose Antonio Kast. Chilijskie społeczeństwo przekonał on najbardziej postulatami skoncentrowanymi wokół dwóch tematów.</description>
			<guid isPermaLink="false">10f1458d-ca34-4de5-a018-c096453acb8f</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:43:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MDKk9kpTURBXy9mMmU5MTc4MzNjNDhhOGU5MDM5NGM1ZDhiZWVlOGMwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Portret polskiego przedsiębiorcy. Skarbówka ujawnia, ile naprawdę zarabia [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/w-polsce-sa-prawie-3-mln-przedsiebiorcow-skarbowka-ujawnia-jak-zarabiaja/trrl0nx</link>
			<description>Przedsiębiorcy to nie tylko milionerzy. Wręcz odwrotnie. Z danych opublikowanych przez Ministerstwo Finansów wynika, że przeciętny zysk z działalności gospodarczej w Polsce wcale nie jest aż tak wysoki, jak mogłoby się wydawać. Wyjątkiem jest jedna grupa, w której zarobki są zdecydowanie wyższe niż u pozostałych.</description>
			<guid isPermaLink="false">e55423d3-ac5a-453d-80cb-3a45789c5630</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:33:34 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tvDk9kpTURBXy9mMzY3M2ZhOTM2ZjQ3ZjQ1ZGU2NDkzYTRlMzllOWVlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W tym tygodniu kluczowe spotkanie w sprawie reformy finansowania kolei. Przełom od 2027 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/fundusz-kolejowy-przed-wielka-reforma-branza-czeka-na-stabilnosc-finansowania/hbs2jmv</link>
			<description>Dziś inwestycjom kolejowym brak stabilnych, przewidywalnych źródeł finansowania. To ma się zmienić. Resorty infrastruktury i finansów po blisko dwóch latach porozumiały się w sprawie reformy Funduszu Kolejowego. W naszym tekście eksperci wskazują jednak, że jeszcze za wcześnie na otwieranie szampana i zadają kluczowe pytania.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d302858-bea0-4ea6-acb8-87df0ff4efd8</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:29:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5i_k9kpTURBXy9hMjljMDM4ZGE4OGQ0M2RjM2RlMmEzZjBkN2VlZWNhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 zawodów, w których najłatwiej znajdziesz pracę w 2026 r. [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gdzie-najlatwiej-znalezc-prace-lista-zawodow-2026-r/2yxwmx6</link>
			<description>Które grupy zawodów nie muszą martwić się o pracę w nowym roku? Nie uciekniemy od tego, że wyjątkowo pożądani będą pracownicy odnajdujący się w dziedzinie sztucznej inteligencji oraz zajmujący się transformacją technologiczną. W zestawieniu, które dla Business Insider Polska przygotowała firma rekrutacyjna Hays Poland, nie brakuje jednak także bardziej tradycyjnych zawodów.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f5ed9ee-9fca-4b99-8cf7-33556bdf3dc1</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:14:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfQk9kpTURBXy85NDhhZmY1NWIzMzI0MGJmYTI3NjM0M2E1NTA1MmM5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy atomowe plany rządu. Będzie więcej mocy i wsparcie państwa dla reaktorów SMR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/aktualizacja-kpeik-i-ppej-juz-wkrotce-wiecej-mocy-w-atomie-i-wsparcie-panstwa-dla-smr/vjkq667</link>
			<description>Najbliższe miesiące będą decydujące dla strategicznych dokumentów określających rolę polskiej energetyki jądrowej. Pełnomocnik rządu do spraw strategicznej infrastruktury energetycznej Wojciech Wrochna mówi Business Insider Polska, czego możemy się spodziewać w sprawie Krajowego Planu na rzecz Energii i Klimatu, Programu polskiej energetyki jądrowej oraz mapy drogowej dla SMR-ów. Odpowiada też na pytanie, czy SMR-y mogą liczyć na wsparcie państwa, czyli kontrakty różnicowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7adb6e8-5256-4c75-a039-221b25d9e55f</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uHWk9kqTURBXy9kMDk5NDMwYmYyNWNkOTQxMzA3NGU2NmI3ODdiYzgxOC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Michał Sołowow ma nowego partnera w atomowym biznesie. To znany na świecie gigant</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/atom-w-polsce-najbogatszy-polak-bedzie-pracowal-z-samsungiem/tqqhq3c</link>
			<description>Miliarder Michał Sołowow wykonuje kolejny krok i chce przyspieszyć w sprawie budowy małych reaktorów jądrowych. Kontrolowana przez niego spółka Synthos Green Energy podpisała właśnie porozumienie z jedną z największych firm na świecie. To podmiot, który ma na swoim koncie budowę m.in. wieżowca Burj Khalifa w Zjednoczonych Emiratach Arabskich czy elektrowni jądrowej Barakah. Jesteśmy bardzo dumni, że mamy możliwość nawiązać taką biznesową relację — mówi Business Insider Polska najbogatszy Polak.</description>
			<guid isPermaLink="false">75b0ff02-f707-44fd-9f5d-3fdba7933f7d</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NyEk9kpTURBXy82YTYxMDgxZDc2NTAxNTY2Mjc3NWJhZGViNTFiYmVlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska liderem bezpieczeństwa Europy. Szef MON chwali się osiągnięciami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wladyslaw-kosiniak-kamysz-podsumowuje-dwa-lata-bezpieczenstwo-polski-na-pierwszym/1p961gh</link>
			<description>Mijają dwa lata od rozpoczęcia pracy rządu Donalda Tuska. Władysław Kosiniak-Kamysz, wicepremier i minister obrony narodowej, podsumowuje ten czas jako okres intensywnego wzmacniania polskiego bezpieczeństwa. Polska, jak podkreśla, stała się liderem zarówno w wydatkach na obronność, jak i w strategicznym myśleniu w ramach NATO i Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">01674f0c-d4d1-47bc-aa0b-59253c19196b</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 17:53:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XXhk9kpTURBXy9mNDFiNjhjNGJjOTQ0ZDVkYjI4M2I2Mjk1OWVmODBhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urząd Transportu Kolejowego grozi przewoźnikowi z Czech. Zaczęła się konkurencja na kolei i może jej zaraz nie być</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/urzad-transportu-kolejowego-grozi-regiojet-zegnaj-konkurencjo-na-torach/w6bc5m0</link>
			<description>Prezes Urzędu Transportu Kolejowego (UTK) wezwał RegioJet do pilnych wyjaśnień po niewystartowaniu połączeń Warszawa–Poznań. Urzędnicy przypomnieli, że w przypadku rażącego naruszenia warunków może uchylić decyzję o otwartym dostępie — wynika z dokumentu, do którego dotarła PAP. Szansa na konkurencję w przewozach pasażerskich na polskich torach w ten sposób by znikła. Nadal skazani bylibyśmy wyłącznie na państwowych i samorządowych przewoźników.</description>
			<guid isPermaLink="false">b899286d-1ac9-4b2c-b195-ca6e229f6694</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 17:51:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v0_k9kpTURBXy9hZDQ4NzM2ZjQ0ODU4NmY5ZDVkMWM3YjRmYTM5NzU4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE chce wykorzystać zamrożone aktywa Rosji. Analitycy Kremla kreślą plan odwetu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ue-chce-polozyc-reke-na-pieniadzach-kremla-ludzie-putina-maja-kontrplan/c3dvkwp</link>
			<description>Rosja rozważa przejęcie aktywów zagranicznych firm i osób z krajów &quot;nieprzyjaznych&quot;, zgromadzonych na tzw. kontach typu &quot;C&quot; w rosyjskich bankach. Według ekspertów na tych rachunkach może znajdować się nawet 10–15 bln rubli (ok. 675 mld zł), głównie w akcjach rosyjskich spółek. Taki ruch miałby być odpowiedzią na plan UE wykorzystania zamrożonych aktywów Rosji do finansowania pomocy dla Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b66c9f7-d179-403c-8ece-ab477a6ae84a</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 17:16:46 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MEQk9kpTURBXy82ZDQ1ZDcwNjJhYjg5NWE1ZTViMmRkM2UxY2MyYTM1Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wołodymyr Zełenski jest gotowy odejść. Stawia warunki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-naciska-na-wolodymyra-zelenskiego-wybory-kluczowe-dla-pokoju/zs568q9</link>
			<description>Doradca prezydenta Ukrainy, Mychajło Podolak, wskazał na trzy kluczowe kwestie, które muszą zostać rozwiązane, zanim możliwe będzie przeprowadzenie wyborów w kraju ogarniętym wojną. W piątkowym oświadczeniu podkreślił, że chodzi o zapewnienie bezpieczeństwa, realizację prawa wyborczego oraz sfinansowanie procesu wyborczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">5450a8ec-0f04-4f5d-ab81-3271bf0d5bad</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:35:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ub0k9kpTURBXy84OWM1NjkzMDJhYzU0NGYwM2VkZjM3OTAwZWYwNGQxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy w Polsce nie kontrolują sztucznej inteligencji. Eksperci ostrzegają przed ryzykiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-w-polsce-bez-kontroli-eksperci-ostrzegaja-przed-ryzykiem/4pt3hfm</link>
			<description>Jedynie co trzecia polska firma wprowadziła formalne zasady dotyczące korzystania z narzędzi AI. W sektorze publicznym sytuacja jest jeszcze bardziej alarmująca. A ryzyko jest wysokie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a991e94b-b4cc-49b4-b96d-db14942c81b9</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:35:38 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_4Ek9kpTURBXy9iZGNhZTU3YWVmOTA4NDRlODgyY2Q0YjY1N2M4YjVjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podróże samolotem droższe dla niektórych. Od 2026 r. trzeba wykupić dwa miejsca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/kiedy-trzeba-kupic-dwa-miejsca-w-samolocie-nowe-reguly-linii-lotniczej/r1vhk5g</link>
			<description>Southwest Airlines, tanie amerykańskie linie lotnicze, wprowadzają nową politykę, która — co zrozumiałe — budzi kontrowersje. Pasażerowie o większych rozmiarach będą musieli zapłacić za dwa miejsca.</description>
			<guid isPermaLink="false">67bd924f-48c1-45ec-8741-52c341072186</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:19:33 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ewrk9kpTURBXy83MmE4NzU1NmFmYjUyZmRmMDJjNzA3YzZkYjZkNTFmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przymusowy pobór do wojska. Jarosław Kaczyński zajął stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/obowiazkowy-pobor-do-wojska-jaroslaw-kaczynski-zajal-stanowisko-i-podal-warunki/e7eh8bk</link>
			<description>Prezes PiS Jarosław Kaczyński na konferencji prasowej ocenił, że Polska nie uniknie sprawy &quot;odwieszenia&quot; poboru, jeśli nie zostanie zawarty pokój na Ukrainie i nie stworzy się gwarancji bezpieczeństwa. Zaraz później wskazał na przeszkodę we wprowadzeniu obowiązkowego poboru.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3b7c250-4187-47b7-be42-7aab0da21783</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:45:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BqIk9kpTURBXy80ZWE4NDVkOTJjZDA1YmU2NjczZjg3YjAwZmIwOTc4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważna informacja dla emerytów. ZUS podał, co z wypłatą na święta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-przed-swietami-zus-przyspieszy-wyplate/e8dp403</link>
			<description>ZUS podał, kiedy wypłaci emerytury. W związku z Bożym Narodzeniem przelewy do ponad 8 mln osób pójdą inaczej niż zwykle i podano daty. Ciekawe w całej informacji jest to, że urząd zachęca do zakładania kont bankowych i otrzymywania świadczeń przelewem, ale jednocześnie podał, że emerytury na pocztę trafią o cztery dni wcześniej niż przelewy na konta.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8e25dc8-8214-4874-8045-40ccd3ce2e13</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:11:54 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bu_k9kpTURBXy8xN2YxYWIzZTI2ZDBhNzZjN2RhNzE5NGVmOGEwODI1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cinkciarz.pl w upadłości. Syndyk wskazał, ile osób się zgłosiło po zwrot pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/cinkciarzpl-z-syndykiem-ile-osob-zglosilo-sie-po-pieniadze/ww1xjxw</link>
			<description>Tysiące wierzycieli zgłosiło się w związku z upadłością Cinkciarz.pl. Ich wnioski trafiły do syndyka, który wskazał, co dzieje się w tej chwili w firmie. &quot;Spółka Cinkciarz.pl świadczyła swoje usługi w skomplikowanej relacji prawnej z innymi spółkami z grupy&quot; — przyznał pytany o szanse, na odzyskanie pieniędzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e493e5e-3413-4a5a-b3f7-2ebd51f40593</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:58:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8BDk9kpTURBXy9iNjQ3Y2ZjZmY2M2MyN2ZjOWZjN2U3ODc5N2Q0Nzg4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skąd znaleźć finansowanie? Wojciech Balczun o sytuacji JSW</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wojciech-balczun-zapowiada-wsparcie-dla-jsw-rzad-szuka-rozwiazan/6vqddl7</link>
			<description>Minister aktywów państwowych Wojciech Balczun zapowiedział intensywne poszukiwanie rozwiązań w zakresie płynności finansowej Jastrzębskiej Spółki Węglowej (JSW). Po spotkaniu z górnikami ujawnił, jakie rozwiązania wchodzą w grę.</description>
			<guid isPermaLink="false">789884f6-5d92-4d4a-af96-1f4227500aff</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:34:23 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZCWk9kpTURBXy8xZGI0ZDE3MzYwYzdlYjcyZGNmNjlmNjU4MDhhZDBmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wydział Organizacji i Zarządzania Politechniki Śląskiej – Dobre miejsce do studiowania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/wydzial-organizacji-i-zarzadzania-politechniki-slaskiej-dobre-miejsce-do-studiowania/sny9wxf</link>
			<description>30-lecie działalności obchodzi w tym roku Wydział Organizacji i Zarządzania Politechniki Śląskiej. Studenci, doktoranci, pracownicy i licznie przybyli goście spotkali się z tej okazji w Domu Muzyki i Tańca w Zabrzu. Ważną chwilą było wręczenie specjalnych nagród „Lidera Zarządzania”. Wydarzenie zakończył występ popularnego zespołu „Feel” i wspólna zabawa przed sceną.</description>
			<guid isPermaLink="false">88c91f8f-3b8e-4514-bb03-6ec676f2f436</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:20:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/emnk9kuTURBXy85NWQxMzJkZC1iY2NjLTQxYTgtYWY2Ny1mZWVlMmQwYTJjZTguanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Zdrada tradycji i brak szacunku&quot;. Kibice oburzeni cenami biletów mundialu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/kibice-kontra-fifa-bilety-na-mistrzostwa-swiata-wywolaly-burze/g4mpztc</link>
			<description>Organizacja Football Supporters Europe (FSE) ostro skrytykowała FIFA za rekordowo wysokie ceny biletów na przyszłoroczne piłkarskie Mistrzostwa Świata, domagając się natychmiastowego wstrzymania sprzedaży i rozpoczęcia konsultacji z kibicami. Szczególne kontrowersje wywołał sposób ustalania cen biletów, co zostało określone jako &quot;zdrada&quot; i &quot;brak szacunku&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">e04ad6cc-bb6b-45b6-9bc7-1ff724c98285</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:16:22 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ggdk9kpTURBXy83ZmQwYjlhNjljYzdiZjBiMTZiN2VkMDA5YWY1MDk0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>345 zł więcej. Nowe zasady dla osób z 20-letnim stażem pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zasilek-dla-bezrobotnych-2026-ile-wynosi-i-kto-dostanie-345-zl-wiecej/zf1rs2d</link>
			<description>Zasiłek dla bezrobotnych jest wyższy od czerwca 2025 r. Oprócz podwyżki wprowadzono też zmiany w przepisach. Kto może liczyć na dodatkowe 345 zł miesięcznie?</description>
			<guid isPermaLink="false">eedadb1b-4174-4525-bd6e-a783ea976b9e</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:28:33 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zRIk9kqTURBXy83ZWZkN2U3ODMyYmY5YWUzMDMyNzk2NDY4NzA4ZTEyYS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy pracodawca Andrzeja Dudy dostał milionową karę. &quot;Naruszenia i nieprawidłowości&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowy-pracodawca-andrzeja-dudy-dostal-milionowa-kare-naruszenia-i-nieprawidlowosci/364el5t</link>
			<description>Bank Litwy poinformował, że nałożył karę w wysokości 1,8 mln euro na litewskiego operatora płatności Zen.com. W toku kontroli wykrył liczne naruszenia przepisów i nieprawidłowości. Kilka tygodni temu do rady firmy dołączył były prezydent Polski Andrzej Duda.</description>
			<guid isPermaLink="false">098a084c-5ba0-472e-a6ea-35da3d035e65</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:54:10 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cODk9kpTURBXy8xYmM4MDc1YTMzMmVmNzRjYTQ4NWU2NTc3YmI0NTg3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy planują święta z kalkulatorem w ręku. Wielu deklaruje &quot;zaciskanie pasa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/swiateczne-wydatki-polakow-pod-lupa-szykuje-sie-zaciskanie-pasa-w-tym-roku/tmp25jf</link>
			<description>Najnowsze badanie przeprowadzone przez UCE Research i Shopfully Poland pokazuje, że tegoroczne przygotowania do świąt upływają pod znakiem rozwagi i większej kontroli nad domowymi finansami. Okazuje się, że znaczna część Polaków zamierza ograniczać wydatki na święta w tym roku. Wiadomo też, na czym Polacy chcą w tym roku oszczędzić najbardziej.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e8a6616-fc08-49ba-bb67-da23803d7fc9</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:51:17 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9yyk9kpTURBXy8xYTVkZDljNWZmNzRiMWE5YjQ1MDZjZmJmZTZkY2EyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szymon Hołownia mówił o &quot;zamachu stanu&quot;. Są nowe wieści z prokuratury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowe-informacje-z-prokuratury-w-sprawie-szymona-holowni-w-tle-slowa-o-zamachu-stanu/r3244rt</link>
			<description>Śledztwo dotyczące wypowiedzi Szymona Hołowni na temat &quot;zamachu stanu&quot; wciąż trwa. Postępowanie zostało wszczęte po zawiadomieniu prezesa Trybunału Konstytucyjnego Bogdana Święczkowskiego i dotyczy podejrzenia popełnienia przestępstwa zamachu stanu przez najwyższych urzędników państwowych. Prokuratura przekazała dzisiaj nowe informacje na temat sprawy byłego marszałka Sejmu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4767bb38-eedd-4f73-9658-cb77b13259b4</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:13:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kR3k9kpTURBXy83ZDhlYTFmNmZkZTM3MWY0Y2NjMTg1ZDUzYWY0MjkyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z zamrożonymi rosyjskimi aktywami? Jest pozew w tej sprawie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rosyjski-bank-centralny-pozywa-euroclear-spor-o-zamrozone-aktywa-trwa/7339ejk</link>
			<description>Rosyjski bank centralny pozwał brukselską instytucję finansową Euroclear. To właśnie ona przetrzymuje aktywa banku centralnego Rosji, które zostały zamrożone po pełnowymiarowej inwazji tego kraju na Ukrainę.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba28f41d-1060-4f46-94dd-b579b90d7715</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:28:19 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LPsk9kpTURBXy9jYjg4OWE3MWM5ZWZjZjUyOGVhNmYwZjdkMDFlYWMxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile można zyskać na uldze termomodernizacyjnej? Oto wszystko, co musisz wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ulga-termomodernizacyjna-kto-moze-odliczyc-wydatki-w-pit/y12lrxs</link>
			<description>Ulga termomodernizacyjna to rozwiązanie dla właścicieli domów jednorodzinnych, które pozwala na odliczenie od dochodu nawet kilkudziesięciu tysięcy złotych. Jakie inwestycje kwalifikują się do ulgi? Jakie warunki należy spełnić? Oto najważniejsze informacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">6dfaa366-686f-4b08-91ff-096970afed98</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:25:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x8lk9kpTURBXy8xNjFjYTI2YTUyNzEzY2RkYTNmYmU0NDc3MmI0MWJiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek wtórny nokautuje deweloperów. Polacy masowo wrócili po używane mieszkania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-wtorny-zdominowal-sprzedaz-mieszkan-w-2024-roku-gus-pokazuje-rekord/n6qle8m</link>
			<description>Polski rynek mieszkaniowy w 2024 r. zaskoczył nawet ekspertów: mimo ofensywy deweloperów to lokale z drugiej ręki sprzedawały się szybciej. Najnowszy raport GUS odsłania skalę przewagi rynku wtórnego — i to w niemal całym kraju. Co sprawiło, że kupujący skierowali się tam tak zdecydowanie?</description>
			<guid isPermaLink="false">f39d6629-cfa6-4a3e-be26-d2481dba0b07</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:51:26 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tqpk9kpTURBXy8zMGM5OTcwZjJiYzhlYmVlZjlkNjJlYWZkMzYzOTMyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapadła decyzja ONZ w sprawie stanowiska dla Szymona Hołowni. Jest zaskoczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/zaskakujace-doniesienia-w-sprawie-szymona-holowni-onz-juz-wybral/yltsxjv</link>
			<description>Jak informuje Reuters, sekretarz generalny ONZ Antonio Guterres dokonał już wyboru osoby, która zostanie nowym Wysokim Komisarzem ds. uchodźców. O stanowisko to starał się w ostatnich miesiącach były marszałek Sejmu Szymon Hołownia. Wiadomo już także, na kogo padł wybór. Reporter Faktów TVN Marcin Wrona poinformował, że podjęta decyzja budzi spore zaskoczenie nawet w strukturach samego ONZ.</description>
			<guid isPermaLink="false">09cd2df2-4d49-484a-9575-e8b95f54deef</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:50:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N0Qk9kpTURBXy9hYThiNzQ4NDhjMTNiMWI3NGE2MDdhZGJiMzJjZmFjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>„Emocje gwarantowane”. Toyota GR Yaris, co warto o niej wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/toyota-gr-yaris-polaczenie-rajdowych-genow-i-codziennej-wygody/kkbm1lj</link>
			<description>Toyota od czasów pamiętnego GT86 co jakiś czas wprowadza na rynek auta spektakularne i bezkompromisowe. Takie jak GR Yaris, który z poczciwym miejskim Yarisem wspólną ma w zasadzie tylko nazwę. W dzisiejszych czasach trudno znaleźć tak ekscytujący model tej wielkości u jakiegokolwiek innego producenta. A jest u Toyoty, którą przed laty niektórzy uznawali za najbardziej nudną i sztampową markę, ulubioną przez księgowych. Teraz pewnie im głupio.</description>
			<guid isPermaLink="false">765f52e5-4c0a-4907-9ed4-f75b467f8e2b</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:15:14 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BJxk9kpTURBXy8wMmI2YTAwOGQ5NjkyNGFkYWQ1OGZhOTE0ZmVmNDA3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Viktor Orban obawia się przegranej w wyborach na Węgrzech. Media ujawniają nowy plan</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/orban-obawia-sie-utraty-wladzy-na-wegrzech-i-ma-plan-inspiracja-turcja-i-rosja/f81epkq</link>
			<description>Wybory na Węgrzech coraz bliżej i wszystko wskazuje na to, że obecny premier Viktor Orban nie może być pewny utrzymania przez siebie władzy. Według informacji ujawnionych przez agencję Bloomberg, Orban ma rozważać radykalny manewr polityczny, który pozwoliłby mu utrzymać władzę niezależnie od wyniku przyszłorocznych wyborów parlamentarnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">c72890b2-a646-476e-b04f-c2450a3b01f2</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 07:23:08 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9gMk9kpTURBXy9lYzAyMzZiMTU5ODNhY2E5OTIxNTYzYWYxZjhiYmRhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sześć partii w Sejmie i nadzieja dla KO. Nowy sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/szesc-partii-w-sejmie-i-nadzieja-dla-ko-nowy-sondaz/psrv64y</link>
			<description>Gdyby wybory odbyły się w najbliższą niedzielę, do Sejmu weszłoby sześć partii. Wygrałaby Koalicja Obywatelska z wynikiem 30 proc. i przewagą pięciu pkt proc. nad Prawem i Sprawiedliwością — wynika z sondażu IPSOS dla Radia Zet. Oprócz KO i PiS do parlamentu weszłyby jeszcze cztery partie - po dwie prawicowe i lewicowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">181cf66e-e94c-4510-9b03-78eba073bb9e</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 07:15:07 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Chrk9kpTURBXy81NTQwNDQ0MjExM2ZhYzlhZmVhYjgxYTQwMDI2MjU1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef NATO mówi o &quot;kolejnym celu Rosji&quot;. &quot;Nie zdajemy sobie sprawy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/szef-nato-mark-rutte-mowi-o-kolejnym-celu-rosji-nie-zdajemy-sobie-sprawy/6vctbye</link>
			<description>Zbyt wiele osób nie zdaje sobie sprawy z pilności chwili, a zbyt wielu uważa, że czas gra na naszą korzyść; trzeba działać już teraz — zaapelował w czwartek w Berlinie sekretarz generalny NATO Mark Rutte, nawiązując do trwających rokowań w sprawie zakończenia wojny Rosji z Ukrainą.</description>
			<guid isPermaLink="false">a722b0ab-ab69-443b-8516-13de31341fae</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:56:12 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MMHk9kpTURBXy8yNWJlNzg0MDYxMmFmZjdhNzA5ZTRhODk2NTUyNTZmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezpieczeństwo Polski w UE i NATO. Polacy wskazali, na kogo powinniśmy stawiać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wazny-sondaz-o-bezpieczenstwie-polacy-ocenili-relacje-z-ue-usa-i-nato/zwbw33e</link>
			<description>Jak wynika z najnowszego badania pracowni Opinia24, opinie Polaków dotyczące najważniejszych partnerów zagranicznych i gwarantów bezpieczeństwa nadal tworzą wyraźną mapę podziałów politycznych i pokoleniowych. Sondaż, którego rezultaty opublikowano w &quot;Gazecie Wyborczej&quot;, sugeruje, że odpowiedź na pytanie o to, czy ważniejsze są relacje z Unią Europejską, USA czy z NATO, może zależeć od wielu czynników.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a3a262c-30dd-480c-9d12-cdeec98689b8</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:41:21 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Ohk9kpTURBXy9jMDIxNjc0NWU2ZWQ4MmQ0MzRkMTJlYmUwM2YzNTMwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te zmiany w podatkach czekają na podpis prezydenta. Większość ma wejść w życie 1 stycznia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatki-na-2026-rok-prezydent-karol-nawrocki-zdecyduje-o-waznych-zmianach/jbxb86b</link>
			<description>Choć mamy połowę grudnia, to podatnicy, przedsiębiorcy i księgowi nadal nie znają wszystkich zmian w podatkach, jakie zaczną obowiązywać od 1 stycznia 2026 r. Do tej listy Senat dodał w środę trzy kolejne zmiany ważne dla przedsiębiorców i osób otrzymujących darowizny i spadki. Musi je jeszcze podpisać prezydent. Lista ustaw do podpisu nadal jest długa.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae3a0807-78f8-43d6-9112-3ed130208077</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:16:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xikk9kpTURBXy83NjZlOTljYWRkOWQ4ZDY5NzI5MTYyZjg4YzZkYjg1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozkręca się bankowy wyścig zbrojeń. Klienci mogą zacierać ręce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/klienci-polskich-bankow-moga-liczyc-na-poprawe-trwa-wyscig-zbrojen/9d9z6np</link>
			<description>Czołowe banki w Polsce znajdują się w przełomowym momencie i właśnie ogłosiły nowe strategie. Często plany instytucji finansowych są do siebie bardzo podobne i zawierają wiele wspólnych mianowników. Dla klientów oznacza to dobre wieści, choć na pierwszy rzut oka kontrastować to może z planowaną wysoką rentownością banków. Sprawdziliśmy, co to oznacza w kontekście warunków kredytów, depozytów i jakości usług.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2a18f84-ed82-43f0-ba58-2ff690966228</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:14:31 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7jxk9kpTURBXy9kNGQ1YTdkMGZjY2M3MGFlNWE4N2YwNGQ5YWY5OGM5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz taki samochód w firmie? To od 1 stycznia stracisz na kosztach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zmiany-podatkowe-od-2026-roku-wlasciciele-hybryd-i-diesli-zaplaca-wiecej/vhe66pb</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. zmieniają się przepisy dotyczące samochodów osobowych. To, jakie koszty związane z samochodem będzie można uwzględnić w kosztach, będzie zależało od emisji. To zła wiadomość dla właścicieli niektórych samochodów. Sprawdź, co dokładnie oznacza nowe prawo.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b4c9255-f961-4b3a-b81e-9cf3d083c01b</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 05:16:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nnqk9kpTURBXy84YzgwYzBiZDk1NzE2YmNmYzI1MTkzMTU2YmJmM2RjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes BOŚ chce przywrócić blask bankowi. &quot;Te pogłoski są przesadzone&quot; [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bos-stawia-na-transformacje-energetyczna-bank-walczy-o-nowe-aktywa-wywiad/97v23rw</link>
			<description>Ten bank przed laty w swojej działce był potęgą. Od tego czasu sporo się jednak zmieniło. Teraz jego szef w rozmowie z Business Insider Polska zdradza, jaki ma plan na to, by BOŚ odzyskał dawny blask. — Chcemy wrócić do pełnokrwistej gry — mówi prezes Banku Ochrony Środowiska Bartosz Kublik i zamierza postawić na bardzo trudny sektor.</description>
			<guid isPermaLink="false">82e8540b-bce8-41ca-8661-d2e7a1d7c1ad</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 05:15:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Cwk9kqTURBXy81OTRiNmZjNDU0NDE3OGI3ZThiOTAxYjAxYTEyYjAxZi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mapa polskiego rynku pracy – wyspy dobrobytu i morze problemów [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/bezrobocie-w-metropoliach-i-regionach-kto-wygra-w-walce-o-pracownika/mq3pyd9</link>
			<description>Polski rynek pracy to archipelag metropolii z niedoborem pracowników pośród regionów, gdzie bezrobocie sięga 20 proc., a jedna oferta pracy przyciąga dziesiątki chętnych. Dane za trzeci kwartał 2025 r. pokazują wyraźnie, że mówienie o jednolitym rynku pracy nie ma sensu. To dziesiątki lokalnych rynków działających według zupełnie innych reguł.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3a69528-0964-42c5-a283-f23125867aa6</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L8yk9kpTURBXy9kYzBmMGRlMGQ4NTEyMWYwNWYwMDVkODVjM2Y4Yjk0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
