<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Dymisja w Ministerstwie Finansów. Andrzej Domański podziękował jej za współpracę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/dymisja-w-resorcie-finansow-andrzej-domanski-podziekowal-wiceminister-za-wspolprace/4sjdvbr</link>
			<description>Minister Finansów i Gospodarki Andrzej Domański podziękował w środę wiceszefowej MF Małgorzacie Krok za jej pracę na rzecz ministerstwa oraz Krajowej Administracji Skarbowej (KAS), podkreślając jej profesjonalizm, doświadczenie i zaangażowanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb789dd5-a0c3-4c03-b9c2-6de130ae5266</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 18:29:48 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q2Rk9kpTURBXy9mZGQ1ZTI1MTJkYzZjZTA3NjdjNWRlYTljZGYxODJjNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dodatkowy dzień wolny w piątek? Kiedy należy się wolne za 1 listopada?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dni-wolne-od-pracy-2025-czy-31-pazdziernika-trzeba-skladac-wniosek-urlopowy/rz2w4ps</link>
			<description>Wszystkich Świętych wypada w tym roku w sobotę, która dla wielu pracowników i tak jest dniem wolnym. Należy im się zatem dodatkowy dzień wolny od pracy. Czy pracodawca może wyznaczyć go w piątek, 31 października?</description>
			<guid isPermaLink="false">de71a9bc-4672-46eb-b717-edc5736fe645</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 16:28:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DQpk9kpTURBXy85ZGQ1ZmQ3M2EzMzU3OWIyZjZlZGNjNGUzYzA3MDZiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ronaldo zrobił to jako pierwszy piłkarz na świecie. Taki jest jego majątek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ronaldo-pierwszym-takim-pilkarzem-na-swiecie-tyle-wynosi-jego-majatek/6n6jkwj</link>
			<description>Cristiano Ronaldo został pierwszym piłkarzem w historii, który osiągnął status miliardera — poinformowała agencja Bloomberg. Majątek portugalskiego gwiazdora wyceniono na 1,4 mld dol., co stawia go w elitarnym gronie najbogatszych sportowców świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">a53b6821-e3d7-432f-af99-192b3d5e0f26</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 15:39:52 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YnUk9kpTURBXy9kYWI4MTk5ZGM0MmM4ZDM1OTA3OTQzMGZiZGFmZTFmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa o jawności cen nie obniżyła stawek. Sprzedaż mieszkań rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jll-analiza-rynku-mieszkaniowego-za-iii-kwartal-2025-r/p1y670w</link>
			<description>Ustawa o jawności cen wywołała spore zamieszanie na rynku mieszkaniowym, jednak spodziewanego spadku cen nie przyniosła. Zyskał za to popyt. Klienci chętniej sięgają po kredyty, korzystając z obniżek stóp procentowych. Eksperci JLL i portalu RynekPierwotny.pl podsumowali dane za III kwartał 2025 r., a dodatkowego komentarza udzielili nam przedstawiciele branży kredytowej i deweloperskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">537d1640-da82-43a8-b1a7-bbb3baaf3b47</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 15:02:02 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RuJk9kpTURBXy84YTg3MGEwZjJiMDZkZDA5Yjc1YzUwNmU1YmNiNGFkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RPP tnie stopy procentowe. Jest komunikat po posiedzeniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rpp-obnizyla-stopy-procentowe-jest-komunikat-po-posiedzeniu/fqes1xv</link>
			<description>Rada Polityki Pieniężnej zdecydowała o obniżeniu stopy referencyjnej Narodowego Banku Polskiego o 0,25 punktu procentowego — z 4,75 proc. do 4,50 proc. Decyzja ta została podjęta po dwudniowym posiedzeniu RPP, które odbyło się w dniach 7–8 października 2025 r. Po nim NBP wydał komunikat uzasadniający decyzję.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc31abe3-5881-4d3b-bdef-59b4ddb1ba31</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 14:28:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wHok9kpTURBXy9mYmUyNWQ2ZTJjYThlZGYyOGE2YjU2NDU2NTdmYzUyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waldemar Żurek ma gotowy projekt w sprawie sędziów. Oto założenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/waldemar-zurek-ma-gotowy-projekt-w-sprawie-sedziow-oto-zalozenia/b9mb7h2</link>
			<description>W czwartek minister sprawiedliwości Waldemar Żurek ma zaprezentować projekt ustawy, która ma rozwiązać problem statusu tzw. neosędziów. Z informacji Rzeczpospolitej wynika, że w większości powieli pomysły wypracowane jeszcze za czasów, gdy ministrem sprawiedliwości był Adam Bodnar. Uchwały neoKRS dotyczące powołań sędziowskich będą uznane za nieważne z mocy ustawy, a neosędziowie zostaną podzieleni na trzy grupy.</description>
			<guid isPermaLink="false">cae3bb37-a61c-40a1-9b7d-13cc8387df0d</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 14:08:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YtOk9kpTURBXy82NDgwMGNmZjgxNTFlYWM1MjQyZWEzMjAyODhkMDJhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RPP tnie stopy procentowe. O tyle spadnie rata twojego kredytu [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/obnizka-stop-procentowych-o-tyle-spadnie-rata-twojego-kredytu-wyliczenia/w91le8j</link>
			<description>W przypadku kredytu na kwotę 500 tys. zł zaciągniętego na 30 lat rata spadnie o kolejne 83 zł. To efekt ogłoszonych w środę obniżek stóp procentowych. Co z kredytami ze stałą stopą procentową? Ekspert pokazuje alternatywę.</description>
			<guid isPermaLink="false">6dd0d84e-c079-460f-b106-878bc155a206</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:40:28 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TIzk9kpTURBXy85YTlmOTgyZjA4YzdkODNmZDI2ODg4YWVkN2UyOGI2Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska buduje szybciej niż kiedykolwiek. Nadal brakuje nam pokoi na osobę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polska-328-mln-m-kw-nowych-mieszkan-w-20-lat-jak-zmienil-sie-rynek/6y6x760</link>
			<description>W miniony poniedziałek ONZ przypomniało o kwestiach mieszkaniowych z okazji Dnia Mieszkalnictwa. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl podkreślają, że przez 20 lat członkostwa w Unii Europejskiej Polska dokonała ogromnego skoku w budownictwie mieszkaniowym. W tym czasie powstało aż 328 mln m kw. nowych lokali i domów — nieco więcej niż powierzchnia Krakowa. W czym dogoniliśmy Europę, a w czym nadal jej ustępujemy?</description>
			<guid isPermaLink="false">1c1e80d6-ff42-421d-a177-cd3942166e74</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 11:06:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HaWk9kpTURBXy85NDc4MzJhM2E3ZTg3NTFlMzU4MGNjNThiZDQyYjBlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>1878 zł miesięcznie. Tysiące Polaków mogą o tym nie wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiadczenia-2025-komu-przysluguje-1878-zl-miesiecznie-lista-chorob-i-zasady-wyplat/mjt27q0</link>
			<description>W 2025 roku renta w wysokości 1878,89 zł miesięcznie przysługuje osobom spełniającym określone kryteria zdrowotne i formalne. Kluczowe znaczenie ma lista schorzeń kwalifikujących do wsparcia oraz decyzja Zakładu Ubezpieczeń Społecznych. Przedstawiamy aktualne zasady przyznawania świadczenia chorobowego oraz grupy osób, które mogą się o nie ubiegać.</description>
			<guid isPermaLink="false">e10dda84-cd06-4f42-bc30-c1a083df8749</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:20:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I4yk9kpTURBXy8wOWJlYzUyMjBkNTM1YWYwODJiZDkzYTVkNGRmOWE4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawie 40 tys. wniosków o kredyt mieszkaniowy. Pożyczamy więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/popyt-na-kredyty-mieszkaniowe-rosnie-o-42-proc-rekord-na-rynku/ljbcdr0</link>
			<description>We wrześniu 2025 r. banki przyjęły prawie 40 tys. wniosków o kredyty mieszkaniowe — wynika z danych BIK. To oznacza, że każdego dnia roboczego składano średnio ponad 1810 wniosków. Popyt na kredyty jest dziś o ponad 40 proc. wyższy niż rok temu i aż czterokrotnie wyższy niż w 2022 r. Bartosz Turek, ekspert rynku nieruchomości, analizuje, co stoi za tym wzrostem i jakie są jego konsekwencje.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7582f07-afa3-4b1f-b814-83a4b07f6fa6</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:12:20 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jNXk9kpTURBXy8zMmE1MzJiYzNiZWQwYTc3YWMwOTBjOWE1MmJiNGIyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Teraz jest szansa na rozbicie rosyjskiej gospodarki wojennej – mówi były szef CIA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/jest-szansa-na-rozbicie-rosji-przekonuje-byly-szef-cia/e97n2wq</link>
			<description>Emerytowany generał David Petraeus, który kierował Centralną Agencją Wywiadowczą (CIA) oraz dowodził siłami USA w dwóch konfliktach zbrojnych, udzielił ekskluzywnego wywiadu dziennikowi &quot;Welt&quot;. Wskazał w nim słabe punkty Władimira Putina oraz zaproponował konkretne działania, które mogłyby osłabić rosyjską gospodarkę wojenną.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb610c3a-f404-4e23-ba90-e21c656b7128</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:18:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-rUk9kpTURBXy8yMmZjYTJhYTkxNGI1Y2YwOGFjOTIwZGU0MmNlZDI2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Sypialnie&quot; elity zarobkowej największych polskich miast. Znasz te miejsca? [MAPY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gdzie-mieszkaja-najlepiej-zarabiajacy-polacy-sypialnie-elity-mapy/bb3vhst</link>
			<description>Duże polskie miasta są miejscem zarabiania pieniędzy, a ci, którzy mają ich najwięcej, często wyprowadzają się z centrum i zamieszkują w sąsiednich gminach. Taką &quot;sypialnię&quot; elity zarobkowej ma nie tylko Warszawa, Kraków, Wrocław czy Poznań. Przeciętne zarobki potrafią tam być o kilka tysięcy złotych wyższe niż w stolicach województw. Podobnie jest w całej Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a69f1bd7-2be8-4077-b93f-c9c36cfbadcb</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:05:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aHAk9kpTURBXy8xNzI4ZjVlOTU3N2QxNGQ5MmJjY2Y1MGQxMGNjMWZlMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja na polskich torach RegioJet startuje z ofertą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowe-trasy-regiojet-w-polsce-sprawdz-szczegoly-oferty/1vzvr8m</link>
			<description>Już od połowy grudnia pasażerowie w Polsce będą mogli korzystać z regularnych połączeń kolejowych RegioJet. Przewoźnik zapowiada dynamiczny rozwój siatki połączeń, a bilety na pierwsze kursy będzie można kupić już od 4 listopada, w cenach zaczynających się od 9 zł. Firma przygotowuje także szereg udogodnień dla podróżnych, w tym elastyczne zasady anulowania biletów.</description>
			<guid isPermaLink="false">ddca05eb-0456-4c4c-8922-1c5dd1ed9e3d</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 16:45:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HSik9kpTURBXy85OGFiZDgwYTk3OTM2OWUwMDE4NTkyZTA0NmI4M2Y4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca hybrydowa już standardem. Tylko 8 proc. firm stawia na biuro [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/praca-hybrydowa-w-2025-r-ewolucja-modelu-i-wplyw-na-biura/5gd0ncl</link>
			<description>Presja na powrót do pracy stacjonarnej słabnie, wynika z najnowszego raportu &quot;Hybrid and Beyond&quot; opracowanego przez firmę doradczą Colliers. Pracodawcy oswoili się z modelem hybrydowym i coraz lepiej nim zarządzają. Jak oceniają eksperci, powrotu do dawnego trybu pracy już nie będzie. Autorzy raportu przyjrzeli się też, jak ta zmiana wpływa na warszawski rynek biurowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">096aa2dc-c8a4-46b1-8a44-0e33a255ef41</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 12:31:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PZwk9kpTURBXy8wYjVhOTk4YTFlMGI2NWZhYzc2NTRlZWJkMzdhMGRmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Audi A3 Allstreet udaje SUV-a i robi to dobrze. Podniesione zawieszenie robi różnicę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/audi-a3-allstreet-czy-warto-wybrac-ten-model-sprawdz-szczegoly/jzw53r8</link>
			<description>Kompaktowe hatchbacki są w odwrocie, ale z drugiej strony ostatnio sporo złego mówi się o SUV-ach – niepotrzebnie dużych i ciężkich, a zatem i spalających sporo paliwa. Czemu więc nie przekonać klientów, że auto kompaktowe to SUV. Audi A3 Allstreet ma właśnie taką misję. I wydaje się, że świetnie się z niej wywiązało.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1dd0e95-f993-4ff4-9b35-98c3fbb9b0b2</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:34:22 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2QXk9kpTURBXy9mZjBiNTA2YjMxNjg5NDk4ZTZmNTFjNGZlMDE4ZjJjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Toyota Proace Verso VIP – przestrzeń i komfort na długie podróże</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/toyota-proace-verso-czy-to-idealny-van-dla-rodziny-i-biznesu/6h8nt9l</link>
			<description>Toyota Proace to auto, które jest z nami już od długiego czasu, ale przez lata wcale się nie zestarzała. Nadal wygląda dobrze, jak przystało na vana, który bazuje na autach dostawczych. Ma też dobrze zaprojektowane, nowoczesne wnętrze, a to dzięki stale wprowadzanym zmianom. Czy jednak takie auto sprawdzi się w roli wozu dla rodziny lub biznesu?</description>
			<guid isPermaLink="false">c187f43a-864b-4999-a13a-dc2c57c47ca1</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:33:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-IVk9kpTURBXy82MDU0YWIxODQxODg4Y2NlMDRkMDQxNjI2ZThlNTlhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czołowy ekspert ds. bezpieczeństwa AI: przez pośpiech superinteligencja może nas zgładzić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/przegapiamy-znaki-ostrzegawcze-od-ai-ekspert-od-bezpieczenstwa-mowi-ze-mamy-tylko/nhwftht</link>
			<description>Nate Soares, ekspert ds. bezpieczeństwa AI, powiedział Business Insiderowi, że superinteligencja może nas zgładzić, jeśli ludzkość pospieszy się z jej budową. Stwierdził, że wysiłki, by kontrolować sztuczną inteligencję, zawodzą i społeczeństwo musi przerwać &quot;szaleńczy wyścig&quot;. Jego nowa książka, napisana wspólnie z Eliezerem Yudkowskym, argumentuje, że jedna nieudana próba oznacza &quot;śmierć wszystkich&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e52e2b2-5921-43cf-bb9b-7651dcb22f53</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:23:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sCVk9kpTURBXy8wNWU5ZDdiM2U1ZjUyYjJiNGM4MTkxZDQzY2E5ZmNlYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Encyklopedia wynagrodzeń. Sprawdź, ile zarabia połowa twoich koleżanek i kolegów po fachu [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia-w-zawodach-sprawdz-ile-zarabia-polowa-twoich-kolegow-po-fachu/ptvjfw5</link>
			<description>Od minimalnej krajowej do prawie 15 tys. zł brutto — takie są kwoty mediany wynagrodzeń w zależności od mniejszych lub większych grup zawodowych. To one dzielą pracowników dokładnie po połowie na tych, którzy zarabiają mniej oraz wyznaczają pułap, od którego zaczynają się najwyższe zarobki. W Business Insiderze wzięliśmy pod lupę płace w ponad 200 zawodach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca9b9025-ee51-4e02-9bff-631eddbd16a1</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MmSk9kpTURBXy82N2E5MjEyYWJiMzAzZGQwYzI2ODllNDVhMWU5NmJiOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wraca przejęcie PZU przez Bank Pekao. Ministrowie mogą się już zająć projektami ustaw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pzu-i-bank-pekao-przed-wielka-transakcja-kluczowe-zmiana-w-przepisach/1vyx61g</link>
			<description>W połowie września Ministerstwo Finansów nieoczekiwanie zwróciło się z wnioskiem o wstrzymanie prac nad projektami ustaw, które miały umożliwić przejęcie PZU przez Bank Pekao. To zrodziło spekulacje, że plany transakcji trafią do kosza. Według informacji Business Insider Polska zmiany w przepisach są gotowe i nie ma merytorycznych przeszkód, aby proces legislacyjny dalej był wstrzymywany. Żeby tzw. kompromis duński nie zakończył się fiaskiem, zmiany w prawie powinny wejść w życie do końca roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3d15911-d042-4b25-b1a2-fb64f2bf6e1e</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Oct 2025 03:59:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Mdk9kpTURBXy8yOTUxNmQ2MDI3NDY3ZTVmMjczZGNkOTBiZjlhN2Y2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja traci wpływy w Azji Środkowej. Chiny i UE przejmują inicjatywę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/chiny-i-ue-w-azji-srodkowej-nowe-partnerstwa-po-rosyjskiej-agresji/jxx6gss</link>
			<description>Rosyjska inwazja na Ukrainę odbija się echem w państwach byłego ZSRR, które coraz wyraźniej dystansują się od Moskwy. Kraje takie jak Kazachstan, Armenia czy Azerbejdżan intensyfikują współpracę z rywalami Rosji, w tym z Chinami, Unią Europejską, Turcją oraz państwami Zatoki Perskiej — informuje agencja Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">232d949c-711d-4c7f-8f0b-22cfc3504a35</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 16:44:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Vnk9kpTURBXy8yYWY4NjNjN2MyYjRmZGEzMTU1OTU0MjRmMzg5ZWIwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm przyjął ważną nowelizację dla osób z niepełnosprawnościami. Chodzi o aktywność zawodową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-zmiany-w-zaz-wplyna-na-rynek-pracy-osob-niepelnosprawnych/939xkdx</link>
			<description>Sejm jednogłośnie przyjął nowelizację ustawy o rehabilitacji zawodowej i społecznej oraz zatrudnianiu osób niepełnosprawnych. Projekt poselski, reprezentowany przez Maję Ewę Nowak z Polski 2050, ma na celu uproszczenie biurokracji oraz zwiększenie elastyczności funkcjonowania zakładów aktywności zawodowej (ZAZ). Rządzący przekonują, że to długo oczekiwana przez pracodawców &quot;techniczna korekta&quot;. Jednak organizacje społeczne ostrzegają, że w praktyce może ona osłabić system wsparcia dla osób z największymi niepełnosprawnościami.</description>
			<guid isPermaLink="false">b15cb9ea-afbf-4510-8e2a-7015a33d3d34</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 15:32:07 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jeUk9kpTURBXy8zYjcxMGM5ZDZhNTkzOWEzOWM1N2ZkNzY2MmIwMTU5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budżet na 2026 r. Sejm podjął ważną decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ustawa-budzetowa-na-2026-w-sejmie-poslowie-podjeli-decyzje/bn00q8d</link>
			<description>Sejm decyzją posłów skierował projekt budżetu na 2026 r. do prac komisji. Budżet na 2026 rok to plan wzmocnienia polskiej gospodarki, inwestycji w przyszłość oraz odejścia od &quot;drożyzny i stagnacji&quot; — podkreślił w Sejmie minister finansów i gospodarki Andrzej Domański, przedstawiając projekt ustawy budżetowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">ed798e75-4de5-4bc7-81ce-e0215fa2226b</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:35:10 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lfzk9kpTURBXy8xNmQxNWQ3YjYxYmVjZGM0MGYwN2FlZDY1Yzc1OTgxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pięć kluczowych spostrzeżeń dotyczących porozumienia w sprawie Gazy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/izrael-i-hamas-porozumienie-w-sprawie-zakladnikow-co-dalej/xrxwtr3</link>
			<description>Izrael i Hamas osiągnęły porozumienie, które może doprowadzić do uwolnienia wszystkich zakładników przetrzymywanych w Strefie Gazy. To efekt pierwszej fazy planu pokojowego zainicjowanego przez prezydenta Stanów Zjednoczonych, Donalda Trumpa. Mimo to wiele istotnych kwestii pozostaje nierozwiązanych, a przyszłość regionu zależy od kolejnych działań w ramach planowanej drugiej fazy procesu pokojowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">04b850aa-54ec-4274-8860-ed06d5c11b60</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:30:35 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o60k9kpTURBXy8zZTNmNzNhMzRmMzY5ZDk5YzYzYWQ3ZWQ4YmYyMDA3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujący wyraz buntu pokolenia Z. Wolą słuchawki przewodowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-przeciwne-realiom-wyrazem-buntu-sluchawki-z-kablem/r9spqt5</link>
			<description>Pokolenie Z zakłada kable — i robi to jak manifest. W świecie, w którym bezprzewodowe technologie triumfują, coraz więcej młodych rezygnuje z AirPodsów na rzecz klasycznych słuchawek przewodowych. To nie tylko nostalgia za światem sprzed dekady, lecz także świadoma decyzja — symbol odrzucenia obowiązujących norm i próba zaznaczenia własnej tożsamości w gąszczu cyfrowych oczekiwań.</description>
			<guid isPermaLink="false">39952885-2c23-4240-8160-c85de2156af5</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:29:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jwgk9kpTURBXy9kMGZkZmY5OTVjNzQ0ZWYxZWMzZThjMDNmZjU1ZDUyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Polsce może powstać nowy zawód. To on stwierdzi zgon</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/w-polsce-pojawi-sie-koroner-nowy-zawod-ktory-ma-rozwiazac-bolesny-problem/wwl225v</link>
			<description>Ministerstwo Zdrowia szykuje zmiany, które wprowadzą do Polski instytucję koronera. Pod pewnymi warunkami zostaną nim lekarze. Za każde stwierdzenie zgonu otrzymają od wojewody 1200 zł, a na realizację wezwania będą mieć 4 godziny. Projekt właśnie trafił do konsultacji publicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">6492e855-3173-42c9-9d90-5059a634d39a</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:21:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ohbk9kpTURBXy8xZjA4ZWIwOTA1Y2Y3NGNiZDFkNjIzNGFjNWI2MTQzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mogliby zyskać 4,5 tys. zł. Emeryci apelują do ministra finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytura-a-skladka-rentowa-jakie-sa-pomysly-na-rozwiazanie-problemu/k3gt55r</link>
			<description>Emeryci chcą zmian w przepisach. Chodzi o składkę rentową, która ich zdaniem jest absurdem. Seniorzy apelują w tej sprawie do ministra finansów Andrzeja Domańskiego i proponują nowe rozwiązanie. Ile mogliby zyskać na zmianach? Oto wyliczenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">72bb52b3-4470-4987-b9b8-ab37a93b8874</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 12:56:34 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LNlk9kpTURBXy8zM2RhNmU5YjQwNjc1ZDBlM2JmMTkxNjNiNWEwMTU2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mercedes-AMG GT 63 S E-Performance bije rekordy. Hybrydowe 816 KM i 2,8 s do setki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/mercedes-amg-gt-63-s-hybrydowa-moc-816-km-osiagi-i-luksus/m69zg6t</link>
			<description>Choć próby zmniejszenia emisji spalin w motoryzacji to fakt, a elektryfikacja aut postępuje, to jednak są jeszcze na rynku modele z fantazją. I nie chodzi tu o Porsche 911, lecz o produkt Mercedesa. Konkretnie o AMG GT 63 S w wersji E-Performance. To model, który może śmiało stawać do rywalizacji z najlepszymi, sportowymi coupe. I wyjdzie z niej obronną ręką.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f0de239-a9d7-4a27-9fe2-4487e3e22abc</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 12:00:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oPRk9kpTURBXy8xOTRlOTllYjlmYjM2NTZiMDVmMzJkM2Q3ZGE5NDM5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ubezpieczyciele wracają do walki o klienta sprawdzoną metodą. Tyle kierowcy płacą za OC</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-polis-oc-w-miastach-i-wojewodztwach/pzc7q03</link>
			<description>Po tym, jak ceny OC komunikacyjnego wzrosły do najwyższych poziomów od lat, w ostatnim kwartale zaliczyły spadek. &quot;Analizy rynkowe mówią o stabilnej sytuacji ubezpieczycieli, dlatego wracają do walki o klienta najskuteczniejszą metodą, czyli ceną&quot; — wskazuje prezes Rankomatu. Różnica średnich cen OC między najdroższym miastem wojewódzkim a najtańszym wyniosła ponad 40 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc9507a4-3599-4ed3-a713-eff1b67c51a7</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 11:56:32 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/scPk9kpTURBXy9iOTBmYjFhYTY5NzcyZTIwNmJlM2IwYjZhNmFjZjU4Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz zasiedzieć działkę sąsiada? Najnowszy wyrok Sądu Najwyższego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sad-najwyzszy-o-zasiedzeniu-dzialki-wazne-orzeczenie-w-sprawie-nieruchomosci/12n4cjp</link>
			<description>Czy można dokonać zasiedzenia opuszczonej działki, jeśli nie władano nią jak właściciel? Sąd Najwyższy rozstrzygnął spór dotyczący nieruchomości przylegającej do baru. Choć wnioskodawcy twierdzili, że nabyli ją przez zasiedzenie, sądy niższej instancji miały inne zdanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">10ea0330-93a9-4cb7-b5aa-d563ff89c68f</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:25:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kijk9kpTURBXy9mMjJmNjY4Y2IzNzc5NTFiYmM5MDFhMjg3OGRhZjUyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraków i Opole zaskakują wysokością pensji. Nowe dane z rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowi-liderzy-wynagrodzen-w-trzecim-kwartale-2025-r/h5740f8</link>
			<description>Warszawa pozostaje miastem z największą liczbą ofert pracy, ale nie gwarantuje już najwyższych zarobków. Z nowej analizy portalu No Fluff Jobs wynika, że najlepiej opłacani specjaliści B2B pracują dziś w Krakowie i Opolu — w obu miastach mediana górnych widełek wynagrodzenia sięga 30,2 tys. zł netto (+ VAT). W trzecim kwartale 2025 r. w dużych polskich miastach pojawiło się też wyraźnie więcej ofert w trybie hybrydowym niż stacjonarnym — różnica sięgnęła 40 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b6b3f83-bbae-4243-b0ce-76db774c0809</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:02:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/THBk9kpTURBXy8yMWE5MWNmNDdmMDE0MWQ0M2NjMDFjMjM1MjNhNDZiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największa sieć sklepów w Polsce ujawniła rąbka tajemnicy. Oto miesięczne przychody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ile-zarabia-pojedynczy-sklep-zabki-firma-zdradzila-pewna-liczbe/mm2fed6</link>
			<description>Ile można zarobić na prowadzeniu sklepy z logo Żabki? Właściciel marki zdradził, że w pierwszej połowie tego roku zdecydowana większość miała przychody w skali miesiąca przekraczające 30 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c18ffb1-eb1a-4c15-ba7f-3e4b21262a83</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 09:34:51 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oB4k9kpTURBXy9mNjE4ZmMzZTU3YmI1M2I3NWJkZTIwZmEwZDY1MGJlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waldemar Żurek ujawnia swój plan. Są szczegóły w sprawie sędziów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zurek-rusza-z-ustawa-o-neosedziach-szykuja-sie-zmiany-w-sadach/h09rdvv</link>
			<description>W czwartek minister sprawiedliwości Waldemar Żurek zaprezentował projekt ustawy, która ma rozwiązać problem statusu tzw. neosędziów. Chodzi o blisko 3 tys. sędziów, którzy zostali powołani z udziałem Krajowej Rady Sądownictwa ukształtowanej po 2018 r., a ich wyroki mogą być podważane.</description>
			<guid isPermaLink="false">69226a45-9db6-4cdc-9c92-6961a64115a5</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 09:06:59 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0i0k9kpTURBXy9iYzEyZGQ5M2Y0Yjg3MDg4M2RjYzE5N2JiMjE4ZWU3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eurofighter Typhoon zyskuje kolejne zamówienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/niemcy-zakup-20-nowych-eurofighterow-za-375-mld-euro-szczegoly-decyzji/0vvc3t1</link>
			<description>Niemiecka komisja budżetowa podjęła decyzję o zakupie 20 kolejnych myśliwców Eurofighter. Z opublikowanych informacji wynika, że wartość zamówienia wyniesie około 3,75 mld euro. Nowe maszyny, określane jako tzw. piąta transza Eurofighterów, mają trafić do niemieckich sił powietrznych w latach 2031-2034.</description>
			<guid isPermaLink="false">f18308dc-7a93-4247-85d2-1d01ccd3499a</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:11:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki podpisał ustawę o dodatkach mieszkaniowych. Kto może liczyć na 1800 zł?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/prezydent-podpisal-ustawe-mieszkaniowa-kto-moze-liczyc-na-1800-zl/y9gbdk6</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawę wprowadzającą dodatki mieszkaniowe dla funkcjonariuszy służb mundurowych oraz zwrot kosztów dojazdu do miejsca pełnienia służby. Nowe przepisy mają na celu poprawę warunków pracy funkcjonariuszy i zachętę do wstępowania do służby.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f350acf-5bad-4a9c-8c71-29b495128221</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:02:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u1Ik9kpTURBXy81Zjc2ZDYxNDg4MTdjOGM5YjMyNWUyNDhmODFiYjJlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk szykuje prezent dla wicepremierów i ministrów. Dostaną darmowe lokale</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/darmowe-mieszkania-dla-ministrow-oto-plan-rzadu/j5t5xxp</link>
			<description>Wicepremierzy i ministrowie dołączą do grona polityków uprawnionych do korzystania za darmo ze służbowych lokali. Obecnie opłaty za nie są symboliczne. Za najem tych utrzymywanych przez Kancelarię Premiera płaci się tylko 50,55 zł za m kw. Na wolnym rynku za tyle trudno wynająć kawalerkę, a rząd dysponuje większymi mieszkaniami. Z tym że ministrowie będący parlamentarzystami, i tak mają prawo do darmowych lokali.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebb01533-63c3-4929-8623-370297f40134</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:48:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SHVk9kpTURBXy8yODg3YjZlNzk5MTliOTAzMjdlYmFiZDY0OGY3NzcwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dla kogo bon senioralny? Rząd zmienia zasady. &quot;Brakuje rąk do pracy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytura-a-bon-senioralny-nowy-prog-dochodowy-i-zasady-przyznawania/0pmdzqf</link>
			<description>Rząd ogranicza dostęp do bonu senioralnego. Tylko nieliczni skorzystają z nowego wsparcia. Pierwotnie zakładano, że bon będzie dostępny dla osób w wieku 75 plus. Zaostrzono też progi dochodowe. Co się zmieniło i z czego wynikają ograniczenia?</description>
			<guid isPermaLink="false">1c6ef37e-0911-42d6-9d7a-f5e3d94960f9</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:44:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ftdk9kpTURBXy8wZTU2NjdiMGJhOTExZjE5ZGU2MmU2ZWEwNDZkYmZmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OpenAI ma dziś &quot;dotyk Midasa&quot;. Gdy Altman wskazuje partnera, kursy rosną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/openai-ma-dzis-dotyk-midasa-gdy-altman-wskazuje-partnera-kursy-rosna/6jke8qb</link>
			<description>W języku rynków mówi się o efekcie halo. W 2025 r. w segmencie AI ten efekt ma imię i nazwisko: Sam Altman, szef OpenAI. Kilka godzin po ogłoszeniu wieloletniego partnerstwa z AMD 6 października, kurs producenta chipów eksplodował — chwilowo wzrost wynosił nawet 34 proc. jednego dnia i ok. 80 mld dol. trafiło do kapitalizacji producenta chipów. Ale nie tylko AMD korzysta na współpracy z OpenAI.</description>
			<guid isPermaLink="false">975265db-8652-45ec-ab85-2c401d2f99da</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:28:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P5yk9kpTURBXy8zYTllNWMzZTVlMWNiMzkxNjFiZWUxZmIwNmU5MDM3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z Gdańska w Tatry w 1,5 godziny? Wizz Air uruchamia nowe połączenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/gdansk-piec-nowych-polaczen-lotniczych-wizz-air-rozwija-baze/l2prxwk</link>
			<description>Wizz Air, jedna z wiodących linii lotniczych w Europie, ogłosiła uruchomienie pięciu nowych tras z Gdańska, w tym zaskakującego połączenia do słowackiego Popradu, reklamowanego jako loty &quot;do Zakopanego&quot;. To nowatorskie rozwiązanie pozwoli podróżnym na szybką podróż w Tatry, skracając czas przejazdu między północą a południem Polski do zaledwie 1,5 godziny.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbfe93fa-47d4-4356-b602-6993951a1a2b</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:09:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VMsk9kpTURBXy9iMTFiOGJhOTI4MWYzY2FmZTAwYTliMDM1YWIwYTczZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny dla ostrożnych. Tak zabezpieczysz pieniądze [GOTOWE PORTFELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/dochod-pasywny-dla-ostroznych-zobacz-piec-gotowych-portfeli/6ylswjk</link>
			<description>Dochód pasywny z minimalnym ryzykiem jest możliwy. Na przykładzie pięciu portfeli złożonych z różnych rodzajów obligacji oszczędnościowych pokazujemy, jak pieniądze mogą same &quot;pracować&quot;. Coś dla siebie znajdą osoby, które lubią z góry wiedzieć, ile zarobią, mniej i bardziej cierpliwi, lubiący częstsze wpływy na konto oraz tacy, którzy na lata chcą się zabezpieczyć przed inflacją i stopami procentowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a18987f-d77a-476d-a8b9-1cc4c9ab4715</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 04:21:08 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rgmk9kpTURBXy9iYmEzNDZjZGY3ZmIwNGM5OTgzYmEyOTUyNDE1NDc5OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nocna prohibicja w całej Polsce? Ekonomista: nie patrzmy na akcyzę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nocna-prohibicja-w-calej-polsce-ekonomista-nie-patrzmy-na-akcyze/4zr6r4k</link>
			<description>Zaczęło się od Warszawy, a może rozlać się na cały kraj. W Sejmie są dwa projekty wprowadzające nocną prohibicję w całym kraju. Koszty ekonomiczne? Zdanie ekspertów jest jednoznaczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">0fc5841a-4b98-4ed5-9341-b41eaef8bf83</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AOfk9kpTURBXy85M2E5M2I4OGFiMTc2ZWQyOTQzNTU0ZDUyNDU1NmQ2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeciążenie łamie kręgosłupy pilotom. Oto jak działa katapultowanie [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/katapultowanie-pilotow-jak-dziala-technologia-ratujaca-zycie/x6v3jeq</link>
			<description>&quot;Została mi mniej niż sekunda życia” — wspomina podpułkownik Pete Smith, pilot amerykańskich Sił Powietrznych, który po 28 latach służby przeżył jedno z najbardziej niebezpiecznych doświadczeń w karierze pilota myśliwca: katapultowanie się. Wbrew filmowym scenom, to nie heroiczny gest, lecz brutalna walka z fizyką, bólem i czasem.</description>
			<guid isPermaLink="false">20c68e65-c7a4-4698-b1a1-625c8b7669cb</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 19:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fuBk9kpTURBXy8zYTdlYmE0MTViOWZlNTM4NzIwOGNiOTIzZTVhYTUyOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>3,5 tys. zł na rachunki. Oto, kto może skorzystać ze wsparcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bon-cieplowniczy-2025-kto-otrzyma-3500-zl-na-rachunki-za-prad/lfzycq7</link>
			<description>Bon ciepłowniczy ma być wsparciem dla gospodarstw domowych — podkreśla resort energii. Działania osłonowe, których celem jest ochrona obywateli przed wysokimi kosztami energii cieplnej i elektrycznej, mają dotyczyć drugiej połowy 2025 r. i całego 2026 r. Początkowo wsparcie wyniesie od 500 zł do 1750 zł, następnie wzrośnie nawet do 3500 zł. Kto i na jakich zasadach będzie mógł skorzystać z bonu?</description>
			<guid isPermaLink="false">25e865ac-cbc9-4d31-a2b5-cd75849c2b41</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 18:20:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tELk9kpTURBXy80ZTU0ZjM1Y2M0NGRmNjBlYTc5MDdjNTUzYmMzOGQ2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zabytkowa baszta w Toruniu szuka nowego właściciela. Cena? 930 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/torunska-baszta-monstrancja-na-sprzedaz-poznaj-jej-niezwykla-historie/b7mfhb5</link>
			<description>W centrum Torunia, przy malowniczej ul. Podmurnej, na sprzedaż wystawiono wyjątkową nieruchomość, którą dla naszej redakcji znalazł serwis Nieruchomosci-online.pl. Średniowieczna Baszta Monstrancja — jedyna ośmioboczna wieża obronna w mieście — czeka na kogoś, kto tchnie w nią nowe życie. Czy będzie to kawiarnia z widokiem na historyczne mury, biuro w nietypowej lokalizacji, a może po prostu wyjątkowy adres do zamieszkania?</description>
			<guid isPermaLink="false">c3030f5b-1053-4baa-8741-66e632bd1621</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 17:50:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3jCk9kpTURBXy8yMmU4NDBmNzA5YzRjMTAwNWY2NGZmM2JlZWMzYjc4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Młodzi zakochują się w starych technologiach. Gen Z wskrzesza płyty CD, aparaty cyfrowe i telefony z klapką</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/mlodzi-zakochuja-sie-w-starych-technologiach-gen-z-wskrzesza-plyty-cd-aparaty-cyfrowe/rt1340q</link>
			<description>Coraz więcej nastolatków i dwudziestolatków szuka odskoczni w urządzeniach sprzed ery smartfonów. W ostatnich miesiącach widać to np. w sklepach z muzyką czy w social mediach — wracają telefony z klapką, płyty CD oraz kompaktowe aparaty cyfrowe. To nie tylko moda. To również gest sprzeciwu wobec wszechobecnych powiadomień, algorytmów i ekonomii subskrypcji, która odebrała poczucie posiadania czegokolwiek na własność.</description>
			<guid isPermaLink="false">cad8a204-477f-4082-964c-c4782647e003</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 17:15:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YDak9kpTURBXy81MThkNGNhYTBmNTM2MzQ0NGJhNzI0OTNmMGZkMmUyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy żyją coraz dłużej. Budownictwo senioralne staje się pilną potrzebą rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/senior-living-w-polsce-nowe-trendy-w-mieszkaniach-dla-osob-starszych/nyz3qdq</link>
			<description>Jeszcze nigdy w historii Polacy nie żyli tak długo — i to właśnie ta dobra wiadomość staje się dziś jednym z największych wyzwań dla rynku nieruchomości. Społeczeństwo szybko się starzeje, a według prognoz GUS już za dwie dekady co trzeci mieszkaniec kraju będzie miał ponad 60 lat. Wydłużające się życie to triumf medycyny i jakości życia, ale też impuls do zmian w myśleniu o tym, jak i gdzie chcemy spędzać jesień życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">a00aa564-0cdd-4889-8437-3f4bcecd771a</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 16:41:03 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_ZAk9kpTURBXy8yZTQ5ODViNzE4NTNkN2JmZDQwMmNhZmY0NGVhZjMwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sanok stawia na ciepło z fotowoltaiki i zielony wodór. Nie wyda na to ani złotówki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sanok-miasto-stawia-na-zielona-energie-i-produkcje-wodoru/s6qlmsl</link>
			<description>Podkarpacki Sanok liczy sobie ok. 38 tys. mieszkańców, a już za kilka lat ponad 70 proc. jego zapotrzebowania na ciepło sieciowe ma pokryć elektryfikacja oparta o źródła odnawialne. Znane z własnej marki autobusów miasto zamierza też produkować zielony wodór. - Mniejsze ośrodki w pierwszej kolejności nadają się do szybszej dekarbonizacji - stwierdza Anna Kornecka, prezeska spółki odpowiedzialnej za ambitną inwestycję.</description>
			<guid isPermaLink="false">b73ff343-700c-4b42-aa51-caf49d79da33</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 16:18:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JVxk9kpTURBXy84YzBmYmFlMWJkMmFmMjMwZmQ2NTg0OTBkOGNlODYxYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siła siostrzeństwa. Dlaczego koleżanka zza biurka jest ważniejsza niż mentor z zarządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/awans-kobiet-dlaczego-wsparcie-kolezanek-jest-niezbednym-elementem-rozwoju-kariery/31c0tkd</link>
			<description>Firmy inwestują miliony w programy mentorskie, licząc, że doświadczona kadra pociągnie za sobą młodsze talenty. Jednak badanie Yale School of Management rzuca nowe światło na mechanizmy rozwoju kariery — zwłaszcza w kontekście karier kobiet. Okazuje się, że horyzontalne sieci koleżeńskie są najpotężniejszym, choć często niedocenianym, motorem napędowym awansów kobiet na najwyższe stanowiska. Te wnioski zmuszają do radykalnego przemyślenia strategii HR — od rekrutacji po rozwój liderek.</description>
			<guid isPermaLink="false">cba1de7f-d737-4761-b8aa-8cb0226481a7</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 15:59:01 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DnSk9kpTURBXy83M2VkNjQ5NDc0YWJjZWNjYjI1OWQwNzQ4Zjc0MmY0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boom na mikrokawalerki. Polacy chętnie wybierają te poniżej 25 m kw.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mikrokawalerki-rosnace-zainteresowanie-najmniejszymi-mieszkaniami/rjypbgn</link>
			<description>25 m kw. to mniej więcej jedna czwarta pola bramkowego. Mimo niewielkiej powierzchni, mieszkania tej wielkości cieszą się rosnącym zainteresowaniem. W II kwartale 2025 r. stanowiły 1,9 proc. wszystkich ogłoszeń sprzedaży na rynku wtórnym, a w segmencie najmu ich liczba zwiększyła się o 7 proc. w ujęciu rocznym. Czy mikrokawalerki to tylko odpowiedź na rosnące ceny, czy może praktyczne rozwiązanie dla zmieniających się potrzeb mieszkaniowych Polaków?</description>
			<guid isPermaLink="false">4c8e53f4-24c9-423b-ac8e-c618452fa924</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 15:19:41 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SAqk9kpTURBXy8wMTAwZmY1YjQ4NjdiMzdmNzgyMWRlMDNjODYwZTc4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z krakowskiego garażu do Londynu. Airly staje się globalnym liderem w monitorowaniu jakości powietrza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/z-krakowskiego-garazu-do-londynu-airly-staje-sie-globalnym-liderem-w-monitorowaniu/llcq0sd</link>
			<description>Dziewięć lat temu zaczynali jako studenci AGH z pomysłem na prosty czujnik smogu. Dziś Airly współpracuje z największymi miastami na świecie i realizuje kontrakty warte miliony złotych. Ich urządzenia tworzą najgęstszą sieć pomiarową w Londynie, a w gronie inwestorów są m.in. Richard Branson oraz twórcy Bolt czy Slacka. Firma z Polski udowadnia, że innowacje w monitoringu środowiskowym mogą zmieniać świat na skalę globalną.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8ff1c8b-38a9-4e6c-8f76-74245cce2038</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 14:57:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rRSk9kpTURBXy85Y2E2ZTJhYWEzZDBhZjA1MzQwYzJjMzc1MjU3OTRiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ślad węglowy systemu kaucyjnego. Zaskakujące wnioski z raportu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/slad-weglowy-systemu-kaucyjnego-zaskakujace-wnioski-z-raportu/wh4hzn3</link>
			<description>Są korzyści w postaci lepszego recyklingu opakowań z tworzyw sztucznych, ale okazuje się, że są też i strony negatywne dla środowiska. Obsługa jednej butelki PET w systemie kaucyjnym zostawia prawie trzykrotnie większy ślad węglowy niż w systemie gminnym — takie są zaskakujące wnioski z opracowania przygotowanego przez ekspertki w zakresie ochrony środowiska dr inż. Beatę Waszczyłko-Miłkowską i dr inż. Jolantę Kamińską-Borak. W skali roku oznacza to ok. 96 tys. ton dwutlenku węgla więcej wypuszczonego do atmosfery.</description>
			<guid isPermaLink="false">460172bb-aa26-430e-9989-a39e637681b7</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 14:14:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1K_k9kpTURBXy8yMjIyNGMyNTM0NjgzZWRkNjM1YzZjODcxZDk0ZDc2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urodziłam się i wychowałam na Hawajach. Nie radzę się tu przeprowadzać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/urodzilam-sie-i-wychowalam-na-hawajach-mozesz-sie-zaskoczyc-kulisami-zycia-na-wyspie/s9dnb8m</link>
			<description>Urodziłam się i wychowałam na Hawajach, tropikalnym azylu, o którym wielu ludzi marzy, by mieszkać tu na stałe. Przeprowadzka na Hawaje jest kosztowna i wymaga wiele wysiłku. Ludzie, którzy się tu przeprowadzają, mogą nieświadomie pogłębiać problemy kulturowe i ekonomiczne naszej społeczności.</description>
			<guid isPermaLink="false">92d42632-0896-4c85-8315-cb881712f685</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 13:48:30 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Zsk9kpTURBXy85ZGU2NTA4OTFiMWVkZGU1NzY5NTE5NzVmYjYyZmI1ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Kopernikański przewrót kolejowy&quot;. Na polskie tory wjeżdża konkurencja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kolej-w-polsce-czeski-regiojet-rzuca-wyzwanie-pkp-intercity/8fww13f</link>
			<description>Zagraniczne firmy kolejowe rozpychają się na polskich torach. Czeski przewoźnik RegioJet, który zaczął jeździć na linii Kraków-Warszawa już zapewnia, że na jednej trasie się nie skończy. W przyszłym roku chce znacząco zwiększyć siatkę połączeń. PKP Intercity traci monopol, ale robi to na własne życzenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">483ad348-fd00-4088-9515-7aa7c41ff977</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 13:11:42 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Kvk9kpTURBXy9hMzBiODFhYzNhYjRmMDgyOGEzMDg2ZDlkNWFiMmEyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Obronna niekompetencja&quot; to nie tylko problem par. W pracy to też norma. Sprawdź, co możesz zrobić z takim współpracownikiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/koledzy-z-pracy-zrzucaja-na-ciebie-swoja-prace-zobacz-jak-walczyc-z-obronna/hyxeyxg</link>
			<description>&quot;Obronna niekompetencja&quot; (weaponized incompetence) to sytuacja, w której ktoś celowo wykonuje zadanie źle, aby uniknąć wykonywania go ponownie. Zdarza się to w związkach, ale może też występować w miejscu pracy. Zobacz, jak radzić sobie z takim zachowaniem u współpracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">83f3333c-57ef-4515-966d-5efbf8f84be8</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 12:54:49 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ueQk9kpTURBXy8zZDE0MjBkNWU3MmFjMTUyNjU1M2I0MmZmOWZmOGQxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy rozdział starcia wybitnej uczelni z administracją Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/mit-odrzuca-umowe-o-finansowaniu-federalnym-z-administracja-trumpa/mm42n45</link>
			<description>Massachusetts Institute of Technology (MIT) odrzucił propozycję administracji Trumpa dotyczącą nowych zasad w zamian za preferencyjny dostęp do funduszy federalnych. Prezes MIT podkreśliła, że propozycja ograniczałaby wolność słowa i była sprzeczna z wartościami uczelni. Podobne propozycje trafiły także do innych prestiżowych uniwersytetów.</description>
			<guid isPermaLink="false">8bd76f63-3f4d-497f-914d-7df1e9bfa55a</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 10:02:46 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Oyik9kqTURBXy8yYzk0MTdkYTkzYTUxMDU0ZTMwOGMxODk1N2Y1ZDcwNi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kadrowa kosa ruszyła. Trump zwalnia tysiące ludzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/administracja-trumpa-rozpoczyna-zwolnienia-tysiecy-pracownikow/nfj1qfp</link>
			<description>Administracja Donalda Trumpa rozpoczęła masowe zwolnienia pracowników federalnych. Ma to być elementem nacisku na Demokratów w związku z trwającym shutdownem. Już ponad 4000 osób otrzymało powiadomienia o redukcji zatrudnienia, a liczba ta ma wzrosnąć. Decyzja wywołała falę krytyki i pozwy ze strony związków zawodowych, które kwestionują jej legalność.</description>
			<guid isPermaLink="false">b07d2038-d552-439f-b529-47c719c8aaa2</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 09:29:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/StPk9kpTURBXy80YjY0OTI2MjA2ZmNiYjlhNmFkNzNjMTFhNGZmNmExOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W 7 lat ubędzie milion Polaków. Co jest nie tak z polską demografią? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/co-jest-nie-tak-z-polska-demografia-te-dane-wiele-tlumacza/fd4lb84</link>
			<description>Obecny trend bezdzietności będzie miał olbrzymie przełożenie w kolejnych latach na sytuację gospodarczą. Od apogeum w 2011 r. ubyło ponad milion Polaków, a tempo wcale nie spowalnia. Z prędkością regresu z ostatnich 12 miesięcy ten sam wynik zrobimy już w niecałe siedem kolejnych lat. Najnowsza analiza sytuacji demograficznej Polski, którą opracował GUS i porównanie jej z sytuacją w innych krajach, rzuca nieco światła na nasze problemy.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7f5fd64-351b-4385-b445-4b9233a84039</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 09:16:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U-uk9kpTURBXy9lZGU1ODJhMWZjYTYyMmFlMGNjNmYzN2MxMzJhMzhkZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pekin odpowiada na nowe cła USA. &quot;Grożenie nie jest właściwą drogą&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/napiecia-handlowe-usa-chiny-rosna-co-oznaczaja-nowe-restrykcje/mf1gdth</link>
			<description>Chiny wezwały Stany Zjednoczone do zaprzestania gróźb dotyczących kolejnych ceł i zaapelowały o wznowienie rozmów w sprawie umowy handlowej. To reakcja Pekinu na najnowsze decyzje prezydenta Donalda Trumpa, który ogłosił kolejne restrykcje wobec chińskiej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">5208162c-7410-4752-8eef-d66f9cde2bb0</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:50:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6wWk9kpTURBXy8yYTJkZDRkZDYzYzMwODNkMzliNmY1YTA3M2Y0YmJiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKP wykorzysta miliardy z KPO. &quot;Nie ma zagrożenia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pkp-intercity-inwestycje-z-kpo-na-21-mld-zl-zakonczone-do-2026-r/g416sy0</link>
			<description>PKP Intercity planuje zakończyć wykorzystanie 2,1 mld zł przyznanych spółce z Krajowego Planu Odbudowy i Zwiększania Odporności (KPO) do połowy 2026 r. Prezes spółki, Janusz Malinowski, zapewnia, że realizacja inwestycji przebiega zgodnie z planem i nie ma ryzyka niewykorzystania środków.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fcc9583-9934-4cca-99e0-3c930de6d2a7</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:40:29 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N9Pk9kpTURBXy81ODY4N2YzMDk1ZDhkNjBmNDdkNGI3NDJjMDAzMWYyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pięć największych inwestycji w Polsce. Takie są plany rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jakie-sa-najwieksze-inwestycje-planowane-w-polsce-setki-miliardow-na-energetyke/2sp72gx</link>
			<description>Elektrownia jądrowa w Lubiatowie-Kopalinie, Centralny Port Komunikacyjny, rozwój kolei, inwestycje w gospodarkę morską, w tym porty, rozbudowa i modernizacja sieci elektroenergetycznych — to obszary największych inwestycji planowanych przez rząd w najbliższych latach w Polsce. Oprócz tego miliardy pójdą na przykład na budowę i modernizację dróg, a także na — zdecentralizowane — inwestycje w morską energetykę wiatrową. Planowane miliardowe inwestycje to łakomy kąsek dla rodzimych firm, w tym budowlanych. Czy rząd wyjdzie naprzeciw ich oczekiwaniom?</description>
			<guid isPermaLink="false">34203927-9e49-4b6b-b1a0-48a61ba77b34</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:07:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ul5k9kpTURBXy8zMDhlMjg2ZjlkNjkwMTg2OWQ0NGQ1MjJmM2YzN2E1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rywal ChatGPT nabiera znaczenia. Dlaczego Claude może zrobić sporo zamieszania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/rywal-chatgpt-nabiera-znaczenia-dlaczego-claude-moze-zrobic-sporo-zamieszania/k787jfn</link>
			<description>Anthropic wyrasta na jednego z najpoważniejszych rywali ChatGPT w segmencie rozwiązań dla firm. 7 października 2025 r. firma ogłosiła partnerstwo z IBM, w ramach którego modele Claude mają trafić bezpośrednio do oprogramowania giganta. Pierwszym miejscem integracji jest nowe środowisko developerskie IBM, zaprojektowane m.in. do automatycznej modernizacji kodu. IBM zapowiada też publikację przewodnika dla przedsiębiorstw budujących i skalujących agentów AI, opartego na Model Context Protocol, otwartym standardzie Anthropic do łączenia modeli z systemami i narzędziami firmowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">4302d1fd-c346-41c3-868c-18f8fd5562c4</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 19:36:44 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3cZk9kpTURBXy82YTg5ZDBkYmExZjE2YzU1ODMyNjI3ZDM4MThlZTJhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie firmy pokazują siłę na Expo Real. Inwestorzy doceniają nasz rynek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polska-na-expo-real-2025-sukcesy-i-wyzwania-dla-rynku-nieruchomosci/9kv4mfx</link>
			<description>Za nami międzynarodowe targi nieruchomości Expo Real w Monachium. To jedne z najważniejszych tego typu wydarzeń na świecie. Jak co roku targi przyciągają tysiące wystawców i dziesiątki tysięcy uczestników z kilkudziesięciu krajów, w tym również z Polski. Co sprawia, że polskie firmy chcą być obecne na takich wydarzeniach? Jakie mają oczekiwania i jakie wyciągają wnioski po udziale w Expo?</description>
			<guid isPermaLink="false">a3d9739b-8dab-4750-bcaa-46688a2cb52c</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 18:57:26 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wmjk9kpTURBXy81ZDlhNTdmNWU0ZDZiN2QzNjJjZjZiYzQzOTM4ODRkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąsiedzka życzliwość cenniejsza niż widok z okna. Oto wyniki badania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/szczesliwe-sasiedztwo-klucz-do-lepszego-zycia-w-miastach/ewzrql4</link>
			<description>W erze mediów społecznościowych i setek internetowych znajomości Polacy na nowo odkrywają wartość prawdziwych, sąsiedzkich więzi. Mieszkanie przestaje być tylko inwestycją w metry kwadratowe — staje się inwestycją w relacje. Czy jesteśmy świadkami rewolucji na rynku mieszkaniowym? Oto wyniki najnowszego raportu Otodom.</description>
			<guid isPermaLink="false">e726945a-63e4-4f76-863b-a4405c24be6c</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 18:46:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g6ek9kpTURBXy9iNGU3ZGMwZTA1ODUyZmRmZmIwZDIzMjdkMTdiZGFlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten standard to bilet na globalny rynek atomu. Polskie firmy mogą zarabiać nawet przez sto lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polskie-firmy-w-atomowym-wyscigu-szansa-na-globalny-sukces/s7dj8h6</link>
			<description>Polskie firmy przygotowują się do wyścigu o swój kawałek atomowego tortu. Dwa krajowe przedsiębiorstwa ukończyły właśnie pierwszy etap dostosowania do globalnej certyfikacji branży jądrowej. Uzyskanie certyfikacji będzie też przepustką do przyszłego wejścia na kolejne rynki. — Mamy niepowtarzalną szansę stworzyć całkowicie nowy sektor gospodarki o co najmniej kontynentalnym znaczeniu — dla redakcji Business Insider Polska stwierdza Piotr Szelenbaum, radca prawny i Co-Managing Partner w kancelarii Fieldfisher Poland.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbc26139-0656-4a2a-93af-bc843e07b7dd</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 18:21:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8W3k9kpTURBXy80ZTI2NTlmMWMxMGI5ZDI0OGZkZmE0ZjRjZmM1MDhkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump zamyka drzwi przed Wenezuelą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/maduro-i-trump-kulisy-odrzuconej-propozycji-wspolpracy-naftowej/mvkbmxl</link>
			<description>Wenezuelski przywódca Nicolas Maduro miał zaoferować ówczesnemu prezydentowi USA Donaldowi Trumpowi otwarcie wenezuelskiego sektora naftowego dla amerykańskich firm oraz zerwanie kluczowych kontraktów z Rosją, Chinami i Iranem. Informacje te ujawnił „New York Times”, powołując się na swoje źródła.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4ece8dd-a6aa-4970-b1e3-6d3e2713cf6d</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 18:04:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/64yk9kpTURBXy9mY2U5ODY2OGUwOTVjNGU4NzQ0YTI2NzZhYTcwMmJiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biopaliwa mogą się przydać w dekarbonizacji. Najpierw jednak muszą być dostępne cenowo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/biopaliwa-w-polsce-rosnaca-produkcja-i-wyzwania-dekarbonizacji/nwtzdfx</link>
			<description>Produkcja ciekłych biopaliw w Polsce rośnie, choć ich udział w końcowym zużyciu energii pozostaje niewielki. Biopaliwa mają jednak do odegrania rolę w dekarbonizacji transportu, ale też przemysłu czy ogrzewnictwa. — Wychodzimy ze swoim produktem do wielu branż — mówi przedstawiciel firmy, która wprowadziła na polski rynek odnawialny odpowiednik gazu LPG.</description>
			<guid isPermaLink="false">a1a4da1a-9eba-429d-9f91-9524244b519f</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 17:07:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/81jk9kpTURBXy9mZjkzMjhmMzFmMTZlM2U1MTViZGJjNWFmZjg3NmUwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziliśmy grecką serowarnię. Dlaczego prawdziwa feta nigdy nie powstaje z mleka krowiego?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-dojrzewa-ser-feta-sekrety-smaku-i-konsystencji-greckiego-przysmaku/8b5dvbc</link>
			<description>Na Peloponezie ser feta to nie tylko produkt, ale część rodzinnej tradycji. Powstaje z połączenia mleka owczego i koziego, które nadaje mu kremową konsystencję i charakterystyczną pikantność. W zależności od proporcji składników i czasu dojrzewania smak sera zmienia się — od maślanego i delikatnego po wyrazisty i pieprzny. Towarzysząc rodzinie Petropoulosów w ich serowarni Messini, odkrywamy, jakie tajemnice kryją się za tym jednym z najbardziej rozpoznawalnych greckich produktów.</description>
			<guid isPermaLink="false">93049f11-aa7c-4e6b-994d-990889e3391d</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 16:21:09 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iWKk9kpTURBXy9jNDhmN2YzMWExNThhNWE3NzEzNzBlMGI1ZTFjMTY5ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Korporacyjny świat pogrążył się w całkowitej dysfunkcji. Jest tylko jedna droga powrotu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/list-prezesa-atandt-zszokowal-korporacyjny-swiat-wprost-napisal-ze-to-koniec/q693jhw</link>
			<description>Dyrektor generalny AT&amp;amp;T John Stankey wysłał do pracowników niezwykle bezpośrednie memorandum. W obszernym tekście było wiele treści, ale jedna szczególnie mnie uderzyła. &quot;Niektórzy z was mogli rozpocząć swoją przygodę z tą firmą, oczekując »umowy o pracę« opartej na lojalności. Świadomie odeszliśmy od niektórych z tych elementów&quot; — napisał Stankey.</description>
			<guid isPermaLink="false">288db6c4-e7ac-4043-9166-06b4c41b255d</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 15:43:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kw_k9kpTURBXy82YjRjMWI4NGE4NmZiNGE1ZmE3N2MyYzc5NjlkODY1Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy Boeing 747 wart 400 mln dol. Tak wygląda prezent dla Donalda Trumpa [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/donald-trump-luksusowy-boeing-747-od-kataru-co-kryje-w-srodku/q8rl3cl</link>
			<description>Do Stanów Zjednoczonych trafił nowy nabytek Donalda Trumpa — luksusowy Boeing 747 podarowany mu przez Katar. Samolot wart nawet 400 milionów dolarów przypomina latający pałac: dwa poziomy pełne sypialni, salonów, biur, a nawet pokój zabaw dla dzieci. Choć Trump zapowiada, że chciałby uczynić z niego swój prywatny Air Force One, prezent ten wywołał polityczną burzę. Senator Chuck Schumer nazwał go &quot;największą łapówką w historii USA&quot;, a Demokraci ostrzegają, że dostosowanie maszyny do standardów bezpieczeństwa mogłoby pochłonąć kolejne miliardy dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">939a6d53-3d0c-4ed0-a493-fe4645869378</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 13:27:21 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g1Kk9kpTURBXy8wNTU0YTZkYTA2ZTk5MDJhMDc2Y2RiOGJhYjcxYjE2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Żadne nasionko ani pyłek nie mogą wydostać się na zewnątrz. Tak wygląda walka o przyszłość kawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/arabika-z-laboratorium-oto-kontrowersyjny-plan-nestle-w-walce-z-nadciagajacym/yz33bw3</link>
			<description>Nestlé co roku inwestuje miliardy w badania nad odpornymi odmianami kawowca, by stawić czoła zmianom klimatu i spadającym plonom. Jednak te innowacje budzą kontrowersje — mogą bowiem uzależnić drobnych rolników od koncernu, zamiast wzmacniać ich pozycję. Przyszłość kawy wisi na włosku.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa32f718-6d78-4aa1-9b63-b6af71faa7d9</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:41:57 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/shVk9kpTURBXy9mODVhNzRlNTk5NTQ4NDFjM2FjMGI1MmU5ZWEzODUwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rok od powodzi. Budowlany gigant wyjaśnia, kiedy będzie bezpieczniej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rok-od-powodzi-budowlany-gigant-wyjasnia-kiedy-bedzie-bezpieczniej/nc2njje</link>
			<description>Wielka powódź z 2024 r. była tragedią, która w różnych odstępach czasu występuje na tych samych terenach naszego kraju. Czy w tym roku jesteśmy lepiej przygotowani, czy przynajmniej naprawione zostały ubiegłoroczne szkody? O tym, ale też o realizacji toru wodnego na Odrze do Świnoujścia w kontekście tworzenia Parku Narodowego Dolna Odra oraz o kurczących się zamówieniach rządowych na polskim rynku budowlanym z Jakubem Długoszkiem, dyrektorem budownictwa infrastrukturalnego w Budimeksie, największej firmy budowlanej w Polsce, rozmawia Jacek Frączyk, redaktor Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">7dec4176-de16-4642-a78f-4611d87d150d</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:03:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Avk9kpTURBXy9hOTBjNTRiYWY4MThmNTVlMDMxM2JmMDE4NGFjN2VmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy zakończyło się moje 20-letnie małżeństwo, nie wiedziałam nawet, gdzie mamy konta. Chciałabym móc cofnąć się w czasie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/oddalam-zarzadzanie-finansami-w-rece-meza-az-nadszedl-rozwod-oto-czego-zaluje/lfhgmzz</link>
			<description>Kiedy zakończyło się moje 20-letnie małżeństwo, zdałam sobie sprawę, jak mało wiedziałam o naszych kontach i inwestycjach. Z pomocą doradcy finansowego i przyjaciółki zebrałam najważniejsze dokumenty i ustaliłam budżety. Wróciłam też na rynek pracy po latach bycia gospodynią domową i opracowałam plan emerytalny.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f38bf5c-6419-438e-ae53-165a2ccc0b8b</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:30:47 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jkpk9kpTURBXy9mNDVkMDYwYjdkYzI4MGZjY2Y3ZjkyMWQwYmQ0MWNlZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy umiesz powiedzieć &quot;nie&quot;? Nowy odcinek podcastu o sztuce wyznaczania granic</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/slow-life-dlaczego-warto-wyznaczac-granice-i-mowic-nie/fh9mb41</link>
			<description>W najnowszym, 15. odcinku podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot; Natalia Kraus-Kowalczyk porusza temat, który dotyczy nas wszystkich — opowiada o sztuce mówienia &quot;nie&quot; i wyznaczaniu zdrowych granic. To właśnie brak tej umiejętności często stoi za naszym chronicznym zmęczeniem, poczuciem przeciążenia i brakiem czasu na rzeczy naprawdę ważne.</description>
			<guid isPermaLink="false">6914d441-b33f-44c9-83a8-33fd642b0628</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/papk9kpTURBXy84NTUwYzczNTM1ZDk3M2I3N2FhNjNiZjhjMzViMjU1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump podnosi cła na Chiny. &quot;Niezwykle agresywne stanowisko Chin&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/trump-podnosi-cla-na-chiny-niezwykle-agresywne-stanowisko-chin/8msb4cs</link>
			<description>Prezydent Donald Trump ogłosił, że nałoży dodatkowe 100-procentowe cła na Chiny oraz wprowadzi kontrolę eksportu &quot;wszelkiego kluczowego oprogramowania&quot; od 1 listopada. Decyzja zapadła kilka godzin po tym, jak zagroził odwołaniem nadchodzącego spotkania z przywódcą Chin, Xi Jinpingiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e87f6652-9af9-4a2f-b5bc-1082632511ad</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 05:36:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nxbk9kpTURBXy84Yzc0NzZlMTgxNmM1OWZmYzk3NmRhY2ZiMTU2NzQwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Badanie ekonomisty zaniepokoiło Szwajcarię. &quot;Z powodu spadków ludzie ograniczają swój wymiar pracy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/szwajcarski-problem-ze-spadkami-podatki-moga-tylko-pogorszyc-sprawe/89l4701</link>
			<description>Profesor ekonomii z Lozanny bada skutki fali spadków. I martwi się o wpływ na rynek pracy. Szwajcaria nie jest pierwszym krajem, który się z tym zmaga.</description>
			<guid isPermaLink="false">c724a3ac-31ea-4b6f-a6a1-0a01d39b505e</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Oct 2025 04:29:41 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mUCk9kpTURBXy8yNGJjNGUxNGYwZWRhYzEzYzEyYmQ1NmNjOWUxNzU0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Łagodniejsze wejście Bułgarii do strefy euro. Specjalne zasady na pierwsze tygodnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/lagodniejsze-wejscie-bulgarii-do-strefy-euro-specjalne-zasady-na-pierwsze-tygodnie/4ze6h41</link>
			<description>Europejski Bank Centralny (EBC) ogłosił, że po wejściu Bułgarii do strefy euro 1 stycznia 2026 bułgarskie banki dostaną krótki okres przejściowy. Od 1 stycznia do 10 lutego będą stopniowo wprowadzane w nowe zasady tzw. rezerwy obowiązkowej — czyli części pieniędzy, które banki muszą trzymać w banku centralnym — żeby uniknąć zamieszania i zbędnych formalności.</description>
			<guid isPermaLink="false">e48281eb-ab94-464a-ad39-8bb00de954e6</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 18:55:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_2rk9kpTURBXy84ZTQ0YzIyYTViMjY3NTMzMjQ3YWVkNGM0ZDQwOThkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Handlujący na Vinted pod obserwacją fiskusa. Rośnie niepokój</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/handlujacy-na-vinted-pod-obserwacja-fiskusa-rosnie-niepokoj/ksqzpv1</link>
			<description>Skarbówka przygląda się coraz uważniej użytkownikom platformy Vinted. Osoby sprzedające na tym portalu zaczęły otrzymywać telefony i oficjalne pisma z urzędów skarbowych. Niektórzy są wzywani na rozmowy wyjaśniające, a w paru przypadkach — do zapłaty podatku. Kontrole nie są przypadkowe. Fiskus koncentruje się obecnie na określonej grupie użytkowników, u których podejrzewa działalność zarobkową.</description>
			<guid isPermaLink="false">c67a927b-30bb-4fad-9d5a-c7aca8aaeec1</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 17:35:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nx2k9kpTURBXy8yNWI5MWZkOGJmNWM0N2NkNWM3MWQwZjRhZWZmYTI3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostatni dzwonek dla właścicieli nieruchomości w Warszawie i okolicach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wlasciciele-nieruchomosci-maja-czas-do-15-pazdziernika-potem-wysokie-kary/wc2bsbk</link>
			<description>To już ostatni moment dla właścicieli nieruchomości w Warszawie i okolicach, aby zgłosić nielegalne korzystanie z wodociągów lub kanalizacji. Miejskie Przedsiębiorstwo Wodociągów i Kanalizacji wydłuża do 15 października program abolicji, który daje możliwość uregulowania tych formalności bez płacenia kary. To jednak już ostatni raz.</description>
			<guid isPermaLink="false">7bd31c94-1a02-45aa-bc63-47d94cbb5544</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 17:24:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rhAk9kpTURBXy8yMTc4MjcxM2Y2MDZhYWYxMGYxNWVmYTI3YzIyYjgwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy się zbroją. Zamówienie na pojazdy opancerzone za miliardy euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niemcy-kupuja-setki-pojazdow-opancerzonych-wydadza-na-nie-miliardy-euro/0hffnfj</link>
			<description>Niemcy planują w najbliższych latach znaczące wzmocnienie swojego potencjału militarnego. Jak ustaliła Agencja Reutera, rząd w Berlinie planuje przeznaczyć na ten cel prawie 7 mld euro i kupić łącznie 424 nowe pojazdy opancerzone, których dostawa ma rozpocząć się już w 2028 r. Umowa przewiduje rozszerzenie zamówienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">a381bacf-3565-4603-8f78-630bfd497d93</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 17:22:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l9Pk9kpTURBXy8wZjY2YTdmMzgxZGM2M2Y4OWQ3YTA3MGU4MjJhZWFmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sędzia Jakub Iwaniec w ogniu kontrowersji. Jego oświadczenie majątkowe może zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nietrzezwy-sedzia-iwaniec-mial-rozbic-auto-to-bohater-afery-hejterskiej/99x3xsq</link>
			<description>Sędzia Jakub Iwaniec, zamieszany w tzw. aferę hejterską, będąc nietrzeźwym, miał wjechać w drzewo. Do sprawy sędziego Iwańca odniósł się minister sprawiedliwości, który podkreślił, że &quot;nie ma świętych krów&quot;. Obrońca Jakuba Iwańca wydał oświadczenie, w którym stwierdził, że to nie sędzia był kierowcą auta.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3840f06-750a-4790-a1da-a7f04e115da1</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 17:03:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n4Ok9kpTURBXy9iZTIwNGUzZDY0NDljMDI3ZTIwMDc0NDQ4ZGQ0NWUxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hydraulicy mają nowe ulubione narzędzie. To ChatGPT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/hydraulicy-maja-nowe-ulubione-narzedzie-to-chatgpt/yfed0hm</link>
			<description>Jeszcze niedawno na liście obowiązkowych sprzętów w torbie fachowca były klucze, szczypce i taśma teflonowa. Dziś coraz częściej dochodzi do nich… tablet z uruchomionym ChatGPT. W firmie Oak Creek Plumbing &amp;amp; Remodeling z okolic Milwaukee (USA) z rozwiązania korzysta już blisko 20 hydraulików i monterów — czytamy w CNN. Służy im nie tylko do wystawiania faktur i tworzenia ofert, ale także do burzy mózgów nad nietypowymi awariami.</description>
			<guid isPermaLink="false">11592428-be88-4a69-99df-a0a6b9c443f2</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 17:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TKUk9kpTURBXy82NTU2NzhlNzJiOWZhNWRhN2NjOWQzZjVhYWU4NDYxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OpenAI inwestuje miliardy w Argentynie. Powstanie megacentrum danych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/openai-megacentrum-danych-w-argentynie-za-25-miliardow-dolarow/sbm143p</link>
			<description>OpenAI, twórca ChatGPT, planuje budowę jednego z największych centrów danych na świecie w południowej Argentynie. Projekt „Stargate Argentina” ma kosztować około 25 miliardów dolarów i zapewnić moc 500 megawatów. To kolejny krok firmy w globalnej ekspansji sztucznej inteligencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c8cf440-c5de-4129-8a23-b3a26f3173d1</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 16:33:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
		</item>
		<item>
			<title>Nobel za &quot;kreatywną destrukcję&quot;. Jak Mokyr, Aghion i Howitt wyjaśnili wzrost napędzany innowacjami [KOMENTARZE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nobel-za-kreatywna-destrukcje-jak-mokyr-aghion-i-howitt-wyjasnili-wzrost-napedzany/3rd9kwz</link>
			<description>Tegorocznymi laureatami Nagrody Nobla w dziedzinie ekonomii zostali Joel Mokyr, Philippe Aghion i Peter Howitt. Nagrodę przyznano za &quot;wyjaśnienie wzrostu gospodarczego napędzanego innowacjami&quot;. Połowa łącznej puli 11 mln SEK trafi do Mokyra, a drugą połowę podzielą Aghion i Howitt. Akademia podkreśliła, że prace laureatów pokazują, jak nowe technologie potrafią napędzać trwały wzrost w gospodarce.</description>
			<guid isPermaLink="false">958c5178-8b3f-4840-8f98-daf9e36c3b8b</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 16:14:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ckdk9kpTURBXy9mNDkzNTg2NGQ4NTIwM2Q4ZDUyMDNmMDBiNjdiMDZhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump łagodzi rozmowy o taryfach wobec Chin. Amerykańska giełda na zielono</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-lagodzi-rozmowy-o-taryfach-wobec-chin-amerykanska-gielda-na-zielono/q3m9gdb</link>
			<description>Giełdy w USA odrobiły część strat po ostatnim załamaniu — Dow Jones wzrósł o około 1 proc. (ponad 400 punktów), S&amp;amp;P 500 zyskał niemal 1,1 proc., a Nasdaq Composite około 1,5 proc. Inwestorzy odczytali złagodzenie tonu administracji USA wobec chińskich taryf jako sygnał, że eskalacja konfliktu handlowego może zostać powstrzymana — i kupowali akcje po silnej przecenie z piątku.</description>
			<guid isPermaLink="false">53f0ccd5-e82f-4b77-90a7-94b88e590d2c</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:47:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rjxk9kpTURBXy84ZDZmOGIyYjdjNmRmNmFiYjYzMGZhZjlhZmM3OTAyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najem senioralny miał być przełomem. Może pogorszyć sytuację osób starszych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/projekt-najmu-senioralnego-budzi-kontrowersje-seniorzy-moga-stracic-mieszkania/mq62k3c</link>
			<description>Projekt ustawy o najmie senioralnym miał być przełomowym rozwiązaniem dla polskich seniorów, oferując im możliwość zamiany dużych mieszkań na mniejsze, ale lepiej dostosowane lokale gminne. Biuro Rzecznika Praw Obywatelskich (RPO) wskazuje jednak na szereg poważnych niedociągnięć związanych m.in. z kwestią eksmisji czy finansów. W rezultacie, w obecnym kształcie ustawa może wręcz pogorszyć sytuację osób starszych.</description>
			<guid isPermaLink="false">45769193-23f8-42a6-8d43-d4e8bb7624ee</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:28:25 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OqCk9kpTURBXy8wMTU3NzFiNWUyYjMxYzY2YjY1OWYyNzQzOWVkNmIxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja wchodzi w dekadę stagnacji. Nowe podatki i kryzys paliwowy pogłębiają problemy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wladyslaw-inoziemcew-rosja-zmierza-ku-drugiej-straconej-dekadzie/rblrgle</link>
			<description>Rosja zmaga się z poważnymi problemami gospodarczymi — wzrost gospodarczy niemal zatrzymał się, pojawiają się niedobory paliwa, a rząd wprowadza nowe podatki. Władisław Inoziemcew, były doradca Kremla ds. modernizacji gospodarki, obecnie mieszkający w USA, ocenia w wywiadzie dla &quot;Die Welt&quot;, że kraj wchodzi w kolejną dekadę stagnacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec7aed1a-4b5c-4db3-9af7-1e1aa22bc27c</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:27:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3aXk9kpTURBXy82ZDQzNjNkNzViNzFlN2ZlZjA4NjU2OGViN2MzMzI3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leszek Miller nie gryzł się w język. Tak nazwał Szymona Hołownię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szymon-holownia-chce-zostac-komisarzem-onz-miller-ostro-krytykuje/cxjmd9f</link>
			<description>Leszek Miller w dosadny sposób skomentował decyzję Szymona Hołowni o wycofaniu się z polskiej polityki na rzecz starania się o stanowisko w strukturach ONZ. Były premier określił marszałka Sejmu mianem &quot;uchodźcy z partii&quot;. I uznał, że to jedyna kwalifikacja Hołowni w procesie ubiegania się o stanowisko Wysokiego Komisarza ONZ ds. Uchodźców.</description>
			<guid isPermaLink="false">3cbe76ea-4706-482d-b002-5d651f671bc2</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:10:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GnKk9kpTURBXy80YjM5MmMxNDYxN2YyODliYzY4MmFkMjI1ZDkxYTIxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samsung otwiera w Warszawie swoje największe Business Experience Centre w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/samsung-otwiera-w-warszawie-swoje-najwieksze-business-experience-centre-w-europie/nlppdcg</link>
			<description>Samsung Business Experience Centre to przestrzeń współpracy z partnerami biznesowymi, prezentacji najnowszych technologii oraz testowania rozwiązań zmieniających sposób działania wielu branż. Ma ono wspierać firmy i instytucje z Polski, Europy Środkowej i rynków globalnych. Jego otwarcie stanowi ważny krok w realizacji europejskiej strategii B2B firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9f2ef88-fa8f-4bfc-9f39-351910b0eeed</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 14:38:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dpEk9kpTURBXy8wYjk3ZDA3ZDczNWFmOWM3YmFlMzg3ZGY5NmQ0YTViMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ziemia osiągnęła pierwszy katastrofalny punkt krytyczny klimatu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/ziemia-osiagnela-pierwszy-katastrofalny-punkt-krytyczny-klimatu/chgrree</link>
			<description>Rafy koralowe wchodzą w erę &quot;powszechnego obumierania&quot;. Najnowszy raport Global Tipping Points, przygotowany przez zespół 160 naukowców pod egidą University of Exeter, wskazuje, że planeta przekroczyła pierwszy katastrofalny punkt krytyczny: długoterminowy zanik (dieback) ciepłowodnych raf koralowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8661266-4cae-4ac6-a28b-7a82b1680f3e</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 14:37:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RgBk9kpTURBXy80OGY4OGEwY2UzYTViOWVkNmViODIxYmNlZjMwZjg0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA kontra Chiny. Amerykanie mówią o &quot;wymierzeniu bazooki w światowy przemysł&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/scott-bessent-o-decyzji-chin-wymierzenie-bazooki-w-przemysl/3d2v96e</link>
			<description>Chiny, zapowiadając zaostrzenie restrykcji na eksport metali ziem rzadkich, wywołały globalne poruszenie. Minister finansów USA, Scott Bessent, w ostrych słowach skomentował ten krok, nazywając go &quot;wymierzeniem bazooki w światowy przemysł&quot;. Amerykański polityk zapowiedział stanowczą reakcję, podkreślając, że Stany Zjednoczone nie pozwolą Pekinowi na kontrolowanie międzynarodowych łańcuchów dostaw.</description>
			<guid isPermaLink="false">45dfc63f-53b9-4811-9542-7258df1f6f66</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 14:31:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dzxk9kpTURBXy8xZjFmZjYzM2UyNzA4YjY0ZGYzYzJjMzNmYjljNjE4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef NATO kpi z &quot;zepsutej&quot; rosyjskiej łodzi podwodnej. Moskwa zaprzecza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szef-nato-kpi-z-zepsutej-rosyjskiej-lodzi-podwodnej-moskwa-zaprzecza/994209n</link>
			<description>Sekretarz generalny NATO Mark Rutte publicznie zakpił z kondycji rosyjskiej łodzi podwodnej, którą nazwał zepsutą i &quot;kuśtykającą&quot; w drodze do domu. W wystąpieniu w Słowenii stwierdził, że rosyjska obecność morska na Morzu Śródziemnym niemal zanikła, a na dowód wskazał &quot;samotny i zepsuty&quot; okręt wracający z patrolu. — Co za zmiana względem powieści Toma Clancy'ego &quot;Polowanie na Czerwony Październik&quot;. Dziś to raczej polowanie na najbliższego mechanika — powiedział.</description>
			<guid isPermaLink="false">70bf9def-23aa-41fd-9a7f-7b0c4a95b65f</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 14:16:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a5Mk9kpTURBXy81NmRiNzViM2M0NDJkZjZiZGZkNmVjODhkYWQwOTQyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamknięcie administracji rządowej w USA już wpływa na gospodarkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/shutdown-w-usa-sie-przedluza-sekretarz-skarbu-sytuacja-staje-sie-powazna/fzx029r</link>
			<description>&quot;Sytuacja staje się poważna&quot; — ostrzega sekretarz skarbu USA Scott Bessent, komentując amerykański shutdown, który się przeciąga. Aby umożliwić wypłatę wynagrodzeń członkom sił zbrojnych, rząd musiał wstrzymać płatności dla innych pracowników federalnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">3e63a1c8-ba5c-4ac5-8c64-996478096648</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 14:08:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AiWk9kpTURBXy9iMzg4MWE0MWJkMDRlOWNlMzlhNTNhNDZmZmI1OGQ0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy chcą pomóc w odbudowie Gazy. Merz deklaruje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kanclerz-niemiec-niemcy-wespra-odbudowe-gazy-bez-udzialu-bundeswehry/tz688sv</link>
			<description>Kanclerz Niemiec Friedrich Merz zapowiedział zaangażowanie swojego kraju w odbudowę Strefy Gazy, koncentrując się na pomocy humanitarnej oraz organizacji konferencji z Egiptem. Niemcy wykluczają jednak wysłanie wojsk Bundeswehry na Bliski Wschód. Informacje te podał niemiecki tygodnik &quot;Der Spiegel&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">83f804ee-2b58-4e3d-9f70-4623d3824b85</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:42:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jY7k9kpTURBXy8xOTU4Njg5NjFmMTAyOTI2ZDdmNzZkZDM3M2YwYjdmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska i Niemcy łączą siły w obronności. Powstanie Europejskie Centrum Wozów Wsparcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pgz-i-rheinmetall-wspolpraca-na-rzecz-nowoczesnych-wozow-wsparcia/hyy40n8</link>
			<description>Polska Grupa Zbrojeniowa oraz niemiecka Rheinmetall Landsysteme, należąca do koncernu Rheinmetall, zawarły porozumienie, które ma zapoczątkować strategiczną współpracę na rzecz rozwoju nowoczesnych wozów wsparcia dla polskich Sił Zbrojnych. Projekt zakłada utworzenie spółki joint venture, której zadaniem będzie stworzenie Europejskiego Centrum Wozów Wsparcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">a270eb5a-9359-4c3e-bafc-f2097980a1e2</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:23:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kFVk9kpTURBXy8wOWI1OTA1MWFhMGQ3NDQxMzM5YjZlMmY2ZjRlZjI2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cła jak bumerang. Oni poniosą większość kosztów ostrej polityki Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cla-donalda-trumpa-jak-bumerang-oni-poniosa-wiekszosc-kosztow/phlmqwn</link>
			<description>Donald Trump przekonuje, że cła pomogą uczynić Amerykę wielką. Jednak jak pokazują wyliczenia Goldman Sachs, amerykańscy konsumenci pokryją około 55 proc. kosztów ceł do końca roku, a amerykańskie firmy — 22 proc. &quot;Donald Trump wywrócił światowy handel do góry nogami&quot; — czytamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffbaf959-5906-4855-99ed-f37fd88b4e96</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:08:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nHBk9kpTURBXy85ZWU2N2RjNzhmNjgyMDk3YTU3MTNiYmY4Nzk0YzFmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA i Chiny wciąż planują spotkanie. Waszyngton rozważa reakcję na ostatni ruch Pekinu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/usa-spotkanie-trumpa-i-xi-jinpinga-wciaz-planowane-napiecia-rosna/r488h3f</link>
			<description>Sekretarz skarbu USA Scott Bessent poinformował, że pomimo ostatnich napięć handlowych spotkanie prezydentów Donalda Trumpa i Xi Jinpinga nadal jest planowane. Jednocześnie ostrzegł, że Stany Zjednoczone rozważają wszystkie opcje odpowiedzi na decyzję Pekinu o zaostrzeniu kontroli eksportu metali ziem rzadkich.</description>
			<guid isPermaLink="false">440133e0-446d-427c-93cc-7f243da90be1</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:54:34 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UGFk9kpTURBXy9hYjA1MjZjMzcwY2UwM2JlYjhlMzY0NDE3Njg0ZWUwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieobecność premiera Netanjahu na szczycie w Egipcie. Znamy powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/premier-netanjahu-rezygnuje-z-udzialu-w-szczycie-pokojowym-w-egipcie/lhkn6qr</link>
			<description>Premier Izraela Benjamin Netanjahu nie pojawi się na poniedziałkowym szczycie pokojowym w Szarm el-Szejk, poświęconym konfliktowi w Strefie Gazy. Informację tę potwierdziło biuro premiera, tłumacząc decyzję bliskością obchodów żydowskiego święta Simchat Tora. Wcześniej egipska kancelaria prezydenta Abdela Fataha el-Sisiego zapowiadała udział Netanjahu w wydarzeniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5242cdc2-5e7f-4d99-b04f-2073cf536346</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:34:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uEDk9kpTURBXy8wMTM3MTFmODgzMTc1OTc5YTA3OWNkNTY3YTM4OTMxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd rozszerza program dopłat do elektryków. Chińskie auta jednak z dopłatą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/naszeauto-nowe-zasady-doplat-do-elektrykow-co-sie-zmienilo/keltl66</link>
			<description>Rządowy program dopłat do samochodów elektrycznych &quot;NaszEauto&quot; wchodzi w nową fazę. Już od 20 października rusza kolejny nabór wniosków — tym razem na znacznie szerszych zasadach. Jak poinformował wiceminister klimatu i środowiska Krzysztof Bolesta, po konsultacjach społecznych i analizie potrzeb rynku wprowadzono szereg zmian, które mają &quot;zwiększyć zainteresowanie programem i poprawić jego dostępność&quot;. Kontrowersyjny pomysł ograniczenia dopłat dla aut spoza Unii Europejskiej został ostatecznie odrzucony.</description>
			<guid isPermaLink="false">d15e52d5-1644-458e-a8bf-e5f73f27f29b</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:16:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Imok9kpTURBXy8wMzZkMGMwZmFhZTY2OWQ2MzFiYjExMjE5ZmQwZjBlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatnicy łatwiej wznowią postępowania? Jest ważna uchwała NSA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/wznowienie-postepowania-podatkowego-uchwala-nsa-korzystna-dla-podatnikow/ln8821m</link>
			<description>Naczelny Sąd Administracyjny wydał uchwałę korzystną dla osób będących w sporze z fiskusem. Za jej sprawą łatwiej będzie wznowić postępowanie, mimo wydania ostatecznej decyzji. Poszerzony, siedmioosobowy skład, uznał, że we wniosku o wznowienie postępowania podatnik może przedstawić dowody lub nowe okoliczności, nawet jeśli znał je wcześniej. Dla fiskusa to będą jednak nowe okoliczności.</description>
			<guid isPermaLink="false">3dd175fb-9c3d-4381-98d8-0ce2d7a4f41d</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:09:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9qEk9kpTURBXy85Njc4NDhkYmQ0NzBhNzA5YmNlMWQ5ZTNhOTVmNzFlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wskaźnik zatrudnienia w UE z rekordowym wynikiem. Warszawa wśród najlepszych regionów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/warszawa-wsrod-najlepszych-regionow-w-ue-pod-wzgledem-zatrudnienia/jfmy8g5</link>
			<description>Stolica Polski i okolice są drugim w UE regionem z najwyższym wskaźnikiem zatrudnienia. Cel ustalony przez unię realizuje jeszcze pięć polskich województw. W skali całej wspólnoty prawie połowa regionów jest pod kreską. Wiele regionów o stosunkowo niskim wskaźniku zatrudnienia to obszary wiejskie, słabo zaludnione, a także dawne centra przemysłowe, które nie zaadaptowały się gospodarczo.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba89170d-c922-4187-a38a-aaa2fef8d4d5</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:07:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FxDk9kpTURBXy9mOWNhZWM1YWNjNjM3MzFiZDEyNjllMjk0MTdhZWNhYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>JSW rozpoczyna restrukturyzację. Nowy prezes zapowiada głębokie zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/restrukturyzacja-jsw-jakie-zmiany-czekaja-spolke-i-jej-pracownikow/fx5jf2s</link>
			<description>Jastrzębska Spółka Węglowa podjęła decyzję o rozpoczęciu przygotowań do szeroko zakrojonej restrukturyzacji biznesowej. Zarząd spółki, kierowany obecnie przez Bogusława Oleksego, zamierza skupić się na stabilizacji płynności finansowej firmy. To pierwsza kluczowa decyzja nowego prezesa, który objął stanowisko po odwołaniu Ryszarda Janty.</description>
			<guid isPermaLink="false">92ede7b7-aa53-43e3-a748-a1c5ed27daba</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:48:21 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1jtk9kpTURBXy80MjQ1N2EyZjcxYTM2Mzg3YTUxZmNlMTEwMzI3MDIxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katastrofa kolejowa na Słowacji. Setka rannych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/slowacja-dramatyczny-wypadek-kolejowy-ponad-100-rannych/mdh1v7j</link>
			<description>Do dramatycznego wypadku kolejowego doszło w czwartek rano na wschodzie Słowacji. Jak poinformował minister spraw wewnętrznych Słowacji, Matusz Szutaj Esztok, w wyniku zderzenia dwóch pociągów obrażenia odniosło około 100 osób. Stan dwóch rannych określany jest jako krytyczny, a trzy osoby pozostają uwięzione w wagonach. Służby ratunkowe, które natychmiast pojawiły się na miejscu zdarzenia, podkreślają skalę tragedii, choć na szczęście brak jest doniesień o ofiarach śmiertelnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a75d35ac-dce6-4faf-b695-4edef71077d9</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:24:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UJ1k9kpTURBXy9jOGE3YmUwYjVmOTljNzMwZmI3MzA1YWVmZDVhMDY4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kilkadziesiąt tysięcy nauczycieli ze stolicy szykuje się do świętowania. Oto zarobki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dzien-nauczyciela-14-pazdziernika-tyle-zarabia-sie-w-sektorze-edukacji/q9el2sh</link>
			<description>W warszawskich szkołach w 2024 r. pracowało ponad 27 tys. nauczycieli, a na uczelniach kolejne 16,5 tys. Przeciętne miesięczne wynagrodzenie brutto w sektorze edukacji, które obejmuje większe grono pracowników, osiągało poziom 9277 zł brutto.</description>
			<guid isPermaLink="false">1294757d-73cf-4954-ba33-1b5f3a05e126</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:21:38 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3htk9kpTURBXy84NGViOTM5NTExNzhiNjBlYjM5MjVhNzVlZjI2NWE3ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE zwiększa wsparcie dla Ukrainy. &quot;Europa jest blisko konfliktu z Rosją&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ue-zwieksza-pomoc-dla-ukrainy-kolejne-100-mln-euro-na-zime/hj5zwzt</link>
			<description>Unia Europejska przeznaczyła już 800 mln euro na pomoc Ukrainie w nadchodzącym sezonie zimowym i planuje dodać kolejne 100 mln euro. Informację tę przekazała szefowa unijnej dyplomacji Kaja Kallas podczas wizyty w Kijowie. Podkreśliła również, że Europa znajduje się w sytuacji, w której ryzyko eskalacji konfliktu zbrojnego z Rosją jest realne.</description>
			<guid isPermaLink="false">72c70c49-077a-49b0-a0be-4733a214207e</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 10:57:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CHMk9kpTURBXy83YmNmYzY2ZTcyMjBhZjNiN2NhMGVkNTQ3NjM4MjUxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy ostrzegają.&quot;Gorąca konfrontacja&quot; z Rosją coraz bardziej realna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szef-niemieckiego-wywiadu-o-rosji-pokoj-moze-przerodzic-sie-w-wojne/y7z0sqn</link>
			<description>Szef niemieckiej Federalnej Służby Wywiadowczej (BND), Martin Jaeger, ostrzegł, że Europa stoi w obliczu możliwej &quot;gorącej konfrontacji&quot; z Rosją. Jak podkreślił podczas poniedziałkowego wystąpienia przed deputowanymi nadzorującymi działania wywiadu, Kreml dąży do osłabienia Zachodu i zastraszenia europejskich społeczeństw.</description>
			<guid isPermaLink="false">33163732-3f4c-40a7-8d75-2cca66e05acb</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 10:32:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/voPk9kpTURBXy8xY2ZiMTQ0YjFkZTkyY2IxOTllMzBlMzJjZGU0OWNiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiące za naprawę samochodu. Tyle teraz płacimy w warsztacie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/naprawy-aut-kosztuja-krocie-tak-radza-sobie-polacy-raport/4ks3c9f</link>
			<description>Co trzeci kierowca wydał za swoją ostatnią naprawę samochodu powyżej 2 tys. zł. To niemal dwukrotnie więcej niż w 2023 r. — wynika z najnowszego badania OLX przeprowadzonego przez SW Research.</description>
			<guid isPermaLink="false">e65915c3-e13b-4fcc-9b01-1003c5b3b15d</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 10:22:04 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VDmk9kpTURBXy9iODY1YzJkZGZmOTc0YjQ2MTU5N2IwOTM0NTMwM2MwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie hit? Na Malediwach będzie można kupić nowy polski produkt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/polska-wolowina-na-malediwach-nowy-rynek-dla-polskich-eksporterow/hywxhtm</link>
			<description>Polska wołowina zyskała dostęp do kolejnego egzotycznego rynku – Republiki Malediwów. Po zakończeniu uzgodnień między służbami weterynaryjnymi obu krajów możliwy staje się eksport mięsa wołowego i jego przetworów z Polski na ten kierunek. Jak przekonuje ministerstwo rolnictwa, to kolejny krok w umacnianiu pozycji polskiej żywności premium na świecie i dowód rosnącego zaufania do jakości naszych produktów.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbe74d19-cbc7-418a-8fa9-6699f7878548</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 10:04:15 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2FUk9kpTURBXy83NTY5NTk4ZjViNzkyYTMxNDA0ZjlhYTdjMzMwZDczNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nagroda Nobla z ekonomii przyznana. Poznaliśmy tegorocznych laureatów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oto-laureaci-tegorocznej-nagrody-nobla-w-dziedzinie-ekonomii/91pkxkm</link>
			<description>Tegorocznymi laureatami Nagrody Nobla w dziedzinie ekonomii zostali Joel Mokyr, Philippe Aghion i Peter Howitt — poinformował w poniedziałek Komitet Noblowski. Nagroda dla Joela Mokyra została przyznana za wyjaśnienie wzrostu gospodarczego opartego na innowacjach. Philippe Aghion i Peter Howitt otrzymali nagrodę za teorię trwałego wzrostu poprzez mechanizm kreatywnej destrukcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7f2a09d-be67-46f0-9d32-f893af6b5694</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 09:49:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CMuk9kpTURBXy8zM2NmYjUwMDBiMzRjNDc0M2M1Y2MyMTBhNjhjYjU5Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzy branże, które ciągną w dół wyniki polskiego przemysłu. Jakie mają perspektywy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/trzy-branze-ktore-ciagna-w-dol-wyniki-polskiego-przemyslu/xt22q7c</link>
			<description>Produkcja mebli, ubrań i metali nie idzie najlepiej w Polsce. Nastroje i wyniki pozostawiają wiele do życzenia. Ekonomiści zwracają uwagę m.in. na tanią odzież z Chin i Bangladeszu, która wypiera lokalnych producentów. Do tego dochodzą np. niższe zamówienia ze strony branż powiązanych, takich jak motoryzacja, budownictwo i produkcja maszyn.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f912331-1097-4fc0-9198-f3b46c849d37</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 09:32:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R-3k9kpTURBXy80YjYxNjZjNzY4ZTg5MTFkN2M4OTQzOWY2YzcwMTJiOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wzrost produkcji czołgów w rosyjskiej fabryce. Nawet o 80 proc.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-inwestuje-w-produkcje-czolgow-ma-montowac-setki-sztuk-rocznie/wzrl1br</link>
			<description>Rosja szykuje się do znaczącego zwiększenia produkcji czołgów w ciągu najbliższych kilku lat. Mimo rosnącej popularności dronów na polach bitew w Ukrainie Kreml nie zamierza rezygnować z tradycyjnych maszyn wojennych — podaje raport analityków Frontelligence Insight. Głównym celem jest rozbudowa floty czołgów T-90M, które mają stać się fundamentem rosyjskich sił lądowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">75e22820-ef5d-4daf-8974-760557a86265</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 09:29:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RiTk9kpTURBXy8xYjhlYmExZGVmZDNmNTYzYzI4MzhmNDVhMTRhMTk2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważna spółka Orlenu zwalnia ludzi w Czechach. Planuje &quot;nowe formy działalności&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/spolka-orlenu-w-glebokim-kryzysie-szykuje-sie-do-nowych-form-dzialalnosci/vv56rxs</link>
			<description>Należąca do Orlenu spółka Unipetrol zapowiedziała zwolnienie do końca tego roku 3 proc. swojej załogi, czyli 105 osób w Czechach. Pracę stracą głównie osoby zatrudnione w administracji. Decyzja spowodowana jest głębokim kryzysem na europejskim i czeskim rynku produktów rafineryjnych i petrochemicznych i ogromnymi stratami Unipetrolu zarówno w ubiegłym roku, jak i w pierwszej połowie 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">bcbcee41-40c2-45d1-8ce3-38facf016561</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 09:27:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/upVk9kpTURBXy9jZWZmMjEzOWMzYjAwOGJmZWZkODBmN2RmNzIwNWEyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Właściciel TVN odrzucił ofertę przejęcia przez giganta. Losy Warner Bros. niepewne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wlasciciel-tvn-nie-zgadza-sie-na-przejecie-medialni-giganci-szykuja-propozycje/2ndb8vr</link>
			<description>Warner Bros. Discovery (WBD), m.in. właściciel stacji TVN, w ostatnich tygodniach odrzucił ofertę przejęcia złożoną przez Paramount Skydance Davida Ellisona. Jak poinformował w sobotę Bloomberg News, powołując się na anonimowe źródła, propozycja opiewała na około 20 dolarów za akcję, jednak została uznana przez władze WBD za &quot;zbyt niską&quot;. O tym, że amerykański gigant medialno-rozrywkowy przygotowuje ofertę kupna Warner Bros. Discovery amerykańskie media informowały już w połowie września.</description>
			<guid isPermaLink="false">65629cfa-376c-4dcd-a430-f0f5bf1064c1</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 09:23:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wtyk9kpTURBXy9mMjE3YzEwODhkYzk1ZDg5YjZlNGU4YWVmZjk5YzQxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef BBN: Rosja wykorzystuje kryptowaluty, by płacić sabotażystom w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szef-bbn-rosja-wykorzystuje-kryptowaluty-by-placic-sabotazystom-w-europie/cv487sm</link>
			<description>Rosja wykorzystuje kryptowaluty do płacenia sabotażystom biorącym udział w aktach sabotażu w krajach Unii Europejskiej, by uniemożliwić służbom wywiadowczym śledzenie płatności — powiedział w poniedziałek &quot;Financial Times&quot; szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Sławomir Cenckiewicz.</description>
			<guid isPermaLink="false">dfee4a1a-c669-466d-ac96-c2a615f66ac9</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 09:17:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Dgk9kpTURBXy9jMmU0Mjc3YjYyYzZlMjMyMDk4MzQ3M2Q4MDQxNjg1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosjanie oskarżeni o szpiegostwo w Polsce. W tle bomba i zbieranie danych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/akt-oskarzenia-wobec-dwoch-rosjan-w-polsce-mieli-pracowac-na-rzecz-kremla/pj9ygfh</link>
			<description>Prokuratura Krajowa skierowała do sądu akt oskarżenia wobec dwóch obywateli Rosji — Igora R. i jego żony Iriny R. — poinformował rzecznik PK Przemysław Nowak. Małżeństwo miało współpracować z rosyjskim wywiadem, przekazując informacje mogące zaszkodzić Polsce. Dodatkowo Igor R. jest oskarżony o udział w nadaniu paczki zawierającej materiał wybuchowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d84d1e33-9051-4ec6-9331-518d4c7a9e44</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 09:05:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SfDk9kqTURBXy9lNTFmZWE1MDRmZjM2NTBlMTIwOGYxNWNlY2ExYWY3MS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump przybył do Izraela. &quot;Nie było na świecie człowieka...&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trump-w-izraelu-to-pierwsze-slowa/rkwsdjh</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump przybył w poniedziałek do izraelskiego parlamentu, Knesetu, gdzie wygłosił przemówienie. Trump powiedział dziennikarzom, że uważa wojnę Izraela z Hamasem za zakończoną, a palestyńskie ugrupowanie zastosuje się do planu pokojowego, który zakłada jego rozbrojenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d790e929-13c4-41c8-b25f-c2c751e63bde</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:48:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1k1k9kpTURBXy9kYTg0NWFmZDY2ZTdlYTg1ZmY4Y2EzOTM0NzI5YTExOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wrócą państwowe sieci spożywcze? Minister rolnictwa nie wyklucza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pomysl-panstwowych-sklepow-w-polsce-czy-to-realne-rozwiazanie/v4p83tb</link>
			<description>Minister rolnictwa Stefan Krajewski opowiedział się za pomysłem utworzenia w Polsce państwowej sieci sklepów spożywczych, argumentując, że pozwoliłoby to skrócić łańcuch dostaw i wzmocnić bezpieczeństwo żywnościowe kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a03b499-bbfb-4474-860b-4009dca7563e</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:24:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V0hk9kpTURBXy82ZjBkMTI5ZjcxYWVkNTc1NDA2YzNjYmZkOWQ4NmFjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe dane wzmacniają pozycję Chin w sporze z USA. Eksport gwałtownie rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/eksport-gwaltownie-rosnie-nowe-dane-wzmacniaja-pozycje-chin-w-sporze-z-usa/5plk3nx</link>
			<description>Sprzedaż chińskich towarów za granicę wzrosła w najszybszym tempie od sześciu miesięcy, znacznie przekraczając prognozy. Wysyłki tylko do Stanów Zjednoczonych zmniejszyły się jednak o 27 proc. — szósty miesiąc z rzędu odnotowujący dwucyfrowe spadki. Chiny powstrzymują się od zakupu amerykańskich towarów, takich jak soja. Ich nadwyżka handlowa z USA wzrosła do prawie 23 mld dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">237577ca-4fa8-4e05-b022-94c1bae94a10</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:19:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NcVk9kpTURBXy9kODUxMDZhNjA2ZDEzMTI4Y2M0ZWM2MDM5NGVlZTkzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hamas uwolnił uwolnil wszystkich zakladników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/hamas-uwolnil-pierwszych-siedmiu-izraelskich-zakladnikow/cy87plv</link>
			<description>Palestyński Hamas uwolnił w poniedziałek wszystkich 20 izraelskich zakładników. 20 Izraelczyków było ostatnimi żyjącymi więźniami Hamasu uprowadzonymi do Strefy Gazy 7 października 2023 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e4bda55-de2b-47b4-968e-928034c0870c</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:15:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h93k9kpTURBXy9kOGI2MmVhNDc3NDgyYzQ0OTFlNTIwYjc3YjQyNGZjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kara dla mBanku. Chodzi o pranie pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kara-dla-mbanku-chodzi-o-pranie-pieniedzy/xvrw9hl</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego (KNF) nałożyła na mBank S.A. karę administracyjną w łącznej wysokości 1,39 mln zł na podstawie ustawy o przeciwdziałaniu praniu pieniędzy i finansowaniu terroryzmu — poinformowano na stronie Generalnego Inspektora Informacji Finansowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b0b9b0d-7eb6-4e0e-b4b8-ddef0f11cf33</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:49:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YEsk9kpTURBXy8xN2NlZTZjNDFlY2QzZjIwZTU3ZmEyNDMwZmFlNDQwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niepokojące wieści ze sklepów. Ceny rosną coraz szybciej [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/niepokojace-wiesci-ze-sklepow-ceny-rosna-coraz-szybciej/m1yhfye</link>
			<description>Tydzień temu zanotowaliśmy delikatny wzrost cen w sklepach. Teraz niestety jest on już całkiem wyraźny. Podstawowe produkty spożywcze są droższe o 0,2 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">7157e8ee-8648-4f80-aa2e-e901305947e2</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:48:51 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mixk9kpTURBXy84ZmViYjNjZDljYmEzODhhYmQ2NGYwZDU1Yzc0M2I2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujący zwrot Donalda Trumpa w sprawie Chin. &quot;Wszystko będzie dobrze&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/donald-trump-lagodzi-ton-wobec-chin-wszystko-bedzie-dobrze/t5f0nq7</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ocenił w niedzielę, że mimo eskalacji wojny handlowej między Stanami Zjednoczonymi a Chinami relacje między mocarstwami &quot;będą w porządku&quot;. Sugerował przy tym, że powodem najnowszego sporu był &quot;zły dzień&quot; przewodniczącego ChRL Xi Jinpinga. Zapowiedział jednak, że nadal planuje nałożenie 100-procentowych ceł na chińskie towary — choć &quot;może się to zmienić&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b8036f5-f390-4617-9cd5-95714f3c01d9</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 05:58:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9_xk9kpTURBXy84ZjBiNjRiMjRlNTMxYWNmZTBmZDU0ZjRlNTdhYTQ4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie każdy prezent dla nauczyciela jest legalny. Oto, co mówią przepisy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezent-na-dzien-nauczyciela-2025-jaki-wybrac-aby-byl-zgodny-z-prawem/4lpdc6x</link>
			<description>14 października, w Dzień Nauczyciela, uczniowie i rodzice w całej Polsce zastanawiają się, jak w elegancki i bezpieczny sposób podziękować pedagogom za ich codzienny trud. Choć kwiaty, kartki czy drobne słodycze od lat są miłym symbolem wdzięczności, nie każdy prezent można wręczyć bez wahania. Przepisy antykorupcyjne oraz wewnętrzne regulacje szkół jasno określają, co jest dopuszczalne, a co może zostać uznane za niedozwoloną korzyść. Warto więc wiedzieć, gdzie przebiega granica między gestem sympatii a złamaniem zasad — szczególnie w dniu, który ma być wyrazem szacunku i zaufania wobec nauczycieli.</description>
			<guid isPermaLink="false">3e507f12-fa88-4b50-b756-49c2481be8e5</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 05:50:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8EPk9kpTURBXy8zNDdiMzM1MTAxZjFmZDRkZGE1MjIwMDFiYTk1YmFmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fiskus nieugięty w sprawie zmian w przedawnieniu podatków. Uwagi biznesu odrzucone</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zmiany-w-przedawnieniu-podatkow-ministerstwo-skorygowalo-projekt-nowelizacji/r8xg3r7</link>
			<description>W najbliższym czasie projekt dużej nowelizacji Ordynacji podatkowej trafi na rząd. Biznes i organizacje zgłosiły do niego wiele uwag, w tym do zmian w przedawnieniu podatków, ale Ministerstwo Finansów większość odrzuciło. Resort nadal chce, aby wszczęcie postępowania w sprawie zastosowania klauzuli generalnej powodowało zawieszenie biegu przedawnienia. Biznes i organizacje zwróciły uwagę, że skutkiem może być instrumentalne wszczynanie takich postępowań, a więc tylko po to, aby zawiesić bieg przedawnienia. MF nie zgodził się jednak z tymi uwagami.</description>
			<guid isPermaLink="false">d92eec39-fa5e-49bb-ba1e-c0317e422226</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:35:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lu7k9kpTURBXy9mZjhmYjY1ZDNiYjZlNTVkOGE5YWEzZjIwNWVlODc5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tytan finansów i filantropii dzieli się czterema prostymi wskazówkami, które pomogą ci odnieść sukces</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/weteran-wall-street-zdradza-sekrety-udanej-kariery-daje-cztery-rady/fbe5wzy</link>
			<description>Weteran Wall Street John Studzinski daje cztery zawodowe rady, które mogą pomóc ci osiągnąć sukces w pracy. Podkreśla, że kluczowe znaczenie mają zarządzanie czasem, wytrwałość, pokora i zaufanie. Radzi także trzymać się zasady &quot;trzech D&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1d3371d-81f9-4c7c-bb98-107a53d00b70</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:22:07 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Cfk9kpTURBXy9kMTZiZjMyMmJjMjM3NzJjN2NjZDFkZDEyY2I4M2NhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wybierasz lub chcesz zmienić formę opodatkowania? Uważaj na pułapkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/wybor-formy-opodatkowania-uniknij-bledow-i-pulapek-fiskusa/91w3tc5</link>
			<description>Osoby rozpoczynające prowadzenie działalności gospodarczej muszą wybrać formę opodatkowania. Większość zaznacza po prostu odpowiednie pole we wniosku CEiDG. Część przedsiębiorców robi to jednak inaczej — robi przelew na konto fiskusa i opisuje jaki podatek opłaca. Tu czai się jednak pułapka, na którą fiskus wskazuje w nowej interpretacji podatkowej. Muszą na nią uważać również osoby, które chciałyby zmienić formę opodatkowania na początku 2026 roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">9810948c-5d83-469e-ad77-f05fd94fc681</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:15:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yWpk9kpTURBXy82NjcyNWI2OGYzY2UwZGI4MjMxZWI4NzE5ZTVkMzE5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fachowcy na wagę złota. Ile dziś zarabiają pracownicy fizyczni?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarobki-w-deficytowych-zawodach-ile-mozna-zarobic-w-2025-roku/51s9t4z</link>
			<description>Przez lata praca fizyczna była przedstawiana jako mało atrakcyjna alternatywa dla tych, którzy nie garnęli się do nauki. Dziś to jedni z najbardziej poszukiwanych pracowników w Polsce. W całym kraju dramatycznie brakuje rąk do pracy, a pracodawcy są gotowi płacić krocie za konkretne umiejętności — od spawania metodą TIG po obsługę nowoczesnych maszyn budowlanych. Sytuacja jest bezprecedensowa — jak wynika z analizy serwisu Pracuj.pl, już co piąte ogłoszenie o pracę jest kierowane do tej grupy zawodowej. Sprawdziliśmy, kogo pracodawcy szukają najpilniej i ile naprawdę można zarobić w deficytowych specjalizacjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bd993e7-ca22-456d-a0e8-430cd20e9425</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:08:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rmHk9kpTURBXy82ZjA2NjBkMDkwNzQxNDU1ZWE0ZTE3ZDJmOTRmNjJmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PFR pomaga podbić USA. Ta firma ma 70 lat i dominuje już w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pfr-finansuje-ekspansje-zagraniczna-metalkas-rusza-do-usa/2hdgkvc</link>
			<description>Polski Fundusz Rozwoju mocno stawia na wsparcie polskich przedsiębiorców w ekspansji zagranicznej, a kolejnym beneficjentem został bydgoski Metalkas. Państwowy wehikuł finansowy dopiął właśnie kolejną transakcję, tym razem związaną ze Stanami Zjednoczonymi. Według ustaleń Business Insider Polska firma rodzinna Metalkas dostała wsparcie w podboju rynku w USA. PFR obejmie jej obligacje warte 60 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">850e3e9a-844b-4b82-b02a-98069f16000d</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/auck9kpTURBXy9kYWMyZmFkZjdjYzJhY2NmOGVlMjRmN2Y0NGFlMDVlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy kolejne obniżki stóp procentowych w Polsce? On współdecyduje i studzi oczekiwania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopy-procentowe-w-dol-cezary-kochalski-wspoldecyduje-i-studzi-oczekiwania/6m4c9j6</link>
			<description>Cezary Kochalski, który jest w RPP i podejmuje decyzje w sprawie stóp procentowych, studzi oczekiwania na szybkie obniżki. W rozmowie z Bloombergiem przyznał, że &quot;chociaż nie widział dużego ryzyka w podjęciu decyzji o obniżce stóp w październiku, to znacznie ograniczyło to zakres dalszych obniżek w tym roku&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d889247-05e0-4b0c-bea3-df254e98a68c</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 16:56:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bR9k9kpTURBXy8xNDhmMTYxODYzYWVkMzdiZDJlZGUwNWRjZGRlZDZkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Decydują się losy nowego premiera Francji. Już po kluczowym spotkaniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-premier-francji-ma-byc-ogloszony-w-piatek-wieczorem/4q65bg3</link>
			<description>Prezydent Emmanuel Macron w piątek wieczorem ma ogłosić nazwisko nowego premiera Francji. Media nie wykluczają powrotu, ale na potencjalnej liście pojawiają się też zupełnie nowe osoby. Spotkanie w Pałacu Elizejskim już za nami.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a2596bb-5593-465b-b1df-6b4720d5a2d0</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:54:28 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eCJk9kpTURBXy84N2Q0M2U0OWE0YmNiNzEwYzZmYmQ1NmEyODdlNDIzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa stolica europejskiej turystyki? Podróżnicy wskazują zaskakującego zwycięzcę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/gdzie-sie-wybrac-w-europie-najpopularniejsze-miasto-turystyczne-2025/zexd1n6</link>
			<description>Malta, słoneczny klejnot na mapie Europy, przyciąga turystów z całego świata swoimi malowniczymi plażami, bogatą historią i wyjątkową atmosferą. Teraz jej stolica, Valletta, ma jeszcze więcej powodów do dumy. W plebiscycie &quot;Readers' Choice Awards&quot; organizowanym przez brytyjski magazyn podróżniczy &quot;Condé Nast Traveller&quot; Valletta została uznana za Najlepsze Miasto Europy i Najlepsze Miasto Świata w 2025 r. Oto dlaczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">75146496-0e44-4bee-a74c-1136cbc82dc8</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:37:50 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qqyk9kpTURBXy8xMDU4NGEwYzc2MTIyYzM1OGY4YTU2MWIyNjdiMzRiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Umorzenie sprawy Sławomira Nowaka. Prokurator składa zażalenie na decyzję sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/umorzenie-sprawy-slawomira-nowaka-prokurator-sklada-zazalenie/nwppfr8</link>
			<description>Sprawa umorzenia części śledztwa w sprawie Sławomira Nowaka wzbudziła kontrowersje, także w prokuraturze. Jeden z prokuratorów skierował zażalenie. Wskazał na proceduralny błąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">52e07fb8-83e4-4b3b-96b7-c2a5bb41a42f</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:00:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kqnk9kpTURBXy8yOTg2MWJlNTczZGUyMWM5ZjRmMGU3NTgxMTFhNjRhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>1 października startuje druga edycja programu #NestleDlaNauki, inicjatywy wspierającej młodych badaczy i innowatorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/1-pazdziernika-startuje-druga-edycja-programu-nestledlanauki-inicjatywy-wspierajacej/p7fcwrh</link>
			<description>Nestlé Polska ogłasza II edycję programu #NestleDlaNauki. Jego celem jest wsparcie polskich środowisk naukowych w tworzeniu innowacyjnych rozwiązań w obszarze łańcucha żywnościowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c7334e1-e78e-4a34-9c1e-9a270db667bd</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:55:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h_8k9kpTURBXy82MTJkZWFjMDgyODdhODlkOGJmNDRiNjljNWIyMTJhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Są wyroki za pranie pieniędzy na szkodę Funduszu Sprawiedliwości. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/afera-funduszu-sprawiedliwosci-sa-wyroki-za-pranie-pieniedzy/2vwgyvv</link>
			<description>Prokuratura Krajowa poinformowała o najnowszych decyzjach sądu w związku ze sprawami dotyczącymi Funduszu Sprawiedliwości. Dwie osoby zostały skazane za &quot;pranie pieniędzy&quot;. W obu przypadkach występują: Stowarzyszenie Fidei Defensor oraz Stowarzyszenie Przyjaciół Zdrowia.</description>
			<guid isPermaLink="false">22946eff-8cef-46a2-b76d-70502a61b05e</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:15:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R_3k9kpTURBXy9lN2U5Mzg2YWI2Y2ZkMjU4NzkwOGUxNzdmM2NhY2E0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Domański nie popełnił przestępstwa? Jest decyzja sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sledztwo-w-sprawie-subwencji-pis-minister-finansow-i-pkw-dzialali-zgodnie-z-prawem/hwvs5yv</link>
			<description>Prokuratura Okręgowa w Warszawie poinformowała, że sąd utrzymał w mocy postanowienie prokuratury o odmowie wszczęcia śledztwa w sprawie ministra finansów Andrzeja Domańskiego. Oznacza to, że wstrzymanie wypłaty pieniędzy dla PiS nie zostało uznane za przestępstwo, które powinna ścigać prokuratura.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f6bfcf8-b0df-4248-8521-d67fbaec5a4f</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:55:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qB0k9kpTURBXy81YzU5YzUxNzRmNjEzNmJhY2E1NzdmMTlhN2FjYzVkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brak subwencji dla PiS. Sąd zdecydował w sprawie zażalenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pieniadze-dla-pis-z-subwencji-jest-decyzja-sadu-i-komunikat-prokuratury/ncx2t5k</link>
			<description>To kolejna odsłona walki PiS o wypłatę subwencji dla partii. Prokuratura Okręgowa w Warszawie w piątek poinformowała, że sąd nie uwzględnił zażalenia ugrupowania Jarosława Kaczyńskiego. &quot;Niewypłacenie subwencji dla PiS nie stanowi przestępstwa&quot; — czytamy w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ad9a5f7-c957-451f-ade3-c6b5a7b3ab1d</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:38:04 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oy8k9kpTURBXy8wMTY2MDU3MzA5MjkwZWNmMGZkMDUzZGNjZTM2MDM3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lekarstwo na drogie wyjazdy? Seniorzy mogą taniej pojechać do sanatorium</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/sanatorium-z-rabatami-ogolnopolska-karta-daje-dodatkowe-znizki/z3lttvm</link>
			<description>Ogólnopolska Karta Seniora (OKS) to rozwiązanie, które nie tylko wspiera budżety seniorów, ale również zachęca ich do aktywnego trybu życia. Dzięki karcie seniorzy mogą uzyskać rabaty w ponad 4,5 tys. firm, w tym sanatoriach, hotelach, restauracjach czy ośrodkach rehabilitacyjnych. Warto jednak pamiętać, że karta jest płatna, a rabaty nie są honorowane wszędzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2666216d-65e0-4fe2-867b-35c3068de35c</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:28:25 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rUwk9kpTURBXy84ZTU2MWNiOTFiNTc1YjdmOWE5NTM4NjAwNWFmYTIyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa fabryka AI w Polsce. 70 mln euro na superkomputer Gaia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/gaia-ai-factory-nowy-superkomputer-w-polsce-za-70-mln-euro/475j7ke</link>
			<description>Polska zbuduje drugą Fabrykę Sztucznej Inteligencji – poinformowało konsorcjum EuroHPC JU. Projekt o wartości 70 mln euro zostanie sfinansowany po połowie przez Komisję Europejską i Polskę. Inwestycja, koordynowana przez Cyfronet AGH, ma wspierać rozwój obliczeń w ochronie zdrowia, sektorze kosmicznym oraz przy tworzeniu dużych modeli językowych (LLM).</description>
			<guid isPermaLink="false">52849d92-2033-47b8-ba76-c6f78f143a4f</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:17:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SLHk9kpTURBXy9hZjkyNTExYjYxYzlkYWRlZjYyZmM2M2I0MmNiNDFhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje się na weto prezydenta. Ta strategia ma minus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/kolejne-podejscie-do-podwyzki-oplaty-cukrowej-nowa-strategia-rzadu/5vckj56</link>
			<description>Jak nie drzwiami, to oknem. Tak można określić nową metodę koalicji na obejście weta prezydenta. Jak inaczej bowiem nazwać sytuację, gdy z jednej strony rząd już kończy prace nad projektem zwiększającym akcyzę na alkohol, podatek od hazardu i opłatę cukrową, a z drugiej rozpoczyna pracę nad niemal identycznym?</description>
			<guid isPermaLink="false">0ec229d5-f5be-4725-a1a1-283ab5d7d9c3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:07:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5iXk9kpTURBXy83YWFkY2E1YzNiMThhNjU4MTBmZTk3YmNhNTZjNGFjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak zmieniły się ceny od &quot;wielkiej inflacji&quot;? Sprawdziliśmy [WYKRES]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-zmienily-sie-ceny-od-wielkiej-inflacji-sprawdzilismy-wykres/jfv200s</link>
			<description>W 2022 i 2023 r. wszyscy żyliśmy inflacją — a roczne wzrosty wskaźników wynosiły wówczas kilkanaście proc. Do wysokich cen się przyzwyczailiśmy, a inflacja wyraźnie wyhamowała. Ale jak właściwie zmieniły się od tego czasu ceny podstawowych artykułów? Postanowiliśmy to sprawdzić.</description>
			<guid isPermaLink="false">ccd6fc21-998d-48b3-b9ea-26876e818772</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:00:17 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TX4k9kpTURBXy8xYWY5MmJjNTJjZmI3NWUwZTc1NjFkNWQ4NWQwNTkwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisja Europejska odpowiedziała na list prezydenta Nawrockiego w sprawie migrantów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/list-karola-nawrockiego-doczekal-sie-reakcji-komisji-europejskiej/f1m2zf2</link>
			<description>Polski rząd od dawna zapewnia, że do naszego kraju nie będą trafiać nielegalni imigranci w ramach relokacji. Mimo tego prezydent Karol Nawrocki napisał list do szefowej Komisji Europejskiej, wyrażając sprzeciw tego typu praktykom. W piątek rzecznik KE zadeklarował, że będzie w pełni brana pod uwagę kwestia pomocy Polski Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6e5dc9a-19ec-4a4d-9f30-e33c81b41185</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 11:59:42 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rgpk9kpTURBXy83N2NhMTc3OTZlMWViYzRjMjFhYzAyMmVjZjNmZDNmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szymon Hołownia przerwał przesłuchanie w sprawie &quot;zamachu stanu&quot;. Skomentował sprawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/szymon-holownia-skomentowal-przesluchanie-w-prokuraturze-w-sprawie-zamachu-stanu/9vfmrw6</link>
			<description>&quot;Udzieliłem dziś odpowiedzi na wszystkie pytania pani prokurator, które padły&quot; — skomentował piątkowe przesłuchanie w sprawie &quot;zamachu stanu&quot; marszałek Szymon Hołownia. Mec. Bartosz Lewandowski, komentując przebieg przesłuchania, ocenił, że wypowiedzi marszałka Sejmu były &quot;na dużym poziomie ogólności&quot;. Ciąg dalszy nastąpi  3 listopada.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a4e7903-246c-4638-8088-adcd1de7b563</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 11:38:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vfIk9kpTURBXy81MDU2ZGRhZmZlZGI3YjUyZjEyOWE5YmI2OTYxMDFmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na ostatnią chwilę przed obniżką oprocentowania. Polacy ruszyli po obligacje skarbowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polacy-ruszyli-po-obligacje-skarbowe-na-ostatnia-chwile-przed-obnizka-oprocentowania/j8nwn86</link>
			<description>Sprzedaż obligacji oszczędnościowych wyniosła 6 mld 678 mln zł we wrześniu br. — poinformowało Ministerstwo Finansów. To o prawie 16 proc. więcej niż rok wcześniej, ale licząc od początku roku jest wyraźny spadek zainteresowania ofertą państwa. Wrzesień był wyjątkowy, bo kupujący mogli chcieć zdążyć przed obniżką oprocentowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">1238b5db-01a0-4811-97a0-bd05a234cf9b</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 10:59:04 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zr1k9kpTURBXy85ODkzZDg1MTg2OTkxMjA5MjlmZjA2MmU5M2U1MmI0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Profesor Adam Strzembosz nie żyje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zmarl-prof-adam-strzembosz/fxwzgjw</link>
			<description>Zmarł prof. Adam Strzembosz — w przeszłości m.in. wiceminister sprawiedliwości w rządzie Tadeusza Mazowieckiego, I prezes Sądu Najwyższego w latach 1990-1998 i przewodniczący Krajowej Rady Sądownictwa. Miał 95 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b0dfbb2-8f0e-41b6-8b01-0234a32784f6</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 09:29:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bVDk9kpTURBXy8xMmY2NTlhYTE4YjkzODIyNmMzZjQxNmE1Y2MyYzNmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylko 35 proc. realizacji planu dywidend w budżecie państwa. Kto już zapłacił, a kto dopiero zapłaci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/dywidendy-na-ratunek-budzetu-panstwa-sprawdzilismy-kto-zaplacil-a-kto-dopiero-zaplaci/dwrqrsh</link>
			<description>Wpływy z dywidend po sierpniu wyniosły 1,7 mld zł, czyli 35,4 proc. planu na 2025 r. — podało Ministerstwo Finansów w komunikacie. To dużo, czy mało? Sprawdziliśmy, kto już płacił, a kto dopiero zapłaci i czy plan uda się wykonać. Swojej wpłaty do sierpnia nie zrobił jeszcze przede wszystkim Orlen.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f194dd0-924f-4453-9591-e3082041822e</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 09:17:54 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Nuk9kpTURBXy9mNzcwYzg5NmE0NmY5YzkwNzhmYTQ3Zjc3Y2UzN2FjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europejska rywalizacja w obszarze AI. Polscy menedżerowie przegrywają z Niemcami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/polscy-menedzerowie-przegrywaja-z-niemcami-w-obszarze-ai/e7fvxs0</link>
			<description>Tylko 8 proc. menedżerów w Polsce uważa, że ich firmy mają systemy zintegrowane ze sztuczną inteligencją oraz kompetencje do jej wdrożenia — wynika z badania firmy Webcon, opisanego w piątkowym wydaniu &quot;Pulsu Biznesu&quot;. Dla porównania, w niemieckich przedsiębiorstwach taki pogląd deklaruje aż 41 proc. kadry kierowniczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">a928c44c-4be1-4926-a4cd-1f81ec80f4cc</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:52:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/urrk9kpTURBXy9jOTAyMTQ5NzVhMzEwYWUwZTNmZWNjMzUzMGI5YzQyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiana sytuacji na rynku nieruchomości. Rośnie liczba ofert</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sprzedaz-mieszkan-rosnie-po-obnizkach-stop-deweloperzy-patrza-z-dystansem/s96p4ft</link>
			<description>Rynek nieruchomości znów ożywa. Jak informuje weekendowe wydanie &quot;Rzeczpospolitej&quot;, do biur sprzedaży deweloperów po wakacjach wrócili kupujący, zachęceni niższymi stopami procentowymi, spadającymi kosztami kredytów i nowymi przepisami o jawności cen mieszkań. We wrześniu sprzedaż lokali osiągnęła najwyższy poziom od niemal dwóch lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">32d8b34e-b80c-48aa-bb5a-6f9fae0bcc56</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:16:14 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zkrk9kpTURBXy8xMDY1MGFlMzc1MzdjNTkxN2VhNjEwMTNlMDBhYTY1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stacje paliw w Polsce. Trzeci na rynku goni liderów, niedawny debiutant zamyka stacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/stacje-paliw-w-polsce-trzeci-na-rynku-goni-liderow-niedawny-debiutant-zamyka-stacje/y8xtend</link>
			<description>Orlen zarządzał największą w Polsce siecią 1957 stacji paliw na koniec września 2025 r. W ciągu roku urosła ona o 22 stacje. Na drugim miejscu uplasował się koncern bp z 577 stacjami z sześcioma stacjami więcej, a na trzecim — Moya z 529 stacjami i ta sieć rosła najszybciej. Najbardziej skurczyła się sieć, która jest najnowsza na polskim rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf3282f3-8c1c-4b10-a0bf-049c4b20a189</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:36:27 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VRqk9kpTURBXy82NDY3NDM1MjkzNzZhMjg5YzMyMjk4MzJlZTM2MjAzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najlepsi menedżerowie Niemiec drżą nad przyszłością swojej gospodarki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/najlepsi-menedzerowie-niemiec-drza-nad-przyszloscia-swojej-gospodarki/q2mn5rd</link>
			<description>Ankieta przeprowadzona wśród 1200 szefów przedsiębiorstw na całym świecie pokazuje, jak cła i napięcia geopolityczne wpływają na gospodarkę. Szczególnie w niemieckich koncernach panuje niepokój. Wyniki pokazują jednak również, co rząd powinien teraz zrobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">4243bec6-be95-4e5e-ab83-3cf9462b7913</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:48:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lNPk9kpTURBXy8yMjk5MWEwZDNkNWRjYzkyZmFmMmQ3MjE5ZDVhNmNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister sprawiedliwości pod lupą. Tak Polacy ocenili Waldemara Żurka [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polacy-ocenili-ministra-waldemara-zurka-takich-osob-jest-najwiecej-sondaz/9mr6sc2</link>
			<description>Waldemar Żurek, minister sprawiedliwości w rządzie Donalda Tuska, od początku urzędowania przyciąga uwagę opinii publicznej. Jego pierwsze decyzje — w tym odwołanie kilkudziesięciu prezesów i wiceprezesów sądów — spotkały się z ostrą reakcją zarówno zwolenników, jak i przeciwników. Najnowszy sondaż SW Research dla Onetu pokazuje, że Polacy w dużej mierze nadal nie mają wyrobionego zdania o nowym ministrze, jednak rośnie liczba osób, które oceniają go negatywnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e66d7a2-b529-4463-8264-4eb4b3739b27</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 05:37:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hv0k9kpTURBXy85ZjVlYmQ2ZWQxOGZjOTA5YTI0YWViYTg4MDc0NmNhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile można zarobić na supermarkecie we franczyzie? Dostaliśmy odpowiedź</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/czy-oplaca-sie-miec-swoj-supermarket-tyle-mozna-zarobic/wrekrxb</link>
			<description>Franczyza jest w Polsce coraz popularniejsza — nie brak chętnych, którzy chcą prowadzić własne restauracje McDonald's, sklepy Żabka czy stacje Orlen. A co z dyskontami czy supermarketami? Lidl franczyzy nie oferuje, a Biedronka prowadzi ją w bardzo ograniczonym zakresie. Jednak przedsiębiorcy mogą prowadzić na przykład market budowlany pod szyldem Bricomarché. Zapytaliśmy o warunki prowadzenia takiego biznesu — i ile można na nim zarobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0c92645-07b8-4e4d-b14f-acc60213ee60</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:25:10 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yKmk9kpTURBXy84ODcwNzI5ZWRjYzkxMmY3YjcyMDMwM2IwZmQ5MmQ0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz sprzedać złoto lub monety? Fiskus wyjaśnia, kiedy nie zapłacisz PIT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/sprzedaz-zlota-po-spadku-lub-darowiznie-kiedy-unikniesz-podatku-pit/yjme1eh</link>
			<description>Wiele osób po otrzymaniu różnych rzeczy w spadku lub darowiźnie planuje ich szybką sprzedaż. Niektórzy chcą sprzedawać od razu po zakupie. W praktyce takie działania mogą być ryzykowne, ze względów podatkowych. Potwierdził to ostatnio fiskus, w jednej z interpretacji podatkowych. Dotyczyła ona podatku od sprzedaży złotych i srebrnych sztabek oraz monet, które podatnik dostał w spadku po zmarłym ojcu.</description>
			<guid isPermaLink="false">71350889-7db6-478b-bb45-845d62f3302a</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:21:17 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LDyk9kpTURBXy84YzdmMDMxNzcxNDMwNzVmYjcwYzc0NzJlNTQwYWZhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odpis to nie katastrofa. To rachunek za lata fikcji [POLEMIKA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/katastrofalna-sytuacja-polskich-firm-energetycznych-oto-podstawowa-przyczyna/lt5bggc</link>
			<description>9,6 mld zł strat, Bełchatów wart zero, państwowe spółki w rozsypce — brzmi jak ekonomiczny horror. Ale tak naprawdę to nie historia o upadku, tylko o &quot;spóźnionej uczciwości&quot;. Odpisy, które dziś szokują opinię publiczną, nie są skutkiem nieudolności nowych zarządów, lecz efektem decyzji podejmowanych przez lata — wbrew realiom, ekonomii i logice energetycznej transformacji — piszą w polemice z dziennikarzem Business Insidera Jackiem Frączykiem Bogusława Matuszewska i Krzysztof Kilian, byli członkowie zarządu Polskiej Grupy Energetycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">20a92601-d55a-4fa0-95c6-4d45cce42a7c</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:16:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gFek9kpTURBXy9mOTY0NzAzNmZlMTAyNjA0ZTY1OTI1YTUyOWM5MTM5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekspert miażdży projekt ministra Żurka. &quot;Koszulką z napisem Konstytucja wytarto sobie usta&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/ekspert-miazdzy-projekt-ministra-zurka-jaskrawo-lamie-konstytucje/cb73keb</link>
			<description>Projekt ustawy przygotowany przez ministra sprawiedliwości Waldemara Żurka, który ma uregulować status tzw. neosędziów, nie rozwiązuje problemu praworządności — ostrzega Bartosz Pilitowski. Prezes Fundacji Court Watch Polska w rozmowie z Business Insider Polska mówi, dlaczego przepisy w obecnym kształcie łamią konstytucję, grożą falą skarg do europejskich trybunałów i zamiast wyciszyć spór, mogą jeszcze go zaostrzyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c0a48c2-c002-4e3b-aa6e-75499f90dc9b</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:04:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dE2k9kpTURBXy8yNDU3NDE2MDFhNGY0ZGIwNjA2MTFlZDc3NmM1YjFmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamiana zlecenia w etat. Firmy zapłacą horrendalne pieniądze [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/zmiana-umow-w-etat-przez-pip-takie-beda-koszty-dla-firm-wyliczenia/j1k1zbe</link>
			<description>Nawet kilkaset tysięcy złotych dopłaty podatków i składek za jedną osobę, najwięcej za studentów. Takie mogą być skutki finansowe planowanej rewolucji na rynku pracy, która ma zmniejszyć liczbę śmieciówek. Chodzi o zamianę zleceń w umowy o pracę przez inspektora Państwowej Inspekcji Pracy. Taka zmiana może skutkować dużymi kosztami dla firm, bo będą musiały zapłacić podatki i składki za pracownika za trzy lub pięć lat wstecz. Nic dziwnego, że projekt budzi spór także w samym rządzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a2bb114-a3ff-4231-851e-4afa66caa3ae</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5Dk9kpTURBXy8xZjUyZWI3Nzk2OGJjM2Y3NzM1ZWViZjE5ZjVmOTUxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
