<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Spór Zygmunta Solorza z dziećmi trwa. Postępowanie na Cyprze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/sukcesja-w-imperium-solorza-co-przyniosa-kolejne-rozprawy/lkctxg7</link>
			<description>Sąd Najwyższy Cypru wyznaczył nowe terminy w głośnym sporze o sukcesję w imperium Zygmunta Solorza, założyciela Polsatu. Rozprawa, która odbyła się 29 lipca, nie przyniosła rozstrzygnięcia, ale wyznaczyła kolejne kroki w batalii między Solorzem a jego dziećmi. Konflikt o kontrolę nad kluczowymi spółkami trwa, a jego finał wciąż pozostaje niepewny.</description>
			<guid isPermaLink="false">f9d0a360-aeb4-4a71-aa1c-17bef6721556</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 18:19:01 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vEak9kpTURBXy9iZDMxYTAxMmEwZGZiMzI2MDdlMWM4NTVjOWFlNWU0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister krytykuje Pocztę Polską za obsługę Temu. "Doręczamy paczki legalnie działającej firmy"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/minister-krytykuje-poczte-polska-za-obsluge-temu-doreczamy-paczki-legalnie/98mpwxt</link>
			<description>Wicepremier i szef resortu cyfryzacji Krzysztof Gawkowski sprzeciwia się współpracy Poczty Polskiej z chińską platformą sprzedażową Temu. Państwowy operator pocztowy podkreśla, że współpraca polega na doręczaniu przesyłek, a Temu to legalnie działający podmiot, zarejestrowany w Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c63e2bd-b20b-435a-856b-356c17fbdf95</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 15:41:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OFzk9kpTURBXy9hZjUwYWU0YTQ2YzIyMmE0MmU3MzFjZTNkMDQzNGIwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pilne ostrzeżenie MSZ dla turystów. Wzrost zagrożenia w popularnym kraju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/cypr-w-stanie-gotowosci-ii-stopnia-co-oznacza-dla-polskich-turystow/t9kxm35</link>
			<description>Na Cyprze widać wyraźny wzrost liczby turystów z Polski. Wyspa położona we wschodniej części Morza Śródziemnego jest coraz chętniej odwiedzana przez podróżnych z naszego kraju. Jednak polski MSZ przypomina, że Cypr leży w regionie o podwyższonym ryzyku geopolitycznym. Z kolei Cypryjska Gwardia Narodowa podniosła stan gotowości do drugiego stopnia w trzystopniowej skali. Co powinni wiedzieć turyści?</description>
			<guid isPermaLink="false">b11d142d-dfb8-41d3-829f-dd6eeff02917</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 15:08:40 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f1vk9kpTURBXy9lNWE0YTZhMDE1MmQ5ZmVmNTUzMGRjZjJlYTZkZGNjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najbogatszy Polak chce budować małe reaktory na Słowacji. "Memorandum o współpracy"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/najbogatszy-polak-chce-budowac-male-reaktory-na-slowacji-memorandum-o-wspolpracy/prt960v</link>
			<description>Kontrolowana przez Michała Sołowowa, lidera rankingu polskich miliarderów, polska spółka Synthos Green Energy i operator słowackich elektrowni jądrowych Slovenske Elektrárne podpisały w środę memorandum o współpracy przy badaniu możliwości budowy reaktorów BWRX-300 na Słowacji. SGE razem z Orlenem planuje budowę takich reaktorów w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1e44592-94f2-4e82-81e4-fd3c53760e62</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 14:16:50 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XXTk9kpTURBXy9mYzM0OWRhNDliNjQ3ZTVhMTAwMTc1NzZkMDMwZGU0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec bezterminowych praw jazdy. Miliony kierowców czeka przymusowa wymiana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/bezterminowe-prawo-jazdy-do-wymiany-20282033-kto-i-kiedy-musi-wymienic-dokument/tbpenp7</link>
			<description>Posiadacze bezterminowych praw jazdy będą zobowiązani do ich wymiany. Nowe przepisy zakładają wprowadzenie dokumentów z terminem ważności. Zmiana nie wiąże się z dodatkowymi egzaminami, ale będzie obowiązkowa dla wszystkich kierowców posiadających stare dokumenty.</description>
			<guid isPermaLink="false">46ba1663-37bf-4a00-b5f5-3d48c0d20ffc</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 12:59:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I2Dk9kpTURBXy81NzFmM2ZjYzc3OTZhZDQ5NTYxMTEyMGFmZTQ3ZjFiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Autonomiczny robot będzie czyścił plażę w Gdańsku. "Odsiewa śmieci takie jak niedopałki i kapsle"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/autonomiczny-robot-bedzie-czyscil-plaze-w-gdansku-odsiewa-smieci-takie-jak-niedopalki/wc6s4mk</link>
			<description>Gdański Ośrodek Sportu wzbogacił się o autonomicznego robota do oczyszczania plaży w dzielnicy Stogi. Jego zakup został sfinansowany przez Baltic Hub.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f02ef7c-7018-42e5-b9e7-94a35e648643</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 12:52:28 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0OUk9kpTURBXy8yN2E1OTVkYjU5MTJkMDQ4NmFhZDdjMGQ2ODY2NjIxYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być ostatnie ułaskawienie Andrzeja Dudy. "Skazano go za pytania do rzecznika"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/to-moze-byc-ostatnie-ulaskawienie-andrzeja-dudy-skazano-go-za-pytania-do-rzecznika/ejqrfpd</link>
			<description>W lipcu 2024 r. sąd uznał winę Mateusza Teski, dziennikarza "Magazynu Anity Gargas", za zniesławienie sędzi w stanie spoczynku i skazany na dwa miesiące ograniczenia wolności. Powodem wyroku były pytania, które Teska skierował do rzecznika prasowego instytucji, z którą była związana sędzia. Sąd nie ujawnił treści tych pytań ani nazwy instytucji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6aaa918b-b0c7-4819-b691-e053aae6d991</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 12:33:20 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q1Bk9kpTURBXy85Yzc1ZWE5YjJmMjc5MDZiMDIyNDhjNTE3N2JjM2YzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekord liczby pasażerów polskiego przewoźnika kolejowego. O 60 proc. większy ruch na jednej trasie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rekord-liczby-pasazerow-polskiego-przewoznika-kolejowego-o-60-proc-wiekszy-ruch-na/f91xnlm</link>
			<description>PKP Intercity w pierwszym półroczu przewiozły 40,4 mln pasażerów. To najlepszy wynik w historii spółki — poinformował w środę minister infrastruktury Dariusz Klimczak. Zgodnie z szacunkami przewoźnika w lipcu przewiezionych zostanie 8,7 mln pasażerów, co będzie miesięcznym rekordem. Największy wzrost liczby pasażerów odnotowano na trasie z Poznania do Szczecina.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f07a34c-b3f0-48b2-843e-cfffb72b3134</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 11:42:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BSEk9kpTURBXy8xZTdiYzkxNDA0YTc0MmIxZGFmYjNiN2Q3ZWVmZDE3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od sierpnia wchodzą w życie nowe przepisy AI Act. Kary sięgają nawet 35 mln euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ai-act-nowe-obowiazki-dla-hr-od-sierpnia-2025-r-co-warto-wiedziec/dn1bb7c</link>
			<description>Już 2 sierpnia 2025 r. wchodzi w życie kolejny etap unijnego Aktu o Sztucznej Inteligencji (AI Act). To pierwsze na świecie kompleksowe regulacje dotyczące sztucznej inteligencji. W praktyce oznacza to nowe obowiązki dla firm, instytucji publicznych i dostawców AI w całej Unii Europejskiej, ale także ryzyko dotkliwych kar, sięgających nawet 35 mln euro. Co powinny wiedzieć działy HR?</description>
			<guid isPermaLink="false">f5cfe2a5-aaf5-40b1-a3c9-881f39b91034</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 10:37:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5ok9kpTURBXy8zYTFjOGI3MTcxMTc3NTdkYmY5MmVmNTQzZmVjYmExNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mają 20 albo 30 lat, nie pracują ani nie studiują. "To nie kwestia lenistwa czy złej woli"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/neet-w-polsce-jak-aktywizowac-mlodych-poza-rynkiem-pracy/hg82wv6</link>
			<description>Mają 20 albo 30 lat. Nie studiują, nie pracują, nie szukają zatrudnienia (z ang. NEET - not in employment, education, or training). Na rynku pracy są niewidoczni. W Polsce to aż 10 proc. osób w wieku 15–34 lat. Aktywizacja tej zróżnicowanej grupy nadal stanowi wyzwanie. Najnowszy raport Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości pokazuje, dlaczego tak trudno dotrzeć do tych osób i jak firmy mogą wykorzystać ich potencjał.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f352807-741f-4c09-9c58-b8f1dbbd00c7</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 09:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v-kk9kpTURBXy81YjQzMzVjZmJlOGJmZTAwYjdhNzFmOTVmNTQ0MDAyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po co w oknach samolotu robi się małe otwory? Są niezbędne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/male-otwory-w-oknach-samolotu-klucz-do-bezpieczenstwa-w-powietrzu/2y2lsfz</link>
			<description>Małe otwory w oknach samolotu, choć mogą wydawać się nieistotne, odgrywają kluczową rolę w zapewnieniu bezpieczeństwa podczas lotu. Również kształt okien ma duże znaczenie. Kadłub samolotu jest narażony na ogromne siły, szczególnie podczas startu i lądowania, co sprawia, że każdy element konstrukcji musi być starannie zaprojektowany, by wytrzymać te obciążenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">59b4bcc6-d2c3-4d53-98ab-f29cf92ffc5f</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 07:55:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5Hk9kqTURBXy85Y2ZmNDE4MWYxYWRhZDJjMzI3ZWY5NWIyOWM4MzA2ZC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto najczęściej szukane samochody w Polsce. Chińskie marki wkraczają do czołówki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/tych-samochodow-polacy-szukaja-najczesciej-chinskie-marki-wdzieraja-sie-przebojem-do/45fvlct</link>
			<description>Jak pokazują dane platformy Superauto.pl, wśród najbardziej pożądanych modeli w Polsce dominują marki azjatyckie, które zajmują aż siedem pozycji na 10 w rankingu. Co ciekawe, trzy z nich to samochody produkcji chińskiej. Polscy kierowcy poszukujący nowego samochodu osobowego celują obecnie w auta kosztujące średnio ok. 170 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">4fb6a4d5-7b3f-4274-ba7d-7bc41af1e77a</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 07:40:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wpek9kpTURBXy8wNmE5NWQyZTcxYzdkNjcwODBlNGE1NTk2NTg2MmRlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy teoria salda jest zgodna z prawem Unii Europejskiej? To pytanie do TSUE rozbije bank [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/te-pytania-zdecyduja-o-200-tys-spraw-frankowych-co-zrobi-tsue-prawnicy-wyjasniaja/z3zkgj6</link>
			<description>Warszawski Sąd Okręgowy zapytał Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej o fundamentalną kwestię, ważną dla blisko 200 tys. spraw. "Orzeczenie Trybunału zaważy na tym, czy polscy frankowicze będą mogli dalej dochodzić pełnego zwrotu wszystkich wpłat na rzecz banków i odsetek" — piszą w komentarzu dla Business Insidera Radosław Górski i Piotr Pląska, którzy reprezentują konsumentów w tej konkretnej sprawie. I wyjaśniają w siedmiu punktach stanowisko sądu, ale także tłumaczą, dlaczego nie powinno być wątpliwości tam, gdzie od dawna już ich nie było.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6156ccd-4982-4658-bd25-5e1230fe61a4</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 05:26:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-TKk9kpTURBXy82Njg0Y2VmOWMxZGJkYzA4YWRhZmM0MTdiYjM0MzNiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od fiordu do targowiska. Jak dorsz z Norwegii stał się afrykańskim rarytasem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/sztokfisz-jak-norweski-dorsz-podbil-kuchnie-nigeryjska/rxhzgvw</link>
			<description>Z odległych, lodowatych wybrzeży Norwegii trafia na gorące targowiska w Lagos — suszony dorsz, znany jako sztokfisz, stał się jednym z najbardziej pożądanych i najdroższych produktów rybnych w Nigerii. Choć lokalnie nie da się go wyprodukować, niemal cała norweska produkcja trafia właśnie tam, zaspokajając kulinarne i kulturowe potrzeby milionów Nigeryjczyków. W tle tej niezwykłej wymiany towarowej toczy się walka z wahaniami cen, kryzysem walutowym i rosnącymi kosztami importu. Jak dorsz z Lofotów związał losy dwóch tak odległych gospodarek?</description>
			<guid isPermaLink="false">4669c051-cb01-4643-8ab8-daf3c5449578</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 05:12:49 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sRFk9kpTURBXy9jN2Q1NmJhYjQ5NDZjYThhNjZjNDM4OTQ0ZWIxNGY1MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nabici w Amber Gold. W środę kluczowy wyrok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/amber-gold-czy-poszkodowani-otrzymaja-20-mln-zl-od-skarbu-panstwa/gepp50c</link>
			<description>W środę Sąd Apelacyjny w Warszawie ma ogłosić prawomocny wyrok w pozwie grupowym dotyczącym afery Amber Gold. Chodzi o to, czy poszkodowani klienci dostaną odszkodowanie od Skarbu Państwa za zaniedbania instytucji publicznych. Trzy lata temu sąd pierwszej instancji przyznał rację ponad 200 osobom, które domagają się od kilkunastu tysięcy do ponad miliona złotych. W sumie chodzi o ponad 20 mln zł, nie licząc odsetek.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e2e1329-f074-4608-a533-8e96018bfdf2</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 04:13:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sbZk9kpTURBXy9kYWY5ZDk3MTI2ZjFjMWMxMWNlNmI5YWNjOWQ5YzIwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przez 20 lat uczyłem angielskiego, ale przez AI to traci sens. Wycofałem się z tego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/po-20-latach-przez-ai-zrezygnowalem-z-uczenia-angielskiego-znalezlismy-sie-miedzy/6s22wdg</link>
			<description>Jestem nauczycielem od 20 lat i na początku myślałem, że sztuczna inteligencja będzie świetnym narzędziem w klasie. Ale teraz moi uczniowie polegają na ChatGPT, by pisać eseje i odpowiadać na każde pytanie, jakie mają. Walczyłem z tym, by zapobiec oszukiwaniu, aż w końcu zacząłem uczyć innego przedmiotu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d87f9dd7-b1e6-4684-aa99-35a7f57970b8</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 04:09:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i1Mk9kpTURBXy84MGMyYjBiYmM2NWZlY2JlZGJmNTFmYjY3MTYyOGQ5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupujesz mieszkanie od dewelopera i chcesz skorzystać z ulgi? Zapadły ważne wyroki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ulga-mieszkaniowa-w-pit-co-zrobic-gdy-deweloper-opoznia-akt-notarialny/d10shb1</link>
			<description>Sprzedaż mieszkania, domu lub działki przed upływem pięciu lat oznacza, że od dochodu trzeba zapłacić 19 proc. PIT, chyba że podatnik skorzysta z ulgi mieszkaniowej. Zasadniczo dzięki niej nie trzeba płacić podatku od sprzedanej dotychczasowej nieruchomości — w części lub w całości. Trzeba jednak wydać pieniądze na "własne cele mieszkaniowe", czyli np. kupić mieszkanie od dewelopera. Na sfinalizowanie transakcji są trzy lata. A co jeśli podatnik nie dotrzyma terminu z winy dewelopera. Zapadły ważne rozstrzygnięcia, w tym wyrok NSA.</description>
			<guid isPermaLink="false">1dee7789-48eb-465c-8345-3ac2440839d6</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 04:06:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O-3k9kpTURBXy9hNTBjNWZhMWMyNjI3YmM4YzhjYTdiNWUxNjc0M2NkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UK znów na nuklearnej mapie NATO. Co kryje umowa Trump–Starmer i co oznacza dla Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/uk-znow-na-nuklearnej-mapie-nato-co-kryje-umowa-trumpstarmer-i-co-oznacza-dla-polski/63zslwf</link>
			<description>Hasło "umowa Trump–Starmer" w kontekście rozmieszczenia arsenału jądrowego w Wielkiej Brytanii zrobiło furorę, ale takiej umowy w praktyce nie ma. Jest za to decyzja rządu Keira Starmera o dołączeniu Royal Air Force (RAF — Siły Powietrzne Zjednoczonego Królestwa) do NATO-wskiej misji odstraszania nuklearnego z nowymi F‑35A, a także deklaracja brytyjsko-francuska o koordynacji odstraszania. Są też mocne przesłanki, że USA rzeczywiście przerzuciły do bazy RAF Lakenheath pierwsze bomby B61‑12 – po raz pierwszy od 2008 r. Spotkanie Donalda Trumpa i Keira Starmera w Szkocji, głośne medialnie, nie przyniosło żadnego ogłoszenia w sprawach nuklearnych. To polityczny szum na tle faktycznych, już trwających zmian. Wyjaśniamy też, jak ma się to wszystko do bezpieczeństwa Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">50f3b01a-cba0-4290-ab6b-8cbc455f69cd</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dGGk9kpTURBXy9lN2Q5YTliYjZiNjNhNGU4ZmY0NmJiNjZlMDQ1OWM0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne ważne pytanie do TSUE. Chodzi o rozliczenie nieważnej umowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tsue-a-teoria-dwoch-kondykcji-kluczowe-pytania-sadu-w-warszawie/0qxl19k</link>
			<description>Sąd Okręgowy w Warszawie skierował do Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej dwa pytania ważne dla wszystkich frankowiczów będących w sporze z bankiem. Chodzi o skutki stwierdzenia nieważności umowy kredytowej i sposób rozliczenia. W skrócie warszawski sąd pyta, czy teoria salda jest zgodna z prawem unijnym. Od ostatniego wyroku TSUE pojawiły się bowiem wątpliwość w tej kwestii.</description>
			<guid isPermaLink="false">41013917-a94c-49a1-a363-744fa8ad3e58</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 15:00:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QhQk9kpTURBXy83MDRjZTExZmZjOTQ0OTBiNDc1ODMzMmY1NWI1NWU4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI napędza wydajność biznesu w Polsce. Przedsiębiorcy chcą jasnych regulacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-liderem-ai-w-regionie-inwestycje-rosna-mimo-wyzwan/njbpkl7</link>
			<description>Polska wyróżnia się w regionie Europy Środkowej i Wschodniej, jeśli chodzi o inwestycje w sztuczną inteligencję. Według najnowszego badania EY „Barometr Przedsiębiorczości 2025”, jedynie 18 proc. polskich przedsiębiorców rezygnuje z tego typu inwestycji, podczas gdy w innych krajach regionu odsetek ten wynosi aż 43 proc. Jednocześnie ponad połowa polskich firm wskazuje, że na rozwój AI przeznaczyła do 100 tys. dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">d50f114a-3e65-4ebf-9abb-bea68da33e85</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 13:57:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OvAk9kpTURBXy9iODg1NjQ0N2ZhZTc3ZjdkNWYzNjhjZTAyMGYzYTg2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiek emerytalny w górę dla jednej grupy zawodowej. Andrzej Duda podpisał ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wiek-emerytalny-w-gore-dla-komornikow-andrzej-duda-podpisal-nowelizacje/j80v1j8</link>
			<description>Prezydent Andrzej Duda podpisał nowelizację, która przesuwa — z 65 do 70 lat — granicę wieku, po której przekroczeniu szef MS odwołuje z urzędu komornika — poinformowała w piątek Kancelaria Prezydenta. Nowela znosi też maksymalny okres asesury komorniczej, wynoszący obecnie 6 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">23c65117-5b0b-4a84-a437-fa26640a97c6</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 13:24:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pqmk9kpTURBXy9kYTBkNGI2YTgwMzNhNzdkY2UxNTVmNjA4ZDljNjAwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przyjął dwa projekty deregulacyjne. Ważne dla pracowników i ubezpieczycieli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-przyjal-trzynasty-pakiet-deregulacji-co-sie-zmieni/rg5z3rz</link>
			<description>Rada Ministrów przyjęła trzynasty pakiet deregulacji. Chodzi o dwa projekty nowelizacji. Pierwszy zakłada m.in., że pracownicy, którzy kończą pracę w firmie, mają dostawać jeden przelew – ostatnią pensję i ekwiwalent za niewykorzystany urlop, a nie dwa, jak to jest obecnie. W wielu sprawach pracodawca będzie mógł też komunikować się z pracownikami drogą elektroniczną. Z drugiego projektu wynika natomiast, że ubezpieczyciele za swoje przewinienia nie zawsze będą karani karą finansową.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf2f2bdb-74ef-4e76-8486-176269dd1c4e</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 13:13:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K7Mk9kpTURBXy9iOGYzZmI2NzNkZjk1N2NiN2JjNjRkODJiZWMwZjMxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Allegro, InPost, DHL i DPD z zarzutami od UOKiK. Chodzi o "greenwashing"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/allegro-inpost-dhl-i-dpd-z-zarzutami-od-uokik-chodzi-o-greenwashing/fvzsnh8</link>
			<description>UOKiK postawił zarzuty spółkom Allegro, DHL, DPD i InPost. Zarzuca im stosowanie "pseudoekologicznego marketingu", który wprowadza konsumentów w błąd — poinformował we wtorek Urząd. Dodał, że firmom — o ile zarzuty się potwierdzą — grozi kara do 10 proc. obrotów za każdą praktykę.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1b077c5-4aa6-441f-9ff8-58ad6c4ed0c7</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 09:38:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VLnk9kpTURBXy8zZmM0YTcxMTJhOWY5OTE3MTAzMDRmMTgyMjRiOGIzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w emeryturach? Karol Nawrocki obiecał podwyżkę dla części seniorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/karol-nawrocki-i-waloryzacja-emerytur-co-zmiany-oznaczalyby-dla-seniorow/pm8jcgr</link>
			<description>Waloryzacja emerytur i rent odbywa się co roku 1 marca. Prezydent elekt Karol Nawrocki obiecał, że już w pierwszym dniu objęcia urzędu prezydenta RP złoży do Sejmu projekt ustawy, wprowadzający minimalną kwotę waloryzacji. Czy nowy sposób waloryzacji zapewni seniorom godniejsze życie i ochroni przed drożyzną? Sprawdzamy, kto zyska najwięcej i kiedy propozycja może wejść w życie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0353b305-3407-4de5-975d-b10e2c9725ef</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 06:35:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0vDk9kpTURBXy82MDNhMTI1ZmVhZmYwMWZlNzBjMGEzM2E1NzYxYjMzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za bardzo uwierzył w swój sukces. Upadek amerykańskiego giganta przypomina krach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/peloton-historia-wzlotu-i-upadku-marki-fitnessowej/gs7kmpx</link>
			<description>Peloton to jedna z marek, które rozbłysły podczas pandemii COVID-19 jak supernowa — i niemal równie szybko zgasły. Gdy świat zamknął się w domach, firma sprzedająca rowery z ekranami i dostępem do treningów online rosła w zawrotnym tempie, osiągając wycenę 50 mld dol. Problem w tym, że Peloton uwierzył, że ten boom potrwa wiecznie. Dziś zmaga się ze spadającym popytem, błędnymi inwestycjami, odejściami gwiazd i gigantycznym spadkiem wartości. Czy Peloton przetrwa, czy stanie się kolejnym symbolem przemijającej mody fitness?</description>
			<guid isPermaLink="false">2d5b957c-94a0-4cd0-b215-a7c661fbd9e5</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 05:35:42 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uPXk9kpTURBXy81MGMzMWUxYzQ1ZDRmZTQ3ZDBmMGM4YzRiNTA1NmRjNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozejm taryfowy USA–UE. Znaczenie dla big techu i europejskiej branży technologicznej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/rozejm-taryfowy-usaue-znaczenie-dla-big-techu-i-europejskiej-branzy-technologicznej/8l53mr7</link>
			<description>Nie ma wątpliwości, że 15‑proc. cło dotyczy przede wszystkim towarów, a więc bezpośrednia ekspozycja firm świadczących usługi cyfrowe, w tym Alphabetu, Amazona, Apple, Mety czy Microsoftu, jest mniejsza niż producentów fizycznego sprzętu. Jednak ekosystem big techu w Europie to nie tylko software i reklama. Do USA trafiają europejskie urządzenia sieciowe, robotyka, aparatura medyczna, a także wysoko wyspecjalizowane maszyny dla półprzewodników. Właśnie dlatego zakres zwolnień dla sprzętu może przynieść ulgę takim spółkom jak ASML, które wcześniej sygnalizowały, że niepewność taryfowa podważa ich plany wzrostu.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc2baaeb-ccbe-4b9a-a7be-0617cd16706a</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 05:32:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1kvk9kpTURBXy8yNWUwOTcxY2FiYjIyZjJmZWY3NmY3NGFiNDQ1ZDE4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Beneficjentem będzie Leszek Czarnecki i Roman Giertych". Syndyk odpiera zarzuty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/beneficjentem-bedzie-przede-wszystkim-leszek-czarnecki-syndyk-getin-noble-banku/90yp6rh</link>
			<description>Rozgorzała ostatnio burzliwa debata dotycząca działań Marcina Kubiczka, syndyka Getin Noble Banku, ale też Idea Banku. W rozmowie z Business Insider Polska Marcin Kubiczek odpowiada na pytania o konflikt interesów, jak dobiera sobie współpracowników, ile kosztują spory z frankowiczami, ale nie tylko.</description>
			<guid isPermaLink="false">6316bf58-eabc-4f8d-9282-d4610505848a</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 05:23:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kihk9kpTURBXy80ZjZhNzM1ZTNhMzdmODJlOWE0MWNlMGNmMGZkNzg0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie niższy limit podatkowy na samochody firmowe. Sprawdź, żeby nie stracić na zmianach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatki-2026-nowe-limity-dla-samochodow-jak-nie-stracic/wn4v48g</link>
			<description>Tylko do końca 2025 r. obowiązują obecne zasady rozliczania w kosztach podatkowych wydatków na zakup i leasing samochodów osobowych wykorzystywanych w działalności gospodarczej. Od 1 stycznia 2026 r. dla większości samochodów — wszystkich spalinowych i klasycznych hybryd — limit kosztów spadnie z obecnych 150 tys. zł do 100 tys. zł. Tylko pełne elektryki nie stracą na tej zmianie. Doradcy podatkowi tłumaczą, co zrobić, jeśli planujesz zakup lub leasing samochodu z silnikiem spalinowym. Niestety, jak przyznają, w przepisach jest luka, co może uderzyć w leasing.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a2e067b-05c5-4542-adf8-8d514c174af8</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Jul 2025 05:00:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RcFk9kpTURBXy80MDYyZGEzY2E2MWZkMjhlOWUyYzRkYzY2YWE5MzcyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>O tym prawie nikt nie wie. Można dostawać od ZUS aż 1400 zł nawet przez trzy lata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/renta-szkoleniowa-od-zus-dodatek-1400-zl-miesiecznie-na-maksymalnie-3-lata/0zy9cc7</link>
			<description>W Polsce istnieje forma wsparcia finansowego, która często pozostaje niezauważona — jest to renta szkoleniowa, przeznaczona dla osób, które z różnych przyczyn nie są w stanie kontynuować pracy w swoim dotychczasowym zawodzie. Zakład Ubezpieczeń Społecznych (ZUS) udostępnia to świadczenie jako sposób na wspieranie aktywizacji zawodowej tych osób. Renta szkoleniowa nie tylko umożliwia zdobycie nowych kwalifikacji, ale również zapewnia regularne środki finansowe przez maksymalny okres trzech lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c83d74f-67a8-4747-9967-b354b9ab3b75</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 13:35:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mgFk9kpTURBXy9mZDVhZDg0OWIzNWNjOTUyNzM5ZDhhOWEwMDIzODY5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Presja inflacyjna w USA nie odpuszcza. To solidny argument dla Fedu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/presja-inflacyjna-w-usa-nie-odpuszcza-to-solidny-argument-dla-fedu/0rn5sbz</link>
			<description>Najnowsze dane z USA, opublikowane w czwartek po południu polskiego czasu, wskazują, że zbicie inflacji do celu Rezerwy Federalnej jeszcze chwilę potrwa. Inflacja PCE i jej bazowa wersja wzrosły w ujęciu przyśpieszyły zarówno w ujęciu rocznym, jak i miesięcznym. Rynek widzi mniejsze szanse niż jeszcze parę dni temu na obniżkę stóp na wrześniowym posiedzeniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">80cfd959-a3d4-44e9-8ac7-db779a7364b2</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 13:23:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Gmk9kpTURBXy8xYzUwNTQxZjA0Yzc3M2E5N2Y5ODFlNWEzZDA4ODEzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największa w Polsce giełda kryptowalut ma za sobą rekordowy rok. Potwierdzona stabilność kapitałowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/najwieksza-w-polsce-gielda-kryptowalut-ma-za-soba-rekordowy-rok-potwierdzona/8ksmd1p</link>
			<description>Zondacrypto z rekordowym rokiem. BB Trade Estonia OU, operator giełdy zondacrypto, zamknął 2024 r. z wynikiem 31,50 mln euro skonsolidowanych przychodów i 8,44 mln euro zysku netto. Spółka poinformowała o pozytywnej opinii niezależnego audytora oraz o przejściu audytu "own funds", który potwierdza odpowiedni poziom środków własnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5368bfb-30c5-48eb-acfa-e13e3a56f4a4</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 12:11:56 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lrnk9kpTURBXy84OGU3MmYwZGFiNTVhZTFmNjFjNGZlZTFkMDgzZGE0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inflacja rozczarowała. Pojawiają się wątpliwości dotyczące obniżki stóp procentowych we wrześniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-rozczarowala-watpliwosci-dotyczace-obnizki-stop-procentowych-we-wrzesniu/mvt9ner</link>
			<description>Wprawdzie w lipcu inflacja konsumencka spadła do 3,1 proc., co oznacza poziom zgodny z przedziałem celu NBP, to wciąż mogą w RPP pojawić się argumenty, że trzeba ostrożnie obniżać stopy procentowe. Zdaniem ekonomistów Pekao po dzisiejszych danych wzrosły szanse dla scenariusza pozostawienia we wrześniu stóp bez zmian, a eksperci PKO BP ocenili, że do cięcia dojdzie dopiero w listopadzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">57004559-321e-4d78-a282-d2be125bf199</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 12:04:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FQwk9kpTURBXy9hODE3MDZhNjQ3ZjliNGU5YjMxODRmZDZjYWJmNTY2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>1 sierpnia wolny od pracy? Sprawa trafiła do rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/1-sierpnia-dniem-wolnym-od-pracy-aktualny-status-narodowego-dnia-pamieci-powstania/lst34wq</link>
			<description>1 sierpnia 2025 r. obchodzimy 81. rocznicę wybuchu Powstania Warszawskiego. Dzień ten jest świętem państwowym, jednak pozostaje dniem pracującym. Czy jest szansa, że to się zmieni?</description>
			<guid isPermaLink="false">c05508b2-991f-4ec7-b3e0-821301d6b957</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 11:30:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/elQk9kpTURBXy80ZjRkYzRjMmNkY2I3ZDM4Yjg2MDBjYTFlYzRiNTMzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waldemar Żurek zabiera głos po objęciu urzędu. "Jeszcze nie przywrócono praworządności"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/waldemar-zurek-zabiera-glos-po-objeciu-ms-jeszcze-nie-przywrocono-praworzadnosci/xsbzn2h</link>
			<description>Wiele ostatnich lat było morderczą walką o praworządność — ocenił minister sprawiedliwości Waldemar Żurek podczas swojej pierwszej konferencji prasowej. Zapewnił, że rząd przywraca ją, ale wciąż nie zrobiono tego w pełni. Resort jest w trakcie przygotowywania planów, które mają zreformować polski wymiar sprawiedliwości. Minister zdecydował też o pierwszych odwołaniach z resortu.</description>
			<guid isPermaLink="false">9eb83fae-fede-45fb-b613-432dfc92589c</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 09:12:07 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-_jk9kpTURBXy9mYTg2NjhiYTRhYjRjMzgxYjIwNGU5NjU0MzE3MTQyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile czasu trzeba, żeby podwoić oszczędności? Porównaliśmy siedem popularnych sposobów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/tak-mozna-podwoic-oszczednosci-sprawdz-siedem-popularnych-sposobow-wykresy/zmk8s8y</link>
			<description>Masz oszczędności i zastanawiasz się jak je ulokować? Najpopularniejszy sposób Polaków jest bezpieczny, ale na podwojenie wpłaconej kwoty trzeba było czekać ponad 20 lat. Dla porównania 100-procentowa stopa zwrotu możliwa była do osiągnięcia na rynku nieruchomości w ciągu kilku ostatnich lat, a na warszawskiej giełdzie najwięksi szczęśliwcy taki sam efekt osiągnęli w kilka miesięcy. Pod lupę wzięliśmy jeszcze m.in. obligacje, złoto i bitcoina.</description>
			<guid isPermaLink="false">b141da0b-fbbe-4a75-a3c0-86f3d9cfa8d0</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zm8k9kpTURBXy8yZDE1YzJjNjM4MWFlZTVkMjk4ZTY5ZTJhOTMwMTEzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zagraniczne firmy mają płacić podatki w Polsce. Andrzej Domański zapowiedział nowe działania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/minister-zapowiada-walke-z-agresywna-optymalizacja-podatkowa/y2gh9bl</link>
			<description>Andrzej Domański, minister finansów i gospodarki zapowiedział mocniejszą walkę z agresywną optymalizacją podatkową i wykorzystaniem cen transferowych. — Polscy przedsiębiorcy mają prawo uczciwie konkurować na rynku. Będziemy podejmować działania, aby nieuczciwe podmioty były z tego rynku eliminowane – stwierdził minister. Zapowiedział też nowe, intensywne działania, aby lepiej walczyć z unikaniem podatków w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">8345a56d-5c2e-4058-b40b-9a09459c9b20</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:29:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vC4k9kpTURBXy9hMWJiYjViNTExOTViZGVlOTIzN2IyNDVlZWQ5OTQzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>VB Leasing: restrukturyzacja działa, mamy dobry plan</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/plan-restrukturyzacyjny-spolek-leszka-czarneckiego-vb-leasing-odpowiada-na-zarzuty/t0hyjg4</link>
			<description>PZA potwierdza, że zaskarży uchwałę o wyrażeniu pozytywnej opinii planu restrukturyzacyjnego VB Leasing wraz z suplementami, jak również złoży zarzuty do samego planu restrukturyzacyjnego. AMS Restrukturyzacje broni przygotowanego planu, i podkreśla, że rada pozytywnie zaopiniowała plan zdecydowaną większością głosów. Dodaje, że już wdrożone działania zadziałały.</description>
			<guid isPermaLink="false">0cc8b32b-5180-4688-a98b-3a4eb4577ee9</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 07:42:58 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xZ8k9kpTURBXy9hNzJmMzA5MDlkZDkzNTQxOWI5ZGFkZmRlN2M1NzYyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Używany Rolex lepszy niż złoto? Tak się handluje zegarkami z drugiej ręki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/rolex-jak-rozpoznac-podrobke-i-uniknac-kosztownych-bledow/8t7nm3p</link>
			<description>Rolex to dziś nie tylko symbol luksusu, ale także coraz popularniejszy sposób lokowania kapitału. Na wartym 20 mld dol. rynku używanych zegarków łatwo jednak o kosztowną pomyłkę — podróbki są coraz trudniejsze do wykrycia, a nawet doświadczeni handlarze muszą być czujni. John Buckley, jeden z nich, pokazuje kulisy branży, w której jeden fałszywy egzemplarz może zrujnować nie tylko budżet, ale i reputację.</description>
			<guid isPermaLink="false">2147cbcc-1d39-4dc8-a971-bf0a5e3a4bdc</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 05:09:29 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PI1k9kpTURBXy8yOWI0MTQwY2YxNmY5ZDU1NDQ0OGM1OGZjYjNjMzMyOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>S-Klasa, czyli luksusowy kłopot Mercedesa. Kochane dziecko marki zawodzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/szef-mercedesa-ma-problem-jego-strategia-luksusu-jak-dotad-sie-nie-sprawdza/qs7mm34</link>
			<description>Podobnie jak konkurencja, Mercedes od miesięcy znajduje się pod presją z wielu stron jednocześnie. Oprócz ceł, na wynik koncernu negatywnie wpłynęły również milionowe rezerwy na programy odpraw. Tymczasem z Chin napływa kolejna gorzka wiadomość.</description>
			<guid isPermaLink="false">bdd0004c-bb43-4f12-be22-0cc6d28fff9d</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 05:07:35 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/unxk9kpTURBXy83MWQwYmJjOGFjMDU2ZTQ5YzNhM2Y1YmQ2MzI2MmU0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz w firmie takie nieruchomości? Szykuj się na spór z fiskusem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatek-od-nieruchomosci-nowe-interpretacje-budza-watpliwosci/z6rpsmq</link>
			<description>Od początku roku obowiązują zmienione przepisy podatku od nieruchomości. Choć miały one nie podwyższać podatku i być neutralne, to w praktyce stało się inaczej. Świadczą o tym wydawane przez prezydentów miast (organy podatkowe w sprawach podatku od nieruchomości) interpretacje indywidualne. Eksperci przyznają, że stanowiska organów są profiskalne. Spodziewają się, że zweryfikują je dopiero sądy. To jednak zwiastuje problemy dla wielu firm w najbliższych miesiącach, a nawet latach. Tłumaczymy, o jakie nieruchomości już toczą się spory.</description>
			<guid isPermaLink="false">087fc4ba-3514-439c-aae9-42ba4b6258f4</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 04:16:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Clfk9kpTURBXy9kODMwYmIzNjk0ZThlZGVjNmQxYzNiZjg5MTcxYWIyOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Moja praca nie istniałaby bez sztucznej inteligencji i jest na nią odporna. Oto jak zdobyć zatrudnienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/to-jedna-z-najbezpieczniejszych-prac-w-dobie-ai-jak-zaczac/6twnssr</link>
			<description>Hanut Singh, lat 30, jest inżynierem ds. zastosowań robotyki od prawie pięciu lat. Przekonuje, że popyt na inżynierów ds. zastosowań robotyki będzie rósł, ponieważ firmy potrzebują specjalistów zarówno od wdrożeń, jak i pracy z klientem.</description>
			<guid isPermaLink="false">546ad172-ac30-4176-a69b-a460492f04ba</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Jul 2025 04:06:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MZWk9kpTURBXy80OTFiZDdjOTVhODhiODI3MWQ2YzU1ZWYyYWU2YmQ0Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od wielkiego ataku na usługę Microsoftu po upadek firmy transportowej przez jedno słabe hasło. Cyberataki paraliżują biznes</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/od-wielkiego-ataku-na-usluge-microsoftu-po-upadek-firmy-transportowej-przez-jedno/9570r1x</link>
			<description>Cyfrowe słabości pokazały realne koszty w tym miesiącu. Chwila nieuwagi administratorów SharePoint otworzyła globalną bramę dla chińskich hakerów, a jedno banalne hasło obróciło w pył 158‑letnią firmę transportową, w której pracę straciło 700 pracowników. Cyberbezpieczeństwo decyduje dziś o być albo nie być całych przedsiębiorstw.</description>
			<guid isPermaLink="false">a62c07a1-0d05-4374-b761-17a8ef0ce9a4</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 17:43:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Qkk9kpTURBXy8zNzMzNDEwY2Y2NjVjM2QwNzZiMjFmOTc4YTkzNDRlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za dużo agentów, za mało sensu. Biznes hamuje z wizją w pełni autonomicznych agentów AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/za-duzo-agentow-za-malo-sensu-biznes-hamuje-z-wizja-w-pelni-autonomicznych-agentow-ai/9xrgc42</link>
			<description>Jeszcze rok temu wydawało się, że wystarczy dorzucić agenta AI do każdego procesu i wszystko zacznie działać jak dobrze naoliwiona maszyna. Walmart, gigantyczna sieć hipermarketów w USA, jest świetnym przykładem tego, jak szybko euforia może obrócić się w operacyjny chaos. Firma zbudowała dziesiątki agentów AI, każdy odpowiadał za inny kawałek pracy i żył w innym interfejsie. Użytkownicy — zarówno klienci, pracownicy, jak i partnerzy — zaczęli się gubić.</description>
			<guid isPermaLink="false">818f1750-b5aa-4d66-a1ac-a96b17197c42</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jx0k9kpTURBXy9hNmI3YTc3Y2QxMjM3NTgxM2Q1OTMyNDFmMmY2YWRhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nvidia nie doszła do sufitu. Ponad 4 bln dol. kapitalizacji to dopiero początek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nvidia-nie-doszla-do-sufitu-ponad-4-bln-dol-kapitalizacji-to-dopiero-poczatek/1bkbecg</link>
			<description>Nvidia przeskoczyła barierę 4 bln dol. kapitalizacji rynkowej, wyprzedzając Apple i Microsoft. To pierwsza firma na świecie, której udało się wypracować tak wysoką wycenę. Jej wzrost napędził boom na sztuczną inteligencję, ale to nie koniec możliwości, jakie stoją przed gigantem. Plany Nvidii zakładają, że firma dopiero rozpycha się na kolejnych segmentach — od samochodów po komputery osobiste.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c038618-6dae-4e76-8be3-e727c2e2d2de</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 14:42:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R_kk9kpTURBXy9jODczMGJkZTM0MTQxYjhkMmJiOWM4Zjc4MjRlZDY1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy otwiera się na staże dla osób 50 plus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/staz-dla-osob-50-plus-czy-nowe-przepisy-zmienia-rynek-pracy/4f92mle</link>
			<description>W filmie "Praktykant" z 2015 r. Robert De Niro jako siedemdziesięcioletni stażysta gładko przechodzi rekrutację i podbija serca młodszych współpracowników. W prawdziwym życiu powrót na rynek pracy po pięćdziesiątce bywa znacznie trudniejszy. Tym bardziej że systemy rekrutacji nie zawsze rozpoznają potencjał dojrzałych kandydatów. Jednak coś się zmienia. Pojawiają się nowe przepisy, programy aktywizacyjne i staże dla osób 50 plus.</description>
			<guid isPermaLink="false">52f08dfa-3981-42fa-a642-aac655fc1fab</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 14:04:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v7Yk9kpTURBXy8wYTgzMDUyYzM2M2ZkN2NlN2FhOGY3NDQwNDJmNzY5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paradoks pracy zdalnej: za elastyczność płacimy większym stresem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/paradoks-pracy-zdalnej-dlaczego-zwieksza-stres-i-rotacje-pracownikow/3l41qtj</link>
			<description>Od pewnego czasu rośnie napięcie między pracodawcami a pracownikami. Ci pierwsi coraz śmielej rozszerzają politykę "office first" i ściągają ludzi do biur. Ci drudzy bronią elastycznego trybu pracy i swojej autonomii, jakby od tego zależało ich życie. Tymczasem badania pokazują, że praca zdalna, choć preferowana, ma nienajlepszy wpływ zarówno na organizacje, jak i samych pracowników. Paradoksalnie coś, co miało być synonimem lepszego samopoczucia i work-life balance, dalece od tych wartości odbiega.</description>
			<guid isPermaLink="false">66e2f379-8a2b-4a63-b0c5-85823b2f8f30</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 12:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sNlk9kpTURBXy9mMDIzZTQyMTQ0NGI3NDc5NjJlNWE0MTg1YTQ1MzM5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spalaj tłuszcz i buduj mięśnie jak wyczynowy kulturysta. Dwie proste rady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dwie-proste-zasady-jak-zbudowac-mase-miesniowa-nie-zgaduj-ile-jesz/z1x9hwx</link>
			<description>Chris Bumstead zdominował kategorię Classic Physique na legendarnych zawodach Mr. Olympia od 2019 r., zdobywając pierwsze miejsce każdego roku aż do przejścia na emeryturę w 2024 — najwięcej zwycięstw w historii tej kategorii. Z Business Insiderem dzieli się prostymi radami, jak sprawnie budować mięśnie. Jedna to sprawdzony przez lata sposób ćwiczenia, druga to dieta.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8ddb9fd-4c34-4ccc-954f-ae0e159e3ca8</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J42k9kqTURBXy9hNzRkNjRiMjUxYjIyMDRhYjEwYWNjYWQ1ODA3MzViOC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupiliśmy apartament we Włoszech, za ułamek ceny. Remont był mordęgą, ale i tak się opłacało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kupili-mieszkanie-we-wloszech-za-78-tys-euro-taniej-niz-wklad-wlasny-w-usa-czy-bylo/4y4chpc</link>
			<description>Czy można kupić mieszkanie w Europie za cenę niższą niż wkład własny w USA? Kelly Beigle i Boris Krstevski udowadniają, że tak. Para z Waszyngtonu nabyła 126-metrowe lokum w Lombardii za zaledwie 78 tys. euro (ok. 330 tys. zł) — bez kredytu i bez zobowiązań na dekady.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ed81757-5350-453b-aa6a-f9f7bdee23ff</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 08:30:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AA9k9kqTURBXy83Mzk1YzczNWU5YzA0ZTZjYjMzOGU2NzhlNzg3Nzk3NS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zostałeś na lotnisku? Dowiedz się, jak uzyskać odszkodowanie i pomoc</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/zostales-na-lotnisku-dowiedz-sie-jak-uzyskac-odszkodowanie-i-pomoc/0h55y5v</link>
			<description>Jakie prawa ma pasażer, gdy jego lot został opóźniony, odwołany lub odmówiono mu wejścia na pokład samolotu? Co zrobić, gdy przewoźnik nie chce wywiązać się ze swoich obowiązków? Przedstawiamy porady jak poradzić sobie w tej kłopotliwej sytuacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">080a4324-8d03-42e4-b628-c074cdb2f651</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 07:10:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0v0k9kpTURBXy9hOGU5MTc5OGNhOTA1MjE5NzI0M2ExNDA4ZDY4ZjU5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chaos na portugalskich lotniskach. Turyści uwięzieni przez wichury i strajki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/portugalia-paraliz-lotnisk-w-funchal-i-lizbonie-silny-wiatr-i-strajk-uziemily/nklvbxe</link>
			<description>Tysiące turystów, w tym wielu Polaków, doświadczyło poważnych utrudnień na portugalskich lotniskach. Największe problemy wystąpiły na Maderze, gdzie silny wiatr o prędkości dochodzącej do 76 km/h uniemożliwił lądowanie i start kilkunastu samolotów. Lotnisko w Funchal, uznawane za jedno z najtrudniejszych w Europie, zostało częściowo sparaliżowane.</description>
			<guid isPermaLink="false">96b53ffc-6d4b-4b41-849a-48b746d0fd9b</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2025 07:03:29 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5eck9kpTURBXy8wMzQ2MWRiMDIyZjZkYTMwNzdjMTViNzQyMGMyYjJjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szok w Szwajcarii po decyzji Donalda Trumpa. Najgorszy scenariusz tego nie zakładał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-nalozyl-na-nich-najwyzsze-cla-w-europie-kraj-w-szoku-po-decyzji/xvm42hw</link>
			<description>Donald Trump nałożył na Szwajcarię 39-proc. cła, najwyższe w Europie i czwarte na świecie. Decyzja prezydenta USA to dla Szwajcarów duży szok. Najgorszy, czarny scenariusz przewidywał bowiem stawki rzędu 31-proc., choć rząd w Genewie zakładał, że dojdzie do porozumienia i taryfy będą znacznie niższe.</description>
			<guid isPermaLink="false">aab7e9f0-e3df-49fe-b780-6b6168a6e77a</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 18:51:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xU9k9kpTURBXy9hZmNmOGU0NTljOWRmNmVjZGNiYzE1NmVlZGZkZjc5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TikTok zwalnia 150 osób, zastąpi ich AI. "Wytrenowaliśmy wasze maszyny"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/chincki-gigant-zwalnia-w-niemczech-pracownikow-zastapi-ai/sdr1t91</link>
			<description>TikTok rezygnuje z moderatorów treści w Berlinie. Pracę straci 150 osób, które mają zostać zastąpione przez sztuczną inteligencję. Związki zawodowe ostrzegają, że AI potrafi błędnie klasyfikować nawet niewinne treści jako politycznie kontrowersyjne. Jeden z ekspertów ocenia, że algorytmy nie potrafią rozpoznać subtelnych form mowy nienawiści, np. ukrytych w emoji. "Tylko człowiek jest w stanie zrozumieć kontekst" – podkreśla.</description>
			<guid isPermaLink="false">809df500-71a0-420b-9690-eb86749ebe4c</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 17:14:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q9Ek9kpTURBXy8zOTU3NGZhNzc5YjVkMTI0MzlkZDMxZmFiZDZiMTI5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cztery dni czy 70 godzin tygodniowo? Starcie dwóch wizji przyszłości pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dolina-krzemowa-startupy-ai-testuja-kontrowersyjny-model-pracy/3vb9tf0</link>
			<description>W Polsce trwa debata o czterodniowym tygodniu pracy, tymczasem w Dolinie Krzemowej część startupów AI testuje kontrowersyjny model 996, czyli pracę od 9.00 do 21.00, przez sześć dni w tygodniu. Dwie wizje organizacji pracy coraz wyraźniej się rozmijają. Jedna stawia na dobrostan, druga – na wydajność za wszelką cenę. Czy to koniec marzeń o świecie, w którym technologia miała pracować za nas?</description>
			<guid isPermaLink="false">21fc89b7-1520-4e43-9687-ded516ce8391</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 15:56:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bjNk9kpTURBXy8yNDc4YjY4NmRmNDExNTdiMzU2MDQwNjNmMzBiMThmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump zwolnił szefową Biura Statystyki Pracy. "Za słabe dane"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-zwolnil-szefowa-bls-za-slabe-dane-makro-w-tle-wojna-handlowa/nwjy803</link>
			<description>Donald Trump zwolnił szefową Biura Statystyki Pracy kilka godzin po tym, jak słabsze od oczekiwań dane o zatrudnieniu wywołały jeszcze większe obawy dotyczące polityki celnej prezydenta USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b7df3d5-7a67-4718-86a6-8c1df6b875e8</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 15:23:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VsJk9kpTURBXy9iMjFlOWRlYWIxYWY0MmJlYWJhYmMzNWFhZmIxZTE4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Huśta się o drugiej w nocy, by stworzyć syrop wart fortunę. Tak powstaje koreański skarb</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/koreanski-syrop-ryzowy-jak-powstaje-jego-wyjatkowa-slodycz/jjd7367</link>
			<description>Huśtają się o drugiej w nocy, by wycisnąć ostatnią kroplę słodkiego sikhye. Koreański mistrz syropu ryżowego od 60 lat pracuje z jednego żelaznego garnka, przekazywanego z pokolenia na pokolenie. Dziś jego produkt osiąga zawrotne ceny i zdobywa świat – a wszystko zaczyna się od ryżu i cierpliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b75528b-5f4d-4612-82c3-d4b6d57ecd95</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 14:41:51 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q24k9kpTURBXy9jMzgzOGQyMTJmNTVjOGUwMTY1N2VhZjM5NmRkMTY2OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy będą dopłaty do kredytów mieszkaniowych? Eksperci mówią o "niewypale"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kredyt-na-start-program-pierwsze-klucze-anulowany-jak-wyglada-nowa-polityka/02q7871</link>
			<description>Koniec z rządowym wsparciem mieszkalnictwa w Polsce — rząd oficjalnie ogłosił rezygnację z programu Pierwsze klucze, który miał być następcą Bezpiecznego kredytu 2 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">b47a0a43-86d4-47ca-ad5b-8bfeb03b7318</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 14:38:33 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5ezk9kpTURBXy81MmNmYmMwYmFkMWU2NWVmNDdhYjNiZjM3NGVlNzc2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy opłaca się inwestować w klimatyzację w mieszkaniu na wynajem?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/klimatyzacja-w-mieszkaniach-na-wynajem-rosnace-oczekiwania-najemcow/dzpkns1</link>
			<description>Klimatyzacja przestała być luksusem zarezerwowanym jedynie dla ekskluzywnych apartamentów. Coraz częściej traktowana jest jako podstawowe udogodnienie, które może decydować o powodzeniu oferty na rynku najmu. Jak pokazują najnowsze dane Otodom, w czerwcu 2025 r. już 15 proc. ofert najmu dotyczyło mieszkań wyposażonych w klimatyzację – to ponad dwukrotnie więcej niż w przypadku sprzedaży, gdzie takie udogodnienie oferowało zaledwie 7 proc. lokali.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8e81276-9d05-4d73-ba89-f879cf4f3e6f</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 14:16:17 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QqBk9kpTURBXy85MDQzZTVkY2QwYWM2NDk3YTI0ODc2N2M4MWUxOGJiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przemytnicy wzięli na cel nowy towar. Ceny wystrzeliły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ceny-kakao-wystrzelily-dwa-kraje-w-epicentrum-przemytu-dzialaja-jak-kartele/v1k2k37</link>
			<description>Ceny kakao na światowych rynkach osiągają rekordowe poziomy, co wywołuje nie tylko wzrost kosztów produkcji czekolady, ale również intensyfikację nielegalnego handlu. Przemyt ziaren z Wybrzeża Kości Słoniowej i Ghany – dwóch największych producentów kakao na świecie – rośnie w szybkim tempie. "Financial Times" porównuje ten proceder do działalności karteli kokainowych w Kolumbii.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe8b454c-8e8f-4c28-8887-9efd60281f7e</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 13:59:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8BQk9kpTURBXy8yODk2NDFkODQxZDAwYTkwNThiYjU0ZTgzNDY3NzU2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy nie potrafią odpoczywać. Ekspert zdradza klucz do regeneracji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-skutecznie-odpoczac-na-urlopie-kluczowe-zasady-regeneracji/ddh7xhe</link>
			<description>Wakacje to czas, na który czekamy przez cały rok. Jednak czy rzeczywiście potrafimy wykorzystać urlop do pełnej regeneracji? Badania programu MultiSport pokazują, że co trzeci Polak nie planuje wyjazdu podczas tegorocznych wakacji, a ci, którzy wyjeżdżają, robią to najczęściej na okres do dwóch tygodni. W takich okolicznościach umiejętność skutecznego wypoczynku staje się kluczowa dla naszego zdrowia psychicznego i fizycznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">65ba98da-a65b-4772-b909-dffe76222bd0</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 13:14:50 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yjmk9kpTURBXy82OTA4ZjJkYTQzMWY1ZTcwN2E5OTJiOGU5MzZlYzczNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zabawiłem się w szofera i przewiozłem znajomych Rolls-Roycem Ghost II. Oto czym zachwyca, a czym rozczarowuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/rolls-royce-ghost-ii-debiutuje-w-polsce-luksus-i-ukryta-moc/wshxf3n</link>
			<description>Pod koniec czerwca w Polsce zadebiutowała II seria Rolls-Royce'a Ghost. Z założenia ma to być auto "uniwersalne" — dla tych majętnych właścicieli, którzy nie tylko chcą być wożeni, ale i sami zasiąść za kierownicą. Aby sprawdzić jedno i drugie, posadziłem kilkoro bliskich znajomych na tylnej kanapie. Co ich zachwyciło? W skrócie: luksus. Dopatrzyli się jednak także pewnych wad.</description>
			<guid isPermaLink="false">f11ccdc8-60d3-49c4-b887-7afb8773b3c0</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:50:04 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tjNk9kpTURBXy82YzIwN2I4OGFhMDRhMGM1MzQyODhjYjAwNjZjMTUwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz to w małym palcu? Sprawdź, co naprawdę udało ci się wynieść ze szkoły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/masz-to-w-malym-palcu-sprawdz-co-naprawde-udalo-ci-sie-wyniesc-ze-szkoly/pgp30dg</link>
			<description>Masz wrażenie, że w szkole całkiem nieźle ci szło, ale… ile z tego zostało? Ten quiz to nie kolejna lista oklepanych pytań. Zamiast tego – 15 trudnych zagwozdek z fizyki, historii, biologii, języka polskiego, gospodarki, a nawet edukacji obywatelskiej. Są też podstawowe i bardzo życiowe pytania. Sprawdź, ile naprawdę pamiętasz!</description>
			<guid isPermaLink="false">71f52a5c-d901-4305-a0d1-8bb4f75c3538</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:29:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QNok9kpTURBXy9lODQyNTk1MTllZWMzZjVmMDdmZjYzYWExMGNkOTExZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zanurzeni w śmierci. Robot ratuje ludzi z najbrudniejszej pracy świata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/rewolucja-w-kanalizacji-roboty-zastepuja-ludzi-w-niebezpiecznych-zadaniach/tfxvpe9</link>
			<description>W Indiach wciąż tysiące ludzi zanurza się w toksycznych ściekach, ryzykując życie za grosze — teraz ich miejsce może zająć robot do czyszczenia kanalizacji. Bandicoot – maszyna z czterema kamerami i stalowym "pająkiem" – nie tylko ratuje życie, ale pokazuje, jak przestarzałe są systemy kanalizacyjne w wielu miastach świata. A to, co spłukujemy w toalecie, wraca do nas szybciej, niż myślimy.</description>
			<guid isPermaLink="false">84671ea9-a1fe-4f57-a91d-72f61f58e05a</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:15:49 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DQWk9kpTURBXy83ZmNkNTY1YTI3NmZkNTRhMjY1ODI4MjkyMGQwMTcxYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski rynek handlowy pięć lat po pandemii. Parki rosną w siłę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jak-wyglada-rynek-handlowy-w-polsce-piec-lat-po-pandemii-raport/m27d8pe</link>
			<description>Pięć lat po wybuchu pandemii COVID-19 polski rynek nieruchomości handlowych z rozpędem odbudowuje swoją pozycję, jak wynika z raportu JLL. Wizje końca tradycyjnego handlu i całkowitego przejęcia rynku przez e-commerce nie sprawdziły się, choć koronawirusowe obostrzenia niewątpliwie wpłynęły na preferencje i zwyczaje zakupowe konsumentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8b3774a-a36a-4198-8ecf-47cc35a652b5</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:14:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AbKk9kqTURBXy81MTY1OTE4NTI5YTkxNTkxOGE3ZjNkMzI1YWFlZWZiOS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińskie drony uderzają w Rosję. Rafinerie i fabryki w ogniu po nocnym ataku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/atak-ukrainskich-dronow-zniszczone-rafinerie-i-zaklady-wojskowe-w-rosji/sew7w9m</link>
			<description>W nocy z piątku na sobotę Siły Obronne Ukrainy z powodzeniem zaatakowały szereg ważnych celów na terytorium Federacji Rosyjskiej, zaangażowanych we wspieranie zbrojnej agresji przeciwko Ukrainie - poinformował w sobotę ukraiński Sztab Generalny.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c979a7b-88d6-4ddf-85bf-a310b2045f1f</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:14:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dlEk9kpTURBXy9iNzE0ZjQ2NmJkYTIwMmIyMTNkOWU1NzE0N2VhZDBmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk powinien podać się do dymisji? Wyniki najnowszego sondażu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-czy-powinien-zrezygnowac-wyniki-najnowszego-sondazu/mhc9fpe</link>
			<description>Opinie Polaków na temat premiera Donalda Tuska są podzielone. Niemal po równo. Jak wynika z najnowszego badania United Surveys dla Wirtualnej Polski, 48,6 proc. badanych uważa, że konieczna jest zmiana na stanowisku premiera. 43,8 proc. nie widzi potrzeby dymisji Donalda Tuska. 7,6 proc. badanych nie ma zdania lub trudno im powiedzieć.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c91fd03-cd94-484c-8058-6ed405ecb962</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 11:55:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n05k9kpTURBXy81N2JjOWUxNjZhYjA2M2M5M2Y4YjYwN2QyMGY2M2I1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sałata z biurowca pięć razy droższa niż z pola. Czy rolnictwo miejskie ma sens?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/farmy-wertykalne-przyszlosc-rolnictwa-czy-kosztowna-iluzja/1lwfbq4</link>
			<description>Farmy wertykalne w opuszczonych biurowcach, szklarnie na dachach centrów handlowych, ryby hodowane w filtrujących pływających platformach – rolnictwo miejskie kusi innowacyjnością i wizją samowystarczalnych miast. Ale jest też druga strona medalu: rachunki za prąd nierzadko przewyższają wartość zbiorów, inwestorzy tracą cierpliwość, a koszt sałaty potrafi być pięciokrotnie wyższy niż z pola. Miejska produkcja żywności rozciąga się dziś pomiędzy tymi dwoma biegunami: obietnicy przyszłości i kosztownej iluzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1a708b2-222d-440f-bfcf-7c5fa0d16d3d</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 11:41:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0F5k9kpTURBXy83OTJlNDBkZDM4ZDBiMDdiZjlmYTE5MDY5MDUwZDE4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kuriozalny wpis w oświadczeniu majątkowym. Sejm wyjaśnia, co wolno posłom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kontrowersyjny-wpis-w-oswiadczeniu-majatkowym-lukasza-mejzy/j644n9j</link>
			<description>Oświadczenia majątkowe posłów i senatorów są jawne i dostępne dla obywateli. Każdy parlamentarzysta musi co roku ujawniać swój majątek, jednak tym razem uwagę zwrócił nietypowy wpis w dokumencie złożonym przez Łukasza Mejzę z Prawa i Sprawiedliwości. Wśród standardowych informacji o stanie posiadania znalazł się tam zaskakujący komentarz dotyczący Adama Bodnara. Redakcja "Faktu" postanowiła sprawdzić, czy politycy mogą pozwolić sobie na dowolność w treści tych oficjalnych dokumentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">8030e02c-85bd-4d36-ade1-d4bf5a560b3d</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 10:50:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F3Gk9kpTURBXy9kZGYzMjY0ZDNmZjI0ZDllNzlhYzI3YjdlN2I4YTZlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Indie nie przestraszyły się Donalda Trumpa? Ropa będzie płynąć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/indie-zwiekszaja-import-rosyjskiej-ropy-usa-groza-dodatkowymi-clami/gl3webp</link>
			<description>Indyjscy urzędnicy poinformowali w sobotę, że będą nadal kupować tanią ropę z Rosji — poinformował dziennik "New York Times".</description>
			<guid isPermaLink="false">fd753f67-9e15-4e4e-ad64-3ef3e9a51825</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 10:19:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6msk9kpTURBXy8wNzY0OTJlYzA4NjE2ZjNhOWQ5ODE2ODI0NDlmYzkzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Proces Pawła Rubcowa rusza jesienią 2025 r. Sąd wzywa rosyjskiego szpiega</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pawel-rubcow-oskarzony-o-szpiegostwo-proces-zaplanowany-na-2025-r/yn9krxv</link>
			<description>Jesienią w Polsce ma ruszyć proces Pawła Rubcowa, znanego również jako Pablo González, oskarżonego o szpiegostwo na rzecz rosyjskiego wywiadu wojskowego. Jak informuje "Rzeczpospolita", Sąd Okręgowy w Warszawie zdecydował o wznowieniu zawieszonego postępowania i planuje wyznaczyć termin rozprawy na przełom października i listopada 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8a1feb9-7b88-4ee6-90c5-07f09b2476b5</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 10:07:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/28Wk9kpTURBXy9kYjAyZjI2MzNlNTI2MTk5N2IzNmNlZTNlNDZkY2FkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szymon Hołownia traci poparcie. Polacy go nie chcą? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szymon-holownia-czy-powinien-pozostac-marszalkiem-sejmu-wyniki-sondazu/p209t2n</link>
			<description>Czy Szymon Hołownia powinien pozostać marszałkiem Sejmu do końca kadencji? Większość Polaków ma dość jednoznaczne stanowisko w tym temacie. W najnowszym sondażu, przeprowadzonym przez SW Research dla rp.pl, ankieterzy sprawdzili, jak obecnie prezentują się jego notowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e7fd75c-f5db-4a37-a8ce-e8d84ae285d4</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 09:28:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dolk9kpTURBXy81MWIyMzU2ZjBlOTMwYTVmODYwNDZiNDZjNzBmOWRmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje nowe ustawy mieszkaniowe. Lokatorzy odczują zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowe-regulacje-dla-lokatorow-mieszkan-spolecznych-sprawdz-szczegoly/g6dj95x</link>
			<description>Resort finansów i gospodarki przygotowuje kolejny zestaw projektów ustaw podejmujących problematykę mieszkalnictwa. Tomasz Lewandowski, szef tego resortu, poinformował, że nowe regulacje mają m.in. poprawić sytuację lokatorów mieszkalnictwa społecznego oraz ukrócić patologie w spółdzielniach mieszkaniowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7f5307f-20cf-4847-af30-c6a9dd035071</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 08:47:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y6dk9kpTURBXy9kNDlkMThlNDUwOTdhZTE4ZmI2NDBiMDdhNTlkZmJiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy termin posiedzenia Trybunału Stanu. Chodzi o immunitet Małgorzaty Manowskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/znamy-termin-posiedzenia-trybunalu-stanu-chodzi-o-immunitet-malgorzaty-manowskiej/7675ygn</link>
			<description>Trybunał Stanu zbierze się w sprawie wniosku prokuratora o wyrażenie zgody na pociągnięcie do odpowiedzialności karnej Małgorzaty Manowskiej, przewodniczącej TS. Chodzi m.in.: o niedopełnienia obowiązków w związku z niezwołaniem w ustawowym terminie posiedzenia pełnego składu Trybunału Stanu. To będzie pierwsze posiedzenie Trybunału w tej kadencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4af575b-b66c-4600-9655-f59a234643d1</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 07:46:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BcDk9kpTURBXy9lZDRlMzY4ZTU1ZGUxZmJhMzhhMDEwZWVmYTkxYmE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zygmunt Solorz walczy o kontrolę. Składa nowe wnioski do sądów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zygmunt-solorz-walczy-o-swoje-prawa-w-polsce-i-liechtensteinie/ljfxdjt</link>
			<description>Zaskarżyliśmy decyzję o odwołaniu Zygmunta Solorza z rad nadzorczych spółek Grupy Polsat Plus do sądów w Polsce i Lichtensteinie — przekazał pełnomocnik prawny założyciela Polsatu mecenas Radosław Kwaśnicki. Ocenił, że straty spowodowane uchwałą Rady Fundacji TiVi Foundation sięgają dziesiątek milionów zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">996e76b0-d36d-4f97-8faf-0b8371ebb55e</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 07:33:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iW8k9kpTURBXy9hOTQ0YjQ5YzMwZWQxNWFlZmFmZDczODZiOTM4ODdmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>SMS-y z kosmosu. Satelity Starlink chcą położyć kres martwym strefom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sms-y-z-kosmosu-satelity-starlink-chca-polozyc-kres-martwym-strefom/sy2p3s4</link>
			<description>T‑Mobile uruchomił w całych Stanach Zjednoczonych usługę T‑Satellite, która korzysta z satelitów Starlink wyposażonych w moduły Direct‑to‑Cell (D2C). Obejmuje ona wysyłanie i odbieranie SMS‑ów, wiadomości alarmowe 911 i udostępnianie lokalizacji — telefon automatycznie podłącza się do satelity, gdy nie widzi żadnej naziemnej sieci. Obsługiwanych jest ponad 60 modeli telefonów, a połączenie działa w większości miejsc na zewnątrz, gdy widać niebo. Czy Starlink będzie docelowo działać jak typowa firma telekomunikacyjna?</description>
			<guid isPermaLink="false">d7748555-dcc0-4dc7-98be-2ce16fb35b9e</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 07:02:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eXPk9kpTURBXy80MDg5MDdhMTk5YWU2ZjY0NGE3ODBmM2MyZDQxNDJjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Most Krymski zamknięty na kilka godzin po serii eksplozji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-zamyka-most-krymski-po-nocnych-wybuchach-na-krymie/4040qh3</link>
			<description>Okupowanym przez Rosję Półwyspem Krymskim wstrząsnęła w nocy z piątku na sobotę seria eksplozji, w odpowiedzi na którą na kilka godzin zamknięto dla ruchu Most Krymski — poinformował portal Ukrainska Prawda, powołując się na wpisy w portalach społecznościowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">924d1f16-418a-442c-b5fe-80f9c298865f</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 06:32:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vb5k9kpTURBXy8yYjM1NGMxMWUyYTNlZjkwOTMwODM1MTk3NDk0NzY1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odkryj magię declutteringu. Podcast "Slow life w dużym mieście"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/decluttering-jak-odgracic-dom-i-zycie-posluchaj-podcastu-natalii-kraus-kowalczyk/gjd2jyt</link>
			<description>Czy czujesz się przytłoczony nadmiarem rzeczy wokół siebie? Czy Twój dom zamiast być oazą spokoju, stał się źródłem stresu? Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, w 6. odcinku swojego podcastu "Slow life w dużym mieście" zabiera słuchaczy w fascynującą podróż przez świat declutteringu — sztuki odgracania domu i życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">72f1617a-c26a-4bd3-8c6e-9b559c5f7766</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ronk9kpTURBXy9iOWY2MWIyYjU0NTYxYTcxZWU0ODVlNGYwMDI4MDVmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za 10 lat pożegnamy węgiel w ciepłownictwie? Jaką transformację przewiduje KPEiK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/krajowy-plan-energii-i-klimatu-ambitne-cele-na-2040-r-dla-polski/prxn8ch</link>
			<description>Szykuje się "największy projekt modernizacyjny po 1989 roku"? Według Ministerstwa Klimatu i Środowiska, na tak chlubne miano zasłużył sobie ogłoszony właśnie przez resort Krajowy Plan w dziedzinie Energii i Klimatu. Za 15 lat źródła odnawialne mają odpowiadać za 79,8 proc. produkcji prądu w Polsce, węgiel natomiast odejdzie w przeszłość. W dokumencie nie brakuje jednak różnie ocenianych niespodzianek.</description>
			<guid isPermaLink="false">89bcee23-1997-4e08-a1ae-114698bbdda4</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 05:12:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XzNk9kpTURBXy9iYzgwMGViYTg2ZWRhNzc4ZjcxNjQ4M2E4OGY4OGU1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urodziłam się i wychowałam we Włoszech. Oto siedem moich rad dla turystów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/urodzilam-sie-i-wychowalam-we-wloszech-oto-siedem-moich-rad-dla-turystow/svx3w2t</link>
			<description>Dorastałam we Włoszech i uważam, że wiele błędów popełnianych przez turystów jest naprawdę łatwych do uniknięcia. Da się też uniknąć przepłacania za jedzenie czy wycieczki, jeśli poszuka się informacji poza rekomendacjami influencerów.</description>
			<guid isPermaLink="false">59310a6f-23b3-424f-8a47-1f41ae3c2285</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 04:32:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u2Xk9kpTURBXy8wOTFhYmNkMmQ5MTI5YTU4MTZlM2Y4NzgxYmVjZDFiMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakaz silników spalinowych w 2035 r.? "Europa całkowicie pogubiła się w regulacjach"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/zakaz-silnikow-spalinowych-w-2035-r-europa-calkowicie-pogubila-sie-w-regulacjach/gs5c0kj</link>
			<description>Arnd Franz jest szefem jednego z największych niemieckich dostawców motoryzacyjnych. Twierdzi, że unijny zakaz sprzedaży nowych samochodów spalinowych od 2035 r. zagraża ok. 280 tys. miejsc pracy. Europa całkowicie pogubiła się w regulacjach – mówi – i krytykuje niemiecki model gospodarczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef8541c3-2b69-4899-adff-05c8d5a57297</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VCjk9kpTURBXy8zY2Y3NzgyYmEzMThiMjI3ZjYxNDRkNDNkYmYzZGMxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stan gry o Tajwan. Chiński plan na przejęcie wyspy jest nietypowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/stan-gry-o-tajwan-ekspert-o-strategii-chin-na-przejecie-wyspy-wbrew-usa/v1x4ek0</link>
			<description>Chińczycy wcale się nie palą do tego, żeby używać siły wobec Tajwanu. Choć to nie znaczy, że nie może się tak stać – przekonuje w rozmowie z Onet Rano Finansowo Radosław Pyffel, dyrektor programowy Asia Forum i ekspert ds. Chin. Jego zdaniem Pekin wykorzysta zaawansowaną wojnę informacyjną i ekonomiczne zachęty, by osiągnąć swoje cele bez użycia siły kinetycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d3a550b-5c68-4cfc-8c9e-5328a501a7b2</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Ggk9kpTURBXy81MWFhNzQ2ZWFlODc1NTc1YjlmZTVhZmE0MzdmNDExYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec limitu 100 ml na płyny w bagażu podręcznym. Unia Europejska zatwierdza zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/komisja-europejska-nowe-przepisy-dotyczace-plynow-w-bagazu-podrecznym/4cy087g</link>
			<description>Komisja Europejska zatwierdziła nowe przepisy, które pozwolą pasażerom przewozić w bagażu podręcznym znacznie więcej płynów niż dotychczas — informuje portal Fly4Free. Zmiany mają wejść w życie w ciągu kilku tygodni, choć nie obejmą od razu wszystkich lotnisk. To koniec jednej z najbardziej uciążliwych zasad dla podróżnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">78a0f790-01c1-409d-ba2f-a916d0eaff64</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 19:55:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZLkk9kpTURBXy8xM2I0MTlkNTg5YjVkMzhjZTYwMzE1MTlmMGFhYWNlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziesięć lat Andrzeja Dudy pod lupą. 48 proc. Polaków wystawia negatywną ocenę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/andrzej-duda-10-lat-prezydentury-jak-oceniaja-go-polacy/tgdr3x1</link>
			<description>Dziesięć lat pracy Andrzeja Dudy na stanowisku prezydenta Polski budzi mieszane emocje wśród obywateli. Według najnowszego badania przeprowadzonego przez Ipsos dla TVP Info, niemal połowa respondentów oceniła jego prezydenturę negatywnie. Z kolei 9 proc. ankietowanych przyznało, że nie potrafi ocenić głowy państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc8e65dd-138f-44bd-9ce2-4a5c6e579204</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 19:26:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pqmk9kpTURBXy9kYTBkNGI2YTgwMzNhNzdkY2UxNTVmNjA4ZDljNjAwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 tys. kroków dziennie to chwyt marketingowy? Najnowsze badania z udziałem 160 tys. osób</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/10-000-krokow-dziennie-to-marketingowy-mit-oto-co-mowi-najnowsze-badanie-o-aktywnosci/9sth332</link>
			<description>Czy 10 tys. kroków to faktycznie dzienny limit dla zdrowia? Jak wynika z najnowszych badań, znacznie mniej kroków dziennie może przynieść wyraźne korzyści dla zdrowia. Co odkryli naukowcy?</description>
			<guid isPermaLink="false">7ec2283a-2ab9-4150-9162-7fe4f0d47adb</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 16:35:13 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FSxk9kpTURBXy84OTc4YTlmNjdhZGZkYzRiMDFhZDI1Y2ZhZWRjM2UzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Strategiczna umowa Tesli i Samsunga. Miliardy dolarów na chipy przyszłości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/tesla-i-samsung-164-mld-dol-na-chipy-ai-nowej-generacji/mdxkbw4</link>
			<description>Samsung Electronics poinformował w poniedziałek o podpisaniu ogromnej umowy na dostawę półprzewodników o wartości 22,8 biliona wonów (czyli ok. 16,4 miliarda dol.). Choć firma początkowo nie podała nazwy klienta, kilka godzin później Elon Musk potwierdził, że chodzi o Teslę — i zasugerował, że to dopiero początek współpracy na znacznie większą skalę.</description>
			<guid isPermaLink="false">c2a9d567-1284-4208-8306-8fa7fc300a72</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 15:50:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uwek9kpTURBXy9jOTVkMjM3YzllMDNiNjAxNjM0ZjYzMDk0NjU5MDRiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z płaceniem? Unia pracuje nad nowymi przepisami o bagażu podręcznym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/unia-europejska-szykuje-nowe-przepisy-o-bagazu-podrecznym-co-sie-zmieni/cnmwmk7</link>
			<description>Unia Europejska chce uregulować opłaty za bagaż podręczny. Nowe przepisy mają zakończyć niejasności i dodatkowe koszty, z którymi mierzą się pasażerowie linii lotniczych. Wprowadzenie jednolitych zasad może uniemożliwić kolejnym przewoźnikom, takim jak KLM, wprowadzenie opłat za walizki zabierane na pokład.</description>
			<guid isPermaLink="false">4389b7d2-dd7e-4e5a-b261-3e9909e4fd3d</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 13:52:26 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7aQk9kpTURBXy84YjQwNDhlMjQzZTk1ZGQxYzQ1ZDVmZWQ3ZjNmZDMxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajwan notuje rekordowy eksport dronów. Polska wyprzedza USA i Niemcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/750-procentowy-wzrost-eksportu-dronow-z-tajwanu-polska-na-czele/whhcddj</link>
			<description>Tajwan odnotował niemal 750-procentowy wzrost eksportu dronów w pierwszej połowie bieżącego roku. Największym odbiorcą, jak informuje portal Taipei News, okazała się być Polska. Z opublikowanych informacji wynika, że do naszego kraju trafił sprzęt o wartości 6,48 mln dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4e458eb-848d-404c-9525-9ee6b789330d</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 12:59:14 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4FBk9kpTURBXy9kOTNiMGVkY2IyMzYxYjAwZjE1MWU1NTJmMDE2MGRiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>715 tys. osób dostało pieniądze z ZUS. 31 lipca mija kluczowy termin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/renta-wdowia-253-mln-zl-wyplacone-od-lipca-oto-szczegoly/js07q33</link>
			<description>Ponad 715 tys. osób otrzymało wyższe świadczenia w ramach tzw. renty wdowiej. Od 1 lipca trafiło do nich dodatkowo łącznie 253 mln zł – wynika z najnowszych danych ZUS. Równolegle do wypłat świadczeń przetwarzane są także decyzje odmowne, których łączna liczba wynosi obecnie 87,7 tys.</description>
			<guid isPermaLink="false">022b5e21-b580-4ed0-a7eb-5624b5dcf5ed</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 12:55:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z7Tk9kpTURBXy9iYTFlNWU1YzA5NTcyNDgxNTg4NGRlMjNmNTZlZWFlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szok na dworcu. Pociąg odjechał za wcześnie, pan Tomasz stracił sprzęt wart 50 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/pociag-pkp-intercity-odjechal-za-wczesnie-pasazer-stracil-sprzet-o-wartosci-50-tys-zl/c0rcyee</link>
			<description>To miała być zwykła podróż na festiwal muzyczny w Czechach. Dla pana Tomasza i pani Katarzyny zakończyła się jednak kosztownymi stratami i frustracją. Pociąg, którym podróżowali, odjechał z dworca bez nich, zabierając ich bagaże. Wśród utraconych rzeczy znalazł się sprzęt o wartości 50 tys. zł. Co na to przewoźnik?</description>
			<guid isPermaLink="false">ce662fe8-d3f1-4aaa-b237-64e125eadc6f</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 11:30:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uZAk9kpTURBXy85NGU3YzgzZGI0NDk3YTFmYzE0YzBjODE2OTI3M2QxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy opłaca się założyć fotowoltaikę? Lista korzyści jest długa, ale trzeba uważać na pułapki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/fotowoltaika-czy-sie-oplaca-zalozyc-czy-mozna-zainstalowac-fotowoltaike-na-balkonie/797k9eb</link>
			<description>Rosnące ceny energii i fakt, że cały czas można otrzymać dofinansowanie z państwowej kasy powodują, że zakładanie fotowoltaiki nadal jest opłacalne. Pamiętajmy jednak, aby odpowiednio zaplanować i maksymalnie dopasować instalację do indywidualnych potrzeb.</description>
			<guid isPermaLink="false">6168b5b6-aecd-49f7-b27a-ffed946f8a42</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 11:28:17 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z8Zk9kpTURBXy80MTNhYjZkYTc2M2I3ZGFiNmU4YzNkNjA3NjhhZGI4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny w Chorwacji wystrzeliły. "Jak wy tu żyjecie?"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/ceny-w-chorwacji-2025-ile-kosztuja-wakacje-nad-adriatykiem-i-co-podrozalo-najbardziej/zz4ftkn</link>
			<description>Tegoroczne wakacje nad Adriatykiem mogą mocno dać po kieszeni – ceny w Chorwacji w 2025 roku wzrosły gwałtownie. Choć turyści wciąż tłumnie odwiedzają ten kraj, coraz częściej mówi się o "rachunkach grozy". "Jak wy tu żyjecie?" — zdziwiła się jedna z turystek, gdy zobaczyła ceny w sklepie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e29e4bbf-aeac-46d7-9250-ee016433f517</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 10:44:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tMrk9kpTURBXy9hYmU4NGM1NjJhZjBiNzNmMDIzZjRiYzRkZmJmMzI2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile naprawdę zarabiają teraz żołnierze? Mamy konkretne kwoty i dane o dodatkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/zarobki-w-wojsku-2025-ile-naprawde-dostaja-teraz-zolnierze-mamy-kwoty-i-stawki/g44tjt5</link>
			<description>Wojsko Polskie chce być regionalną potęgą, a do tego niezbędni są nowi żołnierze. Armia chce przyciągnąć podwyżkami. Sprawdzamy, ile zarabiają teraz wojskowi z poszczególnymi stopniami. Szeregowiec może na start liczyć na pensję na poziomie 6,3 tys. zł. Podstawowe uposażenie to jednak nie wszystko. Żołnierze mogą liczyć bowiem na dodatki, o których nie mogą marzyć pracownicy korporacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">697f7714-c6a9-41ba-953b-4967e3ebaf83</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 10:10:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ymOk9kpTURBXy8yNGUxZGQ3Zjc1NTU1ZWI5ZjAyMDNhMzVlZGVjZWM5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pogoda długoterminowa. Dlaczego warto sprawdzać ją w mniej popularnych usługach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pogoda-dlugoterminowa-dlaczego-warto-sprawdzac-ja-w-mniej-popularnych-uslugach/3hetwmt</link>
			<description>Prognozowanie pogody staje się coraz mniej precyzyjne wraz z horyzontem czasowym. Klasyczne (deterministyczne) prognozy tracą dużo ze swojej użyteczności mniej więcej po 7–10 dniach. Dlatego nowoczesne serwisy posługują się prognozami probabilistycznymi (ensemble), które zamiast jednego "pewnego" scenariusza pokazują rozkład możliwych wariantów i ich prawdopodobieństwa. Europejskie centrum ECMWF od lat dokumentuje, że w średnim i dłuższym horyzoncie właśnie takie podejście daje sensowne sygnały. Co ciekawe, duże sukcesy osiągają na tym polu start-upy i mniej popularne usługi.</description>
			<guid isPermaLink="false">aec474aa-6c51-4660-8288-e6fd93d78b06</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:15:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lsvk9kpTURBXy9iYWE3NTRkN2QwMTE3OTdhYzZmYTFkMzg0MDVmYzQwYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekspansja TikTok Live – Influo agencją nr 1 w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/ekspansja-tiktok-live-influo-agencja-nr-1-w-polsce/s5n5l60</link>
			<description>W świecie dynamicznego marketingu i błyskawicznych decyzji zakupowych rośnie znaczenie Tik Tok Live jako skutecznego narzędzia sprzedażowego i wizerunkowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">902bbc7f-6362-42e1-a051-195de9d20eec</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:02:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ilyk9kpTURBXy83M2NiZjg5NTMyOWMyMGEzMWMwMzdmMWJhYmE0ZWYzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoficjalnie: to ma być nowy szef NIK. Pracował dla dwóch obozów politycznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/mariusz-haladyj-ma-zastapic-mariana-banasia-w-nik-pracowal-dla-dwoch-obozow/mfx53q2</link>
			<description>47-letni Mariusz Haładyj, obecny szef Prokuratorii Generalnej, ma zostać nowym prezesem Najwyższej Izby Kontroli — donosi nieoficjalnie "Gazeta Wyborcza". Jego kandydaturę miał zaproponować Donaldowi Tuskowi Szymon Hołownia. Co ciekawe, Haładyj współpracował w przeszłości zarówno z PO, jak i z PiS.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e13b0a1-068d-45dc-ad2c-61fcc8ba3481</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:52:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kyyk9kpTURBXy85NTYyODJjNzExMDBhNDMxZjhmOTM1YzZmZTZkOTNhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliony Polaków zyskają więcej urlopu od 2026 r. Oto szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowe-przepisy-kodeksu-pracy-2026-ile-dni-urlopu-zyskuja-pracownicy/876jr7n</link>
			<description>Nowe przepisy w Kodeksie pracy wejdą w życie w 2026 r. Dotyczą m.in. stażu pracy, a co za tym idzie — długości urlopu. "Praca to praca — każda zasługuje na szacunek i uznanie" — podkreśla ministra pracy Agnieszka Dziemianowicz-Bąk i dodaje, że nowe przepisy będą działały wstecz.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8fcda88-f7e8-4b07-9a05-1a33f4be403b</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:47:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lfIk9kpTURBXy9mNzdiNjlkMTJhZjNlOWI3ZjRiMjhkYmQ5NjM3ZjdjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google zabiera kliknięcia, AI zmienia zasady gry. Twoja strategia może nie przetrwać rewolucji w wyszukiwaniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/google-zabiera-klikniecia-ai-zmienia-zasady-gry-twoja-strategia-moze-nie-przetrwac/cvy70zl</link>
			<description>Google AI Overview zabija strony internetowe — sprawia, że kliknięć z wyszukiwarki jest nawet 50 proc. mniej niż przed wprowadzeniem podsumowań generowanych przez sztuczną inteligencję. Jednocześnie lawinowo rośnie udział wyszukiwarek opartych na LLM-ach, takich jak ChatGPT czy Perplexity. Wszystko to sprawia, że firmy powinny w krótkim czasie przebudować strategie marketingowe i popracować nad nowymi źródłami pozyskiwania klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">233476fc-93b3-44ac-a3a8-16886fa6d39b</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:36:27 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g5bk9kpTURBXy9iYzc5M2E5NDUyMDRlYzk1M2M2MjA0YjUyMWZiYjAwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy nowe inwestycje zawsze są droższe? Zaskakująca analiza rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/czy-warto-inwestowac-w-gotowe-mieszkania-eksperci-wyjasniaja-roznice/826hgdl</link>
			<description>W największych polskich miastach trudno znaleźć gotowe mieszkanie na rynku pierwotnym. A jak wypadają one cenowo na tle tych, których budowa jest jeszcze na wczesnym etapie?  Okazuje się, że wszystko zależy od konkretnego miasta. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl przeprowadzili szczegółową analizę.</description>
			<guid isPermaLink="false">300574ca-c50d-47bc-91d6-ff30659daab9</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:34:03 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XqLk9kpTURBXy8wMWVkNDE0ZTNiNDk5MTY1ZDcwZTM5YjM5NzUzMmU4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pogoda w Polsce zaskakuje. Eksperci radzą, jak przygotować się do powodzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-sie-przygotowac-do-powodzi-oto-co-mowia-ubezpieczyciele/13meyqz</link>
			<description>Intensywne deszcze na południu Polski powodują szybki wzrost poziomu wód w śląskich rzekach. Lokalne władze wprowadzają działania prewencyjne, a mieszkańcy otrzymują ostrzeżenia o możliwych podtopieniach. Minister spraw wewnętrznych Marcin Kierwiński zapewnił, że służby są gotowe do podjęcia nawet najbardziej radykalnych kroków. W niektórych miejscach trwa wzmacnianie wałów przeciwpowodziowych i przygotowania do ewakuacji. Eksperci ostrzegają, że sytuacja może się pogorszyć, jeśli opady nie ustąpią.</description>
			<guid isPermaLink="false">44c931da-66ba-4d15-81b9-f2bfdac96d33</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:01:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OIfk9kpTURBXy9hMDRmOGFiMDNhN2EzMWE5ZjkyM2MwYmU2MDc2ZGIxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konfederacja zyskuje najwięcej. Rekonstrukcja nie pomogła KO [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-sondaz-partyjny-wiemy-kto-dzis-wszedlby-do-sejmu/91djm3b</link>
			<description>Prawo i Sprawiedliwość zachowuje pozycję lidera w najnowszym sondażu partyjnym United Surveys dla Wirtualnej Polski. Jest to drugi sondaż z rzędu, który pokazuje utrzymującą się przewagę PiS nad KO. Na trzecim miejscu umacnia się Konfederacja, która zyskuje najwięcej ze wszystkich partii.</description>
			<guid isPermaLink="false">37a6473a-42e9-4f16-867b-70306d632d7c</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:37:11 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BDJk9kpTURBXy84NGMzM2EyMGE3MzhkYTM4OWViYmYzOGJmNjEwYWUyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Granica pękła. Mamy nowe dane ze sklepów [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/granica-pekla-mamy-nowe-dane-ze-sklepow/9rzmxcx</link>
			<description>Ceny podstawowych zakupów długo utrzymywały się w Polsce na relatywnie wysokim poziomie. Coś się jednak zmieniło — po raz pierwszy od dawna nasz koszyk kosztuje mniej niż 100 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b366560-4100-445e-8628-b7929fe8b113</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:11:17 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O3xk9kpTURBXy9lNDgzNmE1MzlkNDZjZDc0MjNkY2RjZmY0N2QzNzY5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz zatrudnić odpowiednią osobę? Kluczowa rada od rekrutera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/prosze-o-pytania-na-poczatku-kazdej-rozmowy-kwalifikacyjnej-to-zmienilo-sposob-w-jaki/qysg2mh</link>
			<description>Doświadczony rekruter Paddy Lambros często zaczyna rozmowy kwalifikacyjne od prośby, by to kandydaci zadali mu pytanie. — Wasze pytania mówią o was bardzo wiele — wyjaśnia CEO i współzałożyciel startupu AI Dex w rozmowie z Business Insiderem.</description>
			<guid isPermaLink="false">89ae4b0c-c7f0-49e9-8f88-38a38fca1108</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x1Mk9kqTURBXy8xMDBjNWNhOGQ5NTVmNzYzY2M0YWRjYzU1MjIwMWZkNi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ponadpartyjne porozumienie. Senatorowie z USA chcą wsparcia dla Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ponadpartyjne-porozumienie-senatorowie-z-usa-chca-wsparcia-dla-ukrainy/smj9ers</link>
			<description>Senatorowie Jeanne Shaheen (Demokratka) i Lisa Murkowski (Republikanka) zaprezentowały w czwartek ponadpartyjny projekt ustawy, który zakłada przeznaczenie łącznie 50 mld dol. na wsparcie Ukrainy oraz na odbudowę amerykańskich zapasów broni. Część środków ma pochodzić z konfiskaty rosyjskich aktywów zamrożonych w Stanach Zjednoczonych.</description>
			<guid isPermaLink="false">851551a4-fa20-4606-bcc4-b05e78f24750</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 19:26:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LhQk9kpTURBXy9iYWJhODZhOWYzYjZiODc5ZGY5NGNkMTY1NTBkYmQ3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump oskarża urzędników o fałszowanie danych z rynku pracy. Żąda ich zwolnienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trump-oskarza-urzednikow-o-falszowanie-danych-z-rynku-pracy-zada-ich-zwolnienia/2nfwv4s</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump wezwał w piątek do natychmiastowego zwolnienia komisarz Biura Statystyki Pracy (BLS), Eriki McEntarfer. Odbyło się to zaledwie kilka godzin po opublikowaniu przez agencję rozczarowujących danych z rynku pracy w USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c2a6da0-a683-47eb-9747-26f8c7a3bcec</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 18:45:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/19qk9kpTURBXy81NGUxYTAyZjRiYWE5NzliMmI3NGZmMTEzMjBlYzM5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podsumowanie ceł Trumpa. Szwajcaria uderzona mocno, Unia w tym Polska potraktowana ulgowo [MAPA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podsumowanie-cel-trumpa-szwajcaria-uderzona-mocno-unia-w-tym-polska-potraktowana/tcphjyr</link>
			<description>Cła nałożone przez administrację Trumpa stawiają wiele krajów w trudnej sytuacji, jeśli chcą eksportować na chłonny, amerykański rynek. Da się zauważyć, że szczególnie wysokie stawki zostały nałożone na kraje zaprzyjaźnione z Rosją. Dość łagodnie została potraktowana Ameryka Południowa poza Brazylią. Mogą dziwić niskie stawki dla samej Rosji, Białorusi, Korei Północnej i Kuby, ale te kraje nie eksportują dużo do USA, bo obowiązujące przepisy i sankcje i tak im to utrudniają.</description>
			<guid isPermaLink="false">a56c8b20-bc93-496d-b5ce-fedc91c6fce4</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 18:34:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5e3k9kpTURBXy80YTVjOWMyMjgwYTJjMmQyMDJjOWRkZjBiOTUwNjMzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powstanie największa farma fotowoltaiczna w Polsce. Jest lokalizacja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/powstanie-najwieksza-farma-fotowoltaiczna-w-polsce-jest-lokalizacja/3hmgnx3</link>
			<description>Dolny Śląsk stanie się wkrótce miejscem budowy największej elektrowni słonecznej w Polsce. VSB Polska, spółka należąca do grupy TotalEnergies, poinformowała o zdobyciu wsparcia w systemie aukcyjnym Urzędu Regulacji Energetyki dla projektu farmy fotowoltaicznej o mocy 303 MW. Budowa ruszy już w październiku 2025 r., a zakończenie inwestycji planowane jest na koniec 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">634bf69e-935e-4ab7-9475-d3310778faa3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 17:49:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d1Ek9kpTURBXy84ZjA3OTg3OTRjMTBjMDg5OGExMjU1ZTc2YWFjNDkzNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja prowokuje w sprawie Ukrainy. Trump rozmieszcza broń atomową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-prowokuje-w-sprawie-ukrainy-trump-rozmieszcza-bron-atomowa/l9xf83t</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump oświadczył w swoim wpisie na platformie Truth Social, że w odpowiedzi na "wysoce prowokacyjne" wypowiedzi byłego prezydenta Rosji, Dmitrija Miedwiediewa, nakazał rozmieszczenie dwóch okrętów podwodnych z bronią jądrową w "odpowiednich regionach". Jak zaznaczył, działanie to ma charakter prewencyjny i ma na celu zasygnalizowanie powagi sytuacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">991586dd-9d81-4729-a0d8-be9fe2219b64</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 17:05:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-hYk9kpTURBXy80Zjc1ZWZhNjEyNmYwNzQyY2RjNmMxMzUwNzdjMWRhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hasło "Codziennie niskie ceny" działa. Biedronka pokazała wyniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/haslo-codziennie-niskie-ceny-dziala-biedronka-pokazala-wyniki/rkfdq40</link>
			<description>W obliczu wymagającego otoczenia rynkowego i ostrożnych postaw konsumentów Biedronka kontynuuje ekspansję. Jak wynika z najnowszego raportu sieci, w którym sieć zaprezentowała swoje wyniki finansowe, priorytetem pozostaje dalszy wzrost sprzedaży, rentowności oraz rozwój infrastruktury handlowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">2738e176-42cc-4b07-8a32-7304158656fa</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 17:00:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SvEk9kpTURBXy8xZmI3NzAzYjkyNTkxOTVkZmRkOTgxZGJkODUzYjZlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kazachstan płaci za atom połowę tego, co Polska. Chińczycy zbudują dwie elektrownie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kazachstan-placi-za-atom-polowe-tego-co-polska-chinczycy-zbuduja-dwie-elektrownie/n26pf5w</link>
			<description>Chińskie przedsiębiorstwo China National Nuclear Corporation wybuduje drugą i trzecią elektrownię jądrową w Kazachstanie — poinformował pierwszy wicepremier Kazachstanu Roman Sklar, cytowany przez portal Kursiv Media. Kosztu nie podano, ale jeśli warunki cenowe będą takie, jak w przypadku niedawnej decyzji o budowie pierwszej kazachskiej elektrowni, to będą one o ponad połowę niższe za gigawat mocy, niż w pierwszej elektrowni, którą stawiamy w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d2f8d54-f31e-44f0-86a4-cb2e3d302115</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 16:25:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_dUk9kpTURBXy9iMjBkNGM0ZTQzZjI1OWVhZjQ2YTA2MmMwNjBlN2QyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski wprost o Rosji. Mówi, kiedy zakończy atakować Ukrainę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/radoslaw-sikorski-wprost-o-rosji-mowi-kiedy-zakonczy-atakowac-ukraine/6jhhkff</link>
			<description>Wicepremier i minister spraw zagranicznych Radosław Sikorski oraz szef ukraińskiej dyplomacji Andrij Sybiha spotkali się w piątek w Chobielinie, gdzie podczas wspólnej konferencji prasowej odnieśli się do aktualnej sytuacji wojennej i presji międzynarodowej na Rosję. Obaj politycy podkreślili znaczenie gospodarki jako słabego punktu rosyjskiego reżimu i zwrócili uwagę na potencjalny wpływ polityki USA, a zwłaszcza Donalda Trumpa, na decyzje Władimira Putina.</description>
			<guid isPermaLink="false">385273f8-ea39-419f-9637-a5a209ac5867</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 16:04:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8jEk9kpTURBXy82MmFhZDhjYmZjYjE1ZThlNzZmODk2MzhmNjY5NmI4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jakie emerytury mają księża i zakonnice? Te kwoty mogą zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-ksiezy-i-zakonnic-w-polsce-2025-wysokosc-zrodla-i-roznice/z200cxj</link>
			<description>System emerytalny duchownych w Polsce to temat, który budzi zarówno zainteresowanie, jak i kontrowersje. Wysokość świadczeń dla księży i zakonnic zależy od wielu czynników, takich jak rodzaj wykonywanej pracy, staż zawodowy oraz sposób odprowadzania składek. Brak jednolitego systemu wyliczania emerytur prowadzi do znacznych różnic w wysokości świadczeń, co rodzi pytania o sprawiedliwość i przejrzystość tego systemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c9ecf5d3-4d18-45a2-8c38-91c543746ab6</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 15:31:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GgGk9kpTURBXy80MzkxZDA2Y2YwYjU1ZmU1MjQ2MGU5NTczOGYyZmQ3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump nakłada wysokie cła na kraje Afryki. RPA na cenzurowanym za rasistowską politykę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-naklada-wysokie-cla-na-afryke-rpa-na-cenzurowanym-za-rasistowska/2p3mz03</link>
			<description>Wina i cytrusy z Republiki Południowej Afryki eksportowane do Stanów Zjednoczonych zostały objęte 30-proc. cłem, podobnie jak ropa naftowa i minerały z Libii i produkty z Algierii. Prezydent Donald Trump nałożył nowe cła na dwadzieścia krajów afrykańskich, które mają wejść w życie za siedem dni. Szczególnie niezadowolona jest RPA, która jest pod obstrzałem amerykańskiego prezydenta ze względu na rasistowską politykę względem białych.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bc9a9a3-53c0-4f1f-a3a9-de359ccc52e6</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 15:23:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V04k9kpTURBXy80ZTMxNmMxOTc1NjA4NjM5NjZmMzQwOWYyOTkyOTJjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiana na szczycie w PARP. Jest pełniący obowiązki prezesa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zmiana-na-szczycie-w-parp-jest-pelniacy-obowiazki-prezesa/tz0eptx</link>
			<description>Z dniem 1 sierpnia 2025 r. Krzysztof Gulda objął stanowisko pełniącego obowiązki prezesa Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (PARP). Informację tę przekazała Agencja w oficjalnym komunikacie wydanym w piątek. Gulda zastąpił Katarzynę Duber-Stachurską, która kierowała instytucją od maja ubiegłego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">62b276b2-2b41-4b30-9825-58aee9521ada</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 15:22:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GXjk9kpTURBXy84ODNmMWM1NWU4Y2U0ZGNmOWRlMTcwYjIyYmQ5M2Q3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny paliw jeszcze stabilne. Eksperci ostrzegają przed zmianą już w sierpniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-paliw-w-polsce-czy-wzrosty-w-hurcie-wplyna-na-stacje/htdhcnf</link>
			<description>Stabilność cen paliw na stacjach w Polsce może wkrótce zostać wystawiona na próbę. Analitycy portalu e-petrol.pl alarmują, że rosnące ceny w hurtowniach oraz napięcia geopolityczne mogą niebawem wpłynąć na portfele kierowców.</description>
			<guid isPermaLink="false">a17167c6-b5bf-4e54-b2d5-3ae999efe289</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 14:11:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Ltk9kpTURBXy81NWZiZjBkMWU5NDYzNjlhNDRjNTNkMDBhNTAwZTk0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największa farma wiatrowa świata powstanie w Szkocji. Ekolodzy ostrzegają przed katastrofą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/szkocja-najwieksza-farma-wiatrowa-swiata-zatwierdzona-kontrowersje-rosna/y9sj5cf</link>
			<description>Władze Szkocji dały zielone światło na budowę farmy wiatrowej Berwick Bank, która ma być największą tego typu inwestycją na świecie. Decyzja, która może przynieść przełom w sektorze energetyki odnawialnej w Wielkiej Brytanii, nie obyła się jednak bez kontrowersji. Krytykowana za zagrożenia dla przyrody przez prezydenta USA Donalda Trumpa oraz ekologów wciąż wzbudza emocje.</description>
			<guid isPermaLink="false">f9cc4954-1580-4b95-b1b5-7944e4357102</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 13:57:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o6Zk9kpTURBXy8yYjAyM2NmNDJlYTg0MzRlZmFmYjc3NmNmMjBjMmQ5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe otwarcie dla reaktora MARIA. Regularne inspekcje i ambitne plany modernizacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/reaktor-maria-bezterminowe-zezwolenie-na-eksploatacje-w-swierku/3ke9s3d</link>
			<description>Reaktor badawczy "MARIA", będący jedynym w Polsce działającym obiektem tego typu, uzyskał bezterminowe zezwolenie na eksploatację — podała Państwowa Agencja Atomistyki (PAA). Tym samym zakończono trwającą wiele miesięcy procedurę administracyjną. Jak podkreślił minister energii Miłosz Motyka, obecnym priorytetem stała się modernizacja reaktora, która ma zapewnić mu kilkadziesiąt lat dalszej pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b03f92e-ad16-472f-ac20-535c836c6c02</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 13:32:42 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KkOk9kpTURBXy81ZWM0MGQyMzU1Y2U5NDc2ZGY5ZjFiMTM5ZDVlODgwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec kolejek w urzędach. Rząd stawia na platformę MOS i cyfrowe wnioski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rada-ministrow-cyfryzacja-wnioskow-o-pobyt-cudzoziemcow-w-polsce/9pst021</link>
			<description>We wtorek Rada Ministrów pochyli się nad projektem nowelizacji ustawy o cudzoziemcach, która ma wprowadzić istotne zmiany w procedurach legalizacji pobytu w Polsce. Kluczowym elementem reformy jest przeniesienie wniosków o zezwolenia na pobyt na platformę cyfrową Modułu Obsługi Spraw (MOS), co ma znacząco usprawnić proces i skrócić kolejki w urzędach.</description>
			<guid isPermaLink="false">4855a19e-d66e-4571-b484-db902f4eb84f</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 12:48:53 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b47k9kpTURBXy84M2ExMzQ2NDk3M2NlNzk4MDZjMmRhOGI1MzM3ZTAyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiepskie dane z rynku pracy USA. To może być krok przybliżający do obniżek stóp</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kiepskie-dane-z-rynku-amerykanskiego-pracy-to-moze-byc-krok-przyblizajacy-do-obnizek/qe9409e</link>
			<description>Lipcowe dane z amerykańskiego rynku pracy okazały się nie tylko słabsze od prognoz, ale także bardzo mocno zrewidowano w dół odczyty z poprzedniego miesiąca. To sygnał, że Fed musi bacznie obserwować drugi — po za inflacją — ze swoich celów, czyli zatrudnienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ba4def0-95a1-49d4-a45a-14831c0519a5</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 12:40:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v8Ok9kpTURBXy8wZjZmNjM5NTM2NDU1NmRiNzM1NzI3M2YxNmQ0YjA0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy coraz częściej na L4 z kodem C. Pracodawca widzi co to oznacza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolnienie-lekarskie-kod-c-czy-przysluguje-zasilek-l4/q3klh6d</link>
			<description>Elektroniczne zwolnienia lekarskie ułatwiły kontrolę nad absencjami chorobowymi. Lekarze za pomocą kodów literowych na zwolnieniach wskazują przyczyny niezdolności do pracy. Kod C ma unikalne implikacje dla pracownika, zarówno finansowe, jak i wizerunkowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3292e03-1c84-4465-b14c-e20dd0794fbe</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 12:05:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-83k9kpTURBXy80MmY4NzUzNzcxZjUwODEwOTE2N2MwY2VhMDUxMWVlNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stopy spadły, a zyski banków wciąż rosną. Oto powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopy-spadly-a-zyski-bankow-wciaz-rosna-oto-powod/9ehtwvb</link>
			<description>Zysk netto sektora bankowego w pierwszym półroczu br. wyniósł 23,3 mld zł, czyli wzrósł o 18,2 proc. rdr — poinformował Narodowy Bank Polski. W samym czerwcu dynamika wyniosła już tylko 2,5 proc. Ale i tak zanosi się na rekord w tym roku. Wszystko pomimo spadku zysku na różnicy odsetek od kredytów i depozytów, czyli pierwszych efektów obniżek stóp procentowych. Głównym powodem poprawy wyników był wzrost prowizji i niższe rezerwy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e266208-c3c0-4ab4-906e-6d653f3366a9</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 11:44:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KHjk9kpTURBXy81MmI1NGYxYWUwMmM4MTY2NzJiMjI3MmNmNDlhNmMwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orban szykuje gospodarkę na cła USA. Prorodzinne ulgi rosną o 50 proc.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wegry-viktor-orban-o-planach-ochrony-gospodarki-po-umowie-ue-usa/jvsqmml</link>
			<description>Premier Węgier Viktor Orban ogłosił plany ochrony gospodarki w reakcji na lipcowe porozumienie handlowe Unii Europejskiej ze Stanami Zjednoczonymi. W piątkowej rozmowie z radiem Kossuth premier wyjaśnił, że szczególne wsparcie otrzymają pracownicy oraz węgierskie zakłady produkcyjne.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd8c7d58-82e0-4d7b-89b4-383d2eea1fb2</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 10:36:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/arIk9kpTURBXy82MjQ4YjkyZTY4MmZiYjNkMzBkMTg2MDRmN2NjNDY0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie lotniska stawiają na ekologię. Wspólne działania mają zmienić branżę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polskie-porty-lotnicze-wspolpraca-z-ios-pib-dla-ekologii-lotnictwa/eetvppl</link>
			<description>Polskie Porty Lotnicze S.A. (PPL) oraz Instytut Ochrony Środowiska – Państwowy Instytut Badawczy (IOŚ-PIB) podpisały list intencyjny w sprawie współpracy nad ograniczeniem wpływu lotnictwa na środowisko i wdrażaniem proekologicznych rozwiązań w branży. Porozumienie zostało zawarte w obecności przedstawicieli Ministerstwa Infrastruktury oraz Ministerstwa Klimatu i Środowiska.</description>
			<guid isPermaLink="false">66e1b622-a1bf-4496-b62b-4a14d6ba633a</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 10:15:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qqOk9kpTURBXy9mNjY3OTQwMmUzMzFlOTkwYWQ3ODMzNjRlNGRlYjM1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przenoszenie sędziów w Sądzie Najwyższym legalne. TSUE wyjaśnia powody decyzji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tsue-przenoszenie-sedziow-sn-zgodne-z-prawem-unijnym/8xjbvsy</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej orzekł, że praktyka czasowego przenoszenia sędziów Sądu Najwyższego między izbami przez I prezes tego sądu, Małgorzatę Manowską, jest zgodna z prawem unijnym. Decyzja zapadła w piątek i stanowi odpowiedź na pytania prejudycjalne, które dotyczyły kontrowersyjnej procedury wymuszającej takie działania bez zgody sędziów.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9ccaa16-f774-4580-bbf0-3f480c4b5f03</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 09:30:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/goBk9kpTURBXy85MmY4ZGY0YmNhODVlZWQ0NTFmNTExYzQ0ZWIxYmQ1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne potwierdzenie, że ten problem kraje strefy euro mają już z głowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kolejne-potwierdzenie-ze-ten-problem-kraje-strefy-euro-maja-juz-z-glowy/8eryvg9</link>
			<description>Wprawdzie roczne wskaźniki cen konsumpcyjnych w strefie euro były w lipcu nieznacznie wyższe, niż oczekiwano, ale w ujęciu miesięcznym inflacji nie było, a ceny bazowe wręcz spadły. Dalsze działania Europejskiego Banku Centralnego w zakresie stóp procentowych pozostają pod znakiem zapytania.</description>
			<guid isPermaLink="false">43713858-5327-46f2-a4a4-87c773f370fe</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 09:09:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QXEk9kpTURBXy80ZTM2OTc2NWFmODI2YjZmMzRjY2U5YzQxZDI1ZjUwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA uderzają nowymi cłami. Chiny odpowiadają krytyką i grożą odwetem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-wprowadza-nowe-cla-chiny-odpowiadaja-ostra-krytyka/3nf9gpw</link>
			<description>Stosowanie polityki protekcjonistycznej przynosi straty wszystkim zaangażowanym stronom — stwierdził rzecznik chińskiego resortu spraw zagranicznych Guo Jiakun. To komentarz Pekinu do decyzji prezydenta USA Donalda Trumpa, który podpisał dekret nakładający cła w wysokości od 10 do 41 proc. na towary importowane z różnych krajów.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8a203a4-5a2e-4010-948d-0ef97eb9013f</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:56:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2oYk9kpTURBXy82NmQ4ODUxY2RjZTE5MmRjMWM2OGU4MjA2NWY1NDEwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jedna czwarta Polaków zapłaci więcej za ciepło. Bon ciepłowniczy pod znakiem zapytania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-ciepla-w-2025-r-co-oznacza-koniec-doplat-dla-odbiorcow/3g9xc4f</link>
			<description>Jak przypomina "Rzeczpospolita", Z końcem czerwca 2025 r. zakończył się rządowy program dopłat do cen ciepła. Około jedna czwarta odbiorców korzystających z lokalnych ciepłowni może spodziewać się podwyżek sięgających nawet 20 proc. Rząd zapowiada wprowadzenie bonów ciepłowniczych, jednak ich finansowanie stoi pod znakiem zapytania.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8d689cb-e752-431a-b36c-d85844853763</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:38:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R0Ck9kpTURBXy9jOGQxMjViN2EzNDFmYjQ1NTRmYjkwNjEzN2QyOTc2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przemysł w Europie wykazuje oznaki ożywienia. Francja na drugim biegunie niż Niemcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/przemysl-w-europie-wykazuje-oznaki-ozywienia-francja-na-drugim-biegunie-niz-niemcy/frdm2lb</link>
			<description>Wskaźnik PMI dla przemysłu w strefie euro wyniósł w lipcu 2025 r. 49,8 pkt, czyli nieznacznie wzrósł wobec 49,5 pkt miesiąc wcześniej — poinformowała w piątek S&amp;amp;P Global, prezentując finalne dane. To najwyższy odczyt od trzech lat. Wzrost produkcji był stabilny, choć ożywienie było najsłabsze od marca, a liczba nowych zamówień nieznacznie spadła. W Niemczech, odwrotnie niż we Francji, produkcja rośnie, w czym pomaga mniejsza niepewność fiskalna i polityczna.</description>
			<guid isPermaLink="false">b17dc4a5-797c-4e75-8ebc-ef9c21f26405</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:35:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/scHk9kpTURBXy9mODhiZGQ1NDZkMThmMzIxNTM5OTZhOTY2NjVjZGMwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne słabe dane z polskiego przemysłu. Nadzieje na odbicie okazały się płonne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kolejne-slabe-dane-z-polskiego-przemyslu-nadzieje-na-odbicie-okazaly-sie-plonne/ecw6yt2</link>
			<description>W lipcu spowolnienie w sektorze przemysłowym okazało się słabsze niż w czerwcu, ale wciąż wynik PMI był słaby: wskaźnik obliczany przez S&amp;amp;P Global wyniósł tylko 45,9 pkt. Spadki nowych zamówień i produkcji się utrzymują, poza tym widać najostrzejszy spadek eksportu od prawie dwóch lat. Prognozy produkcji ulegają poprawie, ale są wciąż stosunkowo słabe.</description>
			<guid isPermaLink="false">c416ccfc-5268-4459-8752-cfdbbddc173f</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 07:15:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/czGk9kpTURBXy9iODZiMTk4ZmZmODkwNzQ0NzRkY2Y2OTgwYjc5ZTE3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeszliśmy na emeryturę w wieku 35 i 40 lat. Musieliśmy nauczyć się spierać o wydatki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/przeszlismy-na-emeryture-w-wieku-35-i-40-lat-kluczowe-okazaly-sie-klotnie/j4877ex</link>
			<description>Katie i Alan Donegan przeszli na wcześniejszą emeryturę w wieku odpowiednio 35 i 40 lat. Początkowo para nie była jednomyślna co do dążenia do niezależności finansowej. Doneganowie podkreślają, jak ważny jest rozwój osobisty i rozmowa, aby związek po przejściu na emeryturę był udany.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae567103-ddec-4395-b041-6d2fc96b6567</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 05:10:24 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/smlk9kpTURBXy9jYjNlZDNhYjcwN2RmNzBkZGNhZDlmNTBmYjhhM2UzZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Producenci samochodów zaczynają ujawniać, ile kosztują ich cła wprowadzone przez Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ile-kosztuja-cla-donalda-trumpa-producenci-samochodow-zaczynaja-ujawniac-prawde/z7hwe6v</link>
			<description>Stellantis, właściciel marek m.in. Jeep i Ram, poinformował, że spodziewa się, iż opłaty celne za importowane pojazdy będą go kosztować ok. 1,2 mld euro w tym roku. General Motors, Tesla i Volkswagen również w ostatnich tygodniach zgłosiły duże straty związane z cłami w swoich wynikach finansowych. Branża motoryzacyjna wciąż próbuje odnaleźć się w gąszczu przepisów celnych, a koszty nieustannie rosną. I zaczynają przekładać się na konkretne podwyżki cen modeli.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b2046c6-615e-4219-93e1-bb78c18638cb</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 05:07:26 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tstk9kpTURBXy83ZDEzNmM4YjI5MGM1NTg1YjlmYjlhODMxNDZiZWY3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes ZUS o emeryturach groszowych. Padła deklaracja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-problem-emerytur-groszowych-wymaga-pilnych-zmian/8lqn1xx</link>
			<description>Prezes Zakładu Ubezpieczeń Społecznych Zbigniew Derdziuk w rozmowie z Polską Agencją Prasową podkreślił, że tzw. emerytury groszowe są jednym z problemów wymagających pilnej regulacji. Jak wskazał, w systemie emerytalnym istnieją "pewne zaszłości, które należałoby wyeliminować".</description>
			<guid isPermaLink="false">400f7a54-9e1c-4f53-965c-02b4aff7b56d</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 05:07:12 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tNsk9kpTURBXy9mZTJlMzUwYTQ0NjYwMDg3ZGE0N2I4YjM0MDQwYzQyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wynająć czy sprzedać mieszkanie? Rentowność najmu wciąż rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zyski-z-wynajmu-mieszkan-w-polsce-tu-trzeba-inwestowac-by-zarobic-najwiecej/ddzmd6j</link>
			<description>Właściciele mieszkań kupionych na kredyt kilka lat temu coraz częściej stają przed dylematem: co zrobić z dotychczasowym lokalem przy planowanej przeprowadzce. Najnowsza analiza Otodom pokazuje, że mimo spadającej rentowności najmu, realne zyski inwestorów nadal rosną, osiągając średnio 1655 zł miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">76bfac83-e779-4ca8-9ad1-39c20e269bcb</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 04:23:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t6Nk9kpTURBXy8zYWJlNjNhYjYwMmMxNjlmYWVlN2NhOGZkMDM2ZWE2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od sierpnia ważne zmiany w prawie. Nowe przepisy dla wojska, firm i kierowców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/od-sierpnia-wazne-zmiany-w-prawie-nowe-przepisy-dla-wojska-firm-i-kierowcow/yh257jq</link>
			<description>Choć Sejm mocno przyspieszył z uchwaleniem nowego prawa, to wiele ustaw wciąż nie zakończyło procesu legislacyjnego. W efekcie, jak na ten moment, w sierpniu ważne zmiany dotyczą pięciu ustaw. Najważniejsza i najbardziej obszerna nowelizacja dotyczy wojska, choć są też istotne zmiany dla przedsiębiorców, kierowców i osób korzystających z mObywatela oraz emerytów.</description>
			<guid isPermaLink="false">80e873f9-b7c4-4b8d-b7db-70bb15012f77</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WArk9kpTURBXy81NzljYjg1ZDQwYzA1OWJhNDIxM2IwOTFkOGM2YTQyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
