<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Afrykański kraj rzucił wyzwanie Chinom. Amerykanie dostali poważną ofertę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/afrykanski-kraj-rzucil-wyzwanie-chinom-swe-surowce-zaproponowal-usa/jbmxg46</link>
			<description>Amerykanie są coraz aktywniejsi w pozyskiwaniu dostępu do strategicznych metali. Jak pisze Reuters, teraz otrzymali propozycję rozpoczęcia inwestycji górniczych w kluczowym kraju Afryki.</description>
			<guid isPermaLink="false">8815db4d-8c8b-4e35-8ff2-023824498570</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 20:19:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RR6k9kpTURBXy9kMGVhNzUyMWQzNjE4NDUzNmRlY2MzNTgxZDQ5NzlhYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Małopolska parafia ujawnia wysokość rachunków za energię. &quot;Bez wsparcia nie damy rady&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/malopolski-proboszcz-zali-sie-na-rachunki-tyle-kosciol-zaplaci-za-prad/scw4kz3</link>
			<description>Wysokie ceny energii dają się we znaki nie tylko gospodarstwom domowym, ale również parafiom. Coraz więcej wspólnot musi zmagać się z rosnącymi kosztami utrzymania świątyń. Jeden z małopolskich proboszczów postanowił otwarcie pokazać wiernym, z jakimi wydatkami mierzy się parafia w codziennym funkcjonowaniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">62674b3e-0bf1-4766-8260-717de1bfb9d8</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 20:10:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DHk9kpTURBXy9kNTRmZTZkMWNhZjNmOGNjMWNlYWUwNWI0NTFkNWJiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaczynali od maszyn do szycia. Tak powstał motoryzacyjny gigant</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/opel-zaczynal-od-produkcji-maszyn-do-szycia-i-plugow-teraz-to-gigant-motoryzacji/f7w7lrn</link>
			<description>Kiedy w 1862 r. Adam Opel założył swoje przedsiębiorstwo, nawet nie marzył, że będzie potęgą motoryzacyjną. Firma Opel rozpoczęła swoją działalność od produkcji maszyn do szycia, a następnie stała się głównym producentem rowerów. W 1899 r. wkroczyła na rynek motoryzacyjny, a obecnie sprzedaje ponad milion aut rocznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">38a4f7bd-1dbe-4813-81d6-e3b30e780063</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:07:01 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XUYk9kpTURBXy81NmFiYTc1YjcxOWY5NGFiZTEzZjliYjZmYzY4OWNkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ikea wycofuje kultową niebieską torbę. Koniec symbolu firmy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ikea-zegna-sie-ze-swoja-kultowa-niebieska-torba-frakta/lq2gvk3</link>
			<description>Na stronie internetowej Ikei pojawiła się informacja, która wywołała poruszenie wśród klientów. Popularna niebieska torba FRAKTA, znana z pralni i przeprowadzek, ma wkrótce zniknąć ze sprzedaży. Dotyczy to modelu &quot;duża, niebieska&quot;, który od lat cieszy się ogromną popularnością.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2181d74-a380-4bab-8251-3525a022ec33</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:59:37 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Druk9kpTURBXy8yNzIyODc4NTgxYzRjNDFiMWVjOTM4ZWEyOTNjNjI2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emeryci chcą dodatku za wychowanie dzieci. Rząd już im odpowiedział</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/seniorzy-chca-dodatku-do-emerytur-za-wychowanie-dzieci-rzad-donalda-tusk-odpowiada/b6q1ppw</link>
			<description>Pomysł wprowadzenia dodatku 800 zł dla seniorów wraca w debacie publicznej coraz częściej. Chodzi o świadczenie dla emerytów i rencistów za każde wychowane dziecko, które dziś pracuje i płaci podatki w Polsce. Postulat ten stał się symbolem poczucia niesprawiedliwości wśród starszego pokolenia, które — jak twierdzą — wychowywało dzieci bez wsparcia państwa, a dziś samo zmaga się z niskimi świadczeniami.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c288561-cf05-462d-8780-e6fd36eab7ab</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:45:42 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sr0k9kpTURBXy84NmQ1OWYwYTdiZjc5Yzg4YzRiNDk0YTJmZjg5YmM4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złoża złota na Antarktydzie mogą kusić. Oto dlatego żaden kraj szybko ich nie pozyska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bogactwa-antarktydy-pod-lodem-dlatego-zaden-kraj-dlugo-nie-siegnie-po-zloto/n45ljrs</link>
			<description>Antarktyda, choć skuta lodem, skrywa zasoby, które mogą rozpalić wyobraźnię niejednego państwa. Złoto, nikiel, platyna i rzadkie metale — to tylko część bogactw. Są jednak dwa podstawowe problemy. Wydobycie jest zakazane przez międzynarodowe umowy i nie ułatwia go natura.</description>
			<guid isPermaLink="false">a273355c-9dfb-44f9-b0ea-3d01012be9e9</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:03:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JHdk9kpTURBXy83MTlhOTA1MjdjNmZiMzMxY2FhZDU0Zjk2OGVhNTdjYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki spotkał się z prezydentem Trumpem. Biały Dom potwierdza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-spotkal-sie-z-karolem-nawrockim-w-davos-bialy-dom-wydal-komunikat/dp59bzp</link>
			<description>Donald Trump spotkał się z Karolem Nawrockim w Davos. O spotkaniu poinformował Biały Dom. Prezydent Polski znalazł się w gronie sześciu światowych liderów, z którymi Trump zaplanował dwustronne rozmowy podczas Światowego Forum Ekonomicznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">09aa5e98-61be-46fa-8a6e-636007bb52cc</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:23:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HSjk9kpTURBXy8yMjAzZDFlYTg2Njc3YjI4NzE4NTY1ODg0ZWFjNGVkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliard dolarów  wpisowego do Rady Pokoju. Ekspert przewiduje, jak Aleksander Łukaszenko je zdobędzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rada-pokoju-ekspert-przewiduje-skad-bialorus-zdobedzie-wpisowe/s28v5y9</link>
			<description>Uczestnictwo w tworzonej przez Donalda Trumpa Radzie Pokoju ma kosztować ponad 1 mld dol. (ok. 3,6 mld zł). Jako pierwszy w Europie formalny akces do organizacji zgłosił kraj rządzony przez Aleksandra Łukaszenkę. Dla zmagającej się z problemami gospodarczymi Białorusi kwota wpisowego może okazać się nieosiągalna. Jak wskazują eksperci, z pomocą może przyjść mu Władimir Putin.</description>
			<guid isPermaLink="false">244e1e08-0cbe-430d-8bc4-2697f9568b98</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:53:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mTpk9kpTURBXy9mM2I4ZmY0NDQ5MmVkODg3NmU5ODM3MzllZDVhZGE3YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawa najdroższa, Kraków ze spadkami. Oto mapa cen mieszkań i rat kredytów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-polskich-miastach-pod-lupa-warszawa-najdrozsza-krakow-tanieje/4t90nbz</link>
			<description>Rynek mieszkaniowy w Polsce zaczyna powoli budzić się po okresie słabszej aktywności. &quot;Niższe raty kredytów, stabilniejsze ceny ofertowe i rekordowo duża liczba niesprzedanych mieszkań sprawiają, że kupujący zyskali więcej przestrzeni do negocjacji&quot; — zaznacza raport, który podsumowuje sytuację w 17 największych miastach i pokazuje, jak zmieniła się dostępność mieszkań na przełomie roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">17e9d8d8-fc0d-40ad-b383-3dd2efff0bd2</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:36:10 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fkgk9kpTURBXy8zZTZjMjBiMGFkN2JhNjI2OThjYmI0MzkyMmU4YWM0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>5 trendów, które zmienią cyberbezpieczeństwo w 2026 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/5-trendow-ktore-zmienia-cyberbezpieczenstwo-w-2026-roku/vhe1mjp</link>
			<description>Rok 2026 zapowiada się jako moment przełomu w świecie cyfrowego bezpieczeństwa. W obliczu dynamicznego rozwoju sztucznej inteligencji, autonomicznych agentów i nadciągającego zagrożenia kwantowego, firmy muszą przedefiniować swoje podejście do ochrony danych, tożsamości i operacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ae8cbc0-c806-4b4a-a6ae-5aaf2b181239</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:29:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pbak9kuTURBXy8zMjE0YTJkMS0xMmFhLTRiYTQtYmNmMy05NTc4ZDUwODA2MDMuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takie czternastki otrzymają emeryci po waloryzacji. Znamy wyliczenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/takie-czternastki-otrzymaja-emeryci-po-waloryzacji-znamy-wyliczenia/yqzbwtd</link>
			<description>Waloryzacja rent i emerytur może być nieco wyższa niż założenia ustawy budżetowej — pisze &quot;Fakt&quot;. Seniorzy mogą spodziewać się solidnej waloryzacji i wyższych czternastek — w drugiej połowie roku do emerytury może trafić nawet ponad 1600 zł ekstra. Dziennik przedstawia dokładne wyliczenia dla wysokości poszczególnych emerytur.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6b70867-c0cc-4699-91ff-e1841cd8016d</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:51:43 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zIMk9kpTURBXy85ZTA5NDQ1MzBlZjUyOWJiZTc3MDY4MWIyNzhjMWQ4Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińczycy przejmują telewizory Sony. Nowa era na rynku już blisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/trzesienie-ziemi-na-rynku-telewizorow-sony-oddaje-stery-chinskiemu-tcl-owi/f24fdk5</link>
			<description>Koniec pewnej epoki. Firmy Sony i TCL ogłosiły, że w ciągu najbliższych kilkunastu miesięcy stworzą joint venture, które będzie się zajmować projektowaniem i produkcją między innymi telewizorów i domowego sprzętu audio. Urządzenia będą trafiały na rynek pod szyldem Sony, ale to chiński gigant będzie miał w tej spółce większościowe udziały. W praktyce jest to niemal równoznaczne z wycofaniem się Japończyków z rynku telewizorów, na którym niegdyś dominowali. I z początkiem nowej ery niepodzielnej dominacji producentów z Chin, którzy dzięki tej umowie zyskali ostatnie brakujące elementy potrzebne do realizacji swoich planów.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ea13000-948d-4e45-82b1-e354e769ce10</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:14:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wBVk9kpTURBXy85N2FlZTQzZDk2Y2VmODc5M2U5MzgxYjM1NzMwZDBmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski rząd idzie po pieniądze do USA. Dolarowy dług zwiększy się o połowę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zadluzenie-skarbu-panstwa-rzad-chce-sprzedac-wielka-emisje-obligacji-w-usa/snces7w</link>
			<description>W 2026 r. potrzeby pożyczkowe Skarbu Państwa wyniosą aż 690 mld zł brutto. Wielki deficyt trzeba jakoś sfinansować i siły własne polskiego rynku kapitałowego nie wystarczą. Dlatego Ministerstwo Finansów rozgląda się po rynkach zagranicznych. Złożyło właśnie ofertę w Stanach Zjednoczonych, o czym informuje tamtejsza Komisja Papierów Wartościowych i Giełd. Jest na tyle duża, że zadłużenie Polski w dolarze wzrośnie o połowę.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0ef0e49-91d5-4c2d-b0ba-f276b4a07ae5</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:59:52 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BIak9kpTURBXy8zMGJjMzU1MzY3YWRmMWE1MDRiZmVkYWM5NzdiZmE4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Darowizna do ręki zamiast na konto? Uważaj na pułapkę fiskusa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/darowizny-w-polsce-pulapka-podatkowa-ktora-zaskakuje-wielu-podatnikow/bc1nzs7</link>
			<description>Przekazywanie darowizn w Polsce może okazać się bardziej skomplikowane, niż mogłoby się wydawać. Eksperci ostrzegają, że nawet darowizny od najbliższych członków rodziny mogą skutkować koniecznością zapłaty podatku, jeśli nie zostaną spełnione określone warunki formalne. Problemem stają się zwłaszcza sytuacje, w których środki finansowe przekazywane są &quot;z ręki do ręki&quot;, bez odpowiedniego udokumentowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">85426d41-fc91-4411-8e34-34c66db78d04</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:57:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_90k9kpTURBXy8zNjc0OWM0ZDkzNzIyN2Y3YTY5OTRhOTMwZjkzZGQ2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe otwarcie na linii Chiny–Wielka Brytania? Pierwsza taka sytuacja od 8 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/keir-starmer-z-historyczna-wizyta-w-chinach-londyn-liczy-na-nowy-dialog/6ddeh6b</link>
			<description>Premier Wielkiej Brytanii Keir Starmer ma wyruszyć niedługo z oficjalną wizytą do Pekinu, co oznacza pierwszy taki wyjazd brytyjskiego przywódcy od 2018 r. Głównym celem wizyty jest odbudowa kontaktów gospodarczych z Chinami — w centrum uwagi ma być reaktywacja wysokopoziomowego forum dialogu biznesowego, które obie strony określały kiedyś jako &quot;złotą erę&quot; współpracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">2e3fcec0-6617-4640-8c74-0cc99652d89a</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:28:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lvAk9kpTURBXy9lMjYzYzBlZWFiODZiOWQ2ZWZiOTM0NWQwMzAxODVmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Dwa kryzysy w każdym kraju&quot;. Wybitny naukowiec i autor &quot;Sapiens&quot; wieszczy przyszłość z AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jakie-beda-konsekwencje-ai-wybitny-naukowiec-ostrzega-swiat/yqlzk5w</link>
			<description>Autor bestsellera &quot;Sapiens. Od zwierząt do bogów&quot; Yuval Noah Harari, prognozuje, że sztuczna inteligencja doprowadzi do dwóch kryzysów w każdym kraju. Pierwszym będzie kryzys tożsamości, drugim — kryzys migracyjny. Myśliciel ostrzegł też, że świat znacząco błędnie ocenia skalę czasową rozwoju sztucznej inteligencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">45362fa4-2a9e-4345-ab9d-aa1b35bf3420</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:10:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XKuk9kpTURBXy9lYThiZGM2YjM3ZWFiZDI3ZTZhNDBiMmQ3OTBhYTY3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ferie zwiększają popyt w zimowych branżach. Tyle można zarobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ferie-zimowe-w-gorach-to-szansa-na-szybki-zarobek-sprawdz-kto-zyska-najwiecej/e63gh56</link>
			<description>Podczas ferii zimowych górskie miejscowości stają się nie tylko atrakcją dla turystów, ale też okazją do szybkiego dorobienia. Najwięcej mogą zarobić instruktorzy narciarstwa, ale kurorty kompletują także kadry m.in. do wypożyczalni nart, restauracji i hoteli. Oto na jakie zarobki mogą liczyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb3bf32f-9b9d-44ad-a22e-b93c63ddd855</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:03:30 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PJqk9kpTURBXy9iMzJlMjJkOWY4MzQ1Yjg4MzJjMTZlODQ0ZTNiN2Y1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z USA i Grenlandią? Administracja Trumpa przemówiła w Davos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/scott-bessent-apeluje-o-spokoj-w-sprawie-grenlandii-davos-pod-presja-trumpa/f1sqq0w</link>
			<description>Amerykański sekretarz skarbu Scott Bessent podczas Światowego Forum Ekonomicznego w Davos ponownie zaapelował o zachowanie spokoju w związku z planami Stanów Zjednoczonych dotyczącymi Grenlandii. Oto co powiedział na forum człowiek administracji Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1c9fadd-0c79-47b5-ac6a-b017fad50786</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:30:07 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hgSk9kpTURBXy80ODIxMmJhMmJjOTg2MmMzNWU2MjdmNTRjOTc1ZjRiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKO BP wprowadza nową metodę autoryzacji przelewów. Wystarczy zrobić zdjęcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pko-bp-wprowadza-nowa-metode-autoryzacji-przelewow-wystarczy-zrobic-zdjecie/p523pfv</link>
			<description>PKO Bank Polski wdrożył innowacyjne zabezpieczenie transakcji online. W wybranych przypadkach klienci, którzy chcą wykonać przelew przez aplikację IKO, będą musieli potwierdzić swoją tożsamość, wykonując zdjęcie dowodu osobistego oraz selfie. Nowe rozwiązanie ma na celu zwiększenie bezpieczeństwa środków zgromadzonych na rachunkach.</description>
			<guid isPermaLink="false">30760736-d489-43e4-bfdd-eb55bcf32d47</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:39:32 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DC_k9kpTURBXy9iMzY2YjZlYWI2OWViY2E4NDhiMmNkY2IxZmJiZGQ4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy 2026. W IT widać odbicie, ale próg wejścia pozostaje wysoki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-it-odbija-po-kryzysie-te-kompetencje-to-klucz-do-sukcesu/30s56ks</link>
			<description>Rynek pracy sektora IT odbił po dwóch trudnych latach, ale dane pokazują, że to odbicie ma wyraźnych beneficjentów. Firmy znów rekrutują, jednak próg wejścia do branży pozostaje wysoki. Wyjątek stanowi wąska grupa specjalistów. Sprawdzamy, jakich kompetencji szukają dziś pracodawcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">89cef231-a3c5-4e36-895c-e5b558b2fa89</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:51:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bpbk9kpTURBXy8wYTE2OTQ1YjkzYTRkMDFhODcwNzIzNTE3YjI2NTI0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedyś miałem żal do moich pracowników za to, że brali długie urlopy. Oto dlaczego już tak nie myślę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dlugie-urlopy-doprowadzaly-go-do-irytacji-doszedlem-do-poziomu-terminalnego-wypalenia/vdj5pxe</link>
			<description>Mój tata był przedsiębiorcą, ale nigdy nie brał urlopu. Panowało u niego przekonanie, że zawsze trzeba być &quot;pod prądem&quot;. Dlatego gdzieś z tyłu głowy cały czas miałem poczucie winy związane z wakacjami. To towarzyszyło mi przez większość życia, a kilka razy byłem już założycielem firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">efc12271-6541-4417-98c2-69c8b4670390</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:01:28 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oy_k9kpTURBXy80NTg0Y2Y3YTdmYTE0YTU2YTFmNWU1NmI1Y2Q1YWQ1My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oszczędzanie i inwestowanie bez podatku oczami zwykłych inwestorów. Mają pięć postulatów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/osobiste-konta-inwestycyjne-bez-podatku-piec-postulatow-drobnych-inwestorow/1rl2rw5</link>
			<description>Osobiste Konta Inwestycyjne (OKI) w drugim półroczu mają wejść w życie i umożliwić spore oszczędności osobom, które lokują oszczędności. W tym momencie projekt przepisów jest w fazie opiniowania. Co o propozycjach Ministerstwa Finansów sądzą zwykli inwestorzy? Pokazujemy wyniki badania i główne postulaty Stowarzyszenia Inwestorów Indywidualnych. Wśród nich jest m.in. kwestia limitów i waloryzacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">be52a0c3-e7e4-49c7-a233-74f5c8312227</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 05:16:30 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C3Ek9kpTURBXy85NGE5NjdjMTY3M2ViYjNkZTdlNzQ5NGRiZmZiOWMxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza Sejm. Będzie spór o alkohol i ustawy Waldemara Żurka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/gorace-posiedzenie-sejmu-na-stole-status-sedziow-i-ograniczenia-w-sprzedazy-alkoholu/9c3v6hg</link>
			<description>Zapowiada się gorące posiedzenie Sejmu. Zacznie się w środę, a skończy w piątek. W tym czasie posłowie zajmą się dwoma sztandarowymi projektami ministra sprawiedliwości Waldemara Żurka. Chodzi o tzw. pakiet praworządnościowy. Ma on uregulować status sędziów i Krajowej Rady Sądownictwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">3096e436-302a-446f-b9a8-2691e6f93a38</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 05:04:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Gik9kpTURBXy9iYWMwOTM0YzMxMDk2NzM3ZDc2ZjM3ZTQ4NDBiNGU2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Symbol Wrocławia czekają ogromne zmiany. W grze są trzy warianty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowa-koncepcja-dla-hali-targowej-we-wroclawiu-w-grze-sa-trzy-warianty/l5x3s4d</link>
			<description>Hala Targowa to jeden z najbardziej rozpoznawalnych budynków we Wrocławiu — miejsce, które zna każdy mieszkaniec miasta, a turyści obowiązkowo wpisują na swoją trasę zwiedzania. Od ponad wieku pełni pierwotną funkcję miejskiego targowiska, gdzie można kupić świeże warzywa i owoce, mięso, sery, kwiaty, zatrzymać się na posiłek czy odwiedzić kramy z pamiątkami. Mimo tego — jak przyznają urzędnicy — jej potencjał nie jest wykorzystywany w pełni. Jak opisuje &quot;Gazeta Wrocławska&quot;, to ma się zmienić.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fa1464f-f2b3-41fd-b4e6-9bea5ced5ebb</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:14:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FTfk9kpTURBXy8yYjMyMjk3ODViNzM5YWYxMTYzZGZmMzQ1MzQzODYzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak zmieni się latanie samolotem w 2026 roku? Więcej luksusu i inne niespodzianki dla pasażerów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-w-2026-r-spore-zmiany-w-podrozowaniu-samolotem/r36xwx3</link>
			<description>Branża lotnicza liczy na spokojniejszy 2026 r., ale zmiany są nieuniknione. Pasażerowie mogą spodziewać się nowych udogodnień w klasach premium, coraz lepszych lotnisk oraz dużych fuzji, które wpłyną na siatkę połączeń. Dodatkowo, geopolityka i rosnące koszty życia będą kształtować rynek.</description>
			<guid isPermaLink="false">04c6d5f2-bf70-42e2-b3f0-6c90ee9e5137</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 19:14:02 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_zfk9kpTURBXy9jZTZjNzY5ZTU5ZTBhZmI4Mjc0MTkzN2RlMGE2MTIyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rodzinne ogródki działkowe znikają. PZD bije na alarm. Jest apel do rządzących</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/dzialkowcy-walcza-o-przyszlosc-ogrodkow-wystosowali-apel-do-rzadzacych/y4gn6ml</link>
			<description>Polski Związek Działkowców (PZD) ostrzega, że rodzinne ogródki działkowe (ROD) w Polsce stopniowo znikają. Powodem tego mają być niekorzystne regulacje oraz brak narzędzi umożliwiających ich zakładanie czy odtwarzanie. W związku z tym PZD wystosował do Ministerstwa Rozwoju i Technologii apel o wprowadzenie zmian, które poprawią dostępność gruntów pod ogródki i ustabilizują sytuację prawną działkowców.</description>
			<guid isPermaLink="false">32d12452-ee14-4790-9109-67edbec6de98</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:36:25 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R1Mk9kpTURBXy81M2ZjNWY4ZTRlZDFiZTI5OGJmNGE5YzhjODc1NGI3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szefowa WTO obawia się wybuchu wojny handlowej. &quot;Rozmawiajmy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowe-cla-trumpa-na-europe-szefowa-wto-ostrzega-przed-eskalacja-wojny-handlowej/sbdmtg6</link>
			<description>Dyrektor generalna Światowej Organizacji Handlu (WTO) Ngozi Okonjo-Iweala zaapelowała we wtorek o deeskalację napięć związanych z roszczeniami Stanów Zjednoczonych wobec Grenlandii. Jej zdaniem strony sporu powinny pilnie znaleźć rozwiązanie, które pozwoli uniknąć spirali retorsji handlowych i ryzyka globalnej wojny celnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c5722d3-24d1-4f30-b1b1-875d8324e6d5</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:03:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BzXk9kpTURBXy9kMDU0MDAyZmIzZjA0ZTgwYjhkMWJkZWRlOTdiZTI0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wynajmował rodzinie z dzieckiem &quot;budę&quot; w ogrodzie w Londynie. Nieuczciwy właściciel srogo ukarany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/wynajal-rodzinie-klitke-w-ogrodzie-w-londynie-nieuczciwy-wlasciciel-stanowczo-ukarany/s96zt7q</link>
			<description>Właściciel nieruchomości Wielkiej Brytanii przez dwa lata wynajmował młodej rodzinie budynek gospodarczy w ogrodzie. Był on całkowicie nieprzystosowany do zamieszkania. Mimo nakazu rozbiórki wydanego przez lokalne władze ignorował przepisy i dalej czerpał zyski z wynajmu. Sąd ukarał go grzywną i nakazał zwrot dochodów. Łączna kwota kary robi wrażenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b92800d-cc5d-4970-aaba-a68feb35f6db</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:32:43 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ipdk9kpTURBXy84ZDg5MWJjNTkwYjhkYjlmOGZhMjU4ZGU1NGIwOTNkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki rozmawiał w Davos z prezesem Banku Światowego. Oto co usłyszał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-rozmawial-z-prezesem-banku-swiatowego-uslyszal-o-wielkim-sukcesie/zmf7nz0</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki wykorzystał wtorek na Światowym Forum Ekonomicznym w Davos do rozmów z kluczowymi partnerami międzynarodowymi. Na marginesie 56. edycji WEF spotkał się z prezesem Banku Światowego Ajayem Bangą. Prezydent miał usłyszeć o &quot;wielkim sukcesie Polski&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">74060dd1-d4cf-4d36-91ab-01cc478e9f99</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:19:07 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0eek9kpTURBXy8wNDhiNTI3OTI4NDQ5NGI0MTIzZDk5Njg0YWY3OWQzOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szwecja przygotowuje firmy na wypadek wojny. Przedsiębiorcy dostali poradnik</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/szwecja-przygotowuje-firmy-na-wojne-przedsiebiorcy-dostaja-specjalny-poradnik/99n3syb</link>
			<description>Władze Szwecji rozpoczęły we wtorek dystrybucję poradnika skierowanego do przedsiębiorstw, który ma pomóc im przygotować się na wojnę lub poważny kryzys. Publikacja powstała na podstawie doświadczeń Ukrainy oraz wnioski wyciągnięte z pandemii COVID-19 i jest kolejnym elementem budowania odporności państwa na sytuacje nadzwyczajne.</description>
			<guid isPermaLink="false">54a592bc-580e-4f50-9bd8-b71bacd5a658</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:52:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I2kk9kpTURBXy83NmM1NDczYmQwOGMxZmQ3MjIzNGNmNmY5NjFiMDFkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Parlament Europejski wstrzymuje ratyfikację umowy z USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/parlament-europejski-wstrzymuje-zawarcie-umowy-z-usa/4mlc4lx</link>
			<description>Parlament Europejski wstrzymał proces ratyfikacji umowy handlowej zawartej w ubiegłym roku między Unią Europejską a Stanami Zjednoczonymi. Źródło Polskiej Agencji Prasowej w Brukseli podało, że głosowanie nad porozumieniem w komisji handlu międzynarodowego PE, planowane pierwotnie na koniec stycznia, nie dojdzie do skutku. W sprawie tej miała zapanować zgodność między najważniejszymi frakcjami.</description>
			<guid isPermaLink="false">b398783f-9661-40e6-a985-c43f9132b6c6</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:02:52 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pw0k9kpTURBXy9kMDZjNjU5ZjNjZmI5OTdhMDg2YjNlMzg3NzFjNWY3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Człowiek Trumpa apeluje do Europy w sprawie ceł. &quot;Weźcie głęboki oddech&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/usa-grozi-nowymi-clami-europie-czlowiek-trumpa-w-davos-wezcie-gleboki-oddech/c79bjbz</link>
			<description>Sekretarz skarbu USA Scott Bessent wezwał we wtorek państwa europejskie, by nie reagowały odwetem na zapowiedź wprowadzenia nowych amerykańskich ceł. Występując na Światowym Forum Ekonomicznym w Davos w rozmowie z Marią Bartiromo z Fox Business, apelował o powściągliwość i cierpliwość do czasu wystąpienia prezydenta Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb9805eb-d9e1-4276-995b-87b223a2b293</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:22:47 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wv4k9kpTURBXy9mZGFlZGZjOTI3OGM3Y2E1YjQ4YWQ4YzNkOWFkNzJiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Które kraje skorzystają na AI? Szef giganta: zdecyduje jeden czynnik</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/wyscig-ai-tematem-rozmow-w-davos-o-wygranej-zdecyduje-ten-czynnik/l9krgnm</link>
			<description>Wyścig AI nabiera tempa. Kto na nim skorzysta? Koszty energii zadecydują, które kraje wygrają wyścig sztucznej inteligencji — ocenił Satya Nadella podczas Światowego Forum Ekonomicznego w Davos. Szef Microsoftu dał też radę Europejczykom.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f809295-accf-47da-9e77-a7c1632f72cf</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:00:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zx7k9kpTURBXy8yMTM0ZjM3NjMwMDQ1N2YxMTc1YWIwY2UyNWY5NGE4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fortuna rodziny Trumpów coraz mocniej związana z kryptowalutami. Tyle mogli zarobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rodzina-donalda-trumpa-stawia-na-kryptowaluty-tyle-mogli-zarobic/0kt5e4s</link>
			<description>Majątek rodziny Donalda Trumpa, wyceniany na 6,8 mld dol., w coraz większym stopniu opiera się na kryptowalutach. Jak wynika z analizy Bloomberga, tylko w ciągu ostatniego roku duży wpływ na zwiększenie się ich majątku miało zaangażowanie w branży kryptowalut. To wyraźna zmiana w porównaniu z wcześniejszymi latami, gdy trzonem imperium były nieruchomości i umowy licencyjne.</description>
			<guid isPermaLink="false">385e737a-70e9-479f-abfa-3a926db6e482</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:51:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ByLk9kpTURBXy84ZTY4ODFlNDhmMmYzZDNiNjJhYjUwYTk4ZGI5YzkyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znana polska marka podbija Słowację. Oto ile płaci pracownikom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/smyk-otwiera-kolejny-sklep-na-slowacji-wiadomo-ile-placi/2c8yybq</link>
			<description>Firma Smyk najpierw sprawdziła potencjał słowackiego rynku w stolicy kraju — Bratysławie. Teraz wchodzi do kolejnego miasta. W ogłoszeniach o pracę oferuje zatrudnienie w różnym wymiarze czasowym. Od tego zależą naturalnie stawki.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a3fef3f-cf59-49fc-8f3e-01546d82384d</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:45:04 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RpKk9kpTURBXy9kYjdhODNkYmIwODE2NmMwZTI3YWIwN2ViMGNiZGExZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ciemne chmury nad niemieckim rynkiem pracy. Polscy pracownicy mają powody do obaw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/niemiecki-rynek-pracy-przed-kryzysem-polscy-pracownicy-zagrozeni/lnnc1e6</link>
			<description>Niemiecki rynek pracy wchodzi w najtrudniejszą fazę od wielu lat. Jak wynika z raportu Instytutu Gospodarki Niemieckiej (Institut Der Dutschen Wirtshaft) coraz więcej przedsiębiorstw zapowiada redukcje zatrudnienia, a najbardziej niepokojące sygnały płyną ze wschodnich landów, położonych tuż przy polskiej granicy. To właśnie tam pracują dziesiątki tysięcy Polaków dojeżdżających codziennie m.in. do Saksonii, Brandenburgii czy Meklemburgii-Pomorza Przedniego. Zdaniem ekspertów rok 2026 może okazać się dla nich przełomowy — niestety w negatywnym sensie.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc274e6b-2f49-469f-bf7f-272f674c1a03</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:16:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ykak9kpTURBXy9lOGIzY2VlZGU3NTcxZDljMTQ4ZmQ3NjU2ZjAwM2NiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe zasady coraz bliżej. Rząd zdecydował w sprawie miliona obywateli Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/nowe-zasady-zatrudniania-obywateli-ukrainy-rzad-wprowadza-wazne-zmiany/02447yw</link>
			<description>We wtorek Rada Ministrów przyjęła projekt ustawy, który diametralnie zmieni zasady przebywania i zatrudniania w Polsce obywateli Ukrainy. Z jednej strony chodzi o blisko milion osób, z drugiej o tysiące firm, w których pracują. Projekt ustawy wygaszającej część rozwiązań pomocowych wprowadzonych po wybuchu wojny w Ukrainie jest procedowany ekspresowo, bo powinien zacząć obowiązywać 5 marca br. Pierwsze czytanie w Sejmie zaplanowano już w piątek 23 stycznia.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2dd6c75-c633-4e4c-a675-a01ffb5ba2fa</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:32:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mGik9kpTURBXy9kMGE3ZGE5NmNhNDFjZDI2M2ZhNmUwMDYxNjdiNGYxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny nie chcą być już tylko &quot;fabryką świata&quot;. Władze zapowiadają wielką transformację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wicepremier-chin-przemowil-na-forum-w-davos-padla-zapowiedz-wielkiej-transformacji/ppbg7e6</link>
			<description>Chiny zamierzają przejść głęboką transformację gospodarczą — z roli globalnego zaplecza produkcyjnego do jednego z największych rynków konsumpcyjnych świata. Taką wizję przedstawił we wtorek wicepremier He Lifeng podczas Światowego Forum Ekonomicznego w Davos. Jak podkreślił, kluczowym priorytetem Pekinu stało się dziś pobudzanie popytu wewnętrznego oraz wzmacnianie konsumpcji, co ma w dłuższej perspektywie zmienić strukturę chińskiej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">4deb219c-1ec9-494e-aa88-4a85134a093e</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:29:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cCTk9kpTURBXy83MjJjNTYxY2E4YjVkMjU3OTA5YjlhNGI1NzM5NDI2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Media: To tam chce uderzyć UE. Odpowiedź na groźby Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/europa-odpowie-na-cla-trumpa-unia-rozwaza-uderzenie-w-apple-i-amazon/k0ky2rs</link>
			<description>Donald Trump groził cłami tym pańśtwom, które sprzeciwiają się przejęciu Grenlandii przez USA. Europa stara się trzymać jeden front i jak donoszą media, chce odpowiedzieć w czuły punkt Amerykanów — gigantów technologicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">0cc3edfb-8678-4ea9-bcb3-ff447bc5aaf4</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:26:16 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kI8k9kpTURBXy9lMjc0YjQzZDg4MDg1NGFjNTNkNDZlZjA5MjEwZTk0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W którym miesiącu najlepiej iść do szefa po awans? &quot;Masz pełne prawo znać oczekiwania i wyrażać swoje ambicje&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-awansowac-doradczyni-zawodowa-zdradza-siedem-krokow/kc1nvzv</link>
			<description>To mit, że decyzje o awansach zapadają dopiero pod koniec roku. Jeśli chcesz zakończyć 2026 r. z wyższym stanowiskiem, czas na budowanie fundamentów jest właśnie teraz. Gdy rozpoczyna się cykl ocen rocznych, liderzy zazwyczaj już mają wyrobioną opinię o tym, kto działa na wyższym poziomie, a kto nie.</description>
			<guid isPermaLink="false">019b5d57-d1ae-4cd2-ad88-80ab7792e5ae</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fx3k9kpTURBXy8zZjBmYmE5YjQwMGIzZjczNzUwMTJiYjBjMzI2NzljYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen ma powody do świętowania. Odkryli nowe złoże gazu. &quot;Kolejny krok&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-odkryl-nowe-zloze-gazu-u-wybrzezy-norwegii-to-szansa-dla-polski/5g0qb21</link>
			<description>Orlen Upstream Norway razem z Equinor odkryli nowe zasoby gazu ziemnego na Norweskim Szelfie Kontynentalnym — informuje we wtorek państwowy koncern. Wiercenia poszukiwawcze rozpoczęły się jeszcze w grudniu 2025 r. Dzięki temu odkryciu możliwe będzie wydobywanie i przesyłanie do Polski niemal miliarda m sześc. gazu.</description>
			<guid isPermaLink="false">57ae4db1-21cc-4a34-b6ec-c82a50437026</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:54:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nsfk9kpTURBXy8xNGIwMDMwMTUxNjVmMzFhMGZiOTYwODBjYTE2Y2YxZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki gigant motoryzacji planuje wielką inwestycję w Polsce. Będą nowe miejsca pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/mercedes-benz-rozbudowuje-zaklad-w-jaworze-beda-setki-nowych-miejsc-pracy/pmtdznw</link>
			<description>Mercedes-Benz Manufacturing Poland planuje dalszą rozbudowę swojego zakładu w Jaworze (woj. dolnośląskie) — donosi portal Biznes Info. Plany mają obowiązywać na budowę nowoczesnej hali magazynowo-produkcyjnej, co może kosztować ponad 25 mln euro (ok.105 mln zł). Dzięki temu mogą powstać setki nowych miejsc pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">db56022d-fa34-4d26-8148-62912af63a45</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:54:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mWFk9kpTURBXy9kYzk4NTRhZGY4Zjc2ODNlNjUzYmQ3MjYzODk4ZjViMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>30-latka odeszła z korpo i odniosła sukces w social mediach. Zdradza, jak zarabiać online</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jak-zarabiac-online-w-2026-r-doswiadczona-influencerka-daje-rady/wz6tk7b</link>
			<description>Michela Allocca rozwinęła profil Break Your Budget w jedną z czołowych marek finansów osobistych w mediach społecznościowych. Czterokrotnie zwiększyła swoje dochody dzięki sprzedaży produktów cyfrowych i współpracom z markami. Przypisuje swój sukces dwóm podstawowym kwestiom.</description>
			<guid isPermaLink="false">08c23f2a-8b2d-48a3-9f69-9ed7678d5a09</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:42:50 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0--k9kpTURBXy8xOGZhOGIxZGFjZjRjMmU2YTgzY2I0NjQ4MmZjYjI2MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperymenty na Alasce i w Norwegii. Tak może wyglądać przyszłość gospodarki i zarabiania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ai-wytnie-miejsca-pracy-tak-moze-wygladac-gospodarka-przyszlosci/rxn3y62</link>
			<description>Elon Musk kolejny raz wieszczy nadejście ery powszechnego dobrobytu opartego na dochodzie gwarantowanym, w której praca stanie się opcjonalnym hobby. Nie wszyscy jednak się z nim zgadzają. W szwajcarskim Davos liderzy światowego biznesu i polityki spotykają się, by rozmawiać o czymś innym — jak zapobiec wzrostowi gospodarczemu, który nie tworzy miejsc pracy. Na świecie funkcjonują już przynajmniej dwa modele, które pokazują, jak może wyglądać przyszłość — na Alasce i w Norwegii. W jednym mieszkańcy dostają dywidendy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d69c0afc-f030-4e6b-9d5e-e4389a162e08</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:38:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I_sk9kpTURBXy9lNTRkNmMyMjAwNWFiNjUxYjQxM2M5OWU1ZWMyOWQ4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To Polacy sądzą o Donaldzie Trumpie. Miłości tu nie ma</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-i-polacy-sondaz-relacja-bez-milosci/qwcl12g</link>
			<description>Rok po objęciu urzędu prezydenta Stanów Zjednoczonych przez Donalda Trumpa Polacy oceniają go sceptycznie. Jego politykę zagraniczną oceniając jako niekorzystną dla bezpieczeństwa kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a5dc92c-67ca-4ba8-b621-ce471648308b</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 05:52:56 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dWak9kpTURBXy8xMDc0YzRlN2ZlNzBmYjAxNmM0Yzk4NmI0YWQ5ZjVlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nikt nie rozumiał tej decyzji Jobsa, a okazała się przebłyskiem geniuszu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nikt-nie-rozumial-tej-decyzji-jobsa-a-okazala-sie-przeblyskiem-geniuszu/0y2nl15</link>
			<description>Gdy w 2008 r. Apple ogłosiło zakup kalifornijskiego startupu PA Semi, media i analitycy byli w szoku. Oto trzy lata po tym, gdy Steve Jobs zapowiedział, że Apple porzuca w swoich komputerach układy PowerPC na rzecz chipów Intela, firma kupuje startup zajmujący się... projektowaniem układów PowerPC. Po latach okazało się jednak, że był to przebłysk geniuszu Steve'a Jobsa i jego współpracowników i element szerszej strategii. Strategii, dzięki której Apple jest do dzisiaj w technologicznej elicie, a która została trochę wymuszona przez jedną z najgorszych decyzji Intela. Zacznijmy jednak od początku.</description>
			<guid isPermaLink="false">a77b5710-9dc8-454e-928d-09416632737a</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 05:26:10 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ryRk9kqTURBXy9mNmYzNzdmZDRhOGNkZjRkYjM4NWJlZGMzNjdjYzVkOS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na kiedy musisz być gotowy z KSeF – 1 lutego, a może 15 marca? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/krajowy-system-e-faktur-rusza-1-lutego-sprawdz-kiedy-musisz-byc-gotowy/n0m5xl3</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur ma ruszyć 1 lutego. Od tej daty najwięksi podatnicy muszą wystawiać faktury w KSeF, a wszyscy pozostali lub większość, czyli klienci największych podmiotów, powinni je odbierać. Ale termin na wystawienie faktur za luty jest do 15 marca. Z kolei do 20 marca trzeba rozliczyć zaliczki na PIT/CIT za luty, a VAT do 25 marca. Na kiedy więc trzeba być gotowym na KSeF? Odpowiadamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">55451718-9a3c-4582-a318-ffe69c204d28</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 05:24:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sJWk9kpTURBXy80N2U4MWQ3NTNmNjgxODU0ZTQwM2YxMzE5M2ExNzI3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waloryzacja może przebić psychologiczną granicę. Dobre wieści dla seniorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacja-emerytur-2026-moze-byc-wyzsza-zostala-jedna-niewiadoma/jnt1stv</link>
			<description>W sprawie marcowej waloryzacji emerytur wiemy już coraz więcej, ale wciąż nie wszystko. GUS ciągle nie podał ostatniego wskaźnika, bez którego nie dowiemy się, o ile wzrosną świadczenia. Wszystko wskazuje jednak na to, że dla milionów polskich seniorów szykuje się pozytywna niespodzianka. Ostatnią niewiadomą powinniśmy poznać na początku lutego.</description>
			<guid isPermaLink="false">16c76246-6085-42b3-a731-05c6f5c6e9d9</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s6zk9kpTURBXy9iMzBmYTg0YzY1M2QwNzNmZTZiOWQ4MzcwNjQ4YzVkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kultowa galeria w Gdańsku do wyburzenia. Właściciel ma już plan na jej miejsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/alfa-centrum-zniknie-z-mapy-gdanska-takie-plany-ma-wlasciciel/vhchzky</link>
			<description>Jeszcze kilkanaście lat temu centra handlowe były symbolem nowoczesnego miasta i obowiązkowym punktem na mapie dużych aglomeracji. Dziś coraz częściej znikają z krajobrazu, a w ich miejsce planowane są inwestycje mieszkaniowe. Taki los czeka również gdańskie Alfa Centrum.</description>
			<guid isPermaLink="false">18602044-1592-4338-932a-13df81ca1165</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 20:49:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z6Hk9kpTURBXy8xNzgyYjllM2FiNjcyOTdmODlhMzRkZDdlNzA0YzAyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump pozywa największy bank w USA i jego prezesa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-pozywa-prezesa-najwiekszego-banku-w-stanach-zjednoczonych/zfny3rh</link>
			<description>Donald Trump pozwał największy bank w Stanach Zjednoczonych, JPMorgan Chase, oraz jego dyrektora generalnego Jamiego Dimona na kwotę co najmniej 5 mld dol. Prezydent USA oskarża bank o dyskryminację i zamknięcie jego konta.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f0e6ca2-914d-4a50-b335-3437dd908979</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 20:30:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Hkk9kpTURBXy85OWRjYWMxYmNjYzRmYzAzNTU3YWVmNTdkMDRiZmFlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To dlatego Trump chce Grenlandię. Za pomysłem ma stać słynny miliarder</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/to-dlatego-donald-trump-chce-grenlandie-jego-byly-doradca-wszystko-ujawnil/tbxnyv5</link>
			<description>Brytyjski dziennik &quot;The Guardian&quot; opisuje kulisy jednej z najbardziej zaskakujących idei Donalda Trumpa — planu przejęcia Grenlandii przez Stany Zjednoczone. Według relacji byłego doradcy prezydenta USA Johna Boltona impulsem nie była analiza strategiczna administracji, lecz sugestia wpływowego biznesmena z bliskiego otoczenia Trumpa. Chodzi o Ronalda Laudera, innego miliardera i jego wieloletniego przyjaciela.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5d31691-b656-4ee4-8c69-0c274938a5d9</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 20:18:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tVck9kpTURBXy9lMGNiMWYzZmJmYTQ3MzI5MjhjMGVmZjY3YmQ4MDliMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujące korzyści Karty Seniora. Często osoby starsze o nich nie wiedzą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zaskakujace-korzysci-karty-seniora-czesto-osoby-starsze-o-nich-nie-wiedza/8rzeh4p</link>
			<description>Rabaty, zniżki, ulgi mogą ucieszyć każdego i być bardzo korzystne dla najstarszych członków społeczeństwa. Mogą oni liczyć na wiele benefitów, które wynikają z Ogólnopolskiej Karty Seniora. Wiele Polek i Polaków nie zdaje sobie sprawy, że mogą mniej zapłacić np. u fryzjera, w sklepie czy nawet za drobne naprawy serwisowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff092b2b-00db-4d4b-8f40-e33c469e93e3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:47:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rUwk9kpTURBXy84ZTU2MWNiOTFiNTc1YjdmOWE5NTM4NjAwNWFmYTIyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wakacje mogą być stresujące. Oto trzy proste triki psychologa na prawdziwy wypoczynek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-dla-zapracowanych-proste-porady-ktore-zapewnia-odpoczynek/112h36j</link>
			<description>Wakacje powinny być czasem prawdziwego odpoczynku. W praktyce ten czas jest nierzadko wypełniony stresem, pośpiechem i rozczarowaniem. Psycholog wskazał porady, dzięki którym wyjazd okaże się nie tylko pozbawiony stresu, ale także pomoże skutecznie zregenerować siły.</description>
			<guid isPermaLink="false">ccc5c4eb-c419-4abe-84e4-e36104d81c9c</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:38:26 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2Vk9kpTURBXy82NTM5NWRjMGFkNTc1NDY4OGM1MWY1OGI4ZWNjMGQwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile płacimy za mieszkania? Najnowsze dane z polskich miast [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ile-kosztuje-mieszkanie-ceny-za-m-kw-warszawa-krakow-gdynia-wroclaw-i-nie-tylko/9kc5rk3</link>
			<description>Ile kosztuje mieszkanie? W Warszawie za m kw. na rynku wtórnym trzeba średnio zapłacić 18,3 tys. zł, a na rynku pierwotnym — 17,8 tys. zł. Z kolei najem w stolicy średniej wielkości lokum kosztuje przeciętnie 3,7 tys. zł. Jak wygląda sytuacja w innych miastach? Oto najnowsze dane.</description>
			<guid isPermaLink="false">da878f83-0e83-4f0e-9e24-32ab302a469b</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:14:27 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H8Jk9kpTURBXy84OTQ4OTIyYWMyNWVkYzdiMzRlYzMzYTM2YjgwNmE2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS wyjaśnił nowe zasady naliczania stażu pracy. Sprawdź, o czym musisz pamiętać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowy-sposob-liczenia-stazu-pracy-zus-przeslal-informacje-o-zmianach/qdz1p4g</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. do stażu pracy można wliczać także okresy aktywności zawodowej inne niż zatrudnienie na podstawie umowy o pracę — informuje Zakład Ubezpieczeń Społecznych. Nowe przepisy wynikają z nowelizacji Kodeksu pracy i mają istotne znaczenie dla milionów osób pracujących na umowach cywilnoprawnych lub prowadzących działalność gospodarczą.</description>
			<guid isPermaLink="false">1bd5a6af-c9e7-4e76-82f7-59f2a747713c</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:03:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GyQk9kpTURBXy82ZmE4YTc2NTYwYjQ2NWNiZWU2YmRjODgwYzQ2ODE3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Iga Świątek na podium zarobków tenisistek. Kwota robi wrażenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/oto-zarobki-igi-swiatek-kwota-zwala-z-nog/f8cmbhp</link>
			<description>Iga Świątek nie tylko znajduje się w ścisłej czołówce tenisistek świata, ale także plasuje się na szczycie listy zarobków zawodniczek. W 2025 r. polska tenisistka została wyprzedzona przez Arynę Sabalenkę, która zdeklasowała rywalki zarówno na korcie, jak i pod względem nagród finansowych. Mimo to zarobki Igi Świątek są bardziej niż imponujące.</description>
			<guid isPermaLink="false">d604a63d-7764-479b-86fc-b7e8e2045827</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:53:12 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/odMk9kpTURBXy9lYThmMDdmZmI3ODhmODk1Njg5MTQ2MDhlZmEwOWEzNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hubert Hurkacz mógłby już nie grać w tenisa. Ma pokaźny majątek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/hubert-hurkacz-odniosl-porazke-w-australian-open-jego-majatek-robi-wrazenie/61fs2kt</link>
			<description>Hubert Hurkacz wraca na kort po długiej przerwie. Polski tenisista, mimo kontuzji i spadku w rankingu, nie musi martwić się o przyszłość finansową. Sportowiec jeszcze nie skończył 30 lat, a już teraz może pochwalić się imponującym majątkiem. Jego sukcesy sportowe zapewniły mu miliony złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">45e84365-98ce-46d6-976e-fd6bb3283e31</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:40:13 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0MEk9kpTURBXy8xOTdlYTk4YWQyYmFiMDYwMWZlOWMyMzExYWRjNjJmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa coraz bardziej zależna od USA. Ceny wystrzeliły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/mrozy-w-europie-podbijaja-ceny-gazu-w-tle-spor-z-usa-o-grenlandie/58w5ygf</link>
			<description>Ceny gazu w Europie dynamicznie rosną, za co w dużej mierze odpowiada pogoda. Temperatury w styczniu są najniższe od ponad 15 lat, a do tego dochodzi słaby wiatr. Nie bez znaczenia jest kwestia dostaw z USA, a w tle — spór o Grenlandię.</description>
			<guid isPermaLink="false">82d40881-a3aa-4afb-9470-7bac190268bc</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:18:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Avk9kpTURBXy9mOGI1ZWVkYWU0Y2VlY2UyMjE5NzdkYmRiNWQ5MTMzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki poseł domaga się reparacji od Polski. &quot;Tyle powinno wystarczyć&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/niemiecki-polityk-domaga-sie-od-polski-reparacji-za-wspoludzial/ys68j2g</link>
			<description>Poseł prawicowo-populistycznej Alternatywy dla Niemiec (AfD) Kay Gottschalk uznał, że Polska powinna wypłacić Niemcom reparacje za &quot;współudział w wysadzeniu Nord Stream&quot;. Zzapowiedział już, kiedy będzie o to zabiegał i jakie kwoty zażądałby od naszego kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc1d52cc-1338-4291-a477-76fd5ff3b205</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:17:14 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Njrk9kpTURBXy83ZmIxNTNmZGM2NGI1MjIxMGVjMmI1YzQ5MGJhZjRkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowa liczba zagranicznych turystów w Polsce. Te regiony pokochali najbardziej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/coraz-wiecej-zagranicznych-turystow-w-polsce-dominuja-trzy-narodowosci/phye1vv</link>
			<description>Polska bije kolejne rekordy popularności wśród zagranicznych turystów. Jak wynika z szacunków Polskiej Organizacji Turystycznej, w 2025 r. nasz kraj odwiedziło ponad 20 mln gości z zagranicy. To najlepszy wynik w historii. Prognozy na 2026 r. są jeszcze bardziej optymistyczne — liczba przyjazdów może sięgnąć nawet 22-23 mln. Jeśli chodzi o turystów zagranicznych, najczęściej odwiedzają nas turyści z Niemiec, Wielkiej Brytanii i Ukrainy, a ulubionym regionem jest Małopolska.</description>
			<guid isPermaLink="false">20f4acd5-246c-4d4a-afc9-5ef879bd16ca</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 16:22:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v7tk9kpTURBXy81N2QwMmI2MmViNmI5YzZhZjkzN2UxN2JjMzI3ZWFkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa jest zadłużona po uszy. Te państwa żyją ponad stan</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zadluzenie-polski-rosnie-jak-wypadamy-na-tle-europy-i-kto-zyje-ponad-stan-wykres/y82s9sl</link>
			<description>Zadłużenie Polski w relacji do PKB rośnie, ale dalej jest zdecydowanie poniżej średniej unijnej. Jesteśmy na poziomach Rumunii i Chorwacji. Najnowszy raport Eurostatu pokazuje, które państwa przekraczają psychologiczną barierę 100 proc. PKB.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ee81d90-f785-480b-9cc6-7d2cc63a01a8</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:51:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AIXk9kpTURBXy9jN2RkZWViYTdkMjcwNTNmMzFkZDMxYWUxZGU0ZGIwMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraina, USA i Rosja siadają do stołu. Zełenski: to lepsze niż brak dialogu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/spotkanie-usa-ukrainy-i-rosji-wolodymyr-zelenski-podal-date/tds0cr6</link>
			<description>Trójstronne rozmowy Ukrainy, USA i Rosji odbędą się lada dzień. Wołodymyr Zełenski zapowiedział spotkanie, które odbędzie się w Zjednoczonych Emiratach Arabskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">d72a1ea2-1d39-43cb-9a00-b4b9198922e0</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:20:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IEbk9kpTURBXy9kNzQ2NWM1ODMyN2U5NTg5MGI5NThlNDVlODYzN2MzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;FT&quot;: Polska reaguje na rosyjskie zagrożenie na Bałtyku. &quot;Wielka modernizacja&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-rozpoczyna-wielka-modernizacje-ft-reakcja-na-ruchy-rosji/pmtj350</link>
			<description>Polska prowadzi najszerszy od czasów zimnej wojny program odbudowy i modernizacji marynarki wojennej — informuje brytyjski dziennik &quot;Financial Times&quot;. Według gazety Warszawa przeznacza ogromne środki na rozwój zdolności morskich w odpowiedzi na rosnące zagrożenie ze strony Rosji na Morzu Bałtyckim.</description>
			<guid isPermaLink="false">9fede3fc-a9fb-47b1-a520-e1c2b428c573</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:19:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MfTk9kpTURBXy84MjE2ZGNjMzgxZjYyM2E5YzczNTJmNWQzMDFkYjBhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeden z największych banków w Polsce zmienia nazwę. Właśnie zapadła decyzja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/santander-zdecydowal-w-sprawie-zmiany-nazwy-co-to-oznacza-dla-klientow/4se5d1w</link>
			<description>Właściciele Santander Bank Polska w czwartek zdecydowali większością głosów o zmiane nazwy banku. Wiadomo, co musi się stać, żeby rozpoczął się w praktyce proces zmiany marki i logo oddziałów. Co z wcześniej zawartymi umowami?</description>
			<guid isPermaLink="false">86920e7e-cd4d-4e15-aa21-8c33558139c4</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:12:46 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EMWk9kpTURBXy82YTJhZDQ5MjY0MjcxOGRkOWRlZWUwODQ2ZjA2ZjA1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zimowy trening armii Korei Północnej. Nieludzkie zachowanie oficerów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/brutalny-trening-armii-korei-polnocnej-tak-zachowuja-sie-ludzie-kim-dzong-una/10pw5zf</link>
			<description>W ekstremalnych mrozach i pod ciężarem kilkudziesięciu kilogramów sprzętu armia Korei Północnej przechodzi zimowy trening. Żołnierze Kim Dzong Una muszą m.in. przejść 10 km przez góry z pełnym, ważącym 20 kg, ekwipunkiem. Wielu potrzebuje na trasie pomocy medycznej, ale ich oficerowie oferują im wyłącznie krzyki, kopniaki i oskarżenia o symulowanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">7874ba9e-a080-41e2-8d84-229247813740</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:30:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HPgk9kpTURBXy83Yzk3YTBhNGQ1Y2JkM2ViZmQ5ZjlhMTY5OTI1ODRkMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump grozi Europie &quot;wielkim odwetem&quot;. Chodzi o Grenlandię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-grozi-europie-wielkim-odwetem-chodzi-o-grenlandie/ke3k4xz</link>
			<description>Prezydent Donald Trump zapowiedział &quot;ostrą odpowiedź&quot;, jeśli europejskie kraje pozbędą się amerykańskich aktywów w reakcji na jego groźby wprowadzenia ceł. — Jeśli to zrobią, to zrobią. Ale wiecie, jeśli do tego dojdzie, z naszej strony nastąpi duży odwet — powiedział Trump w wywiadzie dla Fox Business w Davos. — Mamy wszystkie atuty w ręku — zagroził.</description>
			<guid isPermaLink="false">aca55ae4-b2ab-4e8d-8792-b1db4eb4e232</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:17:41 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bzak9kpTURBXy9hMzgxYzQxNDVmYzkwNzhkYWJkMTdjY2I3ZDRjMDA5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiana zasad w przyznawaniu 800 plus. Kluczowe są dwie daty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zus-szykuje-rewolucje-w-800-plus-bedzie-wazna-zmiana-zasad/5d888km</link>
			<description>Program 800 plus czekają istotne zmiany organizacyjne, których celem jest uproszczenie procedur i ograniczenie biurokracji. Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej zapowiada wprowadzenie automatycznego odnawiania prawa do świadczenia, jednak nie nastąpi to od razu. W 2026 r. rodzice i opiekunowie wciąż będą musieli samodzielnie składać wnioski.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a25d71b-03a0-49eb-b150-d9f0ce166e9b</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:10:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hNNk9kpTURBXy9kOGU5YmVjYzNmYWE3M2Q1OTg2ZTdlNjZjOGIzMGQ4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawie 180 proc. zysku w kilka miesięcy. Oto jedne z najgorętszych akcji na giełdzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/sukces-intela-na-gieldzie-ogromne-wzrosty-tuz-przed-sprawozdaniem-finansowym/hdvde5l</link>
			<description>Jeszcze pół roku temu ich akcje można było kupić za niecałe 20 dol. Obecnie, tuż przed prezentacją danych finansowych za ostatni kwartał ubiegłego roku, przebiły one barierę 50 dol. Mowa o Intelu, który w ciągu kilku miesięcy zamienił się ze spółki, której wielu wieszczyło upadek, w spółkę z akcjami notującymi rekordowe wzrosty. Skąd wziął się ten entuzjazm i czy to koniec?</description>
			<guid isPermaLink="false">b025764a-628d-45b2-b113-cbf929a1c691</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:01:17 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Fok9kpTURBXy82OTU3ZWE3MTlkZDFkNzE5Y2Y2ZDIyMzczZGNlNDkzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co Donald Trump zyskał w sprawie Grenlandii? Kulisy rozmów z szefem NATO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tego-chce-donald-trump-porozumienie-w-sprawie-grenlandii-co-o-nim-wiemy/68n9q22</link>
			<description>Donald Trump i sekretarz generalny NATO Mark Rutte rozmawiali o renegocjacji paktu amerykańsko-duńskiego z 1951 r. dotyczącego Grenlandii — podaje &quot;Financial Times&quot;. Rozmowy, po których Trump wycofał się z ceł i zaczął mówić o porozumieniu, dotyczyły też obecności Rosji i Chin w Arktyce.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f645b15-b12a-4d14-869b-27fa01782f50</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:00:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JX6k9kpTURBXy82NGU2M2I4MDlhN2U0YWIyMTEyNDk5YjM3YjY1OTM2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Władimir Putin komentuje spór o Grenlandię. &quot;Nie obchodzi nas&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wladimir-putin-o-grenlandii-rosja-nie-chce-mieszac-sie-w-spor-usa-i-danii/9fvdlgw</link>
			<description>Władimir Putin, prezydent Rosji, po raz pierwszy publicznie odniósł się do kwestii Grenlandii, która w ostatnich miesiącach stała się przedmiotem napięć między Stanami Zjednoczonymi a Danią. Głos zabrał podczas posiedzenia Rady Bezpieczeństwa Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b149bd72-ad15-40d6-9844-2591e946c793</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:00:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bFMk9kpTURBXy9lZDlmYzc1OTA2ZTI4MmFiN2QwMzk0YmNiZjg4YmFmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podwyżki dla nauczycieli w 2026 r. MEN zaproponował stawki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/men-proponuje-podwyzki-dla-nauczycieli-w-2026-r-tyle-maja-wyniesc/mxglpxg</link>
			<description>Ministerstwo Edukacji Narodowej przedstawiło projekt rozporządzenia dotyczący nowych minimalnych stawek wynagrodzenia zasadniczego nauczycieli. Zgodnie z propozycją pensje mają wzrosnąć od 151 do 186 zł brutto, w zależności od stopnia awansu zawodowego oraz poziomu wykształcenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">846cf1f1-eadd-4d8d-9995-8cc6594f401a</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:53:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/esyk9kpTURBXy85ZTExZWZkYmNhNzA2ODY1NWQwYTJkNTY2ODcwMTlkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grenlandia skrywa surowce warte miliardy dolarów. Jest jeden problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/grenlandia-skrywa-surowce-warte-biliony-dolarow-jest-jeden-problem/spff0ww</link>
			<description>Grenlandia, choć obfituje w cenne surowce, nadal pozostaje w tyle, jeśli chodzi o ich rzeczywiste wykorzystanie. Według Polskiego Instytutu Ekonomicznego (PIE) wartość zasobów możliwych do zagospodarowania w obecnych warunkach wynosi około 186 mld dol. To zaledwie ułamek potencjalnego bogactwa wyspy, które szacuje się na 4,4 bln dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3909856-dd16-4541-8cce-ba493fdb7bb4</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:48:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t5sk9kpTURBXy8zZjU0ZTZmNTUwOWNmMjVlYmI4ZmM0ZDI3NmRmYWEyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump pewny w sprawie przejęcia Grenlandii. Twierdzi, że nie będzie musiał nic płacić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/usa-przejma-grenlandie-za-darmo-donald-trump-jest-pewny-caly-dostep/m8442d7</link>
			<description>Donald Trump jest pewny swego w sprawie przejęcia Grenlandii przez USA. Amerykański prezydent w wywiadzie dla telewizji Fox Business stwierdził wprost, że Stany Zjednoczone nie będą musiały płacić za przyłączenie terytorium zależnego Danii. — Będziemy mieli całkowity dostęp do Grenlandii — mówił.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7c52c88-8c0a-4631-987c-4c6775514202</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:35:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LoDk9kpTURBXy83M2IyNDVmNWM3ZmUwYTJhMzIzOWNmYTYyM2M1YWE4Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak rośnie amerykańska gospodarka. Donald Trump może być zadowolony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pkb-usa-jak-radzi-sobie-amerykanska-gospodarka-za-rzadow-donalda-trumpa/d85ht29</link>
			<description>Donald Trump zapowiadał, że pod jego rządami Stany Zjednoczone czeka złota era. Jednocześnie poszedł na wojnę handlową niemal z całym światem. Jak wobec tego wygląda kondycja amerykańskiej gospodarki? W czwartek poznaliśmy zrewidowane dane o PKB USA. Znowu zaskoczyły.</description>
			<guid isPermaLink="false">510dd54a-7125-453d-99f2-9935b0ada162</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:32:27 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eAgk9kpTURBXy80NTU3NjQwNmY1ZDY0N2IxYjNhYWRiZjA5ZmIwZmY1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byli kilkukrotnie więksi od CD Projekt RED, dziś walczą o życie. Ubisoft ogłosił nową strukturę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/duze-zmiany-w-ubisoft-oto-co-dalej-ze-slynnymi-seriami-gier/2zqpzw3</link>
			<description>Ubisoft, właściciele jednych z najpopularniejszych gamingowych marek w historii, przeżywa prawdziwe trzęsienie ziemi. Francuska firma przechodzi pełną restrukturyzację, ogłasza przyszłe plany oraz anuluje szereg projektów. Wszystko w nadziei na poprawę wyników finansowych, które w zaledwie kilka lat pogorszyły się o 90 proc. Reakcja rynku na najnowszy komunikat jest mocno negatywna.</description>
			<guid isPermaLink="false">47f9e08b-b0c7-428f-8cc3-fda3f2f51197</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:11:19 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zq_k9kpTURBXy9kZTY2ZDMzOGMzYWVmM2I5NDQwZDdiYjNjNGZhOTRiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taki mamy klimat w polskiej gospodarce. Spore różnice między województwami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gospodarka-w-nowych-danych-gus-spore-roznice-miedzy-wojewodztwami/72lwjvb</link>
			<description>Tylko w jednym województwie na początku 2026 r. widać pogorszenie klimatu w budownictwie. Pod względem zmian ocen koniunktury w handlu detalicznym rysuje się wyraźny podział na wschód i zachód, a w informacji i komunikacji — na północ i południe.</description>
			<guid isPermaLink="false">92a61c5c-5837-4936-b6f1-f81316855028</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:53:19 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r-4k9kpTURBXy9iNzkzMzUyNjVkM2RjOTgxOTEyMTVlMmQ2YjgyMGZmNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Składka zdrowotna znowu w górę. Znamy ostateczne stawki na 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/skladka-zdrowotna-znowu-w-gore-oto-stawki-na-2026-r/zx7eqmb</link>
			<description>Przedsiębiorcy, którzy z fiskusem rozliczają się ryczałtem, czekali na te dane. W czwartek GUS poinformował, ile wyniosło przeciętne wynagrodzenie w grudniu, dzięki czemu wiadomo już, jaką składkę zdrowotną zapłacą ryczałtowcy. Nie ma dobrych wieści. Podwyżki mogą zaboleć.</description>
			<guid isPermaLink="false">4dda3d63-c176-4809-bc9f-41d59755958d</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:36:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rvpk9kpTURBXy9iODU0ZjI0N2U1YjExOGYwOWFlYmNjNWIzNGM4MWNjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza wysyłka deklaracji podatkowych PIT. Tak wyglądają szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wysylka-deklaracji-podatkowych-pit-wiadomo-jak-bedzie-sie-odbywac/m5ecc3f</link>
			<description>Ponad 10,5 mln osób otrzyma w 2026 r. deklaracje podatkowe z Zakładu Ubezpieczeń Społecznych. Dotyczy to wszystkich, którzy w 2025 r. pobierali z ZUS świadczenia z ubezpieczeń społecznych — m.in. emerytury, renty czy zasiłki. Dokumenty będą dostępne elektronicznie na PUE/eZUS od 4 lutego 2026 r., a do końca lutego trafią także tradycyjną pocztą.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ecc3a14-2d13-409d-a67d-23bd85cddce5</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:25:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qTCk9kpTURBXy83OTZkZjRkNzUzNzRiMWZlMDRiZDBkZjMzNTgxOGNjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Duda otworzył wspólny biznes z żoną. Tym będą się zajmować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowy-biznes-andrzeja-i-agaty-dudow-tym-sie-zajmuja/s11nb81</link>
			<description>Andrzej Duda wraz ze swoją żoną Agatą Kornhauser-Dudą założyli spółkę komandytową zajmującą się doradztwem — donosi Wirtualna Polska. Jak czytamy, firma ma siedzibę w Krakowie. Wielkość udziału byłego prezydenta RP w spółce wynosi 500 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">10340dbc-9326-45ca-97d7-893e9882555d</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:15:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v9Xk9kpTURBXy9lYmI4ZDU2MGZjMTYxNjRhYmQwZWRhMjZiOWQzN2Q5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na co Polacy odkładają pieniądze? Plany na 2026 rok mogą być zaskoczeniem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-coraz-czesciej-oszczedzaja-na-wypoczynek-nowe-trendy-w-2025-roku/z03dkj4</link>
			<description>Coraz więcej Polaków deklaruje, że w nadchodzącym roku uda im się zaoszczędzić przynajmniej część dochodów. Według danych Związku Przedsiębiorstw Finansowych (ZPF) oraz Instytutu Rozwoju Gospodarczego SGH (IRG SGH), wypoczynek pozostaje najczęściej wskazywanym celem oszczędzania. Jednak gospodarstwa domowe coraz bardziej dywersyfikują swoje plany finansowe, uwzględniając także inne potrzeby.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba10cd15-4946-48b0-bebc-220fd9ac6bf2</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:05:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mQyk9kpTURBXy9jMmEwOGFkNzViODA4Zjg5YTJhYmJlMGFiNjk4ZjJkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk pełny optymizmu. &quot;To się nazywa wzrost!&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/produkcja-przemyslowa-w-polsce-zaskakuje-donald-tusk-zapowiada-przyspieszenie/pfl9ykd</link>
			<description>W grudniu 2025 r. polska gospodarka zaskoczyła analityków. Jak wynika z danych Głównego Urzędu Statystycznego (GUS), produkcja przemysłowa wzrosła o 7,3 proc. w porównaniu z grudniem poprzedniego roku. Premier Donald Tusk, komentując te wyniki, zapowiedział, że nadchodzący rok 2026 przyniesie dalsze przyspieszenie gospodarcze.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd660df7-ae6c-4e72-9a1a-33d3be252b48</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:03:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cFtk9kpTURBXy8yZjczYjA1OTc3Yzg5ZWUyOGJhZmYxOGE0MDI5Y2I2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hakerski atak na ciepłownię w Polsce. Prokuratura wchodzi do gry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/hakerzy-wylaczyli-piec-w-polskiej-cieplowni-prokuratura-wchodzi-do-gry/11ellrq</link>
			<description>Prokuratura Okręgowa w Olsztynie gromadzi materiał dowodowy związany ze zdalnym wyłączeniem przez hakerów pieca w ciepłowni w Rucianem-Nidzie. Do ataku doszło 10 stycznia. Zarządzający kotłownią tego nie zauważyli, bo myśleli, że to awaria.</description>
			<guid isPermaLink="false">5859210d-821b-489f-81ce-b49de2de7055</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:46:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OSMk9kpTURBXy81NDhlZGY1YWVlZjkwMTdmNWMyMzQ0OWZmODllZTUzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rada Pokoju oficjalnie powołana. Oto wielcy nieobecni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rada-pokoju-oficjalnie-powolana-oto-wielcy-nieobecni/fqjgwl8</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump i przedstawiciele 19 innych państw podpisali w czwartek w Davos dokument założycielski lansowanej przez amerykańskiego przywódcę Rady Pokoju. Wśród członków-założycieli nie ma zdecydowanej większości państw europejskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1c335af-6e43-4d34-939b-153d9def3a3e</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:34:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s-5k9kpTURBXy8wNTA0ODZhMWMyN2I4ZTg5N2M0YThjMTYzZmZmNjBlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Bardzo silny koniec roku w gospodarce&quot;. Minister finansów i ekonomiści komentują dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rekordowe-zarobki-i-wzrost-produkcji-andrzej-domanski-i-ekonomisci-komentuja-dane-gus/rm9xfdn</link>
			<description>&quot;2026 to rok przyspieszenia!&quot; — ogłosił w czwartek minister finansów Andrzej Domański, po tym, jak pozytywnie zaskoczyły dane na temat m.in. wzrostu wynagrodzeń i produkcji przemysłowej. Ekonomiści wskazują, co to może oznaczać dla wzrostu PKB i stóp procentowych w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">bcffa622-3608-4e6a-a091-d6bf170f4cb4</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:23:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OOCk9kpTURBXy8zZThlMDZlYjdhNjk3NTAxNjIyNDc4NTgwN2U0NDIyNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bankowy gigant z Francji ogłasza zwolnienia. 1,8 tys. osób straci pracę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/bankowy-gigant-z-francji-oglasza-zwolnienia-18-tys-osob-straci-prace/8jtx55y</link>
			<description>Francuski gigant sektora bankowego, Societe Generale, zapowiedział w czwartek głęboką restrukturyzację. Plan zakłada likwidację 1800 stanowisk, głównie w segmencie bankowości detalicznej we Francji. Decyzja ta jest elementem szerszej strategii, mającej na celu poprawę efektywności operacyjnej banku. Prezesem banku jest Polak Sławomir Krupa.</description>
			<guid isPermaLink="false">665302e8-f689-416e-8742-19284702aa5f</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:39:25 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6r0k9kpTURBXy8zNzQzZDM0YmJhODMwYjg5ZTYwNmE2OWViYmI5ODAwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TSUE o rozliczeniach z frankowiczami. Banki dostają przywilej, ale pod pewnymi warunkami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tsue-rozstrzygnal-spor-frankowiczow-z-bankami-nowe-zasady-rozliczen/b3leg0b</link>
			<description>W czwartek Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej (TSUE) wydał ważny wyrok w sprawie rozliczeń stron po unieważnieniu umów frankowych. Wprawdzie przez lata orzecznictwo TSUE było dla konsumentów jednoznacznie korzystne, to kwestia rozliczeń pozostaje jednym z niewielu już obszarów niepewności. Tym razem TSUE rozstrzygnął, czy  podnoszenie zarzutu potrącenia przy jednoczesnym kwestionowaniu przez banki nieważności umowy jest zgodne z unijnym prawem konsumenckim. To jedno z najbardziej problematycznych zagadnień, mających znaczenie dla odsetek za opóźnienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7119bcb-54cf-4343-b799-8ccc3a180bd8</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:31:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QhQk9kpTURBXy83MDRjZTExZmZjOTQ0OTBiNDc1ODMzMmY1NWI1NWU4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump wycofuje cła na Europę. Francja ostrzega przed nieprzewidywalnością USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-rezygnuje-z-cel-na-europe-francja-ostroznie-komentuje-decyzje/s1jmqk1</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump ogłosił, że nie wprowadzi zapowiadanych wcześniej ceł na wybrane kraje europejskie, w tym Francję. Minister gospodarki Francji Roland Lescure uznał tę decyzję za pozytywny sygnał, podkreślając jednak, że należy zachować ostrożność wobec nieprzewidywalności amerykańskiego przywódcy. Według Lescure’a stanowcza postawa państw europejskich miała kluczowe znaczenie dla zmiany stanowiska Białego Domu.</description>
			<guid isPermaLink="false">b819973f-7c9f-495b-95fe-28b45ca6c8ef</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:25:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q-Nk9kpTURBXy84YzE2NmNmNjQxYzVjYzg3Y2JjNWIzYmYyMDI2MDJhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niespodzianka w Davos. Elon Musk jednak przyjeżdża i zabierze głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niespodzianka-w-davos-elon-musk-jednak-przyjezdza-i-zabierze-glos/xj2mvtd</link>
			<description>W Davos zrobiło się ponownie ciekawie. Elon Musk pojawi się w mieście jako gość‑niespodzianka. Początkowo nie spodziewano się jego udziału w Światowym Forum Ekonomicznym. Jednak dzień po przemówieniu prezydenta USA Donalda Trumpa szef Tesli i SpaceX został w ostatniej chwili wpisany do programu.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b5cac9d-691b-4472-aa86-053404691d5c</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:21:03 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SP0k9kpTURBXy82YzBkMTNkYmQ0ZWZmYmQ2NTNjYmIwNGJjMDA5NzQ5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wystąpienie Donalda Trumpa w Davos pełne przekłamań. Takie są fakty o NATO oraz Grenlandii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-na-forum-w-davos-bbc-analizuje-kontrowersje-wokol-jego-przemowienia/w4lk2fn</link>
			<description>Donald Trump wygłosił przemówienie na Światowym Forum Ekonomicznym w Davos w Szwajcarii, którego słuchała nie tylko Europa. Padło w nim wiele kontrowersyjnych twierdzeń, które nierzadko nie miały pokrycia w rzeczywistości. Dziennikarze BBC postanowili się im przyjrzeć i wskazać najważniejsze z nich. Dotyczą one najbardziej gorących obecnie tematów, takich jak kwestia Grenlandii oraz NATO, jak również energetyki czy najnowszych gospodarczych osiągnięć prezydenta USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">26bd695d-e685-4985-ae99-5fa11988c4be</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:15:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rdEk9kpTURBXy81NjgzMGYwMmY3OGY5YjZmZDk0ZjQzNmIwMTJiMWViYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TSUE zdecydował w sprawie Turowa. Chodzi o miliony euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/tsue-zdecydowal-w-sprawie-turowa-chodzi-o-miliony-euro/jc9rehg</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości UE orzekł, że Komisja Europejska słusznie potrąciła Polsce 68,5 mln euro kary z funduszy unijnych za niewstrzymanie wydobycia węgla brunatnego w kopalni Turów. TSUE oddalił w czwartek odwołanie Polski od wcześniejszego wyroku Sądu UE w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">9987eb5e-49fe-4308-a682-dfc0640fbd3a</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:12:07 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tLwk9kpTURBXy85N2NlMzI5OTJmMjgzOTAyNzk0ZDMxZDZhN2UxODMwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dania stawia warunki USA w sprawie Grenlandii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/dania-stawia-warunki-usa-w-sprawie-grenlandii/vh0cqq9</link>
			<description>Premier Danii Mette Frederiksen poinformowała, że nic nie wie o suwerennych bazach USA na Grenlandii. Dodała, że jest otwarta na długoterminowe porozumienie z Donaldem Trumpem, ale pod jednym warunkiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">cad17966-1442-450f-b610-04a8517f2c3c</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:06:25 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RJBk9kpTURBXy9iMTg0ODZkZTMzMzBmZTg3Yjc4YzdmY2RkMzNiMmQ4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gmina podnosi opłaty za śmieci. Tłumaczą się systemem kaucyjnym. &quot;Płacimy podwójnie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/gmina-podnosi-oplaty-za-smieci-twierdza-ze-to-przez-system-kaucyjny-nie-inflacja/tkqft8c</link>
			<description>System kaucyjny wpłynął na podniesienie opłat za odbiór odpadów w gminie Kobiór (woj. śląskie). Lokalne władze w sieci opublikowały komunikat, w którym dokładnie wyjaśniają przyczynę &quot;nieprzyjemnej zmiany&quot;. &quot;Tym razem to nie inflacja, ceny paliwa czy prądu&quot; — czytamy. Głos w tej sprawie zabrało już Ministerstwo Klimatu i Środowiska.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fbd1480-bf25-41f8-bc3b-795b74384c05</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:04:01 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A-Mk9kpTURBXy8yZjBkMmY3ODVlZjhiZWMxZTNlZWUzYWYyNjNhYmVlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja wzmacnia siły na strategicznym obszarze. Norwegia ostrzega NATO w sprawie Półwyspu Kolskiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-zwieksza-obecnosc-wojskowa-na-polwyspie-kolskim-norwegia-ostrzega-nato/k7gp558</link>
			<description>Rosja intensyfikuje swoje działania militarne na arktycznym Półwyspie Kolskim, mimo że boryka się z poważnymi stratami wojennymi i problemami gospodarczymi. Takie ostrzeżenie przekazał w środę norweski minister obrony, Tore Sandvik, podczas rozmowy z mediami.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4dc732b-633f-43d1-970f-4cf9786a4c4b</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:28:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2qhk9kpTURBXy9kOWUzNGQzODQxZGYwOTc1OTI1YjkyMGQ1ODAyMmQxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trudna sytuacja w branży taksówkarskiej. W 2025 r. z rynku zniknęła rekordowa liczba firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kryzys-branzy-taksowkarskiej-w-polsce-ponad-16-tys-firm-zamknelo-dzialalnosc/55sp2gr</link>
			<description>Branża taksówkarska znalazła się w poważnym kryzysie. Rosnące koszty, presja ze strony globalnych platform i idąca za tym pogarszająca się sytuacja finansowa rodzimych firm sprawiły, że w 2025 r. z rynku wycofała się rekordowa liczba przewoźników. Jak informuje &quot;Rzeczpospolita&quot;, powołując się na analizy Dun&amp;amp;Bradstreet (D&amp;amp;B), w ciągu ostatnich 12 miesięcy zniknęło ponad 1,6 tys. firm, głównie jednoosobowych działalności gospodarczych.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f7b393d-24e8-4da6-8eb9-c0484e36070f</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:20:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2IIk9kpTURBXy80ZTUwYzRlYTk4MjcwYzkxOGJkZmFkMTljMDQzMWY4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wysłannik Donalda Trumpa leci do Moskwy. Mówi o &quot;dużym postępie&quot; w sprawie Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wyslannik-donalda-trumpa-leci-do-moskwy-mowi-o-duzym-postepie-w-sprawie-ukrainy/tbctyrg</link>
			<description>W czwartek wieczorem specjalny wysłannik Donalda Trumpa do spraw Ukrainy Steve Witkoff ma spotkać się m.in. z Władimirem Putinem w Moskwie. Wcześniej w Davos zdradził, że przez ostatnie tygodnie udało się poczynić &quot;znaczący postęp&quot; w rozmowach o pokoju w Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">572b13a6-9bc3-4f70-b566-72bc24145007</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:06:59 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Igk9kpTURBXy80YmE4NDU1NTgxNWYyMjhkOTVmNjFiYThkNzU4NmE4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister szykuje istotne zmiany w spółkach. To pokłosie głośnej afery</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dyplom-mba-juz-nie-wystarczy-rzad-szykuje-rewolucje-w-radach-nadzorczych/lzh0s9j</link>
			<description>Dyplom MBA nie będzie już automatyczną przepustką do intratnych posad w radach nadzorczych spółek Skarbu Państwa. Ministerstwo Aktywów Państwowych chce wyeliminować studia na uczelniach o wątpliwej reputacji i dopuścić tylko te, które znajdą się w specjalnym rozporządzeniu rządu. W państwowym biznesie trzeba będzie też wykazać się większym doświadczeniem zawodowym niż dotychczas. Business Insider Polska i Onet poznały projekt przepisów, który mają zmienić reguły gry, jeśli chodzi o państwowe mienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b3000e4-f633-4ca6-8a57-53c517043eb0</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:03 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UKik9kpTURBXy8zYTZhMDI5NGFjOWI1ZWY3Y2FkODcxMGYwZmYyMTYyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak ma wyglądać umowa dotycząca Grenlandii. Oto szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/tak-ma-wygladac-umowa-dotyczaca-grenlandii/ft4gbqb</link>
			<description>Donald Trump ogłosił w środę, że wraz z sekretarzem generalnym NATO Markiem Rutte udało im się dojść do porozumienia dotyczącego Grenlandii. Jak stwierdził, uzgodniono &quot;ramy przyszłej umowy dotyczącej wyspy, a właściwie całego regionu arktycznego&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">824bf767-51f8-416f-b919-1e3a9fa17a8a</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:55:17 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LX6k9kpTURBXy8xYWU1MjZjZmVjOGM1OWNmNDkyYjQ0MTc0OTY4ZTM3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF krok po kroku. Oto siedem rzeczy, które musisz zrobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nie-czekaj-do-1-lutego-tak-przygotujesz-sie-do-ksef-i-unikniesz-pulapek-instrukcja/8mkl4kn</link>
			<description>Prowadzisz jednoosobową działalność gospodarczą, jesteś samozatrudniony, nie zarabiasz kokosów i myślisz: KSeF mnie nie dotyczy? I właśnie tu grubo się mylisz. Krajowy System e-Faktur nie jest rozwiązaniem tylko dla wielkich korporacji i działów księgowych z armią specjalistów. To system, który już w lutym zapuka do drzwi mikrofirm i freelancerów, mimo że zgodnie z ustawą dla nich obowiązek startuje dopiero 1 kwietnia.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb33c190-d66b-4290-960b-6228e3b930a2</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:36:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fy6k9kpTURBXy83ZDdkODZjMDZiNjc1ZDFlNWY0YmIwYmVmMWExNTJjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alkohol wraca do Sejmu. Czy podzieli koalicję? Na stole są cztery projekty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/alkohol-wraca-do-sejmu-bedzie-spor-o-zakaz-sprzedazy-na-stacjach/dddr1hj</link>
			<description>Sejm ponownie zajmie się ograniczeniem w sprzedaży i alkoholu handlu. Czy zniknie on w końcu ze stacji benzynowych? Odpowiedźmy możemy poznać już niedłuho.</description>
			<guid isPermaLink="false">cec14e4b-02bf-48c2-bd7e-0182d516074f</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:35:07 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/48Hk9kpTURBXy9jMDc3ZmU0YTRlYzQ1MzY2ZGZhMDk5ZGQ3OWI0MjI4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak rynek reaguje na politykę Donalda Trumpa. &quot;Osłabienie statusu amerykańskich aktywów&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rynek-obligacji-skarbowych-pokazuje-co-mysla-inwestorzy-o-polityce-donalda-trumpa/tl9zx5c</link>
			<description>Z pozoru nudny rynek obligacji skarbowych daje wyraźne sugestie, jak międzynarodowi inwestorzy oceniają politykę Donalda Trumpa. Jest co oceniać, bo prezydent USA był ostatnio bardzo aktywny i przekłada się to na notowania długu, także polskiego. Sprawdzamy, czy mamy do czynienia z trwałą utratą zaufania do amerykańskich aktywów, czy jedynie z agresywną taktyką negocjacyjną Waszyngtonu oraz jakie scenariusze kreślą analitycy w obliczu rosnącego ryzyka geopolitycznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb166348-6bce-48af-8d3f-8dbad272fd22</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:20:46 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZdRk9kpTURBXy82MDZkMjU4N2ZiMzFlMjRiN2IzMjM0MmMzZmRlMzg3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polscy pracownicy są pewni swoich kompetencji, ale nie pracodawców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kompetencje-i-oczekiwania-pracownikow-przewyzszaja-mozliwosci-firm/m20m5hj</link>
			<description>91 proc. Polaków wierzy w swoje kompetencje, ale tylko 64 proc. ma narzędzia, by je w pełni wykorzystać. Choć rynek pracy wydaje się stabilny, &quot;Barometr Talentów&quot; ManpowerGroup pokazuje, że lojalność pracowników jest dziś wystawiana na ciężką próbę.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1f79904-53df-4b35-b4ca-b8e663f0ccf0</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:05:44 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/85sk9kpTURBXy9jOGQwNmE0ZGVjNjJkYTFhMTdiNGZiZjhlZjJhYTA2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wenezuela załatwiona, teraz Kuba? Trump chce obalić reżim</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-chce-obalic-rezim-na-kubie/1b526c5</link>
			<description>Gospodarka Kuby znajduje się blisko załamania, a jej rząd nigdy nie był tak kruchy po utracie kluczowego sojusznika w osobie Nicolása Maduro z Wenezueli — uważa administracja Donalda Trumpa. Amerykański prezydent chciałby upadku komunistycznego reżimu. Zrobił już pierwsze kroki w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5554285-af43-489a-9a94-87cd69614ab1</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:03:18 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6vUk9kpTURBXy9kNThmYzg4NWEzOTNlNWQ2ZWRhYmMyZTgxZGQyY2E5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Doskonałe narzędzie do utrzymywania poduszki finansowej&quot;. Analitycy rynkowi zdradzają nam swoje tegoroczne plany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/postanowienia-noworoczne-ludzi-finansow-oto-ich-sposoby-na-oszczedzanie-i/rs0clq4</link>
			<description>Jakie cele na ten rok stawiają sobie ludzie, którzy siedzą w tematach finansów osobistych, inwestowania i gospodarki? Czterech ekspertów podzieliło się z Business Insider Polska swoimi postanowieniami noworocznymi. Zdradzają, w jaki sposób lokują oszczędności, odkrywają nowinki inwestycyjne oraz tajniki inwestowania. Jeden z nich postawił sobie za cel przeczytanie wszystkich listów legendarnego inwestora.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5d157e2-35ab-444f-b619-09221dccc65c</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l8Qk9kpTURBXy85NWY1NzQzZmY4ZGE1ZTMzZjgzMzRlNDI5MjdmZTNjYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Porażka nie jest końcem świata. Jak ją oswoić i przekuć w sukces</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/sztuka-upadania-jak-oswajac-zawodowe-porazki/z4b7fph</link>
			<description>W wielu organizacjach przyznanie się do błędu nadal wiąże się z utratą kontroli, zaufania, a w skrajnych przypadkach — nawet stanowiska. Zamiast wykorzystywać niepowodzenia jako impuls do wprowadzania zmian, pracownicy często ukrywają swoje potknięcia z obawy przed konsekwencjami. Tymczasem to właśnie kryzysy i pomyłki dostarczają najcenniejszych informacji o tym, co w firmie wymaga zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">dea03812-71ff-4f43-aa00-0decb49352d0</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 20:08:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YSKk9kpTURBXy9kZjA1NTg5YzQyYmM3MDQ5YmRhZDJmYjA1YTFiYWVjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cena popularnego napoju nie zmieniła się od 1992 r. Gdzie tkwi sekret jego sukcesu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/arizona-i-jej-kultowa-puszka-za-99-centow-jak-don-vultaggio-utrzymal-cene-mimo/sgczzcg</link>
			<description>Na puszce AriZona Iced Tea od dekad widnieje ta sama cena — 0,99 dol. — choć inflacja dawno powinna ją wypchnąć znacznie powyżej dwóch dolarów. Dla współzałożyciela i prezesa firmy Dona Vultaggia to nie marketingowy chwyt, lecz twarda zasada, której bronił nawet w trakcie wieloletniej, kosztownej wojny sądowej o kontrolę nad firmą. Jak prywatna spółka, produkująca dziś miliony puszek dziennie, zdołała przez 33 lata dotrzymać tej obietnicy i uczynić z niskiej ceny fundament swojego biznesowego sukcesu?</description>
			<guid isPermaLink="false">7d31f78f-7ca8-4aeb-af6d-f4a6f87a5f78</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NNtk9kpTURBXy9iM2EwMmRlMmVhMTkxMWEzNDQ4MTY1NWM4NDMzZTc3NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mężczyźni porzucają garnitury na rzecz luźnych spodni, drogich koszulek i dopasowanych szortów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/meski-dress-code-w-biurach-zmienia-sie-po-pandemii-smart-casual-zastepuje-garnitury/n1z364z</link>
			<description>Wygoda z czasów pracy zdalnej przestała być domowym przywilejem i coraz śmielej pojawia się w open space’ach. Biura stają się dziś miejscem, gdzie styl ma być nie tylko elegancki, ale przede wszystkim wygodny i bliski codzienności. Mężczyźni coraz częściej porzucają standardowe elementy garderoby.</description>
			<guid isPermaLink="false">deacb196-3151-4a20-9a4c-71e3eb15b8a7</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b0Ak9kpTURBXy9kMzQ3ODI1NDZjYWFhOTg3NDJlODJkOTI0N2MxYjE2ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z cenami mieszkań? W tych miastach deweloperzy wciąż podnoszą stawki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-mieszkan-w-2025-r-bez-rewolucji-ceny-stabilne-lokalne-wyjatki/lmnwxkm</link>
			<description>Grudzień — mimo wielu dni wolnych — potwierdził trend widoczny przez cały 2025 rok: popyt na nowe mieszkania utrzymuje się, a ceny przestały rosnąć. Najnowsze dane z największych miast pokazują, gdzie deweloperzy wciąż podnoszą stawki, a gdzie są zmuszeni do wyraźnych obniżek. Sprawdzamy, jak wygląda realna mapa cen mieszkań w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">78bd2ce5-2dcc-435d-84e3-02a712ad55d8</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:10:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K2Ak9kpTURBXy83MGQyODU0MTAzM2E1ZjQ1NTYwZjQ5ZGM3ZGZlMDg1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Aż 71 proc. Polaków stawia na własność. Bariery rosną [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/raport-pzfd-wlasne-mieszkanie-kluczem-do-bezpieczenstwa-polakow/0ry069w</link>
			<description>Własne mieszkanie pozostaje dla Polaków fundamentem bezpieczeństwa i dobrego życia — wynika z najnowszego raportu PZFD o potrzebach mieszkaniowych Polaków. Dokument zaprezentowano 16 stycznia. Dane pokazują, że najem jest traktowany głównie jako etap przejściowy, a bariery mieszkaniowe coraz mocniej wpływają na decyzje życiowe młodych.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb7ca93f-c6e9-4b3b-b223-664ac13ac599</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 15:34:59 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hRBk9kpTURBXy84ZTgyM2JiMTNhMTliOTFjM2EwODk2MzllZGI5YmU4Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samsung nie porzuca swojej rewolucji. 3D bez okularów teraz w 6K</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/3d-bez-okularow-teraz-w-6k-oto-zapowiedz-samsunga/6kptded</link>
			<description>Samsung właśnie zaprezentował Odyssey 3D G90XHl — pierwszy na świecie 32-calowy monitor gamingowy 6K z efektem 3D bez okularów. Ten model to bezpośredni następca Odyssey 3D, który testowałem wcześniej i który już wtedy zrewolucjonizował moje postrzeganie immersji w grach.</description>
			<guid isPermaLink="false">548cef22-965d-4694-9b89-5d6c2808336d</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 15:31:11 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZpPk9kpTURBXy8wY2I0ZWFmMWJjZjdjMzMxZjE5ZGM4YzM2ODAwZDg4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gambit Zuckerberga. Meta inwestuje miliardy, choć nie ma kluczowej karty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/gigantyczne-plany-zuckerberga-meta-buduje-najwieksze-centra-danych-dla-ai/fd7nkj9</link>
			<description>Superinteligencja to nowy po metawersum konik Marka Zuckerberga. Tym razem gra toczy się jednak o znacznie większą stawkę, bo o setki miliardów dolarów, które chce zainwestować w budowę centrów danych o sumarycznym zużyciu prądu przekraczającym 100 GW, czyli kilkukrotnie większym niż zapotrzebowanie na prąd Polski. Plany dotyczą też budowy reaktorów jądrowych, które mają dostarczyć energię. Szkopuł polega jednak na tym, że postanowił wejść do tej rozgrywki va banqe, choć nie ma w ręku kluczowej karty.</description>
			<guid isPermaLink="false">27864910-426f-484c-b734-c971d7a019d9</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:56:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mkwk9kpTURBXy82ZTY3ZjRmOWExOTgzYmZhYzlhYTQwMmIyYmI4NTQ0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupno mieszkania jak w e-commerce. Polacy żądają dowodów i opinii klientów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/deweloperzy-pod-presja-e-commerce-zweryfikowane-opinie-zmieniaja-rynek/f2e88sj</link>
			<description>Zakup mieszkania coraz mniej przypomina emocjonalną decyzję podejmowaną &quot;na wizualizacjach&quot;, a coraz bardziej świadomy proces znany z e-commerce. Polacy oczekują dziś od deweloperów pełnej transparentności, dostępu do zweryfikowanych opinii i twardych dowodów jakości. Jak pokazuje najnowszy raport TrustMate.io, rynek nieruchomości wchodzi w etap, w którym zaufanie buduje się jak w sklepie internetowym — recenzjami, historią realizacji i obsługą posprzedażową.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b1d4695-eea7-4700-9812-de9edae0ea8c</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:48:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mzSk9kpTURBXy82ZTkxNzI4Y2U5MzZkZmQzMmM5ZDJmMzkwOTQxMDliNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziesiątki miliardów złotych na refundacje leków. Oto które firmy na tym najwięcej zarabiają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/na-refundacje-lekow-ida-dziesiatki-miliardow-oto-ktore-firmy-na-tym-najwiecej/84brkb8</link>
			<description>Gdy płacimy w aptece za leki przepisane przez lekarza, często nie zdajemy sobie sprawy, jakie kwoty realnie idą za naszym rachunkiem. To, co pobiera apteka, bywa tylko cząstką rzeczywistych środków, jakie otrzymują producenci i dystrybutorzy leków. Sprawdziliśmy, którzy producenci leków korzystają w największym stopniu na refundacjach. Gdyby nie zaangażowanie państwa, zarobiliby tylko nieznaczną część tych kwot.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ed52349-a212-4ec5-8fa7-224163c55a09</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:40:32 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cN7k9kpTURBXy8wNmRmNTMxM2UwZGE1YWJlOTc4NjEzM2QzMzE0NTQzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Remont w 2026 r. znów będzie droższy. Te prace podrożały najbardziej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/remont-domu-czy-mieszkania-w-2026-r-bedzie-jeszcze-drozszy/893x6m2</link>
			<description>Ceny usług remontowych wciąż rosną. Najmocniej podrożały prace wykończeniowe, a wzrost cen niektórych z nich sięgają nawet 5 proc.. Drożeją niemal wszystkie usługi budowlane, co oznacza, że remont lub budowa domu w 2026 r. będą jeszcze większym wyzwaniem finansowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">820bc3fc-d4e1-4c30-b1be-6e4fa4caf5f9</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:36:45 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CD8k9kpTURBXy8wZDQ2YzE5YmUzZmU1NjY3ZTQ1N2Y4MTE1Nzc0NjVlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy zastępują sprzedawców AI. Przetestowałem to, działa słabo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polski-startup-klono-chce-zastapic-sprzedawcow-ai-czy-to-zadziala-w-sklepach/qws8qrc</link>
			<description>Jak zastąpić pracowników w fizycznych sklepach sztuczną inteligencją? Polski start-up o nazwie Klono ma na to swój sposób, który łączy fizyczne terminale, chatboty i wirtualne awatary sprzedawców lub doradców klientów. Na papierze wygląda to nieźle, prezentacja brzmi mądrze, ale diabeł tkwi w szczegółach. Mimo to pierwsze wdrożenia mają się pojawić już na przełomie lutego i marca.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc422389-212b-4f56-bbb1-c461eb5f2a11</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:19:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DvHk9kpTURBXy83ZTM2NmMzYWZkMDdhOGE2NmI3ZTEyZGE5Y2I2MGRjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy grzmią o Trumpie i Grenlandii. Żądają mocnej reakcji UE. &quot;Właśnie teraz&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/niemcy-grzmia-o-trumpie-i-grenlandii-zadaja-mocnej-reakcji-ue-wlasnie-teraz/wr64500</link>
			<description>Groźby prezydenta USA Donalda Trumpa dotyczące nałożenia ceł na państwa europejskie wywołały ostrą reakcję niemieckiej prasy. W niedzielnych komentarzach niemieckie media wzywają rząd w Berlinie oraz Unię Europejską do zmiany dotychczasowej strategii wobec Waszyngtonu. Ich zdaniem jest kilka powodów, dla których jest na to właściwy moment.</description>
			<guid isPermaLink="false">b393ad6b-bc10-4e2c-8ae7-6cf4c6492c3d</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:47:54 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CA8k9kpTURBXy82ZmI4NWI2Yzg0NzA4ZWUxOTgxYTllMWE3YjRiYTgyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oddajemy naszą prywatność za darmo. Niebezpieczny trend o 2016 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/2016-challenge-to-niebezpieczenstwo-za-darmo-oddajemy-nasza-prywatnosc/8pfwbzt</link>
			<description>Internet oszalał na punkcie wspomnień z 2016 r. Dzieląc się zdjęciami, filmami i anegdotami z tamtego okresu na TikToku, Instagramie i Facebooku wracamy do dla wielu przyjemniejszych czasów. Eksperci biją jednak na alarm: ten viralowy trend to idealny sposób na darmowe karmienie algorytmów sztucznej inteligencji naszymi danymi osobowymi i zmianami w naszych życiach oraz preferencjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">96f4a3cb-063f-47fb-b6f0-2aaaacf71ae4</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:10:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p_Qk9kpTURBXy82NjdhNmY2NTM0ZTY2YzQyZDRlNjMzNzUyMzY5ZjM4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ChatGPT z reklamami? OpenAI testuje nową strategię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/openai-wprowadza-reklamy-do-chatgpt-to-moze-byc-kluczowy-krok-w-rozwoju/zf9n8pf</link>
			<description>Firma OpenAI ogłosiła, że wkrótce w bezpłatnej wersji ChatGPT pojawią się reklamy. Nowość dotyczy dorosłych, zalogowanych użytkowników z USA. Firma wprowadza też tańszy abonament, który również będzie zawierał reklamy. To ważny krok w kierunku zwiększenia przychodów i finansowania rozwoju sztucznej inteligencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3f497f8-30e7-49df-bbf5-4cf61c848aa3</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:57:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eCDk9kpTURBXy9hMTYxZjUzMmIzMzkwOWEzNDQ5YjRjMGZmMTRjMzQwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Holenderski minister nie przebiera w słowach po nowej decyzji Trumpa. &quot;Szantaż&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/grozby-trumpa-wobec-ue-i-grenlandii-mocna-krytyka-ze-strony-holandii/s1jrxeg</link>
			<description>Zapowiedzi prezydenta USA Donalda Trumpa dotyczące nałożenia ceł na europejskie państwa zaangażowane wojskowo na Grenlandii spotykają się z coraz ostrzejszą krytyką w Europie. Minister spraw zagranicznych Holandii David van Weel cytowany przez agencję Reutera określił te działania wprost jako formę nacisku politycznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">92d4a86e-4511-466f-83f3-76e06cdcf82c</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:52:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_BQk9kpTURBXy84ZWMwOTY2NmM4ZWY4NWUyYjRhOTkwMmUzMzhmZGYyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miałam udar w wieku 29 lat. Myślałam, że wykolei moją karierę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/udar-przed-trzydziestka-dalo-mi-to-wazne-lekcje-ktore-wciaz-nosze-ze-soba/jv5tmkv</link>
			<description>Statystyka mówi, że to raczej niemożliwe. A jednak wiceprezesce firmy z branży hotelarskiej udar przydarzył się tuż przed trzydziestką. Trudny powrót do pracy sprawił, że musiała przewartościować swoje zachowanie wobec siebie samej, ale i współpracowników. &quot;Dziś, gdy ktoś w moim zespole potrzebuje czasu, wracam myślami do 29-letniej mnie, próbującej wyprzedzić własną rekonwalescencję&quot; — pisze dla Business Insidera.</description>
			<guid isPermaLink="false">44ee1fa4-5e6c-4963-8042-a1f60a342b78</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:46:13 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8t2k9kpTURBXy85ODU1MmQ2Y2FlZjRiODRhOGIzNGE5YjQyY2RmOTdmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Włoch rozmawiała z Donaldem Trumpem. Reaguje na jego groźby. &quot;To błąd&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/meloni-krytykuje-najnowsza-decyzje-trumpa-dotyczaca-grenlandii-to-blad/9lee4te</link>
			<description>Premier Włoch Giorgia Meloni negatywnie oceniła zapowiedź prezydenta USA Donalda Trumpa dotyczącą nałożenia 10-procentowych ceł na europejskie państwa, które wysłały niewielkie kontyngenty wojskowe na Grenlandię. Jak poinformowała, w ostatnich godzinach rozmawiała zarówno z amerykańskim przywódcą, jak i z sekretarzem generalnym NATO Markiem Ruttem.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7a851b7-5585-43fe-94e6-f8079c0ee3e0</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:24:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_qfk9kpTURBXy85ZGQ4Y2Y3MmU4YzI2NTYyYWI3MTQ0ZDYzMjZlNGI4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedawca superjachtów dzieli się trzema zaskakującymi faktami na temat swojej pracy z ultrabogaczami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kim-sa-ultrabogacze-ktorzy-kupuja-jachty-to-nie-sa-tylko-zakupy-dla-ego/rz457l4</link>
			<description>AJ Blackmon z Ikonic Yachts sprzedaje superjachty, zazwyczaj o długości ponad 40 m, ultrabogatym klientom. W rozmowie z Business Insiderem zdradza, że jego najbogatsi klienci są zwykle najmniej ostentacyjni, a rynek superjachtów jest większy, niż przypuszczał, gdy zaczynał.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ea2530a-2ee9-4cb0-b631-cd90ab186447</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:13:22 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HVGk9kpTURBXy83ZjlhYWQxZWQ3NjY3ODg2OWY5ZDRkMmNiY2FjMmQ4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TikTok wzmocni technologię weryfikacji wieku w całej UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/tiktok-wzmocni-weryfikacji-wieku-w-calej-ue-niedlugo-zaczna-sie-testy/tqq3g9l</link>
			<description>TikTok wprowadza nową technologię weryfikacji wieku w krajach UE. To odpowiedź na rosnącą presję, by skuteczniej chronić dzieci przed mediami społecznościowymi. W Europie i na świecie pojawiają się głosy za wprowadzeniem zakazu korzystania z takich platform przez osoby poniżej 16 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">db026eda-0c0b-40a3-a0f2-1e032c2d4496</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:07:44 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tgBk9kpTURBXy9kMzE3MmRhOWRlZWEyMWI4NDgyYzIwNGQxNTEzNTdhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nadchodzą strefy wolne od najmu. Co z tymi, którzy zainwestowali w mieszkania?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zmiany-w-najmie-krotkoterminowym-to-koniec-epoki-latwego-zarabiania/q7s2sn7</link>
			<description>— To koniec epoki łatwego, nieuregulowanego zarabiania — zapowiada w rozmowie z Business Insiderem Tomasz Woźniak z Freedom. Rząd szykuje największą od lat reformę rynku najmu krótkoterminowego. Centralny rejestr, wysokie kary administracyjne i możliwość wyznaczania przez gminy stref wolnych od najmu mogą fundamentalnie zmienić opłacalność inwestycji w mieszkania.</description>
			<guid isPermaLink="false">b72c5f59-aae6-4c2c-985e-a035dc5c4f82</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 10:22:56 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PoTk9kpTURBXy8zZWU2NmZiNjYzMGRiYjE2NTkxZGEyYzUyZmZjNTg2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ferie zimowe nie muszą zrujnować portfela. Sprawdzamy atrakcyjne kierunki last minute</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/rodzinne-ferie-bez-drenazu-budzetu-zaskakujace-kierunki-w-nowym-sezonie/1zslh4k</link>
			<description>Ponad 1,5 miliona uczniów z pięciu województw rozpoczyna w poniedziałek ferie zimowe. Dla wielu rodzin to ostatni moment na decyzję o wyjeździe. Zimowy wypoczynek wcale nie musi oznaczać drenażu domowego budżetu. Warunek jest jeden — trzeba wyjść poza najbardziej oczywiste kierunki.</description>
			<guid isPermaLink="false">76326ff4-45f4-4fb2-943f-102da44887ef</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 09:29:51 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4vvk9kpTURBXy83NDgzNzA3MmNjN2IzOWU4MzNkYzI3ZTA1NmI3NzY2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ryzyko samolikwidacji NATO&quot;. Francuzi grzmią po ruchu Trumpa wokół Grenlandii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/grenlandia-wazniejsza-od-nato-znany-dziennik-ocenil-ruch-donalda-trumpa/70z3egs</link>
			<description>Francuski dziennik &quot;Le Monde&quot; ostro komentuje sobotnią zapowiedź Donalda Trumpa dotyczącą nałożenia ceł na wybrane kraje europejskie w związku ze sporem o Grenlandię. Zdaniem gazety prezydent USA świadomie wybiera eskalację handlową wobec Europy, a jego decyzja stanowi kolejny poważny cios w relacje transatlantyckie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b513c245-0f8a-4ef1-b749-90011767d75e</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 09:08:57 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ybHk9kpTURBXy9hNzhjNGYyOTM4YmY3NzFhMTc2MTYwOWZlYzU0ZjViZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto 10 architektonicznych ikon Polski. Każda z nich opowiada historię [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ikony-architektury-w-polsce-te-budynki-zachwycaja-historia-i-forma/vct5xjr</link>
			<description>Co decyduje o tym, że budynek staje się architektoniczną ikoną? To może być historia, wizjonerski projekt albo odwaga twórców wyprzedzających swoje czasy. Redakcja Gratka.pl wybrała 10 wyjątkowych realizacji z Polski, które pokazują, jak różnorodna i fascynująca potrafi być rodzima architektura.</description>
			<guid isPermaLink="false">466586fa-ee4e-4b7d-8ee2-82a03b57d7c7</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 07:50:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UuGk9kpTURBXy9hOTVmODM3NjA3M2UwM2EwMGY2ZWUyMTk3ZDQyYWRlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Planujesz ferie? Ceny rosną, bo algorytm &quot;wie&quot;, ile możesz zapłacić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/gdy-algorytm-widzi-twoj-portfel-ceny-moga-byc-wyzsze-dynamiczne-cenniki-moga-wywolac/gbe5nwj</link>
			<description>Ferie zimowe to czas, gdy tysiące Polaków rezerwują bilety na wyjazdy, hotele i atrakcje — a cena, którą płacą, może zależeć od tego, ile algorytm „ocenia”, że są w stanie zapłacić. Dynamiczne cenniki stają się coraz powszechniejsze i mogą oznaczać, że za ten sam lot lub hotel ktoś inny zapłaci znacznie mniej. Eksperci ostrzegają: nieświadome korzystanie z internetu podczas rezerwacji może sprawić, że wakacje kosztują więcej, niż trzeba, nawet jeśli szukane są najlepsze oferty.</description>
			<guid isPermaLink="false">614175a2-6822-4dfe-a9e8-cbfefddaa81b</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:10:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Izjk9kpTURBXy8zNDJmZTZhZGQzMzc1ZjZiODkwYzlkMmM4ZWVmODRiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego wakacje za granicą są tańsze niż w Polsce? Oto wyjaśnienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/dlaczego-wakacje-za-granica-sa-tansze-niz-w-polsce-wyjasniamy/277nb51</link>
			<description>Jak to możliwe, że za wakacje za granicą, np. w Grecji czy Turcji płacimy mniej niż w Polsce? Przecież trzeba doliczyć przelot, często pakiet all inclusive. Wyjaśnienie jest logiczne, choć niezbyt optymistyczne dla fanów polskiego morza czy Mazur.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4fd5eb4-c6c3-49b8-ae65-0c2a73a9760c</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:01:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GfZk9kpTURBXy82OTAzOTVkZGZmYWI2NTQwOTY4ZmU0ZDYxYmQzNmJlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zima nie przestaje dawać o sobie znać. Oto ile kosztowało odśnieżanie Warszawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/oto-ile-kosztowalo-tej-zimy-odsniezanie-warszawy-44-akcje/l0gg2ny</link>
			<description>Po tak długim oczekiwaniu na śnieg i przegranych nadziejach na &quot;białe święta&quot; zima jednak w końcu dała o sobie znać i nie przestaje obfitować śniegiem. To zmusiło instytucje publiczne do rzucenia na drogi i ulice przeznaczonych do tego maszyn. W Warszawie posypywarki wyjeżdżały już 44 razy, a wydatki już przekroczyły te z poprzedniej zimy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d728792a-1aa1-41c5-abb3-f52026d6654c</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 05:20:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ygqk9kpTURBXy8wOTQ3NjBmZmJmMTY3NmYwZmQ1MTExYWJiMTQ1OTI2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z Warszawy nad Bałtyk. Przejechałem Polskę topowym elektrykiem BMW</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/przejechalem-pol-polski-prezydenckim-elektrykiem-zaskoczen-nie-brakowalo/0be0vq4</link>
			<description>Nad Wisłą sprzedaje się coraz więcej elektryków. Ale czy takie auto ma naprawdę sens, jeśli często jeździmy w trasy? I czy auto na prąd jest godne... prezydenta? Wziąłem BMW i7 na długą przejażdżkę przez Polskę.</description>
			<guid isPermaLink="false">6aa2cd58-62ee-4a92-ae0b-c58c179834aa</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:40:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cQxk9kpTURBXy8wM2MyMGFjNmQwNzIxOWZkNDUzODJlNTQxNTEwMzk1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyjeżdżasz w ferie? Brak tej niewielkiej rzeczy może skończyć się dramatycznym rachunkiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jesli-jedziesz-za-granice-i-nie-masz-ekuz-to-mozesz-slono-zalowac/shh26br</link>
			<description>Wyjeżdżając za granicę warto zaopatrzyć się nie tylko w odpowiednie ubezpieczenie, ale także zadbać o kartę Karta EKUZ. Europejska Karta Ubezpieczenia Zdrowotnego daje prawo do korzystania z publicznej opieki medycznej podczas tymczasowego pobytu w wielu europejskich krajach na tych samych zasadach, co obywatele danego kraju. Warto zapoznać się z wyjątkami i szczegółami opieki, aby pobyt zagraniczny nie okazał się niezwykle kosztowny.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2a99cb7-f3dd-4eca-bb72-07de77f78066</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 03:58:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/df8k9kpTURBXy9hOTIzMTAyOWQ4Y2Y3ZDBjMGM0ODMwMWE1ZWFmZWM0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarabiają niecałe cztery złote dziennie. Dramat rolników w Pakistanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kryzys-klimatyczny-niszczy-rolnictwo-w-pakistanie-rolnicy-w-dramatycznej-sytuacji/hblz1sh</link>
			<description>Tegoroczne powodzie w Pakistanie zniszczyły setki tysięcy drzew daktylowych, a tysiące rodzin straciły plony, domy i nadzieję na przyszłość. Rolnicy patrzą, jak dorobek życia tonie w wodzie, dzieci śpią na ulicach, a setki tysięcy ludzi pozostają bez pomocy. Naukowcy ostrzegają, że takie katastrofy, napędzane zmianami klimatycznymi, będą się powtarzać, a Pakistan płaci za nie najwyższą cenę.</description>
			<guid isPermaLink="false">25bd557c-ad63-46e1-a1fa-1e73a7719f18</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:47:12 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8y7k9kpTURBXy84MDQ0MTljOWE1ZTAwM2UzZjAzZTU4NmQ3YjNkNmNhYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To pytanie rozgrzewa opinię publiczną. Kto zastąpi Jarosława Kaczyńskiego? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prezes-pis-po-jaroslawie-kaczynskim-to-typy-polakow-sondaz/6kz87lq</link>
			<description>Kiedyś Jarosław Kaczyński będzie musiał oddać fotel prezesa PiS następcy. Kto mógłby to być? Polacy mają jednego faworyta, ale niemal tyle samo badanych nie jest w stanie wskazać żadnego nazwiska. Kilka znanych postaci z partii ma śmiesznie małe poparcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6fd9d02-08db-470c-8b8b-10fce53de8d5</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:29:09 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/flCk9kpTURBXy83MWJjZTRiMjA1NmFiODdlYWM3NjMxZmIzODJjYTAwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Dolinie Krzemowej drukują książki jak 150 lat temu. Jedna kosztuje nawet 10 tys. dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/arion-press-zachwyca-recznym-drukiem-ksiazek-rzemioslo-na-wage-zlota/wmh6qp3</link>
			<description>W San Francisco — jednej z technologicznych stolic świata — wciąż działa drukarnia, w której książki powstają tak, jak w XIX w.: litera po literze, strona po stronie, wyłącznie ludzkimi rękami. Arion Press to ostatnie takie miejsce w USA, gdzie produkcja jednej książki może trwać latami, a jej cena sięga nawet 10 tys. dol. Dlaczego w epoce druku masowego i cyfrowych plików ktoś wciąż broni rzemiosła, które niemal zniknęło z mapy świata — i kto jest gotów za nie zapłacić?</description>
			<guid isPermaLink="false">e481aa83-ce11-4f37-b179-3ce0f238219a</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:11:36 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vqWk9kpTURBXy9mY2NjYzVkNTE1ZDBhODRhZmE4Yzc0NmVlYWUxYzU3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od kancelarii prawnych po wykończeniówkę. Zielone kołnierzyki są już prawie wszędzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-energetyce-przyszlosci-eksperci-alarmuja-o-brakach-kadrowych/7pk9bww</link>
			<description>W toku zielonej transformacji globalny sektor energetyczny rośnie szybciej niż reszta gospodarki. Dążenia do neutralności klimatycznej zwiększają zapotrzebowanie na pracowników o unikatowych kompetencjach na bardzo różnych stanowiskach.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9981be3-62ed-449f-a7fb-aac6bf0e7b8d</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 19:29:08 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fJ3k9kpTURBXy84MWZkOTY4OTg0NGQxMTIwOGE2ZjBhNDA3NjkyZjg2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko dla kreatywnych. &quot;Portfolio zawodowe powinien dziś mieć każdy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/chcesz-wyroznic-sie-na-rynku-pracy-zadbaj-o-swoje-zawodowe-portfolio/e2m0j9z</link>
			<description>Wiele osób rezygnuje z jego przygotowania, wierząc, że to narzędzie wyłącznie dla branży kreatywnej. To błąd, który może przekreślić szansę na wymarzoną posadę. W dobie setek identycznych CV generowanych przez AI, profesjonalne portfolio staje się najmocniejszym argumentem w rekrutacji. To narzędzie, które powinien dziś mieć każdy — nawet jeśli dopiero zaczyna karierę. Ekspertki wyjaśniają, jak je budować i co powinno zawierać, żeby było skuteczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">00d1f1b0-8ac9-4452-bfd3-46664c7d9744</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:26:11 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4_xk9kpTURBXy9mNDhiZDA4OGZhNTQzYmVkMjIwZWQ4ODZiNzBiMGMzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Indonezyjski samolot zniknął z radarów. Wiózł trzech ważnych pasażerów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/samolot-widmo-zaginal-w-indonezji-wiozl-trzech-waznych-pasazerow/neyhgfn</link>
			<description>Według niepotwierdzonych danych Flightradar24 samolot pasujący do opisu leciał na wschód nad Morzem Jawajskim na wysokości około 11 tys. stóp, po czym gwałtownie stracił wysokość i przestał być śledzony przez systemy. Na pokładzie znajdowało się ośmiu członków załogi i trzech pasażerów.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c56d713-5f27-48ff-b200-28f3307f11a8</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 17:58:14 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zh1k9kpTURBXy8zZjM1YjIzZDY1NzQyZjhmOTZhODVlNTIzZWM1ZGI5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najbogatszy człowiek świata domaga się wielkiego odszkodowania od gigantów AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/elon-musk-zada-od-openai-miliardow-gigantyczna-kwota/85xw90w</link>
			<description>Elon Musk uderza w dwie wielkie amerykańskie firmy technologiczne. Jedną z nich jest twórca ChataGPT. Miliarder twierdzi, że firma zajmująca się sztuczną inteligencją dopuściła się oszustwa, porzucając swoje korzenie, u których podstaw jest działalność niekomercyjna.</description>
			<guid isPermaLink="false">15809ecc-0a81-45cc-853b-91118c0c1e1f</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:16:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DC_k9kpTURBXy84NzM3OGZlZDI5ZjFiNTkzZDkwMTkyY2Q0Zjc1ODkxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedaż mieszkań rośnie wolniej niż oferta. 2026 r. przyniesie nowe rozdanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-bez-szalenstw-deweloperzy-pod-presja/e22jtxl</link>
			<description>Rekordowa liczba mieszkań w ofercie, stabilizacja cen po latach dwucyfrowych wzrostów i coraz wyraźniejsza presja na deweloperów — tak wygląda rynek mieszkaniowy w Polsce po 2025 r. Choć stopy procentowe spadały szybciej niż oczekiwano, popyt nie eksplodował. Co to oznacza dla kupujących, cen i perspektyw na 2026 r.?</description>
			<guid isPermaLink="false">52060dbd-0938-49f2-b2dd-09611d7f1246</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:38:32 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aEAk9kpTURBXy82NDAwN2I1YzRkYzhiZWEwZjc4NjQ5OTkwYjQwYzlmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polak zawróci znad przepaści legendarną szwedzką firmę? Misja z gatunku ryzykownych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jakub-jankowski-na-czele-ikea-bedzie-przeprowadzal-firme-przez-najtrudniejszy-moment/vm68q05</link>
			<description>Drogi surowiec i rosnąca konkurencja ze strony Chin sprawiają, że IKEA łapie zadyszkę. Klienci przerzucają się na chińskie platformy, jak AliExpress czy Temu. Szwedzka marka dokonała zmian w zarządzie, by utrzymać się na fali. Misję przeprowadzenia IKEA przez trudny okres otrzymał Polak Jakub Janowski.</description>
			<guid isPermaLink="false">6faf2e4c-7e38-43c2-9689-1a1d1062e9d9</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:48:13 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Pwk9kpTURBXy9kODAxYWUxZThjNzQzMWQyMmQzYThlNmYzOGYyY2YxMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kilkaset tysięcy złotych zarobków i duże wymagania fizyczne. Tak wygląda praca stewardesy dla VIP-ów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kulisy-pracy-stewardesy-vip-ow-to-mnostwo-dzwigania-rozwiazywania-problemow-i/5zv7dwl</link>
			<description>Stewardesa Kelley Lokensgard obsługuje zamożnych klientów na pokładach prywatnych odrzutowców. Zarabia sześciocyfrową kwotę rocznie w dolarach, ale bywa poza domem nawet do 21 dni w miesiącu. Sama też osobiście taszczy zakupy spożywcze do samolotu i wykańcza organizowane na szybko steki, gdy zażyczy sobie tego ktoś z VIP-ów.</description>
			<guid isPermaLink="false">004dc161-99d3-4fd4-9921-421202d9eee6</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:18:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/62dk9kpTURBXy85MTk0MTViM2QxNDc3YjE3ZDk0MGZjOWE3MmMzZDVjYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkam w Szwajcarii od 5 lat. Oto sześć największych błędów, które widzę u osób odwiedzających ten kraj po raz pierwszy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-w-szwajcarii-jak-sie-przygotowac-unikaj-tych-bledow/n1hbnkl</link>
			<description>Choć jestem obywatelką USA, ostatnie 5 lat spędziłam, mieszkając w Szwajcarii. Jako ktoś, kto stosunkowo niedawno się tu przeprowadził, wiem, że ten niesamowity kraj ma do zaoferowania znacznie więcej, niż to, co zazwyczaj oglądają turyści. Moje rady? M.in.: nie próbuj zobaczyć zbyt wielu miejsc podczas jednej podróży i przygotuj się choć trochę.</description>
			<guid isPermaLink="false">27cca0b2-1c4f-48c4-b0e2-32966eedd4fd</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 05:28:15 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QnLk9kpTURBXy9mNjYxMjQ4YWRkMjg0NmI3ZGM1ZmVkOWIwNTJjNDkzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe prawo dla trzech milionów właścicieli mieszkań. Sprawdź, co planuje rząd [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-bierze-sie-za-pseudohotele-nowe-zasady-dla-wspolnot-i-deweloperow-analiza/c41fgsg</link>
			<description>Ministerstwo Rozwoju i Technologi przygotowało projekt ustawy, który ma wzmocnić prawa wspólnot mieszkaniowych i ukrócić tzw. patodeweloperkę. Jakie zmiany zaplanował resort i czy wygrają z patologiami rynku nieruchomości? Wyjaśniamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8ac6fa0-6a8a-42ad-838d-5f47c8057455</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 05:03:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wv9k9kpTURBXy9lZGQ2ODAwODUwMzMxZWQxMWFkOGVkYzRlYmIxY2U5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump chce wygrać arktyczne starcie z Rosją. Prosi o pomoc światowego eksperta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/donald-trump-chce-dogonic-rosje-zwrocil-sie-o-pomoc-do-swiatowego-eksperta/kg8e4vm</link>
			<description>Donald Trump upiera się, że musi przejąć Grenlandię, a jego zainteresowanie regionem Arktyki skłoniło Waszyngton do zamówienia nowych lodołamaczy. Podczas gdy Rosja posiada aż 40 takich jednostek, Stany Zjednoczone mają ich zaledwie trzy. USA złożyły zamówienie u światowego eksperta — jedynego kraju na świecie, w którym zimą mogą zamarznąć wszystkie porty.</description>
			<guid isPermaLink="false">927c9b17-c012-4f83-9dd8-7703e1dc9721</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:38:38 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rY8k9kpTURBXy8zYjljNGM3OGY0ZTNmZjA1ODg4YWZkNDhhODhhMGY4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fatalna sytuacja w branży alkoholowej. &quot;Grozi wybuchem wojny cenowej&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/fatalna-sytuacja-na-swiatowym-rynku-alkoholi-grozi-wybuchem-wojny-cenowej/gd2dqt1</link>
			<description>Na rynku alkoholi doszło do zaskakującej sytuacji — w magazynach najpotężniejszych koncernów alkoholowych zalegają ogromne ilości niesprzedanych trunków. Pięciu największych graczy ma zapasy o wartości 22 mld dol. — alarmuje &quot;Financial Times&quot;. Niektóre firmy są zmuszone do zawieszenia działalności, by ograniczyć straty i zwiększyć przepustowość magazynów. Według analityków ta sytuacja jest &quot;bezprecedensowa&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">120ea6a9-b4e3-4deb-b8f8-183883bffb4b</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 19:44:44 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sbvk9kpTURBXy8wY2YzYWY4NDQ4MGUyOWFiYzEzMjk3OTcwY2IwZDNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Awaria BLIK-a. Część użytkowników ma problemy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/awaria-blik-a-w-mbanku-problemy-z-przelewami/gfttvfq</link>
			<description>Część użytkowników BLIK-a doświadcza w poniedziałek problemów z płatnościami. Trudności dotyczą wybranych usług i wynikają z problemów technicznych. Do sprawy odniósł się mBank.</description>
			<guid isPermaLink="false">2476f77f-d02f-4bcf-b12b-6a0add610a13</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:13:02 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IFAk9kpTURBXy9iNzhlYTdkYmQ4ZTRjMjI3MDY2NWE3Nzc0NTY3YTQ2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle zapłacisz za mieszkanie komunalne po zmianach. Czas na decyzję ucieka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkanie-komunalne-po-nowemu-czas-na-wykup-taniej-konczy-sie-w-2027/40m9efy</link>
			<description>Od połowy 2027 r. kończy się era taniego wykupu mieszkań komunalnych z bonifikatami. Najemcy, którzy marzą o własnym &quot;M&quot;, mają coraz mniej czasu na skorzystanie z dotychczasowych ulg — po tym terminie lokale będą sprzedawane tylko po cenie rynkowej. Poniżej wyjaśniamy najważniejsze zmiany i przedstawiamy praktyczny przewodnik, jak krok po kroku przygotować się do wykupu mieszkania komunalnego jeszcze na starych zasadach.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a885f3b-0eda-4062-b0d4-30e2dfba9f3a</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:12:21 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sdnk9kpTURBXy81ZmVkNzYwZGYxY2I1ZmY1M2ZmMTg1MWY1ODNmZmUyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwolnienia grupowe w Agorze. Takie będą koszty restrukturyzacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/media/zwolnienia-w-agorze-grupa-medialna-szykuje-duze-zmiany-kadrowe-ale-koszty-beda/eehzt82</link>
			<description>Spółki zależne Agory, Wyborcza, Gazeta.pl oraz Eurozet Consulting zawarły porozumienia ze związkiem zawodowym działającym przy spółkach oraz, w przypadku Wyborczej, przy udziale Rady Pracowników oraz podjęły uchwały o przeprowadzeniu zwolnień grupowych na zasadach określonych w porozumieniach — poinformowała Agora w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c8e858a-f874-440b-9243-6a5bdcd834ea</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:11:53 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mdEk9kpTURBXy8yZmQ3MDE2NWMxMGUxMzM0NjZiZThmYTQwMzkzZTRhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wygląda jak zwykły smartfon, ale ma asa w rękawie. Test Honora Magic 8 Lite</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/test-honor-magic-8-lite-pancernego-smartfonu-z-niska-cena-wszystkie-zalety-i-wady/ttlnbln</link>
			<description>Zdarzyło wam się kiedyś upuścić smartfon? Stłuc w nim szybkę? Utopić przypadkiem telefon w basenie? Bać się go zabrać w wakacje na plażę? Znam przynajmniej kilka osób, które odpowiedziałyby tu twierdząco. Tymczasem, firma Honor zaprezentowała właśnie nowy model Magic 8 Lite — smartfon, który niczego się nie boi. Czy warto postawić na takie urządzenie? Sprawdziliśmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">560a7c6b-1e95-4438-bf59-b6eb2c46ab04</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:31:38 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yYnk9kpTURBXy9hNzAyOGY1YjYxMTM2NTlmYmUxZGM2ZGM3MGE5ZmQyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Związkowcy są wściekli. Wzywają prezesa ZUS do &quot;natychmiastowej dymisji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/czy-prezes-zus-zlamal-prawo-zwiazkowcy-zadaja-natychmiastowej-dymisji/21qbq0y</link>
			<description>Związek Zawodowy Związkowa Alternatywa w Zakładzie Ubezpieczeń Społecznych zażądał dymisji prezesa ZUS Zbigniewa Derdziuka. Związkowcy uważają, że łamie przepisy, bo równocześnie od kilku lat zasiada w radzie nadzorczej spółki Relpol.</description>
			<guid isPermaLink="false">4283ff96-c5de-4e56-8b59-55d9ff38c8ca</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:04:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h8Nk9kpTURBXy82ZDM3NmY2YTExZDBiMjI0ZjVhY2MwMzJlNTNmZTc4ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 1100 zł dofinansowania ferii dla dzieci. Tylko dla wybranych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/nawet-1100-zl-dofinansowania-ferii-dla-dzieci-tylko-dla-wybranych/r07e5pd</link>
			<description>Fundacja &quot;Szansa dla Gmin&quot; ogłosiła nabór wniosków na kolonie zimowe dla dzieci rolników, które odbędą się podczas ferii. Każdy z uczestników będzie mógł otrzymać nawet 1100 zł dofinansowania na udział w zimowisku organizowanym przez Fundację. Świadczenia przeznaczone są dla dzieci, które urodził się najpóźniej 31 grudnia 2021 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec89f4b6-a9ba-495f-984e-2ff513e90d4e</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:52:46 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WlBk9kpTURBXy8wNDQyOThjOTZkODgwMzc4ZTE5MGRmM2I3ZTFhY2VlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katastrofa na hiszpańskiej kolei. Tak Polska zabezpiecza się przed wypadkami pociągów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/katastrofa-pociagu-w-hiszpanii-a-zabezpieczenia-polskiej-kolei/bpz52ks</link>
			<description>Hiszpańska katastrofa kolejowa z niedzieli 18 stycznia to nie tylko tragedia dla setek pasażerów i ich bliskich, ale również pytanie o to, co doprowadziło do wypadku. Sprawa nie jest oczywista – hiszpański minister transportu Óscar Puente określił wypadek jako &quot;niezwykle dziwny&quot;, a podobnym tonie wypowiadają się tamtejsi eksperci kolejowi zaangażowani w śledztwo. Sprawdzamy, w jaki sposób Polska zabezpiecza własną infrastrukturę kolejową przed podobnymi katastrofami.</description>
			<guid isPermaLink="false">44ace08a-06c9-4605-b7ae-fb942edcba19</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:39:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O0sk9kpTURBXy9jMzM4YzhjYTlkZDRmMjg4MmVkZTkwNTIwMWY1YTI0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA grożą cłami na Europę, UE odpowiada. &quot;Zrobimy wszystko&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/donald-trump-grozi-europie-nowymi-clami-unia-europejska-szykuje-odpowiedz/nglzct3</link>
			<description>Unia Europejska stoi w obliczu nowego wyzwania w relacjach z USA. Po zapowiedzi prezydenta Donalda Trumpa dotyczącej nałożenia 10-procentowych ceł na państwa europejskie, Komisja Europejska zapowiada stanowczą reakcję. Rzecznik KE Olof Gill podkreślił, że Unia dysponuje odpowiednimi narzędziami i jest gotowa ich użyć, aby bronić swoich interesów gospodarczych. Francja i Niemcy już zapowiedziały środki zaradcze.</description>
			<guid isPermaLink="false">daf665b9-48ef-4883-b6c7-ee7e1c54e960</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:20:31 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/13mk9kpTURBXy9kYzFkM2YwZWE4OGFlZDNkNzRkNTQwNmZjODY1YzFkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile powinien kosztować pierścionek zaręczynowy? Ekspertka odpowiada bez zawahania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-polozna-zostala-ekspertka-od-luksusowej-bizuterii/4575qh6</link>
			<description>Ile naprawdę powinien kosztować pierścionek zaręczynowy i jak to się ma do świadomości zakupowej Polaków? Nie ma jednej magicznej liczby, ale jest kilka kluczowych wskazówek. O tych trudno uchwytnych granicach oraz o tym, na co zwracać uwagę przy wyborze biżuterii, opowiada kobieta, która porzuciła pracę położnej i dziś jako certyfikowana gemmolożka i jubilerka przebiera w diamentach jak w jabłkach na targu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4cc5db35-0301-4871-bf77-3cef84c260ed</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:57:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zKIk9kpTURBXy9hOTU2NGZlZmQ4NzUwMDUwZGMxMWEyODdjNzc4ZGM1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przełomowy wyrok. Wydał go sędzia, rozwód nieważny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wyrok-rozwodowy-nie-istnieje-sad-w-gizycku-zaskakuje-prawnikow/7jhs870</link>
			<description>Sąd Rejonowy w Giżycku uznał, że nie można przeprowadzić podziału majątku byłych małżonków, ponieważ wyrok rozwodowy w ich sprawie jest nieważny. Wszystko z powodu wydania wyroku przez sędziego powołanego przy przy udziale tzw. neo-KRS — podaje serwis prawo.pl;</description>
			<guid isPermaLink="false">0f38977e-4630-4699-9c71-19c264f5c061</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:21:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jzzk9kpTURBXy9kZTI5Y2NiNmFlNzg5MmQ5YzMxMjY2NDc4MWVkM2NhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle wyniesie podwyżka czynszu w 2026 r. Opłaty za prąd i wodę mocno w górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/waloryzacja-czynszu-2026-najemcy-zaplaca-wiecej-za-mieszkanie-i-media/l98q6ye</link>
			<description>Najemcy mieszkań w 2026 r. muszą przygotować się na wzrost kosztów utrzymania lokalu. Choć waloryzacja czynszu będzie znacznie niższa niż w poprzednich latach, to rachunki za media rosną szybciej niż inflacja. Łączny koszt najmu może więc pójść w górę o co najmniej 3,6 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">e4b3915b-42d4-4e54-996b-8db45d6ddbac</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:18:47 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d4Qk9kpTURBXy8zMWMwZjg1OTI0YzRhMzEyZjJhODJkNGJkM2Q3M2Y1Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz 40 lat i dobrą wypłatę? To nic nie znaczy. Nadejdzie &quot;zderzenie z faktami&quot; [TABELA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/masz-40-lat-i-dobra-wyplate-to-nic-nie-znaczy-nadejdzie-zderzenie-z-faktami-tabela/hw11dcd</link>
			<description>40-latkowie łudzą się, że ich emerytury będą wynosić ok. 70 proc. ostatniej pensji. Czeka ich jednak bolesne zderzenie z faktami. — Trzeba swoje oczekiwania skonfrontować z rzeczywistością. Albo pogodzić się z drastycznym obniżeniem poziomu życia — mówi Łukasz Kozłowski, główny ekonomista Federacji Przedsiębiorców. Jak wylicza, ich świadczenia nie będą nawet stanowiły połowy wynagrodzenia. Jest jednak jeszcze czas, by temu zaradzić. Sposób jest banalnie prosty, tylko trzeba przestać udawać, że &quot;przecież mam jeszcze dużo czasu&quot;. Eksperci przestrzegają, że inaczej wysokość świadczenia czasem może wynieść nawet mniej niż 30 proc. ostatniego wynagrodzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a80a939-33e5-4b53-8c2c-aa9d42ac29c5</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:40:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZZMk9kpTURBXy9jMTUzOWZiZjdlYjZlZWY3ODRlZDA4MDQ3ZDFlZTEwOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedaż mieszkań przyspiesza. Deweloperzy wchodzą w 2026 rok z optymizmem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/lokalne-roznice-na-rynku-mieszkaniowym-o-czym-mowia-najnowsze-dane/c8jywy0</link>
			<description>Końcówka 2025 roku przyniosła deweloperom wyraźne odbicie nastrojów. Sprzedaż mieszkań przyspieszyła, ceny się ustabilizowały, a obawy o dalsze spadki niemal zniknęły. Najnowsze dane pokazują, że rynek mieszkaniowy wchodzi w 2026 rok w zupełnie innym nastroju niż jeszcze kilka miesięcy temu — z ostrożnym, ale wyraźnym optymizmem.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec1e78a4-d645-4325-8dc0-fe7574fe4a89</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:22:19 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WbHk9kpTURBXy9mZmQ1M2U0MTQ5ZjExODI2YTI4NGJiNWVhZDgyM2U5OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ujawnili wydatki PiS na promocję w mediach. Są konkretne kwoty. Na liście także Kanał Zero</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tyle-pis-wydalo-na-promocje-w-mediach-na-liscie-republika-czy-kanal-zero/1ys4bc5</link>
			<description>Prawo i Sprawiedliwość wydało sporo pieniędzy na promocję i reklamy w mediach oraz internecie w 2025 r. Dane na ten temat przedstawił serwis Wirtualne Media, którego dziennikarze przeanalizowali rejestr umów opublikowany przez partię Jarosława Kaczyńskiego. Znaczące środki dostała m.in. Telewizja Republika. Na liście jest także Kanał Zero czy Fundacja Lux Veritatis o. Tadeusza Rydzyka.</description>
			<guid isPermaLink="false">6fc38cc6-f2ea-45d6-8698-90d822aa172f</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:19:59 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GCIk9kpTURBXy9iYzc1NDVlZmQwYzRlMmQ0MDYyNDJjNmE4Mjg2MmE4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak będą wyglądały ceny paliw od 19 stycznia. Jest zwrot</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/tak-beda-wygladaly-ceny-paliw-od-19-stycznia-jest-zwrot/1hy0zws</link>
			<description>W ostatnich tygodniach kierowcy mogli cieszyć się coraz tańszym paliwem. Sytuacja zmieni się jednak od poniedziałku 19 stycznia. Analitycy E-petrol zapowiadają koniec obniżek cen benzyny 95 i diesla. Podobnie sytuacja wygląda z autogazem, który od połowy stycznia podrożał.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2162f31-a37f-451d-90bb-0a1397b3e0f3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:07:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jDok9kpTURBXy81ODEzZjM3MWQwMzMwNGI4N2EzZDlkYjRmZTk2ZjE3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa samochody w jednoosobowej działalności? Fiskus stawia warunek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/dwa-samochody-w-jednoosobowej-dzialalnosci-co-na-to-skarbowka/23yf6pd</link>
			<description>Masz działalność, prowadzisz ją sam i chcesz mieć więcej niż jeden samochód? Jeśli wydatki na oba auta chcesz wrzucać w koszty, musisz uważać na fiskusa. Sprawdź, co zrobić, aby uniknąć problemów w przyszłości. Pokazujemy praktyczne problemy, jakie mogą się pojawić i wyjaśniamy, co zrobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0866a46-90ac-4609-960f-636e86564972</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IPbk9kpTURBXy82NTI3YTE0MzlkMjlkNmM4NDAzNTczZTVlY2M2OTQwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump chce Grenlandii. &quot;Nie daliście mi Nobla&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-chce-grenlandii-bo-nie-dostal-nobla/4l9twz5</link>
			<description>Donald Trump nie przestaje zaskakiwać. Amerykański prezydent powiązał swoje roszczenia dotyczące Grenlandii z faktem, że nie otrzymał Pokojowej Nagrody Nobla. Opisał to w liście do norweskiego premiera Jonasa Gahra Store.</description>
			<guid isPermaLink="false">417428d4-c122-484f-bfca-e8c61a23ac21</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:21:35 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NiWk9kpTURBXy8yN2FmMTAyMGM1MDYyZTRlZjg0ZDdhNDMzMzIyN2E1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stopy procentowe na rozdrożu. Prezes Glapiński wskazuje cel, a członkowie RPP spierają się o termin obniżek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rpp-naciska-hamulec-ale-rynek-juz-liczy-na-marzec-jak-nisko-spadna-stopy-w-2026-roku/q5x7w4s</link>
			<description>Po tym jak w 2025 r. Rada Polityki Pieniężnej mocno ścięła stopy procentowe, pierwsze posiedzenie w 2026 r. przyniosło pauzę. Rynek wsłuchuje się w głosy płynące z RPP w sprawie możliwości wznowienia obniżek. Najnowszych wypowiedzi w tej sprawie udzielili Henryk Wnorowski i Joanna Tyrowicz. Ekonomiści próbują ocenić, czy cykl obniżek faktycznie zbliża się do wielkiego finału i na jakim poziomie zatrzyma się koszt pieniądza.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b283e81-e901-4a99-abb2-ad92bf70ac23</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:11:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VW6k9kpTURBXy9mMDBiZWJjNGQ4NTYyNzYyYThkYWUwZDU4ODQ1ZDE5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Partia Hołowni z teką wicepremiera? Sondaż pokazuje jedną rzecz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/partia-holowni-z-teka-wicepremiera-polacy-podzieleni/xw6f9c5</link>
			<description>Blisko 40 proc. Polaków nie popiera pomysłu, by partia Szymona Hołowni, Polska 2050, objęła stanowisko wicepremiera w przyszłym rządzie Donalda Tuska — wynika z badania przeprowadzonego przez Opinia24 na zlecenie RMF FM. Wyniki sondażu ujawniają znaczące różnice w opiniach obywateli.</description>
			<guid isPermaLink="false">0250f406-da8f-46e3-9ef8-6bbd68dd9b06</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:28:35 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sNgk9kpTURBXy8zM2I0ZGI3NjA0ZjNkYTIzOGM1N2ZjOWIyNDM4OTYwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na pierwszym biznesie straciłam dziesiątki tysięcy, na kolejnym zarobiłam miliony. Oto lekcje, jakie wyciągnęłam</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jej-pierwszy-biznes-okazal-sie-porazka-mowi-o-najwiekszym-bledzie-finansowym/36830bm</link>
			<description>Mój pierwszy biznes upadł tak szybko, jak powstał. W 2017 r. pracowałam jako analityczka bankowości inwestycyjnej w Citi, kiedy uruchomiłam Mei — aplikację beauty, w której użytkownicy mogli wyszukiwać i rezerwować wizyty u makijażystów, fryzjerów i innych specjalistów. Przez rok próbowałam skalować projekt, inwestując w niego ok. 30 tys. dol., ale ostatecznie nigdy na dobre nie ruszył. Dziś wiem już, jakie błędy popełniłam.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b5f698b-4c1f-444f-b9b6-6b3ca7a21420</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:25:48 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HCGk9kpTURBXy9hMWU5NTEzYTMyZjMxNjg1ZDFjNTMyM2Y1NjY0ZWZjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drogo jak w polskim sklepie. Ale jest iskierka nadziei [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-spadly-ale-w-sklepach-jest-ciagle-bardzo-drogo/26g41bx</link>
			<description>Choć ceny w polskich sklepach minimalnie spadły, to ciągle jest bardzo drogo. Za podstawowe zakupy musimy płacić ponad 112 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">5801f1e7-79f6-4b08-b8b2-a0d57749fbc9</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:18:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TMNk9kpTURBXy84OTg2MjBjNWNlYmU5MjkyZjc2NWQyNzk0M2NmNjcwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe zyski pod presją. Prezes ZBP o wyzwaniach i przyszłości sektora bankowego w 2026 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polski-sektor-bankowy-w-2026-r-oczami-zbp-tadeusz-bialek-ostrzega-przed-wyzwaniami/vktdkxt</link>
			<description>Polski sektor bankowy wchodzi w 2026 r. w dobrej kondycji, jednak nadchodzące miesiące przyniosą szereg poważnych sprawdzianów. — Jednym z kluczowych wyzwań jest ryzyko prawne, którego poziom przekroczył już poziom ryzyka kredytowego, co jest sytuacją bez precedensu w Europie — mówi Tadeusz Białek, prezes Związku Banków Polskich. Wskazuje też na zjawisko sankcji kredytu darmowego. — Pod przykrywką ochrony konsumentów dąży się wyłącznie do maksymalizacji zysków kancelarii odszkodowawczych — podkreśla. Komentuje także nadchodzący wyrok TSUE w sprawie hipotek z WIBOR, reformę wskaźników referencyjnych i pomysły zmian w systemie informacji kredytowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">8109228b-b4a6-42d9-8dda-b8cf7d13f095</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:10:12 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rf1k9kpTURBXy9iMDMwNzZmOGZkZjk3MTBjNzk2MGM4MjlkM2NlYmRkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI zna twoje pliki lepiej niż ty. Oto pięć kroków do uniknięcia wpadek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/integracja-ai-z-firmowymi-systemami-piec-zasad-ochrony-danych-i-bezpieczenstwa/chfm39f</link>
			<description>Wykorzystywanie sztucznej inteligencji w biznesie to już konieczność. AI pomaga usprawniać procesy i oszczędzać czas. Trzeba jednak uważać, by podczas integracji narzędzi AI z aplikacjami takimi jak Slack, Google Docs czy HubSpot nie stracić kontroli nad własnymi plikami. Jak to zrobić? W pięciu punktach wyjaśniają Adriana Zalewska-Werra i Sandra Winiecka z kancelarii DSK.</description>
			<guid isPermaLink="false">e93360a6-e59b-488d-93f4-cceae063a40b</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:02:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iaRk9kpTURBXy9jYjVhNzE0NDc2YWRmNjZhYTAwYjVlNjRjZmUwNTY0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE grozi Donaldowi Trumpowi handlową bazooką. &quot;Najpoważniejszy kryzys od dziesięcioleci&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/trump-zada-grenlandii-europa-odpowiada-bazooka/zq60bg0</link>
			<description>Unia Europejska planuje odpowiedzieć &quot;handlową bazooką&quot; na gospodarczy szantaż Donalda Trumpa. Jak podaje Bloomberg, jeśli weszłaby w życie, zagroziłaby ograniczeniem dostępu dla amerykańskich firm i oznaczałaby najpoważniejszy kryzys w relacjach transatlantyckich od dziesięcioleci.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d244a79-3165-4486-89c2-f9462b43d2c7</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XD5k9kpTURBXy9lN2I3OWUzMjY2YTVkYjQzNzA1Yzk4ODRhZjA3N2E5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Węgierski adwokat o lex Ziobro: sędzia nie ma wyboru</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/sedzia-nie-ma-wyboru-wegierski-adwokat-o-lex-ziobro-takze-po-wyborach/jqp70xp</link>
			<description>Polski sąd dopiero 5 lutego zdecyduje o przyszłości Zbigniewa Ziobro. Wniosek o tymczasowy areszt rozpatrzy sędzia Agnieszka Prokopowicz, bo sąd nie uwzględnił wniosku obrońców o jej wyłączenie. Nawet jeśli zgodzi się na aresztowanie byłego ministra sprawiedliwości, to jego sprowadzenie do Polski wciąż będzie trudne. Dlaczego? Wyjaśnia węgierski adwokat dr György Kecser.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f831638-e94d-4736-a5a8-e07cf16df23a</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:08:09 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f7bk9kpTURBXy80NmQzZTU0ODNlODQ3M2Q5NWJkNDFhMDE5OGM1ZmYxNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszystko, co musisz wiedzieć o KSeF. W jednym miejscu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/krajowy-system-e-faktur-oto-co-kazdy-przedsiebiorca-musi-o-nim-wiedziec/36f7zrd</link>
			<description>Zebraliśmy w jednym miejscu najważniejsze informacje, które musisz wiedzieć, aby wystawiać, odbierać i przechowywać faktury w KSeF już od 1 lutego. Tłumaczymy, co to jest faktura ustrukturyzowana, jak będzie wyglądało fakturowanie, terminy wystawiania faktur, jak dostać się do systemu i z jakich narzędzi możesz skorzystać.</description>
			<guid isPermaLink="false">53c7e2f9-a890-4d42-8383-82b85d159e0f</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a3nk9kpTURBXy82ODIyNTY4ODIzZmY1NjcxMDRhYWFkY2I4OTYzNWRmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkanie i drogi zegarek. Oto majątek Aleksandry Leo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/aleksandra-leo-i-jej-oswiadczenie-majatkowe-mieszkanie-na-kredyt-i-rolex/8pcys8l</link>
			<description>Znów głośno o Aleksandrze Leo z Polski 2050 po tym, gdy zarzucono jej nielojalność wobec partii i odwołano z funkcji wiceszefowej klubu partii. Według oświadczenie majątkowego posłanka jest właścicielką m.in. ponad 100-metrowego mieszkania i drogiego zegarka.</description>
			<guid isPermaLink="false">de726ff3-0d5b-4593-a395-da0a2d01c51d</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:29:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7chk9kpTURBXy8zZDhiODBhZDlhODY0NTdkMmMzNDgxZjE4ZTM3ZTFkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Konstruktywne i ważne&quot;. Putin rozmawiał z Witkoffem i Kushnerem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/putin-rozmawial-z-witkoffem-i-kushnerem-sa-komentarze/q8q09lp</link>
			<description>Doradcy Władimira Putina, którzy uczestniczyli w jego spotkaniu z wysłannikami prezydenta USA Donalda Trumpa, Stevem Witkoffem i Jaredem Kushnerem, przekazali, że rozmowa była &quot;konstruktywna i ważna&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">92c78bf5-b106-47ea-a24f-7891bcca719d</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:11:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lrmk9kpTURBXy82M2UyMjBhZWI4Y2QxNWM5ZDczMjYyMzlhOTE3ZWM5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie firmy motoryzacyjne inwestują u sąsiada Polski. Stał się gigantem. Oto powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/slowacja-stala-sie-gigantem-motoryzacyjnym-eksperci-tlumacza-jak-to-sie-stalo/f1h81tk</link>
			<description>Produkcja samochodów na Słowacji rozkwita w najlepsze. Jak donosi BBC, w kraju tym wytwarza się obecnie najwięcej aut na jednego mieszkańca. Inwestują tam najbardziej znane marki świata. Eksperci tłumaczą, dlaczego nasi południowi sąsiedzi stali się prawdziwym gigantem motoryzacyjnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce73efe2-8c04-4a69-b3b1-1883d2141983</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:47:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/be7k9kpTURBXy81M2FlMTA1OTY3M2U4ODhmNDc5OWJhMGNkZWI1YmJhYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrowersje wokół busów do Morskiego Oka. NIK reaguje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kontrowersje-wokol-busow-do-morskiego-oka-nik-reaguje/h7y92se</link>
			<description>Najwyższa Izba Kontroli (NIK) zakwestionowała sposób przyznania przez Ministerstwo Klimatu i Środowiska (MKiŚ) 3,7 mln zł dotacji na elektryczne busy do Morskiego Oka, wskazując na brak zasad ich wykorzystania. Resort nie zgadza się z tą oceną i podkreśla, że środki miały jasno określony cel edukacyjny.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d23fc41-02af-47e1-85d3-6c23474cd6db</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:38:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pCdk9kpTURBXy84YzU2ZTJjMTUxYjI4NWIxNDVlOWEwYjg1ZjI3YjFlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alarmujące dane. Polacy nie dojadają z powodów finansowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-maja-problem-nie-starcza-im-na-jedzenie/gfj1s2w</link>
			<description>Co trzeci dorosły Polak w ciągu ostatniego roku musiał pomijać posiłki, jeść mniejsze porcje lub wybierać najtańszą, niskiej jakości żywność — tak wynika z badania The Access Alliance — programu, który ruszył z inicjatywy platformy Glovo.</description>
			<guid isPermaLink="false">36764fd6-4724-4b09-8275-3bed40174efe</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:35:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H1lk9kpTURBXy9kOWFlZjk0ZGI1OTZlNWY4YzkyZDI1MjU5NjU5NGEwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA chcą zmienić umowę. &quot;Pełny dostęp do Grenlandii&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/usa-chca-zmienic-umowe-pelny-dostep-do-grenlandii/evvge1n</link>
			<description>Stany Zjednoczone chcą przepisać swoją umowę obronną z Danią, aby usunąć wszelkie ograniczenia dotyczące obecności wojskowej w Grenlandii. Jak podaje Bloomberg, stało się to kluczowym punktem negocjacji mających spełnić żądanie prezydenta Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">6464b1dd-2b7d-482e-a75e-f6c482abd972</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:33:50 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rick9kpTURBXy8zYzMxNWIyYzMxOTRkNDJmZmM0ZTA2ZDVjOGYxZjlkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przed nami pierwsza niedziela handlowa w tym roku. Na kolejną musimy długo poczekać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pierwsza-niedziela-handlowa-w-2026-r-kiedy-zrobimy-zakupy/8tr4e84</link>
			<description>W najbliższą niedzielę, 25 stycznia, sklepy w całym kraju będą otwarte. Będzie to pierwsza w tym roku niedziela handlowa. Warto podkreślić, że po niej nastąpi długa przerwa. Na kolejną przyjedzie nam poczekać prawie dwa miesiące.</description>
			<guid isPermaLink="false">89589d77-f73d-413e-bc5a-8304fda785e0</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:29:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XA8k9kpTURBXy81YjY0NTBlMjgxMTNiMTc1OWI5YjcyMTA3NTM0Nzg1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Banzai!&quot;. Polityczne trzęsienie ziemi w Japonii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/premierka-takaichi-rozwiazala-parlament-beda-wybory/gfr9w7d</link>
			<description>Premierka Japonii Sanae Takaichi rozwiązała niższą izbę parlamentu, otwierając tym samym drogę do przedterminowych wyborów wyznaczonych na 8 lutego. Posłowie powitali decyzję okrzykiem &quot;Banzai!&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5ad48e1-07b9-4ad5-8687-b8a894d54bb2</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:20:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dD7k9kpTURBXy84NzM0NGFmMzBlYmUyZjY1MjRjZTYwYmNmODY1ZjYyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka moda na retro. Tego szukają Polacy na popularnej platformie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czego-szukaja-polacy-na-popularnej-platformie/dxl3hy9</link>
			<description>Polscy użytkownicy bardzo lubią kupować produkty retro — wynika z badania eBay, które zostało udostępnione Business Insider Polska. Okazuje się, że najczęściej wyszukiwanym produktem w 2025 r. był... plakat inspirowany komputerem Apple IIe.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ab2966a-6dc7-4f4a-8559-a0369c0961d5</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:10:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RDck9kpTURBXy81M2RiODZiMWY2ODVkMDI2MTdmZTM4MTlkNzNhZDQzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wysokie rachunki przy pompie ciepła? Możesz mieć źle dobrane urządzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ogrzewanie-domu-pompa-ciepla-zima-kiedy-koszty-rosna-i-dlaczego/6rnhkpp</link>
			<description>Surowsza zima to wyzwanie nie tylko dla energetyki i ciepłownictwa, ale też dla gospodarstw domowych, które ogrzewają się samodzielnie. Czy w popularnych opowieściach o &quot;rachunkach grozy&quot; dla właścicieli pomp ciepła jest ziarnko prawdy i z czego wynikają ewentualne problemy? Pytamy o to ekspertów.</description>
			<guid isPermaLink="false">e4b0304b-6fbf-4a24-901e-c375cece057c</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 05:58:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U-wk9kpTURBXy82NjZjYWExM2Y0YTA1MjBhZTFmNmQ5YmEzNzg0MTA0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy hit wśród inwestorów. Oto najgorętsze aktywa na rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/w-co-inwestowac-w-2026-r-oto-najgoretsze-aktywa-na-wall-street/5n37gms</link>
			<description>Co łączy pracownika firmy zajmującej się obrazowaniem stomatologicznym, piłkarza angielskiej Premier League oraz oszczędzającego posiadającego konto w BlackRock — największej na świecie firmie zarządzającej aktywami? Wszyscy są po cichu powiązani z najgorętszą dziś klasą aktywów na Wall Street: kredytem prywatnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">649526b2-27f9-43ce-8ad5-9a270ee00cb7</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 05:56:21 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cQxk9kpTURBXy9hMTkyNTAxMTAyNTJmOTRjMGQ4OWEwMzQ4MzFhNWY5My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Witamy w erze megamenedżerów. Tych, którym uda się utrzymać pracę, czeka prawdziwa orka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wypalenie-zawodowe-to-kwestia-czasu-korporacje-wyciskaja-menedzerow/tffj8bs</link>
			<description>Średnia liczba podwładnych przypadających na menedżerów rośnie, ponieważ trwa tzw. wielkie spłaszczanie. Firmy, które chcą obniżyć koszty, eliminują stanowiska menedżerskie, by zwiększyć efektywność i ograniczyć biurokrację.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e13caaf-3781-4f49-a681-8e5e1a38ebfc</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 05:44:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a6Wk9kpTURBXy84ZmE5YzExYjA5OTJkODJlYWM5YTFmYzRjNDZlNzZhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spore wyzwania przed PZU i Pekao. Brak transakcji miałby poważne konsekwencje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/trudna-reorganizacja-pzu-i-pekao-takie-skutki-mialby-brak-planowanych-zmian/l8nz5pf</link>
			<description>Choć plany fuzji Pekao i PZU, jednej z najważniejszych transakcji na polskim rynku finansowym, wydawały się precyzyjne, na horyzoncie pojawiły się przeszkody mogące zagrozić procesowi. Ambitna wizja &quot;odwrócenia ról&quot; między ubezpieczycielem a bankiem — choć analizy wskazują, że powinno do niej dojść — napotyka na pozamerytoryczne bariery. Jeśli skomplikowana układanka prawna i polityczna nie zostanie ułożona na czas, konsekwencje odczują nie tylko same spółki, ale i ich akcjonariusze na czele ze Skarbem Państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e297224-fb1e-4611-80cc-f5ab6b40d340</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 05:38:46 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L65k9kpTURBXy8xZjI3MDZkOTU3ZmQxZWQ1M2U2NzhkZWM1YzMyMzcwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ma możliwość przymuszania&quot;. Ekspert wyjaśnia status  Rady Pokoju, ONZ i rolę Donalda Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/rada-pokoju-moze-wywolac-wiele-problemow-prawnych-ekspert-o-skutkach-ruchu-donalda/ssv5wrf</link>
			<description>Rada Pokoju formalnie jest organizacją międzynarodową, zainicjowaną za zgodą Organizacji Narodów Zjednoczonych. Tak uważa dr Matusz Piątkowski, ekspert od prawa międzynarodowego. Zwraca jednak uwagę, że jej motorem jest Chairman, czyli Donald Trump, a statut wykracza poza ramy nakreślone przez ONZ. Stąd wiele państw ma wątpliwości, czy do niej przystąpić. W tym Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f28f117-c04c-490b-803a-a66c3a9aec3a</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 05:09:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HaKk9kpTURBXy81YTFmOWZmNjg4NjZiYzljYzU4ZmE0YzFlYWNjZDNiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Z tej drogi nie ma już odwrotu&quot;. Jak Unia Europejska może uderzyć w big techy [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/unia-europejska-kontra-big-techy-po-grozbach-trumpa-rosnie-napiecie-analiza/c6rxgpr</link>
			<description>Technologiczna suwerenność UE przestaje być mrzonką. Ostatnie groźby Donalda Trumpa mogą rykoszetem uderzyć w amerykańskie big techy w Europie. Eksperci mówią nam, kiedy realnie Unia może wybić się na cyfrową niezależność. Wskazują też, czy jest szansa na zmianę podejścia Polski, która dziś jest w tej sprawie najsłabszym ogniwem.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7f8498a-4bcc-4109-b36d-b871f8a682a1</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ROyk9kpTURBXy83NGZiYjhiYWY1YjNiOWI4YjhkZGE2ZGVkNzkxMzNmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiosną ruszą wywłaszczenia. Szef Portu Polska o kulisach projektu zastępującego CPK [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wiosna-rusza-wywlaszczenia-prezes-portu-polska-o-kulisach-projektu-za-cpk/399jw2w</link>
			<description>Czekamy teraz na decyzję lokalizacyjną w drugiej instancji, już prawomocną. Wtedy zaczną się wywłaszczenia. To będzie najtrudniejszy moment, ponieważ część właścicieli ma trudności z pogodzeniem się z tą sytuacją — mówi w rozmowie z Business Insider Polska dr Filip Czernicki, prezes spółki odpowiedzialnej za Port Polska, który ma zastąpić Centralny Port Komunikacyjny. Opowiada, jaka będzie skala wywłaszczeń, co będzie się działo po planowanym w tym roku wbiciu pierwszej łopaty, a także nowym obliczu projektu.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd07f6a1-d5f8-470b-8332-50f356680a6a</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SrIk9kpTURBXy8zZjNjMzFlMDEzZmE1ZjExNmQ2YzBiOGZkZDVkODVhMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarząd Dino nie pojawił się na spotkaniu ze związkami. OPZZ: to przekracza wszystkie granice</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zarzad-dino-nie-pojawil-sie-na-spotkaniu-ze-zwiazkami-opzz-zapowiada-protest/v3q5hp5</link>
			<description>Zarząd Dino Polska nie stawił się na zaplanowanym spotkaniu ze związkami zawodowymi w ramach procedury sporu zbiorowego. Decyzję spółki skrytykowała OPZZ Konfederacja Pracy, reprezentująca pracowników m.in. w Kauflandzie, Biedronce, Dino, ALDI i Rossmannie.</description>
			<guid isPermaLink="false">47d0fa2e-2a36-46bf-bd82-d50976d51c29</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:29:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xlHk9kpTURBXy8wY2VhYWM4OGQxZGNjYmYxYWU1YzI4ZTI1YmM4MWQ2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paramount zabiega o poparcie Europy. Zaostrza się rywalizacja z Netflixem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/walka-o-wlasciciela-tvn-paramount-zabiega-o-poparcie-europy/68p0ghg</link>
			<description>Nie widać końca historii przejęcia właściciela TVN. Konkurent Netflixa otworzył nowe pole nacisków w ramach europejskiej ofensywy dyplomatycznej. Do sprawy zostali zaangażowani m.in. kluczowi politycy. Wszystkiemu przygląda się Bruksela.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8033009-02e2-4c3c-b631-88c82e8ef00d</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:44:15 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/llEk9kpTURBXy80ZWQ0NGE0MDk2NWY2ZWViYjA5YzkxNjI5MzE2NTg1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwaj giganci połączą siły. BBC i YouTube mają podpisać przełomową umowę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/bbc-i-youtube-maja-podpisac-umowe-to-moze-byc-ratunek-dla-stacji/5ebqvsj</link>
			<description>BBC prowadzi rozmowy z YouTube w sprawie przełomowej umowy, która mogłaby znacząco zmienić sposób funkcjonowania brytyjskiego nadawcy publicznego w świecie platform cyfrowych. Jak potwierdził portal Variety, w przeciwieństwie do innych brytyjskich stacji telewizyjnych, które zamieszczają na YouTube głównie archiwalne odcinki swoich programów, BBC planuje produkcję dedykowanych treści tworzonych od podstaw z myślą o odbiorcach platformy.</description>
			<guid isPermaLink="false">41b741b2-6208-4ca5-82b5-88f2f777c204</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:21:06 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bBBk9kpTURBXy9kMTI3ODhjYTY5Y2NjMmNmYTBhMmMzMDdiYWZjYTU2My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na stacjach wyjątkowo tanio, ale eksperci mają złe wieści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-w-polsce-prognozy-dla-benzyny-oleju-napedowego-i-autogazu/pk65v5y</link>
			<description>Cena najpopularniejszej benzyny na stacjach spadła w tym tygodniu do najniższego poziomu od lutego 2022 r. Jednocześnie eksperci zauważają, że w ostatnich dniach obserwowali wyraźny wzrost zmienności cen, również na krajowym rynku hurtowym. Sprawdziliśmy, jakich cen na stacjach spodziewają się w kolejnych dniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d0c0267-2ff6-40bb-8c06-745f99ca5f4d</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 14:57:23 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Fkk9kpTURBXy9mMDMyYmM5ODBlZjgxNzYzNGRhYjMwYzBhMDBmYmYwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia &quot;król fotoradarów&quot;? Spora, pięciocyfrowa kwota</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gitd-ma-nowego-szefa-krol-fotoradarow-zarabial-sporo/yvkk81m</link>
			<description>Kilka średnich krajowych zarabiał odwołany szef Głównego Inspektoratu Transportu Drogowego. Jego następca może liczyć także na sporą sumę wynagrodzenia. Dzięki fotoradarom instytucja przynosi do budżetu państwa duże pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">1bd7cf4a-748b-4b18-86b8-df175fb110cc</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 14:29:44 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5-ck9kpTURBXy8zMzcwYzZhZTkxZDBkMmYzZmVkNDBiZjY2NTY1YjRkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF jest odporny na ataki, a dane z faktur nie wyciekną? Tak odpowiada ministerstwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-budzi-obawy-przedsiebiorcow-ministerstwo-odpowiada-na-najczestsze-pytania/hcwjper</link>
			<description>Prawie połowa przedsiębiorców najbardziej obawia się awarii KSeF i ataku hakerskiego, czyli wypływu danych z KSeF. Miałoby to poważne skutki — konkurenci mogliby bowiem dowiedzieć się, kto z kim handluje i jakie ceny stosuje. Ministerstwo Finansów uspokaja. Szykuje też nowe narzędzie, które ma dodatkowo informować o ewentualnej awarii.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ad7926f-0bd9-46c3-9ee8-dae398000b9c</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:46:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YFuk9kpTURBXy9mYWYzNTg2NmY1ZjYyMzQ2NWQxYjVjNjVkMDc1MzE2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Legenda podważa sens inwestowania w złoto. Twierdzi, że nie istnieje jego &quot;uczciwa&quot; cena</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/miliarder-podwaza-sens-inwestowania-w-zloto-to-samooszukiwanie-sie/lq3sppy</link>
			<description>Jeśli chcesz przechowywać swój majątek w złocie, szukasz w niewłaściwym miejscu. To odważna teza, biorąc pod uwagę gwałtowny rajd cen kruszcu w ostatnim roku, ale według miliardera i inwestora Howarda Marksa po prostu nie ma sposobu, by stwierdzić, czy złoto jest wyceniane uczciwie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a04384c9-f93d-4f3e-995b-ecc6425de3a8</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:14:47 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N1Nk9kpTURBXy9lNTVhMTA1NWEwNTdhMTQ5NzdhZDkyNjE3OGU5MDA5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ferie za pasem. Tyle kosztuje wyjazd &quot;last minute&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ferie-za-pasem-tyle-kosztuje-wyjazd/ncqrps8</link>
			<description>Niebawem ruszają ferie zimowe. Ile kosztują wyjazdy dla tych, którzy odkładali decyzję o zakupie rezerwacji? &quot;Nad Bałtykiem wyróżniają się Kołobrzeg, Gdańsk i Ustronie Morskie z ofertami już od około 200 zł za noc&quot; — czytamy w najnowszej analizie portalu rezerwacyjnego Travelist.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">1580e992-fbb1-4b51-a9ca-f61fc7bcc192</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:56:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OW3k9kpTURBXy9mOTVlMjg5ZTQzYjdkMTEzYTYwYjdhM2QwMmMzNjI3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
