<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Dofinansowanie z programu &quot;Mój prąd&quot; się kończy. Tyle brakuje do wyczerpania budżetu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/pieniadze-do-zgarniecia-z-programu-moj-prad-sie-koncza-ostatnia-szansa/pp97z1n</link>
			<description>&quot;Budżet programu Mój Prąd 6.0 jest wykorzystany w 95 proc.&quot; — informuje Narodowy Fundusz Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej. Nabór wniosków o dofinansowanie przewidziano do 31 października 2025 r. lub do wyczerpania środków. Pula jest rekordowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">c7aa7157-af40-451c-ae66-d02a3ada41c6</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 19:28:12 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uyIk9kpTURBXy82NTBjM2RiMGU3ZGNiMzllZjNjYjcyZmY4Njc4YmUyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Koniec tańszego tankowania&quot;. Raport z rynku paliw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-zawrocily-koniec-wakacji-to-poczatek-wyzszych-stawek/97fh8w2</link>
			<description>Przez półtora miesiąca ceny paliw spadały i na tym koniec. Kilkugroszowe podwyżki raportują eksperci. Wskazują regiony kraju, gdzie benzyna, diesel i autogaz są najdroższe i te, gdzie średnie ceny są najniższe.</description>
			<guid isPermaLink="false">71d4c1c4-6246-43b2-88b6-d1d8ba9d8ee2</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:59:55 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/88Mk9kpTURBXy82N2RlZjg5MjkwYjcxNDU3ZGE5OTM0NzE0ODcyMjFjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki przemówił po spotkaniu z Donaldem Trumpem. Dostał zaproszenie na szczyt G20</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-przemowil-po-spotkaniu-z-donaldem-trumpem/g8d6bbw</link>
			<description>Polski prezydent zdradził, o czym rozmawiał z prezydentem USA w Białym Domu. Była mowa o rozszerzeniu działalności amerykańskich żołnierzy w naszym kraju. Szczegóły dopiero będą przedmiotem konkretnych negocjacji. &quot;Dostałem zaproszenie na przyszłoroczny szczyt G20 na Florydzie&quot; — ogłosił Karol Nawrocki.</description>
			<guid isPermaLink="false">c155310e-f468-444e-be98-be41d9aff02c</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:33:45 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gejk9kpTURBXy81ODgyNTE5M2IzZTRmMzk3MmM3ZDNmNjJkMjI5ZWYyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polityczne echa spotkania Nawrocki-Trump. Komentarze premiera i byłego prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-u-donalda-trumpa-w-bialym-domu-echa-polityczne-w-kraju/s4mnsf2</link>
			<description>&quot;Znakomita wizyta&quot;, &quot;sojusz jest silny&quot; — ocenił Andrzej Duda spotkanie prezydentów Polski i USA w Białym Domu. Także premier Donald Tusk wskazał na &quot;ważne słowa, które potwierdzają ponadczasowy charakter naszego sojuszu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5ac1187-1879-4480-a381-3739f872b6cf</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 17:13:31 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NN9k9kpTURBXy83MTY4Mzg3ZmFkYjZmZmUwZTJiZWI0YThkY2M1NDRiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump przywitał Karola Nawrockiego w Białym Domu. Oto pierwsze słowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-u-donalda-trumpa-to-pierwsza-taka-wizyta-w-bialym-domu/cyjcf4z</link>
			<description>Polski prezydent spotkał się w środę po południu ze swoim amerykańskim odpowiednikiem. To pierwsze takie spotkanie po objęciu urzędu przez Karola Nawrockiego. &quot;Człowiek ogromnego sukcesu&quot; — powiedział o Karolu Nawrockim Donald Trump. Zadeklarował, że amerykańscy żołnierze pozostaną w naszym kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3eea820-cce5-4634-8708-f4a77ba5e9f1</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 15:28:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UrFk9kpTURBXy80NzQyODY3MDQ4YTM5ODIzMDkzMzlkYWQ4NTJmOGRhMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister cyfryzacji zdradza, ile będzie kosztować gigafabryka AI w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/krzysztof-gawkowski-zdradzil-ile-bedzie-kosztowac-gigafabryka-ai-w-polsce/jye2czg</link>
			<description>&quot;To jest olbrzymi skok technologiczny dla Polski, dla polskiego przemysłu, nauki, szansa na rozwój, transformację&quot; — tak planowaną inwestycję w budowę gigafabryki sztucznej inteligencji opisuje minister cyfryzacji Krzysztof Gawkowski. W rozmowie z Business Insiderem powiedział o kwocie 20 mld zł. Zdradził, skąd mają się na to znaleźć pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">556ec156-ef86-4bdc-b64b-d6a3ea9dd237</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 15:12:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tfjk9kpTURBXy84MmU2NTcyNjg0MjdjNzZjMzYwNjYzMmE1MzczNDEyMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Poznaniu wystartował superkomputer F.I.N. To ma być najpotężniejsza suwerenna &quot;fabryka AI&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/w-poznaniu-wystartowal-superkomputer-fin-to-ma-byc-najpotezniejsza-suwerenna-fabryka/fq9yzge</link>
			<description>Spółka Beyond.pl poinformowała, że jej superkomputer do przetwarzania AI, działający pod nazwą F.I.N., osiągnął pełną gotowość. Według deklaracji firmy oznacza to start najpotężniejszej suwerennej &quot;fabryki AI&quot; w Europie Środkowo-Wschodniej, mającej służyć przedsiębiorstwom, start-upom, ośrodkom naukowym oraz instytucjom publicznym do tworzenia, trenowania i skalowania zaawansowanych rozwiązań sztucznej inteligencji regionalnym środowisku.</description>
			<guid isPermaLink="false">2be56017-042c-43ad-8e0e-85c132878370</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 14:11:59 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DNYk9kpTURBXy9kNWIxY2JjOWYyMmVmYmIwNjY3OTFlZWJiNWY4OGU5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska lokomotywa wodorowa ma finansowanie z KPO. Będzie produkcja seryjna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-lokomotywa-wodorowa-ma-finansowanie-z-kpo-bedzie-produkcja-seryjna/5nvpxc9</link>
			<description>Umowę na wsparcie ze środków KPO produkcji pierwszej w Polsce lokomotywy wodorowej, której prototyp opracowała bydgoska PESA podpisali w środę w Karpaczu przedstawiciele NFOŚiGW oraz producenta pociągów. W Polsce znaczna część linii kolejowych jest niezelektryfikowana i takie lokomotywy mają być najlepszym rozwiązaniem na dekarbonizację kolei.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b486e88-180d-433d-8268-c0385f3eaf15</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:34:50 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DKAk9kpTURBXy83NmQxY2YzMWQ5YWEwNzAyNDdlMmRkMmRkYjliYjcyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google nie musi sprzedawać Chrome'a ani Androida. Inwestorzy zareagowali natychmiast</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-nie-musi-sprzedawac-chromea-ani-androida-inwestorzy-zareagowali-natychmiast/lq3f8p5</link>
			<description>We wtorek, 2 września 2025 r., sędzia federalny Amit P. Mehta ogłosił długo wyczekiwaną decyzję w sprawie środków zaradczych przeciw Google za monopolizację rynku wyszukiwania. Sąd zakazał firmie zawierania umów na wyłączność z producentami urządzeń i przeglądarek — i to by było na tyle.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a68cf39-c502-469d-8d08-15c8eb61efe1</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:30:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QuCk9kpTURBXy82ZTliM2M4Yzc1MDAzMWY5NzNmYjJhOGQyZGE4YmRjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trójmiasto jedyną metropolią ze wzrostem cen mieszkań w sierpniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-trojmiescie-rosna-gdansk-na-drugim-miejscu-w-polsce/szt87x7</link>
			<description>Sierpień przyniósł kontynuację trendu stabilizacji cen na rynku mieszkań pierwotnych w większości polskich metropolii. Jedynym wyjątkiem okazało się Trójmiasto, gdzie średnia cena metra kwadratowego wzrosła, wyprzedzając w rankingu najdroższych miast Kraków. Pozostałe metropolie utrzymały poziom cen z poprzedniego miesiąca.</description>
			<guid isPermaLink="false">27e8ea6f-1d62-4f9f-9adc-bad2f015efab</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:26:52 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h_fk9kpTURBXy8xZjVjM2JmMTgxNTYwMjBhMGZmYjM1Y2Q3MzcxZTUxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Supermózgi&quot; w niemieckich samochodach elektrycznych. Tym chcą wygrać z Teslą i Chińczykami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/supermozgi-w-niemieckich-samochodach-elektrycznych-tym-chca-wygrac-z-tesla-i/7e9nr6m</link>
			<description>BMW zaprezentowało elektryczny SUV iX3 jako pierwszy model stworzony na innowacyjnej platformie Neue Klasse, wprowadzając istotne zmiany w swojej strategii rozwoju pojazdów. Premiera miała miejsce w Monachium tuż przed rozpoczęciem targów motoryzacyjnych. Niemiecki producent zapowiedział wprowadzenie 40 nowych modeli i aktualizacji w ciągu dwóch lat. To próba rywalizacji z Teslą oraz chińskimi producentami elektryków, takimi jak Xiaomi i Xpeng.</description>
			<guid isPermaLink="false">38529570-5e1c-4a6d-804a-223590782190</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:07:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6pbk9kpTURBXy9hMjM3MjM2M2RhNjU4ZjhjMzkyMmY5NTZkZWNkZTAwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alstom z najkorzystniejszą ofertą w wielkim przetargu dla PKP Intercity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/alstom-z-najkorzystniejsza-oferta-w-wielkim-przetargu-dla-pkp-intercity/jkbq9ew</link>
			<description>PKP Intercity wybrało ofertę Alstom Polska na budowę 42 piętrowych pociągów — poinformował w środę kolejowy przewoźnik. Wartość zamówienia wynosi 4,1 mld zł. Pociągi będą mogły wozić pasażerów z prędkością 200 km/h</description>
			<guid isPermaLink="false">c108de2c-4d23-413f-93a5-638dad56d809</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:38:19 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mdWk9kpTURBXy8xMzEwZmRkY2EzMDIxYmFjYWE1ZWYwMmE4MzM2NGZiYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dodatkowy podatek dla banków. Minister Pełczyńska-Nałęcz przekonuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/dodatkowy-podatek-dla-bankow-minister-pelczynska-nalecz-przekonuje/2ms5e96</link>
			<description>Jest przestrzeń do konstruktywnej rozmowy z ministrem finansów i gospodarki Andrzejem Domańskim o opodatkowaniu banków — poinformowała w Karpaczu minister funduszy i polityki regionalnej oraz wiceprzewodnicząca Polski 2050 Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz. Wskazała na wyższość podatku od nadzwyczajnych zysków banków wobec innych propozycji. Jej zdaniem ceny kredytów w Polsce są &quot;nadmierne&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ad1875f-e23e-4d26-8e46-4355404ab155</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:32:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dlQk9kpTURBXy9lYTQxOTEwNDFkYzg0NTU0Yjc2OTY5YTFiN2JlYThlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest wyrok sądu w sprawie przeglądarki Chrome. Warunkowa zgoda dla Google</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jest-wyrok-sadu-w-sprawie-przegladarki-chrome-warunkowa-zgoda-dla-google/079w2zx</link>
			<description>Amerykański sąd federalny orzekł, że koncern Google nie będzie musiał sprzedać swojej wyszukiwarki Chrome, ale będzie musiał udostępniać dane konkurencji — podała w środę BBC. Decyzja zapadła po długiej batalii sądowej dotyczącej dominacji giganta cyfrowego na rynku wyszukiwarek internetowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">698049ba-f30d-4035-a635-82856af3d3aa</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:54:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LEnk9kpTURBXy9iNDc5ODg4ZDZiNTZjNzA0M2M5NWU1OWU0ODQwNmExMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z frustrującym ograniczeniem. Ważna zmiana dla pasażerów lotniska w Krakowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/lotnisko-krakow-balice-usuwa-limity-kontroli-bezpieczenstwa/19zydgg</link>
			<description>Lotnisko w Krakowie wprowadza nowoczesne skanery.  Kraków dołącza tym samym do grona nielicznych lotnisk w Polsce i Europie, które wdrożyły tę technologię. Co to oznacza dla podróżnych? Koniec z limitem 100 ml na płyny w bagażu podręcznym. Ponadto czas obsługi jednej osoby może skrócić się nawet o 30 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">94c78185-dbd9-47c4-82f6-6fd784d6e6bb</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 10:48:30 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iGik9kpTURBXy8xOWQyZDc0NTZjZGYwYTVlMjg5ZDYzNTM2OWU2Nzk0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Popularny prom może zakończyć działalność. &quot;Niski poziom Wisły&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/popularny-prom-moze-zakonczyc-dzialalnosc-niski-poziom-wisly/jzeb13w</link>
			<description>Prom łączący Gassy i Karczew, od 11 lat funkcjonujący jako przeprawa na Wiśle, może zakończyć swoją działalność. Jego właściciel, Jacek Jopowicz, wskazuje na niską opłacalność przedsięwzięcia oraz rosnące trudności związane z niskim poziomem rzeki. &quot;Niski poziom Wisły bardzo komplikuje nam działalność&quot; – wyjaśnia Jopowicz w rozmowie z RMF FM.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8cfa846-c8e6-4cd4-8779-526037db5fac</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 09:53:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hbkk9kpTURBXy9lOTNlNDUwYTc2ZjYyNmZmMTkyMTRjYWU1MmNkMDNkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NIK krytycznie o pracach nad CPK w latach 2021-2023. Ujawniono szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nik-krytycznie-o-pracach-nad-cpk-w-latach-2021-2023-ujawniono-szczegoly/ng95rwk</link>
			<description>Najwyższa Izba Kontroli w najnowszym raporcie oceniła, że przygotowanie i realizacja budowy Centralnego Portu Komunikacyjnego w latach 2021–2023 przebiegały nieprawidłowo. Zdaniem Izby, projekt obarczony jest wieloma ryzykami i brak gwarancji, że port zostanie oddany do użytku w 2032 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">d55a4716-a95a-4029-a5be-6c4794c56326</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 09:22:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LL-k9kpTURBXy8xZjVhZTQ0NjM2M2M1ZGM5YzdjY2UyODY4NDQ0OWMzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Chcemy złoić skórę&quot;. Szef PIP o szczegółach reformy, która ruszy już w styczniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/inspekcja-pracy-moze-przeksztalcac-umowy-zlecenia-w-umowy-o-prace/ebx0tf8</link>
			<description>Kary za łamanie prawa pracy wzrosną dwukrotnie – do 60 tys. złotych, a inspektorzy zyskają prawo do przekształcania umów zlecenia w umowy o pracę na mocy decyzji administracyjnej. Główny Inspektor Pracy w rozmowie z Business Insider Polska ujawnia, kiedy faktycznie Inspekcja zdecyduje się przekształcić umowy i w kogo wymierzone będą najsurowsze kary.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8433bc6-a2f4-40e9-8392-79d46fb2b35e</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:45:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mrPk9kpTURBXy82NGUxMTk5ZjNkYTVhNjM1YTEwNWE3ZTFmYzc5ZjFiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Mała obwodnica Warszawy&quot; znów wstrzymana. Pojawił się nowy problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/mala-obwodnica-warszawy-znow-wstrzymana-pojawil-sie-nowy-problem/xsr30nw</link>
			<description>Planowana od ponad 20 lat tzw. mała obwodnica Warszawy między Piasecznem a Lesznowolą, mająca odciążyć zakorkowaną drogę wojewódzką nr 721, ponownie utknęła w procedurach. Tym razem przyczyną jest interwencja dewelopera, którego inwestycje mieszkaniowe kolidują z nowym odcinkiem trasy — opisuje &quot;Gazeta Wyborcza&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">91bee55c-1a22-4b9c-86ca-dbcdad761f58</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:34:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X9mk9kpTURBXy83MDIxYTkzMjU1MjIxMDhhZmM5ZTc3NWVkZTNkY2JiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pomoc tak, nadużycia nie. PFR wygrywa w sądach [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/pfr-wygrywa-w-sadach-z-firmami-tak-dzialala-kontrola-po-pandemii/v4gn2vr</link>
			<description>Każdy przedsiębiorca, decydując się na udział w programie pomocowym realizowanym przez Polski Fundusz Rozwoju, zaakceptował możliwości żądania zwrotu udzielonych środków na podstawie rekomendacji zewnętrznych podmiotów — przekonuje Anna Olechowicz, radca prawny. I na konkretnych przykładach pokazuje, że dokumenty przekazane przez CBA w toku postępowań sądowych wskazują wprost, że pomoc uzyskały także podmioty, które nadużyły zaufania państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">779480f4-c022-4f90-9d54-d4707498c356</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:12:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O6sk9kpTURBXy81YjNlNzE4NTJmOTMyMGE1ZmFiZTRlYTkzMmYyYWI5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w podatkach fundacji rodzinnej. Projekt zaskakuje, nie brak kontrowersji [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/fundacja-rodzinna-projekt-zmian-w-podatkach-od-2026-r-budzi-kontrowersje/k96d6x7</link>
			<description>Fundacja rodzinna będzie mogła sprzedać majątek bez podatku dopiero po trzech latach od jego nabycia – wynika z projektu nowelizacji CIT opublikowanego przez Ministerstwo Finansów. To najbardziej kontrowersyjna zmiana, choć nie jedyna. Zdaniem ekspertów projekt jest nielogiczny, a sposób procedowania pozostawia wiele do życzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">33fdd92f-91d5-4f34-9695-8f535403e09d</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:23:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/43Ak9kpTURBXy9lZGI1YzdmMzhiOGMwNGI4ZmZlZWZjZjA0ODFiYmIzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przedsiębiorców czeka podwyżka ZUS w 2026 r. Zobacz, ile zapłacisz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zus-2026-wyzsze-skladki-dla-przedsiebiorcow-sprawdz-szczegoly/y5hxhx3</link>
			<description>Osoby prowadzące działalność gospodarczą będą musiały w przyszłym roku zapłacić wyższy ZUS. Z projektu ustawy budżetowej na 2026 r. wynika bowiem, że wzrośnie o 8,6 proc. przeciętne wynagrodzenie w gospodarce (ma wynieść 9420 zł), a w konsekwencji zwiększy się podstawa wymiaru składek ZUS dla przedsiębiorców (do 5652 zł). Od podstawy wymiaru naliczane są składki ZUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">1188dddc-35be-4914-8419-e2cfb5430cf0</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:16:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fy-k9kpTURBXy9kMTBiN2I2ZTkzNDkyZDc0ZWUzNTJhMjNjZjQwODUzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spirala zadłużenia nie musi trwać wiecznie. Oto skuteczne sposoby na wyjście z długów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-wyjsc-ze-spirali-zadluzenia-oto-metody-na-odzyskanie-kontroli-nad-budzetem/x57f3rv</link>
			<description>Czasami długi stają się tak duże, a sytuacja finansowa i życiowa dłużnika tak trudna, że wydostanie się z tarapatów, wydaje się niemożliwe. Choć na początku proces będzie wymagający, to istnieją skuteczne metody odzyskania płynności finansowej i kontroli nad swoimi finansami. Wymaga to systematycznego działania i zmiany dotychczasowych nawyków. Ratunkiem mogą być też zabiegi prawne w postaci układu lub upadłości konsumenckiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">94d70225-872f-4fe0-a4e7-f93aa8a44ab9</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/empk9kpTURBXy9mOWRiNDhiYTFkY2M2YTE5NzFmZGUxZWU1ODA2ZWRkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowy popyt na kawalerki. Kraków liderem wśród miast</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/krakow-rynek-mieszkaniowy-w-centrum-ceny-kawalerek-rosna/1nvfrgt</link>
			<description>Na tle największych miast Polski krakowski rynek mieszkaniowy wyróżnia się wyjątkową strukturą popytu. Według analizy Grupy Morizon-Gratka aż 24,9 proc. osób szukających lokum interesowało się w lipcu kawalerkami — to niemal dwa razy więcej niż średnia krajowa wynosząca 13,6 proc. Jednocześnie mniejszym zainteresowaniem cieszą się większe mieszkania, co w dużej mierze wynika z wysokich cen oraz silnego popytu inwestycyjnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ed98cc20-2119-4630-a470-655dc2479397</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:06:44 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GuMk9kpTURBXy9hMjZhODliYjRmOGNhNzljN2Y3YzE2Mzg3YTJkMDY5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS ogłasza. Kolejni seniorzy dostaną czternastki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-wyplaci-czternastki-dla-13-mln-seniorow-laczna-kwota-to-16-mld-zl/1bp0mq8</link>
			<description>Jeszcze przed nadchodzącym weekendem ZUS wypłaci czternaste emerytury dla ponad 1,3 mln emerytów i rencistów. Chodzi o osoby, którym termin płatności podstawowego świadczenia przypada na szósty dzień miesiąca. Łączna wartość przelewanej transzy wyniesie ponad 1,6 mld zł brutto – poinformował Zakład Ubezpieczeń Społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">cdddda0d-0466-44d6-9e83-f2f18e869fb9</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Sep 2025 04:23:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sqPk9kpTURBXy8xYTExM2E5NWRhZGM4Y2E2ZWM3NTAwZmZkNTQxZWM1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe zasady dla Ukraińców w Polsce. MSWiA przedstawiło projekt zmian</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/mswia-nowe-zasady-swiadczen-dla-cudzoziemcow-co-sie-zmieni/yge5dx4</link>
			<description>Powiązanie prawa do 800 plus z aktywnością wnioskodawcy na rynku pracy oraz nauką dzieci w polskiej szkole. Takie zmiany zakłada projekt MSWiA dotyczący weryfikacji prawa do świadczeń dla cudzoziemców. Opublikowany dokument przewiduje też m.in. obwarowania przy wypłacie świadczenia Dobry Start.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa570ca8-4333-4961-aa48-a406ec3f2531</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:53:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8iKk9kpTURBXy9kM2VhY2E4YTU2NjRkM2M5Mzg4OGNmZDM0ZWJjYTAzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek oszalał na punkcie fachowców. Ten zawód zapewnia pracę i podwyżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/najlepiej-platne-zawody-techniczne-2025-tu-nie-zabraknie-pracy-i-podwyzek/s8gqyyz</link>
			<description>Deficyt wykwalifikowanych spawaczy w Polsce osiągnął punkt krytyczny. Z danych wynika, że w żadnym powiecie w kraju nie występuje nadwyżka fachowców w tym zawodzie. Wysokie zapotrzebowanie na specjalistów w tej dziedzinie przekłada się na atrakcyjne wynagrodzenia – zarówno w Polsce, jak i za granicą.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f766f97-ee00-4571-a792-671bf0693036</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:40:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R-lk9kpTURBXy80ZGIwM2JiNjgyMWMyMmNkOTJmZmY2OTU5Zjk2YjNhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>List żelazny dla Henryka Kani wciąż niepewny. Prokuratura musi uzupełnić dowody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/katowice-sad-odroczyl-decyzje-ws-listu-zelaznego-dla-henryka-kani/vz3rklk</link>
			<description>Katowicki Sąd Okręgowy postanowił odroczyć decyzję dotyczącą wydania listu żelaznego dla Henryka Kani, byłego przewodniczącego rady nadzorczej Zakładów Mięsnych Henryk Kania. Kolejne posiedzenie wyznaczono na 28 października, dając jednocześnie Prokuraturze czas na dostarczenie brakujących materiałów dowodowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">c9010472-5ac8-4aba-a537-b3836d51d4e3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:29:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MmDk9kpTURBXy9kY2ZlOTE2YzExYzJmNmQ4Mjc0ZWQ4ZGM1NzhlMGNkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PIP dostanie nowe uprawnienia. Umowy cywilnoprawne łatwiej zmienią się w etaty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/ministerstwo-rodziny-nowe-uprawnienia-pip-umowy-cywilnoprawne-pod-lupa/04x8rjh</link>
			<description>Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej planuje istotne zmiany w funkcjonowaniu Państwowej Inspekcji Pracy (PIP). Celem nowej regulacji jest przekazanie Inspekcji możliwości przekształcania wadliwie skonstruowanych umów cywilnoprawnych w umowy o pracę. Projekt ustawy pojawił się na stronie Rządowego Centrum Legislacji (RCL).</description>
			<guid isPermaLink="false">ea2bf5ee-7a93-423a-b52d-e98fd54473f4</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:55:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vlOk9kpTURBXy85OTQ5Zjk4NzVkMjViOGRkMWE5Y2UyYTY4MDQ2YWMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraków rusza z mieszkaniami na abonament. Rzucili wyzwanie akademikom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-w-abonamencie-zamiast-akademika-nowe-rozwiazanie-w-krakowie/lhm1dht</link>
			<description>W Krakowie mieszka już ponad 130 tys. studentów, a tradycyjne formy zakwaterowania nie nadążają za rosnącymi potrzebami. Dlatego coraz większą popularność zdobywają nowoczesne prywatne akademiki i mieszkania w abonamencie.</description>
			<guid isPermaLink="false">fecf7a7b-11c3-4d2a-b33f-28a3643acf6a</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:41:55 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PnKk9kqTURBXy85Y2M1YzYyYTY0NTk5ZDBiNGIyM2U0NDM2MWNmMGJmNi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Pracodawcy zachowują się asekuracyjnie&quot;. Bezrobocie w lipcu wyniosło 5,4 proc.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-w-polsce-nowe-przepisy-i-rosnace-bezrobocie/f2gr826</link>
			<description>Stopa bezrobocia w Polsce rośnie, a. od początku 2025 r. do 25 sierpnia zwolniono 18,9 tys. pracowników. Eksperci wskazują na rosnące koszty pracy oraz ostrożność pracodawców, podczas gdy Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej wprowadza nowe regulacje mające ułatwiać funkcjonowanie rynku zatrudnienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">18f493b1-fbaf-44f7-852a-34511ed55a6d</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:19:06 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XV3k9kpTURBXy81NDFiYmQ5M2ZmNjVlYWU4ZmJlM2I2MmM0ODc0NjhiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Le Figaro&quot; ostrzega przed pouczaniem Azji. To może wzmocnić Rosję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/tiencin-liderzy-azji-o-ukrainie-krytyka-zachodu-i-wsparcie-dla-rosji/5g384ry</link>
			<description>Francuski dziennik &quot;Le Figaro&quot; podkreśla we wtorek, że zgromadzeni w Tiencinie liderzy azjatyccy niekoniecznie wierzą w narrację Rosji na temat agresji na Ukrainę, ale też odrzucają pretensje Zachodu do pouczania i nakładania sankcji; Europa powinna to wziąć pod uwagę, lecz być twarda wobec Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e726723-ee42-4fdb-b151-9cc87786d56d</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 10:08:30 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N78k9kpTURBXy9hOWUwMTZmMTE2ZWIyMTM0YjAyMmQ5NDcxODhjZGU0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec wyjazdów na szparagi? Mamy nowe badanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/koniec-wyjazdow-na-szparagi-mamy-nowe-badanie/5bh1gs6</link>
			<description>Wyjazdy sezonowe do pracy za granicą przez lata były niezwykle popularne wśród Polaków. Dziś to stały element życia zawodowego jedynie dla 11 proc. osób – wynika z sierpniowego &quot;Barometru Polskiego Rynku Pracy&quot; Personnel Service.</description>
			<guid isPermaLink="false">8566ec68-a84f-4083-b289-831074b86a1f</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:13:33 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_xek9kpTURBXy82OTJlNWM2NzUyYTQ3ZTJjNmUxNDU1YTlmYjJkYTM3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia nauczyciel? Niektóre pensje przekraczają 10 tys. zł miesięcznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/nawet-10-tys-zl-tyle-zarabiaja-teraz-nauczyciele/r21h8kq</link>
			<description>Wynagrodzenie zasadnicze nauczyciela początkującego z tytułem zawodowym magistra i z przygotowaniem pedagogicznym wynosi 5153 zł zł brutto. Zarobki niektórych pedagogów przekraczają jednak 10 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">33696bd1-e7d5-478b-b8aa-3512a05d700b</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 06:40:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kwXk9kpTURBXy83ZTQ3ODE4NzJmYjk3NTc5YTc1N2ExOWNmNmQ0ZWI3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na świecie brakuje 4,8 mln specjalistów IT. Wynagrodzenia biją rekordy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/cyberbezpieczenstwo-ai-i-chmura-to-specjalizacje-ktore-winduja-zarobki-w-polskim-it/fezrvl5</link>
			<description>Globalny niedobór specjalistów IT to dziś jedno z największych wyzwań dla biznesu. 76 proc. firm technologicznych nie może znaleźć wykwalifikowanych pracowników. Jednocześnie niemal połowa specjalistów rozważa zmianę pracy, a 74 proc. obawia się, że sztuczna inteligencja zastąpi część ich kompetencji. Najbardziej poszukiwani są eksperci od cyberbezpieczeństwa, AI, przetwarzania w chmurze i inżynierii danych.</description>
			<guid isPermaLink="false">15212da2-1da4-4b97-93e5-b0ee924eaefb</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:32:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VIgk9kpTURBXy8xMzA4M2Y4YWJiOTRmZDhjMzQzMzY4NDU5YTk5N2UwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podróż po Europie zmieniła moje życie. Przełom nastąpił w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/chcialam-podrozowac-a-wrocilam-do-rodzicow-to-wstrzasnelo-moim-ego-ale-i-wiele/k69z46x</link>
			<description>Po dwóch latach pracy w Nowym Jorku czułam się niespełniona i gotowa na zmianę. Postanowiłam samotnie podróżować po Europie. To doświadczenie wiele mnie nauczyło o mnie samej, a przełom nastąpił w Polsce. Teraz jestem z powrotem w USA i mieszkam z rodzicami, ale nauczyłam się na nowo definiować, czym jest sukces.</description>
			<guid isPermaLink="false">eff3256e-4f41-49f2-b847-2c01b8f03e2d</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:16:10 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r1Ik9kpTURBXy9iNmM4YjEzMjdjNjM0NmZhN2RhMTU5MTNlYmVmN2E4Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki nie czekają na decyzję RPP i kredyty już tanieją. Zobacz, ile oszczędzisz na racie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/raty-kredytow-spadaja-banki-nie-czekaja-na-decyzje-rpp-tabela/dqh0s65</link>
			<description>W ciągu najbliższych kilkudziesięciu godzin będą ważyć się losy kolejnej obniżki stóp procentowych, na co czekają m.in. kredytobiorcy. Choć od prawie dwóch miesięcy główna stawka w NBP jest na poziomie 5 proc., w tym czasie rynkowe oprocentowanie, od którego wprost zależą raty dużej części kredytów, systematycznie spada i jest już z czwórką z przodu. W zależności od kwoty pożyczonych pieniędzy z banku przez dwa miesiące miesięczna rata spadła od 30 do 300 zł. W dalszej perspektywie oszczędności będą większe.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c83d805-0715-4a2d-91a1-b9fc8bd8a5a3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 04:11:54 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eS_k9kpTURBXy9kYWVlNDA4MjZhMzk2YzMzNGU5ZGNjNzM0NmNhNGIzNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszystkie weta Karola Nawrockiego. Czy prezydent jest wprowadzany w błąd?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/dlaczego-karol-nawrocki-wetuje-ustawy-analiza-decyzji-prezydenta/qg6flq0</link>
			<description>Karol Nawrocki zawetował już siedem ustaw, choć nie minął nawet miesiąc jego urzędowania. Najnowsze weto dotyczy zmian w tzw. ustawie Kamilka. Wcześniej prezydent nie zgodził się na tzw. ustawę wiatrakową, pomoc obywatelom Ukrainy czy zmiany w Kodeksie karnym skarbowym. Uzasadnienia wet budzą wątpliwości i pojawiają się opinie, że Karol Nawrocki jest wprowadzany w błąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6229124-06fd-4b63-8e9a-dba5e1e522ea</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Sep 2025 03:53:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DSxk9kpTURBXy8xYmUzNTg4Yzc0Y2E3YzlmZjUzYTA4Yzk3ZTZjMTkxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Zakiwamy się&quot;. Profesor i sędzia wyjaśniają skutki wyroku TSUE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zakiwamy-sie-prof-kaminski-i-sedzia-antas-wyjasniaja-skutki-wyroku-tsue/4ncf20f</link>
			<description>Według Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej w pewnych okolicznościach orzeczenia Sądu Najwyższego można uznać za niebyłe. Zdaniem ekspertów wyrok TSUE wywoła jeszcze większy chaos w polskim sądownictwie i może doprowadzić do destabilizacji. &quot;Zakiwamy się&quot; — ostrzega prof. Ireneusz C. Kamiński. A sędzia Marek Antas dodaje, że taki chaos zgotowali nam politycy. Wyjaśniamy, co w praktyce oznacza wyrok TSUE.</description>
			<guid isPermaLink="false">21b9352f-b274-41f5-9309-0a74e7ad5031</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 17:01:50 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VPEk9kpTURBXy9jZTU3NDg2NDUxZmUwM2VjZTM4ODFmYTFlMzA4MzU1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Józef Zych i burzliwe posiedzenie Trybunału Stanu. Kim jest sędzia w centrum awantury?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/awantura-na-obradach-trybunalu-stanu-kim-jest-jozef-zych-ktory-siedzial-obok-piotra/0094hb8</link>
			<description>Posiedzenie Trybunały Stanu było w środę wyjątkowo burzliwe. — Ja nie jestem przyzwyczajony do politycznych cyrków. To jest sąd, i to Sąd Najwyższy, proszę się z tym liczyć. Dosyć tych igrzysk politycznych — mówił wiceprzewodniczący TS sędzia Piotr Andrzejewski. Bezskutecznie uspokajać go próbował siedzący obok sędzia Józef Zych. Kim jest?</description>
			<guid isPermaLink="false">728c5093-8b5c-40ae-b727-d50a03392989</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 15:41:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7CAk9kpTURBXy9iN2I4ZTE0OGMxODgzZDJhMGY4NGMxZGRlMDcwY2RlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie górnictwo wciąż na minusie. Państwo szykuje kolejne miliardy wsparcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/strata-4-mld-zl-w-polskim-gornictwie-wegla-co-dalej-z-branza/pj7bnlx</link>
			<description>Polski przemysł wydobywczy węgla kamiennego zakończył pierwsze półrocze 2025 r. z dużą stratą netto, choć wynik ten jest lepszy niż w analogicznym okresie poprzedniego roku. Sektor wciąż generuje ogromne koszty, a państwo będzie musiało ponownie wesprzeć branżę miliardami złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbe62f4e-bdda-4336-9360-3c94011c0a71</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 15:19:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MLsk9kpTURBXy9lY2QyN2UxMDcxM2JlZDllMDNiZWM3YjM0M2FkZTQ4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gwarancje bezpieczeństwa dla Ukrainy. Macron ogłosił zobowiązanie 26 krajów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/gwarancje-bezpieczenstwa-dla-ukrainy-macron-oglosil-zobowiazanie-26-krajow/0xpnhw6</link>
			<description>Prezydent Francji Emmanuel Macron powiedział, że 26 krajów zobowiązało się do zapewnienia Ukrainie gwarancji bezpieczeństwa w przypadku zawieszenia broni. Chodzi i tzw. siły reasekuracyjne na lądzie, morzu, bądź w przestrzeni powietrznej — w razie rozejmu lub pokoju na Ukrainie. Donald Trump nie zobowiązał się do zapewnienia amerykańskich gwarancji, ale to będzie realizowane w najbliższych dniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">71c4bbc0-28ce-4ea7-ad77-765409a33fc2</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 14:56:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pVqk9kpTURBXy83OWEzYTAxNDY2MDJjODJhNGRjZjI3NTNkMmRmZmZkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świat usłyszał o nim, gdy ubrał &quot;amerykańskiego żigolaka&quot;. Nie żyje założyciel modowego imperium</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/luksus/nie-zyje-giorgio-armani-w-jego-ubraniach-chodzily-najwieksze-gwiazdy/p25q1nv</link>
			<description>Giorgio Armani nie żyje. Światowej sławy projektant zmarł 4 września. To on ubierał takie światowe gwiazdy, jak choćby Richard Gere. Ludzie zostawiali w jego butikach fortunę. Choć nadal tworzył nowe projekty, Giorgio Armani powoli zapowiadał przejście na emeryturę. Chciał to zrobić w ciągu najbliższych dwóch lub trzech lat. Zmarł w wieku 91 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">35cfff1f-be15-468b-8e21-ff0730cf3914</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 14:13:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/idek9kpTURBXy82NjRjNzRiNGU5MzNlNWQ3ODFlNDQ1MGY3ZTMxYWNhYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Giorgio Armani nie żyje. Stworzył modowe i biznesowe imperium</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/giorgio-armani-nie-zyje-stworzyl-modowe-i-biznesowe-imperium/24he3mm</link>
			<description>Włoski projektant i twórca potęgi modowej Giorgio Armani zmarł w wieku 91 lat — poinformował włoski dziennik &quot;La Repubblica&quot;. Dom mody potwierdził tę informację w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a18f957-e526-4b85-b79c-91597f7fda33</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 13:35:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7A1k9kpTURBXy80NTRhZGRmMDE1ODYxY2RmMWJkMTVjNTdhZDUyMzI3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski nie ufa Karolowi Nawrockiemu? &quot;To był duży błąd&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-i-radoslaw-sikorski-konflikt-polityczny-i-relacje-z-usa/s8d6jpw</link>
			<description>Dziwiło mnie, że rząd wydał jakieś instrukcje wobec prezydenta. Ja nigdy o czymś takim wcześniej nie słyszałem — ocenia w rozmowie z Onetem były szef MSZ Jacek Czaputowicz, komentując wizytę Karola Nawrockiego w USA i jego spór z obecnym szefem MSZ Radosławem Sikorskim. Ocenił to jako &quot;duży błąd&quot; i &quot;niepotrzebny wyraz braku zaufania&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">1086f56e-5ac5-4069-ae86-7e1b5b27190f</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:57:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/39Qk9kpTURBXy9kZmJjZTMxYjAxMDg2YzRjYjA2MmI5ZWM5ODc0NDE1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińcy podpisali kontrakt z polską zbrojeniówką. Chodzi o amunicję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ukraincy-podpisali-kontrakt-z-polska-zbrojeniowka-chodzi-o-amunicje/1xyfdvt</link>
			<description>Koncern Ukroboronprom podpisał podczas targów przemysłu obronnego MSPO-2025 w Kielcach kontrakty z międzynarodowymi partnerami, m.in. z firmą należącą do Polskiej Grupy Zbrojeniowej – poinformował szef ukraińskiego koncernu Herman Smetanin.</description>
			<guid isPermaLink="false">995c953c-5508-431b-93e9-a3e7708b80fb</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 12:13:49 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6dYk9kpTURBXy9iNThmYzM1NTkwNTZhNTE0ZTI5NTVhZjA0ZGI5MTQ3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>3,5 tys. zł na rachunki za prąd. Oto, kto może skorzystać z nowego bonu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bon-cieplowniczy-2025-kto-otrzyma-3500-zl-na-rachunki-za-prad/lfzycq7</link>
			<description>Bon ciepłowniczy ma być wsparciem dla gospodarstw domowych — podkreśla resort energii. Działania osłonowe, których celem jest ochrona obywateli przed wysokimi kosztami energii cieplnej i elektrycznej, mają dotyczyć drugiej połowy 2025 r. i całego 2026 r. Początkowo wsparcie wyniesie od 500 zł do 1750 zł, następnie wzrośnie nawet do 3500 zł. Kto i na jakich zasadach będzie mógł skorzystać z bonu?</description>
			<guid isPermaLink="false">25e865ac-cbc9-4d31-a2b5-cd75849c2b41</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:53:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lHIk9kpTURBXy9kNGRkZTBlYjM5N2YyMDJhODZkM2VlMjIxZjZjZTAwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen podał dane z wakacyjnej promocji. Tylu kierowców skorzystało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-podal-dane-z-wakacyjnej-promocji-tylu-kierowcow-skorzystalo/75dvjzh</link>
			<description>Blisko 3 mln klientów wzięło udział w wakacyjnej promocji na stacjach Orlen — podała spółka. Uczestnicy promocji wykorzystali o około 20 proc. więcej kuponów niż rok wcześniej i także o ok. 20 proc. wzrosła ilość paliwa sprzedanego po niższej cenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ddea095-047d-4998-91fc-21c7557a2cb4</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:52:32 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uSWk9kpTURBXy9kYjllMDI5MTcyYjVhMjZlMjI1MWYzNDM1ZDY5ZGMwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Długo wyczekiwane zmiany w Ryanairze. Pasażerowie zacierają ręce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dlugo-wyczekiwane-zmiany-w-ryanairze-pasazerowie-zacieraja-rece/c6esq5x</link>
			<description>Ryanair, największa linia lotnicza w Europie, potwierdziła w czwartek 4 września, że zakończyła wprowadzanie większych rozmiarów bagażu podręcznego na 235 lotniskach w całej Europie, w tym w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6038a73-fedd-4686-b817-fd4c8434d66d</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:34:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z5Uk9kpTURBXy8zZGU5ODE5YjJjOTI3ZThlZTg3Mjg2M2JkMGViMmIyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Liczyli na podwyżki, ale muszą obejść się smakiem. Alarmujące wyniki raportu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/podwyzki-wynagrodzen-w-polsce-2025-raport-i-prognozy-dla-profesjonalistow/99tjlv6</link>
			<description>Podwyżki w pierwszej połowie 20205 r. nie otrzymała ponad połowa specjalistów — wynika z raportu Hays Poland. Jednocześnie ponad 40 proc. ankietowanych firm stwierdziło, że kandydaci do pracy mieli &quot;nierealistyczne oczekiwania finansowe&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb046044-0a41-48d5-a588-851c4710fb24</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:07:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4a_k9kpTURBXy9hYTlkYjI1N2MwOTU1ZmFkZmQyYTA4NGQ3NTMxNzk1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Efekt obniżki stóp. &quot;Wrzesień może być najlepszym miesiącem sprzedaży mieszkań&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sprzedaz-mieszkan-wrzesien-moze-byc-najlepszym-miesiacem/ml2xyf6</link>
			<description>Poprzednie obniżki stóp procentowych w Polsce przyniosły wzrosty sprzedaży mieszkań od deweloperów. Jeśli we wrześniu będzie podobnie, a jest to realne, w największych miastach może dojść do kilku tysięcy transakcji. Ekspertka portalu Otodom.pl wskazuje, że jest szansa na najlepsze miesięczne osiągnięcie od początku roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">542a6e68-7c18-4aea-bafa-8f1948b08697</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:05:26 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Juk9kpTURBXy9mYTk4ODEzMWVhNmU4OTRhZjUzNDE0MjQzZTJjOGQ3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leki na otyłość pomogą przy chorobie Alzheimera? Trwają badania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/leki-na-otylosc-pomoga-przy-chorobie-alzheimera-trwaja-badania/hgf5qc1</link>
			<description>Trwają właśnie badania, które mają dać odpowiedź na pytanie, czy stosowanie popularnych ostatnio leków na odchudzanie może również pomóc w leczeniu choroby Alzheimera. Są pierwsze badania, które mogłyby potwierdzać taką tezę, ale na wnioski jest jeszcze zbyt wcześnie — pisze Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">150bf275-fe9a-4f5d-a8c3-a829313ed15e</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:55:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VBLk9kpTURBXy84ZTk5NzkxNWFkNGQ3NmIzNjM1ZThlNTYyMDllMDdmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fatalna sytuacja w Niemczech. Miliony bezrobotnych. Merz proponuje drastyczny ruch</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fatalna-sytuacja-w-niemczech-friedrich-merz-ma-pomysl-na-drastyczny-ruch/wf5jrt9</link>
			<description>Kanclerz Niemiec Friedrich Merz zapowiada cięcia w systemie socjalnym, m.in. w zasiłkach dla bezrobotnych. W wywiadzie dla stacji telewizyjnej Sat.1 stwierdził, że budżet na zasiłki socjalne powinien być zmniejszony o 10 proc. Pozwoli to na spore oszczędności niezbędne w aktualnej trudnej sytuacji gospodarczej Niemiec.</description>
			<guid isPermaLink="false">59978684-9326-476d-8f84-29520c8f3fdb</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 09:07:35 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jwkk9kpTURBXy8zZTk5MTg3ZDFmZWE4Nzg5ZGY4Nzc3OWUzZmE1N2NhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katowice znalazły bat na deweloperów. 30-krotnie wyższy podatek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/katowice-znalazly-bat-na-deweloperow-30-krotnie-wyzszy-podatek/g8ex9my</link>
			<description>Katowice ostro sięgają do kieszeni deweloperów i podnoszą podatek od niesprzedanych przez nich mieszkań. Miejscy urzędnicy twierdzą, że skoro lokal nie znalazł nabywcy, to nie może być opodatkowany preferencyjną stawką podatku od nieruchomości. I zamiast 1,19 zł za m kw. naliczają stawkę 30-krotnie wyższą. Branża nie kryje złości.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0a2a752-e85c-4284-b538-2fb8a7debbd2</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:23:55 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aRLk9kpTURBXy9kMDc1ZDE3ZTQ2ZDY0MWM5N2QyOWFhYjM1MjIxMGRlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważna decyzja TSUE. Chodzi o wyroki Sądu Najwyższego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/status-izby-kontroli-nadzwyczajnej-sn-jest-wazny-wyrok-tsue/7rdn36z</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej wydał wyrok w sprawie ważnej dla Polski. Chodzi o ważność orzeczeń wydanych przez Izbę Kontroli Nadzwyczajnej i Spraw Publicznych Sądu Najwyższego. TSUE uznał, że w pewnych okolicznościach można uznać ja za niebyłe.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd2e912c-7981-4aad-a813-7e6fb8ed0ace</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:05:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/--zk9kpTURBXy85MTM3ZjAxN2YxMDI3MDg5ZjljNDE1ZTYyNjliOGY0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd Tuska planuje rekordowe dywidendy w 2026 r. Szczególnie liczy na jeden sektor</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-tuska-planuje-rekordowe-dywidendy-w-2026-r-szczegolnie-liczy-na-jeden-sektor/xgf4lev</link>
			<description>Projekt budżetu na 2026 r. ujawnił, że rząd planuje zebrać z dywidend blisko 7,9 mld zł, czyli prawie 3 mld zł więcej niż zakładane rekordowe wykonanie w 2025 r. Dla budżetu z deficytem na poziomie 271 mld zł dodatkowe miliardy z państwowych spółek stają się nieodzownym wsparciem — podkreśla portal bankier.pl. Jak dodaje, w kontekście dywidend rząd liczy także na spółki energetyczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">d797854b-67dc-4e1a-81af-071bd2fab364</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:46:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cS4k9kpTURBXy9hODU1OGRkY2UwYmY4MWYxYWI0MWEwMzhmNDk0ZGVkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z działką pod inwestycję Intela? Wiceprezydent Wrocławia zdradza szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/co-dalej-z-dzialka-pod-inwestycje-intela-wiceprezydent-wroclawia-zdradza-szczegoly/dy2nf85</link>
			<description>Jeszcze w tym roku mogą zapaść pierwsze decyzje dotyczące przyszłości działki w Miękini pod Wrocławiem, którą opuścił amerykański Intel po wycofaniu się z wartego 4,6 mld dol. projektu – poinformował wiceprezydent Wrocławia Jakub Mazur. Jak podkreślił, naturalnym partnerem wydaje się Tajwan, ale zainteresowanie wykazują także Koreańczycy i Amerykanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6f39fe6-7e2b-4066-ad9b-0e0edd0a2ee6</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:16:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d0Xk9kpTURBXy82NDM2MjdhYTNiMmQ1ZTA0NDE5Yzg1ZDIwZGQ2Mzk5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten kraj zwiększa wydatki zbrojeniowe piętnastokrotnie. &quot;Przygotowanie do wojny&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/finlandia-zwieksza-wydatki-obronne-15-krotny-wzrost-budzetu-na-zbrojenia/c7srfrt</link>
			<description>Od 2026 r. Helsinki przeznaczą 6 mld euro na zamówienia zbrojeniowe – 15 razy więcej niż w bieżącym roku. Zdaniem fińskiej prasy oznacza to faktyczne przygotowania do wojny.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e2bffa0-d387-4da7-9b7d-12b97643aa57</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 05:24:28 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0aCk9kpTURBXy8yZjExMmVlNWQxY2VjNjRlODIwYzNjYTA4OTU4ZGZlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki już znalazły sposób na obniżkę stóp procentowych. Klienci zapłacą więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/banki-juz-znalazly-sposob-na-obnizke-stop-procentowych-klienci-zaplaca-wiecej/tm3wm7h</link>
			<description>Do tej pory instytucje finansowe skutecznie chroniły swoje marże odsetkowe przed konsekwencjami decyzji Rady Polityki Pieniężnej. Jednak – jak informuje &quot;Puls Biznesu&quot; – ten trend zaczyna się odwracać, a wyniki odsetkowe banków mogą wkrótce wyraźnie spaść.</description>
			<guid isPermaLink="false">09c247a8-3236-4b61-8c9f-04bc7ab8e5c7</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 05:00:36 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_5Fk9kpTURBXy9jZmM3YzBjMTI5YzdjN2MyMWZkMTZkOTBhY2NmMzYwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak pozmieniać umowy z kontrahentami i regulaminy w związku z KSeF? Tłumaczymy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-jak-zmienic-umowy-z-kontrahentami-praktyczne-wskazowki/n5gwfz3</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur oznacza zmiany w sposobie doręczania i odbioru faktur między kontrahentami, a także terminach z tym związanych. To wymusi zmianę praktyk, procedur, a także umów z kontrahentami oraz regulaminów wewnętrznych w firmach. Eksperci wskazują, jak zmienić umowy i dlaczego, a także jakie modyfikacje są potrzebne w regulaminach wewnętrznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c17b98d-706b-4bbc-8746-88d8e124887b</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:13:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WeFk9kpTURBXy9iMmRiNzVhN2NjZjJhNGJmYzc0Yzc2ODgzYWQ1YWM1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundacje i urzędy łączą siły. Chcą odczarować rynek pracy 45+</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-po-45-roku-zycia-nowe-rozwiazania-dla-dojrzalych-kandydatow/hgj68dn</link>
			<description>Choć o brakach kadrowych i korzyściach różnorodnych zespołów mówimy coraz więcej, znalezienie pracy po 50 roku życia wciąż jest nie lada wyzwaniem. Kandydaci nie potrafią się przebić, pracodawcy ich nie dostrzegają. Wszystkim brakuje narzędzi do skutecznej nawigacji po rynku pracy. Nowy projekt Fundacji Heart and Mind – Wisdom of Generations i Fundacji Dignum próbuje to zmienić. Wraz z przedstawicielami urzędów pracy, biznesu i samymi poszukującymi opracowali nowy model skutecznego łączenia kandydatów i pracodawców. Projekt ma szansę zostać wzorcowym rozwiązaniem, odpowiadającym na potrzeby każdej ze stron.</description>
			<guid isPermaLink="false">591c578c-054c-43ea-b378-4a4e106bd55d</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 18:17:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EFbk9kpTURBXy9iNTcxZGQ4ODIyMWQ3N2VlMmU1YmQ3MGIwOTRmOWFlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak dziś buduje się start-upy AI. Przypadek You.com i dlaczego nawet po &quot;porażce&quot; można zostać z wyceną rzędu 1,5 mld dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jak-dzis-buduje-sie-start-upy-ai-przypadek-youcom-i-dlaczego-nawet-po-porazce-mozna/jhyjxn0</link>
			<description>You.com zaczynał jako ambitny rywal Google'a. Wyszukiwarka zasilana AI, która miała odczarować klasyczne linki i podać odpowiedź od ręki. Rynek okazał się jednak bezlitosny — dominacja wielkich graczy i wojna o dystrybucję w wyszukiwaniu utrudniły konsumencką ekspansję. Firma Richarda Sochera przełączyła więc zwrotnicę od B2C do infrastruktury dla biznesu. Pivot przyniósł nie tylko przychody, ale i nowy status. Biznes stał się &quot;jednorożcem&quot;, z wyceną przekraczającą miliard dolarów. Wydaje się, że wypracowanie takiego statusu nie jest już tak trudne, jak jeszcze kilka lat temu.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe8b4be3-36fe-4f8b-b55c-35e710bc974c</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 17:30:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0USk9kpTURBXy8yYjg1MmY0MmRiN2Q2YzJlZGJlNDcwNmQxMzg5MTI0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarder ostro o Donaldzie Trumpie. &quot;Większość ludzi milczy, bo boi się odwetu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polityka-trumpa-przypomina-lata-30-miliarder-nie-ma-watpliwosci/g9v6g1b</link>
			<description>Ray Dalio, miliarder i założyciel Bridgewater Associates, ostrzega, że polityka Donalda Trumpa coraz bardziej przypomina autorytarne tendencje z lat 30. XX wieku. W rozmowie z &quot;Financial Times&quot; wskazał, że rosnące nierówności majątkowe, podziały wartości i zanik zaufania społecznego prowadzą do coraz bardziej radykalnych działań państwa. – To, co dzieje się obecnie w USA, przypomina sytuację polityczną i społeczną na świecie w latach 30. i 40. – powiedział Dalio.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce2d3a2b-a36d-4744-830e-e7bbec762599</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 16:30:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/94hk9kpTURBXy80OTdlOTk3ZDQ0ZDkwOGFjZGEwMTdlNjVjYzhkNzBkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stres postarza Polaków. Młodzi czują się starsi niż wskazuje metryka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/swiatowy-dzien-wellbeingu-alarmujace-dane-o-stresie-wsrod-polakow/4g4by72</link>
			<description>W przeddzień Światowego Dnia Wellbeingu, który przypada 8 września, alarmujące wyniki badania Multi.Life pokazują skalę problemu stresu wśród Polaków. Okazuje się, że 37 proc. z nas czuje się starzej, niż wskazuje na to rzeczywisty wiek, a za ten stan rzeczy odpowiada przewlekły stres.</description>
			<guid isPermaLink="false">85e5c7de-e0ad-453f-a637-c9a7dd547adc</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 15:11:49 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ARzk9kpTURBXy83ZmEzYzE0MmMzMGJkMGM5ZWZmNTY5ZjAxZDA4NDZhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najbardziej strzeżony pociąg świata. Co kryje &quot;Ruchoma Forteca&quot; Kim Dzong Una? [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kim-dzong-un-tajemnice-jego-pociagu-ruchoma-forteca-w-akcji/0mqsc91</link>
			<description>W cieniu paranoi i strachu Kim Dzong Un przemierza Koreę Północną oraz świat nie samolotem, lecz… własnym pociągiem pancernym. „Ruchoma Forteca” dyktatora to 21 wagonów z kuloodpornymi szybami, wzmocnionymi ścianami i arsenałem na pokładzie. Choć luksusowy skład pełen jest czerwonych dywanów, różowych foteli i wykwintnych dań, eksperci ostrzegają: zamiast gwarantować bezpieczeństwo, może czynić z Kima łatwy do namierzenia cel.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cee2146-1d12-4651-9e19-e79c8b9779a3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 14:39:08 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FVpk9kpTURBXy85MjE4MDM4ZjAyODM4ZmQ1OWRhZjg0YjY3NDY4NTM5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Internauci domagają się obniżki cen. O co chodzi z ogonem wołowym?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ogon-wolowy-drozszy-niz-poledwica-skad-taki-wzrost-cen-miesa/q5hex8l</link>
			<description>Jeszcze niedawno uchodził za tani, wręcz pogardzany kawałek mięsa. Dziś ogon wołowy sprzedaje się za ponad 30 dol. za kilogram — tyle samo, co polędwica. Skąd ta rewolucja cenowa i dlaczego internet domaga się, by „uczynić ogon wołowy znów tanim”?</description>
			<guid isPermaLink="false">111707c1-e619-4cb2-8be2-353606f73acd</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 13:35:58 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fWsk9kpTURBXy8yNGVlODk4MjdmZjNhZGQ2MzE1OTkzNDdhZTc3OGJhZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińska wizja na rozwój AI wydaje się najmądrzejsza. Inne kraje powinny brać przykład</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chinska-wizja-na-rozwoj-ai-wydaje-sie-najmadrzejsza-inne-kraje-powinny-brac-przyklad/h4y7tq5</link>
			<description>W globalnym wyścigu technologicznym Stany Zjednoczone polują na przełom w AGI, chcąc opracować ogólną sztuczną inteligencję. A Chiny? Te coraz wyraźniej rozgrywają zupełnie inną partię. Zamiast inwestowania w maksymalnie drogie, energożerne modele AI, Pekin stawia na szybkie i szerokie upowszechnienie się już dostępnej AI. Dla przemysłu, administracji i codziennych usług zapewnia tanie, skalowalne i dobrze wpasowane w ich potrzeby rozwiązania AI. To nie tylko odpowiedź na ograniczenia sprzętowe i regulacyjne, lecz przemyślana strategia wzrostu produktywności — szybciej, szerzej i z lepszym zwrotem z inwestycji niż gonitwa za hipotetyczną AGI.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbf35ef1-4527-4aa1-a770-e56b806a0305</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 13:26:50 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WDIk9kpTURBXy9mOTU2Nzk1OTVkNTJhOWM5NWVlNGE0MmJmMmUyMmE4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziłam każdy kraj na świecie i zyskałam nową perspektywę. Nie chcę już mieszkać w USA i wybrałam inny kraj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odwiedzilam-kazdy-kraj-na-swiecie-nie-chce-juz-mieszkac-w-usa-oto-moj-nowy-dom/62k2yj6</link>
			<description>Kiedy zaczynałam podróżować, moją motywacją nie było odhaczanie krajów na liście. Odwiedzanie egzotycznych miejsc, takich jak Etiopia, pozwoliło mi docenić różnorodność kultur. Chciałam prowadzić spokojniejszy styl życia i mieszkać w kraju, który wspiera moje cele związane z ogólnym dobrostanem.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b0354de-a0a0-4bdb-a36c-2c0de0645dc7</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 12:38:46 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IB6k9kpTURBXy8zOGIxZjg5NzMxMTI2MzRkNTRmZjRiOTdjNjBjYWVlZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Widziałem budowę pierwszej polskiej farmy wiatrowej na morzu. Baltic Power robi wrażenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/baltic-power-rewolucja-offshore-na-baltyku-zobacz-co-sie-zmienia/0842xw1</link>
			<description>W ciągu godziny pracy jedna turbina na morskiej farmie wiatrowej Baltic Power może naładować ponad 314 tys. telefonów komórkowych albo 147 samochodów elektrycznych. Jest w stanie również na rok zapewnić prąd dla trzech gospodarstw domowych. Offshore’owa rewolucja w polskiej energetyce już się dzieje, a my mogliśmy zobaczyć ją z bliska.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b04a37a-4f8a-4cb2-9c0b-138c53e4dc75</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 12:18:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X7Ak9kpTURBXy9mY2QyNmExMjM0NDQ4NTU0YWEwYzVkYzQzNjljZGQ1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To się nazywa &quot;kara za lojalność&quot;. Istnieje duża szansa, że właśnie ją płacisz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/programy-lojalnosciowe-to-mit-zobacz-jak-firmy-zarabiaja-na-twojej-bezczynnosci/ygqgccx</link>
			<description>Lojalność klienta to fikcja. Linie lotnicze, banki, a nawet twój dostawca internetu wykorzystują twoją niechęć do zmiany usługodawcy. Firmy wyciągają z nas więcej, niż byśmy chcieli i kuszą wątpliwymi &quot;nagrodami&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e676cd4-a29a-4674-a214-834b5914fd12</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 10:54:47 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_WJk9kpTURBXy82NTE2YjFkNjgzNDllNDI0OWNjYzQwZWY0YTIwZGViZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Niebezpieczna tendencja&quot;. Prawnik o skutkach wyroku w sprawie Amber Gold</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bez-odszkodowania-od-skarbu-panstwa-czy-klienci-idea-banku-podziela-los-amber-gold/y9rjhy4</link>
			<description>Wyrok Sądu Apelacyjnego w sprawie Amber Gold może utrudnić dochodzenie roszczeń poszkodowanym w innych aferach, np. Get Back. Tak uważa radca prawny Damian Nartowski. Zaznacza jednak, że w innych głośnych sprawach pojawiają się inne zarzuty, inne zaniedbania, które mogą stanowić podstawę odpowiedzialności odszkodowawczej Skarbu Państwa. Wyjaśnia też, dlaczego z punktu widzenia konsumentów niebezpieczna jest tendencja do ucinania roszczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">be65dc70-8753-44c7-9aa7-7694add1d70e</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 09:43:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VMMk9kpTURBXy9hN2FkMWRlNTRmOTRhNDI4MTczNzJlNTBmN2JjMWFiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawski biurowiec VIBE sprzedany. To największa transakcja roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ghelamco-finalizuje-sprzedaz-vibe-nowy-wlasciciel-to-manova-partners/cczgnkb</link>
			<description>Jedna z największych transakcji roku na rynku biurowym w Europie Środkowo-Wschodniej została sfinalizowana. Deweloper Ghelamco sprzedał swój warszawski biurowiec VIBE międzynarodowej firmie inwestycyjnej Manova Partners za ok. 68 mln euro. Transakcja dotyczy budynku A w kompleksie położonym w rejonie ronda Daszyńskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea0aa9e2-ce43-4296-ba9b-4147aaf8c6df</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 08:41:54 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VLak9kpTURBXy9hNGRiMDM4NzM3MTQ4MTRkYTg4NGM3ZDQ5NDA4OTE2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański problem z młodymi mężczyznami się pogłębia. &quot;Rzeczywiście zmierzamy w złym kierunku&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/usa-ma-problem-z-mlodymi-mezczyznami-zmierzamy-w-zlym-kierunku/365jnz8</link>
			<description>Bezrobocie wśród młodych mężczyzn rośnie, a ich udział w sile roboczej pozostaje na stałym poziomie. Ten trend może prowadzić do niedoboru pracowników w niektórych branżach i wpłynąć na system ubezpieczeń społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">cefed7d9-9763-4808-8532-59bddd28d6a9</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 07:22:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TN0k9kpTURBXy9hZGIxNTdiYjViNTE4YWYyMTY4YjdjNjFjZGJhZjMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundusz covidowy wciąż działa. Na to pójdą pieniądze w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/fundusz-covidowy-wciaz-dziala-na-to-pojda-pieniadze-w-2026-r/5cewvzc</link>
			<description>Fundusze celowe, w tym przede wszystkim tzw. fundusz covidowy, który za czasów rządów Mateusza Morawieckiego odpowiadał za wiele wydatków pozabudżetowych, mają się dobrze. W planie na 2026 r. wciąż znajdziemy tam miliardy złotych, choć trzeba przyznać, że spora część z nich mocno zeszczuplała. Wyjątkiem jest Fundusz Wsparcia Sił Zbrojnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1e9f1d1-2a4e-4815-9cf7-2ed8f7e89d78</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 07:20:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dywk9kpTURBXy85NTcwZjU0OGE2MjcxZWE5YmQ3OTdlNGI0ZjExMDI2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na produkcji ciastek wyrosły gigahotele. Tak zaczynał Tadeusz Gołębiewski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tadeusz-golebiewski-zaczynal-od-slodyczy-tago-oto-sylwetka-biznesmena/5dq8c8l</link>
			<description>Choć dziś kojarzony jest głównie z sieciami gigantycznych hoteli, to zmarły przed trzema laty Tadeusz Gołębiewski swoją przygodę w biznesie zaczynał 50 lat temu od produkcji ciastek, do których masę wyrabiał w pralce Frani. Zarobione pieniądze zainwestował w biznes hotelarski, ale nie doczekał otwarcia swojej ostatniej, głośnej inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9896ee6-1f90-4323-8f4d-21ac947eddaa</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cMgk9kpTURBXy8zYzBiZDJkYzgxZGIyYmFmMGNhMDE2NTJhZWVjZTMyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>„Drogi młodszy ja…”. Emeryci zdradzają, czego najbardziej żałują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-uniknac-bledow-finansowych-rady-od-starszego-pokolenia/h7hb6rf</link>
			<description>&quot;Drogi młodszy ja…&quot; — od tych słów zaczynają swoje listy ludzie, którzy mają już za sobą dziesiątki lat pracy, porażek, decyzji i niełatwych lekcji finansowych. Hank, 77-letni kierowca ciężarówki, Nancy, 64-letnia bibliotekarka czy Misty, 65-letnia menedżerka HR, opowiadają, co dziś zrobiliby inaczej, gdyby mogli cofnąć czas. Ich historie to nie tylko szczere wyznania o błędach, długach i zbyt skromnych emeryturach, ale też bezcenne rady dla młodszych pokoleń: jak oszczędzać, w co inwestować i dlaczego nie warto odkładać decyzji o finansowej przyszłości na &quot;kiedyś&quot;. To przestroga, ale i podpowiedź, jak nie powielić ich błędów.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5a7f56b-fe7f-45cb-a174-c9841a80c1ac</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:58:59 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J6ck9kpTURBXy9iNjc0ZTA3OTZkYjM5ZGI1NTA4YmM4OGQ0MzBjNGIyOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tworzą największą mozzarellę na świecie. To nie ser, to legenda</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/najwieksza-mozzarella-swiata-jak-wyglada-jej-produkcja/e9rnyv7</link>
			<description>W południowych Włoszech ser mozzarella osiąga rozmiary, które trudno sobie wyobrazić. W Battipaglii, sercu Kampanii, powstaje Zizzona – gigant ważący nawet 30 kilogramów. Gdy zostaje rozkrojona, wypływa z niej świeże mleko, a cała scena przypomina mały kulinarny spektakl. To tutaj tradycja spotyka się z rekordem, a zwykły ser zamienia się w legendę włoskiej kuchni.</description>
			<guid isPermaLink="false">cfd2e9da-99b3-427d-bfdb-7e3b84687516</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:47:43 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LIZk9kpTURBXy8xMDM0YjQ2NDEyZTc5ODkwODhiYmY3NjViNzA1OGNmNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luksusowe mieszkania coraz bardziej inteligentne i ekologiczne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/trendy-na-rynku-nieruchomosci-luksusowe-mieszkania-coraz-bardziej-inteligentne-i/l7z6yec</link>
			<description>Rynek luksusowych nieruchomości mieszkaniowych w Polsce przechodzi przez okres dynamicznych przemian. Zgodnie z najnowszymi analizami CBRE, branża rozwija się w kierunku czterech kluczowych trendów: inteligentnych systemów zarządzania, rozwiązań ekologicznych i samowystarczalności, zwiększonej prywatności i bezpieczeństwa oraz topowych lokalizacji z unikalnym wystrojem.</description>
			<guid isPermaLink="false">430d9a1f-cd2e-46dd-b3ed-c5cb7b72f727</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:16:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZYJk9kqTURBXy9lZGUzNWEyZjM0YTMxZmQxZmFiZmU1YTVkNmY3MWY3NC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Każdy dzień zaczynam od cold brew, a kończę na kąpieli z Paris Hilton. Tak wygląda życie Cartera Reuma</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kriokomora-pole-golfowe-i-wspolna-kapiel-oto-dzien-z-zycia-miliardera-i-meza-paris/9k6z278</link>
			<description>Carter Reum współzałożył firmę M13 w 2016 r. razem ze swoim starszym bratem, Courtneym. Ten fundusz venture capital na wczesnym etapie rozwoju zarządza obecnie aktywami o wartości 1,3 miliarda dolarów i zatrudnia ponad 40 pracowników w biurach w Nowym Jorku, Santa Monica i San Francisco. Bracia rozpoczęli kariery jako bankierzy w Goldman Sachs, zanim założyli firmę VEEV produkującą alkohole, którą później przejęła firma Luxco. W 2021 roku życie Cartera stało się znacznie bardziej publiczne, gdy poślubił Paris Hilton. Dwa lata później zostali rodzicami — mają syna i córkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">98ecfffb-714b-44d3-96e8-52cff8d48ac2</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:11:52 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SB2k9kqTURBXy84OWI0ZGE1NTdmZjAyYzdkYjY2ZTUyODAyYjMzMGVjNy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko &quot;Tony Soprano&quot;. Oto 13 typów złych szefów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/13-typow-zlych-szefow-jak-ich-rozpoznac-i-zmienic/rq2198j</link>
			<description>Czy styl zarządzania może zniechęcać zespół bardziej niż poniedziałkowy poranek? W swojej najnowszej książce &quot;The Devil Emails at Midnight&quot; Mita Mallick, była dyrektorka marketingu w Unilever i Johnson &amp;amp; Johnson, przedstawia 13 archetypów nieefektywnych liderów. Każdy z nich — od mikromenedżera po &quot;Tonego Soprano — reprezentuje konkretną, ale możliwą do skorygowania wadę przywódczą.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1254303-3db4-4c75-912c-c57e6a2b62d0</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:00:06 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yz7k9kpTURBXy84ODdjYzk1ZDc4ZDFmMWMyOTE3YzZmNGY4NWZkYjc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy szukają rąk do pracy, pracownicy atrakcyjnych ofert. Kto odniesie sukces?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-w-2025-kto-szuka-pracy-a-kogo-szukaja-firmy/ygkbc8t</link>
			<description>Sytuacja na polskim rynku pracy nie układa się tak, jak oczekiwaliby kandydaci czy pracodawcy. Mimo rekordowej aktywności tych pierwszych, firmy wciąż borykają się z ogromnymi trudnościami rekrutacyjnymi i niedopasowaniem kompetencji. Nastroje pracowników również pozostają dalekie od optymizmu. Jedni mierzą się z niedostatecznymi warunkami w ofertach, drudzy coraz liczniej rejestrują się w urzędach pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">cca46015-9844-4f99-bfc1-b42be8b427ff</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 14:34:41 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l4kk9kpTURBXy8yYzc3OWVmZmJhZDhhYTg5ODA4NDBlYmU2N2RiYWEwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziłam ponad 50 miast w Europie. Te pięć mniej znanych miejsc naprawdę warto zobaczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-na-city-break-w-europie-piec-mniej-znanych-miast/e51wr9f</link>
			<description>Odwiedziłam ponad 50 miast w Europie i choć kocham globalne turystyczne centra, takie jak Londyn i Paryż, staram się także odkrywać mniejsze miasta i miasteczka.</description>
			<guid isPermaLink="false">d770946c-071a-42b9-9208-a2f9f5ac0933</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 13:59:21 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ms_k9kpTURBXy82MmFhMWQ1OGUxMGJlYzgwYWFmZGU1MzBmYWM1MGI4MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Excel z turbo doładowaniem AI. Tracelight odmienia pracę analityków za sprawą sztucznej inteligencji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/excel-z-turbo-doladowaniem-ai-tracelight-odmienia-prace-analitykow-za-sprawa/4vq1fyf</link>
			<description>Excel, jedno z najważniejszych narzędzi świata finansów, właśnie zyskuje nowego sprzymierzeńca — sztuczną inteligencję. Start-up Tracelight stworzył rozwiązanie, które działa jak wirtualny młodszy analityk, automatyzując żmudne zadania i pozwalając specjalistom skupić się na najważniejszych decyzjach. Ambicją założycieli jest zbudowanie globalnej firmy wartej miliardy dolarów, która zdefiniuje na nowo sposób pracy z danymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">d577b29a-d0e2-4bfc-87d4-cc3f7cb90a0a</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 13:27:36 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vRFk9kpTURBXy80MDE3ZTFhMmE0MzA4MmFkZjgwZjExZTk3YTJmNDQ3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanie pokazują, gdzie za 10 lat będzie praca [TABELA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kogo-ai-nie-pozbawi-pracy-amerykanskie-prognozy-na-dekade-tabela/y0tlrf4</link>
			<description>Amerykańskie Biuro Statystyki Pracy (Bureau of Labor Statistics) przeanalizowało przewidywane zmiany w zatrudnieniu do 2034 r. Rozwijać się będą nie tylko profesje bezpośrednio związane z AI. 15 zawodów, które mogą odnotować największy wzrost, różni się pod względem wynagrodzenia, wykształcenia i obowiązków.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b3b2598-c53b-4974-b306-ac07f0e5e0c6</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 11:49:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7VPk9kpTURBXy9mMjIyMTVjOWM4OTY2ZWMzMjgzYmE5YmFlMmM4NDdlYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump w sojuszu z Apple i Meta. Big tech zapowiada ogromne inwestycje w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/trump-w-sojuszu-z-apple-i-meta-big-tech-zapowiada-ogromne-inwestycje-w-usa/myvk2h8</link>
			<description>Prezydent Donald Trump spotkał się z liderami największych firm technologicznych, w tym Markiem Zuckerbergiem z Meta i Timem Cookiem z Apple. W centrum rozmów znalazły się inwestycje w sztuczną inteligencję (AI) oraz rozwój centrów danych w Stanach Zjednoczonych. Prezesi gigantów zobowiązali się do miliardowych nakładów, a administracja Trumpa zapowiedziała wsparcie regulacyjne i energetyczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">b59a5b47-2ac6-43b7-9628-7fbad2b26f53</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 10:45:16 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n1Ok9kpTURBXy82NzUzZDYwNTQ3MTI0MjQ0YjUwZmJkNDc3ZTczODc4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy mają dość czekania na flagową obietnicę rządu. Jednoznaczny sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polacy-maja-dosc-czekania-na-flagowa-obietnice-rzadu-jednoznaczny-sondaz/s11tqtt</link>
			<description>Podniesienie kwoty wolnej od podatku do 60 tys. zł — jedna z najgłośniejszych obietnic Donalda Tuska z kampanii wyborczej w 2023 r. — miało być spełnione w ciągu pierwszych 100 dni jego rządu. Po dwóch latach nadal daleko do realizacji tej obietnicy. W sondażu dla Onetu aż 39,9 proc. ankietowanych uważa, że podniesienie kwoty wolnej od podatku powinno być priorytetem rządu, nawet kosztem zwiększenia deficytu budżetowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae3e4d2f-91df-4428-8dd3-3cc298cb19c6</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 08:16:29 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CoBk9kpTURBXy84OGJlOTU4NTg5MzA1OTZkODFiNTQ4NDVkY2RhNmI4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak mądrze i efektywnie odpoczywać? Podcast &quot;Slow life w dużym mieście&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dlaczego-aktywny-odpoczynek-nie-zawsze-dziala-posluchaj-podcastu/pt5cs4m</link>
			<description>W najnowszym, 11. odcinku podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot; Natalia Kraus-Kowalczyk podejmuje temat, który dotknie każdego mieszkańca metropolii — jak naprawdę efektywnie odpoczywać w czasach permanentnego pędu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a575acf3-917c-44e6-b803-5713d45487d1</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gmdk9kpTURBXy8zZmI0MTIxM2M0MDM1Nzk5OWNhOTBiMmY5NDU4NDljZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rating Fitch. Agencja zmienia perspektywę Polski na &quot;negatywną&quot;. Oto powody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rating-fitch-agencja-zmienia-perspektywe-polski-na-negatywna-oto-powody/ng9kj1m</link>
			<description>Pomimo utrzymania długoterminowego ratingu Polski na poziomie &quot;A-&quot;, agencja Fitch Ratings zdecydowała się zmienić perspektywę na negatywną. Jak wskazuje raport, za decyzją stoją głównie wyzwania związane z finansami publicznymi — rosnący deficyt fiskalny, przyrost długu oraz napięcia polityczne między rządem Donalda Tuska a prezydentem Karolem Nawrockim.</description>
			<guid isPermaLink="false">9563bb85-df80-4590-b4fe-45deaf07e0ab</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 04:37:23 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e3ck9kpTURBXy8wODU0YWI0YWQ1MzMwZWUxOGI0ODBjYTNhN2EzNTk1My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z ma nową pasję. Luksusowe kluby fitness zamiast imprez</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/luksusowe-silownie-podbijaja-wielka-brytanie-dzieki-pokoleniu-z/42xrdev</link>
			<description>W Wielkiej Brytanii przedstawiciele pokolenia Z znaleźli nową pasję. Przeznaczają niemałą część swoich pensji na luksusowe kluby fitness, w których czują się jak w drugim domu. Branża za sprawą młodych ludzi bardzo intensywnie się rozwija. Drogie obiekty fitness mogą wydawać się zbędne w czasach kryzysu związanego z kosztami utrzymania. Dla młodych ludzi mieszkających w zatłoczonych lub zniszczonych wspólnych mieszkaniach, wysoka cena za oazę spokoju wydaje się być warta zapłacenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f9675a8-51c9-4c4a-9e23-b016111d6a38</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 19:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8TTk9kpTURBXy9hODZjZWQ0N2Y1MWQ4MTM1NzEzYjdkZGY0OGRmN2MxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lotnisko w Londynie częściowo ewakuowane. Podejrzenie niebezpiecznej substancji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/lotnisko-w-londynie-czesciowo-ewakuowane-podejrzenie-niebezpiecznej-substancji/ene06tz</link>
			<description>Część Terminalu 4 na lotnisku Heathrow w Londynie została ewakuowana po zgłoszeniu dotyczącym potencjalnie niebezpiecznego materiału. Jak przekazał rzecznik lotniska, zamknięto i opróżniono strefę odpraw, a na miejsce skierowano służby ratunkowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">001e55e2-7f73-4272-b151-12fcf2bb6863</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 18:36:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hVMk9kpTURBXy8zNTk3OTQwNTljMTg3ZjMzZDA4ZjJmYjY5Yjg3MmQwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Upadek rządu Francji. Gospodarcze skutki dla Paryża i całej Europy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/upadek-rzadu-francji-gospodarcze-skutki-dla-paryza-i-calej-europy/1vjg0eh</link>
			<description>8 września 2025 r. premier François Bayrou przegrał głosowanie nad wotum zaufania w Zgromadzeniu Narodowym (364–194), co automatycznie obaliło jego rząd i pogłębiło francuski kryzys polityczny. Dla inwestorów to nie tylko epizod parlamentarny, lecz moment prawdy w sprawie wiarygodności fiskalnej drugiej gospodarki strefy euro. Jeszcze w dniu głosowania rynki długu wyceniły wyższe ryzyko Francji, a uwaga przeniosła się na to, kto i jak przygotuje budżet na 2026 r. oraz czy Paryż będzie w stanie zrealizować ścieżkę konsolidacji wyznaczoną przez UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">e072873f-4f64-4181-8eda-ed391eb6eba9</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 17:44:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Fzk9kpTURBXy84YjY5YWUxOTQwMjBiYWY1N2VlOTFlMjc3N2E5YzgxNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>12 września obchodzimy Święto Wojsk Lądowych. Dlaczego ta data jest tak ważna dla Polski?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/swieto-wojsk-ladowych-w-2025-r-uroczystosci-w-tym-roku-w-krakowie/3fwv89s</link>
			<description>Polskie siły zbrojne we wrześniu celebrują wyjątkową rocznicę, która stoi u podstaw Święta Wojsk Lądowych. Wiktoria Wiedeńska króla Jana III Sobieskiego jest &quot;duchowym fundamentem tegorocznych obchodów&quot;. Odbędą się one w tym roku w Krakowie, a uroczystości są gratką dla miłośników militariów, obronności i patriotyzmu.</description>
			<guid isPermaLink="false">60be5a44-4f2f-44bf-81a5-391adf1106f6</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 17:20:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g3Gk9kpTURBXy9mNDUyYmRkODY3YmEwMmZhNGQyZGU4NmJkN2E1ZDJjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Francji Bayrou zrezygnuje. Rząd upadł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/premier-francji-bayrou-zrezygnuje-rzad-upadl/5f1xxjm</link>
			<description>Premier Francji François Bayrou ogłosił, że poda się do dymisji po przegranym głosowaniu nad wotum zaufania w Zgromadzeniu Narodowym. W poniedziałek, 8 września 2025 r., za rządem opowiedziało się 194 posłów, przeciw było 364, co przesądziło o upadku gabinetu i uruchomiło konstytucyjny scenariusz zmian na szczytach władzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">64a7d08b-c0fe-4668-a86f-f935489a1bab</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 17:19:36 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5DDk9kpTURBXy8yYjA3NWQ5MWEyYWY5ODMyZmJiN2E0MWU3NDYyYjE0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bogdanka zyskuje mimo spadku cen węgla. Rekordowy wzrost EBITDA i ambitne plany inwestycyjne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/lubelski-wegiel-bogdanka-wyniki-finansowe-za-pierwsze-polrocze-2025/ygleeeq</link>
			<description>Lubelski Węgiel Bogdanka S.A., jeden z czołowych producentów węgla kamiennego w Polsce, zakończył pierwsze półrocze 2025 r. z przychodami na poziomie 1,52 mld zł. Pomimo niższych cen surowca, spółka odnotowała znaczący wzrost EBITDA oraz zysku netto, utrzymując stabilną sytuację finansową. Wyniki finansowe wsparły jednorazowe odszkodowania oraz wyższy wolumen sprzedaży.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf4c01ce-fea2-47e7-90e6-bb9a1d556a55</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 17:11:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JEdk9kpTURBXy9hN2Y0ZTljNzgxODBjMzdlZmQzMWZiN2UzMWNhNDJmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Do Rosji płyną worki z gotówką. Wśród klientów jest kraj NATO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kraj-nato-wsrod-partnerow-rosyjskiej-zbrojeniowki-plyna-worki-z-gotowka/161k0k3</link>
			<description>Dolary transportowane są do Rosji jako zapłata za sprzedawane przez kraj Putina produkty przemysłu obronnego. Według informacji analityków z portalu Nordsint Rosja wciąż poszukuje sposobów na pozyskanie obcej waluty. Sankcje jej w tym nie przeszkadzają, a wiele płatności jest przekazywanych w gotówce. Łączna waga napływających do Rosji banknotów przekroczyła już tonę.</description>
			<guid isPermaLink="false">cdca2498-50f6-474d-aa24-4ee031d8e798</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 16:55:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nhKk9kpTURBXy81NWRhODQxYTJhOWVlODQ5YTIxMmU3NjI1MWQ1MDgwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ciężka praca prowadzi do zysków ekonomicznych? Oni tracą wiarę [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ciezka-praca-prowadzi-do-zyskow-ekonomicznych-oni-traca-juz-wiare-sondaz/vcxm70m</link>
			<description>Nowy sondaż Wall Street Journal–NORC pokazuje historyczny dołek wiary w &quot;amerykański sen&quot;. Tylko 25 proc. badanych uważa, że ma dobre szanse poprawić swój standard życia — to najniższy wynik od 1987 r. Jednocześnie prawie 70 proc. mówi, że przekonanie &quot;ciężka praca prowadzi do sukcesu&quot; już nie jest prawdziwe albo nigdy nie było. Badanie przeprowadzono 10–23 lipca 2025 r. na próbie 1527 dorosłych osób.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe20bc9f-d342-4b7b-905f-35af61499225</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 16:51:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xdCk9kpTURBXy9hMGE4ZjU1YTQyZmRkYmZkYTgyNzU3MmY3M2JiMWFhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hiszpania ogłasza embargo na sprzedaż broni do Izraela</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/hiszpania-embargo-na-bron-dla-izraela-sanchez-oskarza-o-ludobojstwo/8mghwxv</link>
			<description>Hiszpańska polityka wobec konfliktu w Strefie Gazy weszła na nowy, ostrzejszy poziom. Premier Pedro Sanchez ogłosił w poniedziałek pełne embargo na sprzedaż broni do Izraela. Decyzja ta spotkała się z gwałtowną reakcją ze strony władz w Tel Awiwie, które zarzuciły Madrytowi „antysemityzm” i wprowadziły zakaz wjazdu dla niektórych hiszpańskich polityków, w tym wicepremierki i liderki lewicowego bloku Sumar, Yolandy Diaz. Hiszpańskie Ministerstwo Spraw Zagranicznych odpowiedziało, wzywając na konsultacje izraelskiego ambasadora w Madrycie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f68328e-f8c7-4d24-9759-423f3be2aaec</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 16:45:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZWzk9kpTURBXy83NjM3NWRhZTJkMDJmZDBhY2M0MTY4YTJiNDAzNWYxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Działalność nierejestrowana 2026 — nowy kwartalny limit i pułapki KSeF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dzialalnosc-nierejestrowana-w-2026-r-limit-kwartalny-ewidencja-kasa-fiskalna-i-ksef/bgx6t1h</link>
			<description>Od 2026 r. limit w działalności nierejestrowanej będzie kwartalny (225 proc. płacy minimalnej). Sprawdź ewidencję, kasę 20 tys. i zasady KSeF (10 tys./mies.).</description>
			<guid isPermaLink="false">d5335554-5ca7-4d81-966d-81f3524a4d7b</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 16:25:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fGvk9kpTURBXy9mMTM4MTc2YTkzZjAwZjZjMzRjM2M0OTY3MDYwY2M2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wadim Tyszkiewicz zakłada nową partię. &quot;Wielu Polaków jest rozczarowanych&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-scena-polityczna-wadim-tyszkiewicz-tworzy-nowa-partie/hbsbxzn</link>
			<description>Polska scena polityczna wzbogaci się o nowego gracza. Senator Wadim Tyszkiewicz, były prezydent Nowej Soli, ogłosił utworzenie nowej partii, której fundamentem mają być samorządowcy, przedsiębiorcy i rolnicy. Główne cele ugrupowania to samorządność, rozwój gospodarczy oraz bezpieczeństwo. Oficjalna prezentacja projektu odbędzie się podczas środowej konferencji prasowej w Sejmie.</description>
			<guid isPermaLink="false">3661201e-1f3f-48b6-aa9d-dc40cdbb274c</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 16:02:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N1nk9kpTURBXy81Njg2ZDFiZGY1YzE5NDAzM2QwOTY3ZGJhOTU0ZWQyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie towary ruszają koleją do Chin. Nowe szanse dla PKP Cargo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/warszawa-pierwszy-pociag-z-towarami-do-chin-nowe-polaczenie-kolejowe/ejqgd65</link>
			<description>Pierwszy pociąg z kontenerami wypełnionymi towarami z Europy Środkowo-Wschodniej wyruszył z Warszawy do Chin, inaugurując nowe połączenie kolejowe między Polską a Daleką Azją. Jak czytamy informuje gazetaprawna.pl, w najbliższych dniach zaplanowano jeszcze dwa kolejne transporty, a regularne kursy mają odbywać się co kilka dni.</description>
			<guid isPermaLink="false">45b4a8af-95af-4958-97a7-1fbaacc98f19</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:54:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ObSk9kpTURBXy9iOGZlNzUyMzRlOGU4ZGZiNGU0ZjU2ZjQ5NjY3YTYzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Płaca minimalna w górę. Kiedy decyzja rządu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-wyniesie-placa-minimalna-w-2026-roku-szczegoly-projektu-rozporzadzenia/45h56sj</link>
			<description>Płaca minimalna wzrośnie od stycznia 2026 r. O ile? Do 15 września Rada Ministrów musi podjąć ostateczną decyzję w sprawie wysokości najniższej krajowej. Rozporządzenie ma zostać opublikowane w Dzienniku Ustaw, a propozycja budzi wiele pytań i emocji wśród milionów pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">f531a731-91c4-4927-a14c-d871e51957dd</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:51:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A_wk9kpTURBXy80MDM3NDlhNGE2YThmMWU2YjI4ODliZmYzZTZlNzA0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ONZ oskarża Izrael o &quot;masowe mordowanie cywilów&quot;. Ambasador odpowiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/volker-turk-krytyka-izraela-za-dzialania-w-strefie-gazy/xce9jw3</link>
			<description>Wysoki Komisarz Narodów Zjednoczonych ds. Praw Człowieka, Volker Türk, skrytykował Izrael za działania wobec Palestyńczyków w Strefie Gazy, zarzucając mu &quot;masowe mordowanie cywilów&quot; oraz utrudnianie dostarczania pomocy humanitarnej.  Jak pisze &quot;Rzeczpospolita&quot;, wystąpienie miało miejsce podczas otwarcia 60. sesji Rady Praw Człowieka w Genewie, co wywołało natychmiastową reakcję władz izraelskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca022763-2b82-43b2-a17c-d1e47f1a441f</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:50:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rrak9kpTURBXy8yNjQ1YWRlZjEwMGNhOTgyOWUzOTY4ZTIzNzFhMDhiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zełenski wyjaśnił, co uznałby za zwycięstwo Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/zelenski-wyjasnil-co-uznalby-za-zwyciestwo-ukrainy/6vp8p0b</link>
			<description>W najnowszej rozmowie z ABC News prezydent Wołodymyr Zełenski wyjaśnił, że miarą zwycięstwa w trwającej wojnie z Rosją jest dla Kijowa samo przetrwanie jako państwa. Jak podkreślił, celem Władimira Putina pozostaje pełna okupacja Ukrainy, a dopóki Rosji nie uda się tego osiągnąć, &quot;zwycięstwo jest po naszej stronie&quot;. Zełenski akcentował, że chodzi o przetrwanie &quot;z naszą tożsamością, naszym państwem i naszą niezależnością&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca4aa4d2-528c-4f24-82d1-cd47c4960a12</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:16:54 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K1vk9kpTURBXy80NzdhNmIxNzJkMTk4OTZhZmFkNDhkNGY3MGY2ODE1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec złudzeń w sprawie Mercosuru. Włochy są na tak</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/koniec-zludzen-w-sprawie-mercosuru-wlochy-sa-na-tak/l4b2mhv</link>
			<description>Minister rolnictwa Stefan Krajewski kontynuuje zabiegi w sprawie budowania w UE obozu przeciwników umowy z południowoamerykańskim blokiem handlowym Mercosur. W poniedziałek rozmawiał z ministrem rolnictwa Irlandii, a na wtorek jest umówiony ze swoim włoskim odpowiednikiem. Jednak Włochy właśnie otwarcie dołączyły do zwolenników porozumienia z Mercosurem. To zaś oznacza, że brak szans na zbudowanie mniejszości blokującej do wstrzymania porozumienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc3776a9-27d0-4d21-8078-38f4b79429af</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:16:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LEIk9kpTURBXy9jMDYyOTQ5ZTBkMjQ2MDI5OTA2YWM4NGY0NGIyNGQxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska liderem w inwestowaniu z UE. Ponad 120 mld euro czeka na decyzję rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-polowa-funduszy-unijnych-na-lata-2021-2027-juz-zakontraktowana/f2dwpy9</link>
			<description>Polska osiągnęła istotny etap w realizacji unijnego budżetu na lata 2021-2027, przekraczając 50 proc. alokowanych funduszy — poinformował wiceminister funduszy i polityki regionalnej Jan Szyszko w rozmowach z mediami. Dotychczas zakontraktowano 160 mld zł, co stanowi połowę sumy przeznaczonej na różnorodne inwestycje, od klimatycznych po gospodarcze.</description>
			<guid isPermaLink="false">94602ed3-c133-4ac7-80c0-67d320d415c5</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:05:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YUUk9kpTURBXy8yMDllNWZkYWU5OTk5YjhlODgzYzcwMzdlNTc3MmE5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyniki zaskoczyły. Zapytano o to, który z liderów Konfederacji mógłby zostać premierem [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wyniki-zaskoczyly-zapytano-o-to-ktory-z-liderow-konfederacji-moglby-zostac-premierem/92xzmwh</link>
			<description>Przedstawiciele Konfederacji coraz wyraźniej sygnalizują, że po wyborach parlamentarnych w 2027 r. chcieliby, aby to właśnie ich kandydat objął urząd premiera. Wyniki badań opinii publicznej wskazują, że bez tego ugrupowania powstanie rządu będzie praktycznie niemożliwe.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d9297e8-a730-43e3-98ac-04278c6380b8</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:01:56 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ICyk9kpTURBXy8yNTEwOWZmNTJiYWIzMjlhMjY0MWUwZGQwN2IzYjEzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złoto znów bije rekordy. Skąd ten skok cen? [KOMENTARZ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zloto-znow-bije-rekordy-skad-ten-skok-cen-komentarz/jn1v1te</link>
			<description>Notowania złota biją kolejne rekordy, a cena spot w poniedziałek przekroczyła poziom 3,6 tys. dolarów za uncję. Także w polskiej walucie kruszec kosztuje najwięcej w historii, przebijając pułap 13 tys. złotych. Co stoi za tymi wzrostami? Tłumaczy Michał Tekliński, ekspert rynku złota w Goldsaver i Goldenmark.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae996510-5c9d-4722-a528-b1d00ac549c9</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:50:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cv8k9kpTURBXy8xM2RjZGY4NjFlMWMxOTg2NTc1OTJkNzdjMDA0OWZjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pompy ciepła odchodzą do lamusa? Polacy wybierają inne rozwiązanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/program-czyste-powietrze-2025-kociol-na-pellet-i-drewno-popularniejszy-od-pompy/nxfpse8</link>
			<description>W programie Czyste Powietrze nastąpiła wyraźna zmiana preferencji Polaków w zakresie wyboru źródeł ogrzewania. Najnowsze dane pokazują, że aż 70 proc. dofinansowanych urządzeń grzewczych stanowią kotły na biomasę – pellet oraz drewno kawałkowe. To znaczący wzrost w porównaniu z wcześniejszymi miesiącami i dowód na rosnącą popularność tego rozwiązania.</description>
			<guid isPermaLink="false">6207dd07-0903-452a-aa6e-dbf321c57fe9</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:48:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rbzk9kpTURBXy85YTg2ZTBlOGZlYTVmZjgzOWVhNjg5NTA4NmEzYTA5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraiński cyberatak uderza w rosyjskie sieci paliwowe i telekomunikacyjne. Straty liczone w milionach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ukrainski-cyberatak-uderza-w-rosyjskie-sieci-paliwowe-i-telekomunikacyjne-straty/psc7b3h</link>
			<description>Ukraina uderzyła w cyfrowe zaplecze rosyjskiej gospodarki. W niedzielę 7 września zespoły cybernetyczne HUR (Wywiadu Obrony Ukrainy) przeprowadziły skoordynowaną operację, która sparaliżowała przetwarzanie płatności za paliwo, uderzyła w infrastrukturę telekomunikacyjną i zablokowała dziesiątki rosyjskich serwisów. Straty po stronie rosyjskiej oszacowano wstępnie na 1–3 mln dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee353534-456e-44dd-8337-87f22b6fe6e7</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:43:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9u6k9kpTURBXy9jNjBlYTQzOGUyMGJlOTAwZWViY2E3ZjE3MmQ2YTZiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Francois Bayrou walczy o wotum zaufania. Decyzja już dziś wieczorem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/francja-jordan-bardella-przeciw-wotum-zaufania-dla-rzadu-bayrou/zkh184n</link>
			<description>Polityczny kryzys we Francji nabiera tempa. Lider skrajnie prawicowego Zjednoczenia Narodowego (RN), Jordan Bardella, ogłosił w poniedziałek, że jego ugrupowanie z całą stanowczością zagłosuje przeciwko wotum zaufania dla rządu premiera Francois Bayrou. Decyzję ogłoszono tuż przed rozpoczęciem debaty parlamentarnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e4e9315-d9d8-4baa-b8a3-060e212c9d27</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:35:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gHIk9kpTURBXy9iNTY4MGMxMWQ5ZGQzNDhlYzYxMDBhYjQwYTEzMDI4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Efekt ceł Trumpa. Niemiecki eksport do USA osiągnął najniższy poziom od czterech lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cla-trumpa-uderzaja-w-niemcy-eksport-najnizszy-od-czterech-lat/k0xnphk</link>
			<description>Handel między największą gospodarką świata i największą gospodarką Europy wyraźnie ucierpiał przez wojnę handlową. Najnowsze dane pokazały, że za ocean w ciągu miesiąca popłynęło najmniej towarów od 2021 r. Wiadomo też, jak w tym samym czasie zmienił się eksport z Niemiec do Chin.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6b72e24-8153-4331-9261-b6a135ba9229</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:28:34 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/twVk9kpTURBXy85YmEzOTI4NmVmZDI2ZGI5MjIyMTg1OGZlMmYwZmEzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ogromne osiągnięcie konkurencji Starlinka. Internet z kosmosu o prędkości 1,2 Gb/s</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ogromne-osiagniecie-konkurencji-starlinka-internet-z-kosmosu-o-predkosci-12-gbs/m96qbny</link>
			<description>Amazon zrobił ważny krok w wyścigu o internet z orbity. W trakcie publicznego testu Project Kuiper uzyskał przepustowość przekraczającą 1,2 gigabita na sekundę. Wynik — dokładnie 1289 Mb/s zmierzone w Speedteście Ookli — osiągnięto na terminalu klasy enterprise z anteną fazowaną, którą szef programu Rajeev Badyal określa jako pierwsze komercyjne rozwiązanie tego typu zdolne do utrzymywania gigabitowych prędkości w łączności z satelitami na niskiej orbicie okołoziemskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">3dd9cf7d-bc41-4e8d-9c06-bd91d7acef84</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:17:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q7jk9kpTURBXy84YThkYTE2MjFkYWZkNjM1Yjk2MjdiMTBiNDRjMzFkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdeterminowani i zdezorientowani. Jak Zetki odnajdują się na rynku pracy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-dla-pokolenia-z-ambicje-kontra-rzeczywistosc/4xn8w44</link>
			<description>Mimo powszechnego niedoboru talentów rynek pracy dla najmłodszych pracowników wyraźnie się kurczy. Według danych Randstad od stycznia 2024 r. globalna liczba rekrutacji na stanowiska juniorskie zmniejszyła się o 29 proc. W rezultacie młodzi ludzie, zaczynający swoje życie zawodowe, mierzą się z ogromną konkurencją i niejasną wizją swojej kariery.</description>
			<guid isPermaLink="false">93d84faf-3bc0-4b4b-b8fc-5c04bb695fcb</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:15:16 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V_Jk9kpTURBXy80Yjg4MzBkNWYyYWE2M2UwMmI0ZTEyOGM0OWY2OGQwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CPK szykuje przetargi za 40 mld zł. Polskie firmy dostaną największe zamówienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cpk-ambitne-plany-na-2026-r-przetargi-za-40-mld-zl-dla-polskich-firm/kpyn3kn</link>
			<description>Wiceminister infrastruktury Maciej Lasek ogłosił w poniedziałek ambitne plany spółki Centralny Port Komunikacyjny (CPK). Według zapowiedzi, w 2026 r. mają zostać ogłoszone przetargi łącznej wartości 40 mld zł, z czego największe o wartości około 20 mld zł przypadną na drugi kwartał przyszłego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">88022c49-04ec-404b-9639-13c6b3101043</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:05:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Eftk9kpTURBXy8yMzVlZjc3OGVlOTEwMjA2OWQ5NmVlMWI1OTMwZWY0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tesla traci udziały w amerykańskim rynku. Najgorsze wyniki od prawie ośmiu lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tesla-elona-muska-traci-udzialy-w-rynku-nawet-w-usa-najnowsze-dane/6hg8nh2</link>
			<description>Elektryczne samochody Elona Muska marki Tesla kiedyś mogły się pochwalić niemal 80-procentowym udziałem w sprzedaży elektryków w USA. Teraz wynik ten jest o połowę mniejszy. Najnowsze dane pokazują, że sprzedaż pojazdów elektrycznych w Stanach Zjednoczonych każdego miesiąca osiąga sześciocyfrowe wartości.</description>
			<guid isPermaLink="false">52e0aa25-10e9-46e5-b747-969147d965be</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:47:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dBSk9kpTURBXy8yZDk1MjJkNGUyZmJjNWE5YWUzYmQzMjVlMmNkZWFiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Aktywiści uniewinnieni po dwóch latach śledztwa. Sąd podkreśla ochronę życia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/hajnowka-sad-uniewinnil-aktywistow-pomagajacych-migrantom/eqjl6jp</link>
			<description>Pięcioro aktywistów zaangażowanych w pomoc humanitarną na granicy polsko-białoruskiej zostało uniewinnionych przez Sąd Rejonowy w Hajnówce. Prokuratura stawiała im zarzuty ułatwiania migrantom niezgodnego z prawem pobytu w Polsce. Wyrok, który spotkał się z aplauzem obecnych na sali sądowej, na razie nie jest prawomocny.</description>
			<guid isPermaLink="false">0615ad46-5bd5-4514-ada3-b4741e970af2</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:25:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a1fk9kpTURBXy83MDI4NjFlMjkzODE5MWMzZWQ1ZGM2MWMxYTUyM2I0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ratuje życie za grosze? Tyle zarabia ratownik medyczny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ile-zarabia-ratownik-medyczny-oto-jak-wyglada-praca-i-zarobki/8n6v1s5</link>
			<description>Ratownik medyczny to zawód z misją — dający satysfakcję, ale też bardzo odpowiedzialny i stresujący. 8 września ratownicy obchodzą w Polsce swoje święto. Czy ich zarobki są adekwatne do trudu, jaki na co dzień wkładają w swoją pracę?</description>
			<guid isPermaLink="false">77767424-98c5-413c-a563-e1b0c5e7967a</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:20:53 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JYkk9kpTURBXy9iMTJlZTE5NzIyZTUxZTI2M2RmZjAwMGNhZTI2NWY2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dmitrij Miedwiediew uderza w członka NATO. Wspomniał Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dmitrij-miedwiediew-uderza-w-czlonka-nato-wspomnial-tez-o-polsce/38q213c</link>
			<description>Zaufany człowiek Władimira Putina Dmitrij Miedwiediew stwierdził, że rzekomo Finlandia i Polska celowo tworzą nowe bagna na granicy z Rosją. Miałoby to utrudnić przyszłą inwazję na kraje NATO. Polityk wcześniej wielokrotnie wykorzystywał kłamstwa i półprawdy do celów propagandowych. Groził m.in. zbombardowaniem Warszawy i użyciem broni nuklearnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">118650df-eb0d-4374-90c6-3a09cb664b09</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:09:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PjRk9kpTURBXy9jYTI1YzU0MTViZDA3ZDAyYzAwM2JmZjg5NjQ1ZmNjYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie będzie ekspresowej obniżki stóp procentowych. Jesteśmy na &quot;drodze powiatowej&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopy-procentowe-w-polsce-henryk-wnorowski-ostrozna-chec-do-obnizek/cfbcjys</link>
			<description>&quot;Nie można ogłosić, że z »drogi powiatowej« wjechaliśmy na »drogę ekspresową« albo »autostradę« luzowania polityki pieniężnej&quot; — przyznaje Henryk Wnorowski, członek Rady Polityki Pieniężnej. Wymienia kilka zagrożeń, przez które nie widzi szans, żeby w tym roku ogłosić cykl obniżek stóp procentowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a5e8953-32ae-46fe-9191-0a911024771b</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:07:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YC8k9kpTURBXy9kMzZhNzgyZDMwNTI4MDdjNDdkZWNmZTFhMjczNWVlOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Adam Bielan uderza w Donalda Tuska. &quot;Czy jest na tyle głupi&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polityka-miedzynarodowa-adam-bielan-krytycznie-o-planach-donalda-tuska/xr9dlrs</link>
			<description>Adam Bielan, europoseł PiS, wypowiedział się na temat perspektyw premiera Donalda Tuska, na wizytę w Waszyngtonie i spotkanie z prezydentem USA Donaldem Trumpem. &quot;Tuska nie będzie w Białym Domu za prezydentury Trumpa. Tusk zdaje sobie z tego sprawę, mimo to dalej brnie. Pytanie dlaczego&quot; - powiedział Bielan na antenie Polsat News. &quot;Czy jest na tyle głupi, nie można tego wykluczyć, chociaż wydaje mi się, że jest to osoba dość inteligentna&quot; — stwierdził.</description>
			<guid isPermaLink="false">22636ccb-b620-4610-bd3b-afa46a5c1252</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:58:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aM0k9kpTURBXy9jNGQwMzk3MmZhZWMzNWIxYTVjZmI4MDYyZDQyY2U1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska szykuje się do negocjacji z Westinghouse. Gra toczy się o 200 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-kluczowe-negocjacje-z-westinghousebechtel-o-elektrowni-jadrowej/955mzfn</link>
			<description>Polska przygotowuje się do kluczowych negocjacji z amerykańskim konsorcjum Westinghouse–Bechtel w sprawie budowy pierwszej elektrowni jądrowej. Stawką są nie tylko ogromne środki finansowe, ale także bezpieczeństwo energetyczne, rozwój krajowego przemysłu oraz transfer nowoczesnych technologii. Federacja Przedsiębiorców Polskich, we współpracy z czołowymi kancelariami prawnymi, zorganizowała warsztaty mające wzmocnić pozycję polskiej strony w tych rozmowach.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2ad09c3-676d-47fa-9583-6c20a02ec436</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:36:19 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V9Bk9kpTURBXy84ODcyMzYzMjY5MWYwMjVkNmEzMzExYzk0Yjc3YTk4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czeka nas kolejna rekonstrukcja rządu? Spotkanie liderów koalicji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/spotkanie-liderow-koalicji-na-stole-projekty-ustaw-i-rekonstrukcja-rzadu/gvqcbcl</link>
			<description>Liderzy koalicji rządzącej spotkają się w poniedziałek, by omówić kluczowe kwestie dotyczące funkcjonowania rządu. Jak ustaliła reporterka &quot;Faktów&quot; TVN, rozmowy będą dotyczyć m.in. projektów ustaw, zmian w Trybunale Konstytucyjnym oraz rekonstrukcji rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac7bf884-ac50-4fa8-aa07-a69d67da3bb7</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:27:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xz_k9kpTURBXy81NGMwNDYxNzlkNTExMzkyMDY0ODFhOTI3MTEzYmQ5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Palenie drewnem tylko na nowych warunkach. Przepisy weszły w życie 7 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-zasady-palenia-drewnem-w-polsce-co-sie-zmienia-od-wrzesnia-2025/qqjykwe</link>
			<description>7 września weszło w życie rozporządzenie Ministra Klimatu i Środowiska dotyczące szczegółowych cech drewna energetycznego. Nowe regulacje mają na celu ograniczenie wykorzystania pełnowartościowego drewna i skierowanie go do zastosowań przemysłowych. Co dokładnie oznaczają te zmiany i kogo dotyczą?</description>
			<guid isPermaLink="false">ea57b777-c239-4630-8a90-0a29fff97a89</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:23:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yajk9kpTURBXy9mNjZmOTY1ZGQ4YzdiMWM0NmFhNjA3N2ZiMWVhZjk3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekonomiści polemizują z podejściem RPP w sprawie inflacji. &quot;Woli dmuchać na zimne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-pradu-nie-podniosa-inflacji-eksperci-widza-inne-zagrozenie/pg8dw7q</link>
			<description>Kredytobiorcy nie mogą być pewni kolejnych szybkich obniżek stóp procentowych i niższych rat. Rada Polityki Pieniężnej tłumaczy to głównie niepewnością związaną z mrożeniem cen energii. Według ekonomistów Citi to mniej istotny argument. &quot;Nie brakuje zagrożeń średnioterminowych dla inflacji, jednak nie są one związane z cenami prądu&quot; — komentują i wskazują większy problem.</description>
			<guid isPermaLink="false">9aaee013-c549-4cc4-9b2a-3232248afe68</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:13:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ASRk9kpTURBXy8zYWYzNTE2ZmVjNjBjZmYwNGM4ZGZjZjQ5OWJmOWExNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nalot służb na fabrykę motoryzacyjnego giganta w USA. Korea Południowa reaguje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/aresztowania-w-fabryce-hyundaia-w-usa-potezna-inwestycja-zagrozona/fmfjx7s</link>
			<description>Ponad 470 osób aresztowali amerykańscy agenci imigracyjni w nowo budowanej fabryce koreańskiego koncernu Hyundai w Ellabell w stanie Georgia (USA). Uznano, że wszyscy przebywają tam nielegalnie. Budowa fabryki, która miała rozpocząć działalność pod koniec roku, została wstrzymana. Okazało się, że większość zatrzymanych to obywatele Korei Południowej. Koreański resort spraw zagranicznych odniósł się do sprawy — informuje Reuters.</description>
			<guid isPermaLink="false">9acd562e-7288-4bde-b3a1-8be9a108b1dc</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:56:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PJik9kpTURBXy9mNWQ5ODYzODYzMGQ4NzdiOTJiYzIyYmFlZGQzZTdjMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska i Litwa wzmacniają sojusz. Wspólne wydatki na obronność rosną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-i-litwa-wspolpraca-wobec-zagrozen-rosji-spotkanie-w-wilnie/m0lpsys</link>
			<description>Polska i Litwa wzmacniają współpracę wobec zagrożeń ze strony Rosji. Prezydenci Karol Nawrocki i Gitanas Nauseda spotkali się w Wilnie, by omówić kwestie bezpieczeństwa, wsparcia dla Ukrainy oraz rozwój relacji gospodarczych. Oba kraje podkreślają znaczenie solidarności w regionie i wspólnego działania w ramach Unii Europejskiej oraz NATO — informuje portal Rmf24.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b70f57a-eb8e-4a4b-b4f8-6d88c15ab625</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:53:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lXak9kpTURBXy81NDQyNjFmODU1ZTA4ZGU3OTJiZjljOTNhNDYwYTZjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy tracą pozycję lidera. Duże zmiany na europejskiej mapie azylu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/agencja-ds-azylu-niemcy-traca-pozycje-lidera-w-przyjmowaniu-azylantow/kyy0gy5</link>
			<description>Niemcy przestały być głównym krajem docelowym dla azylantów, co ma związek ze spadkiem wniosków składanych przez Syryjczyków — podała w poniedziałek Agencja UE ds. Azylu (EUAA). W pierwszej połowie 2025 r. najwięcej wniosków złożyli Wenezuelczycy w Hiszpanii i Francji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a948aa50-666c-4aba-9288-642d939498e1</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:51:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/061k9kpTURBXy9lYjY5YWFmN2Q3NmE3ODQ1MmZiZjgyZGZiZTM1YjhlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyspy Kanaryjskie, Grecja, Egipt. Ile kosztuje wyjazd? Sprawdzamy ceny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/oferty-first-minute-na-lato-2026-sprawdz-ceny/163j7v2</link>
			<description>Ceny wakacyjnych wyjazdów zorganizowanych osiągnęły nowe rekordy w trzech popularnych kierunkach: na Wyspach Kanaryjskich, w Grecji i Egipcie – wynika z najnowszego raportu Instytutu Badań Rynku Turystycznego Traveldata. Ile kosztują wyjazdy w sezonie 2026?</description>
			<guid isPermaLink="false">c9424a75-8263-469d-a052-33bf29a67de7</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:47:03 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Og7k9kpTURBXy9lZmUyZGU5ODcwMmJiN2YyNmFkMDk3NDZhNmE3ZjUyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia pod presją Waszyngtonu. Amerykanie chcą radykalnego odcięcia od Rosji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chris-wright-o-rosyjskiej-ropie-europa-zasila-machine-wojenna/703c9p8</link>
			<description>Waszyngton zachęca Unię Europejską do natychmiastowego rezygnowania z zakupu rosyjskiej ropy i gazu, wskazując, że jest to kluczowy warunek zaostrzenia sankcji gospodarczych wobec Moskwy. Minister energii USA, Chris Wright, jasno podkreślił, że europejski handel z Rosją zasila &quot;machinę wojenną&quot; Władimira Putina.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a0df294-b3df-46a9-a04e-6285593e60be</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:22:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/51uk9kpTURBXy80NWEyZWZmZmU2OTNkMzI4MzFkYzU2YjU4OTUwOTFhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkania w średnich miastach nawet trzy razy tańsze niż w stolicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sosnowiec-kontra-warszawa-roznice-w-cenach-mieszkan-siegaja-trzykrotnosci/nyhg0pg</link>
			<description>Mieszkania w polskich miastach średniej wielkości mogą kosztować nawet trzykrotnie mniej niż w stolicy. Największe różnice cenowe pokazuje analiza Grupy Morizon-Gratka, z której wynika, że w najtańszym Sosnowcu przeciętny metr kwadratowy kosztuje zaledwie 5836 zł, podczas gdy w Warszawie ceny sięgają powyżej 17 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">abadf186-2ce9-4b92-9519-ee9002432610</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:20:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZWKk9kpTURBXy8wM2RhMjZlMzc4ZWRjNzY4YWY3ZjVlY2NhMGRkNzg3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Obawy gospodarcze powracają z pełną siłą&quot;. Indeks nastrojów na dużym minusie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/indeks-sentix-obawy-gospodarcze-powracaja-z-pelna-sila/lq0ffew</link>
			<description>Nie tego oczekiwali eksperci. Nastroje wśród inwestorów w krajach posługujących się walutą euro niespodziewanie się pogorszyły. Szczególnie źle wypadają Niemcy. &quot;Presja na przemysł zorientowany na eksport prawdopodobnie jeszcze wzrośnie w wyniku porozumienia celnego ze Stanami Zjednoczonymi&quot; — wynika z raportu Sentix.</description>
			<guid isPermaLink="false">d98c85db-baab-475d-bad7-f02ca57302c7</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:16:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GBGk9kpTURBXy8yMTMwMjkwNDkzMGI5NWNkYmNlYmRjZmM2OGEyNTZjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki dziennik ostrzega przed upadkiem strefy euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tagesspiegel-francja-na-krawedzi-kryzysu-politycznego-i-gospodarczego/byg5f09</link>
			<description>Niemiecki dziennik &quot;Tagesspiegel&quot; alarmuje, że Francja stoi przed poważnym kryzysem politycznym, który może zagrozić stabilności strefy euro, a nawet całej Unii Europejskiej. W poniedziałek premier Francji Francois Bayrou ma zmierzyć się z głosowaniem nad wotum zaufania, które może zakończyć się jego dymisją.</description>
			<guid isPermaLink="false">92ee78cc-77c3-418f-be6d-3ab5947a136f</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:11:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JVlk9kpTURBXy8zZDZlMDZiOTIzZTNjYjBhYTY0ZjE5NWZmYjE0YzE4Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złoto nie robi przerwy. Bije kolejny rekord wszechczasów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ceny-zlota-bija-rekordy-wszech-czasow-czy-trend-sie-utrzyma/59y9shz</link>
			<description>Złoto po raz kolejny zwróciło na siebie uwagę światowych rynków. W poniedziałek ceny tego szlachetnego metalu przekroczyły 3600 dol. za uncję, ustanawiając nowy rekord wszech czasów. Do historycznego poziomu przyczyniły się oczekiwania dotyczące obniżek stóp procentowych w USA oraz narastające obawy o przyszłość niezależności Rezerwy Federalnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">739ef623-cccc-4741-b61b-04ffa39731f5</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:44:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dtak9kpTURBXy8xNTBlOGIzOTM4MjIxMzNmNjU0Y2EzYmFiNWNkYTZjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera GetBack. Minister sprawiedliwości domaga się wyjaśnień</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/afera-getback-prokuratura-pod-lupa-ministra-sprawiedliwosci/zes9ndn</link>
			<description>Minister sprawiedliwości Waldemar Żurek zażądał od prokuratora krajowego Dariusza Korneluka szczegółowych informacji na temat postępów w śledztwie dotyczącym kontrolerów Najwyższej Izby Kontroli, którzy badali aferę GetBack. Jak ustalili reporterzy &quot;Superwizjera&quot;, szef resortu zapowiedział również, że będzie nadzorował przebieg postępowań związanych z tą sprawą.</description>
			<guid isPermaLink="false">2bf990ff-137d-42e6-83fe-035f827cd785</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:28:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dlFk9kpTURBXy9iYTM4OTc5NWY2MjZlZTQ2NDYyNjQ0NzRjNGQ3YmZlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy wypowiedzieli się na temat cen mieszkań. Jakie wieści dla kupujących?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-od-deweloperow-oto-jakie-nastroje-panuja-w-branzy/zzs9m39</link>
			<description>Ponad 60 proc. z badanych deweloperów przewiduje w najbliższym czasie przyspieszenia tempa sprzedaży mieszkań. To duża zmiana w porównaniu z nastrojami w branży w poprzednich miesiącach. Jeszcze większa grupa nie planuje modyfikacji cenników. Choć jest też zauważalny odsetek tych, którzy szykują podwyżki cen mieszkań.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6d6db11-6ea2-4633-8f1b-9ab6cb735448</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:13:32 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D8ck9kpTURBXy83N2NmYjFmMjU3NDQ5ZmY3MDYxYzQ0YTJmYmU3YWVkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>InPost sponsorem hiszpańskiego klubu.  Spółka Rafała Brzoski podjęła ważną decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/inpost-stawia-na-atletico-madryt-spolka-rafala-brzoski-podjela-wazna-decyzje/pekxteg</link>
			<description>Grupa InPost, należąca do jednego z najbogatszych Polaków Rafała Brzoski, oraz Atlético Madryt, jeden z najbardziej rozpoznawalnych klubów piłkarskich LaLiga, ogłosiły kontynuację współpracy partnerskiej na sezon 2025/2026. Decyzja ta ma dalej wzmacniać pozycję marki InPost na Półwyspie Iberyjskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f26f659-7941-4eb9-bba8-31737d444fa4</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:56:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZXTk9kpTURBXy9hY2JjMzBkYTVmOGEzMjliNGQ0Mjc3NjEzZWU1ZGZiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy chcą ograniczeń w 800 plus. Chodzi nie tylko o Ukraińców [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polacy-chca-ograniczen-w-800-plus-chodzi-nie-tylko-o-ukraincow-sondaz/xtvst81</link>
			<description>Prawie połowa Polaków opowiada się za tym, aby świadczenie 800 plus przysługiwało wyłącznie pracującym rodzicom. Chodzi tu nie tylko o obcokrajowców, ale także o polskie rodziny będące beneficjentami programu – wynika z sondażu SW Research przeprowadzonego dla &quot;Rzeczpospolitej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd590875-8a63-4d64-9880-1dab4c6d0271</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:19:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RZkk9kpTURBXy9mZDk5ODJiMjBkZDU3M2IzZDI3YTcyNGMyNzY5ODcwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fala komentarzy po negatywnej ocenie ratingowej Polski. Eksperci mówią, co dalej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rating-polski-zagrozony-fala-komentarzy-ekonomistow/ghp2zdb</link>
			<description>Czy Polskę czeka obniżka ratingu? Co zrobią pozostałe agencje wielkiej trójki? — na te pytania odpowiadają ekonomiści bankowi, którzy licznie komentują ostatnią negatywną opinię ze strony Fitch. W PKO BP wskazują, że kluczowym elementem, który może prowadzić do kolejnych decyzji w zakresie ratingu, jest sytuacja fiskalna, a potencjalnym ryzykiem byłoby pogorszenie perspektyw w zakresie wzrostu gospodarczego Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">07002d81-d4b6-44fb-a1a3-5015a27713c2</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:55:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5EUk9kpTURBXy9lZDYwZDY3NWI0Y2IyYTEzYjI3MjE3YmMwOTMzZGRkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie firmy tracą miliardy przez brak zaufania. Raport ujawnia skalę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-firmy-traca-miliardy-przez-brak-zaufania-raport-ujawnia-skale/t4b55vg</link>
			<description>Nieufność wobec potencjalnych kontrahentów sprawia, że polskie przedsiębiorstwa rezygnują z wielu transakcji, które mogłyby przynieść im zyski. Straty dla gospodarki sięgają już blisko biliona złotych rocznie – wynika z raportu przygotowanego na zlecenie Krajowego Rejestru Długów, którego wyniki opisała &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb966726-7e17-4705-9e65-f7c4e9523658</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:28:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/710k9kpTURBXy8zZjQ1ZjEyYzE3M2E2NGYwNjYzMWI3M2JhNzM0YTJjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>800 plus dla Ukraińców. Zasady mają zostać zmienione</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/800-plus-dla-ukraincow-jest-wazny-ruch-rzadu/5gl74dz</link>
			<description>Projekt zakładający m.in. powiązanie prawa do świadczenia wychowawczego 800 plus dla cudzoziemców z państw trzecich z aktywnością na rynku pracy został w czwartek przyjęty przez Stały Komitet Rady Ministrów — poinformował na piątkowym briefingu wiceszef MSWiA Maciej Duszczyk. Dodał, że teraz zajmie się nim Rada Ministrów.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d73d172-c245-4c52-9e51-c3b59716df36</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZUVk9kpTURBXy8yNDgyMGM2MzQ5YzYzMDEzYzYzZWExMmUyYWUyOTJkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd chce skończyć z dziedziczeniem prawa najmu lokali komunalnych. &quot;To niesprawiedliwe&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rzad-planuje-zniesienie-dziedziczenia-prawa-najmu-w-lokalach-komunalnych/ybxqsp6</link>
			<description>Ministerstwo Finansów i Gospodarki intensywnie pracuje nad wprowadzeniem przepisów, które uniemożliwią dziedziczenie prawa najmu w mieszkaniach komunalnych. Tomasz Lewandowski, wiceminister odpowiedzialny za politykę mieszkaniową, wskazał w rozmowie z Interią, że nowe zasady mają uwzględniać sprawiedliwsze podejście do zarządzania nieruchomościami. Szczegóły mają zostać ujawnione we wrześniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">e893fdba-010c-442d-8b8d-61d4b7e84c13</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:09:36 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yaZk9kpTURBXy9mODRmYjAwZjMzMmJkNWMwZWI2ZDE3MmQzODY5MWMxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamach na fundację rodzinną? Projekt przestawia priorytety i wzmacnia sukcesję [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/pawel-tomczykowski-o-fundacjach-rodzinnych-to-nie-wehikul-podatkowy-opinia/82elwx3</link>
			<description>Fundacja rodzinna nie jest cudownym wehikułem, który ma oferować wszystkie czy większość preferencji podatkowych. Rolą fundacji rodzinnej nie jest optymalizacja podatków, a ochrona majątku i sukcesja. O tej pierwszoplanowej roli zapominają wszyscy, którzy krzyczą o zamachu na fundacje w związku z opublikowanym projektem nowelizacji fundacyjnych przepisów podatkowych – pisze Paweł Tomczykowski, doradca podatkowy, partner zarządzający Kancelarii Tomczykowski Tomczykowska w opinii dla Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">26e06f23-3807-499e-99a9-4a409e505a3c</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:46:30 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mxtk9kpTURBXy9mZmU4ZThlNjA4NmRjODk4NGJiODBkYmYwYTk4YTFkOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo chce poznać &quot;plan B&quot;. Co dalej z fuzją PZU i Banku Pekao?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fuzja-pzu-i-banku-pekao-przechodzi-trudne-chwile-jest-szereg-ryzyk/yjw5c10</link>
			<description>Poprzedni minister aktywów państwowych Jakub Jaworowski był dużym orędownikiem tzw. kompromisu duńskiego, w którym Bank Pekao miałby przejąć PZU. Obecny szef tego resortu Wojciech Balczun znacznie chłodniej i z większym dystansem odnosi się do transakcji. Według informacji Business Insider Polska Ministerstwo Aktywów Państwowych oczekuje przygotowania alternatywnego planu, na wypadek, gdyby plany fuzji zakończyły się fiaskiem. Nadal jest to jednak podstawowy scenariusz. Samo PZU przyznaje nam natomiast, że jeśli nastąpi &quot;konieczność dostosowania struktury planowanej transakcji do nowych okoliczności&quot;, to spółka musi być na to gotowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">6fa93de5-da04-4a3f-92aa-a81e629005eb</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:31:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Muok9kpTURBXy83YTIwYTY4NjM5ZGQzMGRhM2QzNDBkYmRhMmEwYTA1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd Donalda Tuska dostał żółtą kartkę. Takie będą konsekwencje [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rating-polski-zagrozony-politycy-moga-jeszcze-zawrocic-z-tej-drogi-opinia/cyf1vpt</link>
			<description>Obniżenie perspektywy polskiego ratingu do negatywnej przez agencję Fitch to jeszcze nie katastrofa, ale poważne ostrzeżenie dla rządu. Instytucja oceniająca naszą wiarygodność finansową wskazuje wprost: Polska idzie w swoich planach budżetowych złą drogą, ale ma jeszcze szansę z niej zawrócić. Dzisiaj inwestorzy nie przywiązują już takiej wagi do ocen agencji ratingowych, więc wielkiej wyprzedaży naszej waluty czy obligacji nie będzie. Jest za to kolejny i to słyszany na całym świecie głos, że z naszymi finansami publicznymi nie jest dobrze. Czas na dyskusję o wyższych, a może nowych podatkach i o tym, czy struktura wydatków nie wymaga gruntownej zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b8ff34d-ab5f-4294-bdf6-56c6ea794964</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:21:32 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EHMk9kpTURBXy9iZTg4NTcxY2YyZTYxYjIzYzFhZjk2ZWQzYmUyMTE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest taniej, ale tylko o 10 gr. Oto nowe ceny [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jest-taniej-ale-tylko-o-10-gr-oto-nowe-ceny/n4m65m6</link>
			<description>Spadek cen najpopularniejszych artykułów w sklepach trwa. Tym razem nie jest może spektakularny — wyniósł raptem 0,1 proc. — ale wciąż możemy mówić o bardzo korzystnym trendzie dla naszych portfeli.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d9a5a5e-5f5c-43af-ae16-f762b9aea098</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:12:24 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RaXk9kpTURBXy8wMmU3MmY3Mjc1ZTdhZThhMTY3ODc5OThhZTBmM2Y5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec poselskich wakacji, będzie się działo. Oto najważniejsze plany Sejmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rusza-sejm-w-cztery-dni-chce-uchwalic-az-28-ustaw-oto-te-kluczowe/jb44gw1</link>
			<description>&quot;Będzie się działo&quot;. Tak marszałek Sejmu zapowiedział pierwsze, powakacyjne posiedzenie. Szymon Hołownia przewiduje, że zostanie uchwalonych aż 28 ustaw z 40, które trafią pod obrady. Czy to się uda? Zobaczymy. Z pewnością musi się zająć tymi pilnymi, czyli o pomocy obywatelom Ukrainy, zamrożeniu cen energii i bonie ciepłowniczym. Dyskusje o nich mogą być burzliwe, bo prezydenckie projekty nie będą procedowane. Posłowie zajmą się też Kodeksem pracy, prawem karnym czy kadencyjnością w samorządach, a także wyborem nowego prezesa Najwyższej Izby Kontroli.</description>
			<guid isPermaLink="false">c39fa373-6286-48c3-883c-2f3756bdf930</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hctk9kpTURBXy8yMWQzMjAxNGVhNTE5NDAzZmY4MTczMmYwNzY5YTE2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego rolnicy boją się umowy z Mercosurem? &quot;Diabeł tkwi w szczegółach&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/mercosur-dlaczego-rolnicy-boja-sie-umowy-wszystko-co-musisz-wiedziec/h1p7x8q</link>
			<description>Na negatywne skutki wejścia w życie umowy o wolnym handlu z południowoamerykańskim blokiem handlowym Mercosur najbardziej narażeni są producenci wołowiny, drobiu i cukru. Boją się przede wszystkim utraty rynków państw UE. Oczekują zablokowania umowy, ale to nie uda się bez poparcia Włoch rządzonych przez Giorgię Meloni.</description>
			<guid isPermaLink="false">0732bfcd-4459-4dff-a285-02193de4e26a</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FhAk9kpTURBXy8zYzk5M2UzMWY3YmQ5ZmE5ZTEzM2I3OTY1YTE0NDZkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy uruchomiły najpotężniejszy komputer w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/superkomputer-jupiter-niemcy-uruchomily-najpotezniejsza-maszyne-w-europie/9qkq3t1</link>
			<description>&quot;Chcemy, aby Niemcy stały się krajem sztucznej inteligencji&quot; – powiedział w piątek kanclerz Niemiec Friedrich Merz, przy okazji pierwszego uruchomienia superkomputera &quot;Jupiter&quot;. Jego budowa zajęła mniej niż dwa lata, a jego koszt wyniósł około 500 mln euro. Zajmuje powierzchnię około 3600 m kw.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a0d245e-344c-4c7c-bc1e-fbf2ee587d85</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 18:58:11 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4PUk9kpTURBXy8zZjFkZjk0MmIzNWJlZDU0NzZmODNhYzYyZjhkNWFlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Burzliwe posiedzenie Trybunału Stanu. Prokuratura zawiniła, kto posprząta? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/awantura-w-trybunale-stanu-kto-zawinil-analiza-sporu-i-mozliwe-scenariusze/thfy41g</link>
			<description>Pierwsze posiedzenie pełnego składu Trybunału Stanu w tej kadencji przeszło do historii. Wszystko przez awanturę w sprawie immunitetu Małgorzaty Manowskiej. Może się okazać, że będzie to jednocześnie ostatnie posiedzenie, choć nie musi. Od tego, co się wydarzy, będzie bowiem zależało, czy pierwsza prezes Sądu Najwyższego straci fotel przewodniczącej, na czym zależy koalicji rządzącej. Oto stan gry na dziś i możliwe scenariusze.</description>
			<guid isPermaLink="false">45db95c2-9e67-419d-819b-aeeae0eb073d</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 16:52:59 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bIgk9kpTURBXy8yYzAxYzdhY2E5MjVlMTNmYTc4MTExNTIzOGRlOWQ0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest zgoda na przejęcie na polskim rynku finansowym. Historia zatoczyła koło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/bank-przejmie-towarzystwo-funduszy-inwestycyjnych-jest-zgoda-knf/svgk4cb</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego dała zielone światło VeloBankowi do przejęcia jednego z towarzystw funduszy inwestycyjnych. W przeszłości należało do upadłego Getin Noble Banku.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c552f25-d528-4312-a992-fe908005401b</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 16:37:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_2Gk9kpTURBXy83NzE2NTM1MjdmMWNiYzY5NmZjZWZkMzYwZWU1YTkyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Gotówka to jeden z filarów transformacji&quot;. Prezes Poczty Polskiej zdradza plany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/poczta-polska-stawia-na-gotowke-prezes-zapowiada-nowe-inwestycje/3bvewck</link>
			<description>&quot;Gotówka to nie relikt przeszłości&quot; — wskazuje Sebastian Mikosz, który stoi na czele zarządu Poczty Polskiej. Zapowiedział, że państwowy operator chce być aktywny wszędzie tam, gdzie inne instytucje wycofują się z gotówki. Jako przykład podał banki.</description>
			<guid isPermaLink="false">356e1fff-3175-4b34-aec9-0d92b8689c78</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 15:59:10 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rd2k9kpTURBXy81YzFkMTc4ZjliNzVlMmZkMzcyNGNjMjY0NWU2ZDJiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze dni września przyniosły dawno niewidziane zmiany w cenach paliw. Nowe prognozy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-eksperci-wskazuja-po-ile-bedzie-benzyna-diesel-i-lpg/j1p4bsv</link>
			<description>Eksperci od rynku paliw wskazują, że kierowcy, podobnie jak uczniowie, szybko mogą zatęsknić za wakacjami. Wszystko przez zwrot sytuacji na stacjach, które zaczęły podnosić ceny. Podali spodziewane średnie stawki, które powinny obowiązywać w przyszłym tygodniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fe4c3eb-4e5d-4f0b-9e72-fcfd21936529</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 14:53:11 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9pvk9kpTURBXy9lY2M2MGIwOWJkYmJiM2UyOGM5MzI3ZDNjOTE3ZTA0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS przypomina. Brak zaświadczenia to koniec renty rodzinnej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/renta-rodzinna-2025-kiedy-i-jakie-zaswiadczenie-trzeba-zlozyc-do-zus/59b8w9z</link>
			<description>Uczniowie i studenci korzystający z renty rodzinnej muszą pamiętać o dostarczeniu odpowiednich zaświadczeń do Zakładu Ubezpieczeń Społecznych (ZUS). Brak aktualnych dokumentów może skutkować wstrzymaniem wypłaty świadczenia. Oto co warto wiedzieć, aby uniknąć problemów.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8c5a934-3569-4030-9ca5-01f29124e7fe</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 13:51:12 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W0uk9kpTURBXy84ODFkZTk1NTE3ODhkZWM4ZDFjZTFiN2I4ZTY4NjUxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy z niechlubnych rekordem. Wielu kierowców nie zdaje sobie sprawy z kary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ubezpieczenia/jakie-kary-groza-za-brak-ubezpieczenia-oc-wysokosc-i-zasady-na-2025-r/86v0qjv</link>
			<description>Ubezpieczeniowy Fundusz Gwarancyjny (UFG) opublikował dane za 2024 r. które pokazują niepokojący trend wśród polskich kierowców. Liczba wykrytych przerw w obowiązkowym ubezpieczeniu OC pojazdów osiągnęła rekordowy poziom. Wielu właścicieli pojazdów nie zdaje sobie sprawy z wysokości kar, które w przypadku samochodów osobowych wynoszą nawet ponad 9 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">158fa211-90b1-4c1a-909b-8a572e6c81ff</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 13:29:11 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XFAk9kpTURBXy8zZmU1MDRiMjMyNDRjMTQ5N2Y1ZTE0YTQyZjM5OTUyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>8 tys. zł czeka. Właściciele nieruchomości mają czas do 22 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/8-tys-zl-dotacji-na-przydomowa-oczyszczalnie-sciekow-wnioski-do-22-wrzesnia-2025/zpq1kz4</link>
			<description>Dotacje na przydomowe oczyszczalnie i przyłącza kanalizacyjne to szansa dla właścicieli domów na obniżenie kosztów inwestycji związanych z gospodarką ściekową. WFOŚiGW w Łodzi przyjmuje wnioski od 1 września. Można otrzymać do 8 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ce98611-4952-4a02-b8ec-e15c6e786754</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 12:11:57 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/do5k9kpTURBXy80OGIwNzgwZTJlYmUzMTBhZGEzMjdkNmNiNmQ1NTQ3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szymon Hołownia o inicjatywach Karola Nawrockiego. Zwraca dwa projekty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/szymon-holownia-o-inicjatywach-karola-nawrockiego-zwraca-dwa-projekty/pd5nz70</link>
			<description>Do końca mojej kadencji nie będzie żadnego mrożenia projektów prezydenckich. Za mojej poprzedniczki dwa projekty prezydenckie trafiły do &quot;zamrażarki&quot;. To się nie zdarzy, dopóki ja będę marszałkiem Sejmu — zapewnił Szymon Hołownia na konferencji prasowej. Polityk wskazał jednocześnie, że niektóre projekty prezydenckie zawierają braki uniemożliwiające dalsze procedowanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">035e2675-1e3c-4c3b-91b9-c2c95916fbbc</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:53:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_X8k9kpTURBXy8zZTc3YzQyNjQzMDAwYWI2MWZjZWFiMzk0OTM2MGM3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk kontra Karol Nawrocki. 800 plus zniknie z kieszeni niepracujących Ukraińców?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/800-plus-i-pomoc-dla-ukraincow-nawrocki-kontra-tusk-oto-kluczowe-roznice/7b8wj32</link>
			<description>W polskim parlamencie szykuje się kolejny gorący spór. Tym razem w sprawie pomocy dla obywateli Ukrainy. Na stole leżą dwa projekty – jeden prezydenta i drugi przygotowany przez rząd Donalda Tuska. Oba dotyczą m.in. świadczenia 800 plus oraz dostępu do ochrony zdrowia, ale różnice w podejściu są znaczące. Prezydent stawia na restrykcje, rząd proponuje łagodniejsze i bardziej kompleksowe rozwiązania. Oto porównanie kluczowych przepisów.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e05b1b6-596f-49dc-9924-4cb34628cd32</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:40:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jgUk9kpTURBXy9mNzdhMDI5MWQwZDlmODFjMDcwNjgxNjU4ZjdiMmUzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef największego banku Rosji mówi o stagnacji. Ostra reakcja Putina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/szef-najwiekszego-banku-rosji-mowi-o-stagnacji-ostra-reakcja-putina/13hbwr5</link>
			<description>Szef największego rosyjskiego banku ostrzega przed stagnacją i wzywa do obniżek stóp procentowych. Słowa te spotkały się ze stanowczą odpowiedzią Władimira Putina. Prezydent Rosji zapewnia, że sytuacja jest pod kontrolą.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc59b2c8-33f5-4ce2-83c6-e91718e3de5b</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:31:43 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IVak9kpTURBXy9jNTAyMTY1ZGU2Mzk3ZDgzNzc2YmQ5NzJlZjdjYzQyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wstrzymano rozliczenie Funduszu Patriotycznego. Waldemar Żurek otrzymał list</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wstrzymano-rozliczenie-funduszu-patriotycznego-waldemar-zurek-otrzymal-list/rvkyk4j</link>
			<description>&quot;Rzeczpospolita&quot; poinformowała, że prokuratura wstrzymuje rozliczenie Funduszu Patriotycznego – jednego z kluczowych instrumentów finansowania projektów historyczno-patriotycznych w poprzedniej dekadzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">68c105cc-1b3a-4745-b215-830bd33a5d2f</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 06:23:45 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MtKk9kpTURBXy85MmEzM2U3MjA2MzY5M2RhM2YzODA2MzhjY2YwYzFlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS alarmuje: więcej zwolnień lekarskich z kodem C. Pracownicy tracą pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolnienie-lekarskie-kod-c-czy-przysluguje-zasilek-l4/q3klh6d</link>
			<description>Zwolnienie lekarskie z kodem C budzi wiele pytań wśród pracowników: czy w takim przypadku przysługuje zasiłek chorobowy lub wynagrodzenie za L4? Zgodnie z przepisami, osoba z niezdolnością do pracy spowodowaną nadużyciem alkoholu nie otrzymuje świadczeń przez pierwsze pięć dni zwolnienia. Według danych ZUS liczba L4 z kodem C wzrosła, co pokazuje, że problem dotyczy coraz większej grupy zatrudnionych.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3292e03-1c84-4465-b14c-e20dd0794fbe</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 06:17:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pa5k9kpTURBXy84ZTgxNjA2MzE5Mjc5NDNlZTUzZGM5YmYzNjIzYjg4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gotówka wraca do łask Polaków. W obiegu już ponad 400 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rosnie-rola-gotowki-dla-polakow-w-obiegu-juz-ponad-400-mld-zl/r0w86m9</link>
			<description>Choć płatności bezgotówkowe zdominowały codzienne zakupy, gotówka nie znika z portfeli Polaków. Wręcz przeciwnie — jej rola rośnie, zwłaszcza w kontekście niepewności gospodarczej i geopolitycznej — informuje &quot;Puls Biznesu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">b14c201f-71d7-464e-a0f9-59a90dd61143</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:09:28 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JmGk9kpTURBXy9iMDc4MGY2MTUyN2E3YmQwNGM5NDQ3NWVjZTc1ZWJkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 najlepszych europejskich krajów dla ekspatów do zakładania firm w 2025 r. [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ranking-najlepszych-europejskich-krajow-dla-przedsiebiorczych-ekspatow/g1v3vb1</link>
			<description>Polski próżno szukać na liście najlepszych krajów w Europie dla przedsiębiorców ekspatów w 2025 r. Kraje oceniano pod kątem finansowania VC, przeżywalności start-upów, siły roboczej oraz liczby miliarderów założycieli.</description>
			<guid isPermaLink="false">3f0e0664-a7fe-4e9c-9c3b-d0482505c070</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 04:31:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZNSk9kpTURBXy80ZjE5YTRiYWUxZTQxMDBkZjM3Yzc1Yjk3ZDJhNzUxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najem w fundacji rodzinnej. Nie tylko krótkoterminowy będzie z podatkiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/najem-w-fundacji-rodzinnej-projekt-mf-budzi-kontrowersje/e6nys2g</link>
			<description>Ministerstwo Finansów zapowiadało zmiany w opodatkowaniu najmu krótkoterminowego w fundacji rodzinnej. Tymczasem z opublikowanego projektu wynika, że każdy najem nieruchomości mieszkaniowych ma być opodatkowany, z jednym wyjątkiem – gdy fundacja rodzinna będzie wynajmowała mieszkanie bezpośrednio osobie fizycznej na jej cele mieszkaniowe. – Takie ograniczenie jest niezrozumiałe – oceniają eksperci. Tłumaczymy skutki proponowanych zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0a4f812-e22b-4734-b077-566e0a3e6670</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 04:12:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9EYk9kpTURBXy84ZTQzZmQxYzQzODlmMzk3OTc2NTMxOGU0ZmNjODUxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska podejmuje ostatni bój w sprawie Mercosuru [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polska-podejmuje-ostatni-boj-w-sprawie-mercosuru/wrx8c48</link>
			<description>Rząd i prezydent w sprawie sprzeciwu wobec umowy o wolnym handlu między UE a Mercosurem działają zgodnie z zasadą &quot;wszystkie ręce na pokład&quot;. Jednak szanse na zablokowanie porozumienia są coraz mniejsze. Polsce grozi zatem, że w tej sprawie pozostanie sama na placu boju. Warszawa będzie natomiast zabiegać o większe osłony dla rolników.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e550bf7-761d-4bbc-9b6a-dcb5cde83e30</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Sep 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OO_k9kpTURBXy8xYmI4NjVhZmY2YzZlYjU5YTNhZGQ1YWMyNzk4MDFlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
