<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Pierwsze orędzie noworoczne Karola Nawrockiego. Zwrócił się do Polaków i wskazał trzy cele</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-wyglosil-oredzie-noworoczne-co-powiedzial/7gdt9ty</link>
			<description>W środę 31 grudnia 2025 r. o godz. 20, tuż przed powitaniem nowego roku, prezydent Karol Nawrocki wygłosił orędzie noworoczne. &quot;Trzy cele: rozwój, bezpieczeństwo i lepsze życie Polaków. Niech to będzie jeden nasz wspólny dobry kierunek na ten nadchodzący nowy rok&quot; — powiedział.</description>
			<guid isPermaLink="false">8779f1a7-9fd1-49a4-8c09-ccbb5855e07c</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:02:56 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ru8k9kpTURBXy85Yjc5MGY2MjVlY2NiZjBhODZmZjY5ZGM1YmFjZDJjOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki dziennik wskazuje, ilu żołnierzy może pojechać do Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/zolnierze-w-ukrainie-po-wojnie-niemiecki-dziennik-wskazuje-ilu-moze-pojechac/56y9tkl</link>
			<description>Gdy wojna się skończy, Europa może wysłać do 15 tys. żołnierzy na Ukrainę — to porozumienie może zmienić przyszły porządek kontynentu. Według nieoficjalnych ustaleń niemieckiego dziennika &quot;Die Welt&quot;, w Brukseli już powstaje plan, by w pierwszym półroczu po zakończeniu konfliktu europejskie misje pokojowe pojawiły się nad Dnieprem. To właśnie Francja i Wielka Brytania — wraz z ekspertami wojskowymi — mają wziąć główną odpowiedzialność za gwarancje bezpieczeństwa i monitorowanie rozejmu z powietrza i morza.</description>
			<guid isPermaLink="false">367da6ff-a5c8-4e87-b8ee-ecaed7e1b9d2</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 17:18:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6sAk9kpTURBXy80NzI0YmFmMWU1MWVjNThhZjk1MGRiZjE0NTQ4MDE4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wydawca &quot;Wyborczej&quot; chce od państwa dużego odszkodowania. Wskazuje unijne przepisy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wydawca-wyborczej-chce-odszkodowania-od-panstwa-kwota-robi-wrazenie/khd63hw</link>
			<description>Wydawcy prasowi przez ostatnie lata nie mogli skutecznie dochodzić nowych praw i wynagrodzeń przewidzianych w unijnej dyrektywie. Wszystko przez brak odpowiednich regulacji w kraju. Cierpliwość w tej kwestii skończyła się w kilku spółkach Grupy Agora, które skierowały sprawę do sądu.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb28a4ff-2710-480c-9af9-0b3f2055a829</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:28:58 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mtLk9kpTURBXy81NTdhYWQ3MzYxNjFkMjNlNDY0OTQ3ZTQ3NDI0ZTA4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zima dała o sobie znać. Oto ile kosztowało odśnieżanie Warszawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/oto-ile-kosztowalo-odsniezanie-warszawy-po-sniezycy-170-plugoposypywarek/l0gg2ny</link>
			<description>Po tak długim oczekiwaniu na śnieg i przegranych nadziejach na &quot;białe święta&quot; zima jednak w końcu dała o sobie znać. Śnieżyce, jakie przeszły przez Polskę przedostatniego dnia roku zmusiły instytucje publiczne do rzucenia na drogi i ulice przeznaczonych do tego maszyn. W Warszawie odśnieżaniem zajęło się 170 pługoposypywarek.</description>
			<guid isPermaLink="false">d728792a-1aa1-41c5-abb3-f52026d6654c</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:10:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HRBk9kpTURBXy85NTdjY2U1NDRkMWZkNDM0N2RhYWM4ZWI0YWEyN2UxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Jest ostateczna decyzja!&quot;. CPK przekazuje ważną wiadomość tuż przed końcem roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/cpk-jest-ostateczna-decyzja-nowe-wiesci-w-sprawie-portu-polska/hkj67l7</link>
			<description>Żeby pełną parą mogła ruszyć budowa Portu Polska, potrzebny jest szereg zgód. Spółka CPK właśnie poinformowała o rozstrzygnięciu w kwestii decyzji środowiskowej dla nowego lotniska. Ujawniła też, kto wygrał w najnowszym przetargu.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8268397-8f82-46e0-8a48-d32f8a918a17</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 14:47:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/06sk9kpTURBXy9jMTJjYTA3YWQ4YWNhZjU0NWUyNDU1YTU5MmUwOTE2MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Awantura na posiedzeniu rządu. &quot;Premier miał poczuć się oszukany&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/awantura-na-rzadzie-donald-tusk-mial-ostro-zareagowac-na-te-zmiany/50v90ck</link>
			<description>W polskiej polityce coraz częściej pojawiają się sytuacje, które pokazują, jak trudno utrzymać jedność wewnątrz rządu, gdy wokół toczą się gorące debaty o kierunku zmian i priorytetach legislacyjnych. Na ostatnim w 2025 r. posiedzeniu gabinetu Donalda Tuska doszło do ostrego starcia na temat tego jak zrealizować założenia jednego z kluczowych kamieni milowych, co jest przepustką  na drodze do unijnych pieniędzy należnych Polsce w ramach Krajowego Planu Odbudowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">017f1282-ee38-4565-ab29-5b743fba1140</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 14:23:57 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2xZk9kpTURBXy83NTk0YjQ0Yzk0Y2MzYThlOGE1MDc3NWViNTIzYTI1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump awansuje na liście miliarderów. &quot;Oszałamiająca liczba transakcji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/donald-trump-zyskuje-70-proc-awans-na-liscie-miliarderow-bloomberga/w2eet36</link>
			<description>Ze swoim majątkiem Donald Trump i jego rodzina nie zdołali awansować do pierwszej 500 rankingu Bloomberga, ale i tak wzrost wartości ich majątku jest imponujący, licząc od kampanii reelekcyjnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbe69275-cc3d-49c8-a376-d1054254f3cf</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:12:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Hpk9kpTURBXy8xMTUzZjFiM2ZiNjMzMjIyNWEyMDM0YWU1MWZhYTdkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważny wyrok w sprawie frankowej. Tak sąd ocenił żądanie kredytobiorcy o dodatkowe pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wazny-wyrok-w-sprawie-frankowiczow-sad-stawia-tame-dodatkowym-roszczeniom-wobec/97zhjh3</link>
			<description>W polskim sporze o kredyty frankowe zapadło kolejne orzeczenie, które może zmienić dotychczasowe oczekiwania wielu stron zaangażowanych w wieloletnie procesy z bankami. Sposób, w jaki sąd odniósł się do roszczeń o dodatkowe kwoty ponad tradycyjne rozliczenia, otwiera istotną dyskusję o granicach formalnych i praktycznych konsekwencji wcześniejszych wyroków i strategii prawnych po obu stronach tego sporu.</description>
			<guid isPermaLink="false">962f118c-5e6f-4f41-b0e0-429fd40a86bf</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:51:42 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/usCk9kpTURBXy9lNzQ1ZTI4NGY3MjY3Y2M1MGU4NmRiNjBkMWQ5YThhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najwięksi wygrani i przegrani 2025 r. Tak hossa na giełdach zmieniła ranking miliarderów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/trump-gieldy-i-kryptowaluty-oto-najwieksi-zwyciezcy-i-przegrani-2025-r/3vt29zt</link>
			<description>W 2025 r. majątki 500 najbogatszych ludzi świata wzrosły o rekordowe 2,2 bln dolarów — wynika z najnowszego Bloomberg Billionaires Index. Łączna wartość ich aktywów osiągnęła poziom 11,9 bln dol., a głównymi motorami tego wzrostu były hossa na giełdach, dynamiczny rynek kryptowalut oraz rosnące ceny metali szlachetnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">5bf518ae-efdb-4a90-b82e-a15563b2bdbb</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:29:10 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vCLk9kpTURBXy81YWZhN2U0NDI3OGZkYjBhMTAxN2RmODM0N2NmZDFhZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy płyną do banków. Historyczna passa trwa mimo spadku stóp procentowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/listopad-przyniosl-bankom-wysoki-zysk-nowy-rekord-sektora-coraz-blizej/6qnkphq</link>
			<description>Banki kontynuują dobrą passę, do czego przyczyniają się podwyższone stopy procentowe, niezła koniunktura gospodarcza i dobra spłacalność kredytów. W listopadzie zanotowały jeden z wyższych wyników w ostatnich miesiącach, a zysk netto sektora w całym 2025 r. będzie rekordowy. Pytanie brzmi, jak mocno pobity zostanie rezultat z 2024 r., który był dotychczas najwyższym w historii.</description>
			<guid isPermaLink="false">1211cc85-f8d9-4c1f-8828-28e3a16f1cf4</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:08:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nTCk9kpTURBXy9lOTM3ZTk5MzgzMDIyYzMwNDg0MDQyMmY5MzQ0NTg3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paczki-bumerangi. Polacy w styczniu masowo zwracają nietrafione prezenty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/masowe-zwroty-nietrafionych-prezentow-paczki-bumerangi/3mstv4f</link>
			<description>Dla sklepów internetowych i branży logistycznej, kurierskiej święta są punktem kulminacyjnym roku. Prawdziwe wyzwania zaczynają się jednak wraz z nadejściem nowego roku. Wtedy właściciele obserwują, jak ledwo co wypracowane zyski topnieją w oczach.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1754234-4d00-4360-b631-b93b731ffb2d</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 11:52:57 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TX9k9kpTURBXy82OGVjNmU3ZDMzZjQxYjAwY2ZhMWNhYjg4MTFlNzVmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego 5G zawiodło oczekiwania? Eksperci: to nie technologia, to marketing</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/5g-mialo-byc-rewolucja-dlaczego-po-pieciu-latach-czujemy-rozczarowanie/bgp219t</link>
			<description>5G miało odmienić świat — obiecywano operacje przeprowadzane z drugiego końca globu, samochody bez kierowców i inteligentne miasta wolne od korków. Minęło pięć lat, a większość z tych wizji pozostała w reklamach operatorów. Zamiast technologicznego skoku ludzkość dostała droższą infrastrukturę, mylące mapy zasięgu i pytanie, które coraz częściej powraca: czy 5G było największym przeszacowaniem w historii technologii?</description>
			<guid isPermaLink="false">88eb146f-f88f-4a66-a383-60543687db34</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:33:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vs2k9kpTURBXy82YTJkYTBiMjZiNzAzNmQyMDFiNTE0ZDcwNGE1OTMyOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Noworoczna obniżka cen paliw. Trzecia na rynku sieć stacji ogłasza promocję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/noworoczna-promocja-na-paliwa-trzecia-siec-stacji-na-rynku-oglasza-obnizki/5lhqnkr</link>
			<description>Sieć Orlenu ma w Polsce tyle samo stacji benzynowych co czterech kolejnych graczy. Co nie znaczy, że ci nie mają szans na walkę o swój kawałek rynku. Trzecia co do wielkości sieć właśnie ogłosiła promocję noworoczną. Od 1 do 6 stycznia tankowanie na wybranych stacjach będzie tańsze o 20 groszy za litr.</description>
			<guid isPermaLink="false">59fc9176-3dda-4819-bef8-474ab48a5dc9</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:31:06 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jjzk9kpTURBXy9iMGE5OWQyMzM5Y2QzNTA4N2RjYmVkNDI5ZWFkOTkzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS zmienia terminy wypłat emerytur w 2026 r. Seniorzy muszą ostrożnie planować wydatki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zus-zmienia-terminy-wyplat-emerytur-w-2026-r-harmonogram-dla-seniorow/8qcymwh</link>
			<description>Ponad milion seniorów ma już na swoich kontach styczniowe emerytury, a w najbliższych dniach kolejne grupy emerytów i rencistów otrzymają świadczenia z Zakładu Ubezpieczeń Społecznych. Tymczasem nadchodzący 2026 r. zapowiada się jako wyjątkowo niestandardowy pod względem terminów wypłat.</description>
			<guid isPermaLink="false">87bfc3e6-13bf-4d87-85d0-7cde592ddbd4</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:45:17 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6XUk9kpTURBXy85NTc2YmU1MGY5YWI5YjI2NmYxNmE0ODYxMTYzZjA1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w cenach mieszkań w 2026 r. Są pierwsze prognozy ekspertów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-2026-r-ulegna-zmianie-pierwsze-prognozy-ekspertow/0y98g5f</link>
			<description>Po okresie wyraźnego wyhamowania rynek mieszkaniowy zaczyna stopniowo odzyskiwać równowagę. Jak informuje w środowym wydaniu &quot;Rzeczpospolita&quot;, popyt na mieszkania odbudowuje się, a w 2026 r. można spodziewać się wyraźniejszego powrotu klientów do biur sprzedaży deweloperów. Prognozy ekspertów dotyczące cen nie są jednak jednoznaczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e898330-38cb-4e52-bc6b-7c2f9838aa1e</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:32:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojKk9kpTURBXy8xODk0YTlhODI3MThkMjVhMzNhZmVjNjRjY2JlNDIyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja wysłała okręt wojenny do eskorty ściganego przez USA tankowca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/usa-scigaja-tankowiec-rosja-chce-go-chronic/kq3zxff</link>
			<description>Rosja wysłała okręt wojenny do eskorty tankowca Bella 1, ściganego przez siły amerykańskie przez Atlantyk — podaje BBC.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a46d981-212d-4fcd-82f1-5c75685cbafd</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:32:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e9Tk9kpTURBXy9jZjRhZjNkOGMyYjY4ODZlMzNmMjQ4ZWFlZDEwMmE1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmowa cenowa na rynku wnętrz. UOKiK nałożył karę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zmowa-cenowa-na-rynku-wnetrz-uokik-nalozyl-kare/ymlj1nx</link>
			<description>Urząd Ochrony Konkurencji i Konsumentów podał w środę, że wymierzył spółce Oltens1 karę w wysokości 256,3 tys. zł za udział w zmowie cenowej. Dodatkowo sankcjami objęto dwie osoby z kierownictwa firmy, które łącznie będą musiały uiścić niemal 65,8 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc3a56ba-bc28-4d4e-81c9-68711a9a8f5e</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:21:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/igyk9kqTURBXy9jYWI0NzM1NjM3MWZlOGQ1MWIyNzZhNjBmZjYzZWE3MS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA rozszerzają kosztowne wymagania wizowe. Nowe kraje na liście</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-zaciesnia-polityke-wizowa-nowe-zasady-uderzaja-w-podroznych/vp0vepq</link>
			<description>Administracja prezydenta Donalda Trumpa rozszerzyła kontrowersyjną politykę wizową, która może utrudnić podróże do Stanów Zjednoczonych obywatelom kolejnych krajów. Nowe zasady budzą sprzeczne reakcje — zwolennicy mówią o wzroście bezpieczeństwa, krytycy wskazują na ryzyko utrudnień i dyskryminacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0f3707b-58a8-4c5c-b015-f2a56c27e86f</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:04:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/juYk9kpTURBXy80NzgwNThkNmVhOWYzYzVkOGVkMmEwOGY3NDU3Y2ZkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostatni dzień promocji Business Insidera i Onet Premium. Wyjątkowe oferty [AUTOPROMOCJA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ostatni-dzien-promocji-bi-i-onet-premium-autopromocja/hpg81vt</link>
			<description>W okresie świąteczno-noworocznym w Business Insiderze przygotowaliśmy dużo dobrego do czytania. Ot choćby rozmowę o przyszłości z człowiekiem, który przewidział rosyjski atak na Ukrainę. Były też oparte o najnowsze dane wyliczenia finansowe Jakuba Ceglarza dotyczące klasy średniej czy porady inwestycyjne na nadchodzący rok. 7 stycznia to ostatnia szansa, by dołączyć do Onet Premium w specjalnych promocjach — 2 tygodnie za darmo lub roczna prenumerata za jedyne 59 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba4cd11f-e024-40fb-98ca-b43502b519e1</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gkzk9kpTURBXy8xZTc2MjcxYzg2MTgyMTU0NzczZGIzMmYyMzExY2YwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz drożej w sklepach. Kolejna granica przekroczona [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/coraz-drozej-w-sklepach-mamy-najnowsze-dane/0rxptkp</link>
			<description>Mamy dalszy ciąg podwyżek w sklepach. Podstawowe zakupy kosztują już ponad 111 zł. Wiemy, jakie ceny poszły w górę najbardziej.</description>
			<guid isPermaLink="false">61fadc3f-d7c2-4a30-932c-70bfcbb29482</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:50:50 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eouk9kpTURBXy9mNjYyYmQ2ZjczY2EyZGY5MzEyMjUxNTFkN2IwMDBlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ferie zimowe 2026 w trzech turach. Oto podział województw i daty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ferie-zimowe-2026-po-nowemu-bedzie-system-rotacyjny/m541h0v</link>
			<description>Ferie zimowe w 2026 roku nadchodzą wielkimi krokami. Zimowa przerwa szkolna potrwa od 19 stycznia do 1 marca, a uczniowie zostali podzieleni na trzy grupy. Nowy harmonogram ma poprawić logistykę i ułatwić organizację wyjazdów. Resort edukacji, kierowany przez Barbarę Nowacką, liczy na pozytywne efekty zarówno dla uczniów, jak i nauczycieli.</description>
			<guid isPermaLink="false">4923abfd-ae42-4025-ad7f-395bf06d40ec</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:50:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sEak9kpTURBXy8yNDQ5MzgwYTQ5MGMzY2JkNGRmZGEzNmZjOWJmZjE2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sondaż polityczny. Partia Donalda Tuska ma powody do obaw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-ibris-ko-na-czele-ale-traci-wladze-wszystko-przez-wynik-koalicjantow/l194ydz</link>
			<description>Początek nowego roku przynosi kolejne sygnały zmian w politycznych nastrojach Polaków. Po burzliwym 2025 r. naznaczonym sporami wokół rządu, relacji z opozycją oraz napięciami społecznymi, partie polityczne wchodzą w nowy etap rywalizacji o wyborców. Najnowszy sondaż pracowni IBRiS, przygotowany na zlecenie &quot;Rzeczpospolitej&quot;, pokazuje, że obecna koalicja rządowa miałaby problem z utrzymaniem władzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">6648dbcb-505d-4591-b9f2-874221778ba5</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:37:43 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/83Mk9kpTURBXy9iNWYxZTU1MGFjZWQwZmZiOThlMDcyMjBhZTM1NWVhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujące słowa Trumpa. Tak reaguje rynek ropy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zaskakujace-slowa-trumpa-tak-reaguje-rynek-ropy/tm47w7s</link>
			<description>Ropa naftowa tanieje na globalnych rynkach paliw po zapowiedziach Donalda Trumpa dotyczących surowca z Wenezueli — informują maklerzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b66efa0-a363-4b16-af11-5b6f9252bd09</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:04:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R3gk9kpTURBXy9lZjU3ZTI3NTU2OGM3ZjUxZTUwNGM4ZDQxNmJiZjM0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Polacy widzą relacje prezydenta i premiera w 2026 r. [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tak-polacy-widza-relacje-prezydenta-i-rzadu-jest-nowy-sondaz/lfevmkp</link>
			<description>Aż niemal 85 proc. ankietowanych przewiduje, że w nadchodzącym roku relacje rządu Donalda Tuska z prezydentem Karolem Nawrockim będą złe. Tak wynika z najnowszego badania.</description>
			<guid isPermaLink="false">38a6a4d3-e2c5-467e-bfb0-2e326ea223c7</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 06:45:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ic9k9kpTURBXy8xNDA4NmU3M2UzZTFiNmNjZGM2NzU3NTEwMzVlN2Q5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nie wierzę&quot;. Fiński minister o groźbach wokół Grenlandii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nie-wierze-finski-minister-o-grozbach-wokol-grenlandii/v6v0m9t</link>
			<description>Nie wierzę, że Donald Trump wydałby rozkaz uderzenia na Grenlandię — powiedział minister obrony Finlandii Antti Hakkanen. Dodał, że w całej sprawie są też... &quot;pozytywne sygnały&quot; z USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">16935f03-d2d3-49cd-9e55-fafd822fda38</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 06:21:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OTsk9kpTURBXy8yOGRmOGEzOTIzODNiM2E1NWI2Y2JjNzgwOGZhMmEzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Święty Graal energetyki? Magazyny energii mogą wzmocnić lokalne wspólnoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/magazynowanie-energii-w-polsce-barbara-adamska-to-szansa-cywilizacyjna/251rb78</link>
			<description>Branża magazynowania energii jest świadoma swojej roli w transformacji i zamierza walczyć nie tylko o korzystne regulacje oraz systemy wsparcia, ale też o miejsce w nowym krajobrazie zielonego przemysłu w Polsce i w Europie.  - To dla nas szansa cywilizacyjna — mówi Barbara Adamska, prezeska Polskiego Stowarzyszenia Magazynowania Energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">400775f8-9dce-426e-a17d-ae1f28d4ac2d</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 06:00:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tQ4k9kpTURBXy84MjA5MTFjMWFiNDQwNThjMjcwYjNkZjU5MmMyNzMzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>450 tys. przedsiębiorców może nie płacić VAT. Dzięki tej jednej zmianie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/limit-zwolnienia-z-vat-wzrosl-do-240-tys-zl-kto-na-tym-zyska/mm7hxnx</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. limit zwolnienia podmiotowego w VAT, czyli zwolnienia ze względu na wielkość sprzedaży, wzrósł z 200 tys. zł do 240 tys. zł. Według szacunków Ministerstwa Finansów nawet 450 tys. mikroprzedsiębiorców mieści się w nowym limicie, a więc nie muszą rozliczać VAT i wypełniać obowiązków z tym związanych. Tłumaczymy, kto na tym skorzysta i co zrobić po przekroczeniu limitu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e9cdaeb-40a8-4c21-807d-2d729c7f6ea2</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 05:46:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3rVk9kpTURBXy9lOTc4MWFmNzI0YjM1OTU4ZDE4Mzk1M2M0MDlhNmUzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Euforia w USA. Są historyczne rekordy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/euforia-w-usa-sa-historyczne-rekordy/jqe1yp8</link>
			<description>Wtorkowa sesja na Wall Street zakończyła się wzrostami głównych indeksów, a Dow Jones i S&amp;amp;P 500 ustanowiły nowe historyczne rekordy. Zyskuje zwłaszcza jedna branża.</description>
			<guid isPermaLink="false">933cbddc-473b-446b-828e-9769c1cbe109</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 05:40:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VJPk9kpTURBXy8wMTRkODEzY2M5ZmVhZDRhNGM1Y2JmYzExZDcxODg5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump dogadał się z Wenezuelą. Chodzi o ropę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/trump-dogadal-sie-z-wenezuela-chodzi-o-rope/sv050ee</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ogłosił, że władze Wenezueli przekażą USA 30-50 mln baryłek &quot;objętej sankcjami ropy naftowej&quot;. Znamy nieco szczegółów tego porozumienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6e59840-4d69-4ded-8ba4-a594082c7e9f</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 05:25:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bprk9kpTURBXy8xZmQ1ZDIyMzQyZjliMThmNzFmNGYwNmY2NzY1YTM5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak będziemy kupować w 2026 r.? Konsument oczekuje wartości tu i teraz, a nie obietnic [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jak-bedziemy-kupowac-w-2026-roku-konsument-oczekuje-wartosci-tu-i-teraz-a-nie/j2emq48</link>
			<description>Kupowanie wchodzi w fazę większej dojrzałości – mniej emocji, więcej kalkulacji. Wchodząc w 2026 rok, konsumenci coraz rzadziej podejmują decyzje zakupowe pod wpływem impulsu. Coraz częściej kierują się konkretem, przeliczeniem i przewidywalnością.</description>
			<guid isPermaLink="false">1200a768-fb08-46e4-85af-e90394a61d16</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 05:19:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WNWk9kpTURBXy8xNmExZDhlOGNjNzJjMGUwMTE4M2IzM2E1ZWFiMzNmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słyszałeś o KSeF, ale nie wiesz jeszcze, o co w nim chodzi? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-zmienia-wystawianie-faktur-od-1-lutego-co-musza-wiedziec-przedsiebiorcy/rhpzptm</link>
			<description>Słyszałeś o KSeF? Chodzi o Krajowy System e-Faktur i zmianę sposobu wystawiania i odbierania faktur od 1 lutego, ale nie tylko. Przedsiębiorcy przestaną wymieniać faktury między sobą, a będą je wysyłać i odbierać z centralnego systemu KSeF. Fiskus pozna też wszystkie dane z faktur. Łatwiej będzie mógł kontrolować VAT oraz koszty w PIT i CIT.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a19cc2a-e08a-40f0-950e-d3c594f29700</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 05:15:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oBhk9kpTURBXy81ZDE3Mjk1Y2ZlYmFmOGM3ZDZlNWY5NTRjNjIxMjI1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taki ma być plan Donalda Trumpa na Grenlandię. Są nowe doniesienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-chce-kupic-grenlandie-sa-nowe-doniesienia/4k8rmsq</link>
			<description>Sekretarz stanu USA Marco Rubio powiedział kongresmenom, że ostatnie wypowiedzi prezydenta Donalda Trumpa i osób z jego otoczenia &quot;nie oznaczają chęci inwazji&quot;. Cel ma być inny — miał przekonywać.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c2f383c-f7ce-42d4-a4f8-c14594eb4cbc</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 05:08:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f_9k9kpTURBXy8zMjg2MGY4OWMyZTc5NDYwZTg3NTk5MjViNTRiZTdjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze posiedzenie Sejmu w nowym roku. Tymi ustawami zajmą się posłowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/pierwsze-posiedzenie-sejmu-w-nowym-roku-bedzie-spor-o-samorzady-budzet-i-butelki/k4fjjbn</link>
			<description>W czwartek rusza posiedzenie Sejmu. Posłowie będą obradować tylko dwa dni, ale z harmonogramu wynika, że podejmą dużo ważnych decyzji. Skończą prace nad ustawą budżetową na 2026 r., być może uchwalą przepisy dla psychologów, ale także zdecydują o przyszłości wójtów, burmistrzów i prezydentów. Sporo będzie się działo na posiedzeniach komisji. Tu rozegra się bój o szklane butelki oraz ograniczenie w handlu ziemią.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5baf3b0-ed6b-4fff-b4e6-720b0795ff57</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 04:59:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-ABk9kpTURBXy9jYzQwMGI4MTFjNDFjZmE2NTcxOGU3YWUyYmJkN2IzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W 2026 r. AI stanie się pracownikiem, wejdzie w świat fizyczny i wymusi nowy porządek zaufania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/w-2026-r-ai-stanie-sie-pracownikiem-wejdzie-w-swiat-fizyczny-i-wymusi-nowy-porzadek/j9fxnn2</link>
			<description>Rok 2026 będzie mniej o zachwycie modelami, a bardziej o tym, czy potrafimy z nich zbudować powtarzalne procesy biznesowe. Z jednej strony dostajemy agentów AI, którzy nie tylko podpowiadają, ale wykonują zadania i rozliczają się z efektu. Z drugiej AI zaczyna działać poza ekranem — w robotach, magazynach, fabrykach i pojazdach. W tle rośnie też trzeci trend: walka o zaufanie, bezpieczeństwo i suwerenność danych. Oto najważniejsze trzy trendy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3e1d6fc-2c5c-4232-ad03-fa620666628f</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 19:03:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zfmk9kpTURBXy9kYWIxYjBmMzZjYjExOGU0ZDE3NDQ5NmMyNzMzYTAyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigant z Polski ostrzega przed falą zagrożeń w sieci. &quot;Nie da się zabezpieczyć wszystkiego&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ataki-w-sieci-z-wykorzystaniem-ai-ekspert-asseco-radzi-firmom/bwwhjwd</link>
			<description>Kampanie phishingowe generowane przez AI osiągają współczynnik kliknięć na poziomie 54 proc., podczas gdy tradycyjne metody osiągają jedynie 12 proc. Tak AI otwiera nową erę cyberbezpieczeństwa — podkreśla Mariusz Kujawski, wiceprezes ComCERT z Grupy Asseco. I wskazuje najważniejsze trendy z obszaru cyberbezpieczeństwa na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0fb1a03-2c91-4da5-8efa-a8f0a85ad796</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:51:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KAqk9kpTURBXy8yZWYyZTE4YjVhZTAxOTUxN2Y4ZDg3NWM3Y2ZmZjE5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brak własnych satelitów to ryzyko. To będzie jeden z kluczowych sektorów w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dane-satelitarne-zmieniaja-reguly-gry-bez-nich-panstwa-traca/vvdhg4q</link>
			<description>Brak własnych zdolności obserwacji Ziemi zmusza do polegania na decyzjach dostawców zewnętrznych — także w sytuacjach kryzysowych. Doświadczenia ostatnich lat pokazały, że dostęp do usług kosmicznych może stać się narzędziem presji politycznej lub ekonomicznej — podkreśla w swojej analizie Michał Bylicki, dyrektor sprzedaży w sektorze publicznym w CloudFerro.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc5f045d-45bc-42be-9e03-ce813a842686</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:45:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dLGk9kpTURBXy9jNWIwNWQ4MzA0YWExZTZiMWEyNDQzNGUwMmMxYzdiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Które linie lotnicze są najbardziej punktualne na świecie? [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ranking-linii-lotniczych-2025-kto-jest-najpunktualniejszy/8z7frjj</link>
			<description>Aeromexico było najbardziej punktualnym globalnym przewoźnikiem na świecie, z odsetkiem punktualnych przylotów przekraczającym 90 proc. Coroczny raport Cirium dotyczący punktualnych przylotów pokazuje, na kim jeszcze można polegać w podniebnych podróżach. Poniżej prezentujemy dwie listy — amerykańską i światową.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8941787-2a90-41e5-ae66-d742f25e4e6d</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 14:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W0Sk9kpTURBXy8zNTVhMDI2NzUwNmU5N2VkMjIzOWNlOGVmNWVjODU3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk i europejscy liderzy reagują na zaczepki USA: Grenlandia należy do jej mieszkańców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/grenlandia-nie-dla-usa-donald-tusk-i-europejscy-liderzy-reaguja/qyys2e1</link>
			<description>Siedmiu europejskich liderów, w tym premier Polski Donald Tusk, w opublikowanym we wtorek wspólnym oświadczeniu podkreśliło, że wyłącznie Dania i Grenlandia mają prawo decydować o swoich losach. Dokument, opublikowany przez premier Danii Mette Frederiksen, zawiera także mocne stanowisko w sprawie bezpieczeństwa Arktyki, które określono jako kluczowy priorytet dla Europy i całego Sojuszu Północnoatlantyckiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">f37b8aef-f34e-4471-aafa-148044d376ac</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 14:15:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5l1k9kpTURBXy8yMDAyMDBmNWNlZGFlODZkNTliZjkyYmQyN2ZmYzI4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Maduro jest jeńcem wojennym? Oto najważniejsze fakty [ANALIZA PRAWNA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/czy-maduro-jest-jencem-wojennym-czy-chroni-go-immunitet-oto-odpowiedzi-na/esgryqb</link>
			<description>W poniedziałek nowojorski sąd nie podjął żadnego rozstrzygnięcia wobec ujętego przez USA przywódcy Wenezueli oraz jego żony. Wyznaczył kolejną rozprawę dopiero na 17 marca br. Sam Nicolás Maduro mówi, że jest jeńcem wojennym i głową państwa. Jego obrona przekonuje, że przysługuje mu immunitet. Czy amerykański sędzia przyzna mu rację i zastosuje prawo międzynarodowe, czy jednak potraktuje jak przestępcę? Oto najważniejsze prawne fakty w sprawie, którą od 3 stycznia żyje cały świat.</description>
			<guid isPermaLink="false">7016654e-d0c7-4fb0-a936-87cd85f15f53</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AhWk9kpTURBXy9kNGVjNjIwZDYyNmU2YjRkNWI3ZDY4ZmQ1NDVlODVkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Reżim Korei Północnej kontroluje mieszkańców. &quot;Sąsiedzka straż&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/korea-polnocna-nasila-kontrole-nagrody-i-kary-za-obserwacje-sasiadow/jngcvn0</link>
			<description>Służby w Korei Północnej wzmocniły w ostatnim czasie kontrole wśród mieszkańców kraju. Tropią przejawy &quot;antysocjalistycznego stylu życia&quot;, wykorzystując do tego celu inwigilację sąsiedzką. To szeroko zakrojona akcja, obejmująca m.in. system nagród i kar dla Koreańczyków — informuje Daily NK. Źródło portalu podaje, że wśród ludzi rośnie frustracja wywołana ciągłą obserwacją.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd2427c2-a0c6-49dc-8e93-aad86042c5cd</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 13:52:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MKIk9kpTURBXy9iNjEzNmE2ZjM3NDIyYmQzNGUwMzJiYjI1YjUwNTA3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Rosji znikają całe wsie. Ukraiński wywiad wyjaśnia przyczyny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/w-rosji-znikaja-cale-wsie-ukrainski-wywiad-wyjasnia-przyczyny/0j7w3kj</link>
			<description>W Rosji coraz wyraźniej widać kolejną już — po spadkach produkcji przemysłowej i braku ludzi na rynku pracy — oznakę kryzysu gospodarczego. Według raportu opublikowanego przez Służbę Zagranicznego Wywiadu Ukrainy znikają tam całe wsie — częściowo z powodu wyludnienia, ale też po włączaniu małych osad do większych miejscowości. W 2025 r. zlikwidowano co najmniej 266 osad.</description>
			<guid isPermaLink="false">504bb52f-174c-40b4-8d06-c1507fffc692</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:58:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y8xk9kpTURBXy8yZmYyM2Q4ODQ2NzM2NmEyYTk3MmU4NWUxNDRlOGFkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto 28 najbogatszych Amerykanów w historii. Elon Musk przebił legendy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/elon-musk-pobil-rekord-rockefellera-tak-zmienia-sie-lista-najbogatszych-amerykanow/pvpvk4g</link>
			<description>Nigdy wcześniej w Ameryce nie było aż tylu miliarderów co teraz. Jak jednak majątek historycznych postaci, takich jak przemysłowcy z epoki pozłacanej, wypada w porównaniu z najbogatszymi ludźmi roku 2025?</description>
			<guid isPermaLink="false">4720d9ee-2382-4794-a005-da484fd7d990</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:50:32 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4rQk9kqTURBXy9iNWQzNTRiZTZjZmU4NmQyNThiOTY4Y2ZlNTQzMTQ4OS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak kupuje się przychylność Donalda Trumpa? Znane firmy zasponsorują transformację kościoła w USA House w Davos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-przyleci-do-davos-kosciol-zmieni-sie-w-usa-house/0qnywm5</link>
			<description>Czołowe amerykańskie firmy sfinansują stworzenie USA House w starym kościele, który stanie się nieformalnym centrum amerykańskiej delegacji podczas Światowego Forum Ekonomicznego — donosi &quot;Financial Times&quot;. Według dziennika miały zostać poproszone o wyłożenie do miliona dolarów na ten cel. Donald Trump osobiście wybierze się do szwajcarskiego kurortu po raz pierwszy od 6 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e80e070-0c6c-433c-8f8e-87357c7621ac</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:33:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y4lk9kpTURBXy85YTA3MDZmM2ViMjJhYTRhOTkyNDAzM2VkOWRkY2ZjMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajemniczy oferent chce przejąć biznes &quot;króla paczkomatów&quot;. Tak zaczynał założyciel InPostu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tajemniczy-oferent-chce-przejac-akcje-inpostu-tak-zaczynal-logistyczny-gigant/3stf4yl</link>
			<description>Na biznesowej ścieżce Rafała Brzoski — założyciela logistycznej spółki InPost, do której należy m.in. sieć ponad 50 tys. paczkomatów — pojawił się kolejny już w historii zakręt. Jest propozycja przejęcia wszystkich akcji spółki. InPost nie ujawnił jednak, kim jest tajemniczy oferent. W historii istniejącej od dwóch dekad spółki było wiele punktów zwrotnych. Przypominamy, jak zaczynał &quot;król paczkomatów&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">66a8185f-8fa8-43b8-a546-1e04ed22bd49</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:48:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Unek9kpTURBXy9iOTMxM2RkNTRmZTgwNmQzNTFmODUwOGViZTlkMjdlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Media: USA wysyłają ciężki sprzęt do Europy. Celem są rosyjskie statki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/media-usa-wysylaja-ciezki-sprzet-do-europy-celem-sa-rosyjskie-statki/rbsnzmk</link>
			<description>USA wysyłają do Wielkiej Brytanii śmigłowce szturmowe i samoloty transportowe — informuje portal TheWarZone (TWZ). Podobne działania poprzedziły operację, w ramach której siły USA ewakuowały z Wenezueli dyktatora Nicolasa Maduro.</description>
			<guid isPermaLink="false">4cb5a1e1-5096-43e7-861a-ea095098caf7</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:22:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NF5k9kpTURBXy85ZDhlMmU1ODc2ZGQwNDFiMGE1MGYzZDRjMTVlZmQwNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te zmiany mogą wpłynąć na zdolność kredytową Polaków. Pojawia się jednak ryzyko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bik-pod-presja-zmian-nowe-przepisy-moga-wplynac-na-koszty-i-dostepnosc-kredytow/mnzne17</link>
			<description>Nad Biurem Informacji Kredytowej zawisło widmo &quot;demonopolizacji&quot;, o którą zabiegają firmy pożyczkowe oraz biura informacji gospodarczej. Zwolennicy tej zmiany postulują, że zwiększyłaby ona konkurencyjność i obniżyłaby koszty udzielania kredytów, więc byłyby one tańsze i bardziej dostępne. BIK jednak broni swojej pozycji i ostrzega przed negatywnymi skutkami.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ca24d81-4e09-4b33-ad86-11f9c67b45da</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 10:58:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xnLk9kpTURBXy81ZTg4ZWQzOTdlNTQ5N2VmNzZmZTQyYzVmOGRkNzIzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd Donalda Tuska da radę przetrwać 2026 r.? Oto co myślą Polacy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sondaz-o-stabilnosci-koalicji-zaskakujace-rozbieznosci/4jmqbpn</link>
			<description>Przetrwanie czy rozpad — co czeka koalicję rządzącą, złożoną z Koalicji Obywatelskiej, Trzeciej Drogi i Lewicy w 2026 r.? Polaków, na zlecenie Wirtualnej Polski, zapytała o to pracownia United Surveys by IBRiS.</description>
			<guid isPermaLink="false">45da08b1-75ae-4141-865c-a6c3b9c4e9db</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 10:48:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z8mk9kpTURBXy9mOWZhMWQ3ZjVkODJiYWQyY2RjYjg5N2JjNTIyMjkyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA chcą przejąć uciekający tankowiec. To może zakłócić negocjacje z Rosją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/amerykanie-scigaja-uciekajacy-tankowiec-maja-plan-jak-go-dopasc/tsrdbql</link>
			<description>Amerykańskie siły chcą przechwycić tankowiec, znany wcześniej jako Bella 1, a obecnie pływający pod rosyjską banderą jako Marinera — informuje CNN. Statek miał transportować ropę z Wenezueli, chociaż był objęty sankcjami Departamentu Skarbu USA, a eksport ropy z Wenezueli został zablokowany przez Biały Dom na początku grudnia 2025 r. Wejście amerykańskiego planu w życie może skomplikować przebieg negocjacji między Waszyngtonem a Moskwą w sprawie zakończenia wojny w Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4d8359e-8d01-4b0f-9289-7110c9e05dbe</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 10:19:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bvkk9kpTURBXy8zMDkyNDgxY2NlYjA5MGQ1NjgzY2M0ZmRhNDk4MDUwZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa mapa energetyczna Europy. Budujemy na niej silną pozycję Orlenu [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kluczowe-trendy-2026-r-wedlug-prezesa-orlenu-wskazuje-na-baltyk/hh8l6rw</link>
			<description>&quot;Region Morza Bałtyckiego staje się nowym centrum zainteresowania dla energetyki. Aby na tym skorzystać, realizujemy największy w historii program inwestycyjny&quot; – pisze w ekskluzywnej opinii dla Business Insidera prezes Orlenu Ireneusz Fąfara, opisując zaangażowanie największego polskiego koncernu w wykorzystanie potencjału Bałtyku. Wylicza przy tym kluczowe trendy na 2026 r. w sektorze nierozerwalnie związanym z geopolityką.</description>
			<guid isPermaLink="false">76392715-5fa0-4021-900a-b85c6d6e3270</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 10:10:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p0tk9kpTURBXy9mM2RmMGMyYWZhMDViNGVkYjQxYTg0Y2IzN2I1OWU4Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF, czyli największe wyzwanie 2026 r. Co może pójść nie tak? [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-i-cyfrowa-transformacja-finansow-jak-uniknac-pulapek-przy-wdrozeniu-felieton/t85429h</link>
			<description>Obowiązkowe wdrożenie Krajowego Systemu e-Faktur (KSeF) w 2026 r. to jedna z najbardziej złożonych reform księgowo-technologicznych ostatnich lat. Choć idea e-fakturowania jest słuszna z perspektywy uszczelnienia systemu VAT i automatyzacji rozliczeń, skala zmian sprawia, że dla wielu podatników KSeF stanie się realnym wyzwaniem operacyjnym — pisze dla Business Insidera Marcin Sidelnik, partner w dziale podatkowo-prawnym PwC Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">f41c56d2-aa16-42c5-9aa2-e275b3b1f119</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 09:57:26 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uS1k9kpTURBXy8yNTBkZDZjZDYwMWU5YTU2OTVmMjUxZTRiOGFjMThhYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dzieciństwo spędziłam w Grecji. Omiń tłumy na Mykonos czy Santorini i odwiedź te sześć perełek na lądzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ktory-region-grecji-wybrac-zapomnij-o-wyspach/4l7yqp9</link>
			<description>Jako dziecko spędziłam wiele szczęśliwych letnich wakacji w Grecji na dość pięknej — choć trudnej i kosztownej do odwiedzenia — wyspie Alonissos. Jednak dopiero, gdy w moich połowie lat 20. przeprowadziłam się do Salonik, by studiować na studiach magisterskich, zdałam sobie sprawę, że w dużej mierze zaniedbałam grecki ląd.</description>
			<guid isPermaLink="false">6173c4dd-a5f8-4f40-9302-4d5a830dc8e6</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 09:40:14 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V-_k9kpTURBXy82MTE3NmY5MGUxNTE3MmVjMDhmYmFjM2FlNzM2NjNhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wenezuela szykuje się na załamanie gospodarcze. &quot;Głód albo masowa migracja&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/oto-najgorszy-scenariusz-dla-wenezueli-glod-albo-masowa-migracja/jzljh51</link>
			<description>Po ataku USA Wenezuelę może czekać kryzys gospodarczy o wiele głębszy niż ten, który panował w południowoamerykańskim kraju już wcześniej — prognozuje &quot;New York Times&quot;. &quot;Spadek dochodów z ropy najbardziej odczują mieszkańcy Wenezueli&quot; — mówi w rozmowie z &quot;NYT&quot; Francisco Rodríguez, ekspert ds. gospodarki Wenezueli z Uniwersytetu w Denver.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c4d7e78-6d3a-49ce-be78-5d69abccfe39</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 09:07:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dMNk9kpTURBXy9lMTZmMGViNzUyNmYwZTM0ZTQzMjcwMDk2NzljMDQ1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wysokie kary za nieodśnieżone dachy. Wiszące sople mogą dużo kosztować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kto-odpowiada-za-odsniezanie-dachow-konsekwencje-moga-byc-bardzo-powazne/y4717w7</link>
			<description>Nowy rok zaczął się w Polsce od śnieżyć i mrozów. Ulice i budynki pokryte są śniegiem, a na dachach zalega śnieg oraz zwisają sople. To stwarza spore zagrożenie dla konstrukcji obiektów oraz przechodniów. Polskie prawo przewiduje dotkliwe kary dla właścicieli oraz zarządców budynków za nieusuwanie śniegu i lodu z dachów. Ważnym zagadnieniem jest minimalna grubość białej pokrywy, którą należy uprzątnąć.</description>
			<guid isPermaLink="false">a64d4a07-9062-4a46-b7c6-47bbdf80f179</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:39:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LHjk9kpTURBXy83YWYyM2U3YWQzYWEzYmZmODlmODNlYzkyOWFlMGJjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki spór w USA o kultową kanapkę z McDonald's. &quot;Celowe oszustwo&quot;. Sieć wyjaśnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wielki-spor-w-usa-o-kultowa-kanapke-z-mcdonalds-celowe-oszustwo/m5yr7ct</link>
			<description>Jest pozew zbiorowy przeciwko sieci McDonald's. Został złożony pod koniec grudnia 2025 r. w Sądzie Okręgowym Stanów Zjednoczonych w Chicago. Chodzi w nim o konkretną pozycję z menu popularnej restauracji fast food — kanapkę McRib. Jej nazwa sugeruje, że zawiera żeberka wieprzowe, podczas gdy w środku jest coś zupełnie innego. Autorzy pozwu uważają, że to &quot;celowe oszustwo&quot; ze strony McDonald's — informuje CBS News. Sieć wydała oświadczenie w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f70c3ff-a432-469f-a281-b2cd63e53de4</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:17:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BBzk9kpTURBXy9iM2YyYzViYTM4NDg0MTAyYmY2NmVkODA1ZGE3NjkyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To będzie największe wyzwanie 2026 r. Prof. Marcin Wiącek wskazuje priorytety</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/to-politycy-wywolali-kryzys-i-powinni-go-zazegnac-rpo-o-wyzwaniach-na-2026-r/ebls1ct</link>
			<description>Największym wyzwaniem dla ochrony praw człowieka w Polsce jest kryzys władzy sądowniczej. Ta kwestia powinna być priorytetem w 2026 r. Tak uważa prof. Marcin Wiącek, rzecznik praw obywatelskich. W opinii dla Business Insider Polska zwraca też uwagę, że kolejnym problemem jest potrzeba zmiany podejścia do osób z niepełnosprawnościami, migrantów i bezpieczeństwa państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">08e5584f-8ac4-4e12-af75-087bb1c4aa10</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KsJk9kpTURBXy85NGQ2MTZmNmI4OTQ0NWU1OGFiY2QyYTc1NDEwOTM4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Czekamy 30 lat, poczekamy jeszcze kilka miesięcy&quot;. Główny Inspektor Pracy o wstrzymanej reformie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/panstwowa-inspekcja-pracy-zmienia-strategie-ale-wciaz-liczy-na-reforme/dgq0hh2</link>
			<description>Doniesienia medialne o tym, że reforma Państwowej Inspekcji Pracy utknęła w martwym punkcie, a projekt ustawy wrócił do poprawek, wywołały w sieci prawdziwą burzę. Oddech ulgi u części przedsiębiorców miesza się z rozczarowaniem związkowców. Tymczasem w samym gabinecie Głównego Inspektora Pracy panuje spokój, który może zaskakiwać.</description>
			<guid isPermaLink="false">9644fd64-0b54-4eae-b9c1-267323ffc3be</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:50:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RMKk9kpTURBXy9mZmZhZmI4NDljOGI1ZGU1Mjg2NTEwM2Q4Yjg2NzYyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump ma ściągać firmy naftowe na rozmowy. Złożył im obietnicę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/usa-juz-siegaja-po-rope-z-wenezueli-firmy-naftowe-gotowe-i-chetne/q4v3wl1</link>
			<description>Biały Dom ma już umawiać spotkania z największymi firmami naftowymi w USA na temat inwestowania w zwiększenie produkcji ropy w Wenezueli i odbudowę infrastruktury — podaje Reuters, opierając się na swoich źródłach w administracji Donalda Trumpa. Same firmy na razie nie wypowiadają się na ten temat.</description>
			<guid isPermaLink="false">d36c0cad-f640-475d-8c02-80a34d8d98e1</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 06:54:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GR1k9kpTURBXy8yYjIzMGRjY2QzMjNkMjI0NDM2ZjFjOGI4MWY4OTM4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przewidział, co Trump zrobi z Maduro i zarobił fortunę. Jedna kwestia budzi wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zarobil-fortune-na-obaleniu-nicolasa-maduro-jedna-kwestia-budzi-watpliwosci/ks7n6zw</link>
			<description>Anonimowy użytkownik platformy prognostycznej Polymarket zainkasował aż 410 tys. dol., obstawiając obalenie Nicolasa Maduro, prezydenta Wenezueli, w dniach poprzedzających amerykańską operację wojskową. Ze względu na oś czasu ekspertom szybko jednak nasunęły się pytania.</description>
			<guid isPermaLink="false">640feacc-fea0-4b31-b65b-80cb5b71c921</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jan 2026 06:35:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1J6k9kpTURBXy9jYmJmYWI3MGE3ZWFlY2QwMWZkMGRhOTFmZjkxYWMyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nauka czytania w kryzysie? Eksperyment z książką do góry nogami ujawnia poważny problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-alfa-traci-umiejetnosc-czytania-w-eksperyment-z-ksiazka-do-gory-nogami-az/9h44lcn</link>
			<description>Coraz młodsze dzieci nie opanowywały podstawowych umiejętności czytania przed trzecią klasą. Ci, którzy przegapią ten kluczowy moment, będą mieli trudności na kolejnych etapach edukacji. Nawet biegli czytelnicy w wieku kilkunastu lat zaczęli unikać lektur, które zawierają złożone lub wielokrotnie złożone zdania. O wiele bardziej pewnie czują się z krótkimi tekstami lub streszczeniami.</description>
			<guid isPermaLink="false">516a61ec-a05b-41d9-b279-4a222adfb7d5</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 19:10:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Lkk9kpTURBXy8yNWRhN2YwNTllZTQxOWQzZjdhN2JiZjgxZWUzZDk0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Byłbym zaskoczony, gdyby do 2030 r. to się nie wydarzyło&quot;. Sam Altman o sztucznej inteligencji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/sam-altman-o-przyszlosci-sztucznej-inteligencji-superinteligencja-jest-blisko/m1ghf1s</link>
			<description>Sztuczna inteligencja już dziś potrafi więcej niż większość ludzi, a jej rozwój nie zwalnia ani na moment — przekonuje Sam Altman, szef OpenAI. W rozmowie z redaktorem naczelnym &quot;Die Welt&quot; mówi o nadejściu wielkich zmian i to w najbliższych latach.</description>
			<guid isPermaLink="false">c09c8478-9222-459a-b992-ede55829c19c</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 14:50:47 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rybk9kpTURBXy8yNzkwYmIwNTRhNGUwNjIxZDhhMjAwMzk0OWFlY2RhMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fani krzyczą &quot;za drogo&quot;, ale i tak kupują. Na czym polega fenomen Nintendo?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/nintendo-podnosi-ceny-switch-2-i-mario-kart-world-wywoluja-burze-wsrod-fanow/jzs1se6</link>
			<description>Cena jak za produkt premium i reakcje fanów, jakby Nintendo złamało niepisaną umowę z graczami. Switch 2 za 450 dol. i Mario Kart World za 80 dol. to najwyższe ceny w historii firmy i sygnał, że japoński gigant uznał, iż jego marka, gry i lojalność fanów są warte więcej niż kiedykolwiek. Dlaczego Nintendo podniosło poprzeczkę właśnie teraz — i czy gracze naprawdę to zaakceptują?</description>
			<guid isPermaLink="false">53d40d41-7ec0-4649-9e43-b99a4ee53d19</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 13:32:16 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E5fk9kpTURBXy8zZTI2ODU2ZWU4YjNiNzFiMGFmNTk3MGM4NzA4NWFiZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W wieku 55 lat przeprowadziłam się do Europy. Jeszcze nie jest idealnie, ale lepiej niż w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/po-50-przeprowadzilam-sie-z-usa-do-europy-nie-bylabym-w-stanie-zyc-tam-z-oszczednosci/djcqprq</link>
			<description>Natalie Lynch ma 56 lat i przeprowadziła się z USA do Europy w 2024 r. w poszukiwaniu wolniejszego tempa życia i niższych kosztów utrzymania. Teraz przyznaje, że życie w Europie nie jest bajką. &quot;Włochy nie są najlepszym miejscem dla samotnej kobiety z małym psem&quot; — mówi.</description>
			<guid isPermaLink="false">e06d35f7-d8a8-4871-9c15-3503f19e2f18</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:33:25 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iPTk9kpTURBXy8wZTYxMGRkYmFhOTYzYjg0ZDQ0MDkxMTBjNjUwYzMxYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Technologiczny rok 2026 w Europie. Pięć trendów dla biznesu [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/technologiczny-rok-2026-w-europie-piec-trendow-dla-biznesu-opinia/2hryc02</link>
			<description>Europa wchodzi w etap, w którym technologia przestaje być dodatkiem do strategii, a staje się strategią. W przyszłym roku nie będzie już czasu na myślenie — trzeba działać. Należy łączyć automatyzację z zaufaniem, a moc obliczeniową z suwerennością.</description>
			<guid isPermaLink="false">27d7a381-a189-44d6-98f7-45fbe8431f0a</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:03:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bTTk9kpTURBXy8wNjk1NjIzY2M3NjA1MjhiMWRjODk0ZTkyZjY2NjVmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ci kandydaci mają pod górkę, czyli jak w 2026 r. znaleźć pracę w wieku 50 plus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ekspertka-o-pracy-po-piecdziesiatce-w-2026-r-to-bedzie-kluczowe/j17egbp</link>
			<description>Rynek pracy w Polsce stoi przed nowymi wyzwaniami a zmieniające się warunki mogą w różny sposób odbijać się na karierach osób w dojrzałym wieku. W obliczu globalnych trendów i demograficznych zmian coraz częściej pojawiają się pytania o to, jak będą doceniane doświadczenie i długość aktywności zawodowej oraz jakie możliwości mogą się otworzyć dla tych, którzy mają za sobą wiele lat pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1036019d-7ec4-4d46-b2e6-fae71276d694</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:22:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LSPk9kpTURBXy9jMGEzYzliNGE4ZjYxMjRkYTk0YmY0ZmI4YWIxMjA1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Liderzy biznesu, których pożegnaliśmy w 2025 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pozegnania-2025-ludzie-ktorzy-uksztaltowali-polski-i-swiatowy-biznes/mm7j8hl</link>
			<description>W 2025 r. pożegnaliśmy ludzi, których decyzje i strategie współtworzyły fundamenty współczesnego biznesu — w Polsce i na świecie. Od logistyki i finansów, przez przemysł i farmację, po modę i kreatywne technologie — to oni wyznaczali standardy, które dziś uznajemy za oczywiste.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6326bb0-e5ef-44df-90f4-531731715505</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:52:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dggk9kpTURBXy81ZGE3OWJkNTFlMWQ5NGM2NTUzYjM5MGI1ZTVkZTA2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wstępują do strefy euro. Mieszkańcy boją się podwyżek, władze uspokajają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bulgaria-wprowadza-euro-burmistrz-sofii-zapewnia-nie-bedzie-podwyzek-cen/61wgbv0</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. Bułgaria oficjalnie dołącza do strefy euro. W związku z tą zmianą wielu mieszkańców obawia się wzrostu cen, zwłaszcza w codziennych wydatkach. Władze Sofii podkreślają jednak, że przygotowały pakiet regulacji, które mają zapobiec podwyżkom i zapewnić stabilność cen w stolicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c782c30-924d-4110-889c-06c6a75872ba</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:39:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/juwk9kpTURBXy80NTQzODVjYjE2NjJjYWZlYTgwZjY0ODM3N2FkYjI0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dni wolne od pracy 2026. Kiedy najlepiej wziąć urlop?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/urlop-w-2026-roku-sprawdz-jak-kilka-dni-wolnego-zamienic-na-dwa-tygodnie/bqdyxkb</link>
			<description>Jak będą kształtować się dni wolne od pracy w 2026 r.? Kiedy najlepiej wziąć wolne, by skorzystać jak najlepiej? Nadchodzący rok nie będzie tak łaskawy dla pracowników, jak 2025. Długich weekendów będzie mniej, a część świąt przypadnie w soboty lub niedziele. Wciąż jednak da się zaplanować urlop tak, by z kilku dni wolnego zrobić nawet dwa tygodnie odpoczynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e92c9968-32ee-4576-876f-e44dae72d388</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 08:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l12k9kpTURBXy9jNGJjNGI4NGNlNDJhYjg3ZTY0Y2RlYTg0MDFhMTEyNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w prawie pracy. Sprawdź, co zrobić, by zyskać na stażowym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/wydluz-sobie-urlop-zloz-zaswiadczenie-do-zus-stazowe-samo-sie-nie-wyliczy/gtl4w59</link>
			<description>Od Nowego Roku w polskim prawie pracy wchodzą w życie przepisy, które mogą mieć realny wpływ na to, jak pracownicy zliczają swoje lata pracy i jakie uprawnienia z tego tytułu nabywają. Aby skorzystać z nowych możliwości dotyczących m.in. wymiaru urlopu czy dodatków, konieczne może być dopełnienie formalności — co już budzi spore zainteresowanie wśród zatrudnionych.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc1d16f8-1363-4f73-b680-428b5f5e63f2</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:18:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o5wk9kpTURBXy8zMjI4YTYwNGNjNDU5YmY2Y2JiN2IxMzQ1Njg0N2IxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za alkohol i e-papierosy w 2026 r. zapłacimy więcej. Przez podwyżki akcyzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ceny-alkoholu-i-papierosow-pojda-w-gore-nowe-stawki-akcyzy-od-2026-roku/0msxwtj</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. wzrasta akcyza na alkohol, piwo, wino, a także na papierosy, e-papierosy, tytoń, tzw. wyroby nowatorskie i inne. Tak bowiem zakłada zaktualizowana akcyzowa &quot;mapa drogowa&quot; uchwalona jeszcze za czasów prezydentury Andrzeja Dudy. Na większe podwyżki, jakie chciał wprowadzić rząd Donalda Tuska od 1 stycznia 2026 r., nie zgodził się prezydent Karol Nawrocki.</description>
			<guid isPermaLink="false">10bffe52-0c71-489c-aab0-07eeac513497</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:16:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vetk9kpTURBXy9lMGVjM2I1NjJkMzAzNDAxYjcyMzY3NDgzZTI1ZDk3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W co zainwestować 10 tys., 100 tys. i 1 mln zł? Sześć strategii od eksperta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/co-zrobic-z-oszczednosciami-szesc-gotowych-strategii-eksperta-od-inwestycji/pm8hdle</link>
			<description>Masz oszczędności, ale nie wiesz, jak je dobrze ulokować w obecnych, trudnych do przewidzenia czasach? W Business Insiderze poprosiliśmy prezesa i zarządzającego jednego z Towarzystw Funduszy Inwestycyjnych o nakreślenie trzech prostych i trzech bardziej wyrafinowanych sposobów na to, jak można zainwestować od 10 tys. zł do 1 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d9f5086-ebbe-4577-81cd-05e534e1e5e8</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L7Ok9kpTURBXy9iN2U0ZTQ1MmU5NDNhZGY3M2U0YTE3YTkxMDAyMjA3OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co zrobić, by osiągnąć sukces? Oto trzy kluczowe lekcje po rozmowach z 80 liderami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/liderzy-fortune-500-zdradzaja-swoje-nawyki-dyscyplina-i-odwaga-kluczem-do-sukcesu/2sm103m</link>
			<description>W 2025 r. rozmawiałam z ok. 80 menedżerami, w tym ponad 30 liderami firm z listy Fortune 500. Niektórzy zaczynali karierę w zupełnie nietypowy sposób — od pracy nauczyciela czy recepcjonistki, przez pisanie powieści, po nadzór kuratorski. Nie ma jednej recepty na sukces, ale rozmowy z tymi liderami pokazują, jakie wzorce naprawdę wyróżniają osoby stojące na szczycie.</description>
			<guid isPermaLink="false">42756b1a-a922-44b6-ae3d-9f33b72fb002</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 18:00:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MQ_k9kqTURBXy9mMjY0MjU4NDczNDk0ZDBhMDBlMWY5OWViZTNlNmQwYS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kary do 10 mln euro i osobista odpowiedzialność zarządów. Europejskie regulacje wymuszają rewolucję w IT Governance [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/kary-do-10-mln-euro-i-osobista-odpowiedzialnosc-zarzadow-europejskie-regulacje/rsdqj3t</link>
			<description>Rok 2026 przyniesie pełną presję regulacyjną na polski sektor B2B. Kumulacja nowych obowiązków — od cyberbezpieczeństwa po raportowanie ESG — sprawia, że IT Governance przestaje być domeną działów IT, a staje się kluczowym elementem zarządzania ryzykiem finansowym i prawnym.</description>
			<guid isPermaLink="false">79b34455-54b1-4884-aa5f-fdbc32e38ef3</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:00:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oIjk9kpTURBXy83ZWRhYjM0ZDUyYTk1NGY5NjQ0YjQ1MjVhMjEzZWM3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>BMW wchodzi z &quot;nową klasą&quot;. Samochód skręci przez spojrzenie na lusterko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bmw-wchodzi-z-nowa-klasa-samochod-skreci-przez-spojrzenie/wj7x9te</link>
			<description>Bawarski producent przyznaje, że to dla niego najważniejszy debiut od lat. Niemiecka prasa dodaje, że ten pojazd może zdecydować o losach europejskiej motoryzacji. Sprawdziliśmy, jak jeździ nowy BMW iX3.</description>
			<guid isPermaLink="false">22a6d931-baa9-4cec-b958-41f8f8b2de73</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:00:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qUnk9kpTURBXy9mNmE3MDQ2MzA0ZjI0OGE4NjU3ZjBjZjMzYjQzZWYwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ścieżka rozwoju Polski wiedzie przez inwestycje, innowacje i wdrażanie technologii [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-na-rozdrozu-rozwoju-bank-swiatowy-wskazuje-klucz-do-wzrostu/ez5lcwh</link>
			<description>Podobnie jak reszta Europy, Polska stoi dziś na rozdrożu. Aby osiągnąć wzrost produktywności w czasie gwałtownych przemian, Polska musi postawić na wzrost inwestycji, innowacji oraz wdrażanie technologii. Wśród priorytetów kraju na 2026 r. i dalszą przyszłość powinna znaleźć się też mobilizacja kapitału prywatnego — pisze w felietonie dla Business Insider Polska Ary Naïm, przedstawiciel Grupy Banku Światowego na Polskę.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb9a3778-390b-4cef-acc8-4f74a14ba90a</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:19:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qChk9kpTURBXy81MDYzMDgxNDQwNTg5MDljZWRiOGI4ZDY0MWY4ZDFhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pustynny prąd za grosze i plan na najtańsze centra danych świata. Europa może mieć poważny problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pustynny-prad-za-grosze-i-plan-na-najtansze-centra-danych-swiata-europa-moze-miec/bbzw4rx</link>
			<description>Na wybrzeżu Morza Czerwonego rośnie nowy typ infrastruktury strategicznej. To nie rurociągi, tylko hale pełne chipów GPU do przetwarzania zadań związanych ze sztuczną inteligencją. Arabia Saudyjska uważa, że znalazła przewagę, której Europie dziś najbardziej brakuje — ogrom taniej energii i ziemi. Stawką jest to, gdzie w przyszłości będą oferowane najtańsze odpowiedzi modeli AI i, rzecz jasna, kto będzie kontrolował rachunek.</description>
			<guid isPermaLink="false">73272b68-c331-479b-9cd0-d7e965cbb602</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:51:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/US7k9kpTURBXy9mYWMxNGFiMTI1OWI0MGNmN2NjZGE3Y2U2Mjc0MDQ5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obiecujący rok dla mieszkalnictwa. O planach mówi Tomasz Lewandowski, wiceminister rozwoju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/tomasz-lewandowski-ujawnia-plany-13-ustaw-do-wdrozenia/qh8644t</link>
			<description>Rok 2025 był dobry dla polskiego mieszkalnictwa. Tak uważa Tomasz Lewandowski, wiceminister rozwoju. Dlaczego? Nigdy bowiem w dziejach III RP nie przeznaczono na mieszkalnictwo tak dużych środków. Zdaniem wiceministra 2026 r. może okazać się jeszcze lepszy. Specjalnie dla Business Insider Polska Tomasz Lewandowski pisze o najważniejszych planach i wyzwaniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9b474dd-6ab9-4b4b-90f5-ef71a1bc3adc</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:14:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Pik9kpTURBXy9jN2I0NDExMzM1MmJlZWZlZTkyZGViNDU1MDdhYTIzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To miała być rewolucja w gastronomii. Restauracja Muska świeci pustkami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/miala-byc-rewolucja-w-gastronomii-jest-klapa-restauracja-muska-swieci-pustkami/pfpjws5</link>
			<description>Tesla Diner Elona Muska, który jeszcze pół roku temu przyciągał tłumy i wzbudzał ogromne zainteresowanie, dziś świeci pustkami. Zniknęły kolejki, robot serwujący popcorn, a nawet szef kuchni Eric Greenspan. Restauracja, która miała być symbolem innowacji i stylu retro-futurystycznego, obecnie przypomina cień samej siebie.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa6e8c3c-66e8-494d-9c9b-f4f681aacdf1</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:13:05 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vdmk9kpTURBXy8yMjg2N2Y3MWEwNjJjYjU2NDI2MzdmNjQ2M2Q5ZjI5OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec ery Maduro w Wenezueli. Tak amerykańska akcja wpłynie na ceny ropy naftowej i paliw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/atak-usa-na-wenezuele-i-upadek-maduro-jak-zareaguja-rynki-surowcowe/nxtdy0p</link>
			<description>Oczy świata są zwrócone w kierunku Wenezueli, gdzie w sobotę Amerykanie pojmali prezydenta Nicolasa Maduro. Dla rynków finansowych to istotne wydarzenie, bo może wpływać na apetyt inwestorów na ryzyko, a dodatkowo Wenezuela to kraj o największych zasobach ropy naftowej na świecie. Jak zmiana reżimu może wpłynąć na ceny tego surowca?</description>
			<guid isPermaLink="false">47dfd826-c365-4b62-b520-05f57b9843f9</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:05:45 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PSfk9kpTURBXy80MjI4N2NkOTI3ZTliYjQwNThmZWZlNjI2YzgyOWY3MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja nie radzi sobie z newsami. Zaprzecza atakowi USA na Wenezuelę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/usa-zaatakowaly-wenezuele-schwytaly-nicolasa-maduro-chatgpt-nic-o-tym-nie-wie/rmpfrf5</link>
			<description>Amerykańskie siły pojmały w Caracas prezydenta Wenezueli Nicolása Maduro. Informacje na temat zaskakującej akcji błyskawicznie obiegły świat, jednak — jak udowodnił magazyn &quot;Wired&quot; — chatboty AI, takie jak ChatGPT, Claude, Gemini czy Perplexity, miały problem z oceną tej sytuacji. Ich odpowiedzi były rozbieżne, a niektóre z nich stanowczo zaprzeczały, by do takiego wydarzenia w ogóle doszło.</description>
			<guid isPermaLink="false">f75ffcc4-698c-4416-9644-c361e94ce938</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 12:41:41 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Bnk9kpTURBXy9lMjQ5ODMwMDk3NjE1ZjYxYWVkMmUxNDEyNmYyMGMxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziłam ponad 40 krajów, ale jest tylko jedno miasto, które wybrałabym do życia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/chiang-mai-bije-na-glowe-wszystko-co-widzialam-ale-ma-jedna-wade/9447h3c</link>
			<description>Byłam w wielu miejscach, ale gdybym miała wybór, zdecydowałabym się zamieszkać w Tajlandii. Byłoby to jednak z dala od plaż, które tak chętnie odwiedzają turyści.</description>
			<guid isPermaLink="false">3814223a-a2bf-4b3e-8053-fb56e35d00b9</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:47:06 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vnvk9kpTURBXy80NDBjZjI4NzUzMTA5YWQ5YmRiZTVkZTJkMDBhNWI3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeprowadziliśmy wywiady z dziesiątkami prezesów. Oto dziewięć codziennych nawyków ludzi sukcesu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/poranki-to-swietosc-tak-liderzy-biznesu-optymalizuja-swoj-czas/fw76fer</link>
			<description>Zebraliśmy najlepsze nawyki związane z produktywnością od czołowych menedżerów występujących w naszych artykułach. Ludzie ci chronią swoje poranki, jedzą nieprzypadkowe posiłki bogate i optymalizują codzienne spacery. Wielu z nich priorytetowo traktuje ćwiczenia i ruch w ciągu dnia, wskazując na korzyści dla zdrowia psychicznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">0eba1705-3062-4da9-b076-bd84b44d5aa1</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 09:15:37 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lO7k9kpTURBXy80Yjk1NjY2YjZmZGE0MTAxNGVjNmUxMjRiZTdjMWNjYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekspert obala mit o Ukraińcach pracujących w Polsce. &quot;To uderzyłoby w naszą gospodarkę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-ukraincow-kluczowa-dla-polskiego-pkb-ekspert-ostrzega-przed-zmianami/bx0vv97</link>
			<description>Rynek pracy w Polsce bez pracujących Ukraińców wyglądałby dziś zupełnie inaczej — o ich wpływie na gospodarkę mówi się coraz głośniej, a dane pokazują, że ich obecność jest jednym z istotnych filarów polskiego PKB. Jednocześnie szykują się zmiany w przepisach dotyczących zatrudnienia cudzoziemców, które mogą znacząco wpłynąć na tę sytuację i wywołać prawdziwą burzę w debacie publicznej. Oto dlaczego stabilność statusu pracowników zza naszej wschodniej granicy jest kluczowa nie tylko dla firm, lecz także dla całej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3cf2423-b907-455f-9c56-6775fdfad5de</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:50:22 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tkCk9kpTURBXy83ZmE5YjNiZDVhMDY1MDAyYWU5YjI3MmJjNmI1MDViZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Buble i hity podatkowe 2025 r. Nie brak zaskoczeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/hity-i-buble-podatkowe-2025-r-co-ucieszylo-a-co-rozgniewalo-podatnikow/25m4cd4</link>
			<description>Które zmiany podatkowe wywołały radość u podatników z powodu niższych obciążeń i miały pozytywny wpływ na prowadzenie działalności i na życie podatnika, a które wręcz przeciwnie — były absurdalne, niejasne i wywoływały u podatników rozczarowanie, gniew, a nawet wściekłość? Przedstawiamy zestawienie hitów i bubli podatkowych 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9fea541-df62-4f16-9a3d-8799aad6f8a6</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 06:55:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uiWk9kpTURBXy8yM2E1MGY4OWE1YmY3ZWMyYjk5NWNkNDhjZTM3MjgxZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Branża TSL walczy o kierowców. Pensje rosną, ale jest coś, co odstrasza kandydatów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/branza-tsl-ma-problem-z-kierowcami-stawki-rosna-ludzi-brakuje/ewpxfmj</link>
			<description>Europa desperacko szuka 230 tys. kierowców, z czego niemal 30 tys. &quot;na wczoraj&quot; potrzebuje polski transport. Mimo że rynek kusi zarobkami, nowi pracownicy omijają branżę szerokim łukiem. Co sprawiło, że zawód kierowcy stał się &quot;ostatnim wyborem&quot; i czy czeka nas paraliż dostaw?</description>
			<guid isPermaLink="false">fbe97f88-ee3a-487e-bae1-88ab61406e42</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 05:55:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zq_k9kpTURBXy9iM2JkZjlmNWIzNDk3ZDQ0MmNjYTExNDJjYmE3ZmRmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wynegocjować podwyżkę w 2026 roku? Tych słów lepiej nie używaj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/negocjacje-podwyzki-jak-unikac-bledow-i-skutecznie-rozmawiac-z-szefem/xxbm6zg</link>
			<description>Temat podwyżek wciąż wywołuje niepotrzebne emocje – zarówno po stronie pracowników, jak i przełożonych. W Polsce rozmowy o pieniądzach są często uznawane za temat tabu. Ekspertka HR w rozmowie z Business Insider tłumaczy m.in., jakich sformułowań unikać, o jakie kwoty prosić i kiedy jest najlepszy moment na &quot;zaczepienie&quot; szefa.</description>
			<guid isPermaLink="false">74242858-dd67-4b84-b73f-cf2a5f55bbf4</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jan 2026 03:57:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2xgk9kpTURBXy80ODZmZmQ3MDYyNGU0MjczMDdkMThjMDE5YzVlMGQ4Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>LG chce oddać nam czas. Robot ma przejąć część domowych obowiązków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/lg-chce-oddac-nam-czas-robot-ma-przejac-czesc-domowych-obowiazkow/q95pjfw</link>
			<description>LG przywiezie na targi CES 2026 koncepcję Zero Labor Home i robota CLOiD — domowego asystenta z dwoma ramionami i dłoniami z pięcioma palcami. Firma sugeruje, że to właśnie taka zręczność ma być brakującym elementem inteligentnego domu, który nie tylko steruje urządzeniami, ale zaczyna fizycznie wykonywać rutynowe prace.</description>
			<guid isPermaLink="false">df54937f-64e8-4f46-ba48-4a8258118664</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 19:17:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zfMk9kpTURBXy8zZmIwMGJhNDdkNWQ5NTBjMDU4NjJlNjRiNzQ3OWRiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najwięksi wygrani i przegrani polskiej polityki w 2025 r. Polacy nie mają wątpliwości [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-czy-donald-tusk-polacy-wskazali-polityka-roku-sondaz/lzn43lk</link>
			<description>Rok 2025 upłynął w Polsce pod znakiem wyborów prezydenckich, które zdominowały krajową scenę polityczną. W sondażu SW Research przeprowadzonym dla rp.pl uczestników zapytano, kto ich zdaniem jest największym zwycięzcą roku w polskiej polityce. Jest wyraźny lider.</description>
			<guid isPermaLink="false">583a6bf1-fa10-4e32-8a01-62a0c36f1649</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 18:04:50 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gV9k9kpTURBXy9iZTAxZWQwN2Y3NzI5ODg3OGU2M2UyZDFlZTEwNjViMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wytrwałość, dane i wizja: jak powstaje startup zmieniający zdrowie [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jak-powstal-healthnix-karol-waluszewski-o-drodze-od-amazona-do-startupu-w-health/7qryxgl</link>
			<description>Jeszcze kilka lat temu Karol Waluszewski analizował dane w Amazonie, tworząc strategie dla Prime Video i logistyki. Dziś stoi na czele Healthnix — startupu, który chce zmienić sposób leczenia przewlekłego bólu. Impulsem była osobista historia przyjaciółki i własne doświadczenia ze sportu, które pokazały mu, jak ogromną moc ma żywienie w procesie zdrowienia. W rozmowie z Business Insider Polska opowiada, jak z londyńskich sal wykładowych i korporacyjnych biur trafił do świata health tech, gdzie technologia spotyka się z medycyną, a dane stają się narzędziem realnej zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">128b6cfc-fadb-4f9b-ab45-920e7ff9070a</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 17:39:36 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ln3k9kpTURBXy84Y2I3OTJmM2RhZmVhNmYwMWJiZGJlZjAyOWU2YzA1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PiS miał zdewastować &quot;dumę Polski&quot;. Byliśmy na miejscu. &quot;Feniks w popiele po szyję&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rekordowa-strata-w-2024-r-sprawdzilismy-jak-obecnie-wyglada-stadnina-w-janowie/ne3s8df</link>
			<description>Stadnina w Janowie Podlaskim odnotowała za 2024 r. 4 mln zł straty finansowej, ale 2025 r. według wstępnych danych był lepszy. Żeby dowiedzieć się, jak teraz wygląda sytuacja i co czeka stadninę w przyszłości, pojechaliśmy tam i zapytaliśmy ludzi, którzy żyją tym wyjątkowym miejscem. — Hodowla koni arabskich w Polsce jest jak feniks, który powstaje z popiołów — mówi nam ekspertka KOWR, Anna Stojanowska. — Ten rok był bardzo dobry — deklaruje prezes stadniny, Weronika Sosnowska.</description>
			<guid isPermaLink="false">65116177-2127-4477-8f58-6b50607f78f0</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:13:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qqBk9kqTURBXy8yZTdkY2QxZGIzNTkzMWFlZWI5ZjhmOGY2YjA4NTZkNC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak uniknąć powtórki ze Szwajcarii. Sprawdzamy obowiązki pożarowe właścicieli barów i restauracji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bezpieczenstwo-pozarowe-w-barach-i-restauracjach-jak-uniknac-tragedii/v0wzrht</link>
			<description>W pożarze w szwajcarskim barze, w Crans-Montana zginęli ludzie. Zapalił się dach. Dwa tygodnie wcześniej w Zakopanem również spłonął bar, ale ofiar na szczęście nie było. Wyjaśniamy, jakie wymogi w zakresie bezpieczeństwa przeciwpożarowego muszą wypełniać właściciele i zarządcy budynków takich jak bary, restauracje, kluby itp. Tłumaczymy też, jak się zachować, gdy w takich obiektach wybuchnie pożar.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5646808-2136-46b2-a96c-792d75ad8f63</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:01:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a_fk9kpTURBXy9jZGM1ZDFmMTU3MTAxYzgzNWI2ZWJmOWI4MTM4OWJjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W USA 19 stanów właśnie podniosło płacę minimalną. Oto które płacą najwięcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenie-minimalne-w-usa-gdzie-placa-najwiecej/gjms8re</link>
			<description>Od 1 stycznia płaca minimalna wzrosła w 19 stanach USA, co wpłynie na sytuację ponad 8 mln pracowników. Wciąż jednak w wielu miejscach kraju minimalne stawki są niższe niż w Polsce lub nie są określone wcale.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef850de0-4ab7-4365-9b1e-4f568595ae89</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 07:47:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rpRk9kpTURBXy83NTVmYTIyYzFmZmNkMTBiNTc3Y2ZhZWVlNjk2NDYzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja potrzebuje mnóstwo wody. Ekonomiści ostrzegają przed deficytem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sztuczna-inteligencja-pochlania-mnostwo-wody-ekonomisci-ostrzegaja/ecv8znh</link>
			<description>W 2028 r. centra danych, niezbędne dla rozwoju sztucznej inteligencji, mogą zużywać nawet 150 mln m sześc. wody rocznie — podał w analizie Polski Instytut Ekonomiczny. Wskazali, że konieczne będzie w przyszłości oszczędzanie wody.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef4eea39-7411-4354-8905-89b98ba1274a</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 07:18:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/45Hk9kpTURBXy9mOTJkODEyZjQ4ZmU4NmVmNmY0YmQzNWYyZGUwN2E2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pięć kierunków wakacyjnych, które będą droższe do odwiedzenia w 2026 r. Z powodu podatków turystycznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podatek-turystyczny-w-2026-r-w-tych-miejscach-wakacje-beda-drozsze/kqd3yvd</link>
			<description>Kilka popularnych miejsc planuje wprowadzić nowe lub podwyższyć istniejące podatki turystyczne w 2026 r., co zwiększy koszty podróży. Wśród tych kierunków są zarówno popularne europejskie miasta jak Barcelona, jak i topowe azjatyckie lokalizacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">d35f6299-19c0-4796-9c74-ef6715433f0f</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 06:24:41 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NvDk9kpTURBXy9jZDRiODMyYWQ3OWI4MjQxNTYwYzM1NjI2NjRkZTBmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk blokuje reformę rynku pracy. Awantura na posiedzeniu rządu. Co dalej?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/koniec-z-reforma-pip-co-zamiast-kamienia-milowego-kpo/zzge8f6</link>
			<description>Ostatniego dnia 2025 r., w środę, poszła w świat informacja, że na wtorkowym posiedzeniu rządu miało dojść do awantury, która trwała ponad godzinę, bo premier Donald Tusk i minister Maciej Berek poczuli się oszukani. W efekcie zostały zawieszone prace nad projektem ustawy reformującej Państwowej Inspekcji Pracy. Zaatakowane ministerstwa nie wiedzą jednak, co mogą zrobić, a związki zawodowe już protestują. Jakie rozwiązanie jest w grze?</description>
			<guid isPermaLink="false">5d5fae48-33ef-4632-af39-2210f92d44a2</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 05:44:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RF0k9kpTURBXy9kZGM3MWRiZTM4ZGNiYmFjNjQ4YmExNWM1ZTZkZDA1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci mówią o przełomie. Pracodawcy muszą ujawniać proponowane wynagrodzenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowelizacja-kodeksu-pracy-zmienia-rekrutacje-wynagrodzenie-do-ujawnienia/j5wgjf3</link>
			<description>Od 24 grudnia pracodawcy w Polsce będą mieli obowiązek ujawniać kandydatom informacje o proponowanym wynagrodzeniu. Nowelizacja Kodeksu pracy, która wprowadza te zmiany, ma na celu zapewnienie większej przejrzystości i równości w procesie rekrutacyjnym. Eksperci podkreślają, że nowe regulacje mogą znacząco ułatwić negocjacje warunków zatrudnienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe6589d7-0614-4518-96d5-1f1c3e5dba52</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 04:40:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T8gk9kqTURBXy8yNjM1NDQ4NjI0OTYwM2VmYWY4NGM1YWUwNDA1ZTlhMS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z nie chce mówić &quot;halo&quot; podczas odbierania telefonu. Jestem zaniepokojona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-redefiniuje-etykiete-telefoniczna-czy-mowisz-halo/hpy92de</link>
			<description>Pokolenie Z redefiniuje zasady etykiety telefonicznej i coraz rzadziej mówi &quot;halo&quot; odbierając połączenia. Młodzi ludzie z tej generacji, wychowani w erze smartfonów i wszechobecnych spamu, oczekują, że to dzwoniący rozpocznie rozmowę, zamiast tradycyjnego przywitania od odbierającego. Z czego wynika ta zmiana?</description>
			<guid isPermaLink="false">8b16af64-ed20-4cc6-8500-e5bf7236fcb4</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 03:59:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6urk9kpTURBXy85NmZjYWFkNjBkNjlmYTA1MmFjMDY3MzMyNjMzYzc0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiana nazwiska po rozwodzie. Nowa e-usługa ułatwi życie tysiącom Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ministerstwo-cyfryzacji-wprowadza-nowe-e-uslugi-powrot-do-nazwiska-po-rozwodzie/0hfzh5h</link>
			<description>Ministerstwo Cyfryzacji zapowiada wprowadzenie nowej e-usługi, która umożliwi złożenie oświadczenia o powrocie do dawnego nazwiska po rozwodzie bez konieczności wizyty w urzędzie. Projekt ustawy, który ma to umożliwić, trafił w poniedziałek do konsultacji publicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">85972c63-db3b-4403-bad6-a68ff35a2597</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 20:40:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f3hk9kpTURBXy9mODhjZjg3Mzc0YWJiOWIzNTVkMjlkY2I0ODRmZTYwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe otwarcie w Azji Wschodniej. Strategiczny reset po miesiącach chłodu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/korea-poludniowa-i-chiny-oglaszaja-nowy-etap-wspolpracy-przelomowe-spotkanie-w/5jpwfzq</link>
			<description>Po okresie chłodnych relacji w Azji Wschodniej dotychczasowi konkurenci ogłosili nowy etap współpracy, który może mieć dalekosiężne konsekwencje dla gospodarki, technologii i bezpieczeństwa regionu. Spotkanie przywódców w Pekinie otwiera strategiczny reset między dwiema kluczowymi gospodarkami świata – od wspólnych inwestycji po partnerstwa technologiczne i pokojowe inicjatywy – co czyni ten moment jednym z ważniejszych zwrotów w najnowszej dyplomacji azjatyckiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">d11e4352-471f-4bb1-a7b6-c63015a43343</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 19:50:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NeNk9kpTURBXy82ZGRiNjMzYTk4OTIwMTYxZGY1YTdkZDZhZWFlNzg0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS wprowadza rewolucję w kontrolach L4. W 2026 r. dostanie nowe narzędzia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zus-wprowadza-algorytmy-do-kontroli-l4-nadchodza-zmiany-dla-pracownikow/6nydrjd</link>
			<description>Od 2026 r. Zakład Ubezpieczeń Społecznych wprowadza nowoczesne narzędzia do kontroli zwolnień lekarskich. Dzięki zaawansowanej analizie danych, ZUS będzie w stanie szybciej i skuteczniej wykrywać nadużycia związane z L4. Osoby, które traktują zwolnienie jako dodatkowy urlop, muszą liczyć się z większym ryzykiem kontroli.</description>
			<guid isPermaLink="false">344456a5-8177-4610-9ef1-60a6e7abcd25</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:29:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wC8k9kpTURBXy85NjMwZDU3Y2VmMDFmYTQzMTRjOWY5OWNjZGIxNzU5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Upadek Nicolasa Maduro uderza w Moskwę. Rosja może stracić fortunę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/upadek-nicolasa-maduro-pograza-rosje-kreml-liczy-straty-w-miliardach/jsvspj2</link>
			<description>Obalenie Nicolasa Maduro przez siły amerykańskie może oznaczać dla Rosji wielomiliardowe straty. Kreml przez lata inwestował ogromne środki w wenezuelski sektor naftowy i finansował reżim w Caracas, licząc na długoterminowe korzyści strategiczne i gospodarcze. Teraz przyszłość tych inwestycji stoi pod znakiem zapytania.</description>
			<guid isPermaLink="false">7d7de731-4e3f-46a1-810b-bcac1f39ef8f</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:13:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qIdk9kpTURBXy8yN2FiMTYxY2IzYWJiNWVhODNiNzFjNDA4ODA3MzNmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Plan Donalda Trumpa dla Wenezueli. Więcej ryzyk niż korzyści?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-ma-plan-w-wenezueli-to-nie-bedzie-proste/v28mefb</link>
			<description>&quot;Reżim ukradł nam ropę&quot; — mówi Donald Trump i chce, aby amerykański przemysł naftowy znów prosperował w Wenezueli. Eksperci oceniają, że to nie będzie łatwe.</description>
			<guid isPermaLink="false">4fbfc6ae-d1f7-470e-89ce-b6cef7072a5d</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 16:04:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YUbk9kpTURBXy9iZTYwZWE4M2FhYmFhZjRkNjRkMjI2OTE4ZmI1NTcxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Widok na morze tylko dla wybranych? Sprawdzamy ceny mieszkań w Trójmieście</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkanie-z-widokiem-na-zatoke-gdanska-dlaczego-to-inwestycyjny-pewniak/6e7jq6f</link>
			<description>Widok na Zatokę Gdańską to dziś jeden z najbardziej pożądanych, ale i najdroższych &quot;dodatków&quot; do mieszkania w Polsce. Choć rynek nieruchomości wyraźnie hamuje, ceny lokali nad morzem wciąż idą pod prąd. Sprawdzamy, ile kosztuje własny kawałek horyzontu w Trójmieście i dlaczego właśnie tu wciąż mówi się o inwestycyjnym pewniaku.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0d09d37-c836-46f2-ad3d-f872e8a7178e</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 15:53:35 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IJDk9kpTURBXy84ZjNmYjVmMWM0YzRhMTU4OTgzNzA1NDA0Mzc3ZjRkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobre prognozy dla Polski od międzynarodowej instytucji finansowej. Najwięksi optymiści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dobre-prognozy-dla-polski-od-iif-to-najwieksi-optymisci/stgen9m</link>
			<description>Światowa gospodarka w 2026 r. spowolni, a Polska przyśpieszy do 4 proc. — podał w raporcie Instytut Finansów Międzynarodowych (IIF). Z porównania z prognozami publikowanymi dla Polski w grudniu i listopadzie wynika, że większych optymistów względem naszego kraju obecnie nie ma.</description>
			<guid isPermaLink="false">24cd7700-424f-4b23-9e69-1375c78eca2f</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 15:06:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UEXk9kpTURBXy81MzVjM2M2NDA3MDgzZDU1YTU2ZjdiNjMzZWJiYTg4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drożyzna w 2025 r. to mit? Polacy mają rekordową siłę nabywczą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/historyczna-zmiana-budzetow-domowych-polakow-drozyzna-do-bzdura-2025-r/9ns5zmf</link>
			<description>W 2025 r. przeciętne wynagrodzenie w Polsce wzrosło o 7,5 proc., a inflacja wyniosła tylko 2,5 proc. Polacy wydają dziś najmniejszą część swoich dochodów w historii – zaledwie 56,5 proc. Wzrost realnych płac sprawia, że za minimalne wynagrodzenie można kupić dwa razy więcej niż dekadę temu. Serwis Forsal.pl pisze wprost, że mówienie o drożyźnie to bzdura 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">72099ed0-8263-45cc-8cc2-39272557fc36</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:34:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sL7k9kpTURBXy9jNDY5ZDkwYjhmYjc5MTM2NzRiNzEzMDBkMDRlYjdlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maduro schwytany. Pięć sygnałów, które mają znaczenie dla rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/maduro-schwytany-piec-sygnalow-ktore-maja-znaczenie-dla-rynku/9k5s51c</link>
			<description>Co tak naprawdę wydarzenia w Wenezueli oznaczają dla inwestorów i gospodarki? Jest kilka kluczowych sygnałów, wskazują na realną sytuację. Oto pięć najważniejszych z nich.</description>
			<guid isPermaLink="false">cae7e15d-d335-46de-9e9f-a78b26cee8e9</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:29:44 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I9Lk9kpTURBXy9kYjJlMTU2MTY2ZDg3NzAyZDllOThmOGJlYTU0YzY3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd przyznał rację 80-latce. Bank ma jej zapłacić miliony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/80-latka-oszukana-przez-krewnego-na-miliony-sad-zaplaci-bank/5f7hqrc</link>
			<description>Citibank został ukarany grzywną w wysokości 3,5 mln dol. przez sąd w Nowym Jorku. 80-letnia kobieta została oszukana przez swojego krewnego. Bank rzekomo nie wykrył oszustwa i zataił dowody.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b0736e1-2037-4a3a-9583-bbc47617bbae</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:21:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AP9k9kpTURBXy9jNmQ4ZDhkM2RiMGQxZmJiNzNjOWQyNGE4Mzg1NjhmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Benzyna w USA w 2026 r. najtańsza od pandemii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/benzyna-w-usa-w-2026-r-najtansza-od-pandemii-nie-wplynie-na-to-wenezuela/6x2jyj5</link>
			<description>Ceny benzyny w USA spadają. Co więcej, najnowsze prognozy wskazują, że ten trend utrzyma się także w 2026 r. Według prognoz GasBuddy, średnia cena paliwa spadnie czwarty rok z rzędu. To dobra wiadomość dla Amerykanów, a dodatkowo eksperci uspokajają, że nawet napięcia wokół Wenezueli nie powinny wpłynąć na ten korzystny scenariusz.</description>
			<guid isPermaLink="false">249e4d05-0a76-4b1b-96ff-3efc4aa57948</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:49:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3U6k9kpTURBXy9lZDJkYTM1YjhjODI4ZGU1NGI3YmVmMTYwYjlkMzI4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiński gigant wyprzedza Teslę. Elon Musk kiedyś go wyśmiał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/elon-musk-wysmial-giganta-z-chin-bedzie-musial-to-odszczekac/50t45cb</link>
			<description>Chiński gigant BYD po raz pierwszy wyprzedził Teslę i został największym sprzedawcą pojazdów elektrycznych na świecie. W tym roku firma Elona Muska przeżyła prawdziwy rollercoaster. Nie pomogła też decyzja Donalda Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b4734c2-836e-4a67-bbb4-9199a8a18f53</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:28:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0eOk9kpTURBXy9mOGFjNzQwY2IwNjc0NDdiNGQxMDhhMTcxYjM5YWZiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Auchan sprzedaje sklepy w Polsce. Wiadomo komu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/auchan-sprzedaje-sklepy-w-polsce-wegrzy-na-zakupach/f4bq6b1</link>
			<description>Auchan Polska wyprzedaje swoje nieruchomości w Polsce. Firma właśnie podpisała przedwstępną umowę sprzedaży ośmiu centrów handlowych w różnych częściach kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">7d08e661-4f7f-480a-8b17-d0d99ca27208</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:20:59 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wVgk9kpTURBXy9hZmFiYzFmMDBiZWZhYzk1YTQ2ZjkyZjY5YjhlZTNmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 1879 zł od ZUS dla seniorek. Co trzeba zrobić, aby otrzymać świadczenie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/matczyna-emerytura-zus-2025-kto-ma-prawo-do-dodatkowych-4800-zl/ywly0vr</link>
			<description>Rodzicielskie Świadczenie Uzupełniające (RSU), znane również jako Matczyna Emerytura, to program wsparcia finansowego dla osób, które poświęciły swoje życie wychowywaniu dzieci, rezygnując z możliwości zdobycia minimalnego stażu pracy. Świadczenie, wypłacane przez Zakład Ubezpieczeń Społecznych (ZUS), w 2026 r. może wynosić nawet prawie 1880 zł miesięcznie. Oto, kto może skorzystać z tej formy wsparcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">17feca6c-7cdb-443c-9005-5c7d749aff28</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z77k9kpTURBXy9hMjUwNjlhYTQwMWU1OGUxZWI2MTEwMGViMDc1ZDdmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 9610 zł kary za brak jednego dokumentu. Kierowcy zapłacą więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ubezpieczenia/od-1-stycznia-2026-wyzsza-placa-minimalna-i-wyzsza-kara-za-brak-oc/d13jv75</link>
			<description>Rosnące koszty pracy w Polsce pociągną za sobą jeszcze jedno, mniej oczywiste obciążenie dla kierowców. Od 2026 r. wysokość finansowych sankcji za zaniedbania związane z posiadaniem pojazdu wzrośnie do poziomów nienotowanych od lat. Dla części właścicieli aut podwyżki mogą okazać się szczególnie bolesne — zwłaszcza jeśli przeoczą pewien kluczowy termin.</description>
			<guid isPermaLink="false">5baeda5c-f15b-44b1-b390-337ee68332c0</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:02:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TJ2k9kpTURBXy9jYzZmOTNkYzMwMDcyMDY2NmJiMzA0ZjEzNmUzMmE4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie na narty w Polsce? Oto, ile trzeba wydać i gdzie jest taniej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ceny-skipassow-w-polsce-bulgarii-i-na-slowacji-ile-kosztuje-dzien-na-stoku-dla/wjjgcqh</link>
			<description>Od 137 w Polsce do 235 zł na Słowacji – tyle trzeba zapłacić za jeden dzień na stoku od osoby. Rodzinny pobyt na nartach może uderzyć po kieszeni. Decydując się na wyjazd, trzeba jednak najpierw sprawdzić, czy ośrodek, do którego się wybieramy, na pewno jest otwarty. Pogoda, na razie, nie sprzyja narciarzom.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bad00fd-a24b-4d4a-929a-987bbf473d47</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:50:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Crk9kpTURBXy9hNWUyMWNjYjUxYjAwMGFkNWEwZGRlNThlMTg1M2IwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wenezuela ma największe złoża ropy na świecie. Dlaczego więc ich nie wydobywa?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wenezuela-ma-najwieksze-zloza-ropy-na-swiecie-dlaczego-wiec-ich-nie-wydobywa/l4ew1y4</link>
			<description>Wenezuela posiada największe potwierdzone złoża ropy naftowej na świecie. Jednak ich potencjał znacznie przewyższa faktyczne wydobycie. Pytanie brzmi: dlaczego? Powodów jest kilka.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3961ebb-8dfd-4108-bb3b-e51e9edf2ebd</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:42:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c3Yk9kpTURBXy8yMWU5NjEwYzAwMWMzNjgzMDMwZmQ0Y2Y5OTQyN2I4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak mieszkają w UE? Polska powyżej średniej, Niemcy na końcu rankingu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jaka-mieszkaja-polacy-wlasne-lokum-i-12-pokoju-na-osobe/889kvqs</link>
			<description>Większość Europejczyków mieszka na swoim, a Polska znajduje się pod tym względem w europejskiej czołówce — wynika z najnowszych danych Eurostatu. Jak mieszkają Polacy?</description>
			<guid isPermaLink="false">98156975-4982-467c-af50-595712605c4c</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:04:15 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/buyk9kpTURBXy82ZWZlNjQ1YmVkYWEzNjBhYWYxNmJmZWQxY2FlN2U4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czyste powietrze z nowościami w 2026 r. Pojawi się bon wypłacany z góry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/czyste-powietrze-lista-rekomendowanych-wykonawcow-i-nowy-bon-w-2026-r/fwnx00z</link>
			<description>W II kwartale 2026 r. ma zostać uruchomiona lista sprawdzonych wykonawców inwestycji w ramach programu Czyste powietrze — poinformowała Dorota Zawadzka-Stępniak, prezes Narodowego Funduszu Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej (NFOŚiGW). Dodatkowo w pierwszym kwartale tego samego roku planowane jest wprowadzenie bonu na audyt energetyczny, który ma ułatwić beneficjentom dostęp do programu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e6bb656-b9cf-466a-b8c3-a89b58912d43</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:00:50 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/27ck9kpTURBXy85YjY0YmQ4NGY5NDJhMWUzZDRlMmEwZDZiZTYwMWZiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kraje z największymi rezerwami ropy. Lista gigantów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kraje-z-najwiekszymi-rezerwami-ropy/vszm9rt</link>
			<description>Wenezuela posiada jedną piątą światowych rezerw ropy. Mimo to odpowiada za mniej niż 1 proc. globalnej dziennej produkcji surowca. Kto więc jeszcze produkuje czarne złoto? Na liście - co może wielu zaskoczyć jest - jest Nigeria.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c20f5d9-7083-4a4f-8864-d7e81b44ff3d</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:56:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rR-k9kpTURBXy83MDUzMTMzMzIyNzQ1YTE2ZDc1OTZjMmJjZjczMjZkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze posiedzenie rządu w nowym roku. Tym zajmie się ekipa Donalda Tuska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/pierwsze-posiedzenie-rzadu-w-nowym-roku-tym-zajmie-sie-ekipa-donalda-tuska/9ykwbyz</link>
			<description>Ze względu na przypadające we wtorek święto Trzech Króli, najbliższe i pierwsze w tym roku posiedzenie Rady Ministrów odbędzie się w środę. Ekipa Donalda Tuska zajmie się czterema kluczowymi projektami ustaw.</description>
			<guid isPermaLink="false">7891acb1-b949-4a15-ac60-782f568efbdb</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:25:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/40Zk9kpTURBXy9hMzA4YTcxNDMwNTI1YTA4MDk2OWEwMzMwZGJkMmU4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta reforma ma pomóc seniorom. Prace przyspieszają. Nie będzie dużo czasu na złożenie wniosku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/bon-senioralny-kto-dostanie-wsparcie-czasu-na-zlozenie-wniosku-nie-bedzie-duzo/p4ymf4d</link>
			<description>Rząd przyspiesza swoje prace nad długo wyczekiwanym bonem senioralnym. Za jego pośrednictwem państwo ma płacić za opiekunów, którzy będą pomagać osobom po 75. roku życia w ich mieszkaniach oraz domach w codziennych czynnościach. Pieniądze na pomoc będą wypłacane na wniosek, a w tym roku będzie jedynie miesiąc na to, by go złożyć. Oto szczegóły.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0516a99-ae93-4e05-9ecb-78da7ded2ca8</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 07:58:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D9gk9kpTURBXy9lYmU4ZDFiMDJlODI1YzllM2Y4OGMzM2VhZjAzM2I0ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kultowa marka odzieżowa wchodzi na polski rynek. &quot;Nieustający wzrost popytu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/marka-lululemon-wchodzi-do-polski-w-2026-r-ma-ekscytujacy-potencjal/xen8z55</link>
			<description>Znana z segmentu odzieży sportowej premium i kultowego statusu wśród miłośników aktywności fizycznej na całym świecie marka, oficjalnie wkracza na polski rynek. To ruch, który może zmienić zasady gry w segmencie sportowej mody i przyciągnąć uwagę nie tylko fanów jogi i aktywnego stylu życia, lecz także branżowych ekspertów. Co wejście Lululemon oznacza dla polskich konsumentów, jak marka planuje konkurować na lokalnym rynku i dlaczego jej potencjał jest określany jako wyjątkowo ekscytujący?</description>
			<guid isPermaLink="false">c7d92b89-0f63-45fb-8d85-4137c5631628</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 07:17:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Khnk9kpTURBXy8wYWQ3ZTVhMDIyNTIzMTI3Y2U3NWZmMDgzNzlkOTYzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdy algorytm widzi twój portfel, ceny mogą być wyższe. Dynamiczne cenniki karą za zamożność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/gdy-algorytm-widzi-twoj-portfel-ceny-moga-byc-wyzsze-dynamiczne-cenniki-moga-wywolac/gbe5nwj</link>
			<description>W erze, gdy algorytmy decydują o coraz większej części naszego życia online, nawet to, ile zapłacimy za produkt, może nie być takie samo dla każdego. Wyobraź sobie, że za te same książki, bilety czy elektronikę możesz zapłacić więcej tylko dlatego, że system „rozpoznał” Twój poziom zamożności — to nie science-fiction, lecz realna praktyka dynamicznego ustalania cen.</description>
			<guid isPermaLink="false">614175a2-6822-4dfe-a9e8-cbfefddaa81b</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:29:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UvOk9kpTURBXy81ZGRlNjdiM2EwYjFkMTEyOTg3MzM0Y2FlYWQ5ZmM5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Reputacja lidera coraz częściej decyduje o ocenie firm. Co ten trend oznacza dla biznesu w 2026 r. [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/reputacja-lidera-coraz-czesciej-decyduje-o-ocenie-firm-co-ten-trend-oznacza-dla/w6rz81w</link>
			<description>Sposób, w jaki rynek ocenia firmy, stopniowo się zmienia. Obok wyników finansowych, oferty czy skali działalności coraz większe znaczenie ma to, kto stoi za organizacją i jak komunikuje jej decyzje. Dla klientów, pracowników i partnerów liczy się dziś nie tylko, &quot;co&quot; firma robi, ale także &quot;kto&quot; i &quot;dlaczego&quot; za tym stoi – zwłaszcza w momentach niepewności.</description>
			<guid isPermaLink="false">751f572f-0151-4dd3-9d5d-ffbd4c1a33c6</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:24:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bPQk9kpTURBXy8wNDZkMDdhZThhNTI2ZWY4ODU4OTcyYmNiZTM5NTAwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakładałem firmę, będąc 20-latkiem. Nie miałem nawet 500 dol. Dziś obroty sięgają setek milionów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/od-stodoly-do-milionowej-sprzedazy-oto-historia-firmy-20-latkow/606yxqp</link>
			<description>Tate Stock wraz z żoną Hannah założyli Chirp — firmę z branży wellness — gdy byli 20-latkami. Rozpoczął działalność z 450 dol. w kieszeni (ok. 1,617 zł), wykorzystując rury PVC i maty do jogi. Po drodze odrzucili kilku inwestorów, w tym jednego z popularnego programu &quot;Shark Tank&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6caf92d-7976-4039-b1b5-ebc184072144</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:21:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wYnk9kpTURBXy8xMmE3ZjBhYWIwNTQwMzUwMWRjN2ExMTJkYTQyMzE5MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes Banku Pekao: przed Polską rok inwestycji, z szansą na wysoki wzrost [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cezary-stypulkowski-o-szansach-polski-2026-moze-byc-rokiem-przelomu-w-ue/s4gvnr8</link>
			<description>Świat wciąż zmaga się z niepewnością, ale Polska ma przed sobą wyjątkową szansę. Rekordowe środki unijne, strategiczne projekty i technologiczna rewolucja tworzą fundament pod gospodarczy przełom. Jeśli wykorzystamy ten moment, 2026 r. może być rokiem, w którym Polska wyznaczy tempo wzrostu dla całej Europy. O tym, w felietonie dla Business Insider Polska, pisze prezes Banku Pekao S.A. Cezary Stypułkowski.</description>
			<guid isPermaLink="false">432a7855-3553-410a-b641-7c24e3028983</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:19:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/to7k9kpTURBXy9hOGJiNjQ4NmFkYTA0MmE5ZWY5NmRjMTFjMDY4YmQwNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy zarobiłem 1 mln dol., zaczęły się prośby o pieniądze. Musiałem wyeliminować z mojego życia niektóre relacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pieniadze-pokazaly-mi-prawde-o-najblizszych-pomogla-dopiero-terapia/gqvdje6</link>
			<description>Mówi się, że pieniądze szczęścia nie dają, okazuje się, że zabierają także przyjaźnie. Kiedy w końcu zarobiłem 1 mln dol., moi bliscy oczekiwali, że podzielę się swoim bogactwem. Przez pieniądze straciłem wieloletnie znajomości. Ale też nauczyłem się czegoś ważnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">47053dfc-cb77-4c99-9eaf-0b506596931e</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:15:06 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jw7k9kpTURBXy8zYTc3OTYxNDEyNTVjZWE5MzY2NTlkNTQzNDMyNjY2MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak opisywać ogłoszenia o pracę w 2026 r.? Mamy stanowiska PIP i Ministerstwa Pracy [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/ministerstwo-rodziny-i-pip-wyjasniaja-jak-poprawnie-pisac-nazwy-stanowisk-tylko-u-nas/mq3e22z</link>
			<description>Jakie ogłoszenie o pracę jest prawidłowe — szukamy &quot;osoby na stanowisko kierownika&quot; czy raczej &quot;osoby na stanowisko kierownika/kierowniczki&quot;? Specjalisty czy specjalistki, a może &quot;osoby do pracy na stanowisko specjalista&quot;? Takie pytania od 24 grudnia 2025 r. zadaje sobie tysiące rekruterów. Nazwy stanowisk w ogłoszeniach o pracę muszą być bowiem neutralne płciowo. Jak to rozumieć? Mamy stanowiska Państwowej Inspekcji Pracy i Ministerstwa Rodziny Pracy i Polityki Społecznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e180fb4-c773-4dd2-aa79-d3b7a1ab5805</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:10:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_f4k9kpTURBXy85NjI3NDA1NjdiMTY3OGExZDUwY2M5YTNiZWJiNzg1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Efekt akcji Trumpa w Wenezueli. Dwa scenariusze dla Polski [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/akcja-usa-w-wenezueli-co-oznacza-dla-polski-sa-dwa-scenariusze-analiza/wnslk19</link>
			<description>Pojmanie Nicolasa Maduro i ostrzał w Wenezueli — tak Stany Zjednoczone kolejny raz udowodniły, że potrafią przeprowadzić punktową, błyskawiczną akcję militarną. W tym USA wciąż są niezrównane — i to dobrze dla Polski. Gdy Twój sojusznik pokazuje swą siłę,, możesz czuć się pewniej. Gorzej, że interwencja może uwikłać Donalda Trumpa w kilka niekorzystnych dla Warszawy spraw.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f53e75d-939b-4283-a66c-af82a033519b</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dcKk9kpTURBXy81ZDQ2ZTRjOWQ3ZjFjZGVmODNjZmYzNDNiNDZhNjUwMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nagie zdjęcia polityków z AI na platformie X. Władze podjęły działania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/grok-na-platformie-x-generowal-nagie-zdjecia-politykow-wladze-francji-i-indii-podjely/4mz0g9n</link>
			<description>Chatbot Grok, stworzony przez firmę xAI należącą do miliardera Elona Muska, ponownie stał się obiektem kontrowersji. Tym razem ich powodem są generowane przez niego treści natury seksualnej. Działania w tej sprawie podjęły w piątek władze Francji i Indii.</description>
			<guid isPermaLink="false">b6446c6c-27b3-41b5-a1d2-842067f88ea6</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 19:44:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vuLk9kpTURBXy8xOWVhM2E3MTAwN2YwYzRmYTZlZmU5NzVkNjFkZDkyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tesla przegrywa z chińskim BYD. Elon Musk pokłócił się o to z Donaldem Trumpem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/elon-musk-poklocil-sie-o-to-z-donaldem-trumpem-tesla-przegrywa-z-chinskim-byd/57vmk7w</link>
			<description>Kontrolowany przez Elona Muska koncern Tesla zanotował w 2025 r. drugi z rzędu spadek w liczbie dostarczonych samochodów i stracił status globalnego lidera rynku na rzecz chińskiego BYD — wynika z kwartalnych wyników obu spółek. To m.in. skutek tego, że Donald Trump nie przedłużył regulacji wprowadzanych jeszcze za Joe Bidena. Doprowadziło to do sporu Trumpa z Muskiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a2fad0c-fe12-462a-8932-f01b1c1d4897</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 19:20:37 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n0Hk9kpTURBXy84M2U0NzQ1OGJmNjVlN2UxMjM2MjgxOTk1ZDc2ZTFmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier komentuje pierwszy sondaż wyborczy w tym roku. Może być zadowolony tylko z wyniku Lewicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pierwszy-sondaz-wyborczy-w-tym-roku-premier-tusk-zadowolony-ale-tylko-z-wyniku-lewicy/p2exjfl</link>
			<description>Pojawił się pierwszy sondaż wyborczy, w którym pytania zadawano już w nowym roku. &quot;Z nowym rokiem mocnym krokiem&quot; — skomentował jego wyniki premier Donald Tusk w serwisie X. Jeśli spojrzeć na trendy, cieszyć się nie może raczej ze zmiany notowań swojego ugrupowania, ale z wyniku tylko jednego swojego koalicjanta, czyli Lewicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">de349288-9a80-42dd-8964-5ffe3abd4b33</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 18:33:42 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi-k9kpTURBXy9jOWRmOWY3OTZjYmM3ODdlNzYyNzY0ZGYwYmI3M2FlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto ile pieniędzy wpłynie do Polski z Unii w 2026 r. &quot;To absolutny rekord&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kpo-i-inne-fundusze-oto-ile-pieniedzy-wplynie-do-polski-z-unii-w-tym-roku-to/wzzcdd6</link>
			<description>Minister funduszy i polityki regionalnej Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz, wymieniając w piątek kwotę, jaka wpłynie z Unii do naszego kraju. Wyniesie ona prawie 200 mld zł. Dodała, że Polska potrzebuje inwestycji. Wskaźnik inwestycji do PKB jest u nas niższy od średniej UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">040fa96a-ada8-4c14-86f8-377240f903a4</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 17:36:58 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QYWk9kpTURBXy8wMzZjODFmMTMxYzcxOWRiNTA2MTViNWYwZDVlZDAzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Okradły polski sąd na miliony. Jest akt oskarżenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/okradly-polski-sad-na-miliony-jest-akt-oskarzenia/g9d65gd</link>
			<description>Jest akt oskarżenia wobec byłych głównych księgowych sądu rejonowego: Moniki S. i Małgorzaty K. Kobiety przez kilka lat dokonywały przelewów z rachunków sądu na konta swoje i rodziny — poinformowała w piątek ostrołęcka prokuratura.</description>
			<guid isPermaLink="false">6fd55144-80b7-4698-9bed-5594a29ad353</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 16:19:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oEbk9kpTURBXy8zYjU5MzI4NjJlOGY5NjVhZjYzZjk0M2U0MzdlYTdhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pekinowi przeszkadzają satelity Elona Muska. Ostrzeżenie na forum ONZ</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pekinowi-przeszkadzaja-satelity-starlink-spotkanie-w-onz-zainicjowala-rosja/shgkd9j</link>
			<description>Przedstawiciel Chin ostrzegł na forum Rady Bezpieczeństwa ONZ, że szybka ekspansja konstelacji satelitów internetowych, takich jak Starlink firmy SpaceX, stwarza poważne wyzwania dla bezpieczeństwa — przekazał w piątek dziennik &quot;South China Morning Post&quot;. Przedstawiciel Pekinu wskazał na ryzyko kolizji i ich wykorzystanie do celów wojskowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">20ef846e-0a8f-4666-b16c-dd493dbfa959</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:50:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NEHk9kpTURBXy8zNjZjMGRlYzQ1ZWM4NGUyNjEzZjU5NjMwYmZmMWNmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy na kontach emerytalnych Polaków. Rekordowa kwota zaskoczyła ekspertów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/pracownicze-plany-kapitalowe-bija-rekord-aktywa-przekroczyly-45-mld-zl/fyd5esy</link>
			<description>Połączenie rosnącej liczby uczestników i wpłacanych składek z hossą na rynkach finansowych sprawia, że wartość aktywów zgromadzonych w na kapitałowych kontach emerytalnych Polaków systematycznie rośnie. Z najnowszych informacji Polskiego Funduszu Rozwoju, który zarządza programem PPK, wynika, że aktywa w nich zgromadzone na koniec 2025 r. liczone są już w dziesiątkach miliardów złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7f23047-12f0-45db-bf30-b66465ca1ba3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:39:50 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8CKk9kpTURBXy9kNDRjNDcyODk2ODUxN2JhMjAxZWM3YWNkZDZiM2E5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już nie 5 tys. a nawet 30 tys. zł. Uwaga na kary od stycznia 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-przepisy-i-wysokie-kary-od-2026-r-zagrozenie-dla-zycia-i-zdrowia-ludzi/ctqnkzt</link>
			<description>Od piątku 2 stycznia 2026 r. obowiązują nowe, surowsze przepisy, które wprowadzają grzywny nawet do 30 tys. zł. To skutek nowelizacji Kodeksu wykroczeń. &quot;Państwo musi reagować&quot; — podkreśla wiceminister sprawiedliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">02a77334-d2aa-4794-bd51-b4808d588e04</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:18:50 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IdOk9kpTURBXy80YTJiNTI5MWViZTBjODcxZDQzYjhlNzhiODhmZTI2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek nieruchomości 2025. To w tej metropolii ceny rosną najszybciej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-trojmiescie-rosna-najszybciej-w-polsce-krakow-spada-z-podium/5z135es</link>
			<description>Jeszcze niedawno to Kraków był numerem dwa na mapie najdroższych miast w Polsce. Najnowsze dane pokazują jednak wyraźną zmianę trendu, która może na nowo ułożyć hierarchię krajowego rynku nieruchomości. Trójmiasto zanotowało skok, jakiego nie było od lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">6445e63e-10a0-44f6-9e24-5e0882ee7693</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:04:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rt_k9kpTURBXy82YzZiNmI5NGYyZmI0YzUzMjY2NTViZjY5MzNiMDRmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy od 2026 r. W tym kraju alimenciarze stracą prawo jazdy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nie-placisz-alimentow-nie-wsiadziesz-za-kolko-nowy-sposob-na-alimenciarzy/2jd1nz3</link>
			<description>W Polsce jest ponad 290 tys. tzw. alimenciarzy. Inne kraje również borykają się z tym problemem. Jeden z krajów wprowadza nowe narzędzie do walki z dłużnikami alimentacyjnymi, które będzie dotkliwe szczególnie dla kierowców.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc452e17-5669-41dc-9387-d20c64e627ea</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:58:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tIkk9kpTURBXy8zYTJiYWNmNTQ5NjU1Yjk4NTgwMmQ3NDYwMmJhNDQ3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Setki milionów złotych kwartalnie. NBP ostrzega o transakcjach oszukańczych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nbp-ostrzega-coraz-wiecej-przestepczych-przelewow-w-polsce-oto-nowe-dane/k44xql5</link>
			<description>Liczba i wartość bezgotówkowych transakcji oszukańczych — czyli karty płatnicze, polecenia przelewu i zapłaty — zwiększyły się w III kwartale 2025 r. — podał Narodowy Bank Polski w kwartalnym opracowaniu. Przede wszystkim odpowiadają za to polecenia przelewu, czyli popularne oszustwa np. na wnuczka, pracownika banku czy policjanta.</description>
			<guid isPermaLink="false">c22fa59b-d99e-415f-8e28-2e5f4062878b</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:01:54 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4sxk9kpTURBXy84MzllMmM0ODI2NzI5YzFmNWM1YTgyYTkzMzNmMWE3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Druga emerytura. Oto jak złożyć wniosek do ZUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/druga-emerytura-z-zus-jak-zlozyc-wniosek-kto-mozne-dostac/gh14dbx</link>
			<description>Emerytura zarówno z Polski, jak i z innego kraju UE? To możliwe, jednak wymaga spełnienia określonych warunków dotyczących stażu pracy i wieku emerytalnego. Kto może dostać &quot;drugą emeryturę&quot;?</description>
			<guid isPermaLink="false">23848c80-b264-4fe9-a239-2f78bf4858f0</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:29:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QqWk9kpTURBXy85NDMyYzFmOTk5YmQzZDc4YjE2ZGIwZGQwYjI5MmMzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy ocenili swój stosunek do USA i Donalda Trumpa. Mamy najnowszy sondaż [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-ogb-polacy-ocenili-donalda-trumpa-i-usa-w-roli-sojusznikow-tylko-u-nas/jhtwrjz</link>
			<description>Dokładnie 5 listopada 2025 r. minął rok od wyborów prezydenckich w USA, a już za niecałe trzy tygodnie pierwsza rocznica zaprzysiężenia Donalda Trumpa na 47. prezydenta Stanów Zjednoczonych. W najnowszym sondażu Ogólnopolskiej Grupy Badawczej przeprowadzonym na zlecenie National Polish American Foundation, którego wyniki Business Insider Polska poznał jako pierwszy, Polacy wypowiedzieli się na temat swojego stosunku do Donalda Trumpa, USA oraz tego, czy w razie zagrożenia USA przyjdą nam z pomocą.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b977455-0a82-4005-bdae-31df3e43e767</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:10:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y1Dk9kpTURBXy85ZTE3M2VlMjNhMmIwY2JjYzA2MWMzMDgxMzI0YWJmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzymiesięczna przerwa może być zaskoczeniem. Oto harmonogram niedziel handlowych na 2026 rok</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/niedziele-handlowe-2026-kiedy-sklepy-sa-otwarte-kalendarz/r6xd181</link>
			<description>W 2026 r. sklepy będą otwarte wyłącznie w osiem spośród 52 niedziel. Dla niektórych zaskoczeniem może być długa przerwa — ponad trzymiesięczny okres z niedzielami bez handlu. Oto kalendarz na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">62def2bf-f988-4afc-ae39-5a55b461db7a</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:08:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tVfk9kpTURBXy8zZGQxNDUxOWY2YTBjNWI1YjJlODFkZGRjN2FmNjk4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oferują 8 tys. zł miesięcznie i dodatkowe benefity. Nie trzeba mieć wyższego wykształcenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/straz-ochrony-kolei-szuka-chetnych-do-pracy-wiadomo-kto-moze-dolaczyc-do-sok/8lcv4p2</link>
			<description>Straż Ochrony Kolei szuka nowych funkcjonariuszy. Oferuje nie tylko stabilną pracę, ale też atrakcyjne zarobki i szeroki pakiet dodatków. Wyjaśniamy, jakie warunki trzeba spełnić, by dołączyć do SOK i na jakie benefity mogą liczyć pracownicy SOK.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc797400-41d7-49d5-a52c-3f6de99738d4</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:17:50 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wplk9kpTURBXy85ODA1M2VmNTFmZDcwNjJlMzRiYzA2ZmU1MGQzOWUxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Belgijski ekspert bije na alarm w sprawie cyberbezpieczeństwa. &quot;Straciliśmy internet&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/cyberbezpieczenstwo-ue-daleko-za-usa-stracilismy-internet/yqt6p3h</link>
			<description>Europa znajduje się dziś daleko w tyle za Stanami Zjednoczonymi pod względem infrastruktury cyfrowej i kluczowych technologii — alarmuje Miguel De Bruycker, dyrektor Belgijskiego Centrum Cyberbezpieczeństwa (CCB). W rozmowie z &quot;Financial Times&quot; ocenił, że Unia Europejska w dużej mierze utraciła kontrolę nad internetem i usługami chmurowymi, oddając je w ręce amerykańskich firm technologicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">9677b875-ee15-4341-a72e-c550b6bf315e</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:15:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IBak9kpTURBXy82ZWQyZTU5ODk5ZjYxZjZhMGU2ZTcwYTgyZTYzMDg3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska pozostanie liderem wzrostu w UE. Co z wynagrodzeniami?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia-i-pkb-w-2026-r-prognozy-dla-polski/6lxq6xx</link>
			<description>Europa wchodzi w nowy rok z mieszanymi nastrojami, ale Polska ma powody do optymizmu. Po latach turbulencji nasza gospodarka znów przyspiesza — PKB rośnie szybciej niż w większości krajów UE, inflacja traci impet, a bezrobocie pozostaje rekordowo niskie. Za tymi liczbami kryje się jednak zmiana, która wpłynie na rynek pracy i portfele milionów Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">26e2f30a-ed56-412d-8816-19025194559f</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:04:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ppdk9kpTURBXy80YWU0YzRhZjE5NmFiNGQ1MTQ2ZmUyODVlNzkxYjViYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najniższa krajowa 2026. Polacy dostaną wyższe wynagrodzenia. Te dodatki i składki też pójdą w górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podwyzka-placy-minimalnej-od-2026-r-sprawdz-co-jeszcze-wzrosnie/hj7hs7v</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. wzrosła płaca minimalna. Dzięki temu wyższe pensje otrzyma ok. trzy miliony osób. Podwyżka przełoży się na portfele pracowników, ale też koszty przedsiębiorców. Wraz z podwyżką pensji minimalnej rosną inne powiązane świadczenia, dodatki i limity, od stawek za pracę w nocy po maksymalne odprawy i składki ZUS. Sprawdź, ile dokładnie więcej zarobisz, a ile zapłacisz. Kogo podwyżka ucieszy, a kogo zmartwi.</description>
			<guid isPermaLink="false">de351304-63ca-4852-a3fe-e0a4871b1457</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:53:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2nlk9kpTURBXy83Y2E3M2ZmN2JkYWJkOWY0OWFjZGE4NmZlNzc1MTEzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wyglądają obecnie ceny mieszkań? Ważne informacje dla kupujących i sprzedających</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-mieszkan-w-2025-r-bez-rewolucji-ceny-stabilne-lokalne-wyjatki/lmnwxkm</link>
			<description>Grudzień, mimo dużej liczby dni wolnych, potwierdził to, co było widać przez cały 2025 r. — popyt na nowe mieszkania nie zniknął, a ceny wyraźnie się ustabilizowały. Dane z największych miast pokazują, gdzie deweloperzy wciąż podnoszą stawki, a gdzie muszą mocno ciąć ceny.</description>
			<guid isPermaLink="false">78bd2ce5-2dcc-435d-84e3-02a712ad55d8</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 08:54:42 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YZkk9kpTURBXy9hMjJmN2FhOTY3MmQyZjliNWY5ZmRkYTllYzA4NmQwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pożar w szwajcarskiej Crans-Montanie. Donald Tusk zaoferował wsparcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/tragedia-w-crans-montanie-w-szwajcarii-donald-tusk-oferuje-wsparcie/dqkrcmq</link>
			<description>Premier Donald Tusk odniósł się do tragicznych wydarzeń, do których doszło w szwajcarskim kurorcie narciarskim Crans-Montana. W poniedziałek szef polskiego rządu złożył kondolencje rodzinom i bliskim ofiar pożaru, podkreślając jednocześnie solidarność Polski ze Szwajcarią oraz władzami kantonu Valais. Złożył również propozycję pomocy dla poszkodowanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">6778e9b2-282c-442f-9a0c-abde210013bd</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 08:49:09 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-cWk9kpTURBXy8zYzFjOWNhNGU3NjAwYjIzYzdmZThlY2QxNzQ1MTE0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marta Nawrocka otrzyma trzynastą emeryturę. Tyle może ona wynosić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pierwsza-dama-na-emeryturze-taka-trzynastke-otrzyma-marta-nawrocka/g6metvv</link>
			<description>Marta Nawrocka zakończyła pracę w Krajowej Administracji Skarbowej wraz z objęciem przez jej męża, Karola Nawrockiego, urzędu prezydenta. Choć jako pierwsza dama nie pobiera wynagrodzenia, przysługuje jej świadczenie emerytalne na zasadach obowiązujących dla formacji mundurowych. Już wkrótce na jej konto trafi także pierwsza tzw. trzynasta emerytura. &quot;Fakt&quot; wyliczył, ile może ona wynosić.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c299051-c500-433a-a164-f6c4f1ce2ec9</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:35:22 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HgFk9kpTURBXy8xOGUyZWIzYjUwNGJkNmFjZjEzYjA2YTY0ZjE3MmIzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skrywana pensja najpotężniejszej kobiety bankowości w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/christine-lagarde-tyle-zarabia-szefowa-ebc/k7tzlf8</link>
			<description>Christine Lagarde pełni funkcję szefowej Europejskiego Banku Centralnego od 2019 r. Francuska prawniczka i polityczka wcześniej kierowała Międzynarodowym Funduszem Walutowym oraz była ministrem finansów Francji. W piątek brytyjski dziennik &quot;Financial Times&quot; podał dane dotyczące wynagrodzenie szefowej EBC. Wynika z nich kilka zaskakujących informacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b36640fd-88a8-45fe-acaa-8cc7c2be09bb</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:27:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JB5k9kpTURBXy82NzY4MTBjZDg1N2JlMDMzN2JlMmNlMzM1MGM5NTIxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztandarowy projekt ministerstwa pracy ląduje w koszu. Zwrot akcji na ostatniej prostej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/spor-w-koalicji-rzadowej-donald-tusk-blokuje-reforme-lewicy/mt0wm4d</link>
			<description>Resort rodziny, pracy i polityki społecznej pracuje nad ustawą mającą na celu walkę z tzw. śmieciowym zatrudnieniem i wzmocnienia w tym aspekcie kompetencji Państwowej Inspekcji Pracy. Reforma, nad którą prace nadzoruje Agnieszka Dziemianowicz-Bąk została poddana dyskusji na ostatnim posiedzeniu rządu. Piątkowa &quot;Gazeta Wyborcza&quot; odsłoniła kulisy dyskusji, która według doniesień gazety była ostra. Zdecydowane stanowisko w sprawie reformy miał zająć premier Donald Tusk.</description>
			<guid isPermaLink="false">a595b1dd-5328-4029-b8f8-95356ea05e67</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:56:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qLKk9kpTURBXy9kMzFiNjJmMjFlNzljOWU1ZmE3YjMwMjcxMWUyMjk2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwolnili mnie po &quot;60&quot;. Złożyłem 900 aplikacji, a AI tylko przeszkadzała</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/szukalem-pracy-po-60-uslyszalem-bedzie-sie-pan-nudzil-tak-naprawde-chodzilo-o-wiek/4clhjcb</link>
			<description>62-letni mężczyzna został zwolniony w marcu 2024 r. Złożył 900 aplikacji, zanim w grudniu 2024 r. otrzymał nową ofertę pracy. Twierdzi, że sztuczna inteligencja może pomagać rekruterom, ale sprawia też, że dobrzy kandydaci są pomijani.</description>
			<guid isPermaLink="false">a62532b2-d2b1-4f4f-ae30-bca19162d09e</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:28:54 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OFSk9kpTURBXy9lYjJlZTNhMTA2MzQzZWEwNDk2Mzg1ZmZhYzk3ZWYzYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jaki będzie 2026 r.? Polacy podzieleni w najnowszym sondażu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-nowy-rok-bez-wielkich-zmian-polacy-oceniaja-przyszlosc-w-2026-r/ecbeynj</link>
			<description>Oczekiwania wobec 2026 r. są kształtowane nie tylko przez osobiste doświadczenia, lecz także przez wydarzenia międzynarodowe, tempo zmian w gospodarce oraz poczucie bezpieczeństwa — zarówno ekonomicznego, jak i społecznego. W najnowszym sondażu United Surveys dla Wirtualnej Polski Polacy ocenili czy nadchodzący rok będzie lepszy od poprzedniego.</description>
			<guid isPermaLink="false">3dc0db09-6aeb-40c2-b60d-bbfb43f756df</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:18:45 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7vJk9kpTURBXy81MzFjYjMxMDRhNzE1NjgzNWM1ODY2NzAzOGU5OTFlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jakie będą największe nieoczywiste wyzwania podatkowe w 2026 r. [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/2026-rokiem-zmian-w-podatkach-takie-beda-nieoczywiste-wyzwania/8xe7fbd</link>
			<description>Początek 2026 r. w sferze podatków zdominuje KSeF. Przedsiębiorcy i fiskus muszą jednak liczyć się również z wyzwaniami w innych podatkach. A tych nie będzie brakowało. Od ponad dwóch lat wszyscy czekamy na zmiany w ustawie CIT oraz ustawie PIT, w tym usunięcie przeróżnych naleciałości z czasów Polskiego Ładu. Kluczowe będą też zmiany w Ordynacji podatkowej. Jedno jest pewne: podatników w 2026 r. czeka wiele godzin nauki podatków.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a87f319-c022-4fd9-a004-fc736c4de1f7</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:08:50 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/khXk9kpTURBXy9mZjMwNjZmYjRlYWJjYjkyNzVlZTYxZmEyNTg0OTJhOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy nie mają złudzeń w sprawie wojny w Ukrainie. Jest najnowszy sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-polacy-nie-maja-zludzen-w-sprawie-wojny-w-ukrainie/w50tdq0</link>
			<description>Niepewność dotycząca przyszłości wojny w Ukrainie wciąż dominuje w debacie publicznej. Trwający już czwarty rok konflikt za wschodnią granicą Polski nie daje jednoznacznych sygnałów, które pozwalałyby z optymizmem patrzeć na najbliższe miesiące. W najnowszym sondażu pracowni IBRiS przeprowadzonym na zlecenie &quot;Rzeczpospolitej&quot; Polacy ocenili, czy wojna ta ma szansę zakończyć się w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d157f1f-6bda-43a8-a37b-d083c2ebc612</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 05:27:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oFvk9kpTURBXy85YWU4NGM0ZThiNTk5YzJmZWMwN2Y4MmRmYTRlZjMwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urodziłem się i wychowałem w Meksyku. Oto pięć najczęstszych błędów popełnianych przez turystów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-w-meksyku-lokals-opowiada-o-pieciu-najczestszych-bledach-turystow/251mwer</link>
			<description>Urodziłem się i wychowałem w Meksyku i widziałem, jak turyści popełniają wiele błędów podczas wizyt. Kraj ten to coś więcej niż tylko kurorty.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3be6286-e266-4139-b739-e366a9b2875b</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 05:15:47 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NM9k9kpTURBXy8wMTc3MjIwNzlkZjcxNzJiOTNiYzgyZDllNGQyNjdiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek pracy 2026. To będzie trudny czas dla młodych kandydatów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-znalezc-pierwsza-prace-w-2026-r-rynek-pracy-stawia-wyzwania/p77lsvj</link>
			<description>Rok 2026 może okazać się krytycznym testem dla osób próbujących wejść na rynek pracy. Choć gospodarka nie zwalnia, znalezienie pierwszej pracy bez doświadczenia staje się coraz trudniejsze. Sprawdzamy, gdzie leży problem.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b963235-d57f-4d75-a5b3-d6f00e6fd4f0</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jan 2026 05:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7p9k9kpTURBXy83MzExNDQ5YTJjMGM4MjIwYWI4MjZkMDg3NGVlYTIwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
