<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Funt pod presją. Inflacja rozczarowuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/funt-pod-presja-inflacja-rozczarowuje-rynek-zwieksza-zaklady-na-ciecia-stop/ht02h8d</link>
			<description>Brytyjski funt zaliczył najsłabszą sesję od miesiąca po tym, jak inflacja w Wielkiej Brytanii wyhamowała mocniej, niż oczekiwał rynek. Słabsze dane natychmiast przełożyły się na spadek rentowności obligacji i wzrost oczekiwań, że Bank Anglii będzie musiał ciąć stopy procentowe szybciej i głębiej w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">793efe05-328a-45ad-88a6-f34ba81ab1c1</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:17:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aack9kpTURBXy8zOWI0ODlhOTczODgxMzNjZjEwZmRlMWQ0OGIyNGU0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy budują potężną armię na rok 2029. Data nie jest przypadkowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niemcy-buduja-potege-bundeswehry-wszystko-to-przygotowania-pod-2029-r/zv0m65b</link>
			<description>Parlament Niemiec ma w środę zatwierdzić zakupy wojskowe o wartości ponad 50 mld euro — donosi &quot;Financial Times&quot;. To element taktyki &quot;zdobyć, co się da do 2029 r.&quot; — wskazuje rozmówca dziennika. Bundeswehra uważa, że to data potencjalnej konfrontacji z Rosją.</description>
			<guid isPermaLink="false">83c382ad-e27c-4c9f-9086-5f78870f7b21</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:14:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
		</item>
		<item>
			<title>Google &quot;ugotował&quot; internetowe przepisy swoją AI. Twórcy kulinarni tracą źródło utrzymania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-ugotowal-internetowe-przepisy-autorzy-przepisow-publikowanych-w-sieci-mowia-o/qkbvc6j</link>
			<description>Google, wdrażając AI Mode w wyszukiwarce, zaczął podsuwać użytkownikom generowane przez AI przepisy, sklejane z wielu źródeł. Dla twórców kulinarnych blogów to nie tylko problem jakości i zaufania, ale uderzenie w przychody z reklam, od których zależy ich utrzymanie. Część z nich nazywa to wprost określeniem &quot;extinction event&quot; — momentem, który może wyczyścić rynek z niezależnych autorów i entuzjastów gotowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2ab5d76-6326-488f-9eaf-1e447a553e7d</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:51:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vVbk9kpTURBXy8yNWIwMzRjNDhiM2M3ZjY4Mjk0M2M2YTJlOGU0YTJhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Notowania Donalda Trumpa spadają. Traci wśród wyborców Republikanów [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sygnal-alarmowy-dla-donalda-trumpa-traci-poparcie-sondaz/r7pdm8h</link>
			<description>Notowania prezydenta Donalda Trumpa spadły w ostatnich dniach niemal do najniższego poziomu w tej kadencji. Przykładają się do tego wyborcy z Partii Republikańskiej, którzy coraz krytyczniej oceniają jego działania w sferze gospodarczej — wynika z nowego sondażu Reuters/Ipsos.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4c02b9f-40db-4daa-b1aa-112ca051d30d</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:49:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4L8k9kpTURBXy9hYjljNmIwM2FmYTkwYjk0ZGE3OGUxYTQwODk4MzM4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wakacje kredytowe pod lupą UOKiK. Jest kara na blisko 119 mln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wakacje-kredytowe-pod-lupa-uokik-jest-kara-na-blisko-119-mln-zl/yh34gvz</link>
			<description>Prezes UOKiK ukarał banki z grupy Pekao za sposób realizowania wniosków o wakacje kredytowe. Według urzędu instytucje skracały okres zawieszenia spłaty, a jednocześnie automatycznie wydłużały czas kredytu o pełny miesiąc. Mogło to podnieść całkowity koszt zobowiązania.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b018d9c-7356-434b-a2d6-2c2c414d3036</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 07:55:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/24Ck9kpTURBXy9lZjBkNjA3M2EwYWQyOGNiNTQ0YzY2YjhlNWQwZDBhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia Europejska chce uderzyć we Władimira Putina. Z tego Rosja finansuje inwazję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-zarabia-na-tym-miliardy-unia-europejska-uderza-we-flote-cieni/v6dhgqm</link>
			<description>Unia Europejska szykuje nowe sankcje wymierzone we &quot;flotę cieni&quot; — sieć statków, dzięki której Rosja omija ograniczenia na sprzedaż ropy. Choć zarobki Kremla z tego źródła spadły od ubiegłego roku o 20 proc., to wciąż zarabia na eksporcie paliw biliony rubli. I to właśnie z tych pieniędzy Władimir Putin finansuje inwazję Rosji na Ukrainę.</description>
			<guid isPermaLink="false">be0dcb86-22c7-4a5e-a7b5-89fed4d382e4</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 07:32:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PHck9kpTURBXy83NTE0MmVkYThiODZkZWMwNGQzZjMxOTUyZWUzOTg4Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokój tak, ale nie za cenę Donbasu. Większość Ukraińców odrzuca taki plan [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pokoj-tak-ale-nie-za-cene-donbasu-wiekszosc-ukraincow-odrzuca-taki-plan-sondaz/zdqmxbj</link>
			<description>Ukraińcy deklarują gotowość do rozmów o zakończeniu wojny, ale pod twardymi warunkami. Konkretnie: bez oddania Donbasu i bez pustych obietnic bezpieczeństwa. Najnowszy sondaż Kijowskiego Międzynarodowego Instytutu Socjologii (KIIS) pokazuje jednocześnie determinację społeczeństwa i rosnącą nieufność wobec Zachodu w kwestii proponowanych gwarancji.</description>
			<guid isPermaLink="false">07327e61-8234-4db1-84d0-a49f49b6346e</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:57:05 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KdPk9kpTURBXy9kNjFjOWY5MTcwOTg3ZmEwZmUwMTE5NDdjZTcxZjJhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa szykuje bolesny cios dla Kremla. A Viktor Orban wysłał list do Władimira Putina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/viktor-obran-wyslal-list-do-putina-przed-szczytem-ue-dostal-odpowiedz-na-swoje/x01fq5x</link>
			<description>Wóz albo przewóz. Na ostatnim szczycie w tym roku Unia Europejska ma zdecydować o potencjalnym kolejnym finansowym ciosie wymierzonym w Rosję. Tuż przed tym premier Węgier Viktor Orban skierował list do Władimira Putina. Zapytał w nim o stanowisko Moskwy. Twierdzi też, że doczekał się odpowiedzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">10006a50-8c84-477c-bb6a-3e59790ecc9f</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:27:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a06k9kpTURBXy9iZGZhZGQyMGM0MWE1YjQ2NmJmYzMzMDNhZDVhYjg4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracownicy umysłowi pełni obaw. AI i fala zwolnień podkopują poczucie bezpieczeństwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pracownicy-umyslowi-pelni-obaw-ai-i-fala-zwolnien-podkopuja-poczucie-bezpieczenstwa/qy41128</link>
			<description>Pracownicy umysłowi przez lata uchodzili za najlepiej &quot;ubezpieczoną&quot; część rynku pracy. Dziś coraz częściej mówią o lęku, niepewności i poczuciu, że jeden e-mail może zakończyć stabilność budowaną latami. W tle są jednocześnie trzy siły: schłodzenie rekrutacji, głośne redukcje etatów i narastające przekonanie, że sztuczna inteligencja może przyspieszyć cięcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">69e17c1f-e16b-482a-a3d8-5ce098300aab</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:57:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CJpk9kpTURBXy85NDEwNjk4ZTA1OTVmMDYyYTY4YWIxZTZmZTBhNDM4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF. Sprawdziliśmy stan przygotowań. Czy będzie odroczenie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/firmy-i-biura-rachunkowe-maja-problem-z-ksef-sprawdzilismy-raporty/mcbcqd6</link>
			<description>Obowiązkowy Krajowy System e-Faktur ma ruszyć już za nieco ponad miesiąc, czyli od 1 lutego 2026 r. Wydawałoby się, że większość firm i podatników już powinna być gotowa lub prawie gotowa na KSeF. Badania pokazują, że jest z tym jednak różnie. Skrajne analizy mówią o zaledwie 12 proc. przygotowanych podmiotów. Stąd powracające pytanie: &quot;czy rewolucja zostanie odroczona?&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">06f2195a-1888-4c67-906e-a31184e66928</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:55:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cI9k9kpTURBXy9jNjlkYmQ3OWU5NWUxYTYxODNlMjZkYzRkZTIzNmQzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiceminister do spraw europejskich dla Business Insidera. &quot;Nie zawahamy się użyć weta&quot; [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wiceminister-do-spraw-europejskich-przed-szczytem-ue-nie-zawahamy-sie-uzyc-weta/xdeqjcl</link>
			<description>Sytuacja w Ukrainie i pożyczka reparacyjna dla Kijowa będą najważniejszą sprawą podczas Rady Europejskiej, która zacznie się w czwartek w Brukseli. Drugim kluczowym tematem będzie budżet UE i tu Polska ma swoje wątpliwości. Ignacy Niemczycki, wiceminister odpowiedzialny za kwestie europejskie, mówi wręcz w wywiadzie dla Business Insider Polska o &quot;nieuczciwych propozycjach&quot; i możliwym wecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b693ea15-ccb2-4564-a80c-bc44f59c1f34</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:43:27 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dntk9kpTURBXy9lNDg5ZWQ5NDNhNzAyM2M0NjRiYzMyYmQwNDk2ZGRiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA &quot;skazane na Europę&quot;. Trump nie przewidział wszystkiego w sprawie UE [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/usa-skazane-na-europe-trump-nie-przewidzial-wszystkiego-w-relacjach-z-ue-analiza/plg49fz</link>
			<description>Siła wojskowa, technologie i gaz ziemny — to te trzy elementy sprawiają, że Donald Trump może trzymać w szachu państwa Europy. To na nich opiera się przewaga sprawiająca, że Stany Zjednoczone mogą z jednej strony mówić o izolacjonizmie, a z drugiej na nowo meblować bezpieczeństwo na Starym Kontynencie. Europa ma jednak w tej rozgrywce kilka argumentów, których może użyć w rozmowach z USA. Nawet jeśli nie są widoczne na pierwszy rzut oka</description>
			<guid isPermaLink="false">788a1c83-793b-4cf4-af62-3e6e82ef9bf6</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:27:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pzyk9kpTURBXy83MWFkZTc5ZTJmM2I2NTczZTQzNDcwM2RlZGM2YmMwNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek szykuje się na kryzys? USA mogą drastycznie zawyżać liczbę miejsc pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-szykuje-sie-na-kryzys-usa-moga-drastycznie-zawyzac-liczbe-miejsc-pracy/2p1senn</link>
			<description>Rynek pracy w USA może wyglądać na papierze lepiej, niż jest w rzeczywistości. Przewodniczący Fed Jerome Powell ostrzega, że oficjalne dane o zatrudnieniu mogą drastycznie zawyżać liczbę nowych miejsc pracy. To powód do niepokoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a066dc8-a269-45a8-a520-678d4624f33c</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:18:34 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VGvk9kpTURBXy9iNGY3NDM5ZDU0MThlNTUzNjA2N2M1ZDMxZjJhN2ZkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza Sejm. Szykuje się ostry spór z frankowiczami i obrońcami zwierząt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/burzliwe-obrady-sejmu-wroca-spory-o-ustawe-frankowa-lancuchowa-i-o-kryptowalutach/redxv64</link>
			<description>Sejm wchodzi w najbardziej gorący tydzień tej kadencji. Na stole leżą trzy projekty, które mogą wywołać polityczną burzę: ustawa frankowa, łańcuchowa i regulacje dotyczące kryptowalut. Atmosfera w parlamencie już jest napięta, a kolejne głosowania mogą przesądzić o przyszłości rynku i finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">11a73fd6-606a-4583-b5a5-6b8c2e457526</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yD8k9kpTURBXy9lNmQ2MjQ3Mzg0OGFmNGM5OWRkYmQ5MTBiMWU5N2IzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szogun, Tuhaj-bej i list do Jarosława Kaczyńskiego. Orlen znów tropi afery</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-znow-donosi-na-daniela-obajtka-w-tle-list-do-jaroslawa-kaczynskiego/jgs58ln</link>
			<description>Warte dziesiątki milionów złotych kontrakty, spółki związane z najważniejszymi menedżerami Orlenu, Daniel Obajtek jako Szogun i inny członek zarządu płockiego koncernu nazywany przez niego Tuhaj-bejem, a do tego list prezesa Orlenu do prezesa PiS Jarosława Kaczyńskiego i szefa ABW. Wszystko łączy się w największej spółce Skarbu Państwa. Do prokuratury trafiły właśnie dwa nowe zawiadomienia o możliwości popełnienia przestępstwa przez byłego prezesa spółki i członka zarządu. Business Insider Polska udało się poznać szczegóły sprawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca66b45c-f5a5-4709-8373-77c01997f244</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Ysk9kpTURBXy9iZTM0ODdkNGY1MDA3NThlNzkyNTEwMGRjNzUzOWI2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w prawie dla niepełnosprawnych od 1 stycznia 2026 r. Oto, co się zmienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rewolucja-w-prawie-dla-niepelnosprawnych-od-1-stycznia-2026-r-oto-co-sie-zmienia/hghh0e0</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. w życie wchodzą zmiany w ustawie o rehabilitacji zawodowej i zatrudnianiu osób niepełnosprawnych. Sprawdź, co dokładnie się zmieni w przepisach i jak wpłynie to na sytuacje tysięcy osób w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd8d7a81-df52-4a78-9805-f28fd526fd9e</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:05:49 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KIgk9kpTURBXy9hYjI5NGVkNDZhYTgwMTM5OGFhODJjYzJjNmM5ZTc2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co się dzieje na rynku mieszkaniowym? Najnowsze dane GUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/gus-o-rynku-mieszkaniowym-w-2025-r-spadki-w-nowych-inwestycjach/hp422my</link>
			<description>W pierwszych trzech kwartałach 2025 r. oddano do użytkowania 145 tys. mieszkań, co oznacza, że liczba ta pozostaje na poziomie z poprzedniego roku — poinformował Główny Urząd Statystyczny (GUS). Mimo tego, spadki odnotowano w innych metrykach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffe1d5c5-0300-4ff2-9e68-38f51568b6ad</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:29:59 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ze6k9kpTURBXy81ZTg0ZTI4NWVmOWQyNjBiYjY4YTlkNGVmNTQ5Y2I5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek dóbr luksusowych w Polsce na fali. O tyle wzrósł w 2025 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/polska-odporniejsza-na-kryzys-luksusu-turysci-i-innowacje-zmieniaja-branze/nwn6x1q</link>
			<description>Polski rynek dóbr luksusowych ma w tym roku odnotować wzrost o 7,7 proc., zgodnie z przewidywaniami raportu KPMG. Eksperci wskazują, że pozytywny trend może utrzymać się również w kolejnych latach, co plasuje Polskę w czołówce najszybciej rozwijających się rynków w Europie. Tymczasem globalnie branża luksusowa zmaga się z wyzwaniami, których nie odczuwa w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0a216d5-99d6-4959-bd44-70da9510edb0</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:29:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zAek9kpTURBXy9mZWNhMjg5OGFjODFmZTYxNzgyYzkxNDc5ZTJhNThjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stany Zjednoczone grożą Europie. Waszyngton zapowiada ostre działania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/amerykanskie-firmy-pod-presja-ue-waszyngton-zapowiada-srodki-odwetowe/w1vceyb</link>
			<description>USA oskarżają Unię Europejską o dyskryminowanie amerykańskich firm. Amerykanie nie ograniczają się jednak tylko do oskarżeń. W wydanym we wtorek oświadczeniu ostrzegają, jakie mogą być ich następne kroki.</description>
			<guid isPermaLink="false">792fbb79-22c0-45a2-93d5-dc60ea32bf71</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:44:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6Kk9kpTURBXy84ZTYxZTQ2NjgxMTkwYzI3ZjVjNDEzNDkyMWUyMWMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brytyjski tygodnik krytykuje negocjacje w Belinie. Ostrzega przed optymizmem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/economist-krytykuje-negocjacje-w-berlinie-pokoj-na-ukrainie-nadal-niepewny/90s214z</link>
			<description>Tygodnik &quot;Economist&quot; ostrzega, że nadzieje pokładane w wynikach negocjacji pokojowych dotyczących Ukrainy, które odbyły się w Berlinie, mogą być przesadzone. Brytyjski magazyn krytycznie odnosi się do optymistycznych komentarzy polityków, podkreślając, że wiara w gwarancje bezpieczeństwa USA dla Kijowa jest przedwczesna.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae6f855a-be79-4849-ae48-c782ada86e4f</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:28:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Iryk9kpTURBXy85YzcxMjZiNjA1MTI3YWE0NDQxNGRlZWM5OTQ3OTQ0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny ropy naftowej szorują po dnie. Czy nadchodzi zmiana na rynku?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cena-ropy-wti-spadla-do-najnizszego-poziomu-od-2021-roku-rynek-reaguje-na-prognozy/2btb981</link>
			<description>We wtorek cena amerykańskiej ropy naftowej West Texas Intermediate spadła poniżej 55 dol. za baryłkę, osiągając, jak przypomina CNBC, najniższy poziom od początku 2021 r. Spadek ten związany jest z prognozowaną nadwyżką na rynku oraz potencjalnym porozumieniem pokojowym na Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">47c3dc05-0b14-4cf1-ac8d-2d85cb26fd3a</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:15:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lLwk9kpTURBXy9jM2E1YWRlMmY4YTIwOTgyZmFhNTZjZjYxYmIzNzAzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świat traci zainteresowanie Ukrainą? Poparcie dla Kijowa zaczyna się zmieniać [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sondaz-politico-ujawnia-podzial-europy-w-sprawie-pomocy-dla-ukrainy/b9dn1qc</link>
			<description>Najświeższe wyniki sondażu Politico, przeprowadzonego w pięciu krajach, wskazują na wyraźne różnice w podejściu do pomocy Ukrainie. Niemcy i Francja wykazują większą rezerwę wobec wspierania Kijowa, podczas gdy mieszkańcy USA, Wielkiej Brytanii i Kanady są bardziej skłonni utrzymać lub zwiększyć obecne wsparcie. Badanie opublikowano we wtorek.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8840998-ddfd-4da1-8ac3-e76e744ec62d</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 19:41:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dlEk9kpTURBXy9iNzE0ZjQ2NmJkYTIwMmIyMTNkOWU1NzE0N2VhZDBmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja nie ma pola manewru. Amerykański instytut ostrzega przed planami Kremla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-nie-zgodzi-sie-na-pokoj-bez-pelnej-kontroli-nad-ukraina-isw-ostrzega/bry1jsl</link>
			<description>Rosja nie zaakceptuje żadnych porozumień pokojowych ani gwarancji bezpieczeństwa, które nie zagwarantowałyby jej pełnej kontroli nad Ukrainą w średnim lub dłuższym okresie — twierdzą analitycy amerykańskiego Instytutu Studiów nad Wojną (ISW). W najnowszym raporcie instytut wskazuje na nieustające dążenia Kremla do podporządkowania sobie swojego zachodniego sąsiada.</description>
			<guid isPermaLink="false">3963c729-1dc4-4f52-8cf9-ebb7cec66b6c</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 19:15:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dPAk9kpTURBXy80Nzk1ZmQxNzU4YTM5ZjUxYmU4YjQzZWNiMzA4OGNkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk gorzko o współpracy z prezydentem. Mówi o &quot;obowiązkach wynikających z konstytucji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-o-wspolpracy-z-prezydentem-to-bardzo-zle-sluzy-naszym-interesom/tjvf8f3</link>
			<description>Premier Donald Tusk zarzucił prezydentowi Karolowi Nawrockiemu brak współpracy w sprawach polityki zagranicznej. Szef rządu wyznał, że zaprzestał prób kontaktu z prezydentem, ponieważ nie przynosiły one żadnych efektów.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e0e8214-84ff-4da5-a6c6-9ef0621ef087</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:03:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BLyk9kpTURBXy9hYTE0OWY5YjRhYmY4YzQwOGI4ZDRiMDRmMDA0ZDE0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Giganci zbrojeniowi apelują do inwestorów. Przestrzegają przed fiaskiem negocjacji pokojowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sektor-obronny-europy-pod-presja-akcje-spadaja-po-sygnalach-pokoju/39blemg</link>
			<description>Europejskie firmy zbrojeniowe zwracają się do inwestorów o zachowanie spokoju w obliczu spadku wartości ich akcji, wywołanego nadziejami na porozumienie pokojowe między Rosją i Ukrainą. Sektor obronny, choć na pierwszy rzut oka traci na optymistycznych doniesieniach, podkreśla, że zagrożenie dla bezpieczeństwa Europy pozostaje aktualne.</description>
			<guid isPermaLink="false">375107f9-0efb-48e3-9bbe-9059bcc49667</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:29:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bOLk9kpTURBXy8xOGFmZWQzODg5Nzg4MjM0MjkzMzFlZWU2NGYzMzc1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak Polacy patrzą na swoją sytuację finansową? Oto najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/raport-cbos-o-nastrojach-konsumenckich-polacy-coraz-bardziej-optymistyczni/vm0ez18</link>
			<description>Polacy zaczynają patrzeć z większym optymizmem na swoją sytuację finansową. Najnowszy raport CBOS pokazuje wyraźne zmiany w nastrojach konsumenckich, choć obawy nie znikają — szczególnie jeśli chodzi o dwa obszary.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7ec4d13-e306-461b-9749-e5f014baffd6</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:24:58 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fsBk9kpTURBXy85MDU2MTc1ZTVjZjVhNzAwYWRkZTI4NjU0YmU1YTYwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Węgry balansują między Moskwą a Waszyngtonem. Kluczowa umowa podpisana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wegry-wzmacniaja-bezpieczenstwo-energetyczne-nowa-umowa-z-chevronem/pey3nvg</link>
			<description>Budapeszt postanowił grać &quot;na dwa fronty&quot; i właśnie podpisał kontrakt, który może wstrząsnąć rynkiem gazu. Amerykański Chevron dostarczy Węgrom setki milionów m. sześć. LNG, a to wszystko w czasie, gdy kraj wciąż korzysta z rosyjskich dostaw. Oto, co zostało zawarte w nowym dokumencie Węgrów i amerykańskiego giganta.</description>
			<guid isPermaLink="false">612ebd81-4369-49ba-8828-d4efa095ece1</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:24:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UZlk9kpTURBXy8xZTUzYWI3ZmViMTIyYjFiMzQ3NGQyNWUxM2E2OGMyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>12 milionów osób musiało opuścić domy. W tym kraju jest najgorzej trzeci rok z rzędu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/miedzynarodowy-komitet-ratunkowy-sudan-wciaz-na-szczycie-listy-kryzysow/rdy5zpe</link>
			<description>Sudan już trzeci rok z rzędu zajmuje pierwsze miejsce na liście Międzynarodowego Komitetu Ratunkowego (IRC), obejmującej kraje najbardziej dotknięte kryzysami humanitarnymi. W zestawieniu na 2023 r. znalazło się 20 państw, w których sytuacja humanitarna może się pogorszyć w najbliższym czasie. Konflikt w Sudanie pochłonął już dziesiątki tysięcy ofiar. Na liście IRC znajduje się też Ukraina.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f90242f-6312-4a17-9922-0b8d69edad3a</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:32:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Azvk9kpTURBXy82ZmYwMzg2ZWJjY2VmYjMxYjcxOGM1MTRhMjQ5YTRkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne połączenie z Warszawy do europejskiej stolicy. Znany przewoźnik dołącza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/warszawa-zyskuje-kolejny-lot-do-rygi-airbaltic-laczy-stolice-od-wiosny/dy4xspv</link>
			<description>Nowy gracz wzmacnia połączenia między Polską a krajami bałtyckimi. Od wiosny przyszłego roku podróżni zyskają kolejną możliwość bezpośredniego lotu ze stolicy Polski. Nowe linie dołączają tym samym do LOTu i Ryanaira.</description>
			<guid isPermaLink="false">23457209-42b1-4450-b9ec-bfb3a26e320b</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:32:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YCGk9kpTURBXy82ZWMwNTAwOTgyOTllZjIzZmQ3MGM4OWQ5MTBmNWQ3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisja Europejska robi zwrot w polityce. Nowa decyzja w sprawie samochodów spalinowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/komisja-europejska-rezygnuje-z-zakazu-aut-spalinowych-po-2035-roku/nfzj5rc</link>
			<description>Komisja Europejska wycofuje się z planu całkowitego zakazu sprzedaży nowych samochodów spalinowych w Unii Europejskiej od 2035 r. Zamiast tego zaproponowano, aby producenci pojazdów byli zobowiązani do redukcji emisji CO2 o 90 proc. względem obecnych poziomów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f37071c6-6c37-48c4-9851-2a4309c6285d</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:27:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5mjk9kpTURBXy81ODVmMzljNDEwOGVhNjdlMTQxNjliZWVlNWNjZjE0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedaż mieszkań rośnie, ceny spadają. Nadchodzi nowa epoka dla deweloperów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-moga-spadac-mimo-wzrostu-sprzedazy-nadchodzi-nowa-epoka/w4mtrx4</link>
			<description>To nie będzie kolejny rozdział znanego cyklu. Rynek nieruchomości w Polsce szykuje się na reset zasad gry, w którym ceny mogą spadać mimo rosnącej sprzedaży, a liderami zostaną nie najwięksi, lecz najlepiej dostosowani. Eksperci mówią wprost: 2026 r. może być najbardziej przełomowy od dekady.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a753c37-5b37-4ac7-98e1-ab2d4f695942</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:19:02 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dy7k9kpTURBXy8xMjc4NTUwMDBkOWU4OTI2OWRjYzc0YjM4ZTQ1ZWE4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marginalizacja Europy postępuje. &quot;Washington Post&quot; o planach Pentagonu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pentagon-szykuje-rewolucje-w-dowodztwach-plan-petea-hegsetha-juz-gotowy/hm2zhx3</link>
			<description>Pentagon przygotowuje plany reorganizacji struktur wojskowych, które mogą wpłynąć na rangę regionalnych dowództw, w tym Dowództwa Europejskiego (EUCOM). Jak donosi &quot;Washington Post&quot;, propozycja jest częścią strategii szefa Pentagonu Pete'a Hegsetha, mającej na celu zmniejszenie liczby czterogwiazdkowych generałów i skupienie się na obszarach zachodniej półkuli.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b9c863a-1cc1-471e-b7b9-decdb7f5ff71</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:13:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gXHk9kpTURBXy9hY2NmMjFmMWE0YTUzNDEwM2FhNjE3NjQzZjMwZjE1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki powrót Elona Muska? Miliarder ma inwestować w kampanię Republikanów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/relacje-elon-muskdonald-trump-sie-ocieplaja-w-tle-wsparcie-i-pieniadze/7ycyfrw</link>
			<description>Elon Musk, miliarder i przedsiębiorca, zaangażował się w finansowanie kampanii wyborczych Republikanów przed nadchodzącymi wyborami środka kadencji do Kongresu w 2026 r. Według Axios, Musk przeznacza znaczne środki na wsparcie partii. Portal ujawnia też, jak obecnie wyglądają relacje miliardera z prezydentem Donaldem Trumpem.</description>
			<guid isPermaLink="false">73add270-13ea-49f5-9282-1c4eb42c74f6</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:40:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2NNk9kpTURBXy84ZTQ1NGUwY2RjNDk2YTExMmY2YTQ4YTcwOWFmYjIxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zielona huta powstanie na północy? W Polsce możemy mieć czystą stal</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zielona-huta-na-polnocy-kraju-instrat-pokazuje-jak-odmienic-polska-stal/2sqjv6x</link>
			<description>Przemysł stalowy w Polsce ledwo zipie, są jednak pomysły, jak postawić go na nogi. Nowy, zrównoważony zakład produkcyjny byłby największym krajowym odbiorcą prądu, ale paradoksalnie jego budowa nie musi być bardzo droga. Jako pierwsi opisujemy rekomendacje z nowego raportu Fundacji Instrat o &quot;nowej zielonej hucie&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">26d813ff-2646-4333-970d-d356c3994002</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:06:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zggk9kpTURBXy9mODVmZWZiNmYyODhjMTVkZWQzNDlmMmM5ZTlhZTYwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE bierze odpowiedzialność za wschodnią granicę. Decyzje po szczycie w Helsinkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szczyt-w-helsinkach-priorytet-dla-bezpieczenstwa-wschodniej-flanki-ue/3kjsrll</link>
			<description>Przełomowe deklaracje, wspólne zobowiązania i zapowiedź nowej inicjatywy obronnej — spotkanie liderów państw wschodniej flanki UE w Helsinkach pokazało, że podejście Europy do bezpieczeństwa ulega zasadniczej zmianie.</description>
			<guid isPermaLink="false">347f94f7-b9d0-45e6-872b-88ed25ba3778</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 14:52:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0dgk9kpTURBXy8wZjhmYzg2N2MzMzRkMTk0ZjMwOWE5YTJkNjdmNTcyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Analitycy z Oksfordu ocenili polską gospodarkę. &quot;Imponujący wzrost&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/analitycy-z-oksfordu-wydali-ocene-gospodarce-polska-skorzysta-na-niemieckim-bodzcu/t7kc379</link>
			<description>Polska pozostanie liderem wzrostu gospodarczego wśród krajów Europy Środkowo-Wschodniej w 2026 r. — oceniają analitycy Oxford Economics. W centrum uwagi pozostaną wyzwania fiskalne, czyli rosnąca luka w budżecie państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">756c6532-3e19-42ce-a5c2-7dbd953a2476</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 14:47:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qg4k9kpTURBXy9iZjFmOWJhMzIwNzdjZjE1MDdjZDFjZGFhNDJmMmVhYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PIP rusza na kontrole. Oto firmy podejrzane o łamanie prawa do wolnej Wigilii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wolna-wigilia-2025-naprawde-ma-byc-wolna-pip-rusza-na-kontroledo-tych-firm/vlflnmy</link>
			<description>Wigilia w 2025 r. po raz pierwszy jest wolna od pracy. Państwowa Inspekcja Pracy przeprowadzi prace w wybranych firmach. Sprawdzane będą warunki pracy w Wigilię i nadużycia kontraktów B2B.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f503c71-346a-4c90-8ccd-c629b85b6ea6</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 14:43:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RbRk9kpTURBXy9lYjI3ZjExYzdiMmMyM2FiNDQ4YzY3OTUyYmQ2NGNhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak PSE chce uniknąć blackoutu. Do 2035 r. sieć ma być gotowa na nowe wyzwania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/blackout-w-polsce-pse-zdradza-plan-na-bezpieczna-transformacje-energetyczna/fpt140z</link>
			<description>Jak uniknąć blackoutu w Polsce? Odpowiedzi na to pytanie udzielają Polskie Sieci Elektroenergetyczne w prezentowanej we wtorek strategii. W warunkach szybkiego przyrostu niestabilnych mocy OZE, to kluczowe wyzwanie. A stawka jest wysoka — koszt blackoutu to 40 mld zł dziennie. Dlatego główny cel strategii PSE to osiągnięcie do 2035 r. gotowości Krajowego Systemu Elektroenergetycznego (KSE) do bezpiecznej i stabilnej pracy w warunkach bezemisyjnego miksu energetycznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7b7ebd1-eed4-4881-aa30-2d1bf0174a69</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 14:01:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xm-k9kpTURBXy82YzgyYjhmMDAzZmRkNjViOWMxMzU5NDI1Y2ZjNThhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europejski gigant motoryzacyjny zamyka fabrykę. To 3. najczęściej kupowana marka w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/niemiecki-gigant-zwija-interes-fabryka-stanie-sie-atrakcja-turystyczna/9q00qff</link>
			<description>Volkswagen wstrzymuje produkcję samochodów w swojej fabryce w Niemczech. Największy europejski producent aut zmaga się ze słabym popytem na kluczowych rynkach. Zakład miał być wizytówką inżynieryjnych możliwości Volkswagena. Teraz zostanie przekształcony m.in. atrakcję turystyczną.</description>
			<guid isPermaLink="false">3fc5ff2a-1396-4464-9c87-5ba55f4f3bc5</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:40:14 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ye3k9kpTURBXy9iNzI0NGU2YjUxMGJlYzE0ZmE5YmRhMTlkNjBkNzEzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Są nowe dane z amerykańskiego rynku pracy. Dolar zareagował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sa-nowe-dane-z-amerykanskiego-rynku-pracy-dolar-zareagowal-jednoznacznie/vdt86bt</link>
			<description>Brak zgody na zwiększenie długu publicznego powodował ograniczenia w finansowaniu jednostek administracji w USA (tzw. government shutdown), co skutkowało m.in. opóźnieniem publikacji kluczowych danych makroekonomicznych. Dzisiaj poznaliśmy spóźnione dane obrazujące sytuację na amerykańskim rynku pracy w listopadzie. Widać niepokojące tendencje w zakresie wzrostu stopy bezrobocia. Kurs dolara zareagował na nowe liczby.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa52efdf-9f38-42a2-932e-cb681fc30739</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:38:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d1Xk9kpTURBXy82NzBkY2NiZWViZTYzMGQxMzU0YmMwODMyYTljZTQwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ursula Von der Leyen ugina się pod presją rządów. Zmiana polityki wobec samochodów spalinowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/unia-zmieni-kurs-wobec-aut-spalinowych-von-der-leyen-ugina-sie-pod-presja-rzadow/1rpnhet</link>
			<description>UE jednak nie zmusi swoich mieszkańców do przesiadki na elektryki w 2035 r. — podaje Bloomberg na bazie wiadomości ze swoich źródeł. To efekt wielomiesięcznego nacisku koncernów motoryzacyjnych oraz presji ze strony premierów sześciu rządów, wśród których wymienia się Donalda Tuska.</description>
			<guid isPermaLink="false">600a76f3-5508-4905-b67a-0453093739f8</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:37:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I_-k9kpTURBXy9kZmRiYTY3ODVhODIxNDFkYjUzNTM2ODdjYWYzYzUzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z rynkiem mieszkaniowym w 2026 r.? Oto co przewidują eksperci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/warszawa-z-rekordowa-oferta-mieszkan-tak-zmieni-sie-rynek-w-2026-roku/32seme8</link>
			<description>Eksperci JLL przewidują, że w 2026 r. sprzedaż mieszkań wzrośnie o kilkanaście procent, a ceny lokali będą rosły w tempie zbliżonym do inflacji. Kluczowym czynnikiem mają być spadające koszty kredytów.</description>
			<guid isPermaLink="false">27ad0948-b572-4c1b-809e-47ca4e2d4fe4</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:25:23 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0vBk9kpTURBXy8yZDAzYWMwOGI4YmIyNzMwODdjNzQxZDFkMzNkZDQyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe dane NBP rzucają nowe światło na inflację w Polsce. Pierwszy przypadek od sześciu lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowe-dane-nbp-rzucaja-nowe-swiatlo-na-inflacje-w-polsce-pierwszy-przypadek-od-szesciu/d7l7kfr</link>
			<description>Po gwałtownym wzroście inflacji w latach 2021-2023 pozostaje wprawdzie ślad w postaci dużo wyższych cen konsumpcyjnych niż wcześniej, ale bieżąca dynamika inflacji wróciła do poziomów akceptowanych przez NBP, co pozwoliło na wyraźne obniżki stóp procentowych. Dzisiaj bank centralny opublikował dane o tzw. inflacji bazowej. Jej poziom spadł do najniższego pułapu od sześciu lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">956edd87-0a65-4fc8-b30b-fe8de6b35949</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:00:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3tYk9kpTURBXy82MGE2ZDBlZTBmMmYwNjExZGUxMjI5OTFiMjFjYWM3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Haga centrum rozliczeń wojny. Powstaje komisja ds. roszczeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/haga-tworzy-formalne-ramy-rozliczenia-strat-ukrainy-po-rosyjskiej-agresji/zfyvb9b</link>
			<description>W Hadze, pod auspicjami Rady Europy, podpisano dokumenty dotyczące powołania międzynarodowej komisji do spraw roszczeń dla Ukrainy. Oto, czym ma się zajmować.</description>
			<guid isPermaLink="false">d99dcb44-b507-4c35-a4ca-84c8fb8e8d40</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 12:40:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pugk9kpTURBXy83MjFlNTI2OTFjYTFmZGQ2ODE0NGVmZjk4ZGM1YjY3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent podpisał cztery nowelizacje podatków. Trzy wchodzą 1 stycznia 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/karol-nawrocki-podpisal-cztery-nowelizacje-podatkowe-zmiany-od-stycznia/zwhmncj</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w poniedziałek cztery nowelizacje podatkowe. Zostaną one opublikowane w Dzienniku Ustaw, a zasadniczo mają wejść w życie od 1 stycznia 2026 r., czyli za niecałe dwa tygodnie. Chodzi m.in. o zmiany dotyczące indywidualnych stawek amortyzacyjnych. Na decyzję prezydenta czekają jeszcze trzy nowelizacje podatków.</description>
			<guid isPermaLink="false">939bd9b2-9e4b-4b23-90e4-1b02559e87e1</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 12:40:50 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5cOk9kpTURBXy9iMmU4YmZhMDRlNjMzODljZDAxNGI1OGIyODA3NDBmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kluczowa poprawka do umowy UE z Mercosur. Parlament Europejski zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/parlament-europejski-za-wzmocniona-ochrona-rolnictwa-w-umowie-ue-mercosur/rcxtrcg</link>
			<description>Parlament Europejski przyjął wzmocnioną klauzulę ochronną do umowy handlowej UE z państwami Mercosuru. O poparcie poprawek apelowała m.in. Polska i minister rolnictwa Stefan Krajewski.</description>
			<guid isPermaLink="false">294e7a42-0785-4dbc-ba73-72c38ad1f3ab</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 12:22:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V9kk9kpTURBXy9kZTUxOTQ2MDliMGFhNzAyZWRiYTQ2NTVkZGU4OWMwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapadła decyzja w sprawie cyfrowego euro. UE mówi o historycznym kroku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kiedy-wejdzie-cyfrowe-euro-nareszcie-wiemy-wiecej-o-walucie-ue/9l243fc</link>
			<description>Plany dotyczące wprowadzenia cyfrowej waluty w strefie euro pokonały istotną przeszkodę. Komisja Europejska określa to jako &quot;kamień milowy&quot; dla UE. Ministrowie finansów UE osiągnęli porozumienie w sprawie budowy cyfrowego euro. Ostateczna decyzja, kiedy wejdzie cyfrowe euro, zapadnie jednak najwcześniej w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f30431c-88a4-4eda-87b5-85d9542c5375</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 12:12:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ROsk9kpTURBXy9jMmFlZWE0NTQyOWYzMjRkZjc3YTRhYzA3NWVkZDM3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od Nowego Roku zmiana w zasadach naliczania urlopu. Wiemy, kto skorzysta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowe-zasady-naliczania-urlopu-od-2026-r-zmiany-obejma-takze-smieciowki/hc5lp9x</link>
			<description>Od stycznia 2026 r. zmienia się sposób naliczania urlopu wypoczynkowego. Do stażu pracy będzie wliczane m.in. zatrudnienie na &quot;śmieciówkach&quot;, tj. z wyłączeniem umów o dzieło. Dzięki temu wielu pracowników szybciej osiągnie wymagane 10 lat, by korzystać z 26 dni urlopu. Co więcej, w przyszłym roku będzie aż 14 dni ustawowo wolnych od pracy, z tego osiem poza weekendami. Poniżej ich lista.</description>
			<guid isPermaLink="false">342ab8e2-ed69-415c-b65d-05ac63bac73e</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 12:03:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hgnk9kpTURBXy9mYzlkNTQ5YTRhZTcwYjBmNGE3ZmEzYzg1NGI3N2I3NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekonomiści prognozują spadek stóp procentowych. RPP poczeka na kolejne dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ekonomisci-prognozuja-spadek-stop-procentowych-rpp-poczeka-na-kolejne-dane/hqx0wb0</link>
			<description>Po serii obniżek stóp procentowych przez Radę Polityki Pieniężnej kredytobiorcy zastanawiają się, czy mogą jeszcze liczyć na kolejne spadki kosztu pieniądza. Członkowie RPP w najnowszych wypowiedziach rzucają więcej światła na perspektywy polityki pieniężnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">72d8c6d8-17ad-47f9-b9ad-3ee4da29b534</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 11:29:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/htGk9kpTURBXy9jY2JiMTZjMzJmMGViZGEwMzFmNjkxYmUzNGRiM2VjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Reżim Kim Dzong Una ma problem, a chodzi o Rosję. &quot;Plotki wciąż krążą&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zolnierze-kim-dzong-una-nie-chca-do-rosji-plotki-wciaz-kraza/63t1wpq</link>
			<description>Kim Dzong Un zmaga się z poważnym problemem. Jak pisze serwis Daily NK, żołnierze Korei Północnej się buntują i nie chcą wyjeżdżać do Rosji. Reżim próbuje zdusić wątpliwości intensywną propagandą i wykładami ideologicznymi, ale strach przed śmiercią i wieści o poległych sprawiają, że morale w armii spada. Za udostępnianie żołnierzy Korea Północna dostaje od Rosji pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">ffd3692d-61e2-4769-a84a-538f2d816968</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 11:27:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RBAk9kpTURBXy80OTA0OGU4ZGY3YjY4MjZhYzM5MWEyMDg5YWIzMjRmOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kluczowa decyzja do 21 grudnia. Podatek katastralny uderzy w właścicieli mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kto-zaplaci-podatek-katastralny-znane-sa-pierwsze-szczegoly-zalozen-projektu/dk0vsv2</link>
			<description>Wiceszefowa klubu Lewicy Anita Kucharska-Dziedzic powiedziała, że do 21 grudnia Lewica prawdopodobnie zaprezentuje projekt wprowadzający tzw. podatek katastralny. Jak podkreśliła, celem tej propozycji jest zwiększenie dostępności mieszkań poprzez zmniejszenie opłacalności spekulacji. Na razie nie ma pełnej jasności, kto będzie płacił podatek katastralny.</description>
			<guid isPermaLink="false">413a6011-7dfc-4072-a03d-823cfd0e544d</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:55:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mD9k9kpTURBXy8xYjk5Y2FiMDMxZjA5N2Y5YzRmMzMwN2I0NzQ2MGFmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biedronka wchodzi we współpracę z Uberem. Ruszył pilotaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/biedronka-wchodzi-we-wspolprace-z-amerykanskim-gigantem/ryjs3jw</link>
			<description>Sieć sklepów Biedronka ogłosiła współpracę z platformą Uber Eats. Na razie trwa pilotaż w trzech miastach.</description>
			<guid isPermaLink="false">31f9b439-5ed4-48c8-8504-72a0724a2cc5</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:31:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-I4k9kpTURBXy8xMGY0ZDA2M2I2Nzk0ZjMwOGJhYWY2ZDc4MzQ0ZTY3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Plan pokojowy dla Ukrainy. Oto główne punkty sporne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosje-irytuje-koalicja-chetnych-wiceszef-msz-mowi-jasno-nie-zgodzimy-sie/y27yl6d</link>
			<description>Polski premier Donald Tusk podkreślił we wtorek w Helsinkach, że kluczowe w rozmowach nt. ewentualnego zakończenia wojny są kwestie terytorium Ukrainy. W sprawie potencjalnego pokoju wypowiedział się też wiceszef rosyjskiego MSZ Siergiej Riabkow. Kreml ma swoje warunki brzegowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">784c7490-f090-4c03-8cab-498441ae8b44</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:15:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F4Kk9kpTURBXy9hMGVlNTRmZjNlZjBkODAwODNlZWIzNmU0YWE2NWY4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zięć Donalda Trumpa rezygnuje z wielkiej inwestycji. Trwa śledztwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nie-bedzie-trump-tower-w-serbii-jared-kushner-sie-wycofuje/z86tvz7</link>
			<description>Jared Kushner, czyli zięć Donalda Trumpa, który bierze udział w rozmowach pokojowych w sprawie Ukrainy, miał zbudować w Serbii hotel Trump Tower. Ostatecznie jego firma Affinity Partners wycofuje się z projektu. Ogłoszono to zaledwie kilka godzin po tym, jak czterech urzędników usłyszało zarzuty korupcji, właśnie w związku z tą budową. Jako pierwszy tę informację podał &quot;Wall Street Journal&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">766d6ed0-ad0d-4f10-be63-8637a17a620d</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:58:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6mIk9kpTURBXy9mODA2YmNmODVmYTJhYjljMDc1OTRkNWJhODE5YzFhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dane z europejskiej gospodarki nie zachwyciły. &quot;Perspektywy na nowy rok dość niestabilne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/europejska-gospodarka-zwalnia-pod-koniec-roku-niemcy-rozczarowuja-wynikami/bzbl6hj</link>
			<description>Europejska gospodarka pod względem tempa rozwoju w ostatnich latach pozostawała w tyle za amerykańską. W tym roku pojawiły się jednak oznaki ożywienia. Najnowsze dane, opublikowane we wtorek rano, okazały się niezłe, ale pozostawiają nieco niedosytu. W Niemczech, największej gospodarce Europy, sytuacja się pogorszyła.</description>
			<guid isPermaLink="false">d950d438-136e-428e-a68a-66b423822315</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:51:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-XFk9kpTURBXy9kY2Q3YTI0Mjc5ODlkYjljMzQzOWVlY2NmYjM1MGJjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były wicepremier prognozuje katastrofę w finansach Polski. &quot;800 plus nie ma sensu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/leszek-balcerowicz-ostrzega-przed-katastrofa-finansowa-nie-ma-happy-endu/5j5lblk</link>
			<description>Rząd Donalda Tuska w polityce gospodarczej kontynuuje działania wcześniejszej władzy, co może doprowadzić do poważnych braków w budżecie — twierdzi w rozmowie z Radiem Zet Leszek Balcerowicz, były wicepremier, minister finansów i prezes NBP, a obecnie przewodniczący rady fundacji Forum Obywatelskiego Rozwoju. Jego zdaniem w pierwszej kolejności należy ograniczyć wydatki socjalne (m.in. 800 plus) i skończyć z &quot;rozdawnictwem&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">6fa53100-5497-45ea-bd99-c7b92cf27283</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:47:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C5yk9kpTURBXy9lOGVhMTgzMjg5NzM4NDQ0NTVlYjUxMDlmZDBlMTI2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nadzieja na cud bożonarodzeniowy&quot;. Niemcy piszą o spotkaniu w sprawie Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/szczyt-w-berlinie-budzi-emocje-nadzieja-na-cud-bozonarodzeniowy/915l8sm</link>
			<description>Szczyt poświęcony wojnie w Ukrainie, który odbył się w Berlinie, odbił się szerokim echem w niemieckich mediach. Komentatorzy zgodnie zauważają, że kanclerz Friedrich Merz zdołał przywrócić Niemcy — a wraz z nimi Europę — do grona kluczowych uczestników dyplomatycznej gry.</description>
			<guid isPermaLink="false">bdd7c5c3-abc6-41b0-87a7-68d2f59e07ee</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:34:30 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4APk9kpTURBXy85YTI3ZWM1NzQ3MWEzMmNhZDIyMGQ1MTQxOTBjNjZmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak fiskus zarabia na autach pijanych kierowców. Mamy dane z tego roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/konfiskata-samochodow-pijanych-kierowcow-mamy-nowe-dane/996fq4y</link>
			<description>Pijani kierowcy dosłownie &quot;zostawiają&quot; skarbówce miliony złotych. Od początku stycznia do końca września 2025 r. do naczelników urzędów skarbowych wpłynęło 4,4 tys. orzeczeń o przepadku pojazdu. To ponad trzykrotnie więcej niż w analogicznym okresie poprzedniego roku. Choć fiskus za sprzedaży aut zarabia miliony, to średnia cena pojedynczego samochodu jest jednak bardzo niska.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc14f28d-3b0d-40b4-b3f1-efe036325386</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:32:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/emuk9kpTURBXy85YjJhYmY0M2RlYTVkZDA5ZWI4YjNmM2MwNmIyZGY2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Edukacja kluczem do osiągnięcia finansowego spokoju ducha</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/edukacja-kluczem-do-osiagniecia-finansowego-spokoju-ducha/lz4v4fj</link>
			<description>W świecie, w którym coraz częściej wykorzystujemy aktywa cyfrowe zamiast fizycznych pieniędzy, a decyzje finansowe stają się coraz bardziej skomplikowane, kluczowe okazuje się nie tyle posiadanie środków, co wiedza, jak nimi zarządzać. Globalny raport Grupy Santander „Kapitał nauki: globalne perspektywy edukacji finansowej” ujawnia alarmującą lukę - chociaż chcemy kontrolować swoje finanse, nasza rzeczywista wiedza w tym obszarze często jest niska. Dodatkowo niestety nie mamy zbyt wielu możliwości, żeby ją podwyższać w trakcie naszej drogi życiowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">04a9a2f9-77f9-4ce1-8889-869514f39040</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:53:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nvSk9kuTURBXy9lMGVlM2RmYy1mZjliLTQwMjUtYTQ0My1mYTE2MDIwNzEwMTkuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje rewolucję w ocenach urzędników. Idzie ważna zmiana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowe-zasady-dla-urzednikow-bedzie-rewolucja-w-ocenach/v5dezvb</link>
			<description>Administracja rządowa szykuje się na istotne zmiany w zasadach oceniania urzędników. Jak informuje wtorkowy &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot;, szefowa służby cywilnej postuluje, by pracownicy administracji byli weryfikowani częściej niż dotychczas.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c84207e-91e3-41eb-8494-9e0b5730df7a</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 07:51:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mWak9kpTURBXy9mMGE0NGZhNTFlODMyMGUwNjQwNzhjYjkxMmE3ZWJlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja nie odpuści po umowie pokojowej. Fiński premier: oczywiste jest, co się stanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/finski-premier-ostrzega-europe-porozumienie-pokojowe-to-nie-koniec/x4x7v2f</link>
			<description>Premier Finlandii Petteri Orpo ostrzega przed ruchami Rosji w przypadku zawarcia porozumienia pokojowego w Ukrainie. Według niego Moskwa skoncentruje swoje siły na granicach państw NATO. &quot;Wiemy, że USA zmniejszą wsparcie i udział w obronności w Europie&quot; — przyznaje w rozmowie z &quot;Financial Times&quot; polityk, który będzie gospodarzem pierwszego szczytu flanki wschodniej. Na to wydarzenie wybiera się we wtorek premier Donald Tusk. Fiński premier mówi też o kluczowym tygodniu dla Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2455288-6880-419f-8800-480d2015447b</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 07:05:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_TXk9kpTURBXy81NmJiNWIwZTk4ODBmY2ZhOWQwYzE0YjZkMGRkYTFkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump pozwał BBC. Żąda gigantycznego odszkodowania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pozew-trumpa-przeciwko-bbc-w-grze-gigantyczne-odszkodowanie/s9s7q78</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump zdecydował się na kolejny głośny krok prawny, tym razem wymierzony w jednego z najbardziej rozpoznawalnych nadawców publicznych na świecie. W poniedziałek do sądu federalnego na Florydzie trafił pozew przeciwko brytyjskiej stacji BBC. Trump zażądał w ramach odszkodowania gigantycznej kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">6595be67-c8a9-487e-8782-81e38ee8776d</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 07:00:26 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NuKk9kpTURBXy83N2IzZTcyN2ZiMWQwZDUxZDY2ODczYWIyMWQzZmNjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk zabrał głos po wizycie w Berlinie. &quot;Chyba widać to po raz pierwszy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/gwarancje-bezpieczenstwa-dla-ukrainy-donald-tusk-zabral-glos/y9r5tre</link>
			<description>Poniedziałkowe rozmowy w Berlinie przyniosły — zdaniem premiera Donalda Tuska — jakościową zmianę w podejściu Zachodu do wojny w Ukrainie. Szef polskiego rządu podkreślił, że po raz pierwszy tak wyraźnie zarysowała się wspólnota stanowisk Stanów Zjednoczonych, Europy i samej Ukrainy wobec rosyjskiej agresji.</description>
			<guid isPermaLink="false">98ae00a5-9d19-4ee9-8aff-16c38e2dbfe5</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 06:23:56 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/coFk9kpTURBXy82MjMzOWY4NzU2MmMwODY2MDUzNTljZWNmZjU3ODVlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>100 mln dol. od Polski dla Ukrainy. Jak oceniają to Polacy? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pomoc-dla-ukrainy-dzieli-polakow-oto-co-mysla-o-przekazaniu-100-mld-dol-sondaz/h9mthtr</link>
			<description>Minister Radosław Sikorski ogłosił, że Polska przekaże 100 mln dol. na wsparcie militarne Ukrainy, w ramach wspólnego pakietu z Niemcami i Norwegią. Polakom niekoniecznie ten ruch przypadł do gustu, jak wynika z sondażu Instytutu Badań Pollster na zlecenie &quot;Super Expressu&quot;</description>
			<guid isPermaLink="false">a5267eb1-e6ce-4cd9-a920-7dc9fcee90b5</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 06:11:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t6kk9kpTURBXy9kZWMxMWRhOGZmMmU2NDMyMWIxY2M2YjI5YTUzYzQxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W środę walka o prąd dla milionów domów w Polsce. &quot;Dowiemy się, po ile ta energia rzeczywiście będzie&quot; [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/aukcja-offshore-17-grudnia-orlen-neptun-walczy-o-kontrakt-na-25-lat/g80vw5s</link>
			<description>Środa 17 grudnia będzie kluczowym dniem dla prądu, który popłynie do polskich domów z Bałtyku. Spółka Orlen Neptun staje do walki z inwestycją na wysokości Łeby, której koszt to 20 mld zł. Ma ona zaspokoić potrzeby 1,5 mln gospodarstw domowych. Prezes Orlen Neptun Janusz Bil wyjaśnia w wywiadzie dla Business Insider Polska, na czym będzie polegała aukcja i jak przełoży się na ceny prądu.</description>
			<guid isPermaLink="false">b9717cc7-c502-4415-bc3b-8f3ca6ec9043</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:42:13 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bgjk9kpTURBXy8yY2RkMzc5YzQ2NDE4MTU2YTY2MGZjMDdhMTA4YjUxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy zostali zapytani o Karola Nawrockiego. Chodzi o jego aktywność [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-polacy-ocenili-zaangazowanie-prezydenta-karola-nawrockiego-widac-podzialy/rf4xnk0</link>
			<description>Od momentu objęcia najwyższego urzędu w państwie Karol Nawrocki pozostaje widoczny w debacie publicznej. Regularnie zabiera głos w sprawach krajowych, uczestniczy w wydarzeniach międzynarodowych i inicjuje spotkania poświęcone istotnym wyzwaniom społecznym. W najnowszym sondażu IBRiS dla Onetu Polacy ocenili zaangażowanie Karola Nawrockiego w najważniejsze sprawy dla Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">8680a5ab-8d48-4637-b389-72d986aa4593</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:38:30 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/paIk9kpTURBXy9hODZmZTQwNzdkNjNlZWIzZWVhNTg4MWJkZTdlMDAwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyfrowa księga wieczysta to &quot;pierwsza linia obrony&quot; dla kupujących mieszkanie. Można jednak wpaść w pułapki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-nieruchomosci-i-ksiegi-wieczyste-online-na-co-uwazac/z6e6dz9</link>
			<description>Księgi wieczyste online to dziś jedno z najważniejszych narzędzi dla kupujących nieruchomości. Kilka kliknięć wystarczy, by sprawdzić, kto jest właścicielem mieszkania, czy ciąży na nim hipoteka i jakie prawa mogą zaskoczyć nabywcę po podpisaniu umowy. Diabeł — jak zwykle — tkwi jednak w szczegółach, o których wielu Polaków wciąż nie wie.</description>
			<guid isPermaLink="false">932f5fa6-940d-48f3-8f7a-89124004eb0e</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:20:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kLIk9kpTURBXy8zNDI5NjJiODBkZDA4Y2YwNjVmZTliZjZlODkxNTNhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa o Czystym powietrzu będzie miała luki? &quot;Nie rozwiązuje aktualnych problemów&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ulga-dla-oszukanych-w-czystym-powietrzu-rzad-zapowiada-zmiany/4ct9sf9</link>
			<description>Poszkodowani w programie Czyste powietrze wreszcie będą mogli odetchnąć? Rząd planuje przepisy, które pozwolą odstąpić od ściągania należności z osób oszukanych przez nieuczciwych wykonawców. Problemów z programem jest jednak więcej. — Działa uznaniowo — mówi ekspert.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e580f5f-72fb-4420-adb7-4f28d6d50bd8</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:15:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NcEk9kpTURBXy80ODljMzM4MjllNGY2YmM5MTBlNWEzZDg1NjQzNmRmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak obniżyć podatek w JDG za 2025 r.? Oto co możesz jeszcze zrobić w grudniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatek-za-2025-r-jak-przedsiebiorca-moze-legalnie-obnizyc-pit/bt9fmer</link>
			<description>Po co płacić fiskusowi, jeśli można pieniądze wydać na własną firmę? Tak myśli wiele osób prowadzących działalność gospodarczą pod koniec roku. Faktycznie jest sporo możliwości, żeby podatek dochodowy za 2025 r. legalnie obniżyć. Tłumaczymy, na co pozwalają przepisy. Trzeba jednak pamiętać, żeby nie wylać dziecka z kąpielą.</description>
			<guid isPermaLink="false">37fb3dd2-bae5-4bc9-bfe3-a6f76e86a91a</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rFvk9kpTURBXy81NzliMzRkNThhNjNlZjQ3YjVjOWU4YjhiZWIyNDIxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nowy Jork Europy&quot;. Oto lista 10 miast wartych odwiedzenia w 2026 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/lista-najlepszych-miast-do-odwiedzenia-w-2026-roku-frankfurt-nad-menem-na-czele/2j6wt0v</link>
			<description>Zbliżając się do końca każdego roku, zaczynamy planować miejsca, które najbardziej chcielibyśmy odwiedzić w ciągu najbliższych 12 miesięcy. Oto ranking miejsc w Europie, które zasługują na twój czas i uwagę w tym roku według magazynu podróżniczego Condé Nast Traveller.</description>
			<guid isPermaLink="false">26faa1ad-8733-4aab-84eb-1d198735d8dc</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:57:06 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gMhk9kpTURBXy83MWNmNDc2NzU4ZTcyZWJhODEwMGFjMTkzZGViMzVmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co odstrasza Polaków od elektryków? Podali dwa główne powody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/to-odstrasza-polakow-od-elektrykow-podali-dwa-glowne-powody/y08h0w8</link>
			<description>Wysoka cena i ograniczony zasięg — to główne przeszkody, które hamują rozwój rynku samochodów elektrycznych w Polsce. Co prawda rynek wciąż udowadnia, że zainteresowanie &quot;elektrykami&quot; rośnie i notowane są kolejne rekordy rejestracji takich pojazdów, to najnowsze badanie Barometru Nowej Mobilności pokazuje, że bariery finansowe i technologiczne wciąż odstraszają wielu potencjalnych nabywców.</description>
			<guid isPermaLink="false">c17b9ec5-2855-48df-8eab-ef3c10eb05c5</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:53:16 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p9_k9kpTURBXy9hYzQ4NThhOWU0N2U5ZWQ2NzQzYzU4MWNkNDhlMGEzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Producenci aut ostrzegają USA. &quot;To bezpośrednie zagrożenie dla branży&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/general-motors-i-ford-ostrzegaja-usa-chiny-zagrozeniem-dla-rynku-aut/xmxx49c</link>
			<description>Najwięksi światowi producenci samochodów zaapelowali do władz USA, by uniemożliwić firmom wspieranym przez chiński rząd wejście na amerykański rynek i budowę fabryk w Stanach Zjednoczonych. Jak ostrzegają, przyszłość całej branży motoryzacyjnej jest zagrożona.</description>
			<guid isPermaLink="false">244716e9-5523-496c-9d6c-fb60adea3b01</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:30:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7KNk9kpTURBXy84NDdjYTIxMDIyNmQxNWM4ZjdkMGEwMTQ3ZDUzNTRjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Państwowa spółka zbuduje elektrownię. Będzie produkować energię z gazu ziemnego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tauron-zbuduje-elektrownie-bedzie-produkowac-energie-z-gazu-ziemnego/m1zlcej</link>
			<description>Tauron buduje duży, rezerwowy generator prądu na gaz, który ma błyskawicznie reagować na wahania dostaw energii z wiatru i słońca. Ma pełnić rolę &quot;strażaka&quot;, który włącza się tylko w awaryjnych sytuacjach, żeby zapewnić stabilność dostaw prądu. Władze państwowej spółki wskazują na niższe nakłady inwestycyjne, krótszy czas budowy oraz prostszą architekturę techniczną. Podają konkretne liczby.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9bf7d35-879b-40f8-9ebe-570b89408a84</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:22:33 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_B1k9kpTURBXy80ODA2MmQyZWVlM2VlYzg1Nzg1ZGMzYjg4YmY4ODI5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera z PKP Cargo. KNF bada transakcje. Czy Marcin Wojewódka złamał prawo?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/knf-analizuje-dzialania-marcina-wojewodki-ekspert-wskazuje-jak-naruszyl-prawo/3wcpbtg</link>
			<description>Od środy w centrum uwagi znalazł się Marcin Wojewódka, już były wiceprzewodniczący rady nadzorczej PKP Cargo. Najpierw sprzedał akcje PKP Cargo, a potem je odkupił. I nie byłoby w tym nic dziwnego, gdyby nie dwa oddzielne komunikaty. Ekspert uważa, że o jeden za dużo, a KNF przygląda się sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b2403c3-2e6f-4c37-89ca-62f5c8071b93</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:52:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IACk9kpTURBXy84MWYyYjVlZDFhNWMxZjNiNTM3YzlkNDY2NTc5NGQxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS zabiera pieniądze kobietom w ciąży i na urlopie macierzyńskim. Tak się tłumaczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/tak-czesto-zus-zabiera-kobietom-zasilki-bedzie-zmiana-prawa-tylko-u-nas/2nxzx2p</link>
			<description>Wzrost liczby odbieranych świadczeń kobietom, które są w ciąży lub na urlopie macierzyńskim jest monstrualny - w porównaniu do 2022 r. wzrósł o ponad 800 proc. - wynika z danych, do których dotarł Business Insider Polska. ZUS broni się i tłumaczy swoje działania. Zaś Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej rozważa zmiany w prawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">380a16ff-3146-4202-bd21-0379ca8309ab</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:49:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TaBk9kpTURBXy9iNmY2MWQ5ZjE1NjBjMGZhZjliN2Y1NmM1NzZiYjIyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Myślała, że wpłaca na swoją emeryturę. ZUS zabrał jej 350 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-przejal-350-tys-zl-skladek-emerytalnych-rpo-interweniuje/521lgnb</link>
			<description>ZUS znalazł się pod lupą Rzecznika Praw Obywatelskich. Jak ocenia RPO, opisywane przez media decyzje Zakładu Ubezpieczeń Społecznych naruszają konstytucyjne standardy ochrony praw jednostki.</description>
			<guid isPermaLink="false">8144c1d5-45d9-4ee2-861e-6e908b6bb535</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:47:23 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QqWk9kpTURBXy85NDMyYzFmOTk5YmQzZDc4YjE2ZGIwZGQwYjI5MmMzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rośnie konkurencja na kolei w Polsce. Czeski przewoźnik obsłuży nowe połączenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/regiojet-podal-rozklad-jazdy-pociagow-w-polsce-nowe-polaczenia/54ckwm9</link>
			<description>W nowym rozkładzie jazdy przewoźnika kolejowego RegioJet w Polsce pojawiły się kursy do Trójmiasta oraz z Warszawy do Pragi. Czesi zaczną jednak 14 grudnia z mniejszą liczbą kursów, niż pierwotnie zapowiadali. Przepraszają i oddają pieniądze za zakupione bilety.</description>
			<guid isPermaLink="false">b544ffdf-e42b-4615-bec6-c1982b91b116</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:20:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CVtk9kpTURBXy83NjFmMzdlZGJhMzdmMzQwOTZhYjVmYmJlYTA4OThmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uproszczenie rezygnacji z zakupów internetowych. Unijne prawo wkrótce wchodzi w życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/uproszczenie-odstepowania-od-zakupow-internetowych-unijne-prawo-wkrotce-wchodzi-w/mg3r0j9</link>
			<description>Wkrótce w całej Unii Europejskiej zacznie obowiązywać dyrektywa, która wprowadzi znaczące uproszczenie zwrotów. Opcja ma być widoczna i działać według jednolitego standardu. Kary za niewdrożenie prawa będą dotkliwe.</description>
			<guid isPermaLink="false">fdac3e72-9dbd-480d-b319-edcd35790051</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:37:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SBJk9kpTURBXy8yZTU4YWY5ZjQwZGMyYWI5OGI4ZGU0YjFmMzg4ZDMwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Duda ujawnił emeryturę. Teraz wiadomo, ile dostanie po podwyżce w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/ile-wyniesie-waloryzacja-emerytury-andrzeja-dudy-w-2026-tyle-zyska-byly-prezydent/n4gep5q</link>
			<description>Andrzej Duda pokazał przelew z kwotą netto prezydenckiej emerytury. Ile były prezydent dostaje &quot;na rękę&quot;? Choć nie jest to &quot;zwykła&quot; emerytura, również podlega waloryzacji. A to oznacza, że w przyszłym roku była głowa państwa dostanie podwyżkę. Oto kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">651beb8b-1eae-41c2-931c-6738512ca9b2</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:02:44 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vdSk9kpTURBXy8xZWQ2YzJlMTE1ODVmY2Q2OGVjZjQyODdiYjgwZTkzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigantyczne przejęcie na rynku spożywczym pod znakiem zapytania. Rząd może mieć problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/rzad-nie-bedzie-w-stanie-kupic-aktywow-carrefoura-panstwowy-holding-ze-spora-strata/gbnkw4j</link>
			<description>Rząd jednak nie będzie w stanie kupić aktywów Carrefoura? Jak informowały niedawno media, państwo poprzez Krajową Grupę Spożywczą (KGS) poważnie rozważa wejście do rywalizacji o przejęcie zasobów sieci w Polsce. W grze jest kilkaset placówek. Jak jednak pisze czwartkowa &quot;Rzeczpospolita&quot;, na drodze do tej rywalizacji może pojawić się poważny problem.</description>
			<guid isPermaLink="false">432e9027-1e10-4408-963d-a4483d01c7c7</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:55:52 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Ulk9kpTURBXy82YmM5Zjg4NWE1YjgxZjAyYmU4MWZlYmNlZWM5ZmIwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Połowa wiatraków w Niemczech będzie polegać na polskim serwisie. Ważna transakcja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polowa-wiatrakow-w-niemczech-bedzie-polegac-na-polskim-serwisie-wazna-transakcja/22m041v</link>
			<description>Polska firma opuściła notowania giełdowe trzy lata temu, co jak widać po najnowszej informacji wcale nie przeszkodziło jej w dalszym rozwoju. Podpisała właśnie umowę przejęcia niemieckiej spółki BWTS GmbH. To dostawca usług serwisowych dla sektora odnawialnych źródeł energii, działającego w Niemczech, Francji i innych krajach Europy. Obsługuje prawie połowę niemieckich wiatraków.</description>
			<guid isPermaLink="false">b82d2e4a-2d40-42b5-84bb-9a4ddf9313ab</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:55:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GZqk9kpTURBXy9hN2FhZTBiNmJhMGQ0ZGQ3MjVmMzcyOTIxYjRjOWEzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen zbuduje pierwszy przyzakładowy magazyn energii. Zdradził lokalizację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-inwestuje-w-magazyn-energii-to-pierwszy-taki-projekt/fxkpkmq</link>
			<description>Prezes Orlenu wskazał, że do pełnego wykorzystania potencjału odnawialnych źródeł energii muszą powstawać nowoczesne magazyny energii. Zapowiedział budowę specjalnej instalacji o mocy 2 MW i pojemności 4 MWh, a także przedstawił wizję rozwoju w tym zakresie do 2035 r. Ile gospodarstw domowych byłby w stanie zasilić państwowy gigant?</description>
			<guid isPermaLink="false">1d57ffad-f998-4e8b-9031-ce1653e974b1</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:30:50 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5-k9kpTURBXy8xMDc1N2M1MTE5NjIzNzYwYzI1OTYwYzA3ZTYwOTUxMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być kolejny game changer w sprawach frankowych. TSUE znowu zabrał głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wyrok-tsue-moze-zatrzasc-bankami-frankowicze-zyskuja-silny-argument/gkc2yx4</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej wydał wyrok, który może mieć znaczenie dla tysięcy konsumentów, którzy zostali pozwani przez bank o zwrot kapitału. TSUE wskazał, jak powinny działać polskie sądy, by nie naruszać dyrektywy o ochronie konsumentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd17b7ac-a62c-483e-af12-b2c119d552e7</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:01:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N48k9kpTURBXy82NDE0Yjg5NjQ1N2Q2ZjBiN2IyYWFiYTEyOThlNzQ3NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luksus w Polsce drożeje szybciej niż myślisz. Zobacz, gdzie kupują najbogatsi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-premium-w-polsce-rosnie-gdzie-sprzedaz-idzie-najszybciej/p0rj53b</link>
			<description>Polski rynek premium rośnie, ale nie zawsze tam, gdzie spodziewałby się przeciętny inwestor. Przykładem jest tu wewnętrzny rynek warszawski, gdzie nastąpiła znacząca zmiana. Najnowsze dane CBRE ujawniają, które miasta przyciągają milionowe transakcje — i gdzie sprzedaż idzie najszybciej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b06863a9-5e6f-4cf9-99e4-52f5d3136565</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:44:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/loOk9kpTURBXy9lMTIwOGQzYjhkNGU4OGRkYjFiYWJjNGI2NjMzYTI2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy wracają do ofensywy. Rynek szykuje się na sprzedażowe żniwa w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-pierwotny-odbija-w-listopadzie-deweloperzy-znow-zwiekszaja-podaz/1kzfrz5</link>
			<description>Listopad przyniósł odbicie na rynku pierwotnym: rośnie sprzedaż, rośnie podaż, a deweloperzy ponownie zwiększają aktywność inwestycyjną. To efekt tańszych kredytów i serii obniżek stóp procentowych, które zdaniem ekspertów otwierają drogę do rekordowego roku 2026, napędzanego głównie klientami kredytowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ae0c10e-bec9-4d5e-9ded-cc9defd89442</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:40:54 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pPQk9kpTURBXy81ZTE3YmRmMGE5OGRkYzEyMDZlMmMwMzc5ZjZmNmQ1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 świątecznych akcentów, które odmienią każde wnętrze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/10-swiatecznych-akcentow-ktore-odmienia-kazde-wnetrze/rmeh6b8</link>
			<description>Święta Bożego Narodzenia to nie tylko Wigilia i dwa magiczne dni, przeżywane w gronie najbliższych. To także cudowny czas przygotowań, szukania sposobów na ocieplenie domowej przestrzeni świątecznymi dekoracjami i celebrowanie przytulności w niecierpliwym oczekiwaniu na pierwszą gwiazdkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">16a4850c-02e3-464e-a9e9-0520ac145828</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:38:57 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f1Yk9kuTURBXy81Nzc0OGNlYy1iMGFhLTQ5MTItYTg2MC0yNWJjNTYzZjI2NzMuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pomaganie, które łączy. Wolontariat pracowniczy Procter &amp; Gamble oczami jego uczestników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pomaganie-ktore-laczy-wolontariat-pracowniczy-procter-and-gamble-oczami-jego/yk3yyr8</link>
			<description>Międzynarodowy Dzień Wolontariusza, obchodzony 5 grudnia, to wyjątkowe święto ludzi, którzy bezinteresownie działają na rzecz innych. To także doskonała okazja, by podkreślić rolę, jaką wolontariat pełni w Procter &amp;amp; Gamble. Firma, której marki towarzyszą polskim rodzinom w ich codziennych obowiązkach, sprawia, że pomaganie jest jeszcze łatwiejsze - jej pracownicy otrzymują dwa pełnopłatne dni na działania w dobrej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc548c2c-0c0e-4e84-a20f-0c0001bba0e9</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:26:49 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VH8k9kpTURBXy9lN2UwZDFiNWY0MWJlNTM0MjcyNDEyZDE5YjU1YmQ1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miażdżący sondaż. Jakim cudem deweloperzy w ogóle znajdują chętnych na mieszkania?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-badanie-w-sprawie-nieruchomosci-przygnebiajaca-opinia-polakow/d3ccs6r</link>
			<description>Dla przytłaczającej większości Polaków zakup mieszkania to utopia. Z sondażu portalu nieruchomości-online wynika, że ankietowani nie tylko sami nie mają na to pieniędzy, ale też w ich otoczeniu nie ma zbyt wielu osób, które byłoby na to stać. Eksperci zwracają jeszcze na problem młodych — mówią o narastającej luce.</description>
			<guid isPermaLink="false">0acf7b53-3798-45bd-af60-4396bb835044</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:25:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7jmk9kpTURBXy9iMTE2ZTlkNzRhODM5MTNmNDkxYTE4OThiNmQwMDQ0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Policjanci dostaną do 1800 zł miesięcznie. &quot;Czekali kilkanaście lat&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/swiadczenia-mieszkaniowe-dla-policjantow-czekali-kilkanascie-lat/n54799e</link>
			<description>Jak twierdzi wiceprzewodniczący NSZZ Policjantów Andrzej Szary, na te pieniądze wielu policjantów czekało kilkanaście lat. Porozumienie zawarto w marcu, ale wypłaty dopiero ruszają. Powinny do świąt Bożego Narodzenia trafić na konta wszystkich funkcjonariuszy. Kwota nie jest mała, a wielu policjantów dostanie wyrównanie wstecz.</description>
			<guid isPermaLink="false">46251d83-47db-4c39-95ba-3e5db7a1a4dd</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:23:05 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-7tk9kpTURBXy82YzRjNmU5NzE4MTU1OGEyNTdlZjU2NDRlNmQxOThiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie można znaleźć pracę? W tych branżach przyjmą z pocałowaniem ręki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/perspektywy-pracy-w-2026-r-sprawdz-kogo-szukaja-pracodawcy/p5snrpn</link>
			<description>Wszystko wskazuje na to, że pierwsze miesiące 2026 r. zapowiadają się dość optymistycznie dla poszukujących pracy. Według badania ManpowerGroup prognoza netto zatrudnienia dla Polski na I kwartał przyszłego roku wynosi +22 proc., co oznacza skok o 11 pkt proc. wobec końcówki 2025 r. i wzrost o 7 pkt proc. w ujęciu rok do roku. Nie oznacza to jednak, że wszędzie będzie różowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">48bb7a74-eb01-490c-88cb-e378b770e2fa</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 07:47:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jN1k9kpTURBXy9jNDEzOWNhODk1MmMzMGEwMzliNGM5ZTgyOTliZjA4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przelewy między małżonkami. Co z podatkiem? Jest interpretacja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/przelew-z-konta-zony-na-wspolne-konto-czy-grozi-podatek-od-darowizn/vrrrheb</link>
			<description>Przelewy między małżonkami to codzienność w wielu polskich rodzinach. Jednak co w sytuacji, gdy żona przelewa pieniądze na wspólne konto, z którego mąż zamierza sfinansować zakup samochodu? Czy takie transakcje mogą zainteresować urząd skarbowy? Fiskus wydał właśnie interpretację indywidualną w takiej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1ea610d-fd67-48ab-8830-04602b6eead6</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:47:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GIzk9kpTURBXy9iMGIwODlmYjVlMmIwY2I4MTdkZDljMjM0ZWFhM2Y3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny dla ostrożnych z turbodoładowaniem. Przykładowe strategie [PORADNIK]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie-w-ikze-z-obligacjami-zobacz-strategie-i-ile-zyskasz-poradnik/pzc98hn</link>
			<description>Zysk 1700 lub 3700 zł w pierwszym roku inwestowania? Brzmi jak ryzykowna gra na giełdzie, ale nic z tych rzeczy. Zainwestowanie w grudniu, może przynieść ponadprzeciętne zyski. W Business Insider Polska pokazujemy sposób na pomnożenie oszczędności dla ostrożnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">e79dd75b-f0a6-4760-a09d-3e59755a11a6</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:36:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9oOk9kpTURBXy84ZDgxYWY0MWExMTcxZWJjYTI5ZjNmMzQ4NzFmM2FjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak mogą wyglądać wszystkie umowy kredytowe. Są nadzieje na niższe raty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/nizsze-raty-i-bezpieczniejszy-kredyt-nowa-modelowa-umowa-moze-zmienic-rynek-hipotek/ywlp1eq</link>
			<description>Polacy narzekają, że mają jedne z najwyżej oprocentowanych kredytów mieszkaniowych w Europie. I choć głównie wpływa na to wysokość stopy procentowej banku centralnego, to istotne znaczenie mają też inne czynniki. Jednym z nich jest ryzyko prawne. Teraz — za sprawą wprowadzenia modelowej umowy kredytu mieszkaniowego — jest szansa, że zmaleje, a w następstwie tego powinno spaść oprocentowanie hipotek.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd3777bf-8255-45bd-9f05-5567ebf94490</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:26:43 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v7bk9kpTURBXy9mMDAzNGNjZTNkZDQxMWQyMzk2Mjk1YTI4ZjJkMmVlNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W IT nadal można zarobić krocie. Ci specjaliści zarabiają fortunę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wiemy-kto-dzis-podbija-branze-it-ci-specjalisci-zarabiaja-fortune/1n09161</link>
			<description>Podczas gdy większość branży IT zmaga się z końcem &quot;eldorado&quot; i cięciami etatów, jedna grupa specjalistów wciąż dyktuje warunki pracodawcom. Ich wynagrodzenia biją rekordy, a firmy walczą o każdego kandydata. Co więcej — ich sytuacja może się jeszcze poprawić.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4fd5659-779b-48af-9887-1018209111ed</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:16:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C40k9kpTURBXy81NTEwYTkwNWI5MGY3ZTFhOGYxOWYwMDQ0ZGJkZmEyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyjechali do pracy &quot;na tulipany&quot;. Znamy holenderskie emerytury Polaków [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/wyjechali-do-pracy-na-tulipany-znamy-holenderskie-emerytury-polakow-kwoty/9j2es8r</link>
			<description>W Business Insider Polska dotarliśmy do najnowszych danych Sociale Verzekeringsbank, czyli holenderskiego odpowiednika ZUS-u. Wynika z nich, że w naszym kraju żyją tysiące osób, którym należy się emerytura za pracę w Holandii przed laty. Rocznie są to nawet pięciocyfrowe kwoty na głowę.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a10c58f-3ea4-4485-b9e5-e3ed2dfbdc22</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fv1k9kpTURBXy82ZjI3NDFjN2ZiOTQ5NDIwODg1YzRjN2JiOGFlZDAyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PiS miał więcej szczęścia do NBP. Adam Glapiński znów rozczaruje rząd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nbp-juz-wie-co-z-jego-finansami-adam-glapinski-nie-ma-szczescia-tylko-u-nas/tb1vqs0</link>
			<description>Wszystko wskazuje, że strata Narodowego Banku Polskiego w 2025 r. znów będzie rekordowa. To oznacza, że wpłata NBP do budżetu państwa kolejny rok będzie zerowa. Business Insider Polska udało się poznać szczegóły planu finansowego NBP na przyszły rok, a w nim szacunek tegorocznego wyniku banku i prognozę na 2026 r. Prognozy dotyczące wyniku banku nie są optymistyczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">ccd4b5e6-0093-42b0-9b0b-9e2270681c7f</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lV0k9kpTURBXy8yMWJmZWMzMWY0NWM3ODE3YzhjMTYxN2M1Y2I1MDkwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto najdroższa kołdra świata. Dlaczego puch edredonowy kosztuje fortunę?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/islandia-puch-edredonowy-to-luksus-i-ciezka-praca-cena-szokuje/pf1sv6x</link>
			<description>Pozyskiwany z gniazd dzikich kaczek żyjących na surowych, islandzkich wybrzeżach, puch edredonowy uchodzi za najcieplejszy i najbardziej luksusowy naturalny materiał na świecie. Jego cena potrafi jednak szokować — za podwójną kołdrę z tego surowca trzeba zapłacić ponad 8 tys. dolarów. Nic dziwnego: rocznie udaje się zebrać zaledwie cztery tony puchu, a każdy gram wymaga ogromu pracy — od mozolnego poszukiwania ukrytych gniazd po wielogodzinne ręczne oczyszczanie. Co sprawia, że ten wyjątkowy puch jest aż tak drogi?</description>
			<guid isPermaLink="false">794378ba-ef57-4ceb-be6c-15777d1a1b96</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 20:41:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UQ-k9kpTURBXy81MmVhMThmNDAwNTQ5YTNmODg4ODMxMGM0YTk1NzdjMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Smart pierścionki coraz atrakcyjniejsze. Bez subskrypcji i bez ładowania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/smart-pierscionki-coraz-atrakcyjniejsze-pebble-index-01-bez-ladowania/f29chvr</link>
			<description>Kiedy smartwatche przestały już robić efekt wow, producenci szukają kolejnego, bardziej dyskretnego interfejsu, który da się nosić cały czas. Stąd rosnąca fala smart pierścionków i sygnetów. Te mniej rzucają się w oczy niż zegarek, a czujniki (albo mikrofon) mają stabilny kontakt ze skórą i są zawsze pod ręką. Najnowszy zwrot akcji pokazuje firma Pebble, która wchodzi w ten segment urządzeniem innym niż większość rywali.</description>
			<guid isPermaLink="false">17e87d03-d76d-463a-9456-c0b530e6f40e</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 19:38:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3pSk9kpTURBXy9lNTAyZGI1NWFlMThkNzcxOGFkYjZlMzY4ZDYxNTk1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Galerie nie poddają się presji kosztowej. &quot;To nie kryzys — to ewolucja&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/parki-handlowe-i-galerie-w-nowej-rzeczywistosci-e-commerce-dojrzewa/gf9bwpq</link>
			<description>Przed świętami Polacy tłumnie ruszyli po zakupy — zarówno do galerii, jak i online. Najnowsze dane pokazują jednak, że to nie sezonowa gorączka, lecz trwała zmiana: rynek retail redefiniuje się szybciej niż kiedykolwiek. Parki handlowe rosną rekordowo, galerie walczą o uwagę, a e-commerce wchodzi w etap dojrzałości.</description>
			<guid isPermaLink="false">a1a4aada-93e9-4658-b5c4-d8dc8982c76b</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 18:31:12 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ga7k9kpTURBXy84Zjg5MDc5MGVmOWFmMTllYzJjODIyZThhNTRkYTdiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amazon widzi szansę w stablecoinach. &quot;Jesteśmy bardzo podekscytowani&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amazon-widzi-szanse-w-stablecoinach-jestesmy-bardzo-podekscytowani/c9ef7d3</link>
			<description>Sztuczna inteligencja wchodzi do finansów z impetem, ale nie tam, gdzie wielu spodziewałoby się jej najszybciej. Allianz, czyli potentat w światowej branży ubezpieczeń nie zamierza na razie oddawać algorytmom kluczowych decyzji — mówi w rozmowie z Business Insiderem Jan Malmendier, dyrektor operacyjny Allianz. Z kolei Amazon widzi szansę w połączeniu rozwoju AI ze stablecoinami. — Jesteśmy bardzo podekscytowani ich potencjałem — stwierdza John Kain, odpowiadający w AWS za rozwój biznesu w sektorze usług finansowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">486467fe-9653-4ce3-af9e-9fdc3332baf4</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/THsk9kpTURBXy81NDIzMmNhYjI5MWZjZGRjZjI0ZWJkYjJjMmI3NjM0NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najem, kredyt, PRS i coliving. Jak dziś naprawdę opłaca się mieszkać w dużych miastach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/koszty-najmu-kontra-zakupu-mieszkania-kiedy-decyzja-sie-oplaca/wc2gllg</link>
			<description>Wysokie ceny mieszkań, zmienne stopy procentowe i kilka tysięcy złotych różnicy w miesięcznych kosztach sprawiają, że decyzja &quot;kupować czy wynajmować&quot; stała się jedną z najbardziej złożonych finansowo decyzji ostatnich lat. Do tego dochodzą nowe formy mieszkania: najem instytucjonalny i coliving. Sprawdzamy, jak dziś wyglądają realne koszty w sześciu największych miastach i kiedy zakup wciąż ma sens.</description>
			<guid isPermaLink="false">509b53bf-b06e-4b8a-bc97-2ec0eab4b720</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 17:03:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9eGk9kpTURBXy81OWVlNzc1ZjAxM2IzMjRiZjA3Njg5ZTgxZDBhMGQxZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>19 grudnia kierowcy zyskają nową trasę. Duże otwarcie ekspresówki przed świętami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nowa-droga-ekspresowa-s1-w-polsce-otwarcie-19-grudnia-informacje-dla-kierowcow/3dpj004</link>
			<description>Tuż przed świętami Bożego Narodzenia zostanie otwarty nowy odcinek drogi ekspresowej S1. Nowa droga to kluczowa inwestycja dla południowego układu komunikacyjnego Polski, choć realizacja napotkała na spore opóźnienia. To także ogromna zmiana dla kierowców, którzy docenią nową ekspresówkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">f156ac22-23d7-4305-bf6b-4a9640702e95</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 16:19:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nAWk9kpTURBXy84YTk2ODhiNzVhYjA5NGM3YTgyMTRiOGIyNTM2ZTBjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylu Polaków uważa Donalda Tuska za skutecznego. Podział między Polkami a Polakami [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polacy-podzieleni-w-ocenie-tuska-wyniki-sondazu-zaskakuja/yptytkq</link>
			<description>Najnowszy sondaż przeprowadzony na zlecenie Radia ZET pokazuje, że Polacy są niemal równomiernie podzieleni w ocenie skuteczności Donalda Tuska jako premiera. Pojawiają się jednak interesujące podziały między Polkami a Polakami.</description>
			<guid isPermaLink="false">06de16f5-e63c-4ff5-b35c-7e477b808a85</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 15:06:55 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PDfk9kpTURBXy8zNGZlNjBmNDFjZjQ4ZjE0Nzc4NThhYjliMDk4MzAzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa ulga podatkowa. Jak odliczyć nawet 36 tys. zł i zyskać więcej w PIT?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zatrudniasz-zolnierza-wot-lub-rezerwy-masz-bonus-w-podatkach/y494n4y</link>
			<description>Przedsiębiorcy prowadzący pozarolniczą działalność gospodarczą mogą skorzystać z nowej ulgi podatkowej. Warunek jest jeden: zatrudniają żołnierzy Wojsk Obrony Terytorialnej lub aktywnej rezerwy. Wprowadzenie tej ulgi do zeznań PIT jest częścią szerszej polityki państwa, która ma na celu wsparcie obronności kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e3ce189-7593-4f90-b9cb-0f1f535d7c1d</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 14:52:51 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S8Qk9kpTURBXy82NGU0NTlhNmFjNWM0OTU5YjM5MjRlOWQyOGRiOGIzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska liczy na wzajemność NATO. Szef MON: wypełnimy wszystkie obowiązki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polska-potwierdza-zobowiazania-wobec-nato-wizyta-szefa-mon-w-turcji/9kxhhyw</link>
			<description>Polska pozostaje wierna swoim zobowiązaniom wobec NATO, w tym wynikającym z art. 5 Traktatu Północnoatlantyckiego — podkreślił w niedzielę wicepremier i minister obrony narodowej Władysław Kosiniak-Kamysz podczas wizyty w Polskim Kontyngencie Wojskowym w Turcji. Szef MON odwiedził bazę lotniczą Incirlik, gdzie stacjonują polscy żołnierze.</description>
			<guid isPermaLink="false">086828ff-a227-40dd-8198-feba493b7dd4</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 14:51:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uomk9kpTURBXy80MjM1YTcyYzRmMjExNzQyMjdjYzYyNmMwNmNmNzRjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta technologia ma już 30 lat. Od 10-dniowego prototypu do szkieletu nowoczesnego internetu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/javascript-ma-juz-30-lat-od-10-dniowego-prototypu-do-szkieletu-nowoczesnego-internetu/znql86q</link>
			<description>Gdy w 1995 r. Netscape wspólnie z Sun Microsystems oficjalnie pokazały światu JavaScript, trudno było przewidzieć, że powstaje technologia, która trzy dekady później będzie napędzać niemal cały internet. Język wymyślony po to, by dodać stronom trochę życia i interaktywności, stał się jednym z fundamentów webowych standardów oraz paliwem dla niezliczonych projektów serwerowych i desktopowych. Co więcej, według  szacunków branżowych korzysta z niego ok. 98,9 proc. stron internetowych. To skala, która w świecie technologii zdarza się rzadko.</description>
			<guid isPermaLink="false">134a0119-1ef8-43ed-b715-308dea3b20d5</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 13:42:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dhyk9kpTURBXy8xMDM0MDVlMmM1YzVhYWVhYWQ1ZTM2NmViNzFmZTY3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oficjalnie: Wołodymyr Zełenski przyjedzie do Polski. Prezydent Ukrainy podał datę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/oficjalnie-zelenski-przyjedzie-do-polski-prezydent-ukrainy-podal-date/9vqel0x</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski ogłosił, że w najbliższy piątek, 19 grudnia, planuje odwiedzić Polskę. — Strona polska zaproponowała nam piątek. Myślę, że nie będziemy niczego odkładać — wskazał.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2eeefc1-abc8-4749-a151-b03e7803bdad</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:09:33 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w4Rk9kpTURBXy8zNzcxMzVjMGZkMmE3ZTJjMTQyNzdjMDBlNzZhZGJjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak z polskiej wsi dojść na globalny rynek. Trzech ekspertów o tym, jak naprawdę buduje się firmy światowej klasy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jak-polscy-przedsiebiorcy-buduja-firmy-globalne-lekcje-od-zochowskiej-hana-i-pucka/kygd70z</link>
			<description>Globalny sukces nie rodzi się w garażu, ale często zaczyna na… polskiej wsi. Wspomnienia o sprzedaży pomidorów, pierwszych lekcjach windykacji i odwadze, by napisać e-maila do największych graczy świata, splatają się w opowieściach Moniki Żochowskiej, Rafała Hana i Bartka Pucka — przedsiębiorców, którzy udowadniają, że polskie firmy mogą tworzyć globalne kategorie, a nie tylko produkty.</description>
			<guid isPermaLink="false">5880c014-d47c-44ff-b169-038309bc145a</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:20:53 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nbXk9kpTURBXy9mNjJkMDRiMzBhNTA1OTRkMjkwYTQ5MjlkNTI1ZDc2Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego właśnie Szwajcaria robi najlepszą czekoladę? Odpowiedź kryje się w jednej maszynie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-powstaje-slynna-szwajcarska-czekolada-odkrywamy-caly-proces/9sjw3kf</link>
			<description>To w Szwajcarii narodziła się czekolada w nowoczesnej formie — gładka, kremowa i słodka, dokładnie taka, jaką znamy dziś. Kluczem okazał się przełomowy wynalazek: maszyna do konszowania, która na zawsze zmieniła sposób przetwarzania ziaren kakaowca. W genewskiej fabryce Favarger wciąż można zobaczyć, jak wygląda ta produkcja od podszewki — od selekcji ziaren z Ghany, przez prażenie i mielenie, aż po wielogodzinny proces konszowania, który zamienia surową pastę w jedwabistą czekoladę. Dlaczego to właśnie szwajcarski sposób obróbki kakao stał się złotym standardem w branży i co sprawia, że lokalne receptury wciąż uchodzą za jedne z najlepszych na świecie?</description>
			<guid isPermaLink="false">d3b5508e-427e-475d-9e21-ea6ef26cd96e</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5vJk9kpTURBXy8xNjEyODZlMzI3NjUwZGYyODc2YTk2YzQwMjk4MTVjMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziś strajk w sieci Kaufland. Pracownicy odejdą od kas</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/strajk-w-sieci-kaufland-pracownicy-na-dwie-godzin-odchodza-od-kas/0h0tlvj</link>
			<description>Już dziś o 12 odbędzie się ogólnopolski strajk ostrzegawczy pracowników sieci handlowej Kaufland. Pracownicy wstrzymają wykonywanie swoich obowiązków i na dwie godziny odejdą od kas. Domagają się poszanowania praw pracowniczych i wyższych płac.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f3b2928-bd4d-4057-8d6e-b853612e37c7</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 10:27:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wguk9kpTURBXy9mNWQ0NjJkMTk3NGY4YWRkNDI0NzlkMDk3YTNiYmM5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biedronka z jednodniową akcją promocyjną. Rabaty i vouchery tylko w niedzielę 14 grudnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/biedronka-z-jednodniowa-akcja-promocyjna-rabaty-i-vouchery-tylko-w-niedziele-14/qhl1jhb</link>
			<description>W niedzielę 14 grudnia sieć Biedronka przygotowała akcję promocyjną, która potrwa tylko jeden dzień. Klienci mogą skorzystać z rabatów na wybrane produkty oraz zdobyć voucher o wartości 35 zł na kolejne zakupy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8076b7ca-a652-43f9-80c9-e3f4cd3a0175</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:38:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/25bk9kpTURBXy9kNTFkYThkOWE5NWM1NGYyYjExZTM0YmNmYjJmNGI5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy opuszczają Wielką Brytanię. Saldo migracji najniższe od lat [DANE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/polacy-opuszczaja-wielka-brytanie-saldo-migracji-najnizsze-od-lat-dane/dck4h28</link>
			<description>Po wielkich migracjach do Zjednoczonego Królestwa nie tylko nie ma już śladu, ale tendencja jest wręcz odwrotna. Polski Instytut Ekonomiczny podał dane, z których wynika, że bardzo niewielu polskich obywateli decyduje się już na osiedlenie się na Wyspach. A dziesiątki tysięcy opuściły kraj.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c2b0a46-9c27-429f-a57e-551e1cecf342</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:24:38 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/22Lk9kpTURBXy9mOWVmOGI2MjhjMDQzZTBkOWVmYzRkYjgyMzI2Nzg1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy oceniają weta Karola Nawrockiego. Jedna grupa zdecydowanie na &quot;nie&quot; [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polacy-oceniaja-weta-karola-nawrockiego-na-to-zwracaja-uwage/j9sev10</link>
			<description>Karol Nawrocki już 17 razy decydował się na weto — to niemalże tyle, co większość prezydentów przez cały okres swojego urzędowania. Co o takiej polityce sądzą Polacy? Serwis rp.pl zlecił sondaż badający podejście do blokowania ustaw przyjętych przez parlament, a wyniki pokazują, że największy sprzeciw wobec polityki głowy państwa przejawiają najzamożniejsi Polacy.</description>
			<guid isPermaLink="false">521333cf-ac87-4053-8e99-95dab73315ec</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:01:23 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ITek9kpTURBXy9iYTAwNWEwZmZhYzdiNjZiNmNkMDk1ZTFhN2VlMDFkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paradoks i tajemnica rynku mieszkaniowego. Miasta widma coraz bliżej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polska-dzieli-sie-na-dwa-swiaty-metropolie-rosna-powiaty-pustoszeja/49gn60l</link>
			<description>Depopulacja nie jest już  odległą wizją a staje się faktem. Co ważne z perspektywy rynku mieszkaniowego jej skutki uderzają w różne regiony z zupełnie inną siłą. W tym właśnie momencie wyłania się historia Polski dwóch prędkości – kraju, w którym jedne miejsca przyciągają ludzi i kapitał, a inne powoli się wyludniają.</description>
			<guid isPermaLink="false">3318ebfd-30fe-475a-8f57-f33f84548c98</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 08:10:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Tdk9kpTURBXy9iOGJmOWEzYzIzMDg3ODY2ZjVkMDZlYzIyNjQzYzFmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>50 tys. lat na recykling tygodnia odpadów. Tak wygląda prawdziwa skala problemu fast fashion</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/handm-testuje-przelomowy-recykling-odziezy-czy-to-wystarczy-na-kryzys/b8qegpd</link>
			<description>Branża odzieżowa produkuje dziś miliardy ton odpadów tekstylnych rocznie, a mniej niż 1 proc. z nich wraca do obiegu jako nowe ubrania. H&amp;amp;M przekonuje, że przełomowa technologia recyklingu — testowana w Hongkongu i Sztokholmie — może to zmienić, zamieniając zużyte tekstylia w nowe włókna i gotowe swetry. Problem w tym, że skala produkcji fast fashion rośnie szybciej niż możliwości przetwarzania odpadów, a eksperci ostrzegają: nawet najbardziej innowacyjne maszyny nie wystarczą, jeśli firmy nie ograniczą nadprodukcji. Czy gigant fast fashion naprawdę może rozwiązać kryzys, do którego sam się przyczynił?</description>
			<guid isPermaLink="false">e0c2d106-81a8-4f7c-be28-85a6cbf48925</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:50:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bOuk9kpTURBXy9mOWE3NDY5ZTJkZjE1MDRhOWNhNTE4M2ViZTJiZjBmNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest szefem YouTube'a. Ogranicza dostęp do platformy swoim dzieciom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jest-szefem-youtubea-ogranicza-dostep-do-platformy-swoim-dzieciom/8ekb1tn</link>
			<description>Dyrektor generalny YouTube'a Neal Mohan dołączył do grona liderów branży technologicznej, którzy otwarcie mówią o ograniczaniu dzieciom dostępu do mediów społecznościowych. W rozmowie z magazynem &quot;Time&quot;, który wyróżnił go tytułem CEO roku 2025, przyznał, że w jego domu korzystanie z YouTube'a i innych platform jest kontrolowane i ograniczane.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6f12ccd-26f6-4fc6-bf09-cebba1881645</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 19:12:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gJbk9kpTURBXy85NzUxZTJmNWIwNmM5ZTc0ZDk2OTU1ZTU3NDU5YmQ5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google dogania w AI twórców ChatGPT. Pionier wygrywa historię, ale może nie wygrać rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-dogania-w-ai-tworcow-chatgpt-openai-musialo-wlaczyc-code-red/dxlrhtl</link>
			<description>Na początku grudnia 2025 r. w OpenAI rozesłano wewnętrzny sygnał alarmowy &quot;code red&quot;. Priorytetem stała się szybka poprawa ChatGPT i tempa rozwoju, bo konkurencja — szczególnie Google — zbliżyła się do poziomu, na którym jeszcze niedawno OpenAI czuło się bezpiecznie. Oznaczało to przesunięcie zasobów i wstrzymanie lub spowolnienie pobocznych inicjatyw, by dowieźć kolejne ulepszenia produktu, zanim rynek uzna, że liderem stał się ktoś inny.</description>
			<guid isPermaLink="false">95815b24-8323-45f4-a0e8-3a7cb28928a6</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 18:30:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GAuk9kpTURBXy81NzhjMTA5ZTFiODUyODQzNzYyMDJiZWQwYmY1ZDc4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szefowa dyplomacji UE: Rosja musi ograniczyć armię i wydatki wojskowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/szefowa-dyplomacji-ue-rosja-musi-ograniczyc-armie-i-wydatki-wojskowe/mp489km</link>
			<description>Trwały pokój w Ukrainie nie utrzyma się bez ustępstw ze strony Rosji — ostrzega Kaja Kallas, przedstawicielka Unii Europejskiej do spraw zagranicznych i polityki bezpieczeństwa. Jej zdaniem jednym z najważniejszych warunków, by zakończenie wojny nie okazało się jedynie pauzą przed kolejną eskalacją, jest ograniczenie liczebności rosyjskich sił zbrojnych oraz zahamowanie rosnącego budżetu wojskowego Kremla.</description>
			<guid isPermaLink="false">97f966aa-b880-47d7-90ef-c5e99855dc0d</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 17:12:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xLfk9kpTURBXy9jMGYyODU0MzI5ZjJhNDI2NjM3MmNjY2ViY2QzYTdkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań biją rekordy. Mikrokawalerki stają się realną alternatywą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mikromieszkania-zdobywaja-rynek-eksperci-rozwiewaja-popularne-mity/sgddypr</link>
			<description>Mikromieszkania przestają być ciekawostką, a zaczynają być realną alternatywą — i to nie tylko dla inwestorów. Coraz częściej wybierają je młodzi, mobilni zawodowo i ci, którzy wolą małe, ale własne. Jednak wokół &quot;mikro&quot; wciąż narasta wiele mitów. Co mówią eksperci?</description>
			<guid isPermaLink="false">7ab079b8-5c96-4828-85dc-b5cdef6d1533</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 17:10:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_V7k9kpTURBXy9hN2JjNWYxYWMwMjg1YWNkOWE0YTdjNjRkOGI1MzAzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliard w 17 dni. Kina bardzo potrzebują dziś takich zwycięstw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/zootopia-2-najszybciej-zdobywa-miliard-sukces-takze-w-chinach/7ldgyvp</link>
			<description>Nie zawsze wygrywa film, który najgłośniej krzyczy (albo straszy). Czasem wystarczy, że widzowie dostaną powód, by wyjść z domu całą rodziną, kupić popcorn i usiąść razem w ciemnej sali. &quot;Zootopia 2&quot; właśnie udowadnia, że w epoce streamingu i rozproszonej uwagi wciąż istnieje jedna waluta, której nie da się zasubskrybować: wspólne przeżycie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d3ff7736-b222-42aa-8b3f-dd550e75c9a5</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 15:40:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7aak9kpTURBXy82YjVkZTViNjAyNDczYTc5ZDhjNzJlZjgyYWFkMTE5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Książka na prezent? Zapytałam sześć liderek biznesu o lektury, które ukształtowały ich podejście do przywództwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/szukasz-prezentu-te-ksiazki-moga-odwrocic-losy-kariery-zawodowej/pkrcfny</link>
			<description>Znów nadszedł ten czas w roku, a jeśli szukasz idealnej książki na prezent dla członka rodziny, współmałżonka albo nawet szefa, masz szczęście. W listopadzie poprosiłam sześć bizneswomen, aby podzieliły się książkami, które ukształtowały ich podejście do przywództwa. Wybrane przez nich książki koncentrują się na podejmowaniu decyzji i inteligencji emocjonalnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d2086f5-c69d-409e-8786-e7a6263c7b32</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 14:15:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ctk9kpTURBXy85ZGQwM2JiMzNlNTE0NmI4ZmFjNThlZWE2ZmM0YjFjNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezterminowe zamrożenie rosyjskich aktywów. Jest zgoda UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/bezterminowe-zamrozenie-rosyjskich-aktywow-jest-zgoda-ue-na-wsparcie-ukrainy/60dh9pp</link>
			<description>Unia Europejska trzyma w &quot;szufladzie&quot; 210 mld euro rosyjskich aktywów. W piątek państwa UE zgodziły się na bezterminowe utrzymanie zamrożenia majątku rosyjskiego banku centralnego ulokowanego w Europie, zdejmując z politycznego stołu mechanizm, który regularnie dawał pojedynczym stolicom okazję do gry weta.</description>
			<guid isPermaLink="false">28b06522-f3f4-4ea3-a7ff-a06f18cfd18f</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 14:05:31 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/71ck9kpTURBXy8zZDc1OTE4NmJmY2I3MWZiMzI1MzQ5ZmZmMGEzMmY4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powstanie strefa ekonomiczna w Donbasie? Donald Trump zabrał głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/co-dalej-z-donbasem-usa-maja-pomysl/kj90pg0</link>
			<description>Czy powstanie &quot;wolna strefa ekonomiczna&quot; w Donbasie na wschodzie Ukrainy? Ostatecznej odpowiedzi nie ma, ale prezydent USA Donald Trump stwierdził, że &quot;osób chciałoby, żeby powstała&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d94574ab-87a0-46dd-9c41-b7a2bd9273a3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 12:36:12 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pSPk9kpTURBXy9iNTIyOGJjZWQzYjY3NjdlMzQyMWIzM2Y3MzAwYTkyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk nie będzie zadowolony. Wyniki nowego sondażu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rok-rzadow-donalda-tuska-co-sadza-polacy/enzssj1</link>
			<description>Mija kolejny rok rządów Donalda Tuska. Czy sytuacja w kraju jest gorsza niż za czasów poprzedniej ekipy? Większość Polaków ma jasno określone zdanie na ten temat.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2585fd0-e1d5-43b5-8068-00a59a2bea26</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 11:19:26 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zhZk9kpTURBXy9hMjJiOGQ5YzU3NTI5MzY3N2VmZjk1ZDM5YzQzNWNlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakazane &quot;projektowanie&quot; dzieci wraca tylnymi drzwiami. Miliarderzy chcą edytować embriony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/miliarderzy-z-doliny-krzemowej-chca-edytowac-embriony-dzieci-na-zamowienie/90c46pb</link>
			<description>W Stanach Zjednoczonych tworzenie dzieci z edytowanych genetycznie embrionów jest praktycznie zablokowane przepisami i regulacyjnymi barierami, a w Europie wiele państw opiera się na zasadzie, że nie wolno wprowadzać zmian dziedzicznych w genomie człowieka. Mimo to w Dolinie Krzemowej rośnie grupa inwestorów i start-upów, która uważa, że przełom jest kwestią czasu. Próbują doprowadzić do narodzin pierwszego &quot;bezpiecznie&quot; edytowanego dziecka, nawet jeśli miałoby to wymagać pracy poza granicami USA. Wyjaśniamy, jak to wygląda w praktyce.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd6e8f4a-dad0-4319-90ae-1d9facce21fa</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:29:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b0Vk9kpTURBXy8wZGQ3ZWU1ZWIyOGM4NDJiYjhiYmZiNmU1NDkzYjRkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Pierwsza nawa - adiós&quot;. Kluczowy etap budowy tunelu na S19 osiągnięty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/s19-rzeszow-poludnie-babica-tbm-przebila-pierwsza-nawe-tunelu/9s822ce</link>
			<description>Tunel o długości prawie 2,3 km — ważny element trasy Via Carpatia — nabiera kształtów. Tunel powstaje w ramach budowa odcinka drogi ekspresowej S19 Rzeszów Południe — Babica. Niedawno zakończono drążenie pierwszej nawy. &quot;Pierwsza nawa — adiós&quot; — pisze GDDKIA.</description>
			<guid isPermaLink="false">051c6df5-1c2c-4a99-bb05-28b746d7981a</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7slk9kpTURBXy80MjJlOWE3MmE2OGU2YTk3NzdmM2ZjYzVkZWE5NzU1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłam w 45 krajach. Każdy podróżnik powinien dodać te pięć do swojej listy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-pojechac-na-urlop-widzialam-45-krajow-podpowiem-ci/l28f07n</link>
			<description>Od studiowania za granicą w Amsterdamie, przez trzy tygodnie w Nowej Zelandii, aż po podróż samochodem przez Arizonę — miałam szczęście studiować, pracować, podróżować, udzielać się jako wolontariuszka lub mieszkać w 45 krajach na sześciu kontynentach. Podpowiem ci, które warto obrać za cel podróży.</description>
			<guid isPermaLink="false">97258420-8680-4546-951f-1bcfc2095b34</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 06:58:29 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oMAk9kpTURBXy9hZWFkOWMxZTRlMjg2NDAwNzhlNjQ0NjdjZjMwNjU0Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sondaże kłamią? Są problemy, ale rząd Tuska realizuje umowę [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sondaze-klamia-tak-rzad-donalda-tuska-realizuje-umowe-koalicyjna/jxdwcye</link>
			<description>Koalicja nie obiecywała &quot;100 konkretów&quot; jednej partii. Obiecywała realizację 24 celów. Zapisała je czarno na białym w umowie koalicyjnej. I to one są najuczciwszym miernikiem dwóch lat pracy rządu Donalda Tuska. Co udało się dowieźć, co jest w trakcie, a co brutalnie zderzyło się z rzeczywistością?</description>
			<guid isPermaLink="false">aa8fa4bd-0a50-4533-bab8-59b1167f2c84</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 05:18:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QFok9kpTURBXy9lYWFmMjI0NjNlMmY0NzcxMzdhOGM3MGExMjFkNDY5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jarmark, którego nie było. Wyprawa na najwyższą świąteczną atrakcję w UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/varso-tower-w-warszawie-bez-tlumow-jarmark-zamienil-sie-w-instalacje/9ewscem</link>
			<description>Wybrałam się na &quot;najwyższy jarmark w Unii Europejskiej&quot;, który w międzyczasie przestał być jarmarkiem. Miałam nadzieję na świąteczną magię w chmurach, a trafiłam na doświadczenie pełne kontrastów. Oto relacja z wyprawy na taras widokowy Varso Tower.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b93e379-25d0-4afe-a8f8-9b519990073b</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 05:04:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gpsk9kpTURBXy9jZWFlMWFmZTZhYzg3Y2ZiZDk5ZGZmOWIzOWU3NzkzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa uczy się zestrzeliwać drony. Chce być lepiej przygotowana na ataki hybrydowe Rosji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/europa-uczy-sie-zestrzeliwac-drony-chce-byc-lepiej-przygotowana-na-ataki-hybrydowe/5c9cx6h</link>
			<description>W pierwszej połowie grudnia Europa zobaczyła scenariusz, który jeszcze parę lat temu brzmiał jak political fiction. W nocy z 4 na 5 grudnia co najmniej pięć niezidentyfikowanych dronów pojawiło się nad Île Longue w Bretanii — bazą, w której stacjonują francuskie okręty podwodne z bronią jądrową. Francuskie służby uruchomiły środki przeciwdronowe, a sprawę bada prokuratura.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6057a76-6b7f-4bf7-98aa-26ea0dd0a1f3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:20:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UOHk9kpTURBXy9hZjJkYzJhMzVkMDgzYTUxYjYzYjM3MjQ5MDdjMzRmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy zwycięzców trzeciej edycji konkursu Business Insider Awards</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/business-insider-awards-2025-rozdane-w-warszawie-oto-liderzy-biznesu/tz7dq9s</link>
			<description>15 grudnia w Warszawie odbyła się gala Business Insider Awards 2025 — wydarzenie, które na stałe wpisało się w kalendarz polskiego biznesu. Trzecia edycja nagród pokazała, które firmy i organizacje w mijającym roku wyznaczały kierunki rozwoju polskiej gospodarki, stawiając na odwagę, innowacje i strategiczne myślenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf4a95da-00aa-48dc-a2b7-367cf2e5a015</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:01:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Nqk9kpTURBXy9iMWUwOWU4YzFmYzVhNDUzMTQ3ZGM1MDVkZWNmMTQ5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ofensywa Donalda Trumpa nabiera tempa. Ściągnie 1000 specjalistów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/wyscig-usa-chiny-nabiera-tempa-donald-trump-zatrudni-1000-specjalistow/synfd6v</link>
			<description>Administracja Donalda Trumpa ogłosiła, że zatrudni 1000 specjalistów, którzy będą pracować nad projektami związanymi ze sztuczną inteligencją. To pokazuje, że USA coraz bardziej skupiają się na rozwoju amerykańskiej infrastruktury AI, rywalizując z Chinami o dominację w tym szybko rozwijającym się sektorze — pisze CNBC.</description>
			<guid isPermaLink="false">573bd996-296f-459c-b0d4-bfb55f9f4f00</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:23:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MXWk9kpTURBXy83N2YzNTEwZGQ4ZmQ3MDczOTU0MDdlZDJlNzljYWI5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieruchomości wchodzą w nowy cykl. Co przyniesie 2026 r. dla gospodarki, biur i handlu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/colliers-prognozuje-selektywny-wzrost-w-sektorze-nieruchomosci-w-2026-roku/hfxknd4</link>
			<description>Kończący się rok potwierdził odporność rynku nieruchomości w Polsce i całym regionie CEE, ale jednocześnie obnażył jego strukturalne napięcia. Raport Colliers &quot;Highlights &amp;amp; Predictions&quot; pokazuje, że 2026 r. będzie czasem selektywnego wzrostu, silnej roli inwestycji publicznych i dalszej polaryzacji między nowymi a starszymi aktywami. Przedpremierowo prezentujemy kluczowe wnioski i prognozy dla gospodarki, biur i handlu.</description>
			<guid isPermaLink="false">0372fc36-8e00-4495-aacd-c4ac0178301d</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 17:31:37 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6IYk9kpTURBXy9kZjU5YTA5NGZkNDU1MWE5ZDIxMWMxNWE0MGZlODkxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dyrektor z Deloitte ostrzega: 93 proc. budżetu idzie na technologię, a tylko 7 proc. na ludzi. To przepis na rozczarowanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dyrektor-z-deloitte-ostrzega-93-proc-budzetu-idzie-na-technologie-a-tylko-7-proc-na/ck083gh</link>
			<description>W zarządach firm na całym świecie narasta dziś nowy lęk. Nie tyle przed tym, że roboty i AI zabiorą pracę ludziom, ile przed poczuciem, że miliardy wydane na AI za chwilę okażą się nietrafioną inwestycją. Bill Briggs, CTO w Deloitte, zwraca uwagę na symptom tego strachu. Gdy organizacje przechodzą od eksperymentów do wdrożeń AI na większą skalę, przeciętnie 93 proc. budżetu trafia w technologię, a tylko 7 proc. w ludzi, którzy mają z tych narzędzi korzystać.</description>
			<guid isPermaLink="false">963c488f-c55f-4ac1-a138-9f65e1701fb8</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 17:25:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/snPk9kpTURBXy8xYjUwZmIzMGNjNTI2YTMyMGEwZDQyZTY5ZWZjMDUxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>McKinsey szykuje tysiące zwolnień. AI odbiera pracę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/mckinsey-szykuje-tysiace-zwolnien-ai-odbiera-prace/lphnmer</link>
			<description>McKinsey planuje ograniczenie zatrudnienia w działach niewspierających bezpośrednio pracy z klientem. Według osób znających sprawę, na których powołuje się Bloomberg, chodzi o ok. 10 proc. etatów w tych zespołach. To może oznaczać kilka tysięcy zwolnień rozłożonych na 18–24 miesiące.</description>
			<guid isPermaLink="false">09227964-24d0-441c-8c74-b4afbac94db8</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:45:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oFFk9kpTURBXy9kMDk4NGVhODAwMWIwMDBjY2Q5NDA2MTAwNzg0OGE0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hiszpania nakłada gigantyczną karę na Airbnb</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/hiszpania-naklada-gigantyczna-kare-na-airbnb/5lwhwle</link>
			<description>Rząd Hiszpanii ukarał Airbnb grzywną w wysokości 64 mln euro. Grzywna została nałożona za reklamowanie nieruchomości bez wymaganych zezwoleń. Władze wskazują, że wiele z tych ofert dotyczyło mieszkań objętych zakazem wynajmu. Decyzja ta jest częścią szerszej akcji hiszpańskich władz.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c6c19a2-b3e3-4bd6-97f7-35b7c286c87e</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:31:54 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pf_k9kqTURBXy9iNzZiZTBiYjMwNjVhZWY5ZWU5MDIxZWUwZmE4YTZjNC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powstała Koalicja na Rzecz Zdrowia Jamy Ustnej. Nowa inicjatywa ma odpowiedzieć na kosztowny kryzys zdrowotny Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/powstala-koalicja-na-rzecz-zdrowia-jamy-ustnej-nowa-inicjatywa-ma-odpowiedziec-na/jybf07e</link>
			<description>4 grudnia została zainaugurowana działalność Koalicji na Rzecz Zdrowia Jamy Ustnej –porozumienia łączącego sektor publiczny, ekspertów medycznych, NGO oraz biznes, którego celem jest poprawa świadomości zdrowotnej i wzmocnienie profilaktyki. Impuls do powstania inicjatywy jest poważny: z chorobami jamy ustnej zmaga się aż 80 proc. Polaków, a same koszty próchnicy sięgają kilku miliardów zł rocznie[1], obciążając zarówno system ochrony zdrowia, jak i domowe budżety.</description>
			<guid isPermaLink="false">4215e3a2-72cf-4a42-b3da-e58e2463e14c</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:33:29 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qv6k9kuTURBXy82YmQzMGY2MS0zMDk5LTQ3OGYtODY4OC03Njc0YTgwNzczMzguanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rata niższa nawet o 30 proc.? Polacy ruszają po refinansowanie hipotek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/obnizka-rat-nawet-o-1200-zl-miesiecznie-eksperci-o-refinansowaniu-kredytu/3b5f6t7</link>
			<description>Banki coraz głośniej kuszą hasłem &quot;przenieś do nas swój kredyt&quot;. Dla tysięcy kredytobiorców z lat 2022–2024 taka propozycja może oznaczać realne, comiesięczne oszczędności. Skala potencjalnych korzyści sprawia, że temat refinansowania wraca na rynek z dużą siłą.</description>
			<guid isPermaLink="false">05409f79-3b21-4400-9757-a4d626f0df21</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:15:42 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ao1k9kpTURBXy80OTNkNDczNGI1MDNhYjllZTVkYjJlMGU1NmYyN2EwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świąteczna bitwa na promocje w Biedronce i Lidlu. &quot;5+5 gratis&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/biedronka-promocje-na-swieta-2025-maslo-karp-i-nie-tylko-lidl-przebil-stawke/t39n5jv</link>
			<description>Biedronka i Lidl wprowadzają od 15 grudnia nowe promocje. Obie marki stawiają na programy lojalnościowe i aplikacje mobilne, które pozwalają na dodatkowe oszczędności. Oferty dotyczą m.in. masła, karpia, owoców czy słodyczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc92f82f-4533-40cc-8d1f-513175673ce3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:49:30 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n8qk9kpTURBXy80ZGIzMjIwNDU4Y2U3NjEyNjJmYzQ5NTY0OWMyMGZhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Noworoczne korekty cen mieszkań. Deweloperzy coraz śmielej mówią o podwyżkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowy-rok-przyniesie-zmiany-na-rynku-mieszkan-sprawdz-co-sie-szykuje/5s758c0</link>
			<description>Nowy rok może przynieść pierwsze od dawna wyraźniejsze ruchy w cennikach deweloperów. Choć większość firm wciąż deklaruje stabilizację, rośnie grupa tych, którzy widzą przestrzeń do zmian — zarówno w górę, jak i w dół. Najnowsze dane pokazują, że rynek wchodzi w fazę selektywnych decyzji, gdzie lokalizacja i jakość zaczynają ważyć więcej niż kiedykolwiek wcześniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8a0b0ee-9167-4b8e-ac06-7f8089e92328</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:04:25 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2QNk9kpTURBXy83OWM5MmVkYmE4OGE2NDU3YzExMGRhZDZkYzczMWMwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy podatek cukrowy zagraża przyszłości branży napojów bezalkoholowych?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/czy-podatek-cukrowy-zagraza-przyszlosci-branzy-napojow-bezalkoholowych/yc4rt28</link>
			<description>„Opłata od środków spożywczych”, potocznie zwana podatkiem cukrowym obowiązuje w Polsce od 1 stycznia 2021 roku i dotyczy napojów bezalkoholowych. Obejmuje wszystkie napoje zawierające cukry, substancje słodzące oraz kofeinę lub taurynę, ale nie dotyczy np. napojów zawierających powyżej 20 proc. soku owocowego lub warzywnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">38cb4699-2db2-4849-81b6-3dbdaab5914b</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:50:26 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kO4k9kpTURBXy82ODM5OGMzODcyYTc2OTM1ZDkwMjZhYWNlODUyNTQ4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trwają negocjacje w sprawie pokoju w Ukrainie. Jest nowy komentarz z Kremla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kreml-zabral-glos-w-sprawie-negocjacji-i-pokoju-w-ukrainie-padly-slowa-o-nato/d4q0bch</link>
			<description>W tle toczą się intensywne konsultacje dyplomatyczne z udziałem Stanów Zjednoczonych, Europy i Ukrainy, jednak Moskwa studzi oczekiwania co do szybkiego przełomu i unika wskazywania jakichkolwiek terminów ewentualnego porozumienia. Najnowszy głos w sprawie bieżących negocjacji zabrał rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1cddb0c-10ca-4857-9755-b8eef562563a</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:48:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Gek9kpTURBXy85MzdiZmE0MjdmMzQzNTMzYjhhY2MyMDIxMWQ1NGZhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa rewolucja technologiczna w Chinach. Już są liderem, ale chcą iść jeszcze dalej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/chiny-liderem-produkcji-wodoru-a-to-nie-koniec-rewolucji-technologicznej/8fzpe2h</link>
			<description>Chiny umacniają swoją pozycję światowego lidera w produkcji wodoru i coraz wyraźniej sygnalizują zwrot w stronę technologii bezemisyjnych. Zaskakujące dane, pokazujące skalę rozwoju produkcji wodoru w Państwie Środka, przeanalizował poniedziałkowy &quot;Puls Biznesu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7867df8-d096-464c-bbab-c3963154879d</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:15:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1V1k9kpTURBXy9kZTUxNjA1NzZhNWFmNjJlMmZkOWIxNGFjYjRiNGJlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dorabiasz do emerytury? Od grudnia ZUS zmienia limity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-wprowadza-wyzsze-limity-dorabiania-dla-emerytow-od-grudnia-2025/v6efbee</link>
			<description>Coraz więcej emerytów i rencistów decyduje się na dodatkową pracę, by podreperować domowy budżet. Od grudnia 2025 r. będą mogli zarobić więcej niż dotychczas, ale nie wszyscy unikną konsekwencji. ZUS jasno wskazuje, kto może dorabiać bez ograniczeń, a kto powinien pilnować każdego złotego.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ee21262-b5e4-4e5f-ab1d-82345cfaf4ef</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:33:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zx3k9kpTURBXy8xMGRlMjgyOGRmZmJlMTEyODc2YzMyNmVmYjllNGEwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy oceniają rządy w kryzysie. Wyniki sondażu zaskakują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-ktory-rzad-lepiej-radzi-sobie-w-kryzysie-polacy-podzieleni/974sp95</link>
			<description>Jak państwo radzi sobie w sytuacjach nadzwyczajnych — takich jak zagrożenia bezpieczeństwa czy akty dywersji — to jedno z kluczowych pytań powracających w debacie publicznej. Najnowszy sondaż przeprowadzony na zlecenie &quot;Super Expressu&quot; pokazuje, jak Polacy porównują działania obecnego i poprzedniego rządu w takich właśnie okolicznościach.</description>
			<guid isPermaLink="false">9be3e833-b57a-43f7-b675-ddb748d96863</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:51:51 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zO7k9kpTURBXy80MWY3MWE1NmE4OWQ5OGUxMzY0Y2I5ZTZmZDg1NTBkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd wprowadza Osobiste Konto Inwestycyjne. Tyle można zyskać na podatkach [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/inwestowanie-bez-podatku-belki-jakie-korzysci-moze-przyniesc-osobiste-konto/rmj4c48</link>
			<description>Osobiste Konto Inwestycyjne (OKI) nadchodzi wielkimi krokami. Choć rząd nie zniesie całkowicie podatku Belki, to pozwoli istotnie zmniejszyć tę daninę, którą inwestorzy indywidualni regularnie wskazują w badaniach jako największą barierę w inwestowaniu. Nowe zasady gry niosą jednak ryzyko w postaci zupełnie nowej daniny od aktywów. Sprawdź, czy twój portfel skorzysta na zmianach, czy wpadniesz w pułapkę nowego podatku.</description>
			<guid isPermaLink="false">bae426fe-5fe6-4fcd-a83e-f509e32ed19e</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:30:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3fok9kpTURBXy9hNjFiOGEzN2ZjMDNlZDJhZDAwODEzMDM1ZDQ0NGZkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile pieniędzy trzymasz na koncie? Być może tracisz właśnie szansę na zyski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ile-pieniedzy-warto-trzymac-na-koncie-zasada-trzech-pensji-nie-zawsze-dziala/570k6zq</link>
			<description>Posiadanie pokaźnej sumy na koncie to dla jednych symbol sukcesu i gwarant komfortu psychicznego, dla innych — marnowanie potencjału inwestycyjnego, a może nawet... coś nieetycznego. Ile więc warto mieć pieniędzy na rachunku? Wciąż popularna jest stara rada, by poduszka stanowiła przynajmniej trzy nasze miesięczne wypłaty. Dziś eksperci od oszczędzania i inwestowania mówią już jednak inaczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6624a25-4ebb-457d-9b1f-1dac9d9eae91</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:55:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Gjk9kpTURBXy8wZjVlYWRmZjc3ZjNhOTc2Mzc4NjUxYWMyODE5MDQzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świąteczna niespodzianka. Tak zmieniły się ceny w sklepach [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiateczna-niespodzianka-tak-zmienily-sie-ceny-w-sklepach/7lryz7b</link>
			<description>Ceny podstawowych produktów spożywczych nagle wyhamowały. Ale i tak za najpopularniejsze artykuły płacimy teraz łącznie ok. 103 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">d73f8376-69ba-4ed8-96d9-4c9ab55b99ef</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:38:46 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4zAk9kpTURBXy8xZWYxZTQ3MWUwZWNkYmRkMWZiNWVhNzViNzkyNmNlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski premierem za Donalda Tuska? Oto co sądzą Polacy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-donald-tusk-czy-radoslaw-sikorski-wiadomo-kto-bylby-lepszym-premierem/qv1wkd8</link>
			<description>Wśród komentatorów i polityków przewija się pytanie, czy obecny premier Donald Tusk powinien pozostać na swoim stanowisku, czy też Koalicja Obywatelska mogłaby w przyszłości postawić na inną twarz. Jednym z nazwisk, które regularnie wraca w tych rozważaniach, jest Radosław Sikorski — wicepremier i minister spraw zagranicznych. W najnowszym sondażu pracowni IPSOS Radio Zet postanowiło sprawdzić, kto byłby lepszym premierem.</description>
			<guid isPermaLink="false">7873f6b5-1b24-4269-991b-5aaa4cb43474</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:14:35 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8h0k9kpTURBXy84ZmI2MGRhMzBiNTI4MTg1ZmQ2NTI3NTY2MDY5MTUwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef największego biura podróży w Polsce zdradza, kiedy wakacje są najtańsze. Trzy terminy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/najtansze-terminy-wakacji-w-roku-trzy-pewniaki/qyb3m6v</link>
			<description>Koniec roku to dobry moment na planowanie urlopu w kolejnym sezonie. W branży turystycznej są trzy okresy, w których ceny potrafią spaść nawet o 50 proc., a to oznacza oszczędność rzędu kilku tysięcy złotych. Kiedy można najtaniej pojechać na wakacje? Konkretne terminy w rozmowie z Business Insider Polska ujawnia szef największego biura podróży w Polsce — prezes TUI Poland Marcin Dymnicki.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3dacb87-24a2-4ea3-8972-6cca570bfac8</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:48:10 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0qfk9kpTURBXy80Y2ZjMWY2Y2Y1NTJiNjM4MzZmYTQ2ZWM5ZDA0MDY0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny nie obejmie wszystkich. Jeden warunek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/system-kaucyjny-bez-browarow-musza-spelnic-jeden-warunek/6e81zks</link>
			<description>Browary będą zwolnione z systemu kaucyjnego. Muszą jednak spełnić jeden warunek. Informację przekazała ministra klimatu i środowiska Paulina Hennig-Kloska.</description>
			<guid isPermaLink="false">46841ec7-31ae-4abc-8d99-76fd29933b89</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:27:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Cqk9kpTURBXy8xYTY1MDljNGQyMjViMDk3ZWQ2NjU4NTJlODdiZjZjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znana sieć kawiarni na granicy upadłości. Trwają nerwowe negocjacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/costa-coffee-na-granicy-upadlosci-trwaja-decydujace-negocjacje/nzf3pbs</link>
			<description>Sieć kawiarni Costa Coffee znalazła się w poważnych tarapatach. Właściciel sieci, Cola-Cola Company, prowadzi pilne rozmowy, mające doprowadzić do jej sprzedaży. Jak informują media, dla amerykańskiego koncernu to poważny problem związany z jedną z największych akwizycji ostatnich lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">e393f40e-7998-4313-a27d-1bb7b4e5dca3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:12:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JAhk9kpTURBXy83MzBlYzI4NTZhNWFiNTE1N2I0MmI4ODdiY2UyNTZhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy plany MF na estoński CIT i IP Box. Resort konsultował projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowe-zasady-dla-przedsiebiorcow-estonski-cit-i-ip-box-z-restrykcjami/npzdxhm</link>
			<description>Ministerstwo Finansów nie porzuciło zmian w estońskim CIT, uldze IP Box i darowiznach samochodów poleasingowych. W zeszłym tygodniu przeprowadziło konsultacje z biznesem w sprawie tych zmian. Niestety wnioski z tych konsultacji nie są optymistyczne dla przedsiębiorców.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4324bd7-be11-4474-aae3-07b566721f32</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:53:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FoZk9kpTURBXy9mOTM3NmY0YWQzYzI5ZTY2YWYxMmEzZTMxYWY3YWUwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne spółki będą przesyłać JPK_CIT. Tłumaczymy nowe obowiązki od 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/wyzwania-dla-spolek-od-2026-roku-eksperci-o-wdrozeniu-plikow-jpk_cit/963fev7</link>
			<description>Od początku 2026 r. kolejna grupa spółek będzie musiała przygotować, a później wysłać fiskusowi w formie elektronicznej swoje księgi rachunkowe, a także informacje o rozliczeniu podatku dochodowego i środkach trwałych, czyli dwie struktury określane mianem JPK_CIT. Wymaga to dużych przygotowań, zmian, a w niektórych spółkach nawet zakupu oprogramowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c72c0ec-bd16-444f-91dc-7223ef27c74a</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:46:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tFak9kpTURBXy80NGIxNGQ3MGE2MWRiZWJmMjY3NzI4ZjkyYWUwZjFhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skrajna prawica wygrywa wybory prezydenckie w Chile. Zdecydowały dwa obszary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prawica-w-chile-wraca-do-wladzy-jose-antonio-kast-wygrywa-wybory-prezydenckie/58q8shh</link>
			<description>Siły prawicowe w krajach Ameryki Południowej rosną w siłę. Niedzielne głosowanie przyniosło jednoznaczny rezultat. Drugą turę wygrał mocno konserwatywny polityk Jose Antonio Kast. Chilijskie społeczeństwo przekonał on najbardziej postulatami skoncentrowanymi wokół dwóch tematów.</description>
			<guid isPermaLink="false">10f1458d-ca34-4de5-a018-c096453acb8f</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:43:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MDKk9kpTURBXy9mMmU5MTc4MzNjNDhhOGU5MDM5NGM1ZDhiZWVlOGMwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 zawodów, w których najłatwiej znajdziesz pracę w 2026 r. [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gdzie-najlatwiej-znalezc-prace-lista-zawodow-2026-r/2yxwmx6</link>
			<description>Które grupy zawodów nie muszą martwić się o pracę w nowym roku? Nie uciekniemy od tego, że wyjątkowo pożądani będą pracownicy odnajdujący się w dziedzinie sztucznej inteligencji oraz zajmujący się transformacją technologiczną. W zestawieniu, które dla Business Insider Polska przygotowała firma rekrutacyjna Hays Poland, nie brakuje jednak także bardziej tradycyjnych zawodów.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f5ed9ee-9fca-4b99-8cf7-33556bdf3dc1</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:14:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfQk9kpTURBXy85NDhhZmY1NWIzMzI0MGJmYTI3NjM0M2E1NTA1MmM5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Michał Sołowow ma nowego partnera w atomowym biznesie. To znany na świecie gigant</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/atom-w-polsce-najbogatszy-polak-bedzie-pracowal-z-samsungiem/tqqhq3c</link>
			<description>Miliarder Michał Sołowow wykonuje kolejny krok i chce przyspieszyć w sprawie budowy małych reaktorów jądrowych. Kontrolowana przez niego spółka Synthos Green Energy podpisała właśnie porozumienie z jedną z największych firm na świecie. To podmiot, który ma na swoim koncie budowę m.in. wieżowca Burj Khalifa w Zjednoczonych Emiratach Arabskich czy elektrowni jądrowej Barakah. Jesteśmy bardzo dumni, że mamy możliwość nawiązać taką biznesową relację — mówi Business Insider Polska najbogatszy Polak.</description>
			<guid isPermaLink="false">75b0ff02-f707-44fd-9f5d-3fdba7933f7d</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NyEk9kpTURBXy82YTYxMDgxZDc2NTAxNTY2Mjc3NWJhZGViNTFiYmVlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urząd Transportu Kolejowego grozi przewoźnikowi z Czech. Zaczęła się konkurencja na kolei i może jej zaraz nie być</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/urzad-transportu-kolejowego-grozi-regiojet-zegnaj-konkurencjo-na-torach/w6bc5m0</link>
			<description>Prezes Urzędu Transportu Kolejowego (UTK) wezwał RegioJet do pilnych wyjaśnień po niewystartowaniu połączeń Warszawa–Poznań. Urzędnicy przypomnieli, że w przypadku rażącego naruszenia warunków może uchylić decyzję o otwartym dostępie — wynika z dokumentu, do którego dotarła PAP. Szansa na konkurencję w przewozach pasażerskich na polskich torach w ten sposób by znikła. Nadal skazani bylibyśmy wyłącznie na państwowych i samorządowych przewoźników.</description>
			<guid isPermaLink="false">b899286d-1ac9-4b2c-b195-ca6e229f6694</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 17:51:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v0_k9kpTURBXy9hZDQ4NzM2ZjQ0ODU4NmY5ZDVkMWM3YjRmYTM5NzU4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy w Polsce nie kontrolują sztucznej inteligencji. Eksperci ostrzegają przed ryzykiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-w-polsce-bez-kontroli-eksperci-ostrzegaja-przed-ryzykiem/4pt3hfm</link>
			<description>Jedynie co trzecia polska firma wprowadziła formalne zasady dotyczące korzystania z narzędzi AI. W sektorze publicznym sytuacja jest jeszcze bardziej alarmująca. A ryzyko jest wysokie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a991e94b-b4cc-49b4-b96d-db14942c81b9</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:35:38 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_4Ek9kpTURBXy9iZGNhZTU3YWVmOTA4NDRlODgyY2Q0YjY1N2M4YjVjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podróże samolotem droższe dla niektórych. Od 2026 r. trzeba wykupić dwa miejsca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/kiedy-trzeba-kupic-dwa-miejsca-w-samolocie-nowe-reguly-linii-lotniczej/r1vhk5g</link>
			<description>Southwest Airlines, tanie amerykańskie linie lotnicze, wprowadzają nową politykę, która — co zrozumiałe — budzi kontrowersje. Pasażerowie o większych rozmiarach będą musieli zapłacić za dwa miejsca.</description>
			<guid isPermaLink="false">67bd924f-48c1-45ec-8741-52c341072186</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:19:33 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ewrk9kpTURBXy83MmE4NzU1NmFmYjUyZmRmMDJjNzA3YzZkYjZkNTFmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przymusowy pobór do wojska. Jarosław Kaczyński zajął stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/obowiazkowy-pobor-do-wojska-jaroslaw-kaczynski-zajal-stanowisko-i-podal-warunki/e7eh8bk</link>
			<description>Prezes PiS Jarosław Kaczyński na konferencji prasowej ocenił, że Polska nie uniknie sprawy &quot;odwieszenia&quot; poboru, jeśli nie zostanie zawarty pokój na Ukrainie i nie stworzy się gwarancji bezpieczeństwa. Zaraz później wskazał na przeszkodę we wprowadzeniu obowiązkowego poboru.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3b7c250-4187-47b7-be42-7aab0da21783</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:45:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BqIk9kpTURBXy80ZWE4NDVkOTJjZDA1YmU2NjczZjg3YjAwZmIwOTc4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważna informacja dla emerytów. ZUS podał, co z wypłatą na święta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-przed-swietami-zus-przyspieszy-wyplate/e8dp403</link>
			<description>ZUS podał, kiedy wypłaci emerytury. W związku z Bożym Narodzeniem przelewy do ponad 8 mln osób pójdą inaczej niż zwykle i podano daty. Ciekawe w całej informacji jest to, że urząd zachęca do zakładania kont bankowych i otrzymywania świadczeń przelewem, ale jednocześnie podał, że emerytury na pocztę trafią o cztery dni wcześniej niż przelewy na konta.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8e25dc8-8214-4874-8045-40ccd3ce2e13</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:11:54 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bu_k9kpTURBXy8xN2YxYWIzZTI2ZDBhNzZjN2RhNzE5NGVmOGEwODI1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cinkciarz.pl w upadłości. Syndyk wskazał, ile osób się zgłosiło po zwrot pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/cinkciarzpl-z-syndykiem-ile-osob-zglosilo-sie-po-pieniadze/ww1xjxw</link>
			<description>Tysiące wierzycieli zgłosiło się w związku z upadłością Cinkciarz.pl. Ich wnioski trafiły do syndyka, który wskazał, co dzieje się w tej chwili w firmie. &quot;Spółka Cinkciarz.pl świadczyła swoje usługi w skomplikowanej relacji prawnej z innymi spółkami z grupy&quot; — przyznał pytany o szanse, na odzyskanie pieniędzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e493e5e-3413-4a5a-b3f7-2ebd51f40593</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:58:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8BDk9kpTURBXy9iNjQ3Y2ZjZmY2M2MyN2ZjOWZjN2U3ODc5N2Q0Nzg4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skąd znaleźć finansowanie? Wojciech Balczun o sytuacji JSW</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wojciech-balczun-zapowiada-wsparcie-dla-jsw-rzad-szuka-rozwiazan/6vqddl7</link>
			<description>Minister aktywów państwowych Wojciech Balczun zapowiedział intensywne poszukiwanie rozwiązań w zakresie płynności finansowej Jastrzębskiej Spółki Węglowej (JSW). Po spotkaniu z górnikami ujawnił, jakie rozwiązania wchodzą w grę.</description>
			<guid isPermaLink="false">789884f6-5d92-4d4a-af96-1f4227500aff</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:34:23 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZCWk9kpTURBXy8xZGI0ZDE3MzYwYzdlYjcyZGNmNjlmNjU4MDhhZDBmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wydział Organizacji i Zarządzania Politechniki Śląskiej – Dobre miejsce do studiowania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/wydzial-organizacji-i-zarzadzania-politechniki-slaskiej-dobre-miejsce-do-studiowania/sny9wxf</link>
			<description>30-lecie działalności obchodzi w tym roku Wydział Organizacji i Zarządzania Politechniki Śląskiej. Studenci, doktoranci, pracownicy i licznie przybyli goście spotkali się z tej okazji w Domu Muzyki i Tańca w Zabrzu. Ważną chwilą było wręczenie specjalnych nagród „Lidera Zarządzania”. Wydarzenie zakończył występ popularnego zespołu „Feel” i wspólna zabawa przed sceną.</description>
			<guid isPermaLink="false">88c91f8f-3b8e-4514-bb03-6ec676f2f436</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:20:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/emnk9kuTURBXy85NWQxMzJkZC1iY2NjLTQxYTgtYWY2Ny1mZWVlMmQwYTJjZTguanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Zdrada tradycji i brak szacunku&quot;. Kibice oburzeni cenami biletów mundialu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/kibice-kontra-fifa-bilety-na-mistrzostwa-swiata-wywolaly-burze/g4mpztc</link>
			<description>Organizacja Football Supporters Europe (FSE) ostro skrytykowała FIFA za rekordowo wysokie ceny biletów na przyszłoroczne piłkarskie Mistrzostwa Świata, domagając się natychmiastowego wstrzymania sprzedaży i rozpoczęcia konsultacji z kibicami. Szczególne kontrowersje wywołał sposób ustalania cen biletów, co zostało określone jako &quot;zdrada&quot; i &quot;brak szacunku&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">e04ad6cc-bb6b-45b6-9bc7-1ff724c98285</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:16:22 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ggdk9kpTURBXy83ZmQwYjlhNjljYzdiZjBiMTZiN2VkMDA5YWY1MDk0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>345 zł więcej. Nowe zasady dla osób z 20-letnim stażem pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zasilek-dla-bezrobotnych-2026-ile-wynosi-i-kto-dostanie-345-zl-wiecej/zf1rs2d</link>
			<description>Zasiłek dla bezrobotnych jest wyższy od czerwca 2025 r. Oprócz podwyżki wprowadzono też zmiany w przepisach. Kto może liczyć na dodatkowe 345 zł miesięcznie?</description>
			<guid isPermaLink="false">eedadb1b-4174-4525-bd6e-a783ea976b9e</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:28:33 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zRIk9kqTURBXy83ZWZkN2U3ODMyYmY5YWUzMDMyNzk2NDY4NzA4ZTEyYS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy pracodawca Andrzeja Dudy dostał milionową karę. &quot;Naruszenia i nieprawidłowości&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowy-pracodawca-andrzeja-dudy-dostal-milionowa-kare-naruszenia-i-nieprawidlowosci/364el5t</link>
			<description>Bank Litwy poinformował, że nałożył karę w wysokości 1,8 mln euro na litewskiego operatora płatności Zen.com. W toku kontroli wykrył liczne naruszenia przepisów i nieprawidłowości. Kilka tygodni temu do rady firmy dołączył były prezydent Polski Andrzej Duda.</description>
			<guid isPermaLink="false">098a084c-5ba0-472e-a6ea-35da3d035e65</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:54:10 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cODk9kpTURBXy8xYmM4MDc1YTMzMmVmNzRjYTQ4NWU2NTc3YmI0NTg3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy planują święta z kalkulatorem w ręku. Wielu deklaruje &quot;zaciskanie pasa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/swiateczne-wydatki-polakow-pod-lupa-szykuje-sie-zaciskanie-pasa-w-tym-roku/tmp25jf</link>
			<description>Najnowsze badanie przeprowadzone przez UCE Research i Shopfully Poland pokazuje, że tegoroczne przygotowania do świąt upływają pod znakiem rozwagi i większej kontroli nad domowymi finansami. Okazuje się, że znaczna część Polaków zamierza ograniczać wydatki na święta w tym roku. Wiadomo też, na czym Polacy chcą w tym roku oszczędzić najbardziej.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e8a6616-fc08-49ba-bb67-da23803d7fc9</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:51:17 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9yyk9kpTURBXy8xYTVkZDljNWZmNzRiMWE5YjQ1MDZjZmJmZTZkY2EyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z zamrożonymi rosyjskimi aktywami? Jest pozew w tej sprawie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rosyjski-bank-centralny-pozywa-euroclear-spor-o-zamrozone-aktywa-trwa/7339ejk</link>
			<description>Rosyjski bank centralny pozwał brukselską instytucję finansową Euroclear. To właśnie ona przetrzymuje aktywa banku centralnego Rosji, które zostały zamrożone po pełnowymiarowej inwazji tego kraju na Ukrainę.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba28f41d-1060-4f46-94dd-b579b90d7715</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:28:19 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LPsk9kpTURBXy9jYjg4OWE3MWM5ZWZjZjUyOGVhNmYwZjdkMDFlYWMxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile można zyskać na uldze termomodernizacyjnej? Oto wszystko, co musisz wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ulga-termomodernizacyjna-kto-moze-odliczyc-wydatki-w-pit/y12lrxs</link>
			<description>Ulga termomodernizacyjna to rozwiązanie dla właścicieli domów jednorodzinnych, które pozwala na odliczenie od dochodu nawet kilkudziesięciu tysięcy złotych. Jakie inwestycje kwalifikują się do ulgi? Jakie warunki należy spełnić? Oto najważniejsze informacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">6dfaa366-686f-4b08-91ff-096970afed98</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:25:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x8lk9kpTURBXy8xNjFjYTI2YTUyNzEzY2RkYTNmYmU0NDc3MmI0MWJiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek wtórny nokautuje deweloperów. Polacy masowo wrócili po używane mieszkania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-wtorny-zdominowal-sprzedaz-mieszkan-w-2024-roku-gus-pokazuje-rekord/n6qle8m</link>
			<description>Polski rynek mieszkaniowy w 2024 r. zaskoczył nawet ekspertów: mimo ofensywy deweloperów to lokale z drugiej ręki sprzedawały się szybciej. Najnowszy raport GUS odsłania skalę przewagi rynku wtórnego — i to w niemal całym kraju. Co sprawiło, że kupujący skierowali się tam tak zdecydowanie?</description>
			<guid isPermaLink="false">f39d6629-cfa6-4a3e-be26-d2481dba0b07</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:51:26 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tqpk9kpTURBXy8zMGM5OTcwZjJiYzhlYmVlZjlkNjJlYWZkMzYzOTMyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>„Emocje gwarantowane”. Toyota GR Yaris, co warto o niej wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/toyota-gr-yaris-polaczenie-rajdowych-genow-i-codziennej-wygody/kkbm1lj</link>
			<description>Toyota od czasów pamiętnego GT86 co jakiś czas wprowadza na rynek auta spektakularne i bezkompromisowe. Takie jak GR Yaris, który z poczciwym miejskim Yarisem wspólną ma w zasadzie tylko nazwę. W dzisiejszych czasach trudno znaleźć tak ekscytujący model tej wielkości u jakiegokolwiek innego producenta. A jest u Toyoty, którą przed laty niektórzy uznawali za najbardziej nudną i sztampową markę, ulubioną przez księgowych. Teraz pewnie im głupio.</description>
			<guid isPermaLink="false">765f52e5-4c0a-4907-9ed4-f75b467f8e2b</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:15:14 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BJxk9kpTURBXy8wMmI2YTAwOGQ5NjkyNGFkYWQ1OGZhOTE0ZmVmNDA3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te zmiany w podatkach czekają na podpis prezydenta. Większość ma wejść w życie 1 stycznia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatki-na-2026-rok-prezydent-karol-nawrocki-zdecyduje-o-waznych-zmianach/jbxb86b</link>
			<description>Choć mamy połowę grudnia, to podatnicy, przedsiębiorcy i księgowi nadal nie znają wszystkich zmian w podatkach, jakie zaczną obowiązywać od 1 stycznia 2026 r. Do tej listy Senat dodał w środę trzy kolejne zmiany ważne dla przedsiębiorców i osób otrzymujących darowizny i spadki. Musi je jeszcze podpisać prezydent. Lista ustaw do podpisu nadal jest długa.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae3a0807-78f8-43d6-9112-3ed130208077</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:16:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xikk9kpTURBXy83NjZlOTljYWRkOWQ4ZDY5NzI5MTYyZjg4YzZkYjg1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozkręca się bankowy wyścig zbrojeń. Klienci mogą zacierać ręce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/klienci-polskich-bankow-moga-liczyc-na-poprawe-trwa-wyscig-zbrojen/9d9z6np</link>
			<description>Czołowe banki w Polsce znajdują się w przełomowym momencie i właśnie ogłosiły nowe strategie. Często plany instytucji finansowych są do siebie bardzo podobne i zawierają wiele wspólnych mianowników. Dla klientów oznacza to dobre wieści, choć na pierwszy rzut oka kontrastować to może z planowaną wysoką rentownością banków. Sprawdziliśmy, co to oznacza w kontekście warunków kredytów, depozytów i jakości usług.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2a18f84-ed82-43f0-ba58-2ff690966228</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:14:31 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7jxk9kpTURBXy9kNGQ1YTdkMGZjY2M3MGFlNWE4N2YwNGQ5YWY5OGM5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz taki samochód w firmie? To od 1 stycznia stracisz na kosztach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zmiany-podatkowe-od-2026-roku-wlasciciele-hybryd-i-diesli-zaplaca-wiecej/vhe66pb</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. zmieniają się przepisy dotyczące samochodów osobowych. To, jakie koszty związane z samochodem będzie można uwzględnić w kosztach, będzie zależało od emisji. To zła wiadomość dla właścicieli niektórych samochodów. Sprawdź, co dokładnie oznacza nowe prawo.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b4c9255-f961-4b3a-b81e-9cf3d083c01b</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 05:16:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nnqk9kpTURBXy84YzgwYzBiZDk1NzE2YmNmYzI1MTkzMTU2YmJmM2RjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes BOŚ chce przywrócić blask bankowi. &quot;Te pogłoski są przesadzone&quot; [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bos-stawia-na-transformacje-energetyczna-bank-walczy-o-nowe-aktywa-wywiad/97v23rw</link>
			<description>Ten bank przed laty w swojej działce był potęgą. Od tego czasu sporo się jednak zmieniło. Teraz jego szef w rozmowie z Business Insider Polska zdradza, jaki ma plan na to, by BOŚ odzyskał dawny blask. — Chcemy wrócić do pełnokrwistej gry — mówi prezes Banku Ochrony Środowiska Bartosz Kublik i zamierza postawić na bardzo trudny sektor.</description>
			<guid isPermaLink="false">82e8540b-bce8-41ca-8661-d2e7a1d7c1ad</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 05:15:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Cwk9kqTURBXy81OTRiNmZjNDU0NDE3OGI3ZThiOTAxYjAxYTEyYjAxZi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mapa polskiego rynku pracy – wyspy dobrobytu i morze problemów [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/bezrobocie-w-metropoliach-i-regionach-kto-wygra-w-walce-o-pracownika/mq3pyd9</link>
			<description>Polski rynek pracy to archipelag metropolii z niedoborem pracowników pośród regionów, gdzie bezrobocie sięga 20 proc., a jedna oferta pracy przyciąga dziesiątki chętnych. Dane za trzeci kwartał 2025 r. pokazują wyraźnie, że mówienie o jednolitym rynku pracy nie ma sensu. To dziesiątki lokalnych rynków działających według zupełnie innych reguł.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3a69528-0964-42c5-a283-f23125867aa6</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L8yk9kpTURBXy9kYzBmMGRlMGQ4NTEyMWYwNWYwMDVkODVjM2Y4Yjk0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
