<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Pozwolenie na budowę elektrowni jądrowej. Wniosek w języku polskim opóźni termin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pozwolenie-na-budowe-elektrowni-jadrowej-wniosek-w-jezyku-polskim-opozni-termin/v4wf3gn</link>
			<description>W 2027 r. chcielibyśmy złożyć wniosek o pozwolenie na budowę pierwszej elektrowni jądrowej — poinformował w środę prezes spółki Polskie Elektrownie Jądrowe Marek Wiszczyk. Dodał, że w przyszłym roku spółka ubiegać się będzie też o tzw. zezwolenie atomowe. Pierwszy prąd z polskiej elektrowni jądrowej ma popłynąć za 11 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8edfa1c-d401-4534-9861-12a03899351b</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 19:43:28 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qxVk9kpTURBXy8wMDhkN2QzMTg3NDc0MjY4MzQzY2VkZWNlNzQzZjJmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundusze unijne zamiast na zatrudnienie pójdą na obronność. Polska skorzysta na zmianach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/fundusze-unijne-zamiast-na-zatrudnienie-pojda-na-obronnosc-polska-skorzysta-na/gy7pfms</link>
			<description>Parlament Europejski i duńska prezydencja w środę uzgodniły ostateczny kształt przepisów pozwalających na wykorzystanie pieniędzy z polityki spójności na nowe priorytety UE. Chodzi o obronność i ochronę wschodniej granicy Unii, na czym skorzysta m.in. Polska. Zmiana dotyczy obecnej perspektywy budżetowej, a więc lat 2026 i 2027.</description>
			<guid isPermaLink="false">c86c4597-ee5e-4fd4-a5d8-be965a27206c</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 18:05:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uQSk9kpTURBXy85MjQyNWJhNDgwMWUwYWY5MDNlZTA0ODcxMzI5MDk4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takie mają być cła USA na Unię Europejską. Nieoficjalne informacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/takie-maja-byc-cla-usa-na-unie-europejska-nieoficjalne-informacje/drjdvs4</link>
			<description>Według dyplomatów poinformowanych o negocjacjach, Unia Europejska i Stany Zjednoczone zmierzają w kierunku porozumienia, które ustanowiłoby 15 proc. cło na większość produktów — podaje Bloomberg. Taką samą wysokość ceł wynegocjowała z USA Japonia i zostało to zaakceptowane przez prezydenta Trumpa.</description>
			<guid isPermaLink="false">adce181b-82e6-4bfa-8db8-13351b15b51a</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 16:41:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DJ_k9kpTURBXy8yY2UwZjFhZDU0NzFkZWI1OWY3NTRmMTM3ZWNkNzM4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orange i T-Mobile z zarzutami. Kary mogą pójść w miliardy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orange-i-t-mobile-z-zarzutami-kary-moga-pojsc-w-miliardy/mkys0qx</link>
			<description>Prezes UOKiK postawił zarzuty Orange i T-Mobile w związku z prezentowaniem cen rabatowych, tak jakby były standardowymi — podał Urząd. Operatorzy nie informowali, że by dostać niższą stawkę, należy spełnić dodatkowe warunki np. wyrazić zgody marketingowe. Kary mogą dojść do 10 proc. ubiegłorocznego obrotu, co w przypadku Orange oznaczałoby ponad miliard złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">13127fc4-17bf-4eca-88d0-6812119c3533</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 16:31:07 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HMxk9kpTURBXy8wYWE5YmU4YmExNzNkMGQzYzU5MzVlMTVkNWY0NWE0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakaz bezpłatnych staży. Ministerstwo szykuje wielkie zmiany w prawie pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zakaz-bezplatnych-stazy-ministerstwo-szykuje-wielkie-zmiany-w-prawie-pracy/4e2rc1n</link>
			<description>Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej (MRPiPS) rozpoczęło prace nad przepisami zakazującymi bezpłatnych staży. W środę w resorcie odbyły się prekonsultacje, których celem było zebranie głosów organizacji młodzieżowych i studenckich, społeczeństwa obywatelskiego i instytucji publicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc16102f-e5a9-4078-92ee-1315ba59a62d</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 15:40:33 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/55Hk9kpTURBXy84ZGQ4OWY3ZmEyMDdjZGFkOTQyNzY2NDhmNWQxMGQzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto dawał lepszy "socjal": PiS czy KO? Polacy ocenili [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kto-dawal-lepszy-socjal-pis-czy-ko-polacy-ocenili-sondaz/jsg89m0</link>
			<description>Znaczący wzrost wydatków socjalnych państwa za obecnych rządów Donalda Tuska w roli premiera nie przebił się wystarczająco do świadomości społecznej. W najnowszym badaniu UCE Research, przeprowadzonym na zlecenie Onetu, Polacy porównali politykę socjalną rządów Zjednoczonej Prawicy z obecną koalicją KO, Polski 2050, PSL i Lewicy. Wyniki? PiS wciąż dominuje w tej kluczowej kategorii.</description>
			<guid isPermaLink="false">705f6294-e90c-44c7-9778-293c52c8a149</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 15:07:25 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GwWk9kpTURBXy8zNTRiOTgxMDAzODVmNzc0M2RjOGUyMjJjMDJhYWRiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie przetasowanie w energetycznych ministerstwach. Węgiel w nowych rękach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wielkie-przetasowanie-w-energetycznych-ministerstwach-wegiel-w-nowych-rekach/b58l537</link>
			<description>Z Ministerstwa Klimatu i Środowiska (MKiŚ) do Ministerstwa Energii (ME) przejdzie dział energia, w tym energetyka węglowa, z kolei w resorcie klimatu zostaną m.in. kwestie dotyczące odnawialnych źródeł energii — poinformował rzecznik prasowy MKiŚ, Marek Pogorzelski.</description>
			<guid isPermaLink="false">33154884-0027-4381-b841-a604e405e1db</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:26:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b2Sk9kpTURBXy8yNGU3ZDE5ZDgzY2VmNDZjZDY0YTBjNGQ2ZmI3MjA3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja na krawędzi recesji. "Model gospodarczy się wypala"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosyjska-gospodarka-recesja-i-deficyt-budzetowy-w-2025-roku/tw7rzmv</link>
			<description>Rosyjska gospodarka oparta na intensywnej militaryzacji zbliża się do granic swojej wydolności – wynika z najnowszego raportu brukselskiego think tanku Bruegel. Choć krótkoterminowy wzrost był napędzany przez ogromne wydatki na wojnę, już w pierwszym kwartale 2025 roku gospodarka Federacji Rosyjskiej weszła w recesję, a deficyt budżetowy gwałtownie wzrósł.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec87469d-e3ff-4729-ae13-2ebc5ad3024b</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:11:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Trdk9kpTURBXy84NDViNzE5NDEzOGVlMWU0NjM5MzAxMzU4NWIxMmRiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy wypływają z PPK. Ministerstwo nie mówi "nie" zmianom i zapowiada przegląd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/resort-finansow-zrobi-przeglad-ppk-padla-krancowa-data/wtv0r3l</link>
			<description>Część ludzi w Polsce wykorzystuje program emerytalny PPK do zwiększenia bieżących dochodów. "Kwestia wzrastającej liczby zwrotów będzie mogła zostać poruszona w najbliższym przeglądzie ustawy o PPK, który musi zostać dokonany przez Radę Ministrów do 31 grudnia 2026 r." — informuje Ministerstwo Finansów. Dodaje, że na tej bazie mogą powstać pewne propozycje zmian. Poza dyskusją pozostaje fakt, że oszczędności gromadzone w PPK są prywatną własnością.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff73bfdb-1fc2-4ba1-a27e-20ad15faed3a</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:00:29 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NJ6k9kpTURBXy8zMTI2NmE2MTYyNWE1YjM0ODZmOWMxZGNhMGUxY2M3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje zmiany przepisów pod wielką fuzję na rynku finansowym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/pzu-i-pekao-planuja-wielka-fuzje-nowe-przepisy-otwieraja-drzwi/h3xbb8w</link>
			<description>Jeszcze w tym roku mają być przyjęte przepisy, które częściowo zmienią zasady gry na polskim rynku finansowym. Otworzą m.in. drzwi do szykowanej fuzji między Bankiem Pekao i PZU. Chodzi np. o kwestię możliwości sprzedaży akcji banku.</description>
			<guid isPermaLink="false">4092d2be-ba80-4643-9173-1079ee3184ca</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:10:09 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AeVk9kpTURBXy85MDNkYTFiYTg1NmMxMDFkY2JmYzI0YzA3NDQxNDlkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Dwa lata pod znakiem spowolnienia i eskalacji konfliktów". Jak odnajdzie się Polska?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/swiat-hamuje-polska-przyspiesza-nowe-prognozy/b0r9gh3</link>
			<description>Prognozy ekspertów Coface zakładają wyraźne globalne spowolnienie w latach 2025-2026, z zastrzeżeniem, że jeśli napięcia w gospodarce będą się nasilać, wzrost PKB może wyhamować poniżej 2 proc. Jednym z pozytywnych wyjątków ma być Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7c2dc2f-505a-4f53-a789-80387b5aa53c</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 12:26:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z27k9kpTURBXy8wY2I2MTgwZDdhNjczOWRkMTBlNzVjMTVkNGIwMmNkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zastąpi Adama Bodnara. Kim jest Waldemar Żurek, nowy minister sprawiedliwości?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rekonstrukcja-rzadu-kim-jest-waldemar-zurek-nowy-minister-sprawiedliwosci/dech081</link>
			<description>Tekę w rządzie premiera Donalda Tuska stracił Adam Bodnar. Zastąpi go Waldemar Żurek. Jest trzecim sędzią po 1989 r. któremu powierzono funkcję ministra sprawiedliwości i jednocześnie prokuratora generalnego. To czołowy krytyk rządów Zbigniewa Ziobry, zdeterminowany i konsekwentny. W kwietniu 2025 r. pozwał Skarb Państwa o odszkodowanie za represje w latach 2015-2023. Kim jest sędzia Żurek?</description>
			<guid isPermaLink="false">ea5f6328-0cd5-4f78-a20d-b0f9aec5237b</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:48:29 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HFkk9kpTURBXy85ZWE2MWVjNjQ0NjRmMTIwZjdjOWRmNGE1ZGI3Y2U0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eurostat: Polska jednym z liderów wzrostu przemysłowego w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/eurostat-polska-na-drugim-miejscu-w-ue-pod-wzgledem-wzrostu-przemyslu/gqn3znd</link>
			<description>Z danych opublikowanych przez Eurostat wynika, że Polska zajmuje drugie miejsce w Unii Europejskiej pod względem wzrostu produkcji przemysłowej od 2000 r. – wyprzedza ją jedynie Irlandia. Średni roczny wzrost produkcji przemysłowej w Polsce wyniósł 4,9 proc., podczas gdy lider zestawienia, Irlandia, osiągnęła 5,6 proc. rocznie. Eurostat zaznacza jednak, że w przypadku Irlandii dane są niestabilne z powodu dużych wahań gospodarczych. Dla porównania, średni wzrost dla całej UE wyniósł jedynie 0,6 proc. rocznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1648c2ed-8662-4bf9-9709-8ffcefdfedb1</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:42:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vfbk9kpTURBXy8zZGUzYzRlN2YyMTFlOGNiMzE4ODk0YzUzNDMyN2FhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto jest najbogatszym ministrem? Jest trzech "krezusów"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/oto-najbogatsi-ministrowie-rzadu-donalda-tuska-jest-trzech-krezusow/l9s0h6y</link>
			<description>Jak bogaci są ministrowie "odświeżonego" rządu? Sprawdziliśmy wszystkie dostępne oświadczenia majątkowe. Standardem jest, że szef resortu ma dom, mieszkanie i pokaźne oszczędności — ale często też kredyt hipoteczny. Trzej ministrowie są jednak wyjątkowo zamożni — Radosław Sikorski, Andrzej Domański oraz Waldemar Żurek.</description>
			<guid isPermaLink="false">951efbd9-dae4-4a61-acf2-af08c2fcf1d1</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 10:59:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0_Ck9kpTURBXy8yYmY5ZTdiYTIyODU0ZDQ3YzFiOWRlNGVhZmRhNWJhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekonomista: niezwykle rzadkie zjawisko. Wcześniej tylko raz to się zdarzyło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bezrobocie-w-polsce-ekonomista-niezwykle-rzadkie-zjawisko/wbfyj48</link>
			<description>W czerwcu wzrosło bezrobocie w Polsce i to mocniej niż wynikało z wyliczeń resortu pracy. "Historycznie tylko dwa razy zdarzyła się taka sytuacja, w 2020 r. i teraz" — zauważa Mariusz Zielonka, główny ekonomista Konfederacji Lewiatan. Podkreśla jednak, że to nie jest powód do niepokoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">e81cc4bf-def6-441f-822a-b20be7dd2acb</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 10:32:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wvsk9kpTURBXy80MjcxYTUzNzIxNzI4MzgxOTYwNmZmMWVmM2JhNDY2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polscy konsumenci nieufni. Wyniki ciągle na minusie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polscy-konsumenci-nieufni-przybylo-pesymistow-i-wynik-ciagle-na-minusie/dz1mk8t</link>
			<description>Wskaźniki ufności konsumenckiej cały czas wyraźnie świecą na czerwono i przyjmują ujemne wartości. W ankietach większość Polaków w kontekście zakupów z pesymizmem patrzy na swoją bieżącą sytuację i nie spodziewa się wiele więcej w przyszłości.</description>
			<guid isPermaLink="false">4fae1137-1537-4bd9-81ac-9a2e952c6547</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 10:01:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gkBk9kpTURBXy82MjEzYzUzOWJkYTc5YzY2YzAzOWEwY2UyZWM2ZTNlMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jawność wynagrodzeń jest fikcją. Kandydaci są rozczarowani ustawą "Jasne zarobki"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-ustawa-jasne-zarobki-nie-spelnia-oczekiwan-kandydatow/6nd53jh</link>
			<description>Choć ustawa "Jasne zarobki" miała zrewolucjonizować rynek pracy i ułatwić kandydatom podejmowanie decyzji o aplikowaniu, w praktyce zmienia niewiele. Jak wynika z badania No Fluff Jobs, aż 93 proc. kandydatów uważa, że widełki płacowe powinny być publikowane już w ogłoszeniu o pracę. W rzeczywistości tylko co trzecia oferta zawiera takie informacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">481e5402-c8f7-400d-815a-fe90d4194909</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:51:25 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IJ5k9kpTURBXy9iNjM3NmE2Mjc3MmQxNDVmNTQ3ZjgyNGFhY2M4ZDc4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS na granicy wydolności. Pracownicy ostrzegają przed paraliżem instytucji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zus-pod-presja-automatyzacja-nie-rozwiazuje-problemow-kadrowych/74demt1</link>
			<description>W Zakładzie Ubezpieczeń Społecznych sytuacja robi się coraz bardziej napięta. Jak relacjonuje PulsHR.pl, niedobory kadrowe i ostatnie zmiany w prawie budzą frustrację pracowników ZUS. Wprowadzenie renty wdowiej były dla wielu punktem granicznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">373c41f4-2afc-4f5a-9f40-4d0b3181a3ea</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:48:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qr5k9kpTURBXy9jZmVmZDE5ODE4ZWQ0ZmM2NGY0NDZjYzkwMzcxOTZlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maciej Berek jako „bat” Donalda Tuska. "Nie będzie zmiłuj"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rekonstrukcja-rzadu-donald-tusk-wskazal-czlowieka-od-nadzoru-ministrow/rjr6vrk</link>
			<description>"Zbudujemy zespół kontrolingu i egzekucji tego, do czego się ministrowie zobowiązali" — ogłosił w środę Donald Tusk podczas prezentacji składu rządu po rekonstrukcji. Pierwsze efekty mają być za miesiąc, a później co kwartał. "Negatywna rekomendacja pracy któregoś z ministrów będzie oznaczała także zmianę w danym resorcie" — ostrzegł premier.</description>
			<guid isPermaLink="false">365583b3-a774-4f83-8be8-26fadc47c8b0</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:25:33 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_gRk9kpTURBXy9kMjQ2OWZiZDIwNjM5ZGYwZjQyMzlhMGMyNWMwM2YwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezrobocie w Polsce rośnie, wyjątkowo jak na tę porę roku. Jest gorzej od prognoz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bezrobocie-w-polsce-z-wyjatkowym-wynikiem-jak-na-te-pore-roku-nowe-dane-gus/refev17</link>
			<description>Bezrobocie w Polsce o tej porze roku zazwyczaj spadało, a tym razem jest inaczej. Z danych Głównego Urzędu Statystycznego opublikowanych w środę wynika, że ten kluczowy wskaźnik z rynku pracy przekroczył 5 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0215383-5492-430b-9ecb-fef5db9df0a5</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:02:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n6bk9kpTURBXy8yYzZkZDk2NzMxYWFiOGI4N2I1MjI4ZTkxYWU1NDZhMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marriott wraca do centrum Warszawy. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/marriott-wraca-do-centrum-warszawy-znamy-szczegoly/ck3ybzh</link>
			<description>Od kiedy szyld Marriott zniknął z hotelu przy Alejach Jerozolimskich, znana amerykańska marka nie miała punktu w centrum stolicy. To ma się niebawem zmienić. Dotychczasowy hotel Regent ma niebawem działać pod luksusową marką JW Marriott.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec01f861-5391-4239-8123-32be6d365cc8</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 06:58:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MsFk9kpTURBXy84ZmNhYzY5M2FhMTI1OTA2MTg0Mjk5ZDM1NTQ0NmQ5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Czy Polak będzie w stanie zapłacić za pranie o godz. 18?". Prezes dużej firmy ostrzega przed wykluczeniem energetycznym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pranie-o-godz-18-bedzie-zbyt-drogie-prezes-duzej-firmy-ostrzega-polakow-wywiad/f15t10h</link>
			<description>Transformacja energetyczna to nie tylko technologia i cele klimatyczne, ale przede wszystkim pytanie o to, czy przeciętny obywatel będzie w stanie zapłacić za energię w godzinach szczytu. Michał Wypychewicz, prezes działającej w branży elektroenergetyki firmy ZPUE S.A., ostrzega przed rosnącym ryzykiem wykluczenia energetycznego i wskazuje, że fundamentem zmian musi być dostępność i przystępność cenowa energii. W rozmowie z Business Insider Polska podkreśla, że kluczem do sukcesu są elastyczne systemy zarządzania energią, magazynowanie oraz decentralizacja źródeł. Krytycznie odnosi się do populistycznych narracji wokół Zielonego Ładu i przypomina, że atom nie jest najtańszym źródłem energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">1737bc55-094d-4cb3-b989-197f833cdf29</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:43:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Krgk9kpTURBXy80OWM5NGY0NDQ0ZWZhODZjYmEzOTZjMDU4Mjk2OWE3ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waldemar Żurek zastąpi Adama Bodnara? "Ma markę niezłomnego sędziego"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/waldemar-zurek-ministrem-sprawiedliwosci-rekonstrukcja-rzadu-donalda-tuska/sn4b7z4</link>
			<description>Waldemar Żurek może zastąpić Adama Bodnara w fotelu ministra sprawiedliwości. "Ma markę niezłomnego sędziego i praktykę" — sugeruje informator "Gazety Wyborczej". Rok temu Adam Bodnar powołał Waldemara Żurka na zastępcę dyrektora Krajowej Szkoły Sądownictwa i Prokuratury ds. organizacyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">93a45ffe-ac7e-4cbc-8a00-d63806a18b4b</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:40:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Ikk9kpTURBXy8xYTczMmQyN2QzMGI5ZWYzOGU4N2Q4MWEzMzUwNzA2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy zarabiają na wypłatach z PPK. Szef programu komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/polacy-zarabiaja-na-wyplatach-z-ppk-szef-programu-komentuje/spjj7ec</link>
			<description>Dzięki luce prawnej uczestnicy Pracowniczych Planów Kapitałowych dzięki wcześniejszym wypłatom z programu są w stanie zarabiać lepiej niż na jakiejkolwiek lokacie bankowej. Tylko w pierwszym kwartale 2025 r. Polacy wypłacili ponad 600 mln zł. Mariusz Jaszczyk, wiceprezes PFR, instytucji, która zarządza PPK uważa jednak, że wprowadzenie możliwości wcześniejszych wypłat nie było błędem.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8e84de6-c6e5-4917-9f9f-cd64f1e80cf5</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:27:57 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IFfk9kpTURBXy9iZTkwNjNmMGFkNTkwNzZlNmNhNTcwZWMyNmQ3NjViYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Apple musi odejść? Analitycy po raz pierwszy mówią o tym głośno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/szef-apple-musi-odejsc-analitycy-po-raz-pierwszy-mowia-o-tym-glosno/bzq0432</link>
			<description>Gdy 9 lipca analitycy Walter Piecyk i Joe Galone z LightShed Partners ogłosili, że Apple powinno zastąpić Tima Cooka "bardziej produktocentrycznym" liderem, podkreślili jednocześnie, że chodzi o zdolność firmy do wyznaczania kierunku w erze generatywnej sztucznej inteligencji, a nie o kwestionowanie jej bieżących wyników finansowych. Notatka błyskawicznie stała się tematem numer jeden wśród obserwatorów Doliny Krzemowej. O zmianie na szczycie w Apple mówi się bowiem od dawna, po prostu dotąd mówiono jedynie szeptem.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3ecfe2c-3fc2-4132-b3a9-97173ae545f4</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 05:19:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PX1k9kpTURBXy80NTc3M2M0ZmY3NTUxOTIzYWJhZWIwMmRhNGM3ZmFiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiana na liście krajów z najwyższą inflacją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zmiana-na-liscie-krajow-z-najwyzsza-inflacja/3xtwk99</link>
			<description>Argentyna odnotowała w czerwcu najniższą inflację od trzech lat i nie jest już w ścisłej czołówce krajów najbardziej dotkniętych tym problemem — podał w nocy z wtorku na środę portal Infobae. W zestawieniu prowadzą Wenezuela, Sudan i Zimbabwe.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef268b02-1482-4747-826d-d531ae5e226b</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 04:49:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A8Ik9kpTURBXy8zMjRlY2M2Y2UyOGM2OTdmZGZjNDYzOGM3MDRkNzU4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na saksy już nie tak chętnie. Polakom się nie opłaca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/na-saksy-juz-nie-tak-chetnie-polakom-sie-nie-oplaca/3rnq979</link>
			<description>Chociaż średnie stawki sezonowych pracowników na Zachodzie nadal są dwukrotnie wyższe niż w Polsce, to przy dużych kosztach utrzymania i dojazdu krótkie wyjazdy nie są już tak opłacalne — pisze środowa "Rzeczpospolita".</description>
			<guid isPermaLink="false">154adb05-c729-4a4a-a7c9-2e5b6d4497d1</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 04:35:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ei7k9kpTURBXy9jNGE2YjM1YTg3N2VlMTYwOWIwMWU3YzFjMTk2ZDAwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poluzowana ustawa wiatrakowa wraca do Sejmu. Branża obawia się weta Karola Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/senat-luzuje-zasady-dla-wiatrakow-co-zrobia-sejm-i-prezydent-karol-nawrocki/n4y1wgg</link>
			<description>Ustawa odległościowa, czyli chyba najczęściej omawiany akt prawny, który dotyczy energetyki odnawialnej, powraca do Sejmu. Senackie poprawki zliberalizowały kolejne przepisy nt. lokalizowania wiatraków, co branża może odnotować z zadowoleniem. Ustawie dalej jednak grozi prezydenckie weto, a wszystkie obecne dyskusje spełzną wtedy na niczym.</description>
			<guid isPermaLink="false">42a6c833-e61a-450e-a2e3-3802bb339934</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 04:21:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f6Ik9kpTURBXy84MzNlODAyZTQzMjJkN2Y1ZTRkNmJmYTUwMTRjMzZlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 miast dla ultrabogatych w 2025 r. Widać cichy zwrot sił, który kształtuje nowe stolice luksusu [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ranking-miast-dla-ultrabogaczy-cichy-trend-ksztaltuje-nowe-stolice-luksusu/wtqh4nk</link>
			<description>Blisko- i dalekowschodnie stolice zyskują na znaczeniu jako nowe centra luksusu dla światowych ultrabogaczy. Jak w rozmowie z Business Insiderem podkreśla ekspert, za sprawą "wyższej klasy średniej" w rankingu pnie się m.in. Bangkok. Swoją pozycję, przez zmiany stylu życia i polityki, traci natomiast np. Nowy Jork.</description>
			<guid isPermaLink="false">75004d91-b913-47da-b61e-b3e01808702f</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 04:13:05 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rMQk9kpTURBXy80ZjlmMDczMzgyMzI1MTEyYTYzMjgyMGYwZDM4NWE5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska goni Zachód pod względem dobrobytu. Ten kraj jest dosłownie na wyciągnięcie ręki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/slowenia-gospodarczo-jest-doslownie-na-wyciagniecie-reki-przegonimy-ja-analiza/3l5hy2g</link>
			<description>Zanim Polska osiągnie poziom dobrobytu największych krajów Europy, musi dorównać... mniejszym krajom. Według specjalnego wskaźnika wyliczanego przez Eurostat tuż przed nami jest kraj, który nie jest naszym sąsiadem, a jest kilkanaście razy mniejszy pod względem powierzchni i ludności. Razem z nim wchodziliśmy tego samego dnia do UE. Mowa o Słowenii. Ostatnią dekadę to jednak polska gospodarka się szybciej rozwijała. Eksperci prognozują dla nas także, co mogą przynieść najbliższe lata.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e919bb6-8eca-4f69-84d8-125f5c0ebd36</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pr8k9kpTURBXy84MmI0OTBiYjI4Y2NmOGFjMWVmZDYwOWQ3YTQxM2UyMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zygmunt Solorz odwołany z Polsatu. Dzieci biznesmena zabrały głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zygmunt-solorz-odwolany-z-polsatu-dzieci-biznesmena-komentuja/wd3s739</link>
			<description>⁠"Trudno interpretować te decyzje inaczej niż jako wyraz głębokiego zaniepokojenia fundacji możliwymi działaniami w Polsce, które mogłyby uszczuplić majątek" — tak odwołanie ojca z Cyfrowego Polsatu komentują dzieci biznesmena. Ich pełnomocnik odrzuca sformułowane przez prawnika Zygmunta Solorza zarzuty o wadliwych decyzjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2804a99-8e5a-4ceb-96df-e106225fe5d9</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 20:00:53 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Wuk9kpTURBXy9kY2I4NzhiZWU4NDVlYjg5YjY3MmM5NmYwMTc2MTg3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zygmunt Solorz nie pogodził się z odwołaniem z Polsatu. Jego prawnik wskazuje, co dalej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zygmunt-solorz-nie-pogodzil-sie-z-odwolaniem-z-polsatu-co-dalej/x6p5lj8</link>
			<description>Zygmunt Solorz mówi o bezprawiu, komentując jego odwołanie ze stanowiska przewodniczącego szefa rady nadzorczej Cyfrowego Polsatu. "Zmiany, zostaną niezwłocznie zaskarżone" — czytamy w oświadczeniu biznesmena, które przekazał jego prawnik.</description>
			<guid isPermaLink="false">05f5ca81-6e8c-4440-aae5-6ad9e395f86c</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 17:36:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6xkk9kpTURBXy8xOTg2YTQ5OWZlYjNiZTljNjFmNDNhZWJkOWQ2YTM1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko Suntago. Polskie aquaparki przyciągają turystów jak magnes</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rozrywka/najpopularniejsze-aquaparki-w-polsce-atrakcje-na-wakacje-2025/9z7zz2l</link>
			<description>Szukasz miejsca na krótki rodzinny wyjazd w wakacje? Dobrym pomysłem może być wizyta w aquaparku. Obiekty oferują zabawę dla całej rodziny, ale też chwilę wytchnienia dla dorosłych, np. w strefie saun. Oto popularne w Polsce aquaparki.</description>
			<guid isPermaLink="false">45e146f1-6310-4256-a332-94a037e71ae3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 17:00:45 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vosk9kpTURBXy9kM2Y2ZDkxNzE2NTFkY2E1YzIwNGQ4MGJhYjE4ZWJhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Microsoft oskarża Chiny i mówi o luce w systemie. "Kradzież poufnych informacji"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/microsoft-oskarza-chiny-i-mowi-o-luce-w-systemie-kradziez-poufnych-informacji/8pm77hn</link>
			<description>Firma Microsoft oskarżyła chińskich hakerów o wykorzystywanie luk w zabezpieczeniach swojego oprogramowania SharePoint, które doprowadziły do naruszeń bezpieczeństwa na całym świecie. To bardzo popularny program, który wykorzystują firmy na całym świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">12af13b1-aab5-4dc9-b49d-125c9986e2c5</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 14:28:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c2Ik9kpTURBXy9mZDA1N2FlNzNjNjA1MzBkMDQ3ZDgzOGU1YTY2YzUwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To dlatego Zygmunt Solorz został odwołany. Jest oświadczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/to-dlatego-zygmunt-solorz-zostal-odwolany-jest-oswiadczenie/qw1rgd3</link>
			<description>"Celem zmian dokonanych przez TiVi Foundation w organach Cyfrowego Polsatu, Telewizji Polsat, Polkomtela i Netii jest usprawnienie nadzoru nad kluczowymi spółkami Fundacji" — podała TiVi Foundation. To podmiot z siedzibą w Liechtensteinie, do którego należy niemal całe imperium Zygmunta Solorza.</description>
			<guid isPermaLink="false">f43b4a73-d088-49ae-888d-be3c271bbb0f</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:30:21 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XVXk9kpTURBXy8yM2ViN2MzMzZjMzgyMWEzNjhmNmM3Nzk1NmE5MzJkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To "podpowiada" nam, gdzie jechać na wakacje. Najwyższy wynik w Europie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/to-podpowiada-nam-gdzie-jechac-na-wakacje-jest-badanie/2mttpek</link>
			<description>Aż 56 proc. Polaków szuka inspiracji w mediach społecznościowych - wynika z badania „International Travel Confidence Index 2025” na zlecenie Allianz Partners. 32 proc. z nas z kolei już korzystało lub planuje korzystać z AI do organizacji letnich wyjazdów.</description>
			<guid isPermaLink="false">93c0d264-e50f-490b-9abd-f4afc69b7fcb</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 12:05:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4mVk9kpTURBXy8wMjMzZmIyMDFmNTU0M2U2OWY2NjhlZGU1ZDhmNjFkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten ruch Trumpa zaboli Elona Muska. Ochłodzenie w relacjach trwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/chlod-na-linii-trump-musk-trwa-ten-ruch-bialego-domu-zaboli-miliardera/ejwj0x8</link>
			<description>Jak informuje Reuters, Biały Dom rozpoczął poszukiwanie alternatyw dla realizacji koncepcji Złotej Kopuły nad Stanami Zjednoczonymi. Jeszcze kilka miesięcy temu wydawało się, że monopol będzie tu miał Elon Musk i jego SpaceX. Teraz okazuje się, że Donald Trump nie do końca chce korzystać z technologii swojego byłego sojusznika.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbe0f61d-725b-46cd-a0b8-a13a5b41ef0e</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 11:37:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l2xk9kpTURBXy8xM2NiOTU2YmJhODUwNDNkYjUyZjNhZTVmZjdhY2RkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co trzeba zrobić, by mieć własną restaurację McDonald's? Menedżer opowiedział mi krok po kroku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/co-zrobic-by-miec-wlasna-restauracje-mcdonalds-oto-odpowiedzi/rpktzq9</link>
			<description>Około 100 osób w Polsce żyje z prowadzenia restauracji sieci McDonald's. Firma chce się u nas szybko rozwijać i szuka kolejnych takich przedsiębiorców. Ile trzeba mieć na start? Jakie pieniądze można na tym zarobić? Poszedłem na rekrutację dla potencjalnych franczyzobiorców firmy, żeby dowiedzieć się tego wszystkiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fa33ba2-a5b6-42cc-820a-957f9f6c085b</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fEMk9kpTURBXy9kMWNiMTA3NzRkOTkyOTE0MjhjMTBjNmMwNjA3NDg2My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hindusi zyskają polską emeryturę? Projekt w Sejmie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/hindusi-zyskaja-polska-emeryture-projekt-w-sejmie/pn9st4g</link>
			<description>Polska podpisała z Indiami umowę o zabezpieczeniu społecznym. Zakłada ona m.in. przywileje emerytalne dla Hindusów mieszkających w Polsce oraz Polaków w Indiach. Umowa wciąż jednak nie została ratyfikowana. Pewne rozwiązania budzą bowiem kontrowersje.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5c176a8-066c-4df0-aa70-eda4fab500d2</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 09:16:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZlYk9kpTURBXy8wZDU2YzBmZmExMGRmYzFhOWY1M2VjM2JkOTRmNmVlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka zmiana w Cyfrowym Polsacie. Zygmunt Solorz traci stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zygmunt-solorz-traci-stanowisko-wielka-zmiana-w-cyfrowym-polsacie/s50yf72</link>
			<description>Zygmunt Solorz stracił stanowisko przewodniczącego rady nadzorczej Cyfrowego Polsatu. Odwołany został również prezes spółki Mirosław Błaszczyk. Przypomnijmy, że w rodzinie Solorzów od blisko roku trwa konflikt o kontrolę nad imperium biznesowym miliardera.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b30890e-6cf1-43a5-8185-5746690ef561</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:08:28 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QzFk9kpTURBXy8zYjc2YjE4MDhiZDM0MDYzMmU0MzE4MGJkNGE4YjAzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Bogucki szefem kancelarii Nawrockiego. W jego oświadczeniu majątkowym cztery mieszkania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-wybral-zbigniew-bogucki-nowym-szefem-kancelarii-prezydenta/fskgqp9</link>
			<description>Prezydent elekt Karol Nawrocki oficjalnie ogłosił, że szefem jego kancelarii zostanie Zbigniew Bogucki – doświadczony prawnik, były wojewoda zachodniopomorski i jeden z kluczowych współpracowników w kampanii wyborczej. Związany z Prawem i Sprawiedliwością polityk posiada ponad 235 tys. zł oszczędności, a w ramach małżeńskiej wspólności majątkowej współposiada też kilka mieszkań.</description>
			<guid isPermaLink="false">28d03d28-4822-4ed0-bf27-9e0b36157cdf</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 06:05:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2AXk9kpTURBXy9kYTMyZmM4OTAzYmQ3OTFiOTJiNDVmMzdmODc1OTA3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 2500 zł. Oto jak otrzymać dofinansowanie na wakacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/dofinansowanie-wakacji-dla-seniorow-jak-uzyskac-nawet-2500-zl-wsparcia/w7cxfgc</link>
			<description>Osoby starsze planujące wakacyjny wypoczynek mogą skorzystać z różnego rodzaju dopłat, które pomogą sfinansować letni wyjazd — pomoc obejmuje m.in. dofinansowanie turnusów rehabilitacyjnych oraz korzystanie z ulg i zniżek. W niektórych przypadkach kwota wsparcia może sięgnąć nawet 2500 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">ddd86fe6-15fb-4eb6-a321-9a3f4a7fb48b</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 05:40:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DKVk9kpTURBXy9mNTJlYjYyMWFlZDkwNGQyMjYxNGVlZjViZDZhNGM3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryptowaluty a fiskus. Ryzyko wykrycia zysków wzrośnie. Prawnik wyjaśnia dlaczego [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/unia-zmienia-zasady-dla-kryptowalut-polacy-musza-uwazac-na-podatki-opinia-prawna/y99pp7x</link>
			<description>Wraz z dynamicznym rozwojem rynku kryptowalut rośnie również potrzeba jego skutecznej regulacji — zarówno w zakresie przeciwdziałania nadużyciom finansowym, jak i zapewnienia przejrzystości podatkowej. W odpowiedzi na te wyzwania Unia Europejska wprowadza zmiany, które mają ujednolicić zasady obrotu aktywami cyfrowymi. Adwokat Tomasz Konarzewski z kancelarii Tomczykowski Tomczykowska wyjaśnia obowiązujące zasady rozliczania się z przychodów z kryptowalut i ostrzega przed skutkami zmian w prawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">cef70afa-1809-4392-b651-ac41b7e5c577</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zpDk9kpTURBXy9jNmIxZTViZDY2OWY5MDQ2MWY0MjZhYzJlZGNjYTIxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowelizacja Kodeksu pracy w Sejmie. Oto kto skorzysta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kodeks-pracy-do-zmiany-sejm-bierze-sie-za-zmiany-dla-samozatrudnionych-i-pracujacych/hqwxj9j</link>
			<description>Premier Donald Tusk zapowiedział, że w trakcie zaplanowanego od 22 do 25 lipca posiedzenia Sejmu zaprezentuje szczegóły rekonstrukcji swojego rządu. W cieniu tych wydarzeń parlamentarzyści będą jednak normalnie pracować. We wtorek obywa się w Sejmie pierwsze czytanie projektu nowelizacji Kodeksu pracy, która wprowadza istotne zmiany dotyczące stażu pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">48f0c9ad-7d21-4afc-99d1-b191447bfa1e</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 04:48:16 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l-ok9kpTURBXy9jYTIxNTg0Y2VkZTc5NDJjYzJkYjIwNDU0OGQzYTZkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawda o dodatkowym oszczędzaniu na emeryturę jest jeszcze smutniejsza niż się wydaje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/miliony-polakow-oszczedzaja-na-emeryture-ogrom-kont-nieaktywnych-tabela/07mf4mb</link>
			<description>W teorii pieniądze w Otwartych Funduszach Emerytalnych (OFE) oszczędza ponad 14 mln osób, w PPK — ponad 4 mln, a w IKE — ok.1 mln. Bardzo wiele kont jest jednak nieaktywnych, tzn. że kiedyś trafiały na nie pieniądze, ale ich właściciele przestali wpłacać środki z bieżących dochodów. W zależności od programu oszczędzania jest to mniejsze lub większe kilkadziesiąt procent. Pokazujemy dokładne statystyki i pytamy eksperta, czy to powód do niepokoju w kontekście całego systemu emerytalnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c1e8156-e8cb-4b2f-9ce3-bad7b9237812</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 04:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XAOk9kpTURBXy9iMWNhZjRhYTdlMTJiZjFiYTQ3MDUxOWFjNmUxMzU0MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wszyscy romansują w pracy — nawet szefowie. Oto dlaczego tak się dzieje i jak powinien reagować dział HR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/terapeutka-o-romansach-w-pracy-duzo-bardziej-powszechne-niz-ludzie-chca-to-przyznac/spgq1wq</link>
			<description>Niezręczny moment uchwycony przez tzw. kiss cam, na którym znalazł się CEO firmy Astronomer i jego pracownica, wywołał debatę na temat romansów w miejscu pracy. Mogą być one kłopotliwe nie tylko dla działu HR, ale też dla współpracowników, którzy muszą znosić zakochaną parę. Tymczasem, jak pokazują badania i doświadczenie terapeutów, to zjawisko powszechniejsze, niż może się wydawać.</description>
			<guid isPermaLink="false">65105afd-b739-4b2c-8150-1cbfd68a1fff</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Jul 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7VUk9kpTURBXy83ZmNhZjM4NjQxOWQ3MDRhYzIyMjk4Y2YzOGY1ZTgzMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki nagle wyraźnie zwiększyły zatrudnienie. Najwięcej pracowników od lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/banki-zaskakuja-liczba-nowych-pracownikow/jl17yy3</link>
			<description>W ciągu miesiąca w polskim sektorze bankowym zatrudnienie zwiększyło się o prawie 1,5 tys. Aktualna liczba pracowników jest największa od końca 2020 r. Zdziwienie jest tym większe, że ostatnio ubyło oddziałów banków.</description>
			<guid isPermaLink="false">26da1329-b37d-4e49-98a5-8f255ea09911</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:20:41 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HkIk9kpTURBXy9lN2VkYzQ0ZDgzNTRmMzM1ZmY1NzAyNzY1ZTdlZWNlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Tajne" sklepy Biedronki w polskich miastach. Nie każdy ma do nich wstęp</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zaklejone-okna-i-brak-szyldu-tajne-sklepy-biedronki-w-polskich-miastach/152d50y</link>
			<description>Zaklejone okna, brak szyldu z nazwą sieci, drzwi otwierane tylko przez specjalną aplikację — w polskich miastach pojawiły się już "tajne" sklepy Biedronki. Do tych miejsc nie mają wstępu zwyczajni klienci. To tzw. dark store'y, do których drzwi można otworzyć tylko z aplikacją Glovo. Zazwyczaj robią to kurierzy, dostarczający zakupy klientom.</description>
			<guid isPermaLink="false">c12e2557-cea2-4b42-84c5-affc14f97c76</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 12:50:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/87ak9kpTURBXy83ZTU0YTYxMzM2OGEzMzIyYWFlMzZlN2FlZmJhZDJiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KE wszczyna procedurę naruszenia prawa wobec 26 krajów UE. Chodzi o OZE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/komisja-europejska-procedura-wobec-26-panstw-za-brak-wdrozenia-oze/smmrs14</link>
			<description>Komisja Europejska rozpoczęła w czwartek procedurę naruszenia prawa unijnego wobec 26 państw członkowskich UE, w tym Polski, zarzucając im niewywiązywanie się z obowiązku zgłoszenia informacji dotyczących wdrożenia przepisów dyrektywy promującej energię ze źródeł odnawialnych (OZE).</description>
			<guid isPermaLink="false">9d73f4fb-366c-4c9b-b714-b4244d67fd76</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 12:47:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DK6k9kpTURBXy80YzRhNjBkNTYzYzY2YzllNWRhNWNlMmI4Y2Y1MzZmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy bank centralny Europy zdecydował w sprawie stóp procentowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ebc-zdecydowal-w-sprawie-stop-procentowych-bez-niespodzianek/zlx9zz2</link>
			<description>Europejski Bank Centralny, czyli odpowiednik NBP dla krajów posługujących się walutą euro, zakończył w czwartek posiedzenie. Zgodnie z prognozami ekonomistów stopy procentowe pozostały na dotychczasowych poziomach. Na dalsze obniżki kredytobiorcy muszą jeszcze zaczekać.</description>
			<guid isPermaLink="false">21690e78-1719-4faa-9fea-1ca08dc21ad5</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 12:16:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fGfk9kpTURBXy9jZWYxY2E4YmVmZTM3NDIyYWIwNTEwNmVlNmI1YTZkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto nowa ministra. Kim jest Marta Cienkowska?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/marta-cienkowska-kim-jest-nowa-ministra-kultury-donald-tusk-to-dobry-strzal/364tcq5</link>
			<description>Marta Cienkowska z Polski 2050 została nową ministrą kultury i dziedzictwa narodowego. Kim jest? "Tęsknię za Polską równych szans — bez względu na miejsce urodzenia" — mówi i podkreśla, jak ważne jest wspieranie kultury w mniejszych miejscowościach.</description>
			<guid isPermaLink="false">262bf55c-868d-4c76-a3c1-74af6871a543</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 12:01:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IYnk9kpTURBXy8zNjg3OTYzMjIzMjI5Y2NkM2E2MTA3Yzg2ZDdjMzlhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanie przejmują polską firmę technologiczną. Zapłacą 500 mln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amerykanie-przejmuja-polska-firme-zaplaca-500-mln-zl/k9c6lfs</link>
			<description>Callstack, polska spółka specjalizująca się w rozwoju aplikacji wieloplatformowych i technologii React Native, pozyskała strategicznego inwestora. Fundusze powiązane z amerykańskim Viking Global Investors nabyły większościowy pakiet udziałów w firmie, wyceniając ją 500 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">2813ab16-16ef-4cf5-9380-2887a5d06bf3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 11:47:15 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mark9kpTURBXy9mYzMxNjhkODdlNjk2NDY1NTIzMDE5MzgwMjcwMGRhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia Europejska produkuje coraz mniej. W tych grupach towarów jest najgorzej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/unia-europejska-produkuje-coraz-mniej-w-tych-towarach-jest-najgorzej/knh23q3</link>
			<description>Produkcja sprzętu elektronicznego w UE spadła o ponad 8 proc. do 273 mld euro w 2024 r. Zjazd widoczny jest też w produkcji samochodów i innego sprzętu transportowego. W ujęciu nominalnym wartość całkowitej produkcji unijnej spadła poniżej 5,9 bln euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">18626f2c-b106-4cf8-92e1-48c6fc9cd13b</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 11:42:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/muhk9kpTURBXy8yMTI5OGQ1NzM4YmRmN2Y0ODc5OTkxZDY1M2Y3MjI1Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy etap współpracy klimatycznej UE–Chiny. Zielony sojusz w cieniu napięć geopolitycznych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/chinyue-wspolne-dzialania-na-rzecz-klimatu-deklaracja-w-pekinie/gy5thcg</link>
			<description>Podczas 25. szczytu Chiny–UE w Pekinie obie strony zadeklarowały zamiar zwiększenia wspólnych działań na rzecz ochrony klimatu. W opublikowanym po spotkaniu wspólnym oświadczeniu podkreślono, że intensyfikacja współpracy ma kluczowe znaczenie zarówno dla dobrobytu obywateli, jak i dla globalnego systemu walki z kryzysem klimatycznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">e227e86a-3de8-4038-90b2-1baed0e0cb0b</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 11:28:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kX9k9kpTURBXy82M2Y3MWEzZGU2YzNjNmQxNTljNDU3N2VlYTZjMWQwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze takie porozumienie od brexitu. Wielka Brytania podpisuje wielką umowę handlową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pierwsze-takie-porozumienie-od-brexitu-wielka-brytania-podpisuje-wielka-umowe/n8zsrfg</link>
			<description>Brytyjski premier Keir Starmer oraz szef indyjskiego rządu Narendra Modi ogłosili zakończenie trwających trzy lata negocjacji umowy handlowej. To pierwsze tak znaczące porozumienie od czasu brexitu, a zarazem pierwsza umowa o wolnym handlu, jaką Indie podpisały z partnerem spoza Azji.</description>
			<guid isPermaLink="false">142f81ee-9db9-4569-8db0-c361606e5534</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 11:20:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g-gk9kpTURBXy84N2UzZTcyNTdjMjY1ZDFiMThjNGMwMGM1NDNmMzRjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest sygnał ożywienia w krajach strefy euro. Wyniki blisko kluczowej granicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pmi-rosnie-w-strefie-euro-jest-sygnal-ozywienia/f1egmg3</link>
			<description>Zbiorczy indeks PMI dla krajów posługujących się walutą euro urósł, utrzymując się powyżej granicy oddzielającej umownie dobrą i złą koniunkture. "W obliczu powszechnej niepewności gospodarka wykazująca niewielki wzrost, rosnące zatrudnienie i słabą inflację wydaje się zaskakująco stabilna" — komentuje ekonomista.</description>
			<guid isPermaLink="false">a60db46f-69e9-4485-824d-7f4be0e43f59</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 10:58:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IM7k9kpTURBXy83Y2NlNDI4M2Q5NDg4MzI0M2Q4MmFiN2U4MDQwMDQ5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brytyjski przemysł motoryzacyjny w kryzysie. Najgorsze wyniki od siedmiu dekad</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/wielka-brytania-produkcja-samochodow-najnizsza-od-1953-r/8gkr2vr</link>
			<description>Produkcja samochodów w Wielkiej Brytanii osiągnęła najniższy poziom od 1953 r. – poinformowało Stowarzyszenie Producentów i Sprzedawców Samochodów (SMMT). Eksperci komentują, że brytyjski przemysł motoryzacyjny znalazł się w "najgłębszym punkcie" kryzysu.</description>
			<guid isPermaLink="false">796e4819-7417-4c84-84b3-abadbb6bb1e1</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 10:42:38 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7sGk9kpTURBXy84YzI4YWI3OTg1NzZmM2RiOTUwYzM0OTBiNzQ5YzlhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja znów uderzyła w Ukrainę. Ucierpiało historyczne centrum Odessy [ZDJĘCIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-znow-uderzyla-w-ukraine-ucierpialo-historyczne-centrum-odessy-zdjecia/8qqjz0l</link>
			<description>W nocy ze środy na czwartek Rosja przeprowadziła zmasowany atak na Ukrainę, używając 103 dronów szturmowych – głównie typu Shahed – oraz czterech rakiet. Jednym z miejsc, które najbardziej ucierpiały w wynik rosyjskiego nalotu rakietowego, było wpisane na listę UNESCO historyczne centrum Odessy.</description>
			<guid isPermaLink="false">772432ca-2e46-4c31-8d03-636a89a7ebdc</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 09:38:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mNRk9kpTURBXy9kYTk3YTJiOTZiNDJiNDYxMWE4MDlkMzE5MzU5NjU2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spadek sprzedaży samochodów w Europie. Tesla traci szczególnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tesla-zalicza-bolesny-upadek-w-europie-nowe-dane-o-sprzedazy-aut/tgdbssb</link>
			<description>Sprzedaż nowych samochodów w Europie zanotowała spadek o ponad 5 proc. w czerwcu, informuje Europejskie Stowarzyszenie Producentów Samochodów (ACEA), a za nim Reuters. Spowolnienie odzwierciedla globalne wyzwania, przed którymi stoją producenci, takie jak chińska konkurencja, amerykańskie cła importowe i przepisy promujące pojazdy elektryczne - podkreśla agencja.</description>
			<guid isPermaLink="false">09bf3976-9033-4809-ac8d-458c613b40b4</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 09:35:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Hek9kpTURBXy9jYzVmNGUxZWEwZWI2YWZiY2E0YzMxNzQ4N2ZhODEwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińska sieć robi drugie podejście do Polski. Za pierwszym razem powstrzymała ją pandemia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/miniso-wraca-do-polski-chinska-siec-za-pierwszym-razem-przegrala-z-pandemia/cbkr2ry</link>
			<description>Popularna azjatycka sieć sklepów Miniso po raz drugi spróbuje swoich sił w Polsce. Zadebiutowała nad Wisłą w 2018 r., ale jej rozwój powstrzymała pandemia koronawirusa. Choć kojarzona jest z japońskimi produktami, tak naprawdę wywodzi się z Chin.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2e3eec7-3cdc-4dd5-ad9b-dafef00569de</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 09:14:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z4sk9kpTURBXy9kMzEzYThhM2M2N2Q2YTQ2YzMyZjJhYWY0ODM4ZTRhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiceprezes NBP w Sejmie. Zapowiedziała spadek inflacji i wskazała ważną rolę banków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/przelom-w-inflacji-wiceprezes-nbp-marta-kightley-mowi-w-sejmie-czego-oczekiwac/4kfzp45</link>
			<description>Za moment powinniśmy być świadkami przełomu inflacyjnego. "W lipcu inflacja powinna obniżyć się do 3 proc., a w średnim terminie będzie zgodna z celem NBP" — poinformowała w Sejmie wiceprezes NBP Marta Kightley. Zwróciła uwagę na relację kredytów do PKB, która w ostatnich latach wyraźnie spada.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e412872-4d27-4535-841c-10c2b3ceba3d</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 09:13:38 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4b7k9kpTURBXy9lZmZiNjFlMWYxNDhkNGNhMzhiMzc1MGI2OTZlMzQyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Imigranci nadużywają azylu? Urzędnicy ostrzegają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/imigranci-naduzywaja-azylu-urzednicy-ostrzegaja/6bg1n0d</link>
			<description>Jak informuje "Rzeczpospolita", Urząd do Spraw Cudzoziemców notuje gwałtowny wzrost liczby wniosków o ochronę międzynarodową w Polsce. Najwięcej składają ich obywatele Ukrainy i Białorusi – głównie młodzi mężczyźni, którzy chcą uniknąć mobilizacji wojskowej. Urząd ostrzega, że coraz częściej mamy do czynienia z nadużywaniem systemu ochrony, który nie został stworzony do celów obchodzenia przepisów migracyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd5c8830-0b56-4489-b300-2879edf890fe</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:47:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Mvk9kpTURBXy84ODk1MmE1NWYwOTYyODRlOWY2M2I0YjJjMjU3Mzg5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klienci Action zostawili w dyskontach miliardy. Popularna sieć pokazała wyniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/klienci-action-zostawili-w-dyskontach-miliardy-firma-pokazala-wyniki/7ecc4gg</link>
			<description>O prawie 20 proc. wzrosła w rok sprzedaż w dyskontach Action we wszystkich krajach, w których działa. A jest ich kilkanaście. Sieć ma swoich fanów także w Polsce, gdzie otwartych jest już ponad 400 punktów sprzedaży.</description>
			<guid isPermaLink="false">da13d253-ccf4-475c-817c-5d855e5da902</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:32:23 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sOAk9kpTURBXy9hOThhZWVmMTI0MmNkZjljNGJjZTU3OTYyMjFiOWIxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Xi Jinping apeluje do UE. "Bez barier, bez izolacji"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/uechiny-xi-jinping-o-partnerstwie-i-globalnych-wyzwaniach/p9n0ded</link>
			<description>Chiński przywódca Xi Jinping wezwał Unię Europejską do utrzymania otwartych rynków i powstrzymania się od stosowania restrykcji gospodarczych wobec chińskich firm. Jak przekazało chińskie MSZ po czwartkowym spotkaniu w Pekinie z szefową KE Ursulą von der Leyen i przewodniczącym Rady Europejskiej Antonio Costą, Xi liczy na "korzystne otoczenie biznesowe dla chińskich przedsiębiorstw" oraz konstruktywne relacje gospodarcze.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8b416be-e591-43be-b16b-68bff21e55c7</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:30:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LMqk9kpTURBXy83MjgzM2EyZWQzM2U5ZWUyMjE4ZjhjNTVkMjlmYTBiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biznesmen z Rzeszowa apeluje do Andrzeja Dudy. To może być jedna z ostatnich decyzji prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/biznesmen-z-rzeszowa-chce-uciec-przed-wiezieniem-apeluje-do-andrzeja-dudy/1pzbpd4</link>
			<description>Biznesmen z Rzeszowa Ryszard P. już po raz kolejny ubiega się o ułaskawienie ze strony prezydenta Andrzeja Dudy. Pierwszy wniosek został negatywnie zaopiniowany przez sąd i sprawie nie nadano biegu. Z drugim było podobnie, ale to jeszcze nie koniec. 31 lipca ma odbyć się kolejne posiedzenie w tej sprawie — informuje "Gazeta Wyborcza".</description>
			<guid isPermaLink="false">935cac92-fe1b-4a12-bfd0-9e2a414ee3d7</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:28:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X8ek9kpTURBXy85ZDczOTQyMzNhMzUzODlkMGVkZjI3YzJmY2ZiYjAyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w AI. Trump zapowiada globalny wyścig i podpisuje dekrety. Jeden zaskakuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rewolucja-w-ai-trump-zapowiada-globalny-wyscig-i-podpisuje-dekrety-jeden-zaskakuje/7f0g88q</link>
			<description>Podczas środowego szczytu poświęconego sztucznej inteligencji w Waszyngtonie, prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump ogłosił, że USA zamierzają objąć globalne przywództwo w rozwoju technologii AI. – Ameryka rozpoczęła ten wyścig i Ameryka go wygra – zadeklarował Trump, ogłaszając nową strategię narodową w zakresie sztucznej inteligencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b04e50b-0867-4e59-a2c7-157e3bf06bff</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:26:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vaHk9kpTURBXy8xYTEwMzBkZTAxNGExMmQ3NGZkNGZhM2ViOWFhNjYwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrole na granicy z Niemcami. Są nowe dane o niewpuszczonych osobach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-kontroluje-granice-tysiace-osob-sprawdzonych-piec-odmow-wjazdu/r4gyxwv</link>
			<description>Polska straż graniczna przeprowadziła wyrywkowe kontrole na przejściach granicznych z Niemcami, sprawdzając 6,8 tys. osób i 3,5 tys. pojazdów w ciągu jednej doby. Funkcjonariusze odmówili wjazdu do kraju pięciu osobom z powodu braku odpowiednich dokumentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">6109d9d0-e69f-4996-85d2-b1f06fc31a5b</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:09:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l7Zk9kpTURBXy82Yjc4YWY2MmM1NjgyZDgyNjcwMjBhMWIwMGFjMGMxNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z kwotą wolną i podatkiem Belki? Rzecznik rządu: minister Domański pracuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/co-z-kwota-wolna-i-podatkiem-belki-przycisniety-rzecznik-rzadu-odpowiada/94j2elt</link>
			<description>Minister finansów Andrzej Domański przygotowuje projekty dotyczące podwyższenia kwoty wolnej od podatku i likwidacji podatku Belki. Adam Szłapka, rzecznik rządu, podkreślił, że realizacja tych zmian wymaga staranności i odpowiedzialności. Ostrzegł, że przyjęcie przez Sejm "nieodpowiedzialnej ustawy" ws. kwoty wolnej złożonej np. przez prezydenta oznaczałoby wotum nieufności dla rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b73645a-e717-4e46-820a-5cfacc9b8b6d</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 07:53:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Knjk9kpTURBXy8zYTA4YmFjOGQzOTVhOWE3YTkwZTJjNTkyOTk3OTdmNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko mundur. Czy w policji zarabia się wystarczająco, by przekonać młodych? [ZAROBKI]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/24-lipca-obchodzimy-dzien-policjanta-ile-zarabia-policjant-i-na-jaka-emeryture-moze/e6rlqry</link>
			<description>Ile zarabia policjant — wiele osób zadaje sobie pytanie. 24 lipca w Polsce obchodzone jest Święto Policji. Policja to największa formacja resortu spraw wewnętrznych i administracji. Czy warto do niej wstąpić? Jakie wymagania trzeba spełniać? Ile zarabiają policjanci i policjantki? Oto kwoty w 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ed88e45-2330-4184-894e-bb50becbc0a3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 07:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PGDk9kpTURBXy80NDA0OWE4MjczODM4YWU1NzAzZTY0NjU1YjgwZTE2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waloryzacja emerytur i rent w 2026 r. Decyzje w cieniu rekonstrukcji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/waloryzacja-emerytur-i-rent-2026-staly-komitet-rady-ministrow-przyjal-projekt-kwoty/rwvk9y6</link>
			<description>W cieniu rekonstrukcji rządu zapadały ważne decyzje dotyczące emerytur i rent. Jak zauważa "Fakt", Stały Komitet Rady Ministrów przyjął projekt rozporządzenia o waloryzacji tych świadczeń, który przewiduje podwyżki od 1 marca 2026 r. Koszt zwiększenia świadczeń, uwzględniając trzynastą i czternastą emeryturę, oszacowano na 22 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef029c54-891c-492f-8ef7-9b88cf5e71a1</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 06:57:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hxvk9kpTURBXy9hMjFmNWY1MTkwYmI1OGIwYzAxN2ZmY2ZmMGNlNTY5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekonstrukcja rządu. Andrzej Szejna traci stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rekonstrukcja-rzadu-andrzej-szejna-traci-stanowisko/cs75ken</link>
			<description>Wicemarszałek Sejmu i współprzewodniczący Nowej Lewicy Włodzimierz Czarzasty potwierdził w czwartek, że Andrzej Szejna nie będzie dłużej pełnił funkcji wiceministra spraw zagranicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">163bf2b7-740e-4272-8dde-90d50bb41890</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 06:51:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DqEk9kpTURBXy9mMDA2MzhmNGI4NTc5MDgwYTViNmUxYmEwYzI0MWVmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Problemy z rentą wdowią. Rośnie liczba skarg do RPO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/problemy-z-renta-wdowia-rosnie-liczba-skarg-do-rpo/pb40xcf</link>
			<description>Dla wielu osób strata małżonka to nie tylko ogromna tragedia, ale i poważne wyzwanie finansowe. Wprowadzenie renty wdowiej miało być odpowiedzią państwa na tę trudną sytuację. Jednak – jak informuje czwartkowe wydanie Dziennika Gazety Prawnej – część obywateli czuje się dziś wykluczona z systemu wsparcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f0f5090-f943-4741-9f50-98bb7c7778fe</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 06:42:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zvbk9kpTURBXy9mNjQ2OTg2ZDI1MTVmNTJmZWE2ZWNmMjdmMzE1YmQ5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja: samolot zniknął z radarów. Znaleziono szczątki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/katastrofa-samolotu-w-rosji-zniknal-z-radarow-przed-ladowaniem/3knn0xh</link>
			<description>O poranku w czwartek rosyjskie agencje prasowe, a za nimi Reuters, poinformowały o dramatycznym zdarzeniu z udziałem samolotu pasażerskiego w obwodzie amurskim na Dalekim Wschodzie Rosji. Pierwsze doniesienia mówiły o utracie kontaktu z maszyną. Niedługo później poinformowano o odnalezieniu szczątków. Jak podaje Reuters, nikt nie przeżył katastrofy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5aea4cc-3f23-427f-b0a6-2dd3b95f7256</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 06:32:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kfJk9kpTURBXy9lMWM2MWUxZjhlNWNmZTBiZDM3YTk2NDkxYzliMTVlZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekonstrukcja rządu. Kiedy poznamy nowych wiceministrów? Adam Szłapka informuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rekonstrukcja-rzadu-kiedy-poznamy-nowych-wiceministrow-adam-szlapka-informuje/2r0yl27</link>
			<description>Rzecznik rządu Adam Szłapka był gościem programu "Jeden na jeden" w TVN24. Szłapka został zapytany o, to kiedy pojawi się lista nowych wiceministrów po zapowiedzianym przez Donalda Tuska "odchudzeniu rządu". Wymijająco odpowiedział także na pytanie o wicepremiera dla Polski 2050.</description>
			<guid isPermaLink="false">8672fc3e-f2f9-4218-a309-26fd4c59781c</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 06:20:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IfJk9kpTURBXy9lMGNiYTAyNWVlOGY0NmVjYmEyZWQzYWZiMGNkMGE3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tablice alimentacyjne rozesłane do sądów. Mają pomóc wyliczać kwoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rewolucja-w-orzekaniu-alimentow-ministerstwo-wprowadza-tablice-alimentacyjne/36hrk23</link>
			<description>Sędziowie rodzinni będą mogli korzystać z nowego narzędzia opracowanego przez Ministerstwo Sprawiedliwości — tablicy alimentacyjnej. Inicjatywa ta ma pomóc w skróceniu czasu postępowań oraz uczynić orzeczenia bardziej przewidywalnymi, jednocześnie zachowując niezależność sądów rodzinnych. Tablica ma charakter informacyjny i nie stanowi źródła prawa.</description>
			<guid isPermaLink="false">d7a351df-3c85-4bb2-8c82-c276cef4fdc0</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 06:14:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tpek9kpTURBXy9hNjZkNDQxM2ExZTdmMGY5NGM2YTI3MzQ4MTA2YzdjMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkania na wynajem to inwestycyjna wtopa? Popyt nieubłaganie słabnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/inwestycja-w-mieszkanie-na-wynajem-nastaly-trudne-czasy/5kxq858</link>
			<description>Popyt na prywatne mieszkania na wynajem słabnie. Coraz większy wpływ na rynek ma konkurencja ze strony profesjonalnych firm, a także dostępność tańszych kredytów. Prognozy dla inwestorów w nieruchomości nie są jednoznaczne — donosi "Puls Biznesu".</description>
			<guid isPermaLink="false">6a47adab-dc94-4f3e-a7da-94960e1ddc01</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 05:11:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oHzk9kpTURBXy84ZjU1ZGQ3ZTc0Mjg5YWUzM2M2YzQ5NWI4YTJlMDBlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe szczegóły raportu NIK o funduszach na mieszkalnictwo. "Polska 2050 weszła w buty PiS"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polska-2050-weszla-w-buty-pis-nowe-szczegoly-raportu-nik-o-funduszach-na/bq1ezvh</link>
			<description>W środę Donald Tusk dokonał zapowiadanej od dawna rekonstrukcji rządu. Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz, wiceprzewodnicząca Polski 2050, nie została wicepremierem, ale pozostanie nadal ministrem funduszy i rozwoju regionalnego. To jej nadal ma podlegać Krajowy Zasów Nieruchomości (KZN), choć mieszkalnictwo trafi do ministra finansów i gospodarki. Tymczasem z raportu NIK wynika, że od czasów PiS nic się nie zmieniło w nadzorze nad SIM-ami.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f271a25-5741-4378-9454-2630604f0fdb</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 04:43:01 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tiIk9kpTURBXy9lMTlkZTM3M2FmYzZmYWY5ZGU4N2ZmYmU3MTUwNmMwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy wstrzymali budowę terminala w Świnoujściu. Rząd zapowiada walkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niemcy-wstrzymali-budowe-terminala-w-swinoujsciu-rzad-zapowiada-walke/ky3d30b</link>
			<description>Budowa kluczowego dla Polski terminala kontenerowego w Świnoujściu została tymczasowo zablokowana – ustalił reporter Radia ZET Miłosz Gocłowski. Wojewódzki sąd administracyjny zdecydował o zawieszeniu decyzji środowiskowej, która jest niezbędna do rozpoczęcia inwestycji. To efekt skargi wniesionej przez niemiecką organizację ekologiczną Lebensraum Vorpommern.</description>
			<guid isPermaLink="false">51853db2-0c16-454e-b871-cef8f4c389f3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 04:32:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LmLk9kpTURBXy8wY2Q5YmNjNjhhMWMyNDY5YzFhNjg3M2MwYzk3YjkwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieć 34 lata i już nigdy nie musieć pracować? Oto jak Manuel osiąga swój cel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/manuel-zostal-frugalista-w-wieku-34-lat-nie-musi-juz-pracowac/30je622</link>
			<description>Miał wszystko zaplanowane – szkołę, studia, karierę. Ale gdy jego przyjaciel zmarł na raka, Manuel Streifeneder zaczął kwestionować całe swoje życie. Dziś 34-latek jest finansowo niezależny. Utrzymuje się z dochodów ze swojego portfela inwestycyjnego. Opowiedział, jak udało mu się to osiągnąć.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d700a36-6c5f-486f-a4ca-19647c007be6</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 04:27:53 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b8ak9kpTURBXy85NTRmMTNlMjA1ZWNhZTI2ZmZiZDI2MWI3ZWU5M2U5My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump komplikuje plany EBC. Wojna celna może wpłynąć na inflację, stopy i złotego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-komplikuje-plany-ebc-wojna-celna-moze-wplynac-na-inflacje-stopy-i/02x0r9k</link>
			<description>W czwartek EBC najpewniej nie obniży stóp procentowych: pauza była otwarcie komunikowana przez Christine Lagarde, szefową banku centralnego. W ostatnich tygodniach pojawiły się czynniki, które zwiększają ryzyko, że inflacja w strefie euro mogłaby być nawet niższa od celu EBC. Chodzi m.in. o mocne euro i wpływ wojny handlowej Donalda Trumpa. Decydenci z Frankfurtu chcą poczekać na rozstrzygnięcia w sprawie ceł, ale nie zmienia to faktu, że są już blisko zakończenia cyklu obniżek. To inaczej niż w Polsce, gdzie czekają nas kolejne cięcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">b9e0203e-c5f3-4ec4-b36c-7c732689e2b7</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 04:22:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rgvk9kpTURBXy9hMTE2MDcwZjM4OGRjYmYzOTgzZWZlMmY5YTUyZmQ1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze przecieki z rządu po rekonstrukcji. Co z mieszkaniami, energetyką i spółkami?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rekonstrukcja-rzadu-co-z-superresortem-i-energetyka-mamy-przecieki/c2svhyk</link>
			<description>Donald Tusk przedstawił nowy skład swojego rządu. W efekcie rekonstrukcji zniknie Ministerstwo Przemysłu, powstanie Ministerstwo Energii, a także superresort z połączenia ministerstw: finansów i rozwoju. W praktyce będą to dwa oddzielne resorty, które będzie nadzorował Andrzej Domański. Premier jednak nie powiedział, jak zostaną przydzielone kompetencje i departamenty. Tu minister ma pewną swobodę, ale nie pełną. Ogranicza go bowiem ustawa o działach administracji. Osoby zbliżone do rządu zdradzają nam kilka szczegółów.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd037d80-71be-4059-81e4-3fa3ad037bd3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jul 2025 04:10:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xFOk9kpTURBXy9kZGRkOWI5NzE4OGQxZjM3MTA5MGQ5ODc3MDVmYmYwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mniejsze ośrodki logistyczne w Polsce zyskują na znaczeniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mniejsze-osrodki-logistyczne-w-polsce-szanse-i-wyzwania-rynku/g66n41c</link>
			<description>Podczas gdy uwaga inwestorów często skupia się na największych hubach logistycznych w Polsce, takich jak Warszawa czy Wrocław, mniejsze ośrodki systematycznie budują swoją pozycję na mapie magazynowej kraju. Najnowsze dane Avison Young pokazują, że regiony takie jak Trójmiasto, Kraków, Szczecin czy Polska Zachodnia oferują unikalne możliwości rozwoju, dostosowując się do zmieniających się potrzeb rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">7936b667-522a-4c41-8e93-c7f171680915</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 18:45:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A52k9kpTURBXy80MTNjYmI3NjVmN2RjMWFiY2ZjOGFkYjQ3NzczODc2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekrutacja: zanim usłyszą pytanie o doświadczenie, sami testują miejsca pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rekrutacja-kandydaci-na-pracownikow-testuja-uslugi-przed-zatrudnieniem/efw4dl3</link>
			<description>W odpowiedzi na wysoką rotację pracowników japońska sieć hoteli przed rozmową kwalifikacyjną zaprasza kandydatów na bezpłatny nocleg w jednym ze swoich obiektów. Dzięki temu potencjalni pracownicy mogą doświadczyć standardu obsługi, który będą później oferować gościom. Model opiera się na teorii Realistic Job Preview, która zakłada, że przedstawienie rzeczywistych warunków pracy przed zatrudnieniem może zmniejszyć rozczarowanie po jej rozpoczęciu oraz zmniejszyć liczbę wypowiedzeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">a87d1b60-7ade-4f33-99b2-7284004d4edb</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 17:16:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cbYk9kpTURBXy8xMDM4YWY0NWQ4NWRkMTIyZDE5ODhhYzM3Yjk0NmZkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Towarowa22 w Warszawie pierwszym superkwartałem w Polsce [GALERIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/towarowa22-w-warszawie-pierwszy-polski-superkwartal-zobacz-szczegoly/8nh1wdy</link>
			<description>Warszawa oficjalnie dołączyła do grona europejskich miast takich jak Barcelona, Berlin czy Wiedeń, które realizują ambitne projekty superkwartałów. Towarowa22 to pierwsza w Polsce inwestycja tego typu, która ma na celu nie tylko dostarczenie atrakcyjnej architektury, ale przede wszystkim stworzenie dostępnej dla każdego przestrzeni publicznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f0470ca-1c04-4ab5-9e32-d537598aadb7</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 16:45:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BkGk9kpTURBXy8wY2QxODgzMGQyNzg0M2I2YTA0NzBlMWM3ZTcwYTM0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kompetencje przyszłości? Trzeba wiedzieć, gdzie je zdobyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kompetencje-przyszlosci-jak-firmy-moga-wspierac-rozwoj-pracownikow/6dk02xl</link>
			<description>Wiemy, że musimy się dokształcać. I chcemy to robić. Większość polskich pracowników chce się rozwijać, ale tylko co dziesiąty wie, jak to robić. Niemal połowa czeka na wsparcie pracodawcy. W Wielkiej Brytanii firmy zarabiają 28 funtów na każdym funcie zainwestowanym w rozwój. Polska rzeczywistość wygląda inaczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">392340ff-8e48-46c3-88ae-b240d6649d2f</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 16:13:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gB3k9kpTURBXy82MjU5YTI1MjM5ODlkMDk1MTAxZThiYTgzNmE4ZWM2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy test przewiduje choroby. Biologiczny PESEL już za dwa lata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/nowy-test-odslania-biologiczny-zegar-naszych-narzadow-najwiecej-korzysci-daje-mlody/p82rfy1</link>
			<description>Kiedy lekarz pyta o wiek, najczęściej chodzi o liczbę urodzin. Jednak z perspektywy komórek i tkanek wszyscy nie jesteśmy tak samo starzy. Zespół prof. Tony'ego Wyss-Coraya ze Stanford Medicine przedstawił narzędzie, które pozwala zajrzeć głębiej. Z pojedynczej próbki krwi odczytuje biologiczny wiek jedenastu głównych układów organizmu i z wyprzedzeniem przewiduje ryzyko wielu chorób oraz długość życia danej osoby.</description>
			<guid isPermaLink="false">37a25139-1b92-4c9d-aadb-2f18d8263d6f</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 15:44:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1_pk9kpTURBXy80NmMwZTMzZjRmNjE5OGQ2MGM1NDVjODFmOTIyOGQzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Autor "Czarnego łabędzia" dzieli się czterema lekcjami życia i zdradza, co spędza mu sen z powiek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zapytalismy-nassima-taleba-o-zyciowe-lekcje-i-to-co-go-martwi-wymienil-cztery-rzeczy/dn8r4h5</link>
			<description>Business Insider zapytał Nassima Nicholasa Taleba o rady życiowe, definicję sukcesu i to, co nie daje mu spać po nocach. Autor głośnego "Czarnego łabędzia" stwierdził, że kluczem do pełni życia są dyscyplina, umiejętności i zdrowie. Przyznał, że martwi się o zdrowie i sytuację finansową swoich bliskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c8dbd5c-69e8-4ebc-8333-c980fc500dda</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 14:49:28 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vG4k9kpTURBXy9iZGZlYmNiZmExYTNmNDJmNTk0ZWRmMGNmNzM2NDM5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przez 5 lat codziennie ćwiczyła jogę. Oto jak zmieniło się jej ciało i dieta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-joga-wplywa-na-cialo-klavdia-cwiczyla-codziennie-przez-5-lat-i-oto-efekty/516dmml</link>
			<description>Klavdia ograniczała jedzenie i chodziła na siłownię z poczucia obowiązku, ale nie sprawiało jej to przyjemności. Trening jogi online stał się punktem zwrotnym w jej podejściu do ćwiczeń i odżywiania. Pięć lat później potrafi podciągnąć się na drążku i z przyjemnością je pełnowartościowe produkty.</description>
			<guid isPermaLink="false">987fb746-2c5f-440b-b31e-c390f1d8bc23</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 13:46:10 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D8gk9kpTURBXy8yNjE5NWJjOTgwZmUwYjY1NWI1NzNkYzRjOTllMGZjMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Minecrafta buduje biznesy. Jak gra komputerowa stworzyła nową falę przedsiębiorców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/minecraft-wychowal-pokolenie-przedsiebiorcow-mlodzi-buduja-milionowe-firmy-dzieki/wvw12vk</link>
			<description>Minecraft, najlepiej sprzedająca się gra wideo w historii, stała się czymś więcej niż cyfrową piaskownicą — to inkubator nowej generacji przedsiębiorców. Młodzi liderzy, którzy dorastali, budując wirtualne światy, dziś tworzą realne firmy, zatrudniają zespoły i generują milionowe przychody. Ich historie pokazują, jak pasja, technologia i determinacja mogą przekształcić rozrywkę w pełnoprawną karierę.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fe3d57e-addb-4c5c-be83-123271a67c73</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2025 12:12:42 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zxvk9kpTURBXy9jNGRmOWE5NjlkMWJjOTQ2ZGYzMjM5NzhlZjViZjdlZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci o cenach paliw: taniej nie będzie. Raport z rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-na-stacjach-raport-z-rynku-i-prognozy/9cd0tb4</link>
			<description>Olej napędowy jest najdroższy od marca. Cena za litr tego paliwa przekracza średnio 6 zł. "W najbliższych dniach na detalicznym rynku paliw taniej nie będzie, bo na światowych giełdach drożeje ropa naftowa, a złotówka osłabia się w relacji do amerykańskiego dolara" — ostrzegają eksperci. Wskazują, po ile w najbliższych dniach może być benzyna, diesel i gaz.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea6037a2-df2e-4cee-b9b6-12abf6735ae1</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 18:59:07 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Axjk9kpTURBXy9iNzc1ZWZiMDQ4Mjg2YmZiNDI1N2Y2N2I0MmFkY2E2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urlop zamiast relaksu często przynosi decyzje o zmianie. Tak się traci talenty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/urlop-a-wypalenie-zawodowe-jak-wakacje-zmieniaja-nasze-zycie-zawodowe/90evkdh</link>
			<description>Urlop coraz częściej bywa momentem przełomowym w karierze. Z dala od codziennych zadań wiele osób uświadamia sobie, że mierzy się z wypaleniem zawodowym – to wtedy dociera do nas pełna skala zmęczenia ignorowanego przez miesiące. Ten czas sprzyja autorefleksji, która nierzadko prowadzi do radykalnej decyzji: "nie wracam". Dlaczego właśnie wakacje tak często stają się punktem zwrotnym w karierze zawodowej?</description>
			<guid isPermaLink="false">04cb9e2a-8070-43bf-9710-17044e1761ec</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 17:28:22 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HXek9kpTURBXy82NGIwMmM1MmZmODdlMTE1Y2RhMmQ3ZGQ0MmFlOWI4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To był brakujący element. Postanowienie marszałka w sprawie przysięgi prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/jest-postanowienie-marszalka-co-z-przysiega-prezydencka-karola-nawrockiego/56bkez0</link>
			<description>To już oficjalne. W urzędowym dzienniku znalazło się postanowienie marszałka Sejmu. Na początku sierpnia Zgromadzenie Narodowe ma przyjąć przysięgę od nowego prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">5344aee5-b8f7-4a21-8701-6c0a8c0973fc</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 16:35:11 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fS9k9kpTURBXy9mZjc4MjA1YTk5MDE4MzdkMjM3NWY2NTU3OTExM2U4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump uderza w producentów elektryków w USA. Kolejna odsłona wojny handlowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/donald-trump-uderza-w-producentow-elektrykow-w-usa-co-za-cla/0wf4h2v</link>
			<description>Amerykańskie firmy produkujące samochody elektryczne poniosą większe koszty przez najnowszą decyzję prezydenta. Donald Trump podniósł cła na chiński grafit do ponad 90 proc. Krajowi producenci grafitu się cieszą, ale przemysł amerykański nie produkuje obecnie wystarczającej ilości tego składnika kluczowego dla akumulatorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">08ef3374-ca66-4cf6-b72a-b2116593c909</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 16:07:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c2fk9kpTURBXy8xYjFiYzc0ODY4MDk5YjhkMGJkMWM1M2FhODhiNzE0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kariera tylko do poziomu menedżera. Dlaczego Polki nie mierzą wyżej?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polki-na-rynku-pracy-dlaczego-aspiracje-kobiet-roznia-sie-od-meskich/c0vfddn</link>
			<description>Polska menedżerka ma 35 lat, dyplom MBA i dziesięć lat doświadczenia. Stanowisko kierownicze utożsamia z sukcesem zawodowym i rzadko myśli o wchodzeniu wyżej po szczeblach kariery. Zaledwie 6 proc. kobiet chce zostać prezeskami. O własnym biznesie marzy tylko 4 proc. Wśród mężczyzn te odsetki są trzykrotnie wyższe. Czy Polki naprawdę mają niższe ambicje, czy po prostu dobrze znają realia?</description>
			<guid isPermaLink="false">bd307ad9-943b-4937-8293-1a22821f607e</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 15:39:19 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xXDk9kpTURBXy9iY2M2MGVlNjc2M2FhZGU4MmYwMDQ3OThhNDQ0NjFlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe wyniki na polskim rynku nieruchomości komercyjnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rekordowy-wzrost-inwestycji-w-nieruchomosci-komercyjne-w-polsce-2025/clxql1f</link>
			<description>Drugi kwartał 2025 r. był rekordowy na rynku nieruchomości komercyjnych. Zgodnie z najnowszymi danymi CBRE, wartość inwestycji przekroczyła 1 mld euro, co oznacza niemal 50-procentowy wzrost w porównaniu do pierwszego kwartału, kiedy to zainwestowano 698 mln euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">9b566f5f-a4f8-42d6-a594-5edd7b5c05ef</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 15:14:04 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qtCk9kqTURBXy9kNjZiNDFkZTEzYjI0MGVlMTA2ZWI2YzIwYTZkNTlkNS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedażowa huśtawka na rynku mieszkań. Prognozy na kolejne miesiące</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/szukasz-mieszkania-zapowiada-sie-sprzedazowa-hustawka/hnh538e</link>
			<description>Sprzedaż mieszkań w siedmiu największych miastach Polski na początku lipca przewyższyła średnią z ostatnich lat, jednak eksperci z Otodom prognozują, że sierpień przyniesie wyraźne spowolnienie. Wrzesień ma być z kolei okresem ponownego ożywienia popytu, co może wpłynąć na dynamikę rynku w drugiej połowie roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">1778fa52-f559-480f-817c-8b95b9b630e3</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 13:52:36 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EY-k9kpTURBXy9mNWEwNTA4YTExMjA2MWI5NTc0YmUxMTQzYWUyYjRlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maksymalny kredyt gotówkowy. Ile można pożyczyć i co decyduje o górnej granicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/maksymalny-kredyt-gotowkowy-ile-mozna-pozyczyc-i-co-decyduje-o-gornej-granicy/6kcpfp2</link>
			<description>Polski rynek kredytów gotówkowych pozostaje niezwykle konkurencyjny, a banki kuszą wysokimi limitami, jednak górna granica wcale nie jest dowolna. Duże znaczenie ma zarówno prawo, jak i wewnętrzna polityka kredytowa poszczególnych instytucji.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec52d5c3-7fa4-47d3-9b7e-c1b01d332750</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 10:30:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XrWk9kpTURBXy9hM2UzZjg3M2YyOWU4YTQ4YjE5ZjllOGJiMjkyOGU2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szybka pożyczka osobista online w Polsce. Poradnik na nagłe sytuacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/szybka-pozyczka-osobista-online-w-polsce-poradnik-na-nagle-sytuacje/91qjdx7</link>
			<description>Niespodziewana awaria samochodu, pilny rachunek medyczny albo po prostu brak poduszki finansowej — w takich momentach wiele osób zastanawia się, czy da się uzyskać gotówkę jeszcze tego samego dnia, nie wychodząc z domu. Odpowiedź brzmi: tak, choć tempo zależy od wyboru instytucji, pory dnia i tego, jak dobrze przygotujemy wniosek.</description>
			<guid isPermaLink="false">6436967f-3a5e-4c90-b988-1b79823665ef</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 07:10:21 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q9gk9kpTURBXy8zYmU2MTFhNmFjOGFhMjA3OTlkNWMzYzljZTBkNGUwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Slow life w dużym mieście". Sztuka odpuszczania [PODCAST]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odpuszczanie-to-nie-slabosc-posluchaj-nowego-odcinka-podcastu-o-slow-life/6th290b</link>
			<description>Czy kiedykolwiek zastanawiałeś się, dlaczego mimo ciągłego biegu przez życie wciąż czujesz się nieusatysfakcjonowany? Dlaczego im więcej robisz, tym bardziej wydaje ci się, że to za mało?</description>
			<guid isPermaLink="false">c80ea364-c228-41af-ba5d-2b7cc5ffe032</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uy3k9kpTURBXy81ZGM2Y2FhYjM3MGM5ZDlhOWNkMjk4MzNjNjA3NDIwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłam w jednym z najrzadziej odwiedzanych krajów na świecie.  Kilka rzeczy zaskakuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odwiedzilam-tuwalu-panstwo-ktore-wkrotce-moze-zniknac-pod-woda-kilka-rzeczy-w-nim/khq2lkv</link>
			<description>Tuwalu, malutkie państwo wyspiarskie, może znaleźć się pod wodą do 2050 r. z powodu zmian klimatu i podnoszącego się poziomu mórz. Pisarka Amanda Coffee znalazła dobrą ofertę lotu i odwiedziła kraj, ciesząc się bezpieczną, gościnną atmosferą. Osoby planujące podróż do Tuwalu powinny wcześniej zaplanować wyjazd, zabrać gotówkę i spodziewać się przyjaznych mieszkańców oraz ograniczonego wyboru jedzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">d750995d-986d-4517-8268-462a2e82129f</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HGik9kpTURBXy84ZTY4NGUzMzZlYmQ1NjhiNDYyYzBiZmYzZDc5ZThlYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W wieku 35 lat zmieniłam branżę. Nigdy nie byłam szczęśliwsza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/w-wieku-35-lat-zmienilam-branze-nigdy-nie-bylam-szczesliwsza/bcw39zc</link>
			<description>Miałam wygodną pracę w branży projektowania wnętrz, ale praca przestała mnie napędzać. Pewnego dnia przyjaciółka poprosiła mnie o pomoc przy swoim start-upie — i to obudziło we mnie nową pasję do zarządzania produktem. W wieku 35 lat zaczęłam uczęszczać na kursy i zapisałam się do programów mentorskich, by móc zmienić ścieżkę kariery na taką, która sprawia mi radość.</description>
			<guid isPermaLink="false">72f37256-46c5-4363-9b8b-3785e6694431</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dfEk9kpTURBXy8zZmVkNmYzMjY0YjAxYzEwZWJiOGUwYjU5Yzc1YmFjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkania lokatorskie. Realna alternatywa dla kredytu hipotecznego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-lokatorskie-nowa-alternatywa-na-rynku-nieruchomosci/0mzw51x</link>
			<description>Program mieszkań lokatorskich, który jeszcze niedawno wydawał się eksperymentalnym rozwiązaniem, coraz śmielej wkracza na polski rynek nieruchomości. W dobie rekordowych stóp procentowych, restrykcyjnej polityki kredytowej banków i astronomicznych cen mieszkań, ta formuła staje się realną alternatywą dla tysięcy Polaków wykluczonych z tradycyjnego rynku mieszkaniowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">d69fc05d-4387-4487-94a4-550531b19b28</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DNsk9kpTURBXy9lN2NhYzYxZTUxZWRkZDczYmZiNGNjZmU2NWE4N2QyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec "okrutnego absurdu" tysięcy kobiet. Ministra pracy podpisała dokumenty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/koniec-okrutnego-absurdu-tysiecy-kobiet-ministra-pracy-podpisala-dokumenty/kgff7eb</link>
			<description>Szefowa resortu rodziny, pracy i polityki społecznej Agnieszka Dziemianowicz-Bąk ogłosiła na platformie X, że podpisała dwa rozporządzenia likwidujące obowiązek ustalania płci dziecka po poronieniu lub martwym urodzeniu. "Zasiłek pogrzebowy czy urlop po poronieniu będą w końcu naprawdę dostępne — bez koszmarnych i kosztownych procedur" — napisała, jednocześnie dziękując organizacjom i rodzicom, którzy od lat zabiegali o zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">9aff6f53-55d5-45a5-bef3-d10ce4cce6c5</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 17:35:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_bVk9kpTURBXy9hYmJlNTg2NTU3MDllMTMxYzNhZmU3NWY2ZmU1MDNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Niemczech padł rekord. Rośnie szansa na wytwarzanie nieograniczonej energii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/w-niemczech-padl-rekord-rosnie-szansa-na-wytwarzanie-nieograniczonej-energii/csgvdqh</link>
			<description>Wyobraź sobie elektrownię, która zamiast dymu i radioaktywnych odpadów zostawia jedynie odrobinę helu, a paliwo czerpie z wody morskiej — właśnie o krok bliżej do tej wizji przesunęli nas naukowcy z Greifswaldu, utrzymując w stellaratorze Wendelstein 7-X rekordowo długą, 43-sekundową plazmę fuzyjną, która przybliża ludzkość do epoki praktycznie nieograniczonej, czystej energii. To bardzo ważne osiągnięcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">771678ba-4f42-4f00-b81e-d5aff61e71cc</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 16:41:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zGtk9kpTURBXy84ZmY3OTJlMGZjYjY4YjVlZGNlNmY1ZWFhMDk5YjUyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skończyły się "uczciwe" ceny biletów. W tej linii lotniczej AI ustali cenę osobno dla każdego pasażera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/skonczyly-sie-uczciwe-ceny-biletow-w-tej-linii-lotniczej-ai-ustali-cene-osobno-dla/v3jdmbd</link>
			<description>Delta Air Lines postanowiła ostatecznie zerwać z ideą jednakowych, "uczciwych" cen i wprowadza personalizację opartą na sztucznej inteligencji. Już dziś algorytm Fetcherr wyznacza stawki dla około 3 proc. biletów, a do końca roku ma objąć co piąty bilet. W dłuższej perspektywie przewoźnik chce, aby każdy pasażer — na konkretny lot i konkretną godzinę — widział cenę skrojoną wyłącznie dla siebie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8849dec6-72f2-4592-afbc-b79ad7a7caf7</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 15:04:47 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RGtk9kpTURBXy84MDJlYTgzNWY4ZDUyMWI3ZGRiMTQ4MmFlYzE2NjlmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po latach zmiana na pozycji lidera klasy premium</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/bmw-wyprzedza-konkurencje-po-latach-zmiana-na-pozycji-lidera-klasy-premium/py3sn5l</link>
			<description>Po raz pierwszy od wielu lat w Polsce zmienił się lider sprzedaży samochodów klasy premium. Według danych za pierwsze półrocze 2025 r. pozycję numer jeden zajęła marka BMW, która zarejestrowała 14 tys. 875 nowych aut, co przełożyło się na 22 proc. udziału w rynku. W całej Grupie BMW — liczącej również markę MINI oraz motocykle BMW Motorrad — zarejestrowano łącznie 18 tys. 684 pojazdy, czyli najwięcej w historii firmy na polskim rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8c97d5c-d2be-4578-aeea-4e13d3a35258</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 14:40:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GDnk9kpTURBXy9iMzRlNDM5YWQ5ZDY1MjE3NzY2ODc5M2E1ZTVkYWM0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarder i twórca serii Half-Life o kulturze w start-upach: "świetny sposób na marnowanie pieniędzy i czasu"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/miliarder-i-tworca-serii-half-life-o-kulturze-w-start-upach-swietny-sposob-na/c6klfp4</link>
			<description>Gabe Newell, amerykański miliarder i współzałożyciel Valve Corporation, twórcy serii Half-Life oraz platformy Steam, którą kieruje jako prezes, udzielił niedawno wywiadu i w kilku opublikowanych fragmentach wprost zakwestionował fundament, na którym od dekad budowana jest kalifornijska kultura start-upów. Jego zdaniem rozpoczynanie działalności od przygotowania pitch decka dla funduszy VC to "głęboko rozpraszający" punkt wyjścia, który "świetnie niszczy pieniądze i marnuje czas wielu ludzi".</description>
			<guid isPermaLink="false">8461ed5e-3b4a-41fc-b9f2-d63cdd1e16b0</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 14:23:48 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LLPk9kpTURBXy83NDZkNzhjMzUxMjgxN2ExYzAzNjU5MmQ1YTc5MzczNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarząd w trybie decyzji. Co naprawdę napędza dekarbonizację w polskich firmach?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dekarbonizacja-firm-w-polsce-raport-fundacji-climateandstrategy-pokazuje-motywacje/tnjjd18</link>
			<description>Klimat wchodzi na agendę zarządów. Już nie jako regulacyjna presja, lecz jako temat strategiczny. Raport Fundacji Climate&amp;amp;Strategy pokazuje, że o przewadze firm coraz częściej decydują nie regulacje, a świadome decyzje liderów, którzy rozumieją, że zarządzanie emisjami to dziś zarządzanie ryzykiem, reputacją i przyszłością biznesu.</description>
			<guid isPermaLink="false">58d0dc07-5cc6-46c3-b8c2-3c2038db1487</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 12:08:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8NAk9kpTURBXy9hMmNiNGRlYzYyNzQ4ZGFhYzgyMDBmNzY2MDRjYTU5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budowa mieszkań mocno zwalnia. Niepokojące spadki pozwoleń i nowych inwestycji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/deweloperzy-ograniczaja-budowe-mieszkan-to-moze-wplynac-na-ceny/x0jfsjk</link>
			<description>Wciąż nie ma dobrych danych z polskiego rynku mieszkaniowego: przynajmniej pod względem podaży. Z najnowszych danych Głównego Urzędu Statystycznego wynika, że wyraźnie spadła liczba nowych pozwoleń na budowę mieszkań. Mniej było również rozpoczęcia nowych konstrukcji. To może odbić się na cenach.</description>
			<guid isPermaLink="false">733f582f-cb80-44d9-a4b5-fa571d4ea3d6</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 10:13:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qKBk9kpTURBXy82NjJkZTI0ZjY3YWI2MjNjMmZiZDM2ODQxNWFmZjQ4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Krzysztof Gawkowski zapowiada nowe ministerstwa. „Rekonstrukcja została zaplanowana na dwa dni”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/podatek-cyfrowy-w-polsce-plan-na-2027-rok-co-zapowiedzial-gawkowski/5270ygs</link>
			<description>Już w środę i czwartek premier Donald Tusk przystąpi do szerokiej rekonstrukcji rządu. W jej wyniku utworzone zostaną dwa nowe ministerstwa: jedno odpowiedzialne za gospodarkę, drugie za energetykę. Informację tę przekazał w poniedziałek Krzysztof Gawkowski, wicepremier oraz szef resortu cyfryzacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">3a1fd5fb-3b5a-4c5c-a4fb-81e8308f3db1</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:35:57 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0-8k9kpTURBXy9mM2U1NGY0ZmQzYmViNDdiMzE0OTk5YmM3YjYyOTk2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozwój magazynowania energii zagrożony? Branża apeluje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/branza-oze-nowe-przepisy-moga-zahamowac-rozwoj-magazynow-energii/5qlkgw0</link>
			<description>Branża OZE i magazynowania energii bije na alarm – planowane zmiany w przepisach mogą zablokować rozwój magazynów, które powszechnie uważa się za niezbędny element zielonej transformacji. Przedstawiciele rządu deklarują ponowną analizę legislacyjnych propozycji, równocześnie broniąc ich niektórych założeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f761bd7-1dd8-4e32-a9d2-497c2783b085</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:44:11 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-qAk9kpTURBXy8xYjc3M2Q1MmE4NTAwMDk3YmMzNzNkZWUxZTA2MTZiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deregulacja postępowania administracyjnego. Oto sześć kluczowych zmian</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/zmiany-w-kpa-od-lipca-koniec-papierowych-zalacznikow-i-mrozenia-spraw/qtf4k4h</link>
			<description>Od 13 lipca obowiązuje duża część przepisów tzw. pierwszego rządowego pakietu deregulacyjnego. Ustawa wprowadza elektroniczne umowy leasingu, mniej kontroli w firmach, wiele uproszczeń dla prowadzenia działalności gospodarczej. Przede wszystkim przewiduje istotne zmiany w postępowaniu administracyjnym. Sześć najważniejszych opisuje radca prawny Dariusz Rosolski z kancelarii BLSK. Wyjaśnia czym są doręczenia zastępcze, decyzje "hybrydowe" czy nowe zasady autokontroli.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0bc04d2-c9b4-4938-b583-d45834dae736</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:37:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fYGk9kpTURBXy8zNjgwZTU3MTdiZTJiMWI3NTczODE2NGFkY2VmZmZiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Etat to za mało. Branża IT dorabia po godzinach. To tu wyciągają najwięcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/etat-to-za-malo-branza-it-dorabia-po-godzinach/hccpx13</link>
			<description>Coraz więcej specjalistów IT łączy etat z freelancingiem. Dla jednych to sposób na testowanie nowych technologii, dla innych – szansa na dodatkowy zarobek albo zabezpieczenie w niestabilnych czasach. Nawet pojedyncze zlecenia potrafią znacząco zasilić domowy budżet, choć często wiążą się z wielogodzinnym zaangażowaniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">2129ab2e-37b0-4d72-9814-b9124bf5effb</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:31:42 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bxyk9kpTURBXy8xMzNiYTVmM2UyZDg2Y2JiZTdkODk2YTQzZGExNjYzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świetne wieści ze sklepów. Tym razem zjazd jest naprawdę wyraźny [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swietne-wiesci-ze-sklepow-tym-razem-zjazd-jest-naprawde-wyrazny/lcy0pf5</link>
			<description>Ceny podstawowych zakupów ostatnio bardzo spadły — wynika z najnowszych danych aplikacji PanParagon dla Business Insider Polska. Za koszyk płacimy obecnie niemal 2 zł niż tydzień wcześniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba540334-8127-49b6-9c3e-9fd4c0dc391d</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:20:36 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nr_k9kpTURBXy8yNWRjODBhNWI4YmU1OTYyZDM3NmZhY2VhYTE2MDVjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dom w Hiszpanii, apartament na Złotej czy elektryk? Co jest dzisiaj symbolem statusu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dom-w-hiszpanii-czy-elektryk-co-jest-dzisiaj-symbolem-statusu/6k10cn6</link>
			<description>— Kiedyś wszystko było proste — opowiada jeden z naszych rozmówców. — Wystarczył mercedes klasy S, willa za miastem i egzotyczne wakacje — i każdy wiedział, że ma do czynienia z człowiekiem sukcesu. Ale co jest wyznacznikiem statusu w czasach, gdy luksusowe auta spowszedniały, a na dalekie podróże stać już klasę średnią? Jak opowiadają eksperci, dziś w Polsce prawdziwymi oznakami luksusu stały się rzeczy dużo mniej oczywiste.</description>
			<guid isPermaLink="false">c66dd698-e797-43dd-bfb5-8c85e65c1283</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:12:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RlVk9kpTURBXy82ZmJhMmZiOTgzOGU0MDM0NTA1ODRiNzE2NTc4OGYwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spełniłem marzenie o odwiedzeniu Słowenii. Rozczarowanie było w zasadzie tylko jedno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-zobaczyc-a-co-omijac-w-slowenii-sprawdzilem-na-wlasnej-skorze/344mv8t</link>
			<description>Czy w Słowenii było drogo? Było drogo. Czy mimo wszystko warto było tam jechać? Zdecydowanie. Dominowały pozytywne zaskoczenia, choć jedna z popularnych atrakcji naturalnych mnie rozczarowała i teraz już wiem, że nie warto było wydawać na nią pieniędzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">20d7bdd9-0bc0-4f7c-b729-1b53a3effa5b</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:04:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mtQk9kpTURBXy85YWMwMjVmNDcxOTkwYmU1YzM1ZDY2M2I2MjI4ZmY5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niskie podatki od gigantów. Za mało płacą nie tylko Google i Facebook</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/tak-miedzynarodowe-firmy-obnizaja-podatki-w-polsce-czy-rzad-i-fiskus-moze-z-tym/0tjy3wz</link>
			<description>"To jest skandal". Tak Rafał Brzoska, szef inPostu zareagował na publikację, w której Jacek Świderski, prezes WP Holding, wskazał, że firma zapłaciła w Polsce wyższe podatki niż Facebook i Google razem. Rafał Brzoska, od lat mówi o nierównym traktowaniu polskich i zagranicznych firm. Problem "transferu zysków" i obniżaniu podatków w Polsce nie dotyczy bowiem tylko branży technologicznej. Dlaczego tak się dzieje, co już robi Polska i Unia, i co jeszcze można zrobić tłumaczy doradca podatkowy Anna Turska-Tomczykowska.</description>
			<guid isPermaLink="false">635cf296-1231-4e32-b00a-b513f630f4c6</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gX6k9kpTURBXy8xYjFmNzg5OGYxOWE3NjJmY2NhMjY4NTY5NzljZGM3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Meta usunęła 10 mln kont na Facebooku. To nie koniec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/meta-usunela-10-mln-kont-na-facebooku-to-nie-koniec/4qnczmb</link>
			<description>Meta poinformowała, że tylko w pierwszej połowie 2025 r. usunęła ok. 10 milionów profili podszywających się pod popularnych twórców lub w inny sposób powielających cudze treści. Zapowiedziała przy tym, że "czystka" będzie kontynuowana, bo priorytetem platformy jest nagradzanie oryginalnych głosów, a nie tych, które opierają się na cudzej pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">92c599cd-0e6e-49cb-be3b-f3de4c811b97</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 19:55:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1THk9kpTURBXy85YjcyOTcyM2Q1MjNlZjIwODc0Y2MyNDYyZTQ3MDVhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Naukowcy opracowali plastik, który rozpuszcza się w wodzie morskiej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/naukowcy-opracowali-plastik-ktory-rozpuszcza-sie-w-wodzie-morskiej/9gez869</link>
			<description>W laboratoriach w Wako pod Tokio zespół badaczy z Uniwersytetu Tokijskiego i ośrodka RIKEN Centre for Emergent Matter Science zaprezentował tworzywo, które w słonej wodzie rozkłada się w ciągu zaledwie kilku godzin. Nie pozostawia też po sobie ani mikroplastików, ani toksycznych pozostałości.</description>
			<guid isPermaLink="false">4518a27d-cb93-4044-8cb7-cb983bfed97d</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 18:59:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cttk9kpTURBXy9kM2U0YzUxOTE4YmJhYzc1ZDE1NzZhNWYyNzNmMDQwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były prezydent Brazylii z bransoletką na kostce. W tle "zamach na suwerenność kraju"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/byly-prezydent-brazylii-z-bransoletka-na-kostce-w-tle-zamach-na-suwerennosc-kraju/t14vp4m</link>
			<description>Nad ranem policjanci wtargnęli do domu i siedziby partyjnej byłego prezydenta Jaira Bolsonaro w stolicy, wykonując nakaz przeszukania wydany przez Sąd Najwyższy. Po zakończonej rewizji polityk został odprowadzony do brazylijskiej służby penitencjarnej, gdzie przypięto mu elektroniczną bransoletę do kostki. Zakazano mu też korzystania z mediów społecznościowych, utrzymywania kontaktów z zagranicznymi dyplomatami, zbliżania się do ambasad oraz znacząco ograniczono jego swobodę poruszania się w nocy i w weekendy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f206a8d4-34cb-4a59-b02e-29ace343aad5</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 16:21:51 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C2zk9kpTURBXy85YjBmMjBjZWY4NWU4ZmQ4NjVhNDAwZGU1YTQ3MzYzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z przerwą na dymka? Nowe prawo może kosztować palaczy etat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zakaz-palenia-e-papierosow-w-miejscu-pracy-co-zmienia-nowelizacja-ustawy-tytoniowej-z/rctpyd9</link>
			<description>Od 5 lipca 2025 r. obowiązują zmienione przepisy dotyczące ochrony zdrowia przed skutkami używania tytoniu i wyrobów tytoniowych. Nowelizacja ustawy wprowadza istotne zmiany, które mogą znacząco wpłynąć na życie palaczy, szczególnie w kontekście ich miejsca pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">59b36f28-c066-4933-9419-a5284a60225f</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 15:10:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BTpk9kpTURBXy9iZmU2YjY1ZDgwYTIwNzk2YjlmODU1MjE5ZTViNTljOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Generalski awans brata Adama Bodnara. Seria wyjaśnień z rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/generalski-awans-brata-adama-bodnara-seria-wyjasnien-z-rzadu/xcdw715</link>
			<description>Jak dowiedział się Onet, prezydent Andrzej Duda na osobistą prośbę ministra obrony Władysława Kosiniaka-Kamysza wręczył awanse generalskie Piotrowi Bieńkowi, synowi jego głównego doradcy, gen. Mieczysława Bieńka oraz Mirosławowi Bodnarowi, bratu ministra sprawiedliwości Adama Bodnara. Jednocześnie na czele funduszu, który ma wspierać rozwój nowych technologii w wojsku, Kosiniak-Kamysz postawił zięcia prezydenta Dudy. Jak podaje Onet w armii zawrzało po tych decyzjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">437fa2db-2df4-482c-8c35-9862fa36ab86</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:55:41 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3xZk9kpTURBXy8wNGNhMjBiZWQxYWE0OTMxMTFkZDQzMDAwMmZjYWY3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Potężny cyberatak. Hakerzy wyczyścili bazy danych rosyjskiego Gazpromu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/potezny-cyberatak-hakerzy-wyczyscili-bazy-danych-rosyjskiego-gazpromu/rc3456r</link>
			<description>W nocy z 17 na 18 lipca 2025 r. zespół specjalistów Głównego Zarządu Wywiadu Ministerstwa Obrony Ukrainy (HUR) przeprowadził atak na infrastrukturę sieciową rosyjskiego giganta energetycznego Gazprom. Źródła wywiadowcze, z którymi rozmawiały niezależnie The Kyiv Independent, RBC-Ukraine i Kyiv Post, mówią o całkowitym wyczyszczeniu kluczowych baz danych oraz zablokowaniu dostępu dla dziesiątek tysięcy administratorów systemów.</description>
			<guid isPermaLink="false">4dc8079d-f94a-41ce-ae54-981749236741</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:38:18 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-OPk9kpTURBXy83ZTYzNDY5MTE3NWMwOGY3MTUyMGEwY2Y0MjgwYmQ0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Merz zaostrza politykę migracyjną Niemiec. Kilkudziesięciu Afgańczyków deportowanych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/friedrich-merz-zaostrza-polityke-migracyjna-niemiec-kilkudziesieciu-afganczykow/vys0bq0</link>
			<description>Niemcy przeprowadziły w zbiorową deportację 81 obywateli Afganistanu. To drugi taki lot i zarazem pierwszy od chwili objęcia urzędu przez kanclerza Friedricha Merza, który zapowiadał bardziej zdecydowaną politykę migracyjną.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e9ec3aa-709f-441a-b592-a0ec3a98326d</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 14:12:28 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aRLk9kpTURBXy8xYzZkNGY3YjM5ZTNkZjliMmRmN2JlMzQ2MzEwZjVjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>iPhone 17 nadchodzi. Zupełnie nowy wariant może być zaskoczeniem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/iphone-17-data-premiery-2025-kluczowe-parametry-kolory/843ztrx</link>
			<description>Premiera iPhone’a 17 po raz kolejny rozgrzewa emocje w świecie technologii. Apple, zgodnie z tradycją, zaprezentuje swoje najnowsze urządzenia podczas jesiennej konferencji, a przecieki sugerują, że w tym roku nie zabraknie niespodzianek. Wśród nich znajdzie się zupełnie nowy model – iPhone 17 Air, który może być jednym z najbardziej innowacyjnych urządzeń w portfolio giganta z Cupertino.</description>
			<guid isPermaLink="false">f138c213-21d6-4369-bc49-9e42059023ce</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 13:43:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Cdk9kpTURBXy9jZWYzODY5ZmFmNjY5YWVjODUxNWYxY2Y4MjIyZjAzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najnowsze narzędzia Galaxy dla mobilnych profesjonalistów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/najnowsze-narzedzia-galaxy-dla-mobilnych-profesjonalistow/mz23vyl</link>
			<description>W świecie, gdzie liczy się mobilność, styl i niezawodność, nowe urządzenia Galaxy – smartfony Galaxy Z Flip7, Z Fold7 oraz zegarki Galaxy Watch8 i Watch8 Classic – wyznaczają nowy standard codziennej produktywności. To nie tylko designerskie gadżety, ale wszechstronne narzędzia biznesowe, które pozwalają działać skutecznie i dbać o siebie, gdziekolwiek jesteś.</description>
			<guid isPermaLink="false">c189abd3-5c6d-41ba-b01e-7c5aa1be64ad</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 12:52:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8vUk9kuTURBXy8xZmI5ODYzYy05YTMwLTQ5MjgtODU4NC02NjBmMjZmMTFlMjYuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hazard Polaków napędza budżet. Państwowy monopolista ujawnił dane i prognozy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/hazard-polakow-napedza-budzet-panstwowy-monopolista-ujawnil-dane-i-prognozy/e7zfc24</link>
			<description>Totalizator Sportowy planuje w 2025 r. zwiększyć przychody netto o 19 proc. To oznacza większe wpłaty do budżetu. Mniejszy z kolei ma być zysk netto niż rok temu, czyli na zwiększonych wydatkach hazardowych Polaków skorzysta głównie państwo.</description>
			<guid isPermaLink="false">58b72770-e5dc-44c3-aa63-4b896fcc3658</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 12:10:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cpUk9kpTURBXy83MjUyMjI3ZGM5NjgyYTI5MTk1ZDZlMTk5NWRlZDVhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostra krytyka budżetu Unii. Von der Leyen pod ostrzałem największych frakcji PE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ostra-krytyka-budzetu-unii-von-der-leyen-pod-ostrzalem-najwiekszych-frakcji-w-pe/90cdbww</link>
			<description>Propozycja KE dotycząca nowego budżetu na lata 2028–34 zwiększające dotychczasowe zasoby własne Unii niemal dwukrotnie, spotkała się z ostrą krytyką ze strony przedstawicieli największych frakcji w PE. Europosłowie Siegfried Muresan (EPL) i Carla Tavares (S&amp;amp;D) zarzucili KE marginalizowanie roli PE oraz próbę osłabienia kluczowych polityk unijnych – spójności i rolnictwa. W krytyce pojawiają się głosy, że budżet, choć podwojony, jest za niski, jak na przyjmowane plany.</description>
			<guid isPermaLink="false">6cf171dc-1827-4a38-bfb0-6ccb9ff9ae25</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 11:23:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ec0k9kpTURBXy9hMjBiNjM5Nzc4MzU5NTlkYjZhMzllZDNiNTc0MjYxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKO Ubezpieczenia wybiera Great Minds do obsługi swoich Social Mediów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/pko-ubezpieczenia-wybiera-great-minds-do-obslugi-swoich-social-mediow/wpjh0y8</link>
			<description>Great Minds – spółka należąca do Garden of Words Group wygrała przetarg na obsługę komunikacji w mediach społecznościowych PKO Ubezpieczenia – spółek ubezpieczeniowych z Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">464f5566-61b5-4efb-a360-f2bd5572b865</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 10:20:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nXek9kpTURBXy84Y2NlOGQyZjk4MzM5ZjMzNjQ4YmM2YzQzOTI5ZTkwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wysokość podwyżek płac spadła poniżej wieloletniej średniej. Oto, co planują firmy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/podwyzki-plac-ponizej-wieloletniej-sredniej-bedzie-trudniej-wyprosic-szefa/qxc4lgp</link>
			<description>Udział kosztów pracy w ogólnych kosztach działalności firm wzrósł do najwyższego poziomu w historii. Widać jednak spadającą presję na podwyżki wynagrodzeń. Opublikowane w piątek dane NBP pokazują, że udział przedsiębiorstw odczuwających presję płacową zauważalnie spadł do 64 proc. Mniej niż połowa z nich prognozuje podwyżki w najbliższych trzech miesiącach.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d196831-d637-410a-b3bd-c86532b04bd6</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 09:57:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VpNk9kpTURBXy8xNDY3MjBhODdjYWQ0MjlkMWIyZDhlMDc4NTI2MDQxMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kim jest Andy Byron? Astronomer pozyskał niedawno 93 mln dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/startupy/kim-jest-andy-byron-ceo-astronomer-prowadzi-firme-warta-ponad-miliard-dolarow/hx5erne</link>
			<description>Astronomer to amerykańska firma technologiczna z siedzibą w Nowym Jorku, która w 2022 r. stała się tzw. jednorożcem. Andy Byron został mianowany jej dyrektorem generalnym w 2023 r. Niedawno firma pozyskała 93 mln dol. na prace badawczo-rozwojowe oraz ekspansję międzynarodową.</description>
			<guid isPermaLink="false">c49f749e-3f1f-454d-b5d4-fc7f0516404c</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 09:32:16 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FWwk9kpTURBXy85YWRkMTBjNDY0MTFmMGJhZWE0NWM2N2ZiMTNiYzg4YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polak jedzie na urlop, by nic nie robić? Tego typu wyjazdy zyskują popularność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-2025-hiszpania-liderem-turcja-w-nowym-trendzie-last-minute/hpk61wt</link>
			<description>W tegorocznym sezonie wakacyjnym Hiszpania, Włochy i Grecja zdominowały wyszukiwania polskich użytkowników Google – podaje gigant technologiczny w swoim najnowszym raporcie. Z zebranych danych wynika także, że popularność zagranicznych kierunków podróży po raz pierwszy odnotowała przewagę nad wypoczynkiem w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0722d0e-c729-4ca1-a346-0c0de2190679</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 08:30:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LTtk9kpTURBXy9iMjgxOWIyY2Q2ZThjYjA1ZmEwNzVlOGY1MTA3YTE5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>8003,59 zł za wakacje all inclusive. Popularny wśród Polaków kierunek coraz droższy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/gdzie-na-wakacje-w-2025-najchetniej-wybierane-miejsca-przez-polskich-turystow/jn4100w</link>
			<description>Wakacje all inclusive to niekwestionowany lider wśród urlopowych wyborów Polaków. Według danych internetowego biura podróży Fly.pl, aż 86,5 proc. letnich rezerwacji dotyczy właśnie tej formy wypoczynku. Jednak na liście najpopularniejszych kierunków zachodzą istotne zmiany. Ile kosztują wakacje w 2025 roku? Oto średnie kwoty rezerwacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fb7c7fe-e795-43af-bc24-c082a0a428e2</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 06:16:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MmSk9kpTURBXy81ZTRkNzUyNGUxMWI1MTMzMjQyODg5Y2EzNGFhMDgyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy model zatrudnienia. Skrócony tydzień pracy kusi Polaków [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowy-model-zatrudnienia-skrocony-tydzien-pracy-kusi-polakow-sondaz/40hz78m</link>
			<description>Ponad połowa Polaków opowiada się za bardziej elastycznym czasem pracy, a najchętniej – za jego skróceniem do czterech dni w tygodniu. Takie wnioski płyną z badania przeprowadzonego przez Uniwersytet SWPS. Co ciekawe, kobiety i mężczyźni mają nieco odmienne preferencje co do formy takiej zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">febcb182-8a02-488e-851d-e30f419dc874</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 06:10:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jkVk9kpTURBXy81NGMwMTRkMzBhNGE2NWJlOWZhZjQ3NzEzY2JmMDQxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile trzeba zapłacić za ubezpieczenie nieruchomości? Składki drożeją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ubezpieczenie-nieruchomosci-czy-wzrost-skladek-jest-uzasadniony/xgze0gt</link>
			<description>Właściciele nieruchomości w Polsce coraz częściej doświadczają skutków gwałtownych zjawisk pogodowych. Tegoroczne intensywne burze, nawałnice i gradobicia spowodowały znaczne szkody w budynkach mieszkalnych w całym kraju. Tego typu zdarzenia, wcześniej rzadkie, stają się bardziej powszechne i intensywne. I jest to jedna z przyczyn tego, że składki ubezpieczeniowe rosną w tempie, które może zaskakiwać.</description>
			<guid isPermaLink="false">31d4e3cb-dc07-4582-b3d4-da4cc976077c</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 05:04:34 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w4Xk9kpTURBXy9kZmVlNTkzMzI5OTc4MmE2MzdlMTdmZTc2NzY1NDg3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja weźmie się za budowę reaktorów jądrowych. Donald Trump wyraził zgodę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sztuczna-inteligencja-wezmie-sie-za-budowe-reaktorow-jadrowych-donald-trump-wyrazil/mehryvm</link>
			<description>Westinghouse Electric Company ogłosiła z Google Cloud ambitny plan wzniesienia dziesięciu dużych reaktorów AP1000 w Stanach Zjednoczonych. Gigant wyszukiwania ma nie tylko finansować część przedsięwzięcia, lecz także dostarczyć własną chmurę obliczeniową, model językowy Gemini, platformę Vertex AI i hurtownię BigQuery, aby przyspieszyć projektowanie i nadzór nad budową. Wspólny cel jest jasny: zabezpieczyć ogromny, stały strumień bezemisyjnej energii dla centrów danych napędzanych AI, których apetyt na prąd rośnie w superszybkim tempie.</description>
			<guid isPermaLink="false">86b35199-f5f7-4dc7-90ed-5bbf66f1ec53</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 05:01:14 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kmEk9kpTURBXy81ZGRmMmFmOTM2MmIxZjIwMTUyNDk3OTcyNjRlYzY0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa funkcja ChatGPT. "Myśli" i "działa" za użytkownika</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chatgpt-z-nowa-funkcja-mysli-i-dziala-za-uzytkownika/fdlqrh4</link>
			<description>OpenAI ogłosiło w czwartek nową funkcję dla ChatGPT, która pozwala popularnemu chatbotowi wykonywać działania w imieniu użytkownika. Jest to część ogólnobranżowego dążenia do zmiany sposobu, w jaki ludzie załatwiają sprawy w internecie. Giganci technologiczni mają nadzieję, że zamiast przeskakiwać między aplikacjami i ręcznie przeszukiwać sieć, użytkownicy będą mogli pewnego dnia polegać na agentach — podaje CNN.</description>
			<guid isPermaLink="false">b99be9f9-2a8d-47d3-a501-751b1e8ed7b8</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jul 2025 04:48:43 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UvRk9kpTURBXy9kZjY0YWE2ZmM3ZGQ2MGNmNDI5ZDc4MTkzNTEyMjMwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
