<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Tej ustawy prezydent nie zawetował. Chodzi o emerytury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wysokosc-emerytury-na-dwa-kliki-w-mobywtelu-prezydent-podpisal-ustawe/xv9f0ct</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawą o likwidacji Centralnej Informacji Emerytalnej, wymyślonej za rządów PiS. To jednak nie oznacza, że nie powstanie miejsce, w którym każdy będzie mógł sprawdzić w jednym miejscu wysokości prognozowanej emerytury.</description>
			<guid isPermaLink="false">61dc5f20-b3b3-4970-a323-ea6cbd3a371b</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 17:22:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k28k9kpTURBXy9hNzQzYmRhY2ZhNDgyYzkwMTA0NTM5MjJmNmZkM2ViYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie ma odwrotu od KSeF. Prezydent podpisał ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/prezydent-karol-nawrocki-podpisal-nowelizacje-ksef-20-tlumaczymy-zmiany/jjl5gjs</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał nowelizację VAT, która domyka rewolucję fakturową, czyli KSeF 2.0. Fakturowanie po nowemu, przez Krajowy System e-Faktur, ma ruszyć od 1 lutego 2026 r. i od 1 kwietnia 2026 r. Dzięki KSeF fiskus będzie na bieżąco wiedział wszystko o transakcjach przedsiębiorców. To będzie rewolucja zarówno w VAT, jak i w podatku dochodowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c4ecabf-2c3a-44c1-98ec-2d6771919a41</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 17:03:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NKYk9kpTURBXy8xZmJhN2RjNjFmMzFhOTkzYmE3NGViNTljZGZhOTI0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Większość Polaków czuje presję na ciągły rozwój kompetencji, ale niemal połowa nie widzi w tym wymiernych korzyści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polski-rynek-pracy-czy-rozwoj-kompetencji-przeklada-sie-na-awans/0b8hwdt</link>
			<description>Blisko dwie trzecie aktywnych zawodowo Polaków odczuwa presję na rozwój kompetencji, ale niewielu widzi w tym realne przełożenie na swoją karierę. Najnowszy raport No Fluff Jobs ujawnia, że oczekiwania pracodawców wobec kandydatów są postrzegane jako zbyt wygórowane przez niemal połowę badanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">54c4d699-f02e-4747-bf96-5c3aeb60df5a</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:36:37 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bxEk9kpTURBXy8wNGNjZGI0MmFkMjQzYzg3MGE0MzNhN2YyNjdhZjM1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kadrowe trzęsienie ziemi w Orlenie. Dwie osoby odwołane z zarządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dymisje-w-zarzadzie-orlenu-prace-traca-znani-menedzerowie/tkk9mbb</link>
			<description>Rada nadzorcza Orlenu odwołała dzisiaj członka zarządu Artura Osuchowskiego oraz wiceprezes ds. finansowych Magdalenę Bartoś – wynika z informacji Business Insider Polska. Osuchowski do niedawna odpowiadał on m.in. za energetykę w płockim koncernie, ale prezes spółki Ireneusz Fąfara odebrał mu ten obszar i obecnie sam nadzoruje te kwestie. Według naszych źródeł inicjatorem dymisji tego członka zarządu był sam prezes Orlenu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1271240-4678-4278-81f1-184b1aacd46f</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:22:32 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h2Vk9kpTURBXy9iYzhjYWU0YTc1ZDcyNzRhMmNmYmM5ZjA3NmM2ZWNiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orlen chce ulg podatkowych. Proponuje nowe progi dla gazu i ropy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-zmiany-w-podatku-od-kopalin-postulaty-dotyczace-gazu-i-ropy/ejr2jbl</link>
			<description>Polski Koncern Naftowy Orlen wystosował oficjalną opinię dotyczącą projektu Ministerstwa Finansów, postulując zmiany w podatkach od wydobycia gazu ziemnego i ropy naftowej. W propozycji firmy pojawiły się sugestie, by wprowadzić ulgi w analogiczny sposób, jak planowane dla sektora miedziowego. Według Orlenu, specjalne rozwiązania podatkowe mogłyby wesprzeć realizację niezbędnych inwestycji w obrębie transformacji energetycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7301652-b672-44e0-97de-2ae7446d7bc1</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:25:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cGYk9kpTURBXy80MDA4MjEyZjIyZTM4ZDY2YjM4YzNlOTM3NDA1NTYyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Coś jest nie tak&quot;. Prezydent atakuje rząd na Radzie Gabinetowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/cos-jest-nie-tak-prezydent-atakuje-rzad-na-radzie-gabinetowej/dw58j1p</link>
			<description>Prezydent stwierdził na posiedzeniu Rady Gabinetowej, że jest zaniepokojony tym, co widzi w danych z budżetu na ten rok. — Gdy się czyta, że mamy 150 mld deficytu, to dla mnie jest to jasny sygnał alarmowy, że coś jest nie tak — mówił.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c27808c-d0ed-4e40-bda3-5aa8fb9e3b64</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 07:23:23 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mFZk9kpTURBXy80NTA5YTU4MzliMTIyZTMyZTc0MDY0Y2NhYmI0ZDY3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle osób dostanie od ZUS czternastki w pierwszym terminie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-osob-dostanie-od-zus-czternastki-w-pierwszym-terminie/kcq0ynh</link>
			<description>W najbliższych dniach ZUS rozpocznie wypłatę czternastej emerytury. W pierwszym terminie świadczenie otrzyma 674,1 tys. osób na łączną kwotę brutto ponad 991,2 mln zł — mówi rzecznik ZUS Karol Poznański.</description>
			<guid isPermaLink="false">f508134b-6925-4ad4-bde4-02eb228f8c36</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:58:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SKBk9kpTURBXy9kNjBhYzk0ZjJkNWUzZGEwM2VjODhmNzMzMTIxYjJjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Revolut podsumował wakacyjne wyjazdy Polaków. Oto urlopowe hity sezonu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-na-wakacje-jezdzili-polacy-a-kto-przyjezdzal-nad-wisle-revolut-pokazuje-dane/rj9cqqh</link>
			<description>Polscy użytkownicy platformy Revolut podróżujący od maja do sierpnia najchętniej wybierali Włochy, Hiszpanię i Chorwację jako miejsca urlopu — wynika z najnowszych danych udostępnionych przez platformę finansową. Platforma podaje też dane o najszybciej rosnących kierunkach oraz o statystykach dotyczących obcokrajowców przyjeżdżających do Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7c301b3-1d85-420a-beb0-d833f3a84468</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:53:14 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-Pk9kpTURBXy9mYjVjNjNiN2JjYzYwZjJlMjI4NjcxMGZkODY2OTM4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>330 zł za nocleg. W których krajach wrześniowy wypoczynek jest najtańszy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/w-ktorych-krajach-wrzesniowy-wypoczynek-jest-najtanszy/dyn68ct</link>
			<description>Polacy coraz częściej jadą na wakacje po sezonie - wynika z analizy platformy Travelist.pl. Wówczas nawet w popularnych kurortach jest spokojniej, a przy tym i taniej. Ile trzeba więc zapłacić za wrześniowe noclegi?</description>
			<guid isPermaLink="false">7130eba4-59cc-41bd-ae00-1a8351c42eb2</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:28:15 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9X5k9kpTURBXy9iNGJiODEzMGM4ODQ5ZTk1MGM3ZGQzNTY5NjJkODZhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak KSeF zmieni terminy związane z wystawianiem faktur? Uwaga na pułapkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-jak-zmiany-wplyna-na-daty-wystawiania-faktur-sprawdz-szczegoly/92nwenp</link>
			<description>Obowiązkowy Krajowy System e-Faktur wprowadzi duże zmiany w zakresie wystawiania i odbierania faktur. Będzie też pułapka, przed którą warto się zabezpieczyć. Każda firma musi więc odpowiednio ustawić procesy i procedury. Poza tym, jak mówią doradcy podatkowi, data otrzymania faktury może być inna niż data jej wystawienia. A to kluczowe sprawy zarówno dla sprzedawców, jak i nabywców, którzy chcieliby odliczyć VAT. Na tym przykładzie widać również, jak trudny może być KSeF dla firm, zwłaszcza na początku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e67661fd-3ae7-4186-af0d-5eb976967033</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:37:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PWwk9kpTURBXy82OTMxOGNkNjExNWE2MDkwMGMzNmQ4YmYzZjFmMWQ5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump grozi cłami za podatek cyfrowy. Ile może wynieść i czy Polska go wprowadzi?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/donald-trump-grozba-cel-za-podatek-cyfrowy-co-zrobi-polska/4p0k7xc</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zapowiedział nałożenie dodatkowych ceł na kraje, które posiadają podatek cyfrowy. Nad takim podatkiem pracuje już Ministerstwo Cyfryzacji. Chodzi o to, aby big techy, w tym z Chin (m.in. Alibaba, TikTok), USA (m.in. Google, Meta, Amazon) i innych krajów nie unikały podatków od przychodów uzyskiwanych w Polsce, ale płaciły je, podobnie jak inne firmy świadczące usługi w kraju. Według wyliczeń analityków wpływy z podatku cyfrowego w pierwszym roku mogłyby wynieść 1,7 mld zł. Czy są szanse na podatek cyfrowy?</description>
			<guid isPermaLink="false">ffacb945-6b6e-42c4-a614-1f53e25cfef0</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6Kk9kpTURBXy84ZTYxZTQ2NjgxMTkwYzI3ZjVjNDEzNDkyMWUyMWMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Karol Nawrocki popełnił błąd? Oto skutki weta w sprawie Ukrainy [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawa-o-pobycie-ukraincow-zawetowana-jakie-beda-konsekwencje-analiza/g887y5l</link>
			<description>W ciągu dwóch kadencji, czyli 10 lat, Andrzej Duda podpisał 1850 ustaw, a zawetował 19. Karol Nawrocki po niecałym miesiącu urzędowania odmówił podpisania już czterech. Jedna z nich może wywołać poważne skutki, bo dotyczy bezpośrednio ponad miliona obywateli Ukrainy, ale także tysięcy polskich przedsiębiorców. Decyzja prezydenta o tyle dziwi, że na odwrócenie jej skutków Polska ma tylko miesiąc. W tak krótkim czasie przyjęcie nowych i dobrych przepisów może się nie udać.</description>
			<guid isPermaLink="false">2124d2a9-a16a-4272-958b-7634bae0ba92</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:27:30 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L47k9kpTURBXy85ZTVjYjdkZTRiYTNmMmE0Y2Q1N2M5NTllNGQ5NjYyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po wecie Karola Nawrockiego nie będzie prostszych rachunków za prąd. Przemysł też obejdzie się smakiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-weto-dla-deregulacji-w-energetyce-biznes-krytykuje/pqznjhy</link>
			<description>Deregulacji w energetyce nie będzie — zadecydował prezydent. Weto dla rządowej ustawy oznacza zablokowanie przepisów, które miały uprościć rachunki, ułatwić inwestycje w mniejsze i średnie źródła OZE oraz zwiększyć możliwość przyłączania do sieci magazynów energii. Głowa państwa uzasadnia swój wybór m.in. ryzykiem nadużyć i ochroną stabilności systemu, ale biznes mówi o ciosie dla całej gospodarki.</description>
			<guid isPermaLink="false">f60941c0-0b9c-4c11-88f5-79d50e7aca4c</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GFqk9kpTURBXy9hY2U0YzFlZWQ1N2ViMGJiMjNlMWZlYTYwMTZkNDIyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki gigant zbrojeniowy zainwestuje ponad 1 mld euro w Bułgarii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/niemiecki-rheinmetall-inwestuje-w-bulgarii-produkcja-pociskow-155-mm/2dww1gw</link>
			<description>Niemiecka firma zbrojeniowa Rheinmetall poinformowała we wtorek, że zamierza produkować w Bułgarii proch strzelniczy oraz pociski artyleryjskie kaliber 155 mm. Firma podpisała dwie umowy joint venture, które opiewają łącznie na ponad 1 mld euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">a792cf3f-fcee-4af4-a0f5-94013a66aa82</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:12:04 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gVxk9kpTURBXy9kY2ZkMDkzODY1MjMzNWRmN2ZlNmZjNjk2ZmVmYjZlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy prezydent Nawrocki zgodzi się na podwyżkę podatków dla banków? Szef gabinetu komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/czy-prezydent-nawrocki-zgodzi-sie-na-podwyzke-podatkow-dla-bankow-szef-gabinetu/4dkvsh0</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki jest przeciwnikiem podwyższania podatków dla zwykłych Polaków i czeka na szczegóły projektu w sprawie podwyżki CIT dla banków — poinformował we wtorek dziennikarzy Paweł Szefernaker. Szef gabinetu prezydenta został zapytany o to, czy prezydent zawetuje — podobnie jak inne rządowe propozycje podniesienia danin — projekt podwyżki CIT dla banków.</description>
			<guid isPermaLink="false">950697fc-530a-4f8e-828a-13ad80536b22</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 11:28:12 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RB9k9kpTURBXy8yNjk0ODMxYzQ1ZmVjYmNhMTgyOTlmMmU2NzMxOThiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz dostawać 5 tys. zł emerytury? Tyle musisz zarabiać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/40-latkowie-sie-zdziwia-tyle-musza-zarabiac-by-miec-5-tys-zl-emerytury/0dwnesj</link>
			<description>Nie myślisz jeszcze o emeryturze? Błąd. Lepiej zacznij, bo na starość będziesz klepać biedę. Policzyliśmy, ile musi zarabiać dzisiejszy 40-latek, żeby dostać chociaż 4 lub 5 tys. zł brutto z ZUS. Kwoty porażają, szczególnie wśród kobiet. A wielu przedstawicieli tego pokolenia nie ma na ten temat pojęcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">4bb1b6a9-7b44-4052-9649-3df95b20113d</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:29:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ONck9kpTURBXy9jZjlhY2M5YzA1ZWUxNzBmMTgwOGE5MjI0MTk4N2Y5Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Audi Q5 TDI zaskakuje oszczędnością i komfortem. Tak jeździ hybrydowy diesel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/audi-q5-tdi-hybrydowy-suv-z-dieslem-czy-to-idealny-dlugodystansowiec/376p2lj</link>
			<description>Audi Q5 to jeden z ciekawszych SUV-ów w swojej klasie. O stonowanej, ale jednak dynamicznej sylwetce. Zawsze z lekko zaznaczonym, sportowym charakterem, lecz bez pretensjonalnej stylizacji znanej z aut BMW. Czy w wersji hybrydowej z dieslem to idealny długodystansowiec na nowe czasy?</description>
			<guid isPermaLink="false">2e0d569a-6f32-4374-a8f2-658b4c0f13d2</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:20:57 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mj0k9kpTURBXy9iMzc4MmE3M2IzNTFjYjk0OTMxMTQ0ZGMwM2M4OTRiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Volkswagen ID.Buzz kusi stylem retro. Komfort i technologia zaskakują w środku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/volkswagen-idbuzz-styl-retro-i-nowoczesnosc-w-jednym-modelu/rsc3x8c</link>
			<description>Jedno jest pewne: Volkswagen ID.Buzz wygląda doskonale. Pewnie dlatego często widzimy ten model na ulicach miast w ciekawym malowaniu, nierzadko pełniącym funkcję reklamową. Ale ID.Buzz to nie tylko efektowny bus nawiązujący do modelu sprzed dziesięcioleci. To także przestronne, rodzinne auto. Na dodatek ekologiczne, bo na prąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">21979bec-447b-46a7-9733-ccd0cc94cb32</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:06:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Spik9kpTURBXy85NWNhMmVlMjI1MDA3Mzc2ZThjOGI4ODliYmQ0OTU4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyfrowa transformacja w energetyce. Jak działa CSIRE [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/csire-kluczowe-narzedzie-dla-rynku-energii-w-polsce-dowiedz-sie-wiecej/pd3p60y</link>
			<description>Od 1 lipca w Polsce działa Centralny System Informacji Rynku Energii (CSIRE). Zarządzany jest przez Polskie Sieci Elektroenergetyczne i gromadzi dane o funkcjonowaniu detalicznego rynku energii, a do udziału w nim są zobowiązani operatorzy, sprzedawcy oraz pozostali uczestnicy rynku. O zastosowaniu i wdrożeniu CSIRE rozmawiamy z Bartłomiejem Nieścierowiczem, członkiem zarządu CGI Polska — firmy konsultingowej IT będącej wykonawcą systemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f4aaf6f-d78e-446a-b017-8b1a64458d3d</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:49:43 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KlBk9kpTURBXy8zZjBmODM5YjVjMmIxMjQyOWFlZDY2NzE2ZTY4M2Y3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek od pustostanów? Deweloperzy dostali już żądania dopłaty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/deweloperzy-zaplaca-wyzszy-podatek-sa-pierwsze-decyzje/ykd13wm</link>
			<description>Deweloperzy znaleźli się na celowniku fiskusa. Tym razem chodzi o podatek od nieruchomości, który pobierają gminy i miasta. Prezydent Katowic zażądał od deweloperów wyższego podatku, bo uznał, że niesprzedane mieszkania oznaczają, że są one związane z prowadzeniem działalności gospodarczej. Zdaniem ekspertów taka interpretacja prezydenta jest błędna. Niewykluczone, że tą drogą pójdą też inne miasta.</description>
			<guid isPermaLink="false">89139fed-8dfb-4598-98ec-a7910d99dcff</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:45:29 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ny5k9kpTURBXy80MzYyZjY0ODc1Y2U2MGRmMTRiMzExZTEwZmJmYzNjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kosmiczne różnice w wynagrodzeniach lekarzy. &quot;To grzech założycielski NFZ&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarobki-lekarzy-w-polsce-dlaczego-system-generuje-dysproporcje/4grceye</link>
			<description>Kosmiczne zarobki lekarza z Konina, o których w ubiegłym tygodniu na platformie X pisał były minister cyfryzacji Janusz Cieszyński, rozpaliły dyskusję o finansach w polskiej ochronie zdrowia. Medialne rekordy to jednak wyjątek, a nie reguła. Według danych Agencji Oceny Technologii Medycznych i Taryfikacji mniej niż 1 proc. lekarzy zarabia powyżej 100 tys. zł, a mediana dochodów specjalistów wynosi 24,6 tys. zł brutto. Problem nie leży w pazerności lekarzy, ale w samym systemie. To przez sposób, w jaki NFZ wycenia procedury, dochodzi do podziału oddziałów na &quot;opłacalne&quot; i &quot;deficytowe&quot;. To prowadzi do dysproporcji płacowych i sprawia, że w wielu regionach pacjenci czekają na zabiegi w absurdalnych kolejkach.</description>
			<guid isPermaLink="false">756e0640-2764-4066-a6e0-488cedea8f07</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:39:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8NEk9kpTURBXy9lZTMwNWM1YTg1NjFlYmJkYzY3M2Q0MmNjNDdkNmRmMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zniknie pułapka dla drobnych sprzedawców i usługodawców. Jest podpis prezydenta Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zmiany-w-dzialalnosci-nierejestrowanej-od-2026-r-co-warto-wiedziec/mcgd2ve</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawę, która od 2026 r. wprowadzi ważne zmiany dla osób prowadzących działalność nierejestrowaną — m.in. nowy limit kwartalny przychodów i większą elastyczność rozliczeń. Dziś limit jest miesięczny, łatwo go przekroczyć, co ma skutki podatkowe i składkowe. Co w praktyce oznacza zmiana? Tłumaczymy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a61d6ebe-95d8-4d94-90c6-0746f3ab7717</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:29:16 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L1ok9kpTURBXy9kMzM4OGUxNDA2NjY1NzdlMDg0MjlmMzIxNjMwZmVhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oszczędzanie po polsku dla opornych. Ekspert mówi, że wielu już na początku popełnia prosty błąd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-zaczac-oszczedzac-ekspert-radzi-w-kilku-prostych-krokach/mwhnx41</link>
			<description>Nie zarabiasz źle, ale na koniec każdego miesiąca zostają ci marne grosze? Pieniądze rozchodzą się, nie wiadomo gdzie? Jeśli chcesz oszczędzać, to dobrze trafiłeś. Ekspert radzi, jak zacząć swoją przygodę z odkładaniem pieniędzy od zera oraz jakich popularnych błędów unikać. I jaki powinien być twój pierwszy krok, jeśli masz z oszczędzaniem duży problem.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7603527-0ee1-4d83-bca0-48a9280213ee</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:20:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NHTk9kpTURBXy81YTkxMTY4OGFjZDBiZjBmNzlkOThlYWQzYmJmNWVjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z udawaniem rolników i pobieraniem dopłat? W tym rejestrze nic się nie ukryje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rejestr-rolnikow-ukroci-naduzycia-w-doplatach-oto-propozycja/zpfe6pq</link>
			<description>Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi zaprezentowało projekt ustawy, który może znacząco zmienić sposób przyznawania pomocy finansowej w rolnictwie. Kluczowym elementem nowych przepisów ma być stworzenie rejestru aktywnych rolników – osób faktycznie prowadzących działalność rolniczą, ponoszących koszty i osiągających przychody z pracy na roli.</description>
			<guid isPermaLink="false">17278f03-344e-49db-bb7f-a8b5d2068086</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 17:00:03 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E0kk9kpTURBXy8wOTk4MTVlNWU5NDNlODg4MTM5NWNkZmQzYjhiMjVlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarys budżetu na 2026 r. jest realistyczny, ale duży deficyt oznacza spore emisje długu [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zarys-budzetu-na-2026-r-jest-realistyczny-duzy-deficyt-oznacza-spore-emisje-dlugu/fxe45hg</link>
			<description>Przedstawiony zarys ustawy budżetowej na przyszły rok wskazuje na jedynie nieznaczną konsolidację finansów publicznych. Chęć pełnego wykorzystania środków z KPO podbija potrzeby pożyczkowe państwa o 70-80 mld zł — pisze Marcin Kujawski, starszy ekonomista BNP Paribas Banku Polska, w komentarzu dla Business Insidera. Duża podaż obligacji i wzrost zadłużenia mogą powodować, że inwestorzy nadal będą żądać fiskalnej premii w polskich obligacjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">5654a235-3459-48cf-9c6d-dcc14d0def46</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 15:49:28 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/46fk9kpTURBXy9jNzI0ZDI1YjdiZDgxOTI1MTE5MWQ0ODhiOTM2NDNmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Modernizacja wiatraków i łatwiejsza budowa fotowoltaiki. Rząd chce obejść weta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/energetyka-w-polsce-nowe-inicjatywy-po-zawetowaniu-kluczowych-ustaw/jfscene</link>
			<description>Po blokadzie dwóch kluczowych ustaw — odległościowej i deregulacyjnej — przez prezydenta, resorty energii i klimatu nie zamierzają zwalniać tempa. W czwartek ich szefowie zaprezentowali pakiet nowych inicjatyw legislacyjnych, odzwierciedlających część odrzuconych przepisów, w zmodyfikowanej formie. Strategia ta, jak podkreślają ministrowie, ma służyć m.in. stabilizacji cen energii oraz ułatwieniom w rozwoju odnawialnych źródeł energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca041ac7-8f24-4ef0-ba2e-74f7b537cc1b</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:30:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YC6k9kpTURBXy83NjM2NTI0OTdhMTc3MmUwOGY2ZTIwY2I3OWQ5MDQ1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski &quot;król nakrętek&quot; sprzedał biznes Włochom. Zgarnął grube miliony euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polski-krol-nakretek-sprzedal-biznes-wlochom-zgarnal-grube-miliony-euro/nm541dm</link>
			<description>Krzysztof Grządziel ostatecznie pozbył się założonego przez siebie biznesu nakrętkowego. Firma przeszła w całości na Włochów. Już od kilkunastu lat mieli oni wiodący wpływ na spółkę, a Grządzielowi został udział mniejszościowy, stanowisko prezesa no i sowite dywidendy oraz wynagrodzenie. Teraz pożegnał się z firmą całkowicie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0020cb80-a4a8-41d5-9243-92bb25e2f4a8</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 12:46:57 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TdXk9kpTURBXy9lZmFjZTM4YzZiZDY3MzA0NTFiMDVkYmMwNDI1ZDhlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w zarządzie Orlenu. Trzy kluczowe stanowiska do obsadzenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-konkurs-na-trzy-stanowiska-w-zarzadzie-zgloszenia-do-11-wrzesnia/wk96wvc</link>
			<description>Rada nadzorcza Orlenu rozpisała konkurs na trzy stanowiska w zarządzie spółki, obejmujące swym zakresem finanse spółki, a także segment energetyki i transformacji oraz obszar spraw prawnych i compliance — podał w czwartek koncern. Zgłoszenia można składać do 11 września.</description>
			<guid isPermaLink="false">f87a4a8e-15ff-4376-a63f-378be5c64615</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 12:36:30 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h2Vk9kpTURBXy9iYzhjYWU0YTc1ZDcyNzRhMmNmYmM5ZjA3NmM2ZWNiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraina wprowadza nowe prawo. Na liście Polska, Niemcy i Czechy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-prawo-w-ukrainie-co-zmienia-i-jak-dotyczy-polski/jyglwff</link>
			<description>Ukraina wprowadza zmiany w prawie dotyczącym obywatelstwa. Nowa ustawa, uchwalona przez ukraiński parlament w czerwcu, umożliwia obywatelom Ukrainy posiadanie paszportów innych państw. Prezydent Wołodymyr Zełenski ogłosił szczegóły podczas Światowego Kongresu Ukraińców, zapowiadając, że pierwsze kraje objęte nowymi przepisami to Polska, Niemcy i Czechy.</description>
			<guid isPermaLink="false">47b84cab-8ea1-4692-9d2c-aa8ac30dd508</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 11:15:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wF7k9kpTURBXy83NTAyNTlhOTVlMWIyMTc5ZGU3MWQ2OGY2NjQ2NzFmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bogucki: większość ustaw prezydenta trafi do Sejmu w tym roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prezydent-karol-nawrocki-realizacja-obietnic-wyborczych-w-toku/5w3xdhk</link>
			<description>Większość obietnic wyborczych prezydenta Karola Nawrockiego ma zostać zrealizowana w najbliższych miesiącach. Jak poinformował Zbigniew Bogucki, szef jego kancelarii, jeszcze w tym roku można spodziewać się działań legislacyjnych w tym zakresie. Jedną z bardziej kontrowersyjnych propozycji pozostaje obniżka VAT z 23 na 22 proc., choć – jak przewiduje Bogucki – rząd raczej nie poprze tego pomysłu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae808004-1d3d-421b-867c-7a6feed86c97</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:58:31 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vcRk9kpTURBXy8wZWY1Zjc1MGIwMTA5YzhjNDllZjE0YzE2ODAzNzc2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz więcej Polaków stać na wakacje. Spada liczba osób rezygnujących z urlopu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/coraz-wiecej-polakow-stac-na-wakacje-spada-liczba-osob-rezygnujacych-z-urlopu/ppy8654</link>
			<description>Co czwarte gospodarstwo domowe w Polsce nie może pozwolić sobie na tygodniowy urlop – wynika z analizy danych Eurostatu przygotowanej przez ekspertów Rankomat.pl. Na tle Europy Polska plasuje się w środku zestawienia. Najgorzej wypada Rumunia, gdzie ponad połowa mieszkańców nie wyjeżdża na wakacje. Firma zauważa jednak, że spadła w Polsce liczba gospodarstw domowych rezygnujących z wakacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0e5bf7f-22e4-443f-ab87-0fbf211b1ef1</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:43:40 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZIek9kpTURBXy9mNTQyNzhjNjZkYTg5MDk0Y2ExZWQ3YTYyYzlhNmRhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wicepremier Krzysztof Gawkowski ocenia prezydenta. &quot;Rząd z szantażystami nie będzie rozmawiał”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-pierwsza-rada-gabinetowa-w-napietej-atmosferze/g5vnrl3</link>
			<description>Pierwsza Rada Gabinetowa zwołana przez prezydenta Karola Nawrockiego upłynęła w napiętej atmosferze i szybko przerodziła się w pole politycznej wymiany ciosów między głową państwa a rządem — podsumowuje &quot;Rzeczpospolita&quot;. Posiedzenie poświęcone było sytuacji finansów publicznych oraz wielkim inwestycjom infrastrukturalnym – takim jak Centralny Port Komunikacyjny czy planowane elektrownie jądrowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">835eaa1a-3d63-4b38-a0e7-1e995feae16c</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:17:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IrMk9kpTURBXy83MTg1MjRkYWNkMDMyOGU1NzBjMzdlNGNlNDVkZTAwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tesla przegrywa z chińską konkurencją w Europie. Gwałtowny spadek sprzedaży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tesla-przegrywa-z-chinska-konkurencja-w-europie-gwaltowny-spadek-sprzedazy/j9b0h5b</link>
			<description>Sprzedaż samochodów Tesli w Europie w lipcu spadła o 40 proc. w ujęciu rocznym, co oznacza siódmy z rzędu miesiąc spadków dla amerykańskiego producenta, podczas gdy chińska marka BYD odnotowała dynamiczny wzrost o 225 proc. – wynika z danych Europejskiego Stowarzyszenia Producentów Samochodów (ACEA).</description>
			<guid isPermaLink="false">c66f88f5-afa0-4ef5-b464-e774f7510ec7</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 08:41:45 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q4nk9kpTURBXy8xYWIzNDYxNjFlMzNlODA5YzZlZDNlZWQwZDJiYzk5Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Jesteśmy w przełomowym momencie”. Członkini RPP o stopach procentowych we wrześniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/stopy-procentowe-we-wrzesniu-moga-spasc-czlonkini-rpp-nie-wyklucza/he31m2j</link>
			<description>Zdaniem członkini Rady Polityki Pieniężnej Iwony Dudy jest grupa czynników, które przemawiają za kolejną obniżką stóp procentowych już w najbliższym czasie. Czy we wrześniu? Nie wykluczam takiego scenariusza – mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska przedstawicielka RPP. Chociaż jej zdaniem do takich ruchów powinno dojść później, to nie zamyka się na dyskusję o argumentach za cięciem już na najbliższym posiedzeniu Rady.</description>
			<guid isPermaLink="false">69fb5145-8f68-4d1e-a1c8-3d42bc1d6560</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 08:08:20 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nPck9kpTURBXy81OTFiMWU1MDQ4MmUyYTgxYjQ3YTlmYjAxZjllODU0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deficyt budżetowy na 2026 r. Cierpliwość rynków i instytucji wystawiona na próbę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/deficyt-budzetowy-na-2026-r-cierpliwosc-rynkow-i-instytucji-wystawiona-na-probe/wl12trv</link>
			<description>W czwartek rząd Donalda Tuska zaprezentuje projekt ustawy budżetowej na 2026 r. Dyskusja wokół dokumentu toczy się w cieniu pogarszającej się sytuacji fiskalnej Polski, której źródłem są przede wszystkim rosnące wydatki na obronność. Ekonomiści ostrzegają w rozmowie z agencją Bloomberga, że cierpliwość rynków i instytucji w zakresie deficytu budżetowego nie jest nieograniczona.</description>
			<guid isPermaLink="false">2e371e94-f983-4814-87a4-ec4a14b353c4</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 06:50:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WwAk9kpTURBXy9kMDYxNDlhZTE0NzBkNjdjNGFhNDYwYTQ2ZWI0NGQ5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz 30 lub 40 lat? Wchodzisz w złoty okres. Tak zarabiają twoi rówieśnicy [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/30-i-40-latkowie-wchodza-w-zloty-okres-tyle-zarabiaja-ich-rowiesnicy-tabele/8xzrbzg</link>
			<description>Jeśli urodziłeś się w latach 80. lub na początku 90., to prawdopodobnie jesteś lub właśnie wchodzisz w swój najlepszy okres, jeśli chodzi o wynagrodzenie. Szczególnie w przypadku mężczyzn. Sprawdziliśmy, w jakim wieku zarabia się w Polsce najlepiej i jak twoja pensja ma się do tej, którą otrzymują twoi rówieśnicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a31598dc-d9df-4b30-b82f-d400aa105110</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ztyk9kpTURBXy8wYjRkZjM1MmE3ZjE5NWYzODRjODMyZjQ4ZWQwYTcwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nazwał Karola Nawrockiego &quot;pachanem&quot;. Co mu grozi? Oto jak kończyły się procesy o obrazę prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zniewazenie-prezydenta-co-grozi-za-slowa-witalija-mazurenki/kk76xm4</link>
			<description>Dziennikarz Witalij Mazurenko powiedział, że zachowanie prezydenta Karola Nawrockiego jest zachowaniem &quot;pachana&quot;, czyli przywódcy kryminalnego. Szef Kancelarii Prezydenta oraz przedstawiciele PiS domagają się ścigania Mazurenki z urzędu za znieważenie głowy państwa, za co grozi do trzech lata więzienia. Podobne sprawy w przeszłości pokazują jednak różne podejście sądów do granic krytyki wobec głowy państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">887c5867-e579-4876-b6e0-bd962c193a36</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:43:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dEwk9kpTURBXy8yMDM0NjUyYTE0MGJhODJiZDM5OTEwNTI5ZGFjYzk4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odbierasz faktury? Zobacz, jak KSeF zmieni terminy i jak uniknąć problemów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-data-otrzymania-faktury-a-terminy-platnosci-wyjasniamy/rl3dq50</link>
			<description>Obowiązkowy Krajowy System e-Faktur wprowadzi duże zmiany zarówno w zakresie wystawiania, jak i odbierania faktur. Każda firma musi wiedzieć, jak odbierać faktury z KSeF, bo od tego zależy moment odliczenia VAT. A jak mówią doradcy podatkowi, w obowiązkowym KSeF data otrzymania faktury może być inna niż data jej wystawienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea90f246-2faa-4724-a862-64f257a38132</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:36:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j2kk9kpTURBXy83Zjk4NjgxNDAzNzJlYjgwNjBiOTc3NWMzOTQ5MDIyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RFK Jr. zatopił 500 mln dol. na rozwój szczepionek mRNA. Twierdzi, że &quot;nie chronią skutecznie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rfk-jr-zatopil-500-mln-dol-na-rozwoj-szczepionek-mrna-nie-chronia-skutecznie/94f6b5w</link>
			<description>Niektórzy miliarderzy, jak Michał Sołowow, chcą budować fabryki szczepionek, natomiast na początku sierpnia amerykański Departament Zdrowia (HHS) ogłosił wygaszenie finansowania rozwoju szczepionek mRNA w ramach agencji BARDA. Anulowano 22 projekty warte łącznie ok. 500 mln dol. Sekretarz HHS Robert F. Kennedy Jr. uzasadnił ruch stwierdzeniem, że szczepionki mRNA &quot;nie chronią skutecznie&quot; przed infekcjami górnych dróg oddechowych. Pieniądze zostaną teraz przesunięte na &quot;bezpieczniejsze, szersze platformy&quot; szczepionkowe. Decyzja wywołała natychmiastową burzę w środowisku medycznym i branży biotechnologicznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">e217900e-034b-47f1-bb98-65faa3f1991f</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 04:17:14 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HhDk9kpTURBXy80OGI4MmE0Y2IyMDc3OTYyY2MyZjBiZDk0Y2ZjZGFiNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najlepsze miasta do życia w Polsce. Nowa edycja z zupełnie nowym liderem [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ranking-najlepszych-miast-do-zycia-2025-zupelnie-nowy-lider-i-antybohater-mapa/p9lk613</link>
			<description>Jakie są najlepsze miasta do życia w Polsce? Wracamy z odświeżonym rankingiem Business Insidera, w którym porównujemy 16 miast pod względem trzech kluczowych wskaźników ekonomicznych i w trzech aspektach pozafinansowych. Gdy zsumowaliśmy te składowe, okazuje się, że mamy nowego lidera. Są też inne spektakularne awanse.</description>
			<guid isPermaLink="false">52b2c4f2-aabc-4eae-924a-4a71b700edfa</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Aug 2025 03:59:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FA6k9kpTURBXy9jY2VkOTYzMzg5ZDRlYTBhNDZlZDNmOTI0Zjc5ZjljZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI od kuchni: dosłownie i w przenośni. Technologia, która daje nam przestrzeń na życie [FELIETON]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/ai-w-kuchni-i-salonie-connected-living-to-nie-magia/bm537b5</link>
			<description>W ostatnim czasie sporo mówimy o AI. Ale prawdziwa zmiana dokonuje się w codziennym życiu, kiedy sztuczna inteligencja integruje urządzenia i usługi w ramach spójnego dla użytkownika ekosystemu. Tak, również w kuchni. To praktyczny wymiar połączonego świata: mniej tarcia, mniej powtarzalnych czynności, więcej sensownych decyzji podejmowanych w naszym imieniu. Jeszcze kilka lat temu wydawało się nie do pomyślenia, że rzeczywistość tak szybko się zmieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f9970c5-7d6b-4a99-8331-835201909e3c</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 17:30:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8GEk9kpTURBXy9mZTE5ODcxZDlhYzExZWZiNDNmNjQyMTgwMDZkMzhhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarderzy chcą oszukać śmierć. Naukowcy twierdzą, że to może się udać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/przeprogramowanie-komorek-czy-nauka-pokona-starzenie-sie/34r8xy0</link>
			<description>Wyobraźcie sobie, że możecie cofnąć czas i odwrócić proces starzenia. Pozbyć się zmarszczek, siwych włosów lub znowu widzieć idealnie. Jest kilka startupów próbujących to umożliwić, a miliarderzy wlewają w to pieniądze, mając nadzieję, że technologia zostanie opracowana, zanim będzie dla nich za późno.</description>
			<guid isPermaLink="false">98f0f716-4a28-435e-b191-6e35948ce486</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 16:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DF1k9kpTURBXy9jZGM3ZTBhZjRkMmJmYjQ0MzAyMDUzZjg4MzRjNDFmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Falcon 9 bije historyczny rekord. Rakiety wielokrotnego użytku to już norma</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/falcon-9-bije-historyczny-rekord-rakiety-wielokrotnego-uzytku-to-juz-norma/bxzb6m8</link>
			<description>SpaceX po raz kolejny przesunęło granice tego, co wydawało się niemożliwe w lotach kosmicznych. Booster B1067, prawdziwy koń pociągowy floty Falcona 9, wykonał swój trzydziesty start i lądowanie, stając się symbolem dojrzałości programu wielokrotnego użytku i zwiastunem nowej ery ekonomii orbitalnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">4cf75b72-3ed8-435b-b5e3-a5d25fbbda3a</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 14:48:16 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2KYk9kpTURBXy9iNDg2Yzg4ODNjZTYzZTUyODNlYjQxNmMwYTBhODAyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rajskie wyspy zamienione w bastiony. Czy chińska ekspansja grozi nową zimną wojną?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/chiny-i-sztuczne-wyspy-jak-wplywaja-na-sytuacje-na-morzu-poludniowochinskim/q3fzwkm</link>
			<description>Z kosmosu wyglądają jak rajskie wyspy, otoczone turkusową wodą i rafami koralowymi. W rzeczywistości to zbrojne bastiony – z pasami startowymi długimi na trzy kilometry, portami głębokowodnymi i systemami rakietowymi. Morze Południowochińskie staje się laboratorium nowoczesnej geopolityki, gdzie Chińska Republika Ludowa ściera się nie tylko z sąsiadami – Filipinami czy Wietnamem – ale coraz częściej także ze Stanami Zjednoczonymi. Eksperci ostrzegają: jeden niepozorny incydent może uruchomić spiralę, która popchnie supermocarstwa ku nowej zimnej wojnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fcff2d3-7bc5-45b8-94e8-590b8d7238e2</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 13:43:01 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uqpk9kpTURBXy80MWRkNjg2YWJjYjBkNTAwYTQ1NTU1MTQxZTI5ZTY0OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kredyty mieszkaniowe przejdą rewolucję. Banki popierają, ale mają zastrzeżenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/kredyty-hipoteczne-przejda-rewolucje-banki-popieraja-ale-maja-zastrzezenia/0kdm262</link>
			<description>Trwają prace nad ujednoliceniem umów kredytów mieszkaniowych. Osobne projekty niezależnie przygotowują eksperci Europejskiego Kongresu Finansowego oraz Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów. Bankowcy oceniają ten ruch pozytywnie, ale przedstawiają swoje zastrzeżenia. Dotyczą głównie formuły obliczenia rekompensaty za przedterminową umowę hipoteki o stałej stopie, prawnego umocowania wzorca i ograniczeń dotyczących sprzedaży wiązanej.</description>
			<guid isPermaLink="false">521e177e-703b-4df7-80fd-071030aad7e0</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 13:37:13 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cp-k9kpTURBXy9iMDUyMGMyNmUzMzEwOWFkZmU2NGEyZjY5YjE1M2YxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od strajków do wolności. Historia jednego sierpniowego dnia, który zmienił Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/31-sierpnia-dzien-solidarnosci-i-wolnosci-data-historia-i-znaczenie/m94j1vr</link>
			<description>31 sierpnia 1980 r. to data, która na trwałe wpisała się w historię Polski i Europy Środkowo-Wschodniej. W hali Stoczni Gdańskiej podpisano Porozumienia Sierpniowe, które stały się symbolem walki o wolność i początkiem końca komunizmu w tej części świata.</description>
			<guid isPermaLink="false">c939617c-877a-4d2b-be71-13c83a9ce8d9</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 13:31:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dBlk9kpTURBXy9hMGJjOTU5MTFiOTVhNTg4NGExZDYwNjg0N2RhOGQxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokój w Ukrainie. Rzecznik Putina nie pozostawia złudzeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/putin-oszukal-trumpa-kreml-nie-pozostawia-zludzen-w-sprwie-ukrainy/1c0bbjk</link>
			<description>Kreml zapowiada kontynuację działań w Ukrainie. Rosja nie zamierza rezygnować z prowadzenia &quot;specjalnej operacji wojskowej&quot; – poinformował rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow w niedzielnym oświadczeniu cytowanym przez agencję Reutera. Jak ocenił, Europa utrudnia starania prezydenta USA Donalda Trumpa w sprawie pokoju w Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">632eff8c-0794-4e60-9f26-dd0e652dda22</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 12:37:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ensk9kpTURBXy9kOThmYzE5NmFjMTc5ZjllZmFkMzJlMzJkMTEzMjEwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sporządzam intercyzy dla celebrytów. Rozmowy zwykle zaczynają się na długo przed pierścionkiem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-celebryci-wpisuja-w-intercyzy-mozesz-sie-zaskoczyc/b6cqf12</link>
			<description>Jackie Combs jest partnerką w kancelarii Blank Rome. Jest także adwokatką prawa rodzinnego i majątkowego, reprezentującą osoby o bardzo dużym majątku. Mówi, że intercyzy celebrytów mogą mieć 100 stron lub więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">a198eb3f-0109-4a5f-b96a-1be222a0c0d7</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 12:12:02 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kNik9kpTURBXy9kYzIxMTI0MDk3MTYwODdiNGUyOTM5YmY5MWY5ZDY3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk o Rosji i Putinie: żadne ustępstwo nie prowadzi do sukcesu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-na-granicy-polski-z-bialorusia-dosyc-ustepstw/zb8kzw1</link>
			<description>Donald Tusk i Ursula von der Leyen przyjechali na granicę Polski z Białorusią. Podczas wspólnego wystąpienia premier podkreślił, że &quot;żadne ustępstwa, żadna subtelna gra z przywódcą Rosji Władimirem Putinem i agresywną Rosją nie prowadzi do sukcesu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">caaa2204-94cb-4ced-be57-383f1b348bcc</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 12:05:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R9gk9kpTURBXy83MWVkYzY0OTg1ZWI3YTcyY2RkNTBjMzFmODYwMmNhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co Karol Nawrocki zrobi z podatkiem cyfrowym? &quot;Tego podatku nie będzie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podatki/co-karol-nawrocki-zrobi-z-podatkiem-cyfrowym-tego-podatku-nie-bedzie/040j9v7</link>
			<description>— Obawiam się, że to, co obecnie mówi prezydent Trump, że podatek cyfrowy albo cła dodatkowe, niestety to również może zadziałać na polskich polityków i obawiam się, że tego podatku po prostu nie będzie — powiedział w programie &quot;Onet Rano Finansowo&quot; Łukasz Zalewski, dziennikarz i ekspert ds. podatków.</description>
			<guid isPermaLink="false">6afaa3a0-2fbb-4c47-8e8e-71065fc342f1</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 11:08:38 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ha4k9kpTURBXy8yZjcyOTgyNGYyNmE4ODMzOWVjODZiNWJlZTdjMjZkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niedziela handlowa. Czy 31 sierpnia zrobimy zakupy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/czy-31-sierpnia-2025-to-niedziela-handlowa/vjjftd0</link>
			<description>Niedziela handlowa wypada tylko siedem razy w roku. Są to ostatnie niedziele stycznia, kwietnia, czerwca i sierpnia, niedziela przed Wielkanocą oraz trzy kolejne niedziele poprzedzające Boże Narodzenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">89c557b8-598d-4ccc-b213-b5a6531a9dec</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 11:02:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hfik9kpTURBXy9lMDRjY2UxMmM0NjZlNDc5MGI5ZmVjY2ZkOTBhZGEzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ursula von der Leyen na polskiej granicy: 800 mld euro w ramach planu obronnego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/von-der-leyen-na-polskiej-granicy-do-donalda-tuska-podczas-twojej-prezydencji/rcnbc7t</link>
			<description>800 mld euro w ramach planu obronnego mogą i powinny zostać zainwestowane do 2030 r. — powiedziała w niedzielę podczas konferencji prasowej na granicy polsko-białoruskiej szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen. Przypomniała też, że Polska będzie największym beneficjentem programu SAFE.</description>
			<guid isPermaLink="false">f67b55bb-b14f-4a1d-9a37-faca059f8357</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 09:49:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EhEk9kpTURBXy80M2MxZjRjNjQzMTJiYzFiZmYxYzFjNGQzODcwMDJmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rzuciłam etat, sprzedałam dom i przeprowadziłam się do Hiszpanii. To była najlepsza decyzja w moim życiu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rzucila-prace-sprzedala-dom-i-przeniosla-sie-do-hiszpanii-najlepsza-decyzja/q1kwp94</link>
			<description>Michele Bennett była wyczerpana życiem podporządkowanym karierze i chciała zwolnić tempo. W 2024 r. Rzuciła pracę, sprzedała dom i swoje rzeczy, a następnie przeprowadziła się do Malagi w Hiszpanii. Powiedziała Business Insiderowi, że ta zmiana to najlepsze, co mogło jej się przydarzyć.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b1e1194-2064-4d3c-94f8-e14b79f0ce0d</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 09:09:14 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WItk9kpTURBXy9jZWNiYjdhZDBiNTcxODg3NjEyZmQ2NDI1NTgzYjYyYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ursula von der Leyen i Donald Tusk na polsko-białoruskiej granicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ursula-von-der-leyen-w-polsce-spotkanie-z-donaldem-tuskiem-na-granicy-z-bialorusia/q6sz659</link>
			<description>Premier Donald Tusk i przewodnicząca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen odwiedzili w niedzielę Krynki (woj. podlaskie), leżące na granicy polsko-białoruskiej. W centrum ich wizyty znalazły się kwestie związane z obronnością, bezpieczeństwem oraz ochroną wschodniej granicy Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">59c64c0e-8c12-4763-a152-aba8f6c0a3e1</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 08:43:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jkZk9kpTURBXy8xM2JiMDg1MWEzMGU4Mzk2N2IyNDEyMjUzYjllZWRhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pasażerowie zostawieni na lotnisku. Powodem długi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/samolot-odlecial-z-turcji-bez-pasazerow-bezprecedensowa-sytuacja/9e27mng</link>
			<description>Samolot linii Libyan Airlines odleciał z lotniska w Stambule do Trypolisu bez pasażerów na pokładzie. Powodem tak nietypowej sytuacji była decyzja operatora lotniska, który odmówił obsługi samolotu ze względu na niezapłacone długi libijskiego przewoźnika.</description>
			<guid isPermaLink="false">72f799d9-10f4-41da-9311-2f6f87d4545b</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 08:09:34 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M6Rk9kpTURBXy9kZWFmODQ3YjZjMDgzMGZkY2UwMWUzYWQ1M2RhODI2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny wyjazdów spadają po wakacjach. O ile?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/wakacje-we-wrzesniu-ile-mozna-zaoszczedzic/60jrf51</link>
			<description>Jesień to idealny czas na wakacje dla tych, którzy szukają oszczędności i większego komfortu podróżowania. Jak wynika z danych branży turystycznej, ceny wyjazdów zorganizowanych we wrześniu i październiku są średnio o 20 proc. niższe niż w szczycie sezonu wakacyjnego. Podróżowanie po sezonie oferuje lepszy stosunek jakości do ceny oraz mniejszy tłok w popularnych kurortach.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8336e42-eac7-46a2-837f-2b5bc24f4ede</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 07:31:18 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-2Tk9kpTURBXy9mMDBhZTUxMGJhMDc5YjFjNWVjNjUxMGMwY2VmZTM5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latem bardziej wiało, niż świeciło. Wiatraki przegoniły w Polsce fotowoltaikę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wiatraki-przegonily-w-polsce-fotowoltaike-latem-bardziej-wialo-niz-swiecilo/2meczkh</link>
			<description>W ciągu 12 ostatnich miesięcy przybyło w polskiej fotowoltaice aż 24 proc. mocy i to nie od prosumentów, ale głównie w dużych farmach słonecznych. Inwestorzy nie mają jednak obecnie zapewne wesołych min, bo lato zagrało im na nosie. Mimo znaczącego przyrostu mocy, rekordów produkcji prądu przez instalacje fotowoltaiczne nie było. A co więcej, efektywność paneli okazała się nawet dużo mniejsza niż wiatraków, co o tej porze roku dotąd nie występowało.</description>
			<guid isPermaLink="false">04fc2d15-ddd6-4254-8848-ca0f48738750</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 06:50:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/urlk9kpTURBXy9lMTU5ODZiZTBkNGI4NmExMjEwNWNhYjFhNWU2MzM3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny z nieruchomości. Polacy zakochali się w nowym sposobie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/dochod-pasywny-z-nieruchomosci-polacy-pokochali-to-rozwiazanie/7y43wsg</link>
			<description>Trend inwestowania w nieruchomości do najmu długoterminowego wyraźnie w Polsce wyhamował — opowiada nam Marcin Drogomirecki, ekspert rynku nieruchomości Grupy Morizon-Gratka. Coraz więcej inwestorów wybiera więc alternatywę — najem krótkoterminowy. Eksperci przyznają, że czasem może być to żyła złota, ale trzeba się zastanowić nad kilkoma rzeczami przed takim zakupem.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f1c7189-8390-4121-adfb-4a223b992ed0</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 06:40:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hpjk9kpTURBXy9mYWIxZDcwZDYxMDczOGVmN2RhNjI4MDY2YzdjNjY0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rada Polityki Pieniężnej wraca z wakacji. Takie są szanse na obniżki stóp procentowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rada-polityki-pienieznej-wraca-z-wakacji-takie-sa-szanse-na-obnizki-stop-procentowych/bc78ef5</link>
			<description>Po dwóch miesiącach RPP znowu musi stanąć przed ważną decyzją w sprawie stóp procentowych w Polsce. Historia uczy nas, że jej decyzje bywają zaskakujące, ale wygląda na to, że w pierwszych dniach września może dojść do kolejnej obniżki kosztu pieniądza. Są jednak także argumenty za tym, że RPP będzie ostrożnie dozowała cięcia stóp procentowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ca637e1-2945-4f60-8fa7-e6f14da0fc18</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 06:30:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b3Jk9kpTURBXy8xN2FiOTVlYWVjOWIyYzA1Y2QxY2FlYTA0NjBjM2Y0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polka o inwestowaniu w Hiszpanii. &quot;Według mnie jest już za późno&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polka-mieszka-w-hiszpanii-i-wylicza-pulapki-czyhajace-na-inwestujacych-wedlug-mnie/ywdnvlg</link>
			<description>Trwa polski boom na hiszpańskie nieruchomości. Na forach internetowych roi się od pytań i odpowiedzi dotyczących inwestowania. Mało kto odpowiada jednak tak wprost, jak Kinga Pawłowska, która mieszka w Hiszpanii i całkiem niedawno sama mierzyła się z poszukiwaniem nieruchomości na odległość oraz pułapkami tamtejszego systemu czyhającymi na obcokrajowców.</description>
			<guid isPermaLink="false">df05fdf4-3cce-4864-ac9b-b3759fbf769c</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zbEk9kpTURBXy9kOTY5M2ZmOGNkMmIyOGRkZmNlYzViY2FkZGVhMmNiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz studiować, żeby dobrze zarabiać? Oto najlepiej płatne studia w każdym województwie [RANKING WOJEWÓDZTW]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/wojewodzki-ranking-studiow-ten-kierunek-wygrywa-z-informatyka-ranking/cccq6q3</link>
			<description>Wybór kierunku studiów to kwestia zainteresowań, ale coraz częściej również... finansów. Dlatego przygotowaliśmy ranking najlepiej opłacanych kierunków studiów w każdym województwie, w sumie 32 zestawienia. Nie zawsze bowiem trzeba studiować na topowej uczelni daleko od domu. Okazuje się, że np. po pielęgniarstwie w Jeleniej Górze czy Tarnobrzegu też można zarobić ponad 10 tys. zł brutto, a nawigacja, resocjalizacja czy skandynawistyka też się opłacają.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f48cdcc-4d4c-4280-b9e8-2906e6013638</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zbdk9kpTURBXy9hZjQ4ODk3NjU3MzE4M2M1MmYzOTc0NzJiYjM2NTFlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biały Dom ma podejrzewać Europę o &quot;sabotowanie&quot; rozmów pokojowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bialy-dom-ma-podejrzewac-europe-o-sabotowanie-rozmow-pokojowych/ffn2vsf</link>
			<description>Niektórzy urzędnicy Białego Domu uważają, że europejscy przywódcy — chociaż publicznie wspierają wysiłki Donalda Trumpa na rzecz zakończenia wojny w Ukrainie — to za kulisami &quot;wcale nie dążą do tego celu&quot;. Takie wieści podaje nieoficjalnie serwis Axios.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff7a3394-5084-4852-a4b7-e2a4dfd86667</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 19:25:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ayek9kpTURBXy82ZDU2NGQxZWJjYjQ0MWFjNzk4NzJmZjI2OGViZjFhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten kraj Putin wziął za główny cel w Europie. Wywiad nie ma wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ten-kraj-putin-wzial-za-glowny-cel-w-europie/hby7fz1</link>
			<description>Władimir Putin postrzega Niemcy jako główny cel w Europie — powiedział w wywiadzie dla &quot;Welt am Sonntag&quot; wiceszef Federalnego Urzędu Ochrony Konstytucji (BfV) Sinan Selen. Do niemieckich służb ma zgłaszać się coraz więcej osób, które próbował werbować rosyjski wywiad.</description>
			<guid isPermaLink="false">bde35813-169f-4ce2-bdd0-572b51ba6aaa</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 18:27:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Ylk9kpTURBXy8yYzlmNjdjMjA5NmMwYWVmODVkNGU3NDY0ZDlmOThkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Średnio nawet 1 tys. zł. Tyle wydajemy na zamówienia z szybkim dowozem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tyle-wydajemy-na-zamowienia-z-szybkim-dowozem/mddxqpw</link>
			<description>Polacy coraz chętniej sięgają po &quot;szybkie dostawy&quot;. Jak wynika z najnowszego raportu firmy Wolt, już połowa konsumentów wybiera szybki dowóz zakupów, średnio wydając na nie od 300 do nawet 1 tys. zł na miesiąc.</description>
			<guid isPermaLink="false">073117f8-9719-4193-b777-2c01d1e47b77</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 17:49:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Csnk9kpTURBXy83MjgyZTM0Y2NhNjk4NWU5ZmEyZmZlOWUwMmJjNGFiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak rozkręca się sieć dyskontów. Niebawem chce mieć 400 sklepów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-rozkreca-sie-siec-dyskontow-niebawem-chce-miec-400-sklepow/fxvz6v5</link>
			<description>Popularna sieć dyskontów Aldi otworzyła swój nowy punkt - tym razem w Rembelszczyźnie w okolicach Warszawy. To 378. punkt firmy w skali całego kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">748ea98c-6309-41cf-bdbb-4e014bb2d48d</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 16:59:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H5Ck9kpTURBXy80ZmEzMDBhYTllMjU3MTZmZDUzMTgwMmY2YTMxZWEzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk spotka się na granicy z Ursulą von der Leyen. Znamy szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-spotka-sie-na-granicy-z-ursula-von-der-leyen/wxq6cwq</link>
			<description>Premier Donald Tusk spotka się w niedzielę z szefową Komisji Europejskiej Ursulą von der Leyen na granicy polsko-białoruskiej. Głównym tematem rozmów ma być obronność i bezpieczeństwo, w tym ochrona granicy wschodniej UE oraz program SAFE.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bb8aba3-ff4b-4d02-90a6-84055f477771</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 16:42:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/66Nk9kpTURBXy84YTIxMWEyNmViNGE4Yjg4ZjcwNjllNmNjZDQ3MjE2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI zapewni nam stały miesięczny dochód? Były badacz OpenAI wskazał możliwą kwotę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ponad-30-tys-zl-miesiecznie-dzieki-ai-to-moze-byc-przyszlosc-swiata/dftnzvp</link>
			<description>Liderzy branży sztucznej inteligencji od dawna opowiadają się za uniwersalnym dochodem podstawowym. Większość pilotażowych programów dochodu podstawowego w USA oferuje od 500 do 1500 dol. (od ok. 1,8 tys. do ponad 5 tys. zł) miesięcznie bez żadnych warunków. Były badacz OpenAI, Miles Brundage, stwierdził jednak, że te kwoty powinny kilkukrotnie wyższe.</description>
			<guid isPermaLink="false">73254398-620e-453f-9cd7-9e46cd441a4c</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 16:13:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Chqk9kpTURBXy9iNmE0N2RhYTJjYjkxMjMzMTY4NmYzMjNiYTQ0ZTRlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katastrofa F-16. Na miejscu wypadku odnaleziono kamerę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/katastrofa-f-16-na-miejscu-wypadku-odnaleziono-kamere/knecdpm</link>
			<description>Na miejscu wypadku samolotu F-16 odnaleziona została kamera. Najprawdopodobniej należała do pilota, który zginął w czwartkowej katastrofie — przekazał rzecznik Prokuratury Okręgowej w Warszawie prok. Piotr Antoni Skiba. Kamera została zabezpieczona i uruchomi ją biegły.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d2e7e24-5e4f-492e-b5ed-c367cb7cc5fd</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 15:39:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ji0k9kpTURBXy8yNmM3OTVlODY5MDgyNzc5YTdlMjkxYmQ0NjZiNTc1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja nie jest przyjacielem. Gdy nastolatki rozmawiają z botami, stawką bywa zdrowie i życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sztuczna-inteligencja-nie-jest-przyjacielem-gdy-nastolatki-rozmawiaja-z-botami-stawka/zncw1r8</link>
			<description>Dwa głośne wątki z ostatnich dni pokazują, jak szybko zmienia się rozmowa o ryzykach AI. Rodzice 16-letniego Adama Raine'a pozwali OpenAI, twierdząc, że ChatGPT w długich rozmowach nie tylko normalizował jego myśli o samobójstwie, ale też udzielał niebezpiecznych wskazówek i nawet oferował napisanie listu pożegnalnego. OpenAI zapowiada w odpowiedzi dodatkowe zabezpieczenia, w tym kontrolę rodzicielską i silniejsze reakcje kryzysowe. Sprawa trafiła do sądu w Kalifornii i już teraz stała się punktem zapalnym debaty o odpowiedzialności twórców modeli AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">c62242f5-34b4-4ee3-94a4-b4a1e2158470</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 15:18:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Umjk9kpTURBXy82MGVkZDE2MmZkODczZDlmNDcxMTBkYzdiYmY1NzExMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa pasja Polaków. Na tym przestali oszczędzać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowa-pasja-polakow-na-tym-przestali-oszczedzac/x6z1t56</link>
			<description>87 proc. Polaków w wieku 18–55 lat deklaruje, że prowadzi aktywny tryb życia, a ponad połowa twierdzi, że ćwiczy częściej niż rok temu - wynika z badania na zlecenie platformy Zalando. Polacy bardzo polubili bieganie - i są w stanie coraz więcej płacić za odpowiednie buty.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6ed11db-e16f-4f69-a895-01822b3bb433</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 15:15:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g_nk9kpTURBXy8wNjQ0MWQxNmFlNDljN2Q4YTdlM2JhMTdhNDQ0OTBlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojsko odpowiada na krytykę pokazów lotniczych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wojsko-odpowiada-na-krytyke-pokazow-lotniczych/2q2g3vn</link>
			<description>Podczas ćwiczeń do pokazów w Radomiu zginął pilot F-16 major Maciej &quot;Slab&quot; Krakowian. W mediach i serwisach społecznościowych natomiast było mnóstwo krytyki samej idei pokazów lotniczych. Wojsko Polskie postanowiło odnieść się do tych zarzutów.</description>
			<guid isPermaLink="false">601d9fad-491b-443b-bb08-65e0c3a66a67</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:58:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i2rk9kpTURBXy9lMmRjMTQ3NTAwZWFjMjZlZDg4OGMwMTk4NjBkNzkzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W tym fachu ma brakować niebawem 44 mln specjalistów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/w-tym-fachu-ma-brakowac-niebawem-44-mln-specjalistow/qyk02q2</link>
			<description>Zakończony w Santiago w Chile szczyt UNESCO, który obradował nad rozwiązaniem globalnego kryzysu w szkolnictwie, zaapelował do rządów wszystkich państw o radykalne zwiększenie nakładów na oświatę. Do 2030 r. ma zabraknąć 44 mln nauczycieli i wykładowców wszystkich szczebli.</description>
			<guid isPermaLink="false">949ff7ee-104c-451a-893a-e904d414b703</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:47:38 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5CHk9kpTURBXy9mYzQ5NDJjNjA1YmM0OWJkZjRiZjY1OTAzYTQwYWE5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pałac Lubomirskich zamienia się w luksusowy hotel. To drugi taki obiekt w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/palac-lubomirskich-zamienia-sie-w-luksusowy-hotel/yz0417e</link>
			<description>Krakowski hotel H15 Palace znów otworzył się dla gości po zmianach — i dołączył do portfolio marki The Luxury Collection. To drugi obiekt tego brandu w Polsce — po warszawskim Bristolu.</description>
			<guid isPermaLink="false">1355365c-1cbd-4d04-8d59-facdde4d0ad4</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:37:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t5Jk9kpTURBXy84MWE5ZTJjNWZkNTJmMTY4YmVmZDljYmM3OWNjZmZiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nie ma podstaw&quot;. Europa nie chce wykorzystywać rosyjskich aktywów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nie-ma-podstaw-europa-nie-chce-wykorzystywac-rosyjskich-aktywow/67r335s</link>
			<description>Większość krajów UE jest przeciwko wykorzystaniu zamrożonych rosyjskich aktywów, ponieważ nie ma do tego podstaw prawnych — mówi szef MSZ Włoch Antonio Tajani, uczestniczący w nieformalnym spotkaniu ministrów spraw zagranicznych krajów unijnych w Kopenhadze.</description>
			<guid isPermaLink="false">377c9ef2-0f80-445d-941c-96753b56a4aa</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:07:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NoGk9kpTURBXy9jOGFhZGEyZjUzNDVmNmE2MzI4ZmEwZmNlMjU3OTYwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielki park rozrywki nagle przestaje działać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wielki-park-rozrywki-nagle-przestaje-dzialac/j1gz05w</link>
			<description>&quot;Aby sprostać Waszym oczekiwaniom, podjęliśmy decyzję o tymczasowej przerwie w działalności parku&quot; — ogłosili właściciele Hossolandu na Pomorzu Zachodnim. Ostatnio było głośno o licznych problemach otwartego w tym sezonie parku rozrywki.</description>
			<guid isPermaLink="false">16e94fd8-87f9-4cd4-9d92-c5d083bfedd0</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:51:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M5Qk9kpTURBXy83ZDMwYWI4Y2ExMDIyZjA3NzYxNDc3MDUzMjMyNTU4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Piekło szybów naftowych. Każdy dzień może być ich ostatnim</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/praca-w-starych-szybach-naftowych-ryzyko-bieda-i-nadzieja/7rp2c2x</link>
			<description>W odległych rejonach Jawy Wschodniej czas zatrzymał się ponad sto lat temu. Stare szyby naftowe, zbudowane jeszcze przez Holendrów, wciąż działają, choć ziemia wokół nich została zniszczona przez toksyczne wycieki. To tutaj tysiące ludzi ryzykuje zdrowie i życie, by wydobyć resztki ropy — pracy przekazywanej z pokolenia na pokolenie, ale wciąż przynoszącej tylko głodowe zarobki.</description>
			<guid isPermaLink="false">77e6076e-c97f-4be1-acb3-5b07bdbf64e8</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:42:02 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bQUk9kpTURBXy8xYjA1M2Q3NTBjODkxOTFmNmM1MzJhYzUzZmIxNzkyNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Feedback to nie egzamin. Proste zasady konstruktywnej rozmowy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kultura-feedbacku-to-klucz-do-lepszych-wynikow-w-organizacji/h53t80w</link>
			<description>W teorii wszyscy go potrzebujemy, w praktyce często nie potrafimy sobie z nim poradzić. Feedback może być świetnym narzędziem rozwoju. Problem w tym, że w wielu organizacjach wciąż jest synonimem reprymendy. Zamiast wspierać rozwój, budzi niechęć.</description>
			<guid isPermaLink="false">c00d1c76-cbcf-4ad3-8a1e-4c847e605639</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:59:34 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5pOk9kpTURBXy8yNjk1MDU4YTE0ZDI1NTEwYWU3YmZhZDQ2ODdkNjlhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten region ma swój bon turystyczny. Rusza kolejna edycja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ten-region-ma-swoj-bon-turystyczny-rusza-kolejna-edycja/hbfeg88</link>
			<description>1 września wystartuje trzecia edycja Podlaskiego Bonu Turystycznego. Na dofinansowanie noclegów w regionie od września do grudnia władze samorządowe województwa przeznaczyły tym razem ponad 2,3 mln zł. W poprzednich dwóch edycjach bony rozeszły się niemal natychmiast.</description>
			<guid isPermaLink="false">f21af268-f172-4751-8b33-f5843880bbef</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:53:45 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a0rk9kpTURBXy81MjgyODFkMzE2M2I0YjcxMDhlNTU1ZDZjNjcwMzM4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta sieć otworzyła swój sklep nr 400 w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ta-siec-otworzyla-swoj-sklep-nr-400-w-polsce/bfsrts2</link>
			<description>Grupa PSB otworzyła kolejny sklep sieci Mrówka — tym razem w w Łęczycy (woj. łódzkie). Tym samym sieć liczy już 400 punktów w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">40a3b232-7852-4de7-87b6-6e5bb8b6960b</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:48:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mIuk9kpTURBXy9iMjdmOWM3OThjZmU5ZjQ4ODYwZjk2NWVkNTdmMDZhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjska flota cieni u wybrzeży kolejnego kraju. &quot;Powód do obaw&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosyjska-flota-cieni-budzi-niepokoj-w-kolejnym-kraju/85e745s</link>
			<description>Rosnąca obecność rosyjskich statków floty cieni u wybrzeży Irlandii budzi niepokój – przyznał w sobotę gen. Ross Mulcahy, szef sztabu Sił Obronnych Irlandii. Jako zagrożenia dla państwa wymienił także szpiegostwo, cyberataki oraz dezinformację.</description>
			<guid isPermaLink="false">6aea73ec-69e6-4ab1-a1f6-29b9a086637c</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:31:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/crzk9kpTURBXy8zZThjMzFhMmRmMjdiNTYwMDAzODAzNzIxYTc1ODgyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Aluminiowe eldorado na wysypiskach. Dlaczego Ameryka marnuje fortunę?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/dlaczego-recykling-aluminium-w-usa-jest-tak-trudny-eksperci-wyjasniaja/1xl4v4y</link>
			<description>Aluminium można przetapiać w nieskończoność bez utraty jakości, a mimo to Ameryka wciąż marnuje miliardy puszek rocznie. Podczas gdy Niemcy czy Brazylia odzyskują niemal 100 proc. aluminiowych opakowań, w USA recyklingowi poddaje się mniej niż połowę. Dlaczego kraj, który był pionierem w tej dziedzinie, dziś pozostaje tak daleko w tyle — i co musi się zmienić, by dogonić światowych liderów?</description>
			<guid isPermaLink="false">05663b46-ee7a-4984-a2fd-9dd1790994b3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:10:06 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/myjk9kpTURBXy81ZDFjZTNjODRiYzdiMmY0MDYxYmJkYzc4MzcyMjU0MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Operacja &quot;Syrena&quot; we Lwowie. To reakcja na szokujące zabójstwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/operacja-syrena-we-lwowie-to-reakcja-na-szokujace-zabojstwo/6m7dndr</link>
			<description>We Lwowie ogłoszono specjalną operację &quot;Syrena&quot; – chodzi o poszukiwanie sprawcy zabójstwa byłego przewodniczącego ukraińskiej Rady Najwyższej Andrija Parubija. Na miejscu zdarzenia pracuje kierownictwo prokuratury obwodowej i policji narodowej, zaangażowano ekspertów kryminalistycznych – podało biuro Prokuratora Generalnego Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7fce495-3917-433c-837c-ba1d04417a9a</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:05:29 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r48k9kpTURBXy9lZmY1YzBjMWE1ZjU0ZTA4YzczYjU5YTMzYzEwMTZhZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biznes apeluje o pilne uregulowanie pobytu, pracy i świadczeń dla Ukraińców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/biznes-apeluje-o-pilne-uregulowanie-pobytu-pracy-i-swiadczen-dla-ukraincow/sgrvx0y</link>
			<description>Rada Przedsiębiorczości z niepokojem odniosła się do prezydenckiego weta wobec nowelizacji tzw. specustawy regulującej status obywateli Ukrainy w Polsce. Organizacje pracodawców podkreślają, że w sprawie ważnej dla gospodarki potrzebne są szybkie i przewidywalne decyzje — inaczej ryzykujemy chaos administracyjny, uderzenie w rynek pracy i niepewność prawną dla setek tysięcy ludzi oraz firm.</description>
			<guid isPermaLink="false">742d62d3-ca5b-424f-8468-a2d2447a77d7</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 11:14:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pmvk9kpTURBXy8yZTEzNmVhMDcxYjU5MmEzZTU3MDkzYjc4MzRkNTAwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Junior z AI wart więcej niż senior? Rynek IT wyraźnie się zmienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/przyszlosc-pracy-w-it-tak-ai-redefiniuje-kompetencje-zawodowe/femy4jx</link>
			<description>Lata praktyki i bogate CV nie są już gwarancją sukcesu. Aż 65 proc. liderów IT na świecie woli zatrudnić programistę z dwuletnim stażem, który biegle posługuje się narzędziami AI, niż seniora z doświadczeniem, ale bez tych kompetencji. To jeden z kluczowych wniosków z globalnego raportu &quot;Digital Leadership Report 2025&quot; przygotowanego przez Harvey Nash i Nash Squared.</description>
			<guid isPermaLink="false">7eb11f84-ab9a-47cf-81a3-cc4159cde1b3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:35:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SRQk9kpTURBXy9lNWE0ZGQ0YTcyNmI1NWUyYWY4YTU2YTFkNmY2NTA3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem naukowcem zajmującym się szczęściem. Oto moja codzienna rutyna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/doktorat-otworzyl-oczy-ekspertowi-od-szczescia-gdzie-to-wszystko-bylo-przez-cale-moje/9gllc4m</link>
			<description>Arthur C. Brooks jest autorem bestsellerów, felietonistą i profesorem Harvard Business School. Jego własne badania pomagają mu optymalizować dzień tak, by mógł skupić się na pisaniu i nauczaniu. Po pracy spędza wartościowy czas z rodziną, która w większości mieszka z nim lub w pobliżu.</description>
			<guid isPermaLink="false">39808810-a7b5-4a9b-afa1-51dce7f076b1</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:12:31 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P0Bk9kpTURBXy9jMzA1ZGI4Mjg1MTNkMGJiZmVmNmVjMDlhNzYxYTExNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Testujesz przeglądarkę opartą na agentach AI? Lepiej przestań — są podane na ataki cyberprzestępców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/testujesz-przegladarke-oparta-na-agentach-ai-lepiej-przestan-sa-podane-na-ataki/ehzwcjb</link>
			<description>Pojawienie się przeglądarek internetowych z asystentami lub agentami AI miało zapewnić nową jakość korzystania z sieci. Na razie to, co udało im się zmienić, to doprowadzić do powstania nowych form wykorzystywania błędów w kodzie. Wystarczą sprytne słowa ukryte w treści strony i cyberprzestępca może przejąć nasze narzędzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a00ccfe2-61f7-4108-9529-58d07fd27ac8</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 09:15:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X9jk9kpTURBXy80MzY4ZWY0ZTI3OWE0YzVmZGY5NDBlY2U5NzYwMGZhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski deklaruje pomoc. Polska gotowa wesprzeć Belgię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/radoslaw-sikorski-deklaruje-pomoc-polska-gotowa-wesprzec-belgie/s62thwd</link>
			<description>Polska ogłosiła, że jest przygotowana wesprzeć Belgię, jeśli ta stanie wobec pozwów ze strony Rosji związanych z zamrożeniem aktywów. To krok wynikający z unijnych sankcji wymierzonych w Moskwę po agresji na Ukrainę.</description>
			<guid isPermaLink="false">42874f27-6d78-48a5-a24a-48d741b10a1f</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:30:16 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u7Gk9kpTURBXy9jYzgxOGY5OWFjMjExODYzYTRlYWJkY2Q5YmNhODgyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaręczyny Taylor Swift mogą pobudzić rynek akcji. Niektórzy inwestorzy na to liczą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zareczyny-taylor-swift-moga-pobudzic-rynek-akcji-niektorzy-inwestorzy-na-to-licza/2zlwx27</link>
			<description>Zaręczyny Taylor Swift z Travisem Kelce'em błyskawicznie wyszły poza rubryki towarzyskie. W ich ślad ruszyli inwestorzy — od aplikacji tworzących &quot;portfele kultury&quot; po spekulantów polujących na szybkie ruchy w spółkach z branży luksusu, biżuterii i retailu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d870ab84-9fb4-40ef-9071-16ba7df29183</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:20:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H3-k9kpTURBXy9iZmUzMDdiOWE0OWNjOGRiODk2OTRmMzYzMWYwMjBkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pojedyncze klocki LEGO nie trafią do USA i Kanady. Kompletowanie specyficznych części będzie o wiele trudniejsze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pojedyncze-klocki-lego-nie-trafia-do-usa-i-kanady-kompletowanie-specyficznych-czesci/012td80</link>
			<description>Winne są nowe cła i koniec zwolnienia de minimis, które przez lata pozwalało wwozić przesyłki o wartości do 800 dol. bez opłat. 29 sierpnia administracja Donalda Trumpa zawiesiła tę ulgę dla wszystkich krajów, a część operatorów pocztowych i kurierskich tymczasowo ograniczyła wysyłkę do Stanów z powodu nowych wymogów celnych. W praktyce oznacza to wyższe rachunki, dłuższe terminy i mniej dostępnych części klocków LEGO dla fanów, zwłaszcza tych budujących własne projekty z konkretnych elementów.</description>
			<guid isPermaLink="false">1eff7bf3-ae2b-4546-a64e-f2eca8894d40</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:45:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ekbk9kpTURBXy80YmZhZWE1Y2RmNjM0MjI4OGMyZDI3YTZiOGRiNDBhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska firma pod ostrzałem Ukrainców. Polacy: &quot;wygrywamy w sądach 9:0&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-firma-pod-ostrzalem-ukraincow-polacy-wygrywamy-w-sadach-90/rxl9kbz</link>
			<description>Jeśli uda się osiągnąć trwały pokój, to na terenie Ukrainy rozpoczną się wielkie inwestycje w odbudowę kraju, finansowane przeważnie z zewnętrznych źródeł. Wiele polskich firm ma z pewnością nadzieję na kontrakty. Przykład inwestycji realizowanej we Lwowie przez krakowską Control Process SA to sygnał, że trzeba być przygotowanym na rzeczy, od których przedsiębiorcy w Polsce już trochę odwykli. Wchodząc na ten rynek można się zderzyć z nieoczekiwanymi praktykami po stronie samorządów, próbami wymuszenia działań wykraczających poza kontrakt i straszeniem wypłatą z polskich gwarancji bankowych. Takie rzeczy mogą doprowadzić do poważnych problemów nawet dobrze działający podmiot.</description>
			<guid isPermaLink="false">4745812b-fc1b-4668-ad55-e89e8bcc1749</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:04:03 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QVWk9kpTURBXy81YzRlYjRkY2ZmYjMxMmE5ZjI1NjE3ZWYxODViMmNhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po co nam uważność? Nowy odcinek podcastu &quot;Slow life w dużym mieście&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-uwaznosc-zmienia-zycie-w-miejskim-chaosie-nowy-odcinek-podcastu/7xkprkp</link>
			<description>Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, wraca z kolejnym inspirującym odcinkiem swojego podcastu. Tym razem zabiera nas w podróż ku uważności — umiejętności, która może całkowicie zmienić jakość naszego codziennego życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">22e1fbb8-3e36-41ea-b55a-7ef9de015331</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lmmk9kpTURBXy9mMDkwNmNiMGViMjg5NDFjMGEyYWE4YTYwMTc0NTU0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może być klapa o wartości wielu miliardów dolarów. AI coraz częściej nazywana bańką dotcom 2.0</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/to-moze-byc-klapa-o-wartosci-wielu-miliardow-dolarow-ai-coraz-czesciej-nazywana-banka/wjf9xvj</link>
			<description>Wyniki najnowszego badania MIT &quot;The GenAI Divide: State of AI in Business 2025&quot; są zimnym prysznicem dla rynku. Mimo wydatków firm na poziomie 30-40 mld dol. na generatywną AI aż 95 proc. inicjatyw nie przynosi żadnego mierzalnego zwrotu. Raport pokazuje, że pilotaże często nie przechodzą do produkcji, a tam, gdzie przechodzą, rzadko wpływają zauważalnie na wyniki. Coraz częściej pojawiają się głosy, że AI to bańka na miarę dotcomów. Wyjaśniamy, czy faktycznie tak jest.</description>
			<guid isPermaLink="false">f68f2479-1f6c-4bbd-b08c-77dfbee56746</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:06:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KRIk9kpTURBXy85MWRiNzllNWQ4YTEwZjFlOWQxNjBhNWRkMzkyOTNjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Labubu to bańka warta miliard dolarów, która wkrótce pęknie [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/banka-na-labubu-w-koncu-peknie-historia-to-juz-pokazala-opinia/tfbbbed</link>
			<description>Labubu są teraz na topie. Jednen z szacunków przewiduje, że w tym roku osiągną sprzedaż na poziomie 1 mld dol. (ok. 3,7 mld zł). Czuję tu bańkę, która któregoś dnia pęknie. Czy ktoś jeszcze pamięta Beanie Babies?</description>
			<guid isPermaLink="false">54c18628-0d3e-406b-90bf-48d3d11cca2c</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:03:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jtvk9kpTURBXy81Y2NmYTBmNjRkM2IwODkzNmJmYzJmZmY2YmVhNmMzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy mega przetarg na laptopy, stare grzechy. Tempo realizacji KPO wszystko zmienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowy-mega-przetarg-na-laptopy-stare-grzechy-tempo-realizacji-kpo-wszystko-zmienia/18egyh1</link>
			<description>Kilka miesięcy temu podawaliśmy informację o finansowanym z KPO, olbrzymim przetargu na zakup laptopów dla polskich szkół, w którym pojawił się warunek posiadania jednocześnie certyfikatu szwedzkiego i amerykańskiego. To z miejsca ograniczyło grono potencjalnych kontrahentów do pięciu. Manewr wcale nie był jednorazowy. NASK ogłosił teraz kolejny przetarg, a w nim 192 tys. laptopów, w którym warunki powtórzono. Ministerstwo wyjaśnia Business Insiderowi, że harmonogram KPO skraca czas realizacji zamówienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">99f9351a-f2ef-4b95-a08b-1bcbcf07c3d6</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zuNk9kpTURBXy8zMGI1Y2Q4NDVjMmQxNzVlNzUyYWNmMTQwODRjMTk0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tu emeryci czują się najlepiej. Zaskakujący lider wśród krajów dla seniorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/najlepszy-kraj-dla-emerytow-2025-estonia-wygrywa-z-portugalia-i-hiszpania/0kr0ffg</link>
			<description>Które kraje są najbardziej przyjazne seniorom? Gdzie najlepiej przeprowadzić się na emeryturze? Analiza firmy Everly Life obejmuje aż 137 krajów i uwzględnia takie czynniki jak koszty utrzymania, jakość opieki zdrowotnej, bezpieczeństwo oraz infrastrukturę. Oto top 10 krajów.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c380718-2f9a-442d-8876-903b3fc05337</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 14:37:38 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LB8k9kpTURBXy9lZDBmMWJkNGJjNjg0MzVjMGUwYTJiNjE0OGQyZmQ4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weto prezydenta dla pomocy Ukraińcom. Eksperci wskazują na duży problem dla firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/weto-karola-nawrockiego-to-uderzy-w-polskich-pracodawcow-i-gospodarke/850rjky</link>
			<description>&quot;To uderzy nie tylko w samych migrantów, ale także w polskich pracodawców i gospodarkę&quot; — tak o skutkach weta Karola Nawrockiego mówi ekspertka jednej z największych organizacji biznesowych w Polsce. Zwraca uwagę, że decyzja prezydenta jest sprzeczna z działaniami Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">32f44716-7c6d-4948-8704-62508c814088</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:56:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7A4k9kpTURBXy8zYzk5NDRhYjNhMTkxMTFkYzA1MzQxYTczZDNkYWMzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Berlin ponownie sprzeciwia się przejęciu właściciela jednego z polskich banków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/berlin-ponownie-sprzeciwia-sie-przejeciu-wlasciciela-jednego-z-polskich-bankow/mvfxm7m</link>
			<description>Rząd Niemiec wciąż sprzeciwia się planom włoskiej grupy UniCredit przejęcia Commerzbanku — wynika z poniedziałkowej wypowiedzi rzecznika ministerstwa finansów, dodając, że zabiegi o transakcję były &quot;nieskoordynowane i nieprzyjazne&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f2c4e00-476a-4c14-8853-496625136aa9</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:41:44 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h9gk9kpTURBXy80YTJjZDE0NmVlY2M2NTg3MzI5ZWQwNTFiYmU1MTRmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Prezydenckie weta tną na oślep&quot;. Minister pisze o zdradzie sąsiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/weto-karola-nawrockiego-blokuje-wsparcie-dla-ukrainy-zdrada-sasiada/tk23g1x</link>
			<description>&quot;To koniec internetu Starlink, który Polska dostarcza toczącej wojnę Ukrainie&quot; — wskazuje szef resortu cyfryzacji Krzysztof Gawkowski, komentując prezydenckie weto. &quot;Krzywdzi Pan ludzi, którzy walczą o swoją niepodległość i jednocześnie pomaga Rosji&quot; — zarzucił minister prezydentowi.</description>
			<guid isPermaLink="false">b64b2b83-131f-4770-8d7a-d44e70d66d36</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:38:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/87_k9kpTURBXy84NDQzNDJjYmFhOWMxYWIwMDBjZGI2ZjNiNjJhYzUzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cios dla dorabiających emerytów i rencistów. Niższe limity już od 1 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/limity-dorabiania-do-emerytury-i-renty-od-wrzesnia-2025-najnowsze-kwoty-i-zasady-zus/h7f95k7</link>
			<description>Od 1 września 2025 r. pracujący emeryci i renciści, którzy nie osiągnęli jeszcze wieku emerytalnego, będą mogli dorobić mniej niż dotychczas. Powodem jest zmiana przeciętnego miesięcznego wynagrodzenia, które stanowi podstawę do ustalania progów przychodów. Sprawdź, co się zmieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">de4d76fa-1c71-4ce9-96c7-1b89194270a7</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:31:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zF6k9kpTURBXy80M2YzMzJhM2RjZWVjZjdkYWFhMmZlNjBhYWRjNmVkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powrót z urlopu nie musi boleć. Cztery triki, które pomogą wrócić do rytmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zjawisko-post-vacation-blues-dotyka-co-trzecia-osobe-wracajaca-z-urlopu-oto-jak-z-nim/5ydrjfg</link>
			<description>Urlop powinien obniżać stres, a jednak dla wielu z nas jest jego źródłem. Zjawisko post-vacation blues, czyli spadku nastroju po powrocie z wakacji, według Gallupa dotyka nawet co trzeciego pracownika. Wielu z nas odczuwa też silne napięcie tuż przed wyjazdem. Czy da się to zmienić?</description>
			<guid isPermaLink="false">08436ab8-f7a2-47f9-aca2-42fca9ac2191</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/74Ek9kpTURBXy80YmZkMWZlMmVlZDVhYmExYzZiZDRmZWY4ZTVkYWRkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weto Karola Nawrockiego. Ministra: za utratę pracy nie można karać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/weto-karola-nawrockiego-za-utrate-pracy-nie-mozna-karac/jde0f6f</link>
			<description>&quot;To abc ludzkiej przyzwoitości. Wstyd, że zabrakło jej prezydentowi&quot; — tak o kolejnym wecie Karola Nawrockiego mówi szefowa resortu rodziny Agnieszka Dziemianowicz-Bąk. Prezydent jest nieugięty i twierdzi, że 800 plus powinno przynależeć tylko tym Ukraińcom, którzy podejmują się wysiłku pracy w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">869caf76-0dd6-413f-89ee-243b2a8af263</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:05:53 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yTUk9kpTURBXy9kZjZiZGNlMjFjMWJmN2ZjYmI3ZTM0YmUyOWVjMjllOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To pierwszy na świecie bank oparty o sztuczną inteligencję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pierwszy-na-swiecie-bank-oparty-o-sztuczna-inteligencje-gdzie-i-jak/qttggn0</link>
			<description>&quot;Bez papierkowej roboty, bez opłat, bez czekania&quot; — tak reklamuje się Ryt Bank, który chwali się, że jest pierwszym bankiem, który idzie pod prąd tradycyjnej bankowości i jest oparty na AI. Na taki krok zdecydowali się w Malezji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd6dca4a-cf40-46c8-abdb-b6390e08535a</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:26:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hJtk9kpTURBXy84ZTIzYmEyNGNjMDAzMmRlMDA1NDgxYWY3YjI0MzRiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>InPost i Bloq.it łączą siły. Wieloletnia współpraca i 20 tys. szafek dla europejskiej ekspansji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/inpost-i-bloqit-lacza-sily-wieloletnia-wspolpraca-i-20-tys-szafek-dla-europejskiej/yhnywfy</link>
			<description>Bloq.it, dostawca technologii dla sieci inteligentnych skrytek, ogłosił zawarcie wieloletniego partnerstwa z Grupą InPost. Umowa obejmuje komercyjne wdrożenie ponad 20 tys. urządzeń Bloq.it NEXT na rynkach europejskich oraz niewielką, mniejszościową inwestycję kapitałową InPost w Bloq.it. Ma to być kamień milowy zarówno dla portugalskiego scale-upu, który konsekwentnie buduje niezależną warstwę infrastruktury dla branży skrytek paczkowych, jak i dla InPost, który wzmacnia pozycję w dostawach.</description>
			<guid isPermaLink="false">39201ffe-e2bc-402d-b221-7b1864c9bc60</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:44:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LEZk9kpTURBXy9iMTcwMzQ3ZmE3YTQwNWRmNmRkMTYzZWNkYmFmZmM5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świetne wieści dla Jarosława Kaczyńskiego. To mówią wewnętrzne sondaże</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/swietne-wiesci-dla-pis-wewnetrzny-sondaz-daje-nadzieje/5l2mcwt</link>
			<description>Rząd ma kiepskie notowania, a prezydent wybrał bardzo konfrontacyjny kurs wobec premiera. Czy więc dla PiS otwierają się perspektywy na powrót do władzy? Autorzy podcastu &quot;Stan Wyjątkowy&quot; mówią, że na to wskazują wewnętrzne sondaże partii Jarosława Kaczyńskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c0baee5-160f-4a02-85c0-9e19310997ec</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:42:37 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YKQk9kpTURBXy9hODgxNThkYWYyN2Y4NDUwYmEzMWEwYzMyYTI0NWRlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szokujące zabójstwo w Ukrainie. &quot;Rosyjski ślad&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szokujace-zabojstwo-w-ukrainie-rosyjski-slad/06q79p5</link>
			<description>W zabójstwie byłego przewodniczącego parlamentu Ukrainy Andrija Parubija, który w sobotę zastrzelony został przed swoim domem we Lwowie, widać rosyjski ślad. Tak oświadczył w poniedziałek komendant ukraińskiej policji Iwan Wyhiwski.</description>
			<guid isPermaLink="false">c2a0158c-d539-4a3f-9a74-d44601e7b3d6</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:26:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YqZk9kpTURBXy8yN2FjYTcxYzM1NTQ1YjcyMWQ5ZTI2ZWI3NTVkZjcyOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mało optymizmu w polskim przemyśle. &quot;Gwałtowny spadek produkcji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/malo-optymizmu-w-polskim-przemysle-gwaltowny-spadek-produkcji/ysl128y</link>
			<description>Nie zanosi się na rychłą poprawę w polskim przemyśle. Wskaźnik PMI w tym sektorze w sierpniu wzrósł drugi miesiąc z rzędu, ale minimalnie i nadal pozostaje zdecydowanie na minusie. Zanotowano kolejny gwałtowny spadek nowych zamówień i produkcji. Oczekiwania dotyczące produkcji w nadchodzącym roku nadal rosną.</description>
			<guid isPermaLink="false">784059e1-1bfc-4bb2-816b-8e74a542f13b</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:16:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QlAk9kpTURBXy8zM2U0YjNiYThlMmY0OTEzYWRjMDZkZDk1ZjA3MTFiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Korea Płd. podjęła decyzję. Chce poprawiać stosunki z Kimem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/korea-pld-podjela-decyzje-chce-poprawiac-stosunki-z-kimem/5bp5fn3</link>
			<description>Ministerstwo obrony Korei Południowej ogłasza, że zawiesiło nadawanie propagandowej audycji radiowej skierowanej do Korei Północnej. Decyzja ma na celu złagodzenie napięć w relacjach z Północą – przekazał rzecznik resortu Li Kiung Ho.</description>
			<guid isPermaLink="false">e73460be-564b-47fc-98db-915ce54582b3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:54:47 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Megk9kpTURBXy82MzAwNTQxNDRlZWQyYTYyOTViNTI2NDA0MTlhYWUzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzęsienie ziemi na wschodzie Afganistanu. Co najmniej 250 ofiar, setki rannych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trzesienie-ziemi-na-wschodzie-afganistanu-co-najmniej-250-ofiar-setki-rannych/5w9h85l</link>
			<description>Co najmniej 250 osób zginęło, a ponad 500 zostało rannych po trzęsieniu ziemi, które w niedzielę późnym wieczorem uderzyło we wschodnią część Afganistanu. Władze ostrzegają, że bilans ofiar najpewniej wzrośnie. Stale napływają kolejne informacje z odciętych miejscowości.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b19e6af-fbaf-4e41-a6db-ea8a94410aec</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:36:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/--dk9kpTURBXy83ZDE4Njc2YTQ1MzVmMzllY2VlYjRjOWRhODBlNTlhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkałam w Nowym Jorku przez 20 lat. Atrakcja za 4,5 dol. to najlepszy sposób na zwiedzenie miasta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/najlepszy-sposob-na-zwiedzanie-nowego-jorku-kosztuje-450-dol-mieszkalam-tam-20-lat-i/6zv21qn</link>
			<description>Mieszkałam w Nowym Jorku przez 20 lat i uważam, że prom to najlepszy sposób, by zobaczyć miasto. Nie ma przy tym sensu rezerwować kosztownych wycieczek. Wystarczy bilet za 4,50 dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">f27f6578-a897-4f64-8db4-07f93d95446f</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:24:10 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e-Kk9kpTURBXy80N2VhY2FjZGJmZDkyYmU2ZTc1ZDVhOGE5OWM1MTRlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tusk czy Sikorski? Polacy powiedzieli, kto byłby lepszym premierem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tusk-czy-sikorski-polacy-powiedzieli-kto-bylby-lepszym-premierem/tx0pq7c</link>
			<description>Rząd nie ma najlepszych notowań. Czy zmiana premiera mogłaby być dobrym rozwiązaniem? Co trzeci Polak (34,7 proc.) twierdzi, że Radosław Sikorski byłby lepszym premierem niż Donald Tusk — wynika z sondażu IBRiS dla Radia Zet.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ad3051f-0714-405c-bdb9-60980e0095f6</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:14:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rlWk9kpTURBXy8yMDlhY2FmYjI2YjdmY2Y5MjY1MDk2OGZhMzk4MDI2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koszty ogrzewania rosną. Polacy potrafią wydawać nawet 7,5 tys. zł rocznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sezon-grzewczy-juz-za-miesiac-polacy-potrafia-wydawac-nawet-75-tys-zl-rocznie/y3szlrd</link>
			<description>Sezon grzewczy w Polsce standardowo rusza w październiku i trwa aż do marca. Dla właścicieli domów to czas szczególnie obciążający finansowo, ponieważ utrzymanie odpowiedniej temperatury w całym budynku wiąże się z bardzo wysokimi rachunkami. Miesięczne koszty potrafią sięgać kilku tysięcy złotych, co sprawia, że coraz więcej osób poszukuje sposobów na ograniczenie wydatków.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b4287d8-5304-4017-9ceb-1ed347296386</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:14:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xzbk9kpTURBXy8wYTY5ZDMxZmE4MTBkNjg0Y2FhNGRlODhkZDQwYjY4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska stoi przed &quot;kosmiczną&quot; decyzją. Czas nagli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-stoi-przed-kosmiczna-decyzja-czas-nagli/bqxvdcf</link>
			<description>Pod koniec 2025 r. Polska stanie przed kluczową decyzją dotyczącą poziomu i struktury składki na opcjonalne programy ESA. — Jeśli ostatnia misja IGNIS ze Sławoszem Uznańskim-Wiśniewskim ma zapoczątkować nowy etap dla polskiego sektora kosmicznego, musi pociągnąć za sobą konsekwentne inwestycje w polskie rozwiązania – mówi dr Maciej Krzyżanowski, prezes CloudFerro, największej polskiej firmy w sektorze kosmicznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">e56de95f-9d90-48ba-b072-3b975615c7be</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:02:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HEuk9kpTURBXy83YjEyYjEzZWUzMGZiNmU3YmNkYTU1ZTViMmMwZjQ3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rywale z przymusu. Dlaczego Chiny i Indie potrzebują się nawzajem właśnie teraz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rywale-z-przymusu-dlaczego-chiny-i-indie-potrzebuja-sie-nawzajem-wlasnie-teraz/qn4q396</link>
			<description>Siedem lat po ostatniej wizycie w Chinach premier Narendra Modi spotkał się 31 sierpnia w Tianjin z Xi Jinpingiem przy okazji szczytu Szanghajskiej Organizacji Współpracy. To nie tylko symboliczne ocieplenie po latach chłodu — rozmowy zbiegają się z nową falą amerykańskich ceł sięgających do 50 proc. na towary z Indii, co pcha Delhi i Pekin do bardziej pragmatycznej współpracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ba2b6c6-3889-4157-a9b1-451c3e232d3b</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:56:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mr8k9kpTURBXy82Y2VjNTJlYmI4YjMyM2NiY2JhOTMzNzkzODllZDlmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy Karol Nawrocki będzie lepszym prezydentem niż Andrzej Duda? Jest sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nawrocki-bedzie-lepszym-prezydentem-niz-duda-jest-sondaz/hjsn64s</link>
			<description>Ponad 48 proc. Polaków uważa, że Karol Nawrocki będzie lepszym prezydentem niż Andrzej Duda — wynika z sondażu United Surveys dla Wirtualnej Polski. Przeciwnego zdania jest 25,2 proc. ankietowanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">0642f5b5-342b-44f4-a250-75aa43a91b85</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:38:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2z7k9kpTURBXy81MWNkY2YyY2RlNTBlMjIzMmZjZTdmNTY1NWZlYjk0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samorządy domagają się pieniędzy na edukację. Brakuje kilkudziesięciu miliardów złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/samorzady-domagaja-sie-pieniedzy-na-edukacje-brakuje-kilkudziesieciu-miliardow/et7mdbl</link>
			<description>Przedstawiciele władz lokalnych coraz głośniej krytykują rząd, wskazując na brak stabilnego finansowania szkół. Choć napięcie rośnie, samorządowcy wciąż liczą, że uda się dojść do porozumienia i znaleźć rozwiązanie podczas negocjacji z ministerstwami.</description>
			<guid isPermaLink="false">a09ed723-5b0f-45e5-9dc1-374cfea9b0a6</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:34:03 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8iKk9kpTURBXy9kM2VhY2E4YTU2NjRkM2M5Mzg4OGNmZDM0ZWJjYTAzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świetne wieści ze sklepów. Ceny wręcz zjeżdżają [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swietne-wiesci-ze-sklepow-ceny-wrecz-zjezdzaja/19zhbcj</link>
			<description>Jest coraz taniej — tak wynika z analizy ekspertów aplikacji PanParagon dla Business Insider Polska. W tydzień zakupy potaniały o 50 gr — a zatem o 0,5 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">568da177-abb2-49c8-ad10-e3ca07a5c58d</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:27:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BUJk9kpTURBXy83MzNkNmNkMGRlZjFlZDQ3MDk1NzQwYWQ3MWRlODFhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny mówią o nowym globalnym ładzie. Na spotkaniu Putin dzielił się &quot;ustaleniami&quot; w sprawie pokoju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chiny-mowia-o-nowym-globalnym-ladzie-na-spotkaniu-putin-dzielil-sie-ustaleniami-w/94vw1dm</link>
			<description>Chiński przywódca Xi Jinping zarysował w Tianjin ambicję &quot;nowego ładu&quot; bezpieczeństwa i gospodarczego w ramach Szanghajskiej Organizacji Współpracy. Otwarcie dwudniowego szczytu (31 sierpnia–1 września) poświęcił wizji wielobiegunowego porządku oraz &quot;bardziej sprawiedliwego&quot; systemu globalnego zarządzania, przeciwstawianego dominacji USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd8b4ae4-dd3f-422f-b8be-951ee1edfe39</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:09:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r4Qk9kpTURBXy8wMmNmNmNhZWE2NzA1NjhjZjNmMzdhNGU4MWRkZTAxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PFR przegrywa w sądach z firmami. Chodzi o zwrot tarczy finansowej [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/pfr-zada-zwrotu-subwencji-po-latach-przedsiebiorcy-wygrywaja-w-sadach/7yxk8v4</link>
			<description>Z dostępnych danych wynika, że Polski Fundusz Rozwoju skierował już ponad 16 tys. wezwań do zapłaty oraz kilka tysięcy pozwów przeciwko przedsiębiorcom. Z doświadczeń kancelarii Sobota Jachira wynika jednak, że część roszczeń Funduszu może być skutecznie podważona w sądzie. I nie chodzi tylko o sprawy, których podstawą była negatywna rekomendacja CBA. Mec. Łukasz Musiał pokazuje wygrany spór o zwrot umorzonej subwencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a749fe96-0aa8-48ba-adef-126da4393165</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:58:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WxUk9kpTURBXy9mOGI1ODhhZWUxYTE0ZmU3MWUwZTk0M2VmYWQzOTMzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stało się. Coraz mniej Polaków nosi portfele</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/stalo-sie-coraz-mniej-polakow-nosi-portfele/e1zx3jp</link>
			<description>Noszenie przy sobie portfela nie jest już oczywistością. Na co dzień nie ma go przy sobie już 28 proc. Polaków — wynika z badania firmy Adyen. Prawie 40 proc. uczestników badania przyznało, że nie ma znaczenia, czy kupują przez internet, czy stacjonarnie; to zależy od tego, co jest wygodne w danej chwili.</description>
			<guid isPermaLink="false">d807292b-2848-4503-977b-40c629a0fc7e</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:53:23 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Ssk9kpTURBXy8yZjc3Mjc2YmNlM2RlZTc5N2ZlM2I3ZmEyMmY1Mjk2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 10 tys. zł. Tyle zarabiają teraz nauczyciele</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/nawet-10-tys-zl-tyle-zarabiaja-teraz-nauczyciele/r21h8kq</link>
			<description>Wynagrodzenie zasadnicze nauczyciela początkującego z tytułem zawodowym magistra i z przygotowaniem pedagogicznym wynosi 5153 zł zł brutto. Zarobki niektórych pedagogów przekraczają jednak 10 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">33696bd1-e7d5-478b-b8aa-3512a05d700b</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:42:35 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kwXk9kpTURBXy83ZTQ3ODE4NzJmYjk3NTc5YTc1N2ExOWNmNmQ0ZWI3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozpoczęła się wypłata czternastych emerytur. Ponad 990 mln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rozpoczela-sie-wyplata-czternastych-emerytur-ponad-990-mln-zl/0cdn5rl</link>
			<description>Zakład Ubezpieczeń Społecznych rozpoczął przekazywanie dodatkowych świadczeń emerytalnych, tzw. czternastek. Już w pierwszym terminie pieniądze otrzymało 674,1 tys. osób, a łączna kwota brutto wypłat przekroczyła 991,2 mln zł. Wypłata odbywa się automatycznie, bez konieczności składania wniosków.</description>
			<guid isPermaLink="false">e8c1bf47-3999-44c1-9d70-4db308248139</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:41:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tJ_k9kpTURBXy8xMTczOTBkZWQxMTUwODU4NTc4NWY0OTk3MWI4YTJhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanclerz Niemiec: koniec wojny nie może się odbyć kosztem kapitulacji Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kanclerz-niemiec-koniec-wojny-nie-moze-sie-odbyc-kosztem-kapitulacji-ukrainy/yr7wggx</link>
			<description>Kanclerz Friedrich Merz przygotowuje Niemcy mentalnie na długotrwałą wojnę na Ukrainie, podkreślając, że konflikt nie skończy się szybko ani łatwo, a rozwiązania dyplomatyczne to proces długotrwały. W wywiadzie telewizyjnym Merz przyznał, że choć Niemcy chcą jak najszybciej zakończyć wojnę, to nie może się to odbyć kosztem kapitulacji Ukrainy, ponieważ byłoby to zagrożeniem dla stabilności całej Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d96376a-492f-433b-838f-16150137c88f</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:33:12 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z8Wk9kpTURBXy82N2ZiM2Q0ZjhhNjgwOTYzY2RmODQxODU0NTRjMTFkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki mówi &quot;jednoznacznie&quot; o reparacjach od Niemiec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/karol-nawrocki-mowi-jednoznacznie-o-reparacjach/z66rlf7</link>
			<description>Aby móc budować oparte o fundamenty prawdy i dobrych relacji partnerstwo musimy załatwić kwestię reparacji od państwa niemieckiego, których jako prezydent Polski domagam się jednoznacznie dla dobra wspólnego — mówił w poniedziałek na Westerplatte prezydent Karol Nawrocki.</description>
			<guid isPermaLink="false">89a68470-5dc1-40ba-a169-85ae9bec8770</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:28:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HXCk9kpTURBXy8wYzZkYzkyN2JlMmQxMTg3ZmJkNzZkMTFkMTA3OGE3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Von der Leyen: Europa ma &quot;dość precyzyjne&quot; plany wysłania wojsk na Ukrainę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/von-der-leyen-europa-ma-dosc-precyzyjne-plany-wyslania-wojsk-na-ukraine/gfeefzx</link>
			<description>Europejska scena polityczna weszła w nową fazę rozmów o bezpieczeństwie Ukrainy. Ursula von der Leyen ujawniła w wywiadzie, że europejskie stolice dopracowują &quot;dość precyzyjne plany&quot; rozmieszczenia wielonarodowego kontyngentu na Ukrainie — nie w trakcie działań wojennych, lecz jako element powojennych gwarancji bezpieczeństwa. Przedsięwzięcie ma być oparte na wsparciu zdolnościami USA, w tym dowodzeniem, rozpoznaniem i nadzorem, a amerykańska obecność miałaby działać jako swoisty &quot;bezpiecznik&quot;. To publiczny sygnał, że europejskie rządy szykują zarys operacji stabilizacyjnej, jeżeli dojdzie do rozejmu lub porozumienia pokojowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">d61533e4-fc44-40cd-b2a2-a6ff4e007d8f</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:19:37 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lqrk9kpTURBXy84MWZjMTdmMGE2NWEzY2IyNWVmZWZiN2YyYTVkZWVhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny to horror dla małych sklepów. Operator opisuje, jak z tego wybrnąć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/system-kaucyjny-to-horror-dla-malych-sklepow-operator-opisuje-jak-z-tego-wybrnac/n19dg1v</link>
			<description>To już bardzo blisko, bo 1 października. Uruchomienie systemu kaucyjnego może odmienić polski handel. Małe sklepy nie muszą brać w nim udziału, ale doświadczenia Słowacji pokazują, że potencjalny spadek obrotów je do tego zmusza. Jak w praktyce wygląda działanie takiego systemu, ile będzie musiał mały sklep płacić za uczestnictwo w nim, co z płynnością, miejscem, które musi wygospodarować na niezgniatane butelki i puszki, co mogą zrobić apteki, żeby uniknąć oddawania w nich butelek po piwie. Między innymi o tym z Jakubem Ogórkiem, prezesem Polskiego Systemu Kaucyjnego rozmawia Jacek Frączyk,</description>
			<guid isPermaLink="false">44cab899-19b7-440d-b826-38999acb5801</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:17:21 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nR-k9kpTURBXy85YTk4ZGU0MDk5NGMzNWU4ZGE4NTIwMjk3NzUxNGFmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Musimy rozumieć, kto jest wrogiem&quot;. Premier Tusk w rocznicę wybuchu wojny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/musimy-rozumiec-kto-jest-wrogiem/ykn2y06</link>
			<description>Musimy rozumieć, kto jest wrogiem, a kto sojusznikiem. Musimy rozumieć, skąd dzisiaj płynie zagrożenie i z kim powinniśmy jednoczyć się w wysiłku obrony Polski i całego świata Zachodu — mówił premier Donald Tusk na Westerplatte w 86. rocznicę wybuchu II wojny światowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">6678f87d-48ca-49f6-b71b-6bc688c844d0</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:13:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/begk9kpTURBXy84NzAzNzM3YWY3MWM2YWMyYjlkZDllMDQwNTIyNGE3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Ustawa schronowa&quot; nadchodzi. &quot;Nie obędzie się bez podniesienia cen&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ustawa-schronowa-nadchodzi-nie-obedzie-sie-bez-podniesienia-cen/wbtqcc7</link>
			<description>Z początkiem roku wchodzi w życie tzw. ustawa schronowa. Mariusz Łubiński, prezes firmy Admus, przyznaje, że cała ustawa dość po cichu przeszła cały proces legislacyjny. A na pewno sporo zmieni w branży nieruchomości. Problemów trudno będzie uniknąć — choćby z tego powodu, że brakuje u nas &quot;schronowych specjalistów&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">8d3787a9-8b6b-4ac7-acf3-ec81c4a89af1</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 03:59:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uock9kpTURBXy85NzMyYjZkODdmNzM0YzQ4NjM3ZDRmOTYxNDhmZDk1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto lista zmian w prawie od września. Kto zyska, kto straci?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-prawo-od-wrzesnia-co-sie-zmieni-dla-uczniow-nauczycieli-konsumentow-firm/ptmqs2n</link>
			<description>Choć prezydent sporo ustaw wetuje, to jednak wiele podpisuje, a Sejm w ostatnim czasie nie próżnował. W efekcie we wrześniu wejdzie w życie dużo zmian. Najwięcej dotyczy oświaty, nauczycieli i uczniów. Są też ważne zmiany dla nabywców mieszkań, używanych aut czy osób, które będą prowadzić spory sądowe, a także przedsiębiorców.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a977f7a-a567-4d48-94b6-623e2656ee03</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 03:56:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CAok9kpTURBXy8wMjA5ZDZhYTE2NWZiNGQ4MDdjNzVhNWZkY2VhODUzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki wetuje, Andrzej Domański planuje. Pięć wyzwań dla finansów publicznych [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-wetuje-ustawy-minister-finansow-moze-miec-problem-analiza/f2ggqjj</link>
			<description>Sytuacja w finansach publicznych jest trudna i widać to wyraźnie po projekcie budżetu państwa na 2026 r. Deficyt budżetowy, zamiast spadać, utrzymuje się na bardzo wysokim poziomie, dług publiczny szybko rośnie, do tego na jego obsługę przeznaczymy ok. 2 proc. PKB. Minister finansów Andrzej Domański zaczął szukać dodatkowych pieniędzy dla publicznej kasy, ale tutaj będzie się cały czas mierzył z możliwością weta prezydenta Karola Nawrockiego. To zaś będzie uderzało w stabilność finansową państwa, a inwestorzy zaczną coraz bardziej zwracać uwagę na to ryzyko.</description>
			<guid isPermaLink="false">08c43659-381c-43cd-a1ba-8dea5afdc956</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Sep 2025 03:52:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DxKk9kpTURBXy9lZTcwYWFiNmExMDM4NmJmY2ZjY2FjZGJkNzNhM2YxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiceminister nauki: propozycja Nawrockiego to &quot;zwyczajny populizm&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/prezydent-nawrocki-fundusz-technologii-przelomowych-za-5-mld-zl-rocznie/hzt0g67</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki ogłosił projekt utworzenia Funduszu Rozwoju Technologii Przełomowych, którego roczny budżet ma wynosić aż 5 mld zł. Deklaracja ta wywołała mieszane reakcje, w tym krytyczne uwagi ze strony wiceministra nauki prof. Marka Gzika, który podważa realność tego planu, nazywając go &quot;zwyczajnym populizmem&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">212a6301-5abb-4c5f-968a-958907c19dab</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:25:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cJ-k9kpTURBXy82ODNkZjFmYzE3ZDE1NDFiNjVlYmY4MTEyMTEyY2E1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent chce stawiać na innowacje. Jest projekt ustawy o Funduszu Rozwoju Technologii Przełomowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/karol-nawrocki-fundusz-technologiczny-na-5-mld-zl-rocznie-szczegoly/czwvjhp</link>
			<description>Karol Nawrocki podpisał w piątek inicjatywę ustawodawczą dotyczącą projektu ustawy o Funduszu Rozwoju Technologii Przełomowych. Podkreślił, że celem jego działań jest zapewnienie Polsce aktywnego udziału w globalnej rewolucji technologicznej, która — według jego słów — &quot;będzie definiowała kolejne dekady&quot;. W trakcie prezentacji inicjatywy w Centrum Nowych Technologii Uniwersytetu Warszawskiego zapowiedział także powołanie we wrześniu 2025 r. specjalnej rady ds. nowych technologii.</description>
			<guid isPermaLink="false">e95f9d70-8581-4564-90dc-bb10e5293395</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:16:58 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o9ok9kpTURBXy83ODUzNGE4NDFjZDUzNTlhYTUyZTg0MjQyYzc0YWJmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoficjalnie: Zygmunt Solorz szykuje się do przełomowej inwestycji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-w-kosmosie-zygmunt-solorz-i-axiom-space-planuja-wspolprace/2552s8c</link>
			<description>Zygmunt Solorz, jeden z najbogatszych Polaków i twórca medialno-telekomunikacyjnego imperium, może wkrótce ogłosić inwestycję w branżę kosmiczną. Według nieoficjalnych doniesień, które przytacza pb.pl, miliarder prowadzi zaawansowane rozmowy z Kamem Ghaffarianem, prezesem i założycielem amerykańskiej firmy Axiom Space. Oficjalne informacje na temat tej współpracy mogą pojawić się już w najbliższych dniach.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c1414b1-5619-4561-9297-6bb83571d77a</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:29:37 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r10k9kpTURBXy9hMGVkZWM4ODMyODBiNDg1NzgyOGJhNDIxNjE5YmYxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>7,9 mld zł dochodów. Państwo liczy na dywidendy spółek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-projekt-budzetu-na-2026-r-z-rekordowym-deficytem-271-mld-zl/d206e2n</link>
			<description>Rząd przyjął projekt budżetu na 2026 r., którego plany finansowe mogliśmy poznać dzięki dokumentom przedstawionym w piątek Radzie Dialogu Społecznego. Ministerstwo Finansów przewiduje znaczny wzrost dochodów z dywidend, ale jednocześnie wyklucza wpływy z zysku Narodowego Banku Polskiego, co budzi pytania o stabilność finansową państwa w nadchodzących latach.</description>
			<guid isPermaLink="false">abaf40e8-c382-4bfa-8cd2-29abe7e6113b</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:10:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RYtk9kpTURBXy9kOTJkMDM2OTk1MjI4Y2M2OWE3MGU1MTc0Nzc4NTJkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Państwo straci w budżecie prawie 20 mld zł. Na nowym podziale PIT zyskują samorządy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/dochody-budzetu-2025-spadek-o-20-mld-zl-co-to-oznacza-dla-finansow/dhmgbyf</link>
			<description>Dochody budżetu państwa w 2025 r. mają być niższe o blisko 20 mld zł niż w 2024 r. — wynika z prognozy zawartej w projekcie budżetu na 2026 r. Ministerstwo Finansów wskazuje, że kluczowym czynnikiem tego spadku są zmiany w podziale przychodów z podatku PIT pomiędzy państwem a samorządami.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd9c1486-6f77-4cce-83b6-a0f6120e654a</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 14:40:48 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FYik9kpTURBXy9kMWYzYzJkMzdhMzBkMDg1ZjA5Y2UxMDc2ODcyYjUwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak wygląda finansowanie potrzeb pożyczkowych budżetu. Nowe dane wprost z rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/budzet-panstwa-tak-wyglada-finansowanie-potrzeb-pozyczkowych/5964992</link>
			<description>Na koniec sierpnia stopień sfinansowania tegorocznych potrzeb pożyczkowych budżetu państwa zbliżał się do 90 proc. Ministerstwo Finansów przekazało plany na najbliższe przetargi sprzedaży obligacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">eacf2bbb-01a4-464e-8501-51ff0a78f499</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 14:07:51 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dB9k9kpTURBXy9lMjRjMjAxN2U1ZTBiMTY2MzRiZTJkY2E1NTQ2MDE3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle teraz rodzice wydają na wyprawkę szkolną. Mamy badanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-teraz-rodzice-wydaja-na-wyprawke-szkolna-mamy-badanie/mkh67cj</link>
			<description>Ile trzeba obecnie wydać na wyprawkę szkolną? Najczęściej na przybory do szkoły dla jednego dziecka przeznaczymy od 251 do 750 zł — wynika z badania PayPo.</description>
			<guid isPermaLink="false">98c4c1ad-3ad1-4ca6-ba94-635885610d86</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:12:42 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vvXk9kpTURBXy84N2Y1Y2NmMGYwZmRkOWUxMjA5ZDE3NDlkYWMwOTBjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna inteligencja generuje fałszywe obrazy Holokaustu. Meta usuwa konta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/bbc-siec-spamerow-falszuje-obrazy-holokaustu-meta-reaguje/sf25gbm</link>
			<description>Międzynarodowa sieć spamerów wykorzystuje sztuczną inteligencję do generowania fałszywych obrazów Holokaustu, publikując je na portalach społecznościowych — ustalili dziennikarze BBC. Zyski z tego kontrowersyjnego procederu okazują się być znaczące, a Meta, właściciel Facebooka, podjęła działania, usuwając związane z tym profile.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b88daac-0d41-426b-a02f-e0bb3dada4a8</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:46:33 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q6ck9kpTURBXy9kNmIyMGFkZjVhMDVjZTZjZDc5NzBmYjVjNzQ4Njk0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siedemnastolatkowie dostaną szansę na prawo jazdy. Rząd szykuje duże zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prawo-o-ruchu-drogowym-nowe-zasady-dla-mlodych-kierowcow-i-dzieci/6kgmjbq</link>
			<description>Na najbliższym posiedzeniu rząd zajmie się projektem ustawy nowelizującej Prawo o ruchu drogowym. Wśród zaproponowanych zmian znalazły się m.in. umożliwienie siedemnastolatkom zdobycia prawa jazdy kategorii B, obowiązek noszenia kasków przez dzieci do lat 16 podczas jazdy rowerem i hulajnogą elektryczną, a także restrykcje dotyczące punktów karnych i prędkości dla kierowców.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c70485f-c3c2-4369-b516-a180a206838a</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:15:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xT7k9kpTURBXy81YjU1Yjg4ZGZjYTc0OGI0M2IwOGQwNWQ5YWU2OGYzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek turystyczny nadchodzi? Zakopane w centrum kontrowersji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/oplata-klimatyczna-a-podatek-turystyczny-w-polsce-co-to-jest-i-czy-zostanie/l6t7qf0</link>
			<description>Zakopane, które od 2013 r. pobierało opłatę w wysokości 2 zł za każdą noc spędzoną przez turystę, zostało zmuszone do zaprzestania tej praktyki. Powód? Wyrok Naczelnego Sądu Administracyjnego z 26 sierpnia 2025 r. Sytuacja ta otworzyła jednak dyskusję o wprowadzeniu nowego, ogólnopolskiego podatku turystycznego, który mógłby wesprzeć gminy w utrzymaniu infrastruktury.</description>
			<guid isPermaLink="false">0be85e72-934a-4462-bf7d-18aed70f7bce</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:48:11 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ztwk9kpTURBXy80OGUwNzliODMxY2ZkN2E0MzdjNGQ5M2M0YTIwMTgwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarabia pilot F-16 w Polsce? Kwota może zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarobki-polskich-pilotow-f-16-ile-zarabiaja-wojskowi-lotnicy/h0lnhyt</link>
			<description>Śmierć majora Macieja Krakowiana podczas treningu przed Air Show Radom 2025 wstrząsnęła Polską. Katastrofa przypomina o ryzyku, jakie podejmują piloci wojskowi. Kariera pilota jest marzeniem wielu, jednak zawód ten wiąże się z ogromną odpowiedzialnością. Na jakie zarobki mogą liczyć polscy piloci F-16?</description>
			<guid isPermaLink="false">7763074c-8863-4af4-9f1b-ea1b852a3e31</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:09:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CB1k9kpTURBXy8yNWVkZjliZGUyNGM5ODU2OWZkOTNlZmNhZjYzMjU5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny energii. Jest rządowy projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-energii-jest-rzadowy-projekt/bkeqbht</link>
			<description>Przedłużenie mechanizmu ceny maksymalnej za energię elektryczną na poziomie 500 zł za MWh dla gospodarstw domowych do końca tego roku — to przewiduje projekt opublikowany w piątek na stronie Rządowego Centrum Legislacji. W planie jest też wprowadzenie bonu ciepłowniczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">590a0006-e1d7-48ad-9346-2b94b9d93af7</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 10:53:25 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hqjk9kpTURBXy9lYmFmNzdiMGZmNGVkNGY3ZjI5NzlmNmU5NjBiZDEzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spółka Dominiki Kulczyk z gigantycznym kontraktem. Chodzi o OZE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/spolka-dominiki-kulczyk-z-gigantycznym-kontraktem-chodzi-o-oze/3ckkc0x</link>
			<description>Polenergia, największa polska prywatna grupa energetyczna należąca do Dominika Kulczyk, podpisała z Leroy Merlin Polska i Bricoman Polska – należącymi do Grupy Adeo – ośmioletnią umowę typu cPPA (Corporate Power Purchase Agreement) na dostawę energii odnawialnej o wartości ponad 100 mln zł. To jedna z największych umów typu PPA w historii Polenergii, a dla Leroy Merlin – kolejny krok w realizacji strategii klimatycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f9e87dc-6f7e-44c3-b99e-efaad8d5f8e4</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 10:06:52 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bOUk9kpTURBXy9kODMyMmM3ZGJkMThiMDZjNGVmZDE2OTg5YWY1OTA2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska awansuje w rankingu rynków pracy w Europie. Wyróżnia ją jeden obszar</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polska-awansuje-w-rankingu-rynkow-pracy-w-europie-wyroznia-ja-jeden-obszar/lq78t7r</link>
			<description>Polska zajęła 9. miejsce spośród 31 państw Europy w najnowszej edycji wskaźnika European Skills Index (ESI), który porównuje umiejętności i kwalifikacje pracowników na rynku pracy – poinformował Polski Instytut Ekonomiczny (PIE). Pierwsze miejsce w rankingu zajęły Czechy z wynikiem 70 pkt.</description>
			<guid isPermaLink="false">3250c4e4-8d00-43b3-899e-ea3510a8a52d</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:50:20 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mBEk9kpTURBXy9kOGE1ZTNhMzNmNDdkYWZmYmYwZjVkZDM4NjlkZjllMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki zawetował nowelizację ustawy o ochronie małoletnich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-zawetowal-nowelizacje-ustawy-o-ochronie-maloletnich/3389r59</link>
			<description>Prezydent RP zawetował nowelizację ustawy o ochronie małoletnich, czyli przepisów tzw. Lex Kamilek. O taką zmianę ustawy zabiegało Ministerstwo Sprawiedliwości. Przeciwna zmianom była za to rzecznik praw dziecka Monika Horna-Cieślak.</description>
			<guid isPermaLink="false">25d59194-c027-4cd3-81e1-a407327ef84e</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:19:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FLdk9kpTURBXy85MzhkYjMyNTk4MzZmOTgwODA0ZjRiM2NkMDNjMDY3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warto zatankować samochód w weekend. Oto powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-w-polsce-2025-kiedy-najlepiej-zatankowac-to-juz-koniec-promocji-na-paliwo/2h8skmr</link>
			<description>Ceny paliw znów w centrum uwagi kierowców. Przez wakacje obowiązywały promocje na paliwo w największych sieciach. Rabaty mogą wynosić od 25 do nawet 45 groszy za litr. Promocje się natomiast kończą — dlatego warto zatankować samochód i wykorzystać ostatni raz promocje.</description>
			<guid isPermaLink="false">4eaf237e-5a37-4773-83cf-3c380da37379</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:16:11 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JUpk9kpTURBXy9lYTViYTc0NzRjZWIzMjNiM2Q1NWMyYTVkNjEzNGQ0YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katastrofa F-16 w Radomiu. Organizatorzy AirShow o zwrocie kosztu biletów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/katastrofa-f-16-w-radomiu-organizatorzy-airshow-o-zwrocie-kosztu-biletow/kp38196</link>
			<description>Wszyscy, którzy kupili bilety na Międzynarodowe Pokazy Lotnicze AirSHOW w Radomiu, otrzymają zwrot pieniędzy w ciągu 14 dni – poinformowało w piątek Biuro Organizacyjne wydarzenia. Impreza, planowana na najbliższy weekend, została odwołana po tragicznej katastrofie lotniczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">35a6891c-5b47-4d74-9eeb-aa66bad6243a</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 07:10:21 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_H4k9kpTURBXy9mNjIxYzA1ZTU1Mjk1NGUxZmUzOTlmZTdjYTdkNWI3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nie ma już społecznego przyzwolenia&quot;. Wiceminister zapowiada rewizję KPO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nie-ma-juz-spolecznego-przyzwolenia-wiceminister-zapowiada-rewizje-kpo/k0pt5l8</link>
			<description>Polskę czeka kolejna, pogłębiona rewizja Krajowego Planu Odbudowy – zapowiada w rozmowie z WNP Jan Szyszko, wiceminister funduszy i polityki regionalnej. Jak podkreśla, zmiany będą szerokie i dotkną przede wszystkim mechanizmów wspierania przedsiębiorczości.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e523148-ddaa-4631-a76c-7f38891f4fc9</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:31:32 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ogtk9kpTURBXy8zYTFkZjRiNGRiZWQxYTQxNWQ2MGRhOGIzYmFjNjA3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nocna prohibicja w Warszawie pod znakiem zapytania. Radni zajmą się pomysłem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nocna-prohibicja-w-warszawie-pod-znakiem-zapytania-radni-zajma-sie-pomyslem/9dc3e8d</link>
			<description>Warszawskie dzielnice zakończyły opiniowanie projektów wprowadzających nocną prohibicję. Wynik konsultacji jest jednoznaczny – 14 dzielnic opowiedziało się przeciwko ograniczeniu nocnej sprzedaży alkoholu, a tylko 4 udzieliły poparcia pomysłowi. Teraz sprawa trafi pod obrady Rady Warszawy, prawdopodobnie w połowie września.</description>
			<guid isPermaLink="false">636d96d4-bace-4bdd-8acc-92403406d0d7</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 05:58:47 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E6Gk9kpTURBXy9kMzczZjczNjg4NWEyYjY4YjgxNDcxMzhiZGQ1MzczZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Finanse Konfederacji pod lupą PKW. W tle problemy z terminowością</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/finanse-konfederacji-pod-lupa-pkw-w-tle-problemy-z-terminowoscia/xmzbkdw</link>
			<description>Jak ustaliła &quot;Rzeczpospolita&quot;, w poprzedniej kadencji Konfederacja aż trzykrotnie straciła na pewien czas dostęp do środków sejmowych z powodu spóźnień w składaniu dokumentów. Obecnie partia zmaga się z kolejnymi problemami – tym razem związanymi ze sprawozdaniami w Państwowej Komisji Wyborczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">83149dc9-e418-4d10-8883-3cc97e415618</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 05:27:17 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QE7k9kpTURBXy81ZWRlNzkyODllMmE5MzMwNTNiYjM0NGQ5ZDk5MzJlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szpitale z ponad miliardem długów w ZUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/szpitale-z-ponad-miliardem-dlugow-w-zus/medsf7c</link>
			<description>Ze składkami na ubezpieczenia społeczne za pracowników zalega 512 szpitali, łączna kwota należności wynosi 1 mld 23 mln zł – dowiedziała się piątkowa &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">b22195e1-92e0-45fb-9781-b5e7009eb85b</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 05:24:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CRNk9kpTURBXy9lYmY0NTQyMjZkZjQwYWM1MWU1NzBhOWQ3Y2M5MWM3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skarb Państwa kontra poszkodowani. Dziś ważny wyrok w sprawie Amber Gold</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/skarb-panstwa-kontra-poszkodowani-dzis-wazny-wyrok-w-sprawie-amber-gold/7pr9ngt</link>
			<description>W piątek Sąd Apelacyjny w Warszawie ma ogłosić wyrok w sprawie pozwu grupowego blisko 200 poszkodowanych klientów Amber Gold. Chodzi o jedną z największych spraw cywilnych tego typu w Polsce, w której wartość roszczeń wraz z odsetkami szacowana jest obecnie na 25–30 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">74868b21-0739-4abd-b72b-a3e7c050acea</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:50:56 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JMkk9kpTURBXy9kOGVhZGJmNThjMDJhNDRkOTgwM2NiOTQyOGUxYWU1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ofert pracy przybywa, ale warunki nie zachęcają do zmiany. Lekarze oczekują więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-ochronie-zdrowia-przybywa-ofert-ale-warunki-nie-zachecaja/qtmq72z</link>
			<description>Ofert pracy dla lekarzy przybywa. Pracodawcy, głównie z sektora prywatnego, kuszą benefitami. Mimo to medycy nie spieszą się ze zmianą pracy, a jakość dostępnych propozycji oceniają jako niską. Analiza raportów branżowych pokazuje, że choć pieniądze są kluczowe, prawdziwe rozwiązanie problemów kadrowych w ochronie zdrowia leży znacznie głębiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5945917f-fd16-4c5b-a9a2-617bfea53ab7</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:10:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DLBk9kpTURBXy9kY2I0ZWJlNWVmYzE4ODQ4Njg5Y2Y5ODJiNzc3NGQyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>IT po nowemu. AI, agenci i automatyzacja przeformatują rynek pracy. Sprawdź, jak na tym wygrać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowy-rynek-pracy-w-it-rodzi-sie-na-naszych-oczach-zobacz-jak-na-nim-przetrwac/36jexcj</link>
			<description>Nowy rynek pracy w IT rodzi się na naszych oczach. Kod pisany na klawiaturze i przez człowieka? To nie będzie już pełnoetatowe zajęcie, a raczej jedna z umiejętności. Na pierwszy plan wchodzi orkiestracja systemów i agentów AI, praca na danych oraz odpowiedzialność za jakość, bezpieczeństwo i zgodność rozwiązań z regulacjami. Bycie kimś w rodzaju operatora AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">47d75ef5-cfd8-4647-8d49-2cc0764770ce</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wEPk9kpTURBXy81NDQwNzMzMWQyNjUxYjMxNjJlMzYwYzk5ZjUxZjQ0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska ma niemal najdroższe kredyty w Europie. Skąd się to bierze? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/skad-sie-biora-tak-wysokie-marze-kredytow-w-polsce-analiza/877fvpz</link>
			<description>Oprocentowanie nowych polskich kredytów mieszkaniowych nie jest już najwyższe w UE. Wciąż jednak pozostaje wysokie, a wpływ na tę sytuację ma polityka państwa — analizuje dla Business Insidera Andrzej Prajsnar, ekspert portalu RynekPierwotny.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">349751a6-1b0d-4edb-a4a1-d3ec443b4ec0</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Aug 2025 03:58:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U3ok9kpTURBXy9jNTBjNGUxZWIwMzYxNzhhZGIxNGE0YmUxZDRhYWE5Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
