<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Niemiecki gigant wstrzymuje budowę fabryki w Polsce. Podaje powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/bosch-zawiesza-miliardowa-inwestycje-na-dolnym-slasku-niepewnosc-polityczna/0vm5l55</link>
			<description>Niemiecki koncern Bosch poinformował, że wstrzymał budowę fabryki pomp ciepła w Dobromierzu (Dolnośląskie). Inwestycja była szacowana na 1,2 mld zł, miała dostać wsparcie od polskiego rządu. Powodem decyzji jest &quot;rosnąca niepewność polityczna i gospodarcza w Europie, która negatywnie wpływa na europejski rynek pomp ciepła&quot; — podał Bosch.</description>
			<guid isPermaLink="false">ddc3f588-b62d-4d3b-957e-23af934ec8ba</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 07:02:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wIIk9kpTURBXy82MDhhNmEzYjBhNWUwNzliMDlmZjM5MmMzN2VmODFhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiceprezes NBP krytykuje podwyżkę CIT dla banków. &quot;Niespójne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wiceprezes-nbp-krytykuje-podwyzke-podatku-dla-bankow-niespojne/l8ee1c9</link>
			<description>W propozycji podwyższenia podatku dochodowego od banków widać niespójność – podwyższenie ma być związane z przejściowym zjawiskiem, jakim są wysokie zyski banków, ale wyższy CIT ma pozostać na stałe – powiedziała PAP pierwsza wiceprezes NBP Marta Kightley.</description>
			<guid isPermaLink="false">4786aaed-2788-443d-b700-d0e97ae18828</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:40:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Chjk9kpTURBXy83M2VhOTU5NTdiZmE5NWU0MjA4MDVjYmRmZWI0Njk1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Białoruś ma poważny problem. Wprowadziła licencje na eksport</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tym-razem-nie-ziemniaki-bialorus-ma-kolejny-powazny-problem-wprowadzila-licencje-na/pjhxvk8</link>
			<description>Białoruś zmaga się z dramatycznym spadkiem zbiorów jabłek. W tym roku rolnicy dostarczą zaledwie 37–40 tys. ton. To trzy razy mniej niż przed rokiem, dlatego ceny owoców poszybowały w górę. Za kilogram jabłek trzeba płacić nawet 10 rubli (ponad 11 zł). Mińsk w odpowiedzi na kryzys wprowadził na pół roku licencje, które ograniczają sprzedaż jabłek za granicę.</description>
			<guid isPermaLink="false">e62882e7-1639-4126-b50f-262fd4744000</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:31:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ezck9kpTURBXy9kYjE1MTEyMmZlNjYwNWE2ZmUyMTBmNTI0MjRhZTk3Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Iran i Rosja szykują wielką jądrową umowę. &quot;Plac budowy przygotowany&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/gigantyczna-umowa-rosji-z-iranem-osiem-nowych-reaktorow/6mz76jm</link>
			<description>W najbliższych dniach Iran i Rosja mają podpisać umowę dotyczącą budowy ośmiu nowych reaktorów jądrowych na terenie Republiki Islamskiej. Informację tę przekazał Mohammad Eslami — szef Organizacji Energii Atomowej Iranu (AEOI) i wiceprezydent kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">153e4c91-d422-47fd-b46e-faaf8fc2a81f</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:28:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KWok9kpTURBXy8wYTU2ZDA0NmYwNmI1NTRkMWZiNDIwMjg4NjE3NzZhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksplozje w centrum Oslo. Niespokojna noc w stolicy Norwegii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/eksplozje-w-centrum-oslo-niespokojna-noc-w-stolicy-norwegii/55n6p1y</link>
			<description>To była niespokojna noc w stolicy Norwegii. We wtorek późnym wieczorem w Oslo doszło do eksplozji. Lokalne media informowały o akcji uzbrojonych służb oraz ewakuacji. Nieoficjalne doniesienia mówią o braku ofiar śmiertelnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">535c48e0-255e-44da-a934-c6d35988e26b</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:17:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fC7k9kpTURBXy8yYWRiNzRiMzdlZDc1ZGQ4MWQ4MzA0ODk5NGEwNTA0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kłopoty chińskiej firmy. Miała rzucić rękawicę Boeingowi i Airbusowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/comac-ogranicza-plany-chinski-producent-mial-rzucic-rekawice-boeingowi-i-airbusowi/y2n0tk6</link>
			<description>Chińska firma lotnicza Commercial Aircraft Corporation of China (Comac) zmniejszyła o dwie trzecie planowaną liczbę dostaw swojego flagowego samolotu pasażerskiego C919 na bieżący rok. Zamiast wcześniejszego celu wynoszącego 75 maszyn, koncern z siedzibą w Szanghaju zakłada teraz dostarczenie jedynie ok. 25 egzemplarzy. Według informacji agencji Bloomberg decyzja ta wynika z problemów w łańcuchu dostaw, które znacząco wpłynęły na zdolności produkcyjne firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">616768f5-ca9a-4546-8f12-d6155c72c736</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:09:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZfGk9kpTURBXy9iMjczMjg5OTgxODU2ZjYxNDNjOWVjNDk2Y2UxNDc4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W USA spada poparcie dla Donalda Trumpa. Stan gospodarki niepokoi Amerykanów [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-traci-w-sondazach-oto-co-niepokoi-amerykanow/9fmn8ec</link>
			<description>Nowy sondaż Reuters/Ipsos ujawnia, że prezydent Stanów Zjednoczonych, Donald Trump, traci na popularności. Kwestie gospodarki i ekstremizmu polityczny wydają się dominować wśród problemów, które najbardziej niepokoją Amerykanów.</description>
			<guid isPermaLink="false">6741e553-9a6f-4765-a567-88220df65b75</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:33:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rufk9kpTURBXy83ZjgzNjEwYjMyNjMzNjllNjhmZjNlZDMwZTgwODliMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwrot Trumpa w sprawie Ukrainy. Zełenski: mamy pozytywny sygnał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zwrot-trumpa-w-sprawie-ukrainy-zelenski-mamy-pozytywny-sygnal/5dmzlsj</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski powiedział we wtorek w telewizji Fox News, że otrzymał pozytywny sygnał w sprawie tego, że USA będą z Ukrainą do końca wojny.</description>
			<guid isPermaLink="false">2268c135-767f-454a-9d78-47fc9163405b</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:30:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CgGk9kpTURBXy80YTk1MTFlN2Y1OGExZGFlNjRhOGY2ZjgyNDk1NGM1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dochód pasywny. Jak policzyć koszty i podatek od zagranicznych akcji i ETF-ów? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/jak-rozliczyc-zagraniczne-dochody-pasywne-gdy-nie-ma-pit-8c/eq255tq</link>
			<description>Rozliczenie dochodów z polskiej giełdy, a także inwestycji pasywnych (dywidendy, odsetki) dla przeciętnego inwestora nie powinno być wyzwaniem. Wszystkie dane niezbędne do rozliczenia podatków są bowiem w dokumentach. Jeśli jednak inwestujesz za granicą, a twój broker nie wystawia PIT-8C, to rozliczenie robi się skomplikowane i możesz mieć problemy. Tym tekstem odpowiadamy na pytania naszych czytelników.</description>
			<guid isPermaLink="false">faaa6c0c-020a-4f82-ac81-66dee07449e2</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:17:26 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yOCk9kpTURBXy9kMmM4NTliYjdlMmJmM2U0MzkyZTNmYjI2OTEzZmU3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Surowsze kary za przestępstwa i wykroczenia. Nowe przepisy w Sejmie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/surowsze-kary-za-przestepstwa-i-wykroczenia-nowe-przepisy-w-sejmie/l6d0c8k</link>
			<description>Kary za napaść na funkcjonariusza publicznego, w tym również na ratownika medycznego czy lekarza, mają być dużo wyższe. Podobnie jak te za sprowadzenie zagrożenia pożarowego np. w lesie. Posłowie na rozpoczynającym się posiedzeniu zajmą się dwiema ważnymi zmianami w przepisach karnych i w sprawie wykroczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">fac88a0b-b7af-484c-bb70-597e9da164d3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:04:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hHjk9kpTURBXy83MjdmOTJkNWI2ZmY2MjNkNmRhYzUxYTgzNDQ0NDQ0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryptowaluty przyciągają młodych. Kobiety wychodzą z cienia [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/ilu-mlodych-polakow-inwestuje-w-kryptowaluty-kobiety-gonia-mezczyzn-sondaz/qbc5cz0</link>
			<description>Z danych raportu UCE Research i Ari10 wynika, że blisko 40 proc. Polaków w wieku 18-25 lat miało już doświadczenie z kryptowalutami. Mężczyźni częściej niż kobiety deklarują aktywność na rynku kryptowalut, ale to już nie taka przepaść, jak dawniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1eb4442-858b-4d65-b63d-40c53bc16931</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:01:26 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pIDk9kpTURBXy8zMTcyZTEyNmFkMDZlNWZjMjZkODE4NmFhODA3OTc2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapytali Polaków o skrócenie czasu pracy. Ta grupa pracowników jest przeciwko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zapytali-polakow-o-skrocenie-czasu-pracy-nie-wszyscy-to-popieraja/33qc77r</link>
			<description>Wbrew pozorom nie wszyscy pracownicy są zwolennikami skrócenia czasu pracy do 32 godzin tygodniowo. Choć oczywiście zdecydowana większość opowiada się za takim rozwiązaniem — wynika z raportu przygotowanego przez Fundację Stocznia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f333638a-c59b-4262-a5bd-92eccb958857</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:00:11 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fcpk9kpTURBXy8zOTA2ZWZjZmEzYTZhNDMyMWVlYTZhZGZhYzczODBjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump zagwarantuje Polsce bezpieczeństwo? Oto opinia Polaków [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/czy-donald-trump-gwarantuje-bezpieczenstwo-polsce-wyniki-najnowszego-sondazu/cbrsj5y</link>
			<description>Ponad połowa Polaków nie wierzy, że możemy polegać na Donaldzie Trumpie w kwestiach bezpieczeństwa — wynika z sondażu United Surveys dla Wirtualnej Polski. Większą wiarę pokładają w niego wyborcy PiS i Konfederacji niż obecnej koalicji rządzącej.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ca1527a-fbd3-40f2-b5da-5856dc67e2ab</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 04:39:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Sqk9kpTURBXy81YmQ4ZmUyMDU5MTY3MGM1MDRlZjc4MDk4Y2E3MWVhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd chce powołać rzecznika praw pracownika. Tym miałby się zajmować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rzad-chce-powolac-rzecznika-praw-pracownika-tym-mialby-sie-zajmowac/efqcfs5</link>
			<description>Środowa &quot;Rzeczpospolita&quot; opisuje pomysł rządu dotyczący powołania rzecznika pracownika. Ma to być organ chroniący wolność, prawo i interesy wykonujące pracę zależną. Zdaniem przedstawicieli firm, to kosztowne dublowanie kompetencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2a87c08-df15-4f16-8f61-25a2ab89f5c4</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 04:35:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ah9k9kpTURBXy9mOTM5MzEyYjcwYjBkZTE3MmZkYmUwMjFhYWUzOTQ1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten europejski kraj chce gazu z Rosji. Podpisze umowę na trzy lata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ten-europejski-kraj-chce-gazu-z-rosji-podpisze-umowe-na-trzy-lata/ryr8qw2</link>
			<description>Serbia podpisze w przyszłym miesiącu trzyletnią umowę na import gazu z Rosją, zabezpieczając roczne dostawy 2,5 mld m sześc. surowca — poinformował we wtorek nadawcę publicznego RTS prezes państwowej spółki gazowej, Duszan Bajatović.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d5850b3-53df-4e23-9193-67db4d619b30</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 04:29:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfpk9kpTURBXy9kMjQyNzEzZTIyM2NlZmRmZTY3MGNjZjg2Nzk4NmM2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki w ONZ. &quot;Tak, zgadzam się z Donaldem Trumpem&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/karol-nawrocki-w-onz-tak-mowil-o-rosji/er4qry0</link>
			<description>Polska zawsze będzie odpowiednio reagować i jest gotowa do obrony swojego terytorium — zapewnił we wtorek w debacie w ONZ prezydent Karol Nawrocki. Podkreślił, że nie ma też zgody na to, by Moskwa dokonywała aktów prowokacji wobec Polski i innych narodów Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">39dcce2a-6b7c-4e65-93e3-ef913fc72ba2</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 04:20:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fAJk9kpTURBXy9jZWNlMTYwN2Y4MjNmODY0NDBiMWY2Y2U0MWMwMDRjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Naprawdę dobrze zarabiałem na pisaniu CV. Przez AI myślę o zmianie pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarabial-krocie-na-pisaniu-cv-ai-juz-uciela-mu-jedna-trzecia-dochodow/wts98eh</link>
			<description>Richard Lambert zarabiał średnio 105 tys. dol. miesięcznie na pisaniu CV w 2024 r. Sztuczna inteligencja obniżyła jego miesięczny dochód do ok. 70 tys. dol. latem 2025 r. Dziś Richard wciąż wierzy, że można jeszcze zarabiać na pisaniu CV, ale jednak bada także inne możliwości, by mieć alternatywę w dobie AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c76ece6-0594-43a7-8802-9d707519098d</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 04:20:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6ddk9kpTURBXy83NmZkYTdjZjkxNGEyZmIyMWIwZTg5MzYzNGY2ZTdjYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza Sejm. Będzie spór o ujawnianie cen transakcyjnych mieszkań?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rusza-sejm-a-w-nim-portal-dom-kontra-rcn-czy-bedzie-spor-o-ujawnianie-cen/d77j1k9</link>
			<description>Sejm zajmie się dwoma projektami ustaw mającymi ułatwić dostęp do cen transakcyjnych mieszkań i domów. Jeden, autorstwa posłów Polski 2050, przewiduje zniesienie opłat za korzystanie z Rejestru Cen Nieruchomości. Drugi, rządowy, pozwoli stworzyć portal DOM, w którym będzie można wyszukać aktualne ceny transakcyjne nieruchomości. Z jednej strony oba rozwiązania mogą się uzupełnić, z drugiej budzą kontrowersje — i to nie tylko z powodu finansów. Czy uzasadnione?</description>
			<guid isPermaLink="false">94a20aa2-512a-4260-8140-bdbd725b81cf</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KEwk9kpTURBXy9jNjVhNDAxMDVlYWU4YzMwYWM1YTJkM2YzM2Y3ZjZiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CBA wyłączone z prac nad reformą oświadczeń majątkowych. Pomysł został jednak priorytetem rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/cba-nie-stworzy-nowych-oswiadczen-majatkowych/p9gv3ev</link>
			<description>Koniec z ukrywaniem majątku, niewyraźnym pismem czy problemami z interpretacją tego, co należy ujawnić. Koalicja Donalda Tuska szykuje zmiany w systemie oświadczeń majątkowych i uznaje to za priorytet. Założenia reformy od wielu miesięcy są już gotowe w Centralnym Biurze Antykorupcyjnym, ale ta służba specjalna nie będzie zaangażowana w rządowe prace.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9331c28-2d74-4275-ae38-e8e0fcd930fb</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Sep 2025 03:58:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3wUk9kpTURBXy9lMDE0YmViMzk3ODY5N2E4YThkMjFiNjBjMjU3ZDRmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkania górnicze na sprzedaż. Lokatorzy mają trzy miesiące na odpowiedź</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/mieszkania-gornicze-na-sprzedaz-lokatorzy-maja-trzy-miesiace-na-odpowiedz/fltrntx</link>
			<description>Ponad 120 zawiadomień do osób uprawnionych do wykupu najmowanych pogórniczych mieszkań zakładowych w Bytomiu wysłała już Spółka Restrukturyzacji Kopalń. To początek procedur związanych z przekazywaniem bytomskiemu magistratowi mieszkań z zasobu SRK.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a3b8ef1-0e3f-40a4-afda-9e8ecf3d1d2e</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 15:51:37 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kvrk9kpTURBXy85NjFkMzg5Yzc5NTNmYzkyOTgwNjI1NDk2NjI3M2YxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińcy nie mogą sprzedać zakładu w Polsce. Kupili, zwolnili pracowników, a teraz cena o połowę w dół</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ukraincy-nie-moga-sprzedac-zakladu-w-polsce-kupili-zwolnili-pracownikow-a-teraz-cena/eq6jrjb</link>
			<description>Dwa lata temu ukraińska firma Trzy Niedźwiedzie należąca do jednego z najbogatszych Ukraińców Dmytro Uszmajewa, kupiła firmę Nordis. Wkrótce po przejęciu jedna z fabryk w Kaliszu została jednak zamknięta, pracownicy zwolnieni, a teren wystawiony na sprzedaż. Okazuje się, że ze znalezieniem nabywcy są problemy. Ofertę obniżono o połowę.</description>
			<guid isPermaLink="false">35752c3f-a19e-41d6-b4af-3000c3262bb5</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 14:23:11 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eick9kpTURBXy8wZjI1OTQxYzc4YmIzZDcwMDRmOTMwZjg2ZGU3Yzk5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kryzys paliwowy w Rosji narasta. Producenci dostali ostrzeżenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kryzys-paliwowy-w-rosji-media-dotarly-do-szczegolow/5splxd0</link>
			<description>Rosyjski gigant w transporcie i eksporcie ropy oraz paliw, firma Transnieft, wstrzymał przyjmowanie ropy od producentów do swoich magazynów. Decyzja ta jest konsekwencją celnych ataków ukraińskich dronów na terminale naftowe i rafinerie w Rosji. Reuters, powołując się na trzy źródła branżowe, informuje, że Transnieft wysłał ostrzeżenia do rosyjskich koncernów paliwowych, wskazując, że dalsze ataki mogą wymusić ograniczenia w odbiorze ropy ze złóż.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b6cf26d-4ac7-498d-83cb-b670fd491e75</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:34:37 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fbVk9kpTURBXy85N2Q1ZWZlNTBmMzM3ODQyNGYyMjU0YzkxZjY2ODg2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy euro trafią do Ukrainy? KE może podjąć ważną decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/miliardy-pozyczek-reparacyjnych-od-rosji-ke-moze-podjac-wazna-decyzje/wt93cpv</link>
			<description>Bruksela analizuje możliwość wykorzystania zablokowanych aktywów rosyjskich, szacowanych na 170 mld euro, do udzielenia Ukrainie tzw. pożyczek reparacyjnych — poinformował brytyjski dziennik &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">be853bc4-069b-41ec-b91d-b82c80d4d267</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:04:41 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6P0k9kpTURBXy9jYjZkYjM0M2Q5ZmU0MDBkNzBjMjg3MzJlZmQ5YzVjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy trend wśród Polaków po ataku dronów? &quot;Gdzie kupię dom za 30 tys. euro?&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/gdzie-kupie-dom-za-30-tys-euro-po-ataku-dronow-polacy-dzwonia-do-agentow/5kj0ps8</link>
			<description>Wysokie ceny mieszkań w Polsce, rosnące napięcia geopolityczne i potrzeba zabezpieczenia przyszłości swoich rodzin skłaniają Polaków do inwestowania w nieruchomości za granicą, np. w Hiszpanii czy Bułgarii. Jak twierdzą agenci nieruchomości, zainteresowanie wzrosło po ostatnich incydentach związanych z rosyjskimi dronami — pisze &quot;Wyborcza&quot;. Ile kosztują mieszkania w tych krajach?</description>
			<guid isPermaLink="false">8892aa36-e580-406f-88c0-2b5d23e24955</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:00:38 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DYOk9kpTURBXy8xNTM3MDdjNDY4NTQ1MzA3YmY5Y2EzNzQ4NTM4YWQ4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Załamanie na rynku pracy. Problem szczególnie dla najmniej zarabiających</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zalamanie-na-rynku-pracy-problem-szczegolnie-dla-najmniej-zarabiajacych/56r06np</link>
			<description>Spadek ofert pracy jest zauważalny w całej gospodarce — oceniają eksperci najnowsze dane raportu Grant Thornton i firmy Element. Najbardziej widoczny jest w zawodach niżej wynagradzanych. Spadek rekrutacji widoczny jest też wśród pracowników dopiero wchodzących na rynek pracy. Analitycy ocenili, że jedną z przyczyn jest &quot;efekt AI&quot;. Problemem może jednak być też zbyt wysoki w ostatnich latach wzrost płacy minimalnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c2dce77-6303-471c-a5c5-77f9a8f9999b</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:34:01 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZOSk9kpTURBXy8wZWFkYzM4NzcxMGE3NDMwNDJlYjc0YjIzMzgzODlmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KE rozważa ograniczenie współpracy z Izraelem. Pojawił się nowy pomysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ke-rozwaza-uderzenie-w-izrael-na-stole-dwie-propozycje/x1n887p</link>
			<description>Komisja Europejska przedstawiła w środę dwie propozycje dotyczące relacji z Izraelem w związku z sytuacją w Strefie Gazy. Pierwsza zakłada zawieszenie handlowej części umowy stowarzyszeniowej z tym krajem, druga — objęcie sankcjami dwóch izraelskich ministrów oraz wybranych osadników żydowskich. Obie inicjatywy wymagają zgody państw członkowskich Unii.</description>
			<guid isPermaLink="false">42a60743-e238-4fa4-b4db-a74b81b74291</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:15:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vnhk9kpTURBXy9jY2M0OGFkMTI2Y2NlZDEyYmVmODVjYzQ3NTQzZTllZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie najlepiej spędzić emeryturę? Ranking krajów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/najlepsze-kraje-dla-emerytow-gdzie-najlepiej-spedzic-jesien-zycia/npk17qn</link>
			<description>Coraz więcej osób rozważa spędzenie emerytury w słonecznym klimacie, z dala od codziennego stresu. Portugalia została właśnie uznana za najlepsze miejsce na świecie do rozpoczęcia nowego rozdziału życia, wynika z raportu Global Retirement Report 2025. Oto dlaczego.</description>
			<guid isPermaLink="false">2b6b84e5-6e33-4d4d-98cf-05f1acb876d5</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:09:47 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/46Mk9kpTURBXy80NzY2MDM4YWMwOWNiYTA2ZWMyYmQ2MzQwNjNlZDk0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec programu wsparcia dla rowerów elektrycznych. Państwowy fundusz zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nie-bedzie-doplat-do-rowerow-elektrycznych-panstwowy-fundusz-zmienia-priorytety/9m9f794</link>
			<description>Narodowy Fundusz Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej poinformował we wtorek o zakończeniu prac nad programem &quot;Mój Rower Elektryczny&quot;. Po przeprowadzeniu konsultacji społecznych oraz szczegółowych analiz zdecydowano, że nabór wniosków nie zostanie uruchomiony, a projekt zostaje zamknięty.</description>
			<guid isPermaLink="false">c722dfa5-731b-4401-8378-55d652701174</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:38:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C7Mk9kpTURBXy8xOGM5YWE2NDRlYjE1NTFmZmMzOWUzZmY0ZGZlOGMxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska wreszcie kupi okręty podwodne. Te firmy są w grze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/polska-wreszcie-kupi-okrety-podwodne-te-firmy-sa-w-grze/mb00xvf</link>
			<description>Polskie siły zbrojne przechodzą w ostatnich latach niesamowitą transformację, ale jest ważny obszar, który jest wciąż mocno niedoinwestowany — Marynarka Wojenna. Naszym siłom morskim brakuje przede wszystkim okrętów podwodnych, ale — jak zapowiada premier Donald Tusk — ma się to wreszcie zmienić. Polska ma kupić takie okręty &quot;do końca roku&quot;. Ale jakie? W grze pozostały trzy propozycje. A może i cztery. Oto one.</description>
			<guid isPermaLink="false">c02a82b5-917f-434e-8cb3-0ef67179b661</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:24:34 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Adyk9kpTURBXy82MzM4YmQyMzMzNzYyNWExM2Q4NWZlYzlhY2VmYjJhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarder ma dość &quot;nagonki na deweloperów&quot;. Zamierza budować poza Polską</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/miliarder-ma-dosc-nagonki-na-deweloperow-przywoluje-slowa-jaroslawa-kaczynskiego/l8q7qdm</link>
			<description>Józef Wojciechowski, właściciel J.W. Construction, w rozmowie z portalem Property News stwierdził, że jest &quot;zbulwersowany, zdegustowany, ale też znudzony&quot; zarzutami o tzw. patodeweloperkę. Nie ukrywa, że w kontekście następnych inwestycji spogląda daleko poza Polskę. &quot;Naprawdę nie muszę za wszelką cenę siłować się, na przykład z prezydentem Warszawy Rafałem Trzaskowskim&quot; — mówi.</description>
			<guid isPermaLink="false">bceae8c4-4cba-4d64-98fc-b79966a7ed57</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:09:52 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vD6k9kpTURBXy9iZDVmMDcwZTQ0Y2I3MzFmZjczOGVlYjQ1ZmFlY2E5Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dołek w rekrutacji. Jest najgorzej od głębokiej pandemii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dolek-w-rekrutacji-jest-najgorzej-od-glebokiej-pandemii/xt3mg80</link>
			<description>Na portalach rekrutacyjnych w sierpniu było o 13 proc. mniej ofert pracy rok do roku — wynika z najnowszego raportu firmy doradczej Grant Thornton i firmy Element. To najgorszy wynik od czasów głębokiej pandemii.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7b0373a-9cd2-458e-9526-de6152fd32a9</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:58:37 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ie7k9kpTURBXy8wZDUxN2ZkMGY5MDMzMDI3MWJiYWIxNDdjYjZhOGY4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraina może odzyskać całe swoje terytorium? Donald Trump mówi, że to możliwe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-o-ukrainie-moze-odzyskac-cale-swoje-terytorium/mrscg21</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump wyraził przekonanie, że Ukraina przy wsparciu ze strony Unii Europejskiej jest w stanie walczyć i odzyskać całe swoje terytorium w pierwotnej formie. W opublikowanym na platformie społecznościowej TruthSocial wpisie przedstawił Rosję jako &quot;papierowego tygrysa&quot;, która &quot;toczy bezcelową walkę od trzech i pół roku w wojnie, której zwycięstwo realnej potędze militarnej powinno zająć niecały tydzień&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">08e91656-e2b7-42f7-9daa-f5636ed6a1d6</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 19:40:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yEMk9kpTURBXy8xMmVjYjVlOGRjNDY1Zjg3NmQ2NjA5MGMzYjc5YzY5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump rozważa rozmowę z Orbanem o węgierskich zakupach rosyjskiej ropy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-rozmowa-z-orbanem-o-rosyjskiej-energii-mozliwa/g3df457</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump zapowiedział, że może porozmawiać z premierem Węgier Viktorem Orbanem na temat rezygnacji z kupowania rosyjskiej energii. Słowa amerykańskiego przywódcy padły podczas spotkania z prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim, które odbyło się na marginesie Zgromadzenia Ogólnego ONZ w Nowym Jorku.</description>
			<guid isPermaLink="false">4817d259-7d62-45af-ad66-4d64163250cb</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 18:23:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yu0k9kpTURBXy8wNDZhNDI1ZGY2YzJmMDk2MDEwMDYzOGNiZGY0NDRkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm rusza z burzliwym posiedzeniem. Kluczowe projekty na stole</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rusza-sejm-szykuje-sie-burzliwe-posiedzenie-oto-kluczowe-projekty/nsc8k8b</link>
			<description>W środę rozpocznie się trzydniowe posiedzenie Sejmu. Ze wstępnego harmonogramu wynika, że może być burzliwe. Z jednej strony zaplanowano trzecie czytanie rządowego projektu o CPK, z drugiej — pierwsze czytanie projektu prezydenckiego. Wraca też projekt Polski 2050 o zniesieniu obowiązku płatności za udostępnianie danych z Rejestru Cen Nieruchomości i rządowy portal DOM. A to nie wszystkie ważne punkty.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c3d1eee-24ed-4dd1-a2e4-f6dc9f664551</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dXgk9kpTURBXy8yNjY3YTQ3MDIzNTZmZjkxYTljYTI5ZTdkODYwNTIyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump zajął stanowisko w sprawie rosyjskich samolotów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-zajal-stanowisko-w-sprawie-rosyjskich-samolotow/9prjcne</link>
			<description>Podczas 80. Sesji Zgromadzenia Ogólnego ONZ prezydent USA Donald Trump odbył szereg spotkań z przywódcami innych państw. Jednym z nich była rozmowa z prezydentem Ukrainy, Wołodymyrem Zełenskim. To właśnie po niej, odpowiadając na pytania dziennikarzy, wyraził swoje stanowisko na kwestii tego, czy państwa NATO powinny zestrzeliwać rosyjskie samoloty naruszające ich przestrzeń powietrzną. Odpowiedź była jednoznaczna.</description>
			<guid isPermaLink="false">24a641d9-d5a8-4def-9025-7e107e17b5f2</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 17:48:53 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b1Xk9kpTURBXy83YTI5NjFlYzNkZTQxYzNjNGMwNmIxNzVhOWFhYmUzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokolenie Z ceni wygląd. Millenialsom zależy na czymś innym. Ciekawe wnioski z najnowszego raportu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wydatki-na-wellness-rosna-mlodzi-inwestuja-w-nowe-technologie/cljrh8z</link>
			<description>Wellness przestał być luksusem, a stał się codzienną praktyką dla millenialsów i pokolenia Z. To właśnie oni napędzają globalny rynek wellness, który już teraz wart jest 2 bln dol. Nowe podejście do zdrowia i dobrego samopoczucia redefiniuje potrzeby konsumentów, a także otwiera drzwi do rozwoju nowych kategorii produktów i usług. Takie wnioski płyną z najnowszego raportu McKinsey.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0fbaa79-e8ba-4b6d-9022-eddd19e0280a</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 17:44:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YXSk9kpTURBXy9kZTBhMDc5YTM0MzA1NzY0Zjk2ZTJiNzFhMWY2ZTQ3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze komentarze po wystąpieniu Donalda Trumpa w ONZ. &quot;Pełne żalów i fałszywych oskarżeń&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/onz-donald-trump-krytykuje-organizacje-i-jej-misje-globalna/bgs1gxb</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump wystąpił przed gromadzeniu Ogólnym ONZ. Po raz pierwszy od sześciu lat. Słowa, jakie wygłosił, oceniły amerykańskie dzienniki. &quot;Wall Street Journal&quot; wskazuje, że w swoim przemówieniu Trump pokazał swoją &quot;najbardziej nacjonalistyczną stronę&quot;. Z kolei &quot;New York Times&quot; napisał, że było to przemówienie, w którym &quot;zakwestionował misję ONZ&quot;, było &quot;pełne żalów i fałszywych oskarżeń&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">490ce8a9-1384-4343-83a6-afc082a1612a</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 17:44:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zyUk9kpTURBXy9lODBlNWVlNGQyNmZlYjZmZGEzOThiNTMwZTY2YTgyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolej dużych prędkości również dla polskich firm. Premier Tusk zaprosił prezesów Pesy i Newagu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kolej-duzych-predkosci-rowniez-dla-polskich-firm-premier-tusk-zaprosil-prezesow-pesy/4wfkw64</link>
			<description>W najbliższych godzinach, dniach będzie rozpisane zamówienie na Kolej Dużej Prędkości — zapowiedział we wtorek premier Donald Tusk. Zaprosił w związku z tym prezesów Newagu i Pesy do udziału w przedsięwzięciu oraz do walki o zamówienie. Później dodał, że wydaje się, że podejmą oni to wyzwanie, choć jak zauważył, sprawa wymaga partnerów zagranicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">00918fc7-03e1-465f-a93a-bf07e1a2a3a5</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 17:04:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/443k9kpTURBXy85NmYzOTJkMDA0MTBjOTU4YjU1MDRmODZmMjk0N2E4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanada ma ostrzeżenia dla turystów jadących do Polski. &quot;Agresja drogowa jest powszechna&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kanada-ma-ostrzezenia-dla-turystow-jadacych-do-polski-agresja-drogowa-jest-powszechna/yjhckh7</link>
			<description>Do Polski nie przyjeżdża wielu turystów z Kanady? A co im się dziwić? Nie chodzi tylko o odległość, to wycieczka tylko dla odważnych, jak można wnosić z porad na kanadyjskich stronach rządowych. Pojawiły się tam właśnie nowe zalecenia i ostrzeżenia dla kanadyjskich turystów. &quot;Kluby kibiców działają podobnie do gangów&quot; — przestrzega swoich rodaków kanadyjski rząd. Jest też sporo o molestowaniu i &quot;powszechnej&quot; w Polsce agresji drogowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">31df5f46-7395-473a-8eb1-8e1815e2ab7c</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 16:44:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/npVk9kpTURBXy9jMjRhNmQwOGQ4NzhiOTQ3NzI4ZDhjZGU0ZmJhZmNhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ukraińskie F-16 z amerykańskim wsparciem. Podpisano kontrakt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wsparcie-dla-ukrainy-pentagon-finansuje-obsluge-samolotow-f-16/wxp6pcg</link>
			<description>Pentagon ogłosił przyznanie kontraktu firmie Lockheed Martin na obsługę i wsparcie techniczne przekazanych Ukrainie samolotów wielozadaniowych F-16. Umowa, której wartość wynosi 26 mln dol., realizowana będzie w ramach programu Foreign Military Sales, jednego z fundamentów eksportu uzbrojenia przez Stany Zjednoczone.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb87760e-97c8-4c53-a13d-32325dc7e61d</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 16:35:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dEk9kpTURBXy9kYWNhMTBjZTc2ZTgwZmVhYmQ3NWNhODJjMTI1MjY0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mark Zuckerberg i zegarki za setki tysięcy dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/zuckerberg-i-zegarki-za-setk-tysiecy-dolarow/pezmsql</link>
			<description>Mark Zuckerberg, założyciel i prezes Meta, znany jest z zamiłowania do technologii i innowacji, ale okazuje się, że równie bliskie są mu luksusowe zegarki. W niedawnym wywiadzie dla jednego z popularnych amerykańskich podcastów zdradził, że jest właścicielem prototypowego zegarka Nano Foudroyante od szwajcarskiego producenta Greubel Forsey. Cena tego modelu, to bagatela 585 tys. dolarów.</description>
			<guid isPermaLink="false">bffd5bf7-15de-41e5-bd8b-1a8d5bca42a9</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 16:07:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TNek9kpTURBXy8yZTkwMjMxMGEwNzVlOWVjZDZlY2MwNzcwYjVkYjM1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet ponad 100 tys. zł. Oto co warto wiedzieć o odszkodowaniu za uszczerbek na zdrowiu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/odszkodowanie-za-uszczerbek-na-zdrowiu-komu-przysluguje-i-jak-je-uzyskac/bz36nv6</link>
			<description>Wysokość odszkodowania za każdy 1 procent stałego lub długotrwałego uszczerbku na zdrowiu spowodowanego wypadkiem przy pracy wynosi 1636 zł. Świadczenie to przysługuje osobom, które spełnią określone kryteria, a jego wysokość ustalana jest na podstawie oceny lekarza orzecznika lub komisji lekarskiej. W niektórych przypadkach może wynieść znacznie ponad 100 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5033c06-0e61-49fb-8e5a-2753e44427fb</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:58:18 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FONk9kpTURBXy9mNzMyMDJkYTVmNTU4ZDM0YWI2ODRjMDdkN2FkNTI4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezrobocie pobije czteroletni rekord. &quot;Sygnał ostrzegawczy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bezrobocie-pobije-czteroletni-rekord-sygnal-ostrzegawczy/64mvbpn</link>
			<description>W najbliższych miesiącach bezrobocie w Polsce będzie rosło — prognozuje Krajowa Izba Gospodarcza. Zgodnie z jej szacunkami w grudniu stopa bezrobocia rejestrowanego może wzrosnąć do 6 proc., a w lokalnym maksimum, czyli w lutym 2026 r. może sięgnąć 6,3 proc. Ostatni raz tak wysoko była w marcu 2021 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2860c8a-57af-4553-9ea3-62aee7b21f60</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:49:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SKwk9kpTURBXy8xM2VjMzhmYjQ3YTI5Y2U0ZjdmMzgwZTMzYWU0OWRlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ułatwienie dla pięciu milionów osób. Nowa usługa w aplikacji mObywatel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ulatwienie-dla-pieciu-milionow-osob-nowa-usluga-w-aplikacji-mobywatel/1pj8w4y</link>
			<description>W aplikacji mObywatel dostępny jest mObywatel Junior. To wersja aplikacji dla wszystkich uczniów i uczennic w Polsce, a jej wprowadzenie oznacza szereg udogodnień i powszechny dostęp do cyfrowych legitymacji szkolnych. Każdy uczeń może dodać dokument za pomocą kodu QR dostępnego na stronie Zintegrowanej Platformy Edukacyjnej (ZPE). Rodzice i opiekunowie mają dostęp do e-legitymacji dzieci z poziomu swojego mObywatela.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4c9a63a-688f-4e50-8e29-52c571199c0f</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:17:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GDfk9kpTURBXy9jMWU5MGY1OTNiZjZiZDE4NzY1NTA1ZGQ4ZjVjNTk2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump zapowiada zakończenie wojny w Ukrainie. &quot;Jesteśmy gotowi nałożyć bardzo mocne cła&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-trump-zapowiada-zakonczenie-wojny-w-ukrainie-jestesmy-gotowi-nalozyc-bardzo/mnsqycd</link>
			<description>&quot;Jesteśmy gotowi nałożyć bardzo mocne cła, które zakończą wojnę w Ukrainie, ale państwa europejskie muszą dołączyć do nas i przyjąć te same środki&quot; — powiedział we wtorek prezydent USA Donald Trump w debacie generalnej 80. sesji Zgromadzenia Ogólnego ONZ.</description>
			<guid isPermaLink="false">beac6908-4f01-4171-86a0-50d9d29a32b3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:07:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xaYk9kpTURBXy82MjFlZTM3NjQxMThmZDI0OWJlNTM4NDZhMjNkNWM5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konfrontacyjny ton sekretarza stanu. Chodzi o zapowiedź polskiego premiera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/marco-rubio-nie-sadze-zeby-ktokolwiek-mowil-o-zestrzeliwaniu/xh4cn3s</link>
			<description>Amerykański sekretarz stanu Marco Rubio zakwestionował stanowisko wyrażone przez polskiego premiera Donalda Tuska w sprawie podejścia do rosyjskich naruszeń przestrzeni powietrznej NATO. Stwierdził, że &quot;nie sądzi, żeby ktokolwiek mówił o zestrzeliwaniu rosyjskich samolotów, chyba że atakują&quot;. Wypowiedź, wygłoszona w rozmowie z CBS News, wprowadza dysonans do publicznej wymiany zdań między liderami USA i Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">9752c67f-b833-4601-8ba0-ca7aef4b33a8</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 14:55:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TMJk9kpTURBXy85MDNhOTc3MWE0Y2E1NDA4NjljYzE5ZmUzMjJiNTFiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump przemawia przed ONZ. Mówi o &quot;zburzonym pokoju&quot; i &quot;złotym wieku&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zgromadzenie-onz-donald-trump-o-kryzysach-i-zlotym-wieku-ameryki/skxdbhz</link>
			<description>Minęło sześć lat, odkąd ostatni raz stałem w tej wielkiej sali i przemawiałem do świata, który cieszył się dobrobytem i pokojem w czasie mojej pierwszej kadencji — powiedział we wtorek Donald Trump, przemawiając w debacie generalnej 80. sesji Zgromadzenia Ogólnego ONZ. — Od tego dnia wojny zburzyły pokój, który zbudowałem na dwóch kontynentach — dodał.</description>
			<guid isPermaLink="false">08a5e16a-4fd6-403a-a3fc-7c174322faab</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 14:52:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/89Ok9kpTURBXy82N2RkNThkOGY5Yzc3ZjU2MGY1NDYyZmE3MDQ0YzFmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przesuwa zmiany w KPO. Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz potrzebuje więcej czasu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-przesuwa-zmiany-w-kpo-katarzyna-pelczynska-nalecz-potrzebuje-wiecej-czasu/hyb6gv2</link>
			<description>Rząd na wtorkowym posiedzeniu miał zająć się uchwałę w sprawie zmian w Krajowym Planie Odbudowy, w tym zmniejszeniem jego części pożyczkowej o 5,1 mld euro, ale projekt potrzebuje jeszcze &quot;kilku szlifów&quot;, więc rząd zajmie się nim w najbliższych dniach — wynika z wypowiedzi rzecznika rządu Adama Szłapki po posiedzeniu rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d002094c-4659-4c9b-9caf-821769a9b38e</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 14:50:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mzfk9kpTURBXy8xZTJjMmE4ZmVlNDZlNzJhZTI5YTg3ZGQ0YjFhZTMyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd nie chce przejmować elektrowni węglowych. &quot;Nierentowne od 2028 r.&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rzad-nie-chce-przejmowac-elektrowni-weglowych-nierentowne-od-2028-r/61rr2vp</link>
			<description>Z analiz zespołu ds. wydzielenia aktywów węglowych wynika, że działalność bloków węglowych, które należą do grup energetycznych z udziałem Skarbu Państwa, tj. PGE, Tauron, Enea i Energa stanie się nierentowna, pod względem EBITDA (wynik operacyjny powiększony o amortyzację), już od 2028 r. — napisał MAP w projekcie uchwały rządu uchylającej wydzielenie aktywów węglowych do NABE.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5046fa0-8ddb-4d6f-850a-f7e03a99edbd</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 14:18:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NOGk9kpTURBXy9jMjg0OGJhZDhhOTcwYTU0YzFmYmFkOWNhNmM5MmIzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inwestycje w kraju i za granicą. Tyle wyniosły napływy i odpływy kapitału z Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inwestycje-w-kraju-i-za-granica-tyle-wyniosly-naplywy-i-odplywy-w-danych-nbp/p0501b0</link>
			<description>W 2024 r. odpływ kapitału z tytułu polskich inwestycji bezpośrednich za granicą wyniósł 14,7 mld zł. To oznaczało duży spadek w porównaniu z poprzednim rokiem — wynika z raportu Narodowego Banku Polskiego. Analiza pokazuje, ile w tym samym czasie pieniędzy napłynęło do naszego kraju. Mowa o jeszcze większych kwotach.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4a01f8d-c44a-4933-8963-b572f886fac6</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:37:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cDnk9kpTURBXy85OWRiMzY5MmVlYzhjMTRiMjhmMTY0ZGQ5OTY4YzA2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>30 tys. zł wyrównania i 2 tys. zł więcej do emerytury. Seniorzy wygrywają w sądzie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-musi-przeliczyc-emeryture-i-wyplacic-wyrownanie-kto-moze-liczyc-na-podwyzke/plkxzl8</link>
			<description>ZUS musi wypłacić wyrównania wynoszące nawet kilkadziesiąt tysięcy złotych seniorom, którzy wygrali w sądach. Sprawa dotyczy osób, które przeszły na wcześniejsze emerytury, a teraz walczą o przeliczenie swoich świadczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1c52e0b-39bf-45d6-9f28-73eb0dbeb5af</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:26:55 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Iy1k9kpTURBXy9jM2UwMjgwZGU2MDk2YWJmZDE3NzY0YmZlZjgzMDk0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znaczący spadek liczby kradzieży sklepowych. Policja podaje, co najczęściej pada łupem złodziei</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/znaczacy-spadek-liczby-kradziezy-sklepowych-policja-podaje-co-najczesciej-pada-lupem/q00d0yf</link>
			<description>Analiza danych policji za okres od stycznia do sierpnia w latach 2024 i 2025 pokazuje, że odnotowano 17-procentowy spadek kradzieży sklepowych — wynika z najnowszych danych Policji. Takich incydentów było o aż 21 tys. mniej niż rok wcześniej. Największym przedmiotem pożądania złodziei sklepowych jest alkohol.</description>
			<guid isPermaLink="false">05fa06d8-3542-499f-ae5a-7ead3f8084de</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:04:49 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rBPk9kpTURBXy9kMDdjMmQ5MjhhYjFkOTVhMGNhNGMzYTE1NDVmMTY2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie kopalnie z nawet miliardowymi karami od Unii. NIK nie zostawia suchej nitki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polskie-kopalnie-z-nawet-miliardowymi-karami-od-unii-nik-nie-zostawia-suchej-nitki/b57yshf</link>
			<description>Śląskie kopalnie utrzymują się na powierzchni wyłącznie dzięki dotacjom i podnoszeniu kapitału przez Skarb Państwa. Rząd nawet chce przyśpieszyć ich likwidację. A tymczasem gromadzą się nad nimi kolejne chmury. Gospodarcze wykorzystanie kopalnianego metanu w Polsce jest niskie, wynosi około 25 proc. — poinformowała Najwyższa Izba Kontroli. W przypadku utrzymania się obecnego trendu emisji niewykorzystanego metanu do atmosfery, polskim spółkom węglowym już w 2027 r. grozić będą miliardowe kary — dodano w analizie.</description>
			<guid isPermaLink="false">79c637f8-ed16-41c3-aafb-b062e1604e49</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 11:38:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e51k9kpTURBXy9hOWEwMTgwOTk5YTg2YWU2ZmViODAwMzExYjMwZGQ4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe prognozy gospodarcze dla świata od OECD. Wojna handlowa głównym problemem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/prognozy-gospodarcze-dla-swiata-od-oecd-wojna-handlowa-glownym-problemem/0lvj9l5</link>
			<description>Wiele dużych krajów będzie się w 2026 r. rozwijać szybciej niż USA. Jeszcze bardziej w tyle zostanie strefa euro — czytamy w raporcie OECD opublikowanym we wtorek. Wśród zaleceń ekonomistów jest współpraca w celu złagodzenia napięć handlowych, ograniczenie inflacji i stabilizacji zadłużenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">212e42d2-8b81-4f3b-8cb9-adcf5f78786c</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 11:14:45 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o-ek9kpTURBXy9hMzI4NTA1ZDc0N2MzMGViMTk5NTNhZmRiZTU5YWI5Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drony nad europejskimi lotniskami. &quot;Oto nasza pięta Achillesa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/drony-nad-lotniskami-oto-nasza-pieta-achillesa/f5fkjrq</link>
			<description>W ostatnich godzinach drony pojawiły się nad lotniskami w Kopenhadze, Oslo, ale i w Moskwie. Wszędzie tam spowodowały opóźnienia i odwołania lotów, a w jednym przypadku było blisko tragedii. Cywilna branża lotnicza ponosi straty z powodu &quot;wojny hybrydowej&quot;. Ekspert lotniczy Grzegorz Brychczyński przyznaje, że w obecnej sytuacji &quot;jesteśmy ślepi na jedno oko&quot; — ale ma kilka rad, jak uchronić się przed &quot;rojami dronów&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">2510ebc1-a938-497f-ba17-e0e06b71a015</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:59:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GFgk9kpTURBXy8yOGNkNmUwZDVhYTk2OGQ0MzA1ZTUwYTliZTg5YTdmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujące dane o podwyżkach Polaków. Należysz do wyjątków?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nie-dostales-podwyzki-w-tym-roku-jestes-w-mniejszosci/zvrsgly</link>
			<description>W tym roku 58 proc. zatrudnionych otrzymało podwyżkę wynagrodzenia — wynika z badania firmy Personnel Service. 46 proc. pracowników deklaruje jednak, że była ona niewielka i nie przekroczyła 10 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">0841f668-5a5a-4a06-93ca-1989edd6253d</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:53:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bxJk9kpTURBXy82MTg4ODFlOTRmOTFlYmNjYTNjNWNhMTRkODVjMWFmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gaz nie znika z miksu energetycznego. Rząd i Orlen stawiają na biometan, ale transformacja potrwa dekady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jak-dlugo-jeszcze-bedziemy-korzystac-z-gazu-minister-rozwiewa-watpliwosci/x1nyezz</link>
			<description>Gaz zostanie z nami na lata. Biometan jest przyszłością, ale tempo przechodzenia z gazu ziemnego na gaz &quot;zielony&quot; będzie uzależnione od takich kwestii jak bezpieczeństwo energetyczne czy koszty. Polska Spółka Gazownictwa deklaruje gotowość do rozwoju biometanu i zapowiada konieczne inwestycje.</description>
			<guid isPermaLink="false">64641e29-6115-4a9f-9dc6-cde257a630ba</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:51:38 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZNLk9kpTURBXy9jNjEyOTVkYjFmODAyYzAyM2IxMzM3ZWY3MjczMTJlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny zwrot w sprawie Hossolandu. Jest &quot;jesienne otwarcie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kolejny-zwrot-w-sprawie-hossolandu-jesienne-otwarcie/dfhcv7d</link>
			<description>Największy park rozrywki na Pomorzu Zachodnim miał wyjątkowo burzliwy start. Jak informują jednak przedstawiciele Hossolandu, &quot;przerwa techniczna&quot; się zakończyła — i obiekt jest znów czynny.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6b573cf-817a-479f-b4c2-c8c2ce9d1ce3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:39:43 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ocmk9kpTURBXy82MjFmMGY5NjNmOGI0ZTMyNmUxMDcxNjMyZmZiYTZjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Indeksy PMI pokazują rozjazd w dwóch największych gospodarkach strefy euro</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/indeksy-pmi-pokazuja-rozjazd-w-gospodarkach-niemiec-i-francji/xj1205d</link>
			<description>Strefa euro utrzymuje umiarkowane tempo wzrostu gospodarczego w trzecim kwartale. Motorem napędowym są usługi. Zawiódł za to przemysł. Niemcy odnotowały solidny wzrost. Tymczasem we Francji aktywność gospodarcza spadała trzynasty miesiąc z rzędu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c7cc034d-6d14-47ca-a230-56e4963410c3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 10:06:44 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8UJk9kpTURBXy83OWI0NjQxNDIwYmVlZTJhYjUyYzg1ZTU4NWRhODU1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd zmienia zasady wypłaty. Ilu seniorów straci wsparcie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/bon-senioralny-dla-kogo-i-od-kiedy-szczegoly-nowej-ustawy-i-kryteria-wsparcia/hef1w6v</link>
			<description>Bon senioralny to nowe wsparcie dla najstarszych Polaków, ale nie dla wszystkich. Rząd przyspiesza prace nad ustawą wprowadzającą bon. Choć docelowo program obejmie seniorów od 75. roku życia, przez pierwsze trzy lata liczba beneficjentów będzie znacznie ograniczona.</description>
			<guid isPermaLink="false">9871a5af-8bb2-4059-bc7c-4a8b4c4b7b6e</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:58:34 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G5Sk9kpTURBXy82OWFiY2RlZjdjNjdhNTM4MTZmOTdjMjEzM2E3Y2ZhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>2030 i 2035 r. Oto dwa kamienie milowe dla elektryków na polskich drogach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/po-2030-r-peknie-milion-i-wszystko-przyspieszy-oto-prognoza-dla-aut-elektrycznych-w/dvev03h</link>
			<description>W Polsce w 2030 r. na drogach będzie już ok. 1 mln aut elektrycznych i jednocześnie co trzeci nowy samochód osobowy sprzedawany w salonach będzie w pełni elektryczny, wynika z analizy firmy doradczej Kearney. Prawdziwe przyspieszenie nastąpi później.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e777950-0a55-4ac0-ab01-30eb4c28790f</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:56:55 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ha1k9kpTURBXy81MjY4MDU5ZDcyOWJmNjg0OTQyZjhhODlmNDMzYjg1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Decyzja Donalda Trumpa może wstrząsnąć big techami. Oto skutki podwyżki wiz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/donald-trump-jedna-decyzja-wstrzasnal-rynkiem-it-nieszczescia-chodza-parami/yjwlqwf</link>
			<description>Prezydent Donald Trump, zaostrzając zasady dotyczące wiz H-1B, wywiera presję na big techy i gigantów outsourcingu IT. Firmy takie jak Amazon, Google i Infosys czeka potężne wyzwanie. Mogą przenieść część zatrudnienia do Kanady i Ameryki Łacińskiej, aby złagodzić skutki reformy — twierdzą analitycy.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ce7fdfc-2361-4996-909f-a1ad4f752211</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:16:42 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ix2k9kpTURBXy8yM2YxMTYzODg5MGRiZTUxYTkzZjRmYjk2Yzc2ODIyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezrobocie rośnie trzeci miesiąc z rzędu. Nowe dane GUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bezrobocie-w-polsce-nie-chce-spasc-nowe-dane-gus-z-rynku-pracy/0kxw3le</link>
			<description>Bezrobocie w Polsce o tej porze roku w ostatnich latach było dość stabilne lub lekko spadało. Teraz wygląda to gorzej. Z danych Głównego Urzędu Statystycznego opublikowanych we wtorek wynika, że ten kluczowy wskaźnik z rynku pracy jest na najwyższych tegorocznych poziomach.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fa53bf9-b9de-44b7-9b94-eab92737430d</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uGak9kpTURBXy9hNDEwNDhlYmFlMTg1NzkzMTUzZDMzOWI3YmE3MmQxYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cała naprzód! Prezes Cezary Kocik przedstawia strategię mBanku na lata 2026-2030</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/cala-naprzod-prezes-cezary-kocik-przedstawia-strategie-mbanku-na-lata-2026-2030/3sk0bb3</link>
			<description>W swojej nowej strategii mBank stawia na dynamiczny wzrost, mocniejszą więź z klientami i technologie. Celem jest zdobycie 10 proc. udziału w rynku kluczowych produktów, rozwój portfela kredytowego oraz powrót do regularnej wypłaty dywidendy. Bank zapowiada także nową aplikację mobilną z wbudowanym asystentem AI. mBank ma wrócić do korzeni, a jego prezes w rozmowie z Business Insiderem przedstawia ambitne plany na kolejnych pięć lat. — Odbudowaliśmy kapitały, dzięki czemu możemy znów skupić się na zwiększaniu udziału w rynku i zmniejszaniu dystansu do liderów — mówi prezes Kocik.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b876d26-577d-431b-b38d-8e41713ab967</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 07:58:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/labk9kpTURBXy85NDVhZDAxNDgwZmNmNzAyMDcxMmYyNmUyMzg0MjJkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Jest dobrze, ale będzie gorzej&quot;. Członek RPP ocenił, kiedy najwcześniej spadną stopy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kiedy-obnizka-stop-procentowych-przemyslaw-litwiniuk-ocenia/nh906rp</link>
			<description>Przemysław Litwiniuk uważa, że w październiku nie powinno spaść oprocentowanie w NBP. Mogłoby do tego dojść w listopadzie. &quot;Naturalna stopa procentowa powinna być o około 1 pkt proc. wyższa od inflacji&quot; — wskazał członek RPP.</description>
			<guid isPermaLink="false">db48d806-2974-43f7-a7d2-6cc6a57a3b65</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 07:36:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cxWk9kpTURBXy9mNTQ5NTMxNzdiN2UyNDQ4MzY3YjFlNDQ3N2Q1ZGFjYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pozew przeciw premierowi. Firma domaga się publikacji wyroku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma-czekala-cztery-lata-na-wyrok-w-koncu-pozwala-premiera/2m9gr72</link>
			<description>Nietypowy pozew wpłynął do Sądu Rejonowego dla Warszawy-Śródmieścia. Przedsiębiorstwo z Sanoka zażądało, aby premier został zobowiązany do opublikowania wyroku Trybunału Konstytucyjnego w Dzienniku Ustaw — pisze &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot;. Sprawa dotyczy orzeczenia, które stwierdziło niekonstytucyjność przepisów związanych z opłatami koncesyjnymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">df5a9518-3a77-4d31-9e8b-30ca6fd77cd2</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:32:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jzGk9kpTURBXy8wOGM2NjRjYTA1N2RiMzI0NGI2ZWEwMTg3YmIzNDUwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;To rozwiązanie doprowadzi do wzrostu cen energii&quot;. Branża OZE o pakiecie antyblackoutowym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pakiet-antyblackoutowy-pse-kluczowe-zmiany-dla-sektora-oze/kx4h64v</link>
			<description>Nowe zasady przyłączania do sieci wyeliminują polskich inwestorów OZE? - Nie na tym miała polegać repolonizacja - mówi jeden z przedstawicieli branży. O swoją przyszłość martwią się też spółdzielnie energetyczne. Co na rynku energetyki odnawialnej zmieni pakiet antyblackoutowy PSE?</description>
			<guid isPermaLink="false">cac02baa-b47a-48f8-bf8f-3c8c87234cb5</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 04:54:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kuEk9kpTURBXy9jMzg1ZjNlYzMxZTA5YzU5ZWNkZjMyYjE2ZDgzZDBkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamieszanie z niedoszłym następcą WIBOR-u i bankami. Jest finał postępowania KNF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/final-sprawy-z-pierwotnym-nastepca-wibor-u-banki-uniknely-sankcji/4yfwpk0</link>
			<description>Komisja Nadzoru Finansowego badała, czy banki zawiniły, przekazując nieprecyzyjne dane, które GPW Benchmark, czyli administrator wskaźników referencyjnych, wykorzystywał do kalkulacji indeksu WIRON. To pokłosie audytu, który GPW Benchmark przeprowadził po sygnale otrzymanym od jednego z banków-panelistów.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bf7507a-72a6-4fab-8701-9596152627d7</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 04:50:28 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PxTk9kpTURBXy81YzMyN2NmZGM1ZTAwNjFjMWY3Mjc1MzliNjMxOGNjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny realnie wejdzie od stycznia. Eksperci ostrzegają przed powtórką z Węgier</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czy-czeka-nas-chaos-system-kaucyjny-bedzie-sie-rozkrecal-powoli/2cvd7e0</link>
			<description>Choć formalnie system kaucyjny ruszyć ma w Polsce 1 października, faktycznie zacznie się wtedy dopiero okres przejściowy. Konsumenci muszą pamiętać, że zwrot kaucji będzie się należał tylko za opakowanie — butelkę lub puszkę — z logo systemu kaucyjnego. Oznakowane opakowania zaczną się zaś pojawiać w sklepach w listopadzie-grudniu, a na większą skalę — dopiero od stycznia.</description>
			<guid isPermaLink="false">8144bef7-b572-459f-a576-8c95ba8e98a6</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 04:40:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u4rk9kpTURBXy82Y2UyZTg4YjMwYWU4ZDQ3ZTRiNTY2YTNiYjE5MjVmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakup czy leasing samochodu do firmy? Zobacz, kiedy leasing się nie opłaca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/auto-dla-firmy-leasing-czy-zakup-za-gotowke-zobacz-co-i-dlaczego-sie-oplaca/tvrg6z9</link>
			<description>Większość firm i jednoosobowych przedsiębiorców wybiera leasing samochodu. Część decyduje się jednak na zakup pojazdu. Dlaczego? Postanowiliśmy sprawdzić, kiedy leasing nie jest dobrym pomysłem, bo bardziej opłacalny jest zakup. Eksperci wskazują pięć takich sytuacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0f896f6-de7b-4c4b-8105-fb2d2db9641f</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 04:33:49 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z8vk9kpTURBXy83NzM0NjhlYzQyZGU5OTBmYmM1NGQzNDFlYzNkMDJjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na jedną farmę przypada ok. 10 kursów. Transport wiatraków to nie przelewki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/transport-turbin-wiatrowych-przewoz-wymaga-nawet-przebudowy-drog/rt3215y</link>
			<description>Transport elementów składających się na farmę wiatrową to jedna z bardziej wymagających operacji logistycznych. Organizatorzy przewozów muszą występować o zezwolenia do Generalnej Dyrekcji Dróg Krajowych i Autostrad, a potem często brać czynny udział w przystosowaniu dróg. Kulisy całego procesu przybliża dla naszej redakcji Grzegorz Samoć, dyrektor działu logistyki projektowej w DSV — Global Transport and Logistics, firmy działającej jako &quot;architekt transportu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf4625a7-484f-4bfd-b9eb-16e2b89fcbac</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Sep 2025 04:20:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MjMk9kpTURBXy9kOTBmODRhZjQ5NDkzMDI5ODcyNTQ5ZDNjY2JjNDk0OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przedsiębiorcy nad Bałtykiem załamują ręce i mówią o bankructwach. Zawiodła nie tylko pogoda</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/fala-bankructw-na-baltykiem-zawiodla-pogoda-ale-jest-wiecej-problemow/15epq1v</link>
			<description>Sezon letni 2025 w polskich kurortach dobiegł końca, a wraz z nim pojawiają się pierwsze podsumowania. Choć dane dotyczące ruchu turystycznego nad Bałtykiem wciąż nie zostały opublikowane, głosy z branży nie pozostawiają złudzeń — dla wielu przedsiębiorców był to najtrudniejszy sezon od lat. Turystów odstraszyła pogoda, ale to niejedyny problem. Pojawiają się nawet głosy o fali bankructw.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ccb3751-c4bc-4f67-a60e-cb92ccdfb2ab</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 18:37:15 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ct-k9kpTURBXy9mZjcyNjRmNTBmZGQxNDg1ODExZWNhYzMxNzNiMzE1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak często Polacy malują swoje domy? Znamy odpowiedź</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-czesto-polacy-maluja-swoje-domy-znamy-odpowiedz/4hkgelq</link>
			<description>35 proc. Polaków maluje swoje domy co 1-3 lata, a niemal tyle samo robi to co 4-6 lat (34 proc.) — wynika z badania na zlecenie firmy PPG, wykonanego przez agencję badawczą SW Research, które Business Insider Polska poznał jako pierwszy. Z analizy dowiadujemy się też ile Polacy wydają na malowanie — i kiedy najczęściej decydują się na &quot;odświeżenie&quot; swoich czterech kątów.</description>
			<guid isPermaLink="false">1db3992f-bbb9-495d-ad3d-83dbc96d0ca8</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 11:01:16 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j_jk9kpTURBXy9lYzNmY2YwZDNiMjA5OGU1OGRlODAxMmIzNzIxMDZiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny umarzają śledztwo przeciwko Google. Biorą pod lupę innego giganta z USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/chiny-koncza-sledztwo-wobec-google-media-zdradzaja-powody-decyzji/ekt310g</link>
			<description>Chińska Administracja ds. Regulacji Rynku zakończyła postępowanie antymonopolowe przeciwko amerykańskiemu koncernowi Google — poinformował w czwartek &quot;Financial Times&quot;, powołując się na źródła zaznajomione ze sprawą. Decyzja ma stanowić element zmiany strategii Pekinu wobec amerykańskich firm technologicznych i sygnał otwartości wobec Waszyngtonu.</description>
			<guid isPermaLink="false">00b320eb-9d6d-4937-a59f-a8247522651d</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 09:19:54 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y7ck9kpTURBXy9lNzhjN2FjYTE5YzU4YTQzMTU5N2Q3MmY4ZWJiZjcxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mark Zuckerberg prezentuje nowe okulary AI. Pokazał sporo innowacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/inteligentne-okulary-meta-juz-za-799-dol-sterowanie-gestami-i-z-ekranem/w0hzsx8</link>
			<description>Podczas konferencji Meta Connect, Mark Zuckerberg zaprezentował nowy produkt firmy — inteligentne okulary &quot;Meta Ray-Ban Display&quot;. Jak relacjonuje &quot;Financial Times&quot; to urządzenie, wyposażone we wbudowany ekran i ma być krokiem w stronę zastąpienia tradycyjnych smartfonów. Okulary umożliwiają wyświetlanie wiadomości tekstowych, prowadzenie wideorozmów oraz korzystanie z asystenta sztucznej inteligencji bezpośrednio na jednej z soczewek.</description>
			<guid isPermaLink="false">07a4a11b-d5a0-4045-97a1-3e46dd143de5</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:40:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KWMk9kpTURBXy82MjcyNWRlMGUwZDAxNDE5NGM0Y2VhNTFmMDYwZDQwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińczycy uruchamiają 29-godzinny &quot;najdłuższy lot na świecie&quot;. Jest haczyk</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/najdluzszy-lot-na-swiecie-chinczycy-twierdza-ze-pobili-rekord/ln9k1mp</link>
			<description>Choć większość pasażerów chce spędzić w samolocie jak najmniej czasu i jak najszybciej dotrzeć na miejsce, przewoźnicy walczą o tytuł &quot;najdłuższego lotu&quot; w ramach swoich kampanii marketingowych. Teraz chińskie linie lotnicze uruchamiają 29-godzinny bezpośredni lot — ale jest pewien haczyk. Czy &quot;najdłuższy lot na świecie&quot; faktycznie jest najdłuższy?</description>
			<guid isPermaLink="false">1bab618d-0387-4c66-a77c-38453fa9d490</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 07:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aM3k9kpTURBXy84MzBjZGEwNjZkYWFkYTY1NTg4YzIxZWRmN2ZjMDZkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spada liczba inwestycji biurowych w Polsce. Eksperci ostrzegają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/coraz-ciasniej-na-polskim-rynku-biurowym-eksperci-wskazuja-kto-na-tym-zyska/xbb9yxg</link>
			<description>Jeszcze w 2018 r. w Polsce realizowano 125 inwestycji biurowych. Dziś takich projektów jest zaledwie 24 — podaje &quot;Rzeczpospolita&quot;, powołując się na najnowszy raport firmy doradczej JLL. Malejąca podaż sprawia, że najemcy coraz mocniej konkurują o najlepsze powierzchnie, a eksperci przewidują wzrost czynszów.</description>
			<guid isPermaLink="false">60efaaed-fbe7-401b-8cea-8f1271886b3a</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:27:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WRck9kpTURBXy9kN2NmMDhkZTM4ZTU4MjUzOTE4OTlmMDU0ZTQ1ZjA2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ChatGPT w pracy. Gdzie przyspiesza, gdzie wymaga ostrożności i jak mądrze korzystać z AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/chatgpt-w-pracy-gdzie-przyspiesza-gdzie-wymaga-ostroznosci-i-jak-madrze-korzystac-z/055tfxp</link>
			<description>Od dwóch lat generatywne modele językowe wchodzą do codziennej pracy niemal wszystkich branż. ChatGPT i pokrewne narzędzia są już mierzone w badaniach terenowych i eksperymentach kontrolowanych. Wyniki są coraz bardziej spójne: dobrze wkomponowane w procesy potrafią skrócić czas zadań, wyrównać poziom zespołów i zdjąć z ludzi żmudne czynności. Jednocześnie pokazują wyraźne granice i ryzyka — od halucynacji po spadek jakości u najbardziej zaawansowanych specjalistów, jeśli pracują &quot;na autopilocie&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">c7e63567-efd5-42c2-ac52-e1ec7923068f</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:36:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rDgk9kpTURBXy85NWI2M2YzMjc2OWM1ZGI3ZWEwOTdhOGQ3ZWY1YzkzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vibe coding zrobił z programistów &quot;nianie od AI&quot;. Wielu z nich mówi, że to się opłaca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/vibe-coding-zrobil-z-programistow-nianie-od-ai-wielu-z-nich-mowi-ze-to-sie-oplaca/l01sfv6</link>
			<description>W ciągu kilku miesięcy powstał nowy rytuał w zespołach programistycznych: senior siada do kodu wygenerowanego przez agenta AI i przechodzi go linijka po linijce — dopisuje testy, scala funkcje, wycina &quot;magiczne&quot; importy, usuwa niebezpieczne skróty. Choć niektórzy specjaliści skarżą się, że to mało wdzięczne zajęcie, wielu z nich nie rezygnuje z narzędzi. Traktuje je jak szkicownik do szybkich makiet UI i prototypów — użyteczne rozwiązanie, o ile ktoś doświadczony trzyma rękę na pulsie.</description>
			<guid isPermaLink="false">80575b5e-960d-45d2-8829-1bbd04b8dae7</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:32:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uTek9kpTURBXy9jMGJmMjNhNDQ1ZDc3MzdmMzYwODMzOTdkOWYxYjU3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Do kiedy będą produkowane auta spalinowe? Rozmawiamy z członkiem zarządu BMW</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/do-kiedy-beda-produkowane-auta-spalinowe-rozmawiamy-z-czlonkiem-zarzadu-bmw/vtwyjy3</link>
			<description>Branża motoryzacyjna przeżywa spore zawirowania — alternatywne napędy zyskują popularność, podobnie jak firmy z Chin, o których jeszcze kilka lat temu mało kto słyszał na Starym Kontynencie. Jak na to wszystko patrzy BMW, jedna z najbardziej znanych firm motoryzacyjnych Europy? O to pytamy Jochena Gollera, który w zarządzie bawarskiej marki odpowiada m.in. za sprzedaż.</description>
			<guid isPermaLink="false">381519c6-87e3-4e39-a845-03d901b31faa</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:18:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i0Ek9kpTURBXy80YjI4NTU4OTQzZjk3OGJlMmM0MDA5ZWEzODI0MjZlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Mój przyjacielu, prezydencie Putinie&quot;. Premier Indii o współpracy z Rosją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/premier-indii-zapowiada-kontynuacje-wspolpracy-z-rosja-tak-nazwal-putina/qdt4e10</link>
			<description>Premier Indii Narendra Modi zadeklarował w środę, że jego kraj będzie kontynuował wzmacnianie strategicznego partnerstwa z Rosją. Oświadczenie pojawiło się na platformie X po rozmowie telefonicznej z prezydentem Władimirem Putinem, który złożył indyjskiemu przywódcy życzenia z okazji 75. urodzin. Agencja Reutera zwraca uwagę, że już w grudniu Putin ma udać się do Indii z oficjalną wizytą.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c74220e-8bd1-4cd8-bff1-35b559ef3ee5</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 04:44:37 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bGck9kpTURBXy8wYzJhNGZmMjk5MjA1ZmE4ZmE3YjMxYjU5MTBlOTAxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niebezpieczne odpady w rękach mafii. Polska walczy z tykającą bombą ekologiczną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/niebezpieczne-odpady-w-rekach-mafii-polska-walczy-z-tykajaca-bomba-ekologiczna/h8wly6t</link>
			<description>Polsce wciąż grożą ekologiczne &quot;tykające bomby&quot; w postaci nielegalnych składowisk niebezpiecznych odpadów. Praktycznie nie ma miesiąca bez pożaru składowiska, a samorządy nie mają pieniędzy, by poradzić sobie z problemem. Państwo wypowiedziało wojnę przestępcom, ale eksperci przyznają — trzeba działać szybciej i sprawniej. Mafie śmieciowe to realny problem części polskich samorządów. A niedawno znalazły nowy sposób działania.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc0f4396-62fa-4a0e-8e60-11ed0fcf9e61</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Sep 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eDRk9kpTURBXy8yODRiOGYyMWFiN2Q3OGJlMDUyMjgxZWM0ZTcxMGNmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko &quot;król żelatyny&quot;. Gdzie zniknęli milionerzy lat 90.?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zapomniani-milionerzy-kiedys-to-o-nich-mowila-cala-polska/knnsj5r</link>
			<description>O wielu słyszeliśmy, niektórzy próbują znów wrócić na salony, a inni żyją całkowicie zapomniani. Są też i tacy, których doskonale znamy, ale nie podejrzewamy, że kiedyś byli w czołówce listy najbogatszych Polaków. Przypominamy sylwetki milionerów z lat 90.</description>
			<guid isPermaLink="false">41c62a4c-09f2-4f81-9b95-2bcb8dd1987e</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 18:10:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ggek9kpTURBXy8wNTE4YWIyNzMyNDZlMzI4ODdkNDc3NTA0MjM0Mzc2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracują wewnątrz &quot;góry, która zjada ludzi&quot;. Na szali bogactwo i śmierć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/cerro-rico-historia-gory-ktora-zjada-ludzi-tragiczne-losy-gornikow/vgkx3zh</link>
			<description>Na wysokości prawie czterech tysięcy metrów, w cieniu góry Cerro Rico, codzienność niewiele różni się od tej sprzed pięciu wieków. To tutaj hiszpańscy kolonizatorzy zmuszali rdzennych mieszkańców do wydobywania srebra, które uczyniło Potosí jednym z najbogatszych miast świata. Dziś kruszców prawie nie ma, a górnicy — potomkowie tamtych robotników — wciąż ryzykują życie w niestabilnych tunelach, szukając kruszców w &quot;górze, która zjada ludzi&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">9bac2320-d38c-474d-9818-aa593b43ea80</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 14:25:28 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K58k9kpTURBXy84ZmY3M2I1NmNiZDlkMGY2MDdiYmMyYzE1MGZiNGQ3NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy rekord w Gdyni. Apartament sprzedany za ponad 18 mln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/gdynia-rekordowa-transakcja-w-waterhall-apartament-za-1845-mln-zl/mhz9rxb</link>
			<description>Gdyński rynek nieruchomości premium osiągnął kolejny historyczny kamień milowy. W ramach prestiżowej inwestycji WaterHall sfinalizowano transakcję na kwotę 18,45 mln zł brutto, bijąc dotychczasowe rekordy miasta. To jednak dopiero początek — najdroższe penthouse'y w tym kompleksie wyceniane są na kwoty przekraczające 25 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">dad19645-d694-4d35-91a7-920e3a368ce5</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 14:10:30 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2qQk9kpTURBXy9kMzA4OWI2ZjMzNTY0NmQwNDhiMWU0NmE1NmY4MTViOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z piekła rodem na talerz. Jaki jest prawdziwy koszt inwazji diabelskich ryb?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/diabelska-ryba-z-amazonii-jak-stala-sie-problemem-w-ameryce-polnocnej/nlv2t3t</link>
			<description>Kiedyś budziła strach i lądowała w koszu, dziś powoli trafia na talerze i do misek naszych pupili. „Diabelska ryba” z amazońskich rzek opanowała wody Meksyku, a przedsiębiorcy i kucharze próbują zamienić plagę w kulinarną ciekawostkę i źródło utrzymania dla lokalnych rybaków. Czy egzotyczny intruz ma szansę stać się nowym przysmakiem?</description>
			<guid isPermaLink="false">f7dc8480-3614-4dc0-a550-0ddbea730ded</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 14:04:01 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R6ok9kpTURBXy9mNGYwMzc5ODliYzlkMGJjOWFmZGNkYmI1NGFhZjY4Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE chce blokować big techy w finansach. Niemcy mówią o &quot;suwerenności cyfrowej&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/ue-wzmacnia-suwerennosc-cyfrowa-wykluczenie-apple-i-google-z-fida/jm93k4k</link>
			<description>Unia Europejska intensyfikuje działania na rzecz ochrony swojej cyfrowej niezależności. W projekcie nowych regulacji dotyczących wymiany danych finansowych planowane jest wykluczenie największych firm technologicznych ze Stanów Zjednoczonych, takich jak Apple, Meta (dawniej Facebook), Google i Amazon — donosi &quot;Financial Times&quot;. Decyzja ma wspierać rozwój europejskiego sektora finansowego i ograniczyć zależność od globalnych korporacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">4aabcf38-2137-4c1c-9956-27f4a69ea2b4</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 13:41:04 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w7tk9kpTURBXy8zOGEyM2UyZTk1NzU2ZDhhN2FkMWU3NzRlYjE5OWFmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wakacje nie muszą się kończyć. Oto najlepsze kierunki na second home</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/wakacje-nie-musza-sie-konczyc-najlepsze-kierunki-na-second-home/1yrh7p2</link>
			<description>Jeśli pod koniec sierpnia już zaczynasz tęsknić za latem, a polska jesień i zima są dla ciebie nieznośne, jest na to rada. Eksperci Grupy Morizon-Gratka przeanalizowali rynek i wskazują, że nie musisz zaraz wyprowadzać się do Hiszpanii — możesz natomiast kupić tam nieruchomość i wyjeżdżać wtedy, gdy zmęczy cię panujące w Polsce zimno. Inwestycja w drugi dom to coraz popularniejszy trend, który łączy przyjemne z pożytecznym.</description>
			<guid isPermaLink="false">3aa3709a-77ee-4384-b782-b140f36db900</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 13:22:26 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EDPk9kpTURBXy80ODkxYTY0YzA1NjA5NmZlZTAxYjdlYjNiY2NkMTM0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatki od nieruchomości w Hiszpanii dla nierezydentów. O tym pamiętaj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/podatki-w-hiszpanii-nierezydenci-placa-wiecej-niz-mieszkancy/p2rsdrz</link>
			<description>Hiszpański rynek nieruchomości w ostatnich latach przyciąga coraz więcej inwestorów, również z Polski, którzy poszukują bezpiecznych i opłacalnych kierunków na południu Europy. Zanim zdecydujemy się jednak na zakup domu lub mieszkania, warto poznać podstawowe zasady opodatkowania dla nierezydentów. Odpowiednie przygotowanie pozwoli uniknąć nieprzyjemnych niespodzianek i sprawi, że transakcja przebiegnie bezproblemowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">25a5c42f-1a6b-4d77-882b-0c89e559b675</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 13:10:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kuyk9kpTURBXy9lN2M4YWUyYmNjMzdiOWI1M2IzZjhmMzhlNDE1NmQzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego 36 to 8, czyli skąd wzięły się rozmiary ubrań?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rozmiarowki-ubran-dlaczego-roznia-sie-miedzy-krajami-i-producentami/k4vt958</link>
			<description>Zamawiając ubrania w sklepach w Anglii czy Stanach Zjednoczonych, możemy czuć się zdziwienie i zagubieni jednocześnie. Znany nam w Polsce rozmiar 36, w UK będzie widniał pod 8, a w USA pod 4. Dlaczego rozmiarówki tak bardzo się różnią nie tylko między krajami, ale nawet u tego samego producenta?</description>
			<guid isPermaLink="false">693314f9-a2c7-4fb6-9a1f-55b0d57be5f6</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:54:36 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4h0k9kpTURBXy9lYWFlZWQ4YmI1ZTcxMDJmOGJmM2NkZGViMjM0NDE5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI podpowie, w co inwestować? Polacy współtworzą radar innowacji dla nauki i biznesu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ai-przewidzi-przyszlosc-rozwoju-nauki-i-podpowie-w-co-warto-inwestowac/g8frqpq</link>
			<description>Narzędzie oparte na AI analizując tysiące publikacji tworzy mapę wiedzy, by przewidzieć, gdzie technologie zaczną się łączyć i stworzą nowe rynki. To wynik pracy międzynarodowego zespołu naukowców z Polski, Stanów Zjednoczonych i Korei Południowej. Ich metoda, oparta na sztucznej inteligencji, może zmienić logikę planowania w działach badań i rozwoju oraz w agencjach grantowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">51551494-9d6a-4587-be69-313a100560b2</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:40:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eX8k9kpTURBXy9hYjZiNDQ2NDJmMzQ4ZTI5YjMwMjhmZWJhMDJiYjcyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Był specem od bezpieczeństwa w Facebooku. Radzi rodzicom, jak dozować dzieciom dostęp do telefonu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/widzial-z-bliska-okropna-ciemna-strone-social-mediow-daje-osiem-rad-rodzicom-malych/hmfh5nn</link>
			<description>Były szef ds. bezpieczeństwa Facebooka Alex Stamos przedstawił w ostatnim wywiadzie podcastowym swoje zalecane zasady dotyczące korzystania z telefonów przez dzieci. Sam wyznaje prostą zasadę: &quot;ufaj, ale sprawdzaj&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">5bdac1c9-21f3-4d51-a310-63a56fde94a6</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:33:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iSRk9kpTURBXy83NDA0NTlhN2QzYjk1YjllZjYyNTU0NWZkNWNkOGY3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Las Vegas ma wyraźne problemy. Co się dzieje ze słynnym miastem grzechu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/miasto-grzechu-w-kryzysie-dlaczego-las-vegas-traci-na-popularnosci/n1cbp3l</link>
			<description>Wbrew niektórym internetowym doniesieniom, Las Vegas jeszcze nie umarło. Kasyna nie stoją puste. Ulice nie są opustoszałe. Szczerze mówiąc, nawet nie miałabym nic przeciwko odrobinę mniejszemu tłokowi podczas mojego małego sierpniowego wypadu z koleżankami do Miasta Grzechu. Trzeba jednak przyznać, że klimat w Vegas jest inny. To było kiepskie lato i to widać.</description>
			<guid isPermaLink="false">95e14d45-82ad-4513-91fa-ab7421bc9720</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:05:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0zik9kpTURBXy9mMDhlODljMzFmNzE2NDk1MTRkYjBmMzExNjM3N2ZiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkałam w Budapeszcie przez 7 lat. Oto cztery atrakcje, których nie polecam i cztery, które naprawdę są warte zachodu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-zobaczyc-w-budapeszcie-a-czego-unikac-zylam-tam-7-lat-oto-moje-rady/f37nygr</link>
			<description>Po siedmiu latach życia w Budapeszcie na Węgrzech nauczyłam się wiele o popularnych atrakcjach turystycznych tego miasta. Uważam, że niektóre z nich są zbyt zatłoczone i można je sobie odpuścić. Są jednak takie miejsca, które naprawdę są warte swojej ceny i tłumów.</description>
			<guid isPermaLink="false">708efbb5-8af0-4937-b752-5ce09f9363a3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:51:35 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c5Ak9kpTURBXy9lNWRlZDhjODAyNTE3MzBkMzNkYzU2ZWE1OWQwNDc3NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz zbudować mięśnie, trenując tylko godzinę tygodniowo? Naukowiec–kulturysta daje cztery wskazówki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/to-naprawde-potezny-sposob-naukowieckulturysta-daje-cztery-wskazowki-jak-szybko/qw9snvd</link>
			<description>Badacz kulturystyki twierdzi, że dla większości ludzi mniej czasu na siłowni może oznaczać lepsze przyrosty. Oszczędzaj czas i buduj więcej mięśni, wybierając odpowiednie ćwiczenia, sprzęt i techniki. Mądre, konsekwentne treningi mogą przynieść postępy już przy godzinie ćwiczeń tygodniowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">c58cefac-d98f-42d9-9322-5f803a2b1fc4</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:44:48 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dv0k9kpTURBXy8xZjdkYWNjOWQ5MGM5MmViNmVjZGQ3ZWNlMzFlZjhiMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki próbują ugrać reformę podatku od aktywów. To podwójnie nie na rękę ministrowi finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/banki-probuja-ugrac-reforme-podatku-od-aktywow-to-podwojnie-nie-na-reke-ministrowi/s968dp9</link>
			<description>Ministerstwo Finansów od dawna zapowiadało, że zreformuje podatek bankowy, bo jego obecna konstrukcja &quot;karze banki&quot; za zwiększenie akcji kredytowej. Cierpią na tym także klienci, bo danina ta podnosi koszt kredytu. Na obietnicach się skończyło, bo przy okazji skokowego podwyższenia stawki CIT dla banków resort zgodził się jedynie na nieznacznie obniżenie podatku bankowego. Powód może być prozaiczny.</description>
			<guid isPermaLink="false">94248fef-3787-4881-8688-a2dd8c7e04b1</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 08:29:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y3-k9kpTURBXy9hZGU2ZGE1YzY3MDE5ZmU0OGI2ZDlmZjg4M2MyYThlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katowice i Łódź najtańsze dla studentów. Warszawa i Kraków podnoszą poprzeczkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-wynajmu-mieszkan-stabilne-ceny-i-wzrost-ofert-w-sierpniu/de0kc6y</link>
			<description>Sierpień i wrzesień to czas intensywnego ruchu na rynku wynajmu mieszkań, głównie za sprawą studentów poszukujących lokum przed rozpoczęciem roku akademickiego. Jak wynika z raportu portalu GetHome.pl, poziom czynszów jednak pozostaje stabilny, co jest efektem wzrostu dostępności mieszkań w wielu miastach. Warszawa nadal zajmuje pozycję lidera pod względem wysokości opłat za wynajem, gdzie mediana czynszu za mieszkanie dwupokojowe wyniosła w sierpniu około 3,7 tys. zł miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">a3d7d13c-0734-4d30-9f6d-2199118fd052</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 07:30:52 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iANk9kpTURBXy8xNzE5MzNjYWI1MWE3NDczODY0MzQ0NzY0NjM2ZDJiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca za granicą traci na atrakcyjności. Polacy zostają w kraju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/koniec-wyjazdow-na-szparagi-mamy-nowe-badanie/5bh1gs6</link>
			<description>Wyjazdy sezonowe do pracy za granicą przez lata były niezwykle popularne wśród Polaków. Dziś to stały element życia zawodowego jedynie dla 11 proc. osób – wynika z sierpniowego &quot;Barometru Polskiego Rynku Pracy&quot; Personnel Service.</description>
			<guid isPermaLink="false">8566ec68-a84f-4083-b289-831074b86a1f</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 06:40:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_xek9kpTURBXy82OTJlNWM2NzUyYTQ3ZTJjNmUxNDU1YTlmYjJkYTM3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w Polsce rosną najszybciej w Europie. Tu jest najdrożej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-liderem-wzrostu-cen-mieszkan-w-europie-to-nie-w-warszawie-jest-najgorzej/043fwvh</link>
			<description>Rynek mieszkaniowy w Europie wchodzi w kolejny trudny rok. Z raportu firmy Deloitte wynika, że w blisko dwóch trzecich krajów kontynentu spadła liczba ukończonych inwestycji, a jednocześnie wzrosły ceny za metr kwadratowy. Najmocniej – bo aż o ponad 19 proc. – zdrożały mieszkania w Polsce. Liderem wzrostów został Kraków, gdzie średnia cena skoczyła aż o 28,1 proc. w ciągu roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">97f801a5-7463-4897-a267-96ad678f86b0</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 05:50:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZGOk9kpTURBXy8xYjc4ZTk1YjdjOWE2YzE5YzA0ZTE1NTMwNDFiNDZjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 45 tys. zł brutto miesięcznie. Wynagrodzenia w IT biją rekordy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/cyberbezpieczenstwo-ai-i-chmura-to-specjalizacje-ktore-winduja-zarobki-w-polskim-it/fezrvl5</link>
			<description>Globalny niedobór specjalistów IT to dziś jedno z największych wyzwań dla biznesu. 76 proc. firm technologicznych nie może znaleźć wykwalifikowanych pracowników. Jednocześnie niemal połowa specjalistów rozważa zmianę pracy, a 74 proc. obawia się, że sztuczna inteligencja zastąpi część ich kompetencji. Najbardziej poszukiwani są eksperci od cyberbezpieczeństwa, AI, przetwarzania w chmurze i inżynierii danych.</description>
			<guid isPermaLink="false">15212da2-1da4-4b97-93e5-b0ee924eaefb</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2025 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jJQk9kpTURBXy8zNTczODFmNTAyOGUzZGIxMGI4YWQ2ZDY0N2Q3YmM0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Globalna obsesja na punkcie odchudzania. Ozempic zmienił wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ozempic-rewolucja-w-odchudzaniu-czy-zagrozenie-dla-zdrowia/3tgy70v</link>
			<description>Ozempic stał się jednym z najgłośniejszych leków naszych czasów — wywołał globalną obsesję na punkcie szybkiej utraty wagi, a jego producent jest dziś wart więcej niż Coca-Cola i McDonald’s razem wzięte. Dla jednych to przełom medycyny, dla innych symbol niebezpiecznej mody i wielkich interesów branży farmaceutycznej. Czy faktycznie mamy do czynienia z cudownym środkiem, czy raczej z produktem, wokół którego narosło więcej mitów niż faktów?</description>
			<guid isPermaLink="false">eef4bc85-088c-4468-b448-9d58bda13ec2</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 19:20:33 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xtyk9kpTURBXy83NjI5YWFhN2UyMmNiMWYwOWJlMWEzNmYyM2NmMGYzZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie ciężarówki utknęły na Białorusi. Takie straty ponoszą każdego dnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/granica-z-bialorusia-zamknieta-takie-straty-ponosza-kazdego-dnia-przewoznicy/1cexdb3</link>
			<description>Skończyły się rosyjsko-białoruskie ćwiczenia wojskowe Zapad i ciągle granica między Polską i Białorusią jest zamknięta. Polscy przedsiębiorcy transportowi liczą coraz większe straty. Według Zrzeszenia Międzynarodowych Przewoźników Drogowych (ZMPD) na terytorium Białorusi utknęło więcej pojazdów niż wynika z oficjalnych wskazań. Policzyli, ile kosztuje każdy dzień przestoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">b80d91da-ff81-483b-ac0d-52ae3de92848</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 18:55:20 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wmhk9kpTURBXy84ZTBkNzA1YWI2N2E2N2JhMzZjMDZlM2ExMTViZDc3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci ostrzegają przed &quot;srebrnym tsunami&quot;. Pokolenie Z może zyskać najwięcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/pokolenie-z-i-srebrne-tsunami-kto-skorzysta-na-zmianach-na-rynku-domow/skwpr9f</link>
			<description>Przez dekady to baby boomersi kształtowali rynek mieszkaniowy w USA — dziś posiadają nieruchomości warte 19 bln dol., czyli więcej niż pokolenie X i dwukrotnie więcej niż milenialsi. Ale czas działa na ich niekorzyść. Wraz ze starzeniem się tej generacji, eksperci przewidują &quot;srebrne tsunami&quot; — falę milionów domów, które w ciągu najbliższych lat trafią na rynek. Kto na tym skorzysta?</description>
			<guid isPermaLink="false">fd67c903-5475-408c-8cda-8353ca37d016</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 18:32:09 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G_nk9kpTURBXy84ZTQ5YmU2OWE4Y2MzMjUwMGUyOTdkM2NmYmJlMTg2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dom, który rośnie wraz z potrzebami. To innowacja w budownictwie modułowym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/domy-modulowe-z-mozliwoscia-rozbudowy-nowa-era-budownictwa/eeegy4x</link>
			<description>Polski rynek budowlany odnotowuje rosnące zainteresowanie technologiami prefabrykowanymi, które odpowiadają na kluczowe wyzwania branży: długie terminy realizacji, nieprzewidywalne koszty i rosnące wymagania energetyczne. Nowością na rynku są domy modułowe z możliwością bezinwazyjnej rozbudowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">be2f7e3b-0a2f-4446-b40d-9a8bad2bc9d4</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 17:41:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P7Xk9kpTURBXy8wOTQyOTAyMjUxODgzNjBjY2VhNDlmYmE0ZGNlZWEyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro mówi o &quot;mafii Tuska&quot;. Puściły mu nerwy w sprawie Sławomira Nowaka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/zbigniew-ziobro-mowi-o-mafii-tuska-ostro-komentuje-sprawe-slawomira-nowaka/wwpe1g2</link>
			<description>&quot;Po to właśnie mafia Tuska nielegalnie przejęła wymiar sprawiedliwości&quot; — grzmi Zbigniew Ziobro. To jego reakcja na umorzenie &quot;polskiego wątku&quot; sprawy Sławomira Nowaka. Były minister sprawiedliwości mówi o &quot;ordynarnym skręcaniu oczywistych kryminalnych, korupcyjnych afer&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">724a7712-83f9-4938-a2ce-eb797d4470d5</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 17:18:09 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ytsk9kpTURBXy9iMzZjNzM1MzIyNzBhZjVkMjE5YTY3Y2UyODk4NTQwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zgrzyt między resortem spraw zagranicznych i kancelarią prezydenta przed lotem do USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-leci-do-usa-bez-radoslawa-sikorskiego-jest-zgrzyt/0hjpw9f</link>
			<description>W sobotę prezydent Karol Nawrocki poleciał do USA. Nie zabrał ze sobą Radosława Sikorskiego. Do tej pory istniała tradycja zapraszania przez prezydenta szefa dyplomacji na pokład samolotu lecącego na sesją Zgromadzenia Ogólnego ONZ. Jest spór, o to, kto powinien wyjść z inicjatywą.</description>
			<guid isPermaLink="false">7680a926-ddef-42d4-b574-c485727d9256</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 16:27:13 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UDnk9kpTURBXy85NGY5NmU2MjRjN2YzYzU1NTJhNzA3NzkwYmY2ZDRmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyberatak na europejskie lotniska. Ekspert o kluczowych wyzwaniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/cyberatak-na-europejskie-lotniska-konieczne-testowanie-procedur-awaryjnych/s6pj52d</link>
			<description>Cyberatak, który w sobotę uderzył w system odpraw na kilku europejskich lotniskach, wywołał poważne zakłócenia. Sytuacja wymusiła przejście na ręczną odprawę pasażerów, co spowodowało opóźnienia i odwołania części lotów. Ekspert ds. cyberbezpieczeństwa Oskar Klimczuk ocenił, że zdarzenie podkreśla kluczowe znaczenie testowania procedur awaryjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f808e601-f281-4009-a1c3-8101fb2a41dc</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 15:59:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A4fk9kpTURBXy8xNDkzMDQ0MjAzZDVkNGY0Y2E5M2E2ZGQxNjY2ZjQ5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wellbeing w biurze to więcej niż benefity. Przestrzeń pracy a dobrostan</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wellbeing-w-pracy-jak-przestrzen-biurowa-wplywa-na-efektywnosc-zespolu/37nzh04</link>
			<description>Dla wielu pracodawców wellbeing to wciąż kosztowna moda, obdarowywanie zespołu benefitami albo obowiązek narzucony przez hasła takie jak ESG czy Employee Experience. Jednak pomimo wielu działań firmowych, pracownicy nadal czują się niezrozumiani i niedocenieni. Tymczasem wellbeing to kompleksowa strategia organizacyjna, która przez dbanie o dobrostan pracowników pozwala firmie osiągnąć wyższą efektywność działań.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f2e7daa-75f9-46b4-a40d-31a23a68f313</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 14:42:05 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7-Qk9kpTURBXy81ZTEwMDRmODUwYmY1OTk4MmNlZTVlNjUwOWRkOTFiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego 9 to 44? Skąd się bierze rozmiarówka w butach?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/dlaczego-rozmiary-butow-na-swiecie-sie-roznia/dwqcpfy</link>
			<description>W Europie rozmiar 44, w Anglii to 9, a w Stanach Zjednoczonych 10. Dlaczego rozmiary butów na świecie się różnią? Jak to się dzieje, że nawet wśród polskich producentów, jeden but jest na nas dobry, a inny, w tym samym rozmiarze, już nie?</description>
			<guid isPermaLink="false">159cb6a5-3494-4dc6-9877-8b05d6f414d5</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:35:36 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mk4k9kpTURBXy81ZDc2YjQyNGYwM2IxYTIwZmZkNzIxMzZhNTEzODQwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biznes wróżek wart miliardy. Ezoteryka przyciąga coraz więcej odbiorców i inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-astrologii-globalny-biznes-wart-miliardy-dolarow/99hqyq8</link>
			<description>To nie żart — rytuały, klątwy i horoskopy przechodzą swój renesans. Dla jednych to rozrywka, dla innych sposób na odnalezienie sensu w świecie pełnym niepewności. Z kolei dla przedsiębiorców to po prostu lukratywny biznes, napędzany przez social media i generatywną AI. Szacuje się, że Polacy wydają na usługi ezoteryczne około 3 mld zł rocznie. Według prognoz firmy analitycznej Allied Market Research globalny rynek astrologii ma osiągnąć wartość ponad 22 mld dol. do 2031 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0ebd545-5c2e-4ff8-a919-5cfb7eae39be</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:07:28 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U2tk9kpTURBXy9hMTM5ZjI5MzA5YjEyMDYzMzNmZmM0ZTQ0M2U5MzcyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ogród deszczowy na balkonie — ekologiczna oaza w miejskiej dżungli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ogrod-deszczowy-na-balkonie-jak-zalozyc-i-pielegnowac/e6gf904</link>
			<description>W dobie rosnącej świadomości ekologicznej coraz więcej osób poszukuje sposobów na wprowadzenie zrównoważonych rozwiązań do swojego życia. Jednym z najciekawszych trendów w zielonym budownictwie są ogrody deszczowe, które z powodzeniem można założyć nawet na balkonie mieszkania w bloku. To nie tylko piękna dekoracja, ale przede wszystkim funkcjonalna konstrukcja hydrotechniczna, która pomaga w gospodarowaniu wodą opadową.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bda8585-e2d0-48b0-b0be-8f556e7a0a41</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:37:45 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SKqk9kpTURBXy84YmJmNGNkODY3NjQ5MTljMWVjYWI0MDAzMWQxNzU1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkam na Florydzie od ponad 25 lat. Oto sześć miejsc wartych odwiedzenia i dwa, które można sobie darować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-zobaczyc-na-florydzie-od-cwierc-wieku-tu-mieszkam-i-powiem-ci-na-co-uwazac/16x2b54</link>
			<description>Jako mieszkanka Florydy od ponad 25 lat wiem, które atrakcje turystyczne naprawdę warto odwiedzić. Światowej sławy parki rozrywki, przepiękne plaże i natura to tylko kilka z wielu powodów, dla których turyści przyjeżdżają na Florydę każdego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">2edf56dc-9967-41df-a1f5-b0034d7112b4</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 10:40:20 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9kjk9kpTURBXy9hMjI5ODQ3Yjc5Y2Y0YWI1ODE2NWUwYWUzMDYwZGQxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Cud motoryzacyjny&quot; Viktora Orbana pod ostrzałem. &quot;Chińczycy już zwolnili węgierskich pracowników&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/cud-motoryzacyjny-viktora-orbana-pod-ostrzalem-firmy-z-azji-korzystaja-z-braku-barier/xg7hxst</link>
			<description>Współprzewodnicząca węgierskiej Partii Zielonych, Rebeka Szabó, krytykuje kurs obrany przez rząd Viktora Orbána, który polega na przyciąganiu azjatyckich inwestorów do budowy fabryk baterii w kraju. Za szczególnie niebezpieczne dla &quot;węgierskiego cudu motoryzacyjnego&quot; uważa dwa czynniki.</description>
			<guid isPermaLink="false">46251f0d-b962-482b-bb52-a9b5c2a40b32</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 10:10:43 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Zhk9kpTURBXy8zNzI5MTY0MzRlZTFhOTExNDI0ZDdmZDU4OTZjMWM1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Temu i inne chińskie firmy rozszyfrowały, jak uzależnić ludzi w domach. Teraz eksportują ten model na cały świat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/chinska-dopamina-oczarowala-zachodni-swiat-tak-nas-uzalezniaja-temu-i-inne-aplikacje/dvvddzn</link>
			<description>Chińskie firmy opanowały sztukę przyciągania klientów — umiejętność, którą dopracowały u siebie na rynku. Firmy takie jak Luckin Coffee i Temu rozwijają się dzięki agresywnemu marketingowi, losowym promocjom i tanim produktom. Teraz eksportują ten model za granicę.</description>
			<guid isPermaLink="false">a2d17106-1596-4f95-89e7-db1638af7fdc</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:57:43 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0mLk9kpTURBXy85ODk5NWRjMzdhZTYwNDZiOTg5MTRiOTdlNjk2NGJlMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto sposób na zapaść polskich sądów. Spór rozwiążesz błyskawicznie [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sadownictwo-polubowne-sposob-na-odciazenie-panstwowego-systemu-sadownictwa/v6f68qy</link>
			<description>Polski wymiar sprawiedliwości tkwi od lat w zapaści. Co można zrobić, gdy chce się szybko i skutecznie rozstrzygnąć spór z drugą stroną umowy? Odpowiedź, paradoksalnie, jest bardzo prosta: należy poddać spór rozstrzygnięciu sądu polubownego — pisze w opinii dla Business Insider Polska dr hab. Marcin Asłanowicz, prof. Uniwersytetu SWPS.</description>
			<guid isPermaLink="false">79972a9a-f6d9-479f-aba4-57e093052bee</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 07:07:07 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4vnk9kpTURBXy81NTRjNTJmNGM1Zjk1NmIwMThlMjc5NTM0NzIzMzZlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaległy urlop do 30 września? To nie jest takie proste</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/czy-pracodawca-moze-zmusic-do-urlopu-to-nie-jest-takie-proste/7czpt04</link>
			<description>Utarło się, że zaległy urlop pracownik musi wykorzystać do końca września kolejnego roku. Rzecz w tym, że prawo nic takiego nie mówi. Przepisy są w tej kwestii bardzo nieprecyzyjne, a orzecznictwo Sądu Najwyższego i stanowisko Państwowej Inspekcji Pracy — sprzeczne. Zapytaliśmy eksperta, co w takiej sytuacji należy zrobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">d254123c-f1c7-4580-a197-81215e95b7d8</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 05:48:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CWqk9kpTURBXy81YTk4NmFhOWE5NDA4ZjM5ODk4MDMwYzU5ZGVhOWViYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie banki muszą zebrać jeszcze miliardy złotych. To nowy wymóg KNF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-banki-musza-zebrac-jeszcze-miliardy-zlotych-to-nowy-wymog-knf/etks7t4</link>
			<description>Około 10 mld zł muszą pozyskać banki do końca 2026 r., by spełnić rekomendacje Komisji Nadzoru Finansowego dotyczące Wskaźnika Finansowania Długoterminowego — poinformowała PAP Komisja. Dodała jednak, że &quot;prawie wszystkie&quot; banki już spełniają te wymagania.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae846886-fb01-4910-8821-c12b656054d4</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 05:27:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nTCk9kpTURBXy9lOTM3ZTk5MzgzMDIyYzMwNDg0MDQyMmY5MzQ0NTg3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanka wystąpiła o polski paszport dla siebie i dzieci. Skusiły ją europejskie benefity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/amerykanka-wystapila-o-polski-paszport-dla-siebie-i-dzieci-wymienia-przewagi-europy/b97lscd</link>
			<description>Chcę dać moim dzieciom wszystkie możliwości, by mogły robić to, czego zapragną, kiedy dorosną. Dowiedziałam się, że mogę ubiegać się o polskie obywatelstwo, ponieważ mój dziadek urodził się w Polsce. Teraz oboje moich dzieci ma podwójne obywatelstwo — USA i UE — oraz oba paszporty.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3223d14-34f6-47fd-86da-f2c2e5ba814c</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GGbk9kpTURBXy81YWNkOWNkZDFiMTgyNzE4MzU3YTUzN2FmMDVjN2M2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd Najwyższy zdecyduje. Jakie odszkodowanie po naprawie auta?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sad-najwyzszy-zdecyduje-jakie-odszkodowanie-po-naprawie-auta/w72qnp9</link>
			<description>We wtorek 23 września br. Sąd Najwyższy zajmie się rozliczeniem odszkodowania za uszkodzenie pojazdu. Ma odpowiedzieć na trzy kluczowe pytania dotyczące likwidacji szkody z OC posiadaczy pojazdów. Jego decyzja będzie miała wpływ na tysiące sporów między poszkodowanym a ubezpieczycielem sprawcy. Chodzi o doliczanie VAT, liczenie kosztów naprawy oraz uwzględnianie rabatów.</description>
			<guid isPermaLink="false">05476a61-6594-47b0-96d3-db85d6173af2</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 18:46:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RyPk9kpTURBXy84NzhkNzFiMTYyMGY3Mjc5MzJlMjU2YWViNGQ5M2ZkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dodatkowy dzień wolny. Nie trzeba składać wniosku o urlop</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dodatkowy-dzien-wolny-nie-trzeba-skladac-wniosku-o-urlop/wvnldv7</link>
			<description>Niektórzy zatrudnieni mogą liczyć na długi weekend na przełomie października i listopada. Jako że dzień Wszystkich Świętych w 2025 r. przypada w sobotę, zmienia się pula dni wolnych od pracy. Co istotne, skorzystanie z dodatkowego wolnego dnia w wielu przypadkach nie wymaga składania specjalnego wniosku.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b2d07d7-3776-42fc-944d-95d0a2bd950c</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 16:55:41 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_7vk9kpTURBXy85NDg2ODA2YjllMDVkNDQzOTE2YjZmYTE1ZTgwMjE0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKW odrzuciła sprawozdanie finansowe Konfederacji. Czapki to nie działalność statutowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pkw-odrzucila-sprawozdanie-finansowe-konfederacji-czapki-to-nie-dzialalnosc-statutowa/38gfb1n</link>
			<description>Na poniedziałkowym posiedzeniu Państwowa Komisja Wyborcza jednogłośnie podjęła decyzję o odrzuceniu sprawozdania finansowego Konfederacji za 2024 r. Członkowie PKW dyskutowali też na temat wniosku MSWiA o odwołanie ponad 40 komisarzy wyborczych — nie podjęto jednak żadnej decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">5896527c-c39b-4d9e-8e3e-fb99c5db11cc</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 16:31:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qUJk9kpTURBXy81MDNlZmU2Y2Q0MmZlYmViMmM1MjYzODM1YWM0ZjRhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nocna prohibicja. Jak różne kraje walczą z alkoholem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nocna-prohibicja-jak-rozne-kraje-walcza-z-alkoholem/h2m4vzt</link>
			<description>W Polsce samorządy kilku miast wprowadziły nocny zakaz sprzedaży alkoholu, nie zgodziła się na to rada Warszawy. W internecie na portalach społecznościowych wybuchły dyskusje między zwolennikami a przeciwnikami zakazu. A jak jest w innych krajach Europy? W krajach nordyckich obowiązują ogólnokrajowe ograniczenia dotyczące sprzedaży alkoholu w nocy. We Francji czy Belgii decyzje w tej kwestii pozostawiane są lokalnym samorządom, które zdarza się, że wprowadzają restrykcje ze względu np. na kwestie porządku publicznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">9283b5e6-6d10-49f2-ad18-1626fb1cd7e4</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 15:30:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lEOk9kpTURBXy8wNDU4M2MzMzBmMTZhYjViZjYyZDcwZTZjMTlmNDQ0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Bezprawna groźba&quot; w Polskim Instytucie Sztuki Filmowej. Sąd podjął decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bezprawna-grozba-w-polskim-instytucie-sztuki-filmowej-sad-podjal-decyzje/yfk16re</link>
			<description>Warszawski Sąd Rejonowy oddalił w poniedziałek w całości powództwo byłej dyrektorki PISF Karoliny Rozwód przeciwko Polskiemu Instytutowi Sztuki Filmowej. Domagała się przywrócenia do pracy, ewentualnie odszkodowania. Wyrok nie jest prawomocny. PISF zagospodarowuje pieniądze pozyskane z podatku od biletów do kina, przeznaczając je na polskie produkcje filmowe lub koprodukcje.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ea117b3-8536-496d-80c2-202f23a7602f</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 15:00:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m4_k9kpTURBXy83YWZhNWIzY2U3NmYzMTZlNzJkMDAxNzVkNWFlN2Q0My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak długo ceny mieszkań będą korzystne? Eksperci wskazują, kiedy wrócą podwyżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-wzrosna-eksperci-wskazuja-kiedy-wroca-podwyzki/zdtgeh7</link>
			<description>W ostatnim czasie ceny mieszkań w Polsce się stabilizowały, a nawet spadały. Taka sytuacja powinna się utrzymać do końca roku. Ekonomiści PKO BP wskazują, że już w przyszłym roku trzeba być przygotowanym na kilkuprocentowe podwyżki.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd63b488-3da6-4e4a-b24a-a441963b1e81</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 14:24:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ou8k9kpTURBXy9jZTQ2MTNjZTc2NDAyZTQ5OWQ1YThjNzNhN2I0NDk3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zadłużenie państwa rośnie rekordowo szybko. Zbliża się do 2 bln zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zadluzenie-panstwa-rosnie-rekordowo-szybko-juz-blisko-dwoch-bilionow-zlotych/9bk0qze</link>
			<description>W samym tylko sierpniu zadłużenie Skarbu Państwa wzrosło o 20,6 mld zł (+1,1 proc.) w porównaniu z lipcem. Na koniec miesiąca wyniosło już ok. 1 bln 853 mld zł — podał resort finansów w szacunkowych danych. Przyrost w ciągu roku o 360 mld zł jest historycznym rekordem Skarbu Państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">7632a252-56ff-4117-a931-eb9533a3b8e8</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:37:21 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Cqk9kpTURBXy9mM2MyYWJlODVlOGY5MWMxMzhmY2RiNWY0NDFhZDMzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przewrót w dziedziczeniu mieszkań komunalnych. Nowe przepisy ujrzały światło dzienne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/przewrot-w-dziedziczeniu-mieszkan-komunalnych-nowe-przepisy-ujrzaly-swiatlo-dzienne/sw5tr0r</link>
			<description>Opublikowane 19 września założenia projektu nowelizacji ustawy o ochronie praw lokatorów zakładają rewolucję w sposobie dziedziczenia mieszkań komunalnych. Zapowiadane zmiany mają ograniczyć możliwość automatycznego przejmowania wynajmu lokali po śmierci najemcy, co według Ministerstwa Rozwoju i Technologii ma ukrócić nadużycia związane z korzystaniem z komunalnych zasobów przez osoby o wysokich dochodach i znaczącym majątku — pisze Infor.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8d96785-811e-4446-a083-e18a921e5b18</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:13:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MUQk9kpTURBXy85ZDQwNzkzMDQwMmYxNGU4MjRiM2I3NWMxZGY2ODFkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy spółka komunalna jest podatnikiem VAT? Zapadł ważny wyrok NSA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/czy-spolki-jst-musza-rozliczac-vat-wazny-wyrok-nsa/wkpnq6v</link>
			<description>Czy spółka powołana przez jednostkę samorządu terytorialnego wyłącznie po to, żeby wykonywać zadania własne (a więc nałożone ustawą) tej jednostki, ma rozliczać VAT? — na to pytanie miał odpowiedzieć NSA w uchwale w czerwcu br., ale NSA wówczas odmówił podjęcia uchwały. Sprawę przejął do rozstrzygnięcia skład 7 sędziów NSA. Poszerzony skład rozstrzygnął ten spór w poniedziałek, 22 września. To ważne wytyczne, bo dotychczas wyroki sądów były rozbieżne.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8a8dda2-fd30-488d-b38f-31bd694939a3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:10:01 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yOQk9kpTURBXy9mMGY0NDlhYzRmNDZhYjg4MmQ2MDQwMzgwZmRkNGM3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle pieniędzy krąży w polskiej gospodarce. Nowe dane NBP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gotowka-w-polsce-w-danych-nbp-tyle-pieniedzy-krazy-w-polskiej-gospodarce/t3468yh</link>
			<description>Na koniec sierpnia 2025 r. łączna wartość szeroko rozumianego pieniądza w polskiej gospodarce — czyli gotówki w obiegu, depozytów bieżących i terminowych, lokat oraz innych płynnych instrumentów finansowych — wyniosła 2 bln 626 mld zł. Wartość pieniądza gotówkowego w obiegu wzrosła o 4,9 mld zł do poziomu 430,5 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">1ecb2ca0-1ed8-4366-942a-4baffde43317</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 12:52:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qZ-k9kpTURBXy8yNTBmNmVmYjJhM2QzMTQ5ZmI3NDUzYWM2MDQxNDM0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konflikty zmieniają rynek ubezpieczeń. Popyt na polisy rośnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ubezpieczenia/ubezpieczenie-od-ryzyka-wojennego-konflikty-napedzaja-rynek/xj6r1tq</link>
			<description>W obliczu trwającej wojny w Ukrainie czy konfliktu na Bliskim Wschodzie rozwija się rynek ubezpieczeń od ryzyka wojennego. Ta słabo poznana branża jeszcze nigdy nie cieszyła się większym zainteresowaniem — pisze BBC.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c6f1491-9f94-4574-bce9-257c6071186e</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 12:36:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WOVk9kpTURBXy8zZWI1ZGVlMzIxMmYxOGE2NzBiMDFhOTk4ZDZiZWMxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa zmniejsza zakupy ropy. Coraz więcej elektryków na drogach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/europa-zmniejsza-zakupy-ropy-coraz-wiecej-elektrykow-na-drogach/gwpl10c</link>
			<description>Od stycznia do lipca br. elektryki bateryjne, hybrydy plug-in oraz hybrydy zwykłe stanowiły aż 61 proc. sprzedaży samochodów osobowych w Europie. Zwykłe benzyniaki, już o dieslach nie mówiąc, tracą zainteresowanie klientów. To przekłada się na formę tankowania samochodów. Dane o imporcie Eurostatu pokazują spadek wartości importu ropy naftowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bffee7b-8130-4641-a3cd-5bdf0e4bb781</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 12:18:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p9_k9kpTURBXy9hYzQ4NThhOWU0N2U5ZWQ2NzQzYzU4MWNkNDhlMGEzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań znowu pójdą w górę. Nowa prognoza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-mieszkan-znowu-pojda-w-gore-nowa-prognoza/kwdn5f0</link>
			<description>Do końca 2025 r. prawdopodobna jest stabilizacja cen transakcyjnych mieszkań, ale w pierwszej połowie 2026 r. możliwe jest ożywienie i wzrosty w granicach kilku procent — prognozują analitycy PKO BP.</description>
			<guid isPermaLink="false">9065eb7c-7b96-485e-90f8-a13ba4461f68</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:39:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mhOk9kpTURBXy8wZDRlNzQzMzJiNTAyNDk2YTg1M2M4MmM1ZDU3YzZmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Umknęła ci obecna gorączka złota? Oto dlaczego niektórzy inwestorzy zaczynają od srebra</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/umknela-ci-obecna-goraczka-zlota-sprawdz-sie-na-tanszej-alternatywie/n04814b</link>
			<description>Cena złota mniej więcej podwoiła się w ciągu ostatnich dwóch lat, przekraczając w minionym tygodniu poziom 3 700 dol. za uncję. Wysoka cena tego kruszcu skłania jednak niektórych początkujących inwestorów do rozważenia rozpoczęcia przygody od srebra, którego jednostkowy koszt jest znacznie niższy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8050983-a4cd-4e19-b03b-23e7e6378391</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:32:20 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/liUk9kpTURBXy84NWM1NzQ0MDQwOTIzYjYzMDMwM2Q0MjBiOWYyYmRiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Czerwona&quot; tendencja w sklepach. To już kolejny taki tydzień [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/czerwona-tendencja-w-sklepach-to-juz-kolejny-taki-tydzien/rs5hc55</link>
			<description>W sklepach coraz częściej widać jesienne podwyżki. Z analizy aplikacji PanParagon wynika, że w tydzień ceny podstawowych produktów podskoczyły o 0,4 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">311ad12c-d997-4fc5-93ac-24c60ac76c53</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:05:30 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IbHk9kpTURBXy82OWJkMDU5ODllZGQzZTZhZjcwMThiMTAxMzg1ODU1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TSUE zajmie się darmowymi kredytami. &quot;Nieprecyzyjne informacje to jak ich brak&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/tsue-zajmie-sie-darmowymi-kredytami-nieprecyzyjne-informacje-to-jak-ich-brak/1hzzhyl</link>
			<description>Do Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej trafiły cztery nowe pytania prejudycjalne dotyczące sankcji kredytu darmowego (SKD). Zdaniem pełnomocników konsumentów ich istota dotyka ważnego obszaru związanego z obowiązkami informacyjnymi, ciążącymi na bankach względem kredytobiorców, oraz wymogów formalnych umowy kredytu konsumenckiego. W TSUE są poza tym trzy inne czynne postępowania dotyczące SKD.</description>
			<guid isPermaLink="false">45ffc4ce-2e07-435e-bb24-1cd80e9d0406</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:55:58 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6XLk9kpTURBXy8zNzQ5ZWI0N2U0MzNiNGUzOTg2YTgxOWY4NTFjZDk2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak inwestować w nieruchomości w kryzysowych czasach? &quot;Warto spojrzeć na Ukrainę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-inwestowac-w-nieruchomosci-w-kryzysowych-czasach/v38g1f1</link>
			<description>Choć ryzyko pełnoskalowej wojny w Polsce jest wciąż znikome, to wśród inwestorów jest pewien niepokój. Zdają sobie oni pytania, czy naprawdę warto inwestować w nieruchomości w tak niepewnych czasach — zwłaszcza że zyski mogą się pojawić w perspektywie dekad. Ekspert Bartosz Turek przeanalizował dla Business Insider Polska sytuację na ukraińskim rynku nieruchomości. Wnioski są zaskakujące — tam, mimo wojny, mieszkania ciągle zyskują na wartości.</description>
			<guid isPermaLink="false">46858567-3de7-4894-82d6-91d7894d4293</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:51:52 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/blFk9kpTURBXy9hYjJmODYxZWE5NDhmMzM3MDU2NTYzNjMxZTg2ZjcxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emerytalna pułapka 20-latków. &quot;Problem w tym, że młodzi o tym nie wiedzą&quot; [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/emerytalna-pulapka-20-latkow-eksperci-pokazuja-wyliczenia/96p8snn</link>
			<description>Młodzi cieszą się z kilku stówek więcej w portfelu, ale nie widzą, że ktoś właśnie wyciąga im z kieszeni przyszłą emeryturę. I to nawet 10 proc. Zatrudnieni na zleceniu nie odkładają bowiem ani złotówki w ZUS, tracą ochronę i już na starcie stają się pracownikami drugiej kategorii. To socjalny dumping w biały dzień, któremu państwo powinno powiedzieć &quot;stop&quot;. Na razie wciąż promuje rozwiązania, które przynoszą oszczędności tylko pracodawcom.</description>
			<guid isPermaLink="false">4918c3a7-3d49-4f43-a927-df100850708a</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:44:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tJJk9kpTURBXy9hOTgxYTUxMTI2ZThjZjBiNzM1Y2UxYTA5ZTdiZGNhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Energa chce rozwodu i podziału majątku. Orlen może uratować związek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-i-energa-moga-sie-rozstac-jesienia-zdecyduja-sie-losy-gdanskiej-spolki/m7gpl65</link>
			<description>Zarząd Energi przygotował raport, w którym znalazły się cztery scenariusze dla gdańskiej spółki. Ten najdalej idący i rekomendowany przez władze Energi zakłada rozstanie z kontrolującym ją obecnie Orlenem i przejęcie od niego aktywów energetycznych. Business Insider Polska udało się dotrzeć do pełnego raportu przygotowanego przez Energę. Według naszych źródeł pomysł nie znalazł uznania w Orlenie. Koncern wciąż czeka na wyniki prac wynajętego doradcy, który robi przegląd opcji strategicznych dla Energi.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba96b998-54f3-49e8-b666-165412e04e74</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:06:06 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tdfk9kpTURBXy9iYjczNjdkNmRlMTY3MTQ0MmQ5ZGZjM2M3ZTY2OGJiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy polski bank wkrótce otworzy się w dwóch nowych krajach. &quot;W nowej formule&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pko-bp-w-nowej-formule-w-dwoch-krajach-prowadzimy-zaawansowane-prace/w8fjmyx</link>
			<description>PKO BP prowadzi zaawansowane prace nad otwarciem pierwszych przedstawicielstw w Szwecji i na Litwie. Rozpoczną działalność w ciągu najbliższych kilku miesięcy. Największy polski bank świętuje właśnie 10-lecie działalności pierwszego zagranicznego oddziału we Frankfurcie nad Menem.</description>
			<guid isPermaLink="false">aace16d6-5027-4d78-b6e2-6789716706ef</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 16:58:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D5Pk9kpTURBXy9lZjUyODlkNTg0MWZjYjNjOTYxYWUyYWIwZDY3ODBiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump i Xi Jinping coraz bliżej porozumienia w sprawie TikToka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tiktok-trump-i-xi-jinping-blisko-porozumienia-co-ustalono/p9wtgdl</link>
			<description>Prezydent Donald Trump oraz przewodniczący Chin Xi Jinping zrobili istotny krok w negocjacjach dotyczących przyszłości TikToka w Stanach Zjednoczonych. Jak przekazał przedstawiciel Białego Domu w rozmowie z CNBC, podczas piątkowej rozmowy nie udało się jeszcze osiągnąć ostatecznego porozumienia, jednak obie strony są coraz bliżej zawarcia umowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">0efae3ce-2cf1-4145-b1e1-85c36db1d66f</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 16:18:09 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6Kk9kpTURBXy84ZTYxZTQ2NjgxMTkwYzI3ZjVjNDEzNDkyMWUyMWMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Posłowie z koalicji rządowej złożą projekt w sprawie przeciwdziałania alkoholizmowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zaostrzenie-zakazu-promocji-alkoholu-poslowie-polski-2050-szykuja-projekt/8sgecll</link>
			<description>Posłowie Polski 2050 złożą w Sejmie projekt nowelizacji ustawy o wychowaniu w trzeźwości i przeciwdziałaniu alkoholizmowi. Jak zapowiedziała Wioleta Tomczak, wiceprzewodnicząca sejmowej komisji zdrowia, projekt zakłada m.in. zaostrzenie zakazu reklamy alkoholu, w tym promocji cenowych i programów lojalnościowych, a także zwiększenie kar za łamanie przepisów.</description>
			<guid isPermaLink="false">355f3687-ea6e-4bf5-9e6c-72572eb96ad3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 14:18:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AI0k9kpTURBXy80MWZmMWEyMTI0NGI4NWUzOWQ3ZGE2OGYyYjNiNDVjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trybunał Stanu umorzył sprawę Małgorzaty Manowskiej. Sędzia Zych zgłasza sprzeciw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/trybunal-stanu-umarza-sprawe-manowskiej-sedzia-zych-sie-sprzeciwia/gl8fn4w</link>
			<description>W czwartek Trybunału Stanu w trzyosobowym składzie zdecydował umorzyć postępowanie w sprawie uchylenia immunitetu Małgorzaty Manowskiej. W piątek na stronie TS opublikowano postanowienie wraz z uzasadnieniem. Zdanie odrębne zgłosił sędzia Józef Zych. Jego zdaniem była możliwość podjęcia uchwały w sprawie Manowskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">99cb7d08-1bb5-41c4-b5a9-2b7e971b157a</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:54:01 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dKbk9kpTURBXy8yNDJmZjYwZGU3YjI3YzM0Y2I5ZWU3N2IyY2RkZGQzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci od paliw prognozują ceny na stacjach. Raport z rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-w-kolejnym-tygodniu-eksperci-prognozuja/evmjdq9</link>
			<description>&quot;Aktualnie obserwowany wzrost cen na stacjach nie oznacza, że przed nami dłuższa seria podwyżek&quot; - oceniają specjaliści od rynku paliw. Dla najpopularniejszej benzyny szeroki przedział prognozowanych cen na kolejne dni to 5,75-5,87 zł za litr. Więcej trzeba będzie dać z olej napędowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0abeb62-61f8-4bf1-becd-4b46b64b4d85</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:37:24 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uftk9kpTURBXy9hZTdkZTVkYWRlNGVjYWFmNGUwZGE2NjBmOGRkMjg3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy skargę do sądu można wnieść za pomocą e-Urzędu Skarbowego? Jest orzeczenie NSA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nsa-czy-skarga-przez-e-urzad-skarbowy-jest-dopuszczalna-precedensowe-orzeczenie/8jpwxww</link>
			<description>Czy podatnik może wnieść skargę na decyzję urzędu skarbowego albo interpretację indywidualną za pomocą e-Urzędu Skarbowego. Na to pytanie odpowiedział najpierw WSA w Opolu. Uznał, że takiej możliwości nie ma. W zeszłym tygodniu NSA uchylił jednak postanowienie opolskiego sądu.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f0f41da-2c24-4baf-89fb-19009dfba638</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:21:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tF1k9kpTURBXy9jNDQ4OWVlYzZiZjMzZGZiNzQzNjJlOWVjZDJkM2YyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miała tam stać pierwsza elektrownia jądrowa. PGE zaczyna wielką inwestycję, choć nie w atom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/miala-tam-stac-pierwsza-elektrownia-jadrowa-pge-zaczyna-wielka-inwestycje/lke3r8s</link>
			<description>PGE rozpoczęła w Żarnowcu budowę bateryjnego magazynu energii o mocy 263 MW i pojemności 900 MWh — podało Ministerstwo Klimatu i Środowiska w informacji prasowej. Miała tam stać pierwsza planowana w Polsce jeszcze za PRL elektrownia jądrowa, a będzie gigantyczny magazyn energii. Ministerstwo dodało, że inwestycja ta to będzie największy w kraju bateryjny magazyn energii elektrycznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f01b664-4644-4152-9b2d-df255a2a550b</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:02:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W7sk9kpTURBXy8yMGQ0YTMwZTM5OTkwNzBiZDA0MWRlYzI3NDdlZGE4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracownicy z pokolenia Z odchodzą po roku. Ale to nie kaprys</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pokolenie-z-zmiania-rynek-prace-rzucaja-srednio-po-roku/lsl32v6</link>
			<description>Średni staż pracy przedstawicieli pokolenia Z w ciągu pierwszych pięciu lat kariery wynosi zaledwie 1,1 roku, znacznie krócej niż w przypadku pokolenia Y czy pokolenia X — wynika z raportu Randstad. Jednak młodzi nie zmienia pracy bez powodu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4af128c7-671d-4316-9f88-9d99ffdb3a70</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:35:24 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lVPk9kpTURBXy81YmJiNGYyOWU2ZjNhODA1YTVlN2YyYzk4NzhjZDYzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki znowu leci do USA. Będzie rozmawiał z Donaldem Trumpem?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/karol-nawrocki-bedzie-rozmawial-z-donaldem-trumpem-znowu-leci-do-usa/gbsxygm</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki wraz z małżonką w niedzielę rozpocznie oficjalną wizytę w Stanach Zjednoczonych. Głównym punktem programu będzie udział w 80. Sesji Zgromadzenia Ogólnego ONZ, ale agenda wizyty obejmuje również szereg spotkań politycznych, biznesowych i społecznych. Na marginesie sesji możliwe są spotkania z prezydentem USA Donaldem Trumpem oraz prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3c3167f-fc60-4bce-9130-a32969143d8d</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:05:27 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qkOk9kpTURBXy83MzBiODhhZmMzNThmYWZlZjc3YmI5M2Q4NDZmZTEzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamieszanie w Trybunale Stanu w sprawie Małgorzaty Manowskiej. Prokuratura zdecydowała</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prokuratura-krajowa-mowi-co-dalej-w-sprawie-malgorzaty-manowskiej/c6qx2zg</link>
			<description>Była awantura i przepychanki na sali Trybunału Stanu i odroczenie posiedzenia na 22 września, a i tak kilkoro sędziów w czwartek zdecydowało o umorzeniu postępowania w sprawie uchylenia immunitetu Małgorzaty Manowskiej. Prokuratura Krajowa ogłosiła postanowienie za bezzasadne i &quot;będzie konsekwentnie kontynuować działania procesowe&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6a1379c-3efc-45ad-9a73-6e0b8021347f</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 11:39:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1JMk9kpTURBXy9iMzUxZjkxNWVhMGQwNzQ2Y2UxZWZlYWQxOTQ0ZmNiMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spółka Dominiki Kulczyk wycofuje się z inwestycji w wodór. Jest decyzja BGK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/spolka-dominiki-kulczyk-wycofuje-sie-z-inwestycji-w-wodor-jest-decyzja-bgk/z7kgnr5</link>
			<description>Bank Gospodarstwa Krajowego odstąpił od podpisania z Polenergia H2Silesia — spółką zależną Polenergii — umowy dotyczącej objęcia bezzwrotnym wsparciem projektu H2Silesia — budowy wielkoskalowej wytwórni wodoru odnawialnego. W efekcie Polenergia utworzyła 6,5 mln zł odpisu aktualizacyjnego wartość Polenergia H2Silesia. O rezygnacji z innego projektu wodorowego spółka informowała w sierpniu br. Wycofywanie się z planów w obszarze wodoru wynika z nowej strategii Grupy.</description>
			<guid isPermaLink="false">23d31b56-815f-44bf-a882-87d5b488d8b2</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:22:49 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SmNk9kpTURBXy80ZTNkOTU0NTdiOTgyYTk5MDEyYjRhNzhhNzNiMTU3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pendolino pod Tatry. Nowe połączenie Gdynia–Zakopane już od grudnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/pendolino-pod-tatry-nowe-polaczenie-gdyniazakopane-juz-od-grudnia/jexmpx5</link>
			<description>Od 14 grudnia pasażerowie będą mogli korzystać z nowego połączenia kolejowego Pendolino na trasie Gdynia–Zakopane. PKP Intercity zapowiada, że podróż do stolicy Tatr zajmie 7 godzin, co ma podkreślić prestiż i wygodę tego rozwiązania. Branża turystyczna nie kryje entuzjazmu, widząc w tym szansę na przyciągnięcie zamożniejszych turystów oraz wsparcie promocyjne dla regionu.</description>
			<guid isPermaLink="false">92cecdd1-044d-4c5a-b0a4-bb0b53039030</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:58:57 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XfJk9kpTURBXy81NThkNDlhODg2NmE0ODcxNDU0NjQ3NzJlYmE4YjhmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekspertka od etykiety wskazuje pięć błędów, jakie popełniamy, rozmawiając o pieniądzach z bliskimi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/nie-krytykuj-ekspertka-od-etykiety-radzi-jak-rozmawiac-o-pieniadzach/hk20tnq</link>
			<description>Od pytania, ile ktoś wydał na wakacje, po rzucanie mimochodem komentarzy na temat pensji przyjaciela — ludzie popełniają mnóstwo gaf związanych z etykietą, kiedy rozmawiają o pieniądzach z bliskimi. To jednak nie oznacza, że temat pieniędzy powinien być całkowicie zakazany.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f560d21-36dd-4993-a01a-a33f660322bc</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:28:32 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pJZk9kpTURBXy9iNDMyODRmZWQ0YmM3MDMwZGJjMjk4ODFlNTM4M2U0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szwajcarskie złoto przegrywa z cłami USA. Eksport niemal zamarł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/szwajcarskie-zloto-przegrywa-z-clami-usa-eksport-niemal-zamarl/j7nt5f8</link>
			<description>Jak opisuje Bloomberg, sierpień przyniósł Szwajcarii drastyczny spadek eksportu złota do Stanów Zjednoczonych. Wszystko za sprawą niespodziewanej decyzji amerykańskiego urzędu, który nałożył tymczasowe cła na najpopularniejsze na rynku sztabki złota o wadze jednego kilograma oraz 100 uncji. Dla największego na świecie centrum rafinacji kruszcu było to wyzwanie, które znacząco wpłynęło na dynamikę rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">3088797f-3c1c-4656-9eff-650cea15436d</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:27:31 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dtak9kpTURBXy8xNTBlOGIzOTM4MjIxMzNmNjU0Y2EzYmFiNWNkYTZjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylko 3 proc. Polaków planuje założenie firmy. Oto czego obawiamy się najbardziej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tylko-3-proc-polakow-chce-zalozyc-firme-oto-czego-obawiamy-sie-najbardziej/cs56295</link>
			<description>Choć większość Polaków uważa, że założenie firmy w kraju to proces względnie prosty, tylko niewielki odsetek decyduje się na ten krok. Jak wynika z polskiej edycji raportu Global Entrepreneurship Monitor (GEM), zaledwie 3 proc. obywateli planuje otworzyć biznes w ciągu najbliższych trzech lat — znacznie mniej niż przeciętna europejska, która wynosi 15 proc. Powodem wydaje się skomplikowana mieszanka czynników, w tym obciążenia podatkowe, biurokracja oraz przede wszystkim strach przed porażką.</description>
			<guid isPermaLink="false">545ffa79-a096-4dc5-99ac-f6ba45911457</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:52:16 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I63k9kpTURBXy9mMDllNTBlMDk0MzkwZWJmZWRhN2VlYzFhNjg0Njc0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od dziś podwyżki opłat dla kierowców. Drożej o 50 proc.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/od-dzis-podwyzki-oplat-dla-kierowcow-drozej-o-50-proc/x14kjls</link>
			<description>W piątek weszły w życie wyższe stawki za obowiązkowe okresowe badania techniczne pojazdów. W przypadku samochodów osobowych opłata wzrosła o 51 zł, z 98 do 149 zł. To pierwsze podwyżki od ponad dwóch dekad.</description>
			<guid isPermaLink="false">0352ed36-2db4-4882-a2a8-fb07d11fa20a</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:48:26 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9AYk9kpTURBXy80N2FmMzc2MTQyYmQxMmQ4ZjExOThiMDBmMzhiZDMwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Doświadczona ekspertka o szukaniu pracy. Wskazuje najczęstszy błąd, który popełniamy już na starcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-skutecznie-szukac-pracy-ekspertka-radzi-jak-unikac-bledow/6g82s58</link>
			<description>Czy dzień wysłania CV może mieć znaczenie przy zatrudnieniu? Anna Gniadek, ekspertka od rekrutacji, w rozmowie z Business Insiderem wskazuje, że tak. Doradza też, kiedy to robić, a jakich terminów unikać. Obala też miejskie legendy, które narosły wokół analizy zgłoszeń kandydatów.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c8269e0-e71a-4273-a168-174727bfe226</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:19:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B7Mk9kpTURBXy84YjlhNWY3Y2EyZjBjNjBmMjc4NDNlMWM5MzMzNDAwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy się ocknęli. Nowe dane pokazują pozytywny trend w emeryturach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/polacy-sie-ockneli-nowe-dane-pokazuja-pozytywny-trend-w-emeryturach/4leset0</link>
			<description>W pierwszych sześciu miesiącach 2025 r. Polacy otworzyli blisko 42 tys. nowych rachunków IKZE. To o jedną trzecią więcej niż w tym samym okresie poprzedniego roku i o 65 proc. więcej niż dwa lata temu. Ten pozytywny trend pokazuje, że tysiące z nas postanowiły wziąć sprawy w swoje ręce, by na starość nie otrzymywać głodowych świadczeń z ZUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">d01c8dc1-2faa-435e-aa59-91a74e129e3a</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fzGk9kpTURBXy8xOTgzNTFkZjQwOGU2OTVlMmY1OTAzMDNmNGI0N2JhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
