<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Shein może być zakazane we Francji. Powodem kontrowersyjny produkt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/francja-chce-zawiesic-platforme-shein-w-tle-skandal-z-kontrowersyjnymi-lalkami/4thcvq4</link>
			<description>Francuski rząd ogłosił w środę rozpoczęcie procedury zawieszenia działalności platformy sprzedażowej Shein na terenie kraju. Decyzja nastąpiła w następstwie oburzenia wywołanego odkryciem w jej ofercie lalek erotycznych przypominających dzieci. Władze zapowiedziały, że działalność serwisu będzie wstrzymana do czasu, aż firma udowodni pełną zgodność z francuskim prawem. Firma odniosła się już do sprawy w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6d5431b-7e34-4e3e-9412-fef41cd0c66d</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 20:06:52 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P9Uk9kpTURBXy8yMTA4NWEwM2JjODA5OGE4ZWQ1ZjU0MDFjZjM5YWQzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wydatki Europy na obronność rosną. Eksperci ostrzegają przed jednym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/europa-zwieksza-wydatki-na-wojsko-eksperci-ostrzegaja-przed-inflacja/8sw601z</link>
			<description>Rosnące nakłady państw europejskich na sektor obronny mogą wzmocnić bezpieczeństwo kontynentu, jednak ich wpływ na gospodarkę będzie ograniczony, jeśli środki nie zostaną skierowane również na rozwój technologii i badania — oceniają analitycy cytowani przez &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">328a9e41-c2f9-4602-b5ae-13142bb7781b</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 17:57:02 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w36k9kpTURBXy82ZjY3ZTU3NGRlMmQ1M2IzOWYyYWRjMDJjOGRkZTA5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wcale nie Warszawa. Oto miasta z najdroższą kawą w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wcale-nie-warszawa-oto-miasta-z-najdrozsza-kawa-w-polsce/jrxrz4p</link>
			<description>Ceny kawy w polskich kawiarniach rosną, a najszybciej drożeją napoje z mlekiem — wynika z najnowszego raportu sklepu internetowego Przyjaciele Kawy. Z analizy wynika również, że najdroższą kawę w Polsce mamy w Zakopanem oraz w Międzyzdrojach.</description>
			<guid isPermaLink="false">36de817c-f013-4dc3-8d45-ddba8ebcb7a7</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 17:11:17 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fPxk9kpTURBXy8yZWE5ZjQzY2Y1YjAzMDg1Y2UzMzQ5MjVlZDgwMDlhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Korporacje taxi łączą siły. Wielkie przejęcie na polskim rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/media-wielkie-przejecie-na-rynku-taksowek-w-polsce/nlrr232</link>
			<description>Jak donosi &quot;Rzeczpospolita&quot; największa polska platforma taksówkarska iTaxi ogłosiła przejęcie Ele Taxi — jednej z najbardziej rozpoznawalnych korporacji przewozowych w kraju. To jedna z największych transakcji konsolidacyjnych w historii rodzimego rynku przewozów pasażerskich, a przedstawiciele firmy zapowiadają, że na tym nie koniec. Jak informuje dziennik, kolejne akwizycje są już w przygotowaniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fe8f8a1-89e6-4896-848f-6eb23dfb21de</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:13:24 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ejik9kpTURBXy81ZTJjNTIwMWQyNjlmYTZjYTY0NzYxYzBiZTVlZjMwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poduszka finansowa Polaków coraz większa. Najwyższa stopa oszczędności od 2020 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/poduszka-finansowa-polakow-coraz-wieksza-mamy-juz-lacznie-36-bln-zl/tm6ey2s</link>
			<description>Na koniec drugiego kwartału aktywa finansowe gospodarstw domowych wzrosły w porównaniu do tego samego okresu 2024 r. o ponad 10 proc., do blisko 3,6 bln zł — podał w opracowaniu Polski Fundusz Rozwoju. Największy wzrost wartości aktywów dotyczył depozytów bieżących.</description>
			<guid isPermaLink="false">4bd56a46-33d2-4d83-807d-42e464beea3a</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:03:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i-lk9kpTURBXy9jN2YyZDg4YjBmZmI1NmYxOWRhY2E2ZmUyZjEwZjgxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylko 13 proc. kupujących korzysta z AI. Jest badanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tak-ai-wplywa-na-nasze-zakupy-jest-badanie/p1qln78</link>
			<description>Konsumenci podejmują decyzje zakupowe bardzo szybko, ale ciągle stosunkowo rzadko korzystają z AI. Tak wynika z badań dla Allegro.</description>
			<guid isPermaLink="false">e66b4378-0b49-4701-8edd-80b9c23c197b</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 14:49:43 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FdAk9kpTURBXy8yNGFlYTc2YzhmMzRlOTU0Y2JlNjI3NTE0OTJhZjVmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ponad połowa młodych Polaków rozważa studia za granicą. Oto najpopularniejsze kierunki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ponad-polowa-mlodych-polakow-rozwaza-studia-za-granica/3b4k0b8</link>
			<description>57,7 proc. uczniów szkół średnich w Polsce planuje lub poważnie rozważa wyjazd na studia za granicę. Na mapie ich edukacyjnych marzeń najczęściej pojawiają się Wielka Brytania i Irlandia (39,8 proc. ) — wynika z badania EduCat.</description>
			<guid isPermaLink="false">609cdd68-7278-41b4-8c26-cddb1a0645ef</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:38:45 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TlQk9kpTURBXy82M2M5YWI1NGUzZDZkM2ExZjcwMDI1YWUzMWEzMjQ1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powstanie fabryka AI w Monachium. Nvidia i Deutsche Telekom zwiększą moc obliczeniową Niemiec o połowę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/powstanie-fabryka-ai-w-monachium-nvidia-i-deutsche-telekom-zwieksza-moc-obliczeniowa/c0c59qd</link>
			<description>Nvidia i Deutsche Telekom zainwestują miliard euro w jedną z największych w Europie fabryk sztucznej inteligencji. Nowe centrum danych, zlokalizowane w zmodernizowanym obiekcie w Monachium, ma ruszyć w pierwszym kwartale 2026 r. Będzie wyposażone w maksymalnie 10 tys. superdrogich układów Nvidia Blackwell. Telekom zapowiada, że dzięki temu moc obliczeniowa dla AI w Niemczech wzrośnie o około 50 proc. &quot;Przynosimy do Niemiec technologię Nvidia AI i robotykę, by rozpocząć nową erę przemysłowej transformacji&quot; — powiedział Jensen Huang, szef Nvidii.</description>
			<guid isPermaLink="false">86888dd0-e394-4d65-a68c-18f86b8c92f4</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:58:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u5Wk9kpTURBXy82ODg4NTI4NmRmOWI4NjdkN2I0YjkxZWUwYmRlNDM4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W końcu korzystne zmiany w podatkach. Są jednak poważne haczyki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowe-prawo-podatkowe-podatnicy-zyskali-wazne-przywileje-ale-sa-wyjatki/qtc9stv</link>
			<description>Fiskus co roku dostaje nowe narzędzia, aby jeszcze skuteczniej ściągać podatki. Co jakiś czas słyszymy o kolejnym uszczelnianiu VAT, PIT czy CIT, co oznacza zwykle dokręcanie śruby podatnikom. Wreszcie jednak, w wyniku deregulacji, 4 listopada weszły w życie zmiany, które mają wzmocnić również podatników w kontaktach z fiskusem — na przykład zmiana promowana jako &quot;domniemanie niewinności podatnika&quot;. Tyle że są haczyki.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0d37230-5645-43bd-9ef8-5a1e45459704</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:11:20 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sjyk9kpTURBXy84YjZmYWJkNDljYzBmOWEzNzdjODA5YWRkZjRlZDBiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Partia Razem proponuje podatek antyspekulacyjny. &quot;Ceny mieszkań są chore&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/partia-razem-walczy-ze-spekulacja-nowy-projekt-podatku-w-sejmie/mn4w3kc</link>
			<description>Partia Razem złożyła w Sejmie projekt ustawy o podatku antyspekulacyjnym, który ma ograniczyć skupowanie mieszkań przez inwestorów i obniżyć ceny nieruchomości. Propozycję zaprezentował poseł Adrian Zandberg, apelując do innych ugrupowań o poparcie inicjatywy.</description>
			<guid isPermaLink="false">54a65ad1-bc03-494b-a9cf-6efbb154d7cb</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:02:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4yPk9kpTURBXy81MzcwMDc1NTE3MDQxNzFlYTQxZjM1OWYwZjdhZmFkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najbardziej strzeżony pociąg świata. Co kryje &quot;Ruchoma Forteca&quot; Kim Dzong Una? [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kim-dzong-un-tajemnice-jego-pociagu-ruchoma-forteca-w-akcji/0mqsc91</link>
			<description>W cieniu paranoi i strachu Kim Dzong Un przemierza Koreę Północną oraz świat nie samolotem, lecz… własnym pociągiem pancernym. „Ruchoma Forteca” dyktatora to 21 wagonów z kuloodpornymi szybami, wzmocnionymi ścianami i arsenałem na pokładzie. Choć luksusowy skład pełen jest czerwonych dywanów, różowych foteli i wykwintnych dań, eksperci ostrzegają: zamiast gwarantować bezpieczeństwo, może czynić z Kima łatwy do namierzenia cel.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cee2146-1d12-4651-9e19-e79c8b9779a3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 07:55:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FVpk9kpTURBXy85MjE4MDM4ZjAyODM4ZmQ1OWRhZjg0YjY3NDY4NTM5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bardzo groźny zapis dla firm. Skutki decyzji inspektora PIP będą nieodwracalne?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/zmiana-umow-w-etat-przez-pip-eksperci-ostrzegaja-przed-grozna-pulapka/s3e4ljx</link>
			<description>Jest kolejny problem z reformą Państwowej Inspekcji Pracy. Inspektorzy mają wydawać decyzje o przekształceniu umów zlecenia i B2B w umowy o pracę i choć co prawda będzie się można od nich odwołać do sądu, to problem w tym, że nawet korzystny wyrok sądu nie cofnie niekorzystnych skutków decyzji. To skrajnie niekorzystna i groźna propozycja — komentują eksperci.</description>
			<guid isPermaLink="false">db26236d-dd7b-49b0-ab94-40f16c2ca3ad</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:23:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GdYk9kpTURBXy9jMjJhMzYxOWUwZmI2ZjIzMWQwMDQzMTUzZGQyM2M4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ruszają obrady Sejmu. Posłowie zdecydują o losie Zbigniewa Ziobry i tych ustawach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/rusza-sejm-poslowie-zdecyduja-o-losie-zbigniewa-ziobry-i-tych-ustawach-lista/rk1tyvq</link>
			<description>W środę rusza trzydniowe posiedzenie Sejmu. Poza uchwaleniem kilkunastu ustaw posłowie mogą podjąć kilka kluczowych decyzji. Po pierwsze do środy do godz. 16 mija termin na zgłaszanie kandydatów do Trybunału Konstytucyjnego na miejsce Krystyny Pawłowicz. I tym razem może pojawić się kandydat koalicji. Po drugie w piątek może odbyć się głosowanie w sprawie wyrażenia zgody na tymczasowe aresztowanie posła, byłego ministra sprawiedliwości Zbigniewa Ziobry.</description>
			<guid isPermaLink="false">f133806f-5cb0-4e1c-b86d-7c1b37df907d</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 05:17:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tSPk9kpTURBXy9iMzNjYjYyNjQwMzMwYWE5M2NiNTcwZjU0MWRmYzRlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brain rot, czyli jak pogarsza się nasz stan psychiczny w dobie AI i social mediów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/brain-rot-czyli-jak-pogarsza-sie-nasz-stan-psychiczny-w-dobie-ai-i-social-mediow/dwlrmyz</link>
			<description>W 2024 r. Oxford University Press wybrał &quot;brain rot&quot; na słowo roku — pojęcie, które trafiło do głównego obiegu jako opis psucia kondycji poznawczej i psychicznej przez nadmiar niskiej jakości treści i nawyk bezrefleksyjnego scrollowania. To kulturowy skrót myślowy, ale dobrze łapie prawdziwy problem. Chodzi o rosnącą podaż krótkich, łatwych w konsumpcji materiałów napędzanych algorytmami i generatywną AI, oraz nawyk polegania na narzędziach takich jak ChatGPT, które zdejmują z nas wysiłek myślenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">47a17bd8-717d-4f2a-8195-c19aec42b65c</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:56:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0kAk9kpTURBXy8xZWJkMjhlMjExZWUxMmU4NmFkMjU3MTRjNGJlYWJlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sztuczna Inteligencja. Podwójny agent rekrutacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/no-fluff-jobs-stawia-na-ai-nowe-narzedzia-zmieniaja-zasady-rekrutacji/t6b0p7t</link>
			<description>Sztuczna inteligencja wywraca rynek pracy do góry nogami: firmy rosną, ale liczba rekrutacji spada, kandydaci tworzą i wysyłają setki CV dziennie przy pomocy AI, a rekruterzy mierzą się z botami udającymi ludzi. W odpowiedzi portale jak No Fluff Jobs automatyzują kolejne etapy rekrutacji — CV Scoring, asystenci ogłoszeń i rozmowy wstępne możliwe do przeprowadzenia o dowolnej porze. To skraca cały proces i obniża koszty, ale budzi też niepokój. Czy słusznie?</description>
			<guid isPermaLink="false">4c73ab38-a636-49da-97c1-183a2e78b3d5</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l49k9kpTURBXy82NTQ3ZTc0N2JhMjY2ZTEzYjRiYzE1MDNjZmQ3MDgwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wewnętrza strona dłoni jest narzędziem. Czy w dobie masowej produkcji ta tradycja przetrwa?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/sztuka-rogan-kontra-masowa-produkcja-jak-jedna-rodzina-ocalila-tradycje/ksffclg</link>
			<description>W świecie, w którym rzemiosło coraz częściej ustępuje miejsca masowej produkcji, jedna rodzina w Indiach walczy o przetrwanie sztuki, która liczy sobie setki lat. Sztuka Rogan — misterny taniec farby, dłoni i tradycji — przetrwała tylko dzięki determinacji Abdula Gaffura Khatriego. Gdy inni porzucali pędzle dla fabryk, on wrócił do rodzinnej wioski, by uratować dziedzictwo, które dziś zachwyca kolekcjonerów i prezydentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">14534e35-5145-44e5-b3db-1728b7c5a2e4</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TGtk9kpTURBXy83NjA5OGRhN2FkYzYxMThkY2U0NDM1MmYwYmI2M2Y0MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eurostat zaskoczył. Z okazji Święta Niepodległości podał sześć faktów o Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/eurostat-zaskoczyl-z-okazji-swieta-niepodleglosci-podal-6-faktow-o-polsce/yyvlwz9</link>
			<description>Polska, świętująca 107. rocznicę odzyskania niepodległości, została ujęta w najnowszej analizie Eurostatu, która przedstawia jej społeczno-gospodarcze osiągnięcia na tle Unii Europejskiej. Infografika, opublikowana na Facebooku przez unijny urząd statystyczny przy okazji Święta Niepodległości, pokazuje niektóre nietypowe informacje o polskiej gospodarce.</description>
			<guid isPermaLink="false">d692feb7-84cd-4030-813f-6ce80fb98916</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:43:16 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ahAk9kpTURBXy8yNzc1ZTFhNjYzZTRjMzIwNjZkMjNkZWYzNDYxY2I1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frekwencja na Marszu Niepodległości. Warszawski ratusz podaje dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/marsz-niepodleglosci-warszawski-ratusz-podal-dane-o-frekwencji/kwq348c</link>
			<description>Są pierwsze dane dotyczące frekwencji na Marszu Niepodległości. Stołeczne Centrum Bezpieczeństwa poinformowało o ok. 100 tys. uczestników. Jak stwierdziła instytucja, odpalane są race i świece dymne. Nie dochodzi do innych incydentów. — To są szacunki miejskie i dane te na pewno będą się różniły od tego, co przekaże organizator — podkreślono.</description>
			<guid isPermaLink="false">460c4462-845f-4fb3-a81e-7f39451097ff</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:10:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yxkk9kpTURBXy8zMjE2NjAwNTBmM2JlM2QwMjdmNWNlOTE0YzlmZWY2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wraki statków od lat szpecą Szczecin. Ale nikt nie potrafi z tym nic zrobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wraki-statkow-od-lat-szpeca-szczecin-ale-nikt-nie-potrafi-z-tym-nic-zrobic/3lh63we</link>
			<description>&quot;Daria&quot; i &quot;Konrad&quot;. Te dwa opuszczone statki od lat stoją zacumowane w centrum Szczecina. Są nie tylko szpetne — zajmują cenne miejsce, a do tego są uważane za niebezpieczne. Sytuacja jest problemem dla szeregu instytucji — z Ministerstwem Infrastruktury na czele. Kłopot w tym, że nikt za bardzo nie wie, co ze statkami zrobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cf7edb3-f98c-4b9f-a193-4f077e87bf92</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:57:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wwpk9kpTURBXy9jM2NkNWE1YjA5MGU1ZjA3ODQ3OGExZWQyNWYwODEzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znany brytyjski dziennik opisuje Katowice. &quot;Miasto po wielkiej przemianie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/znany-brytyjski-dziennik-opisuje-katowice-miasto-po-wielkiej-przemianie/tsd05y6</link>
			<description>Katowice, niegdyś centrum przemysłu węglowego, dziś stają się symbolem udanej transformacji gospodarczej. Brytyjski dziennik &quot;Financial Times&quot; podkreśla, że zmiany w Katowicach są porównywalne do przemian w Aberdeen w Szkocji czy Gelsenkirchen w Niemczech. Miasto, które przez lata kojarzyło się z wydobyciem węgla, teraz przyciąga uwagę jako rozwijające się centrum bankowości, IT i gier komputerowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">c79582f2-0568-485c-9f42-1867e0e9879f</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:43:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1cCk9kpTURBXy9hNDVmMWJjMzdjMWYyOTYzMTBmMTZkMmZkZGE5MTFmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rafał Trzaskowski: &quot;Marsz Niepodległości na razie bez incydentów&quot;. Dołączył prezydent Nawrocki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/marsz-niepodleglosci-na-razie-bez-incydentow-dolaczyl-prezydent-nawrocki/k9gnv8k</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki pojawił się na tegorocznym Marszu Niepodległości, niosąc narodową flagę. Jego obecność została uwieczniona na wideo opublikowanym na platformie X przez Kancelarię Prezydenta. W wydarzeniu biorą udział także czołowi politycy, w tym liderzy Prawa i Sprawiedliwości oraz Konfederacji. Stołeczne służby, pod przewodnictwem prezydenta Warszawy Rafała Trzaskowskiego, monitorują przebieg marszu, który na razie odbywa się bez większych zakłóceń.</description>
			<guid isPermaLink="false">9caa74fc-ec0e-45b8-a0c8-4ccbc2186cf3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:17:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SOZk9kpTURBXy85ODcwYzJlNWFiNzk0YzgxNjJjMmU5YmRiNzEyNjliYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ożywienie w Niemczech napędza polski eksport. Jest tylko jeden problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/eksport-z-polski-nabiera-tempa-co-to-oznacza-dla-polskich-przewoznikow/w3z6vh4</link>
			<description>Po okresie wyraźnego osłabienia europejska gospodarka zaczyna odbijać. Najnowsze prognozy dla Niemiec, największego partnera handlowego Polski, zakładają wzrost PKB na poziomie 1,3 proc. w 2026 r. Ożywienie widać już w praktyce, a nie tylko w prognozach. Według analiz DSV — Global Transport and Logistics, w trzecim kwartale bieżącego roku zapotrzebowanie na transport drogowy z Polski do Niemiec było niemal dwukrotnie wyższe niż rok wcześniej. Ta wiadomość powinna cieszyć, ale przedsiębiorcy patrzą na nią z niepokojem.</description>
			<guid isPermaLink="false">9405e99e-66dd-4f13-bb5b-244d81be7bcd</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:47:03 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/10nk9kpTURBXy81MjcwZTBkMGZlMzJmMmM0YmFlZjNiNGRkNDgxNWRmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>SoftBank sprzedaje udziały w Nvidii. Zainwestuje miliardy w OpenAI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/softbank-sprzedaje-udzialy-w-nvidii-zainwestuje-miliardy-w-openai/dp2619b</link>
			<description>Japoński gigant technologiczny SoftBank Group, kierowany przez Masayoshi Sona, ogłosił sprzedaż wszystkich swoich udziałów w Nvidia wartych 5,8 mld dol. Decyzja ta ma być częścią strategii firmy, która intensywnie inwestuje w rozwój sztucznej inteligencji - informuje &quot;Financial Times&quot;. Sprzedaż udziałów była związana z koniecznością pozyskania środków na inne inwestycje.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d473685-1a42-4256-bd4e-f433ba45d240</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:43:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w3fk9kpTURBXy9iNzU1ZGU3ZDExMmQyY2M1ZDA0MmQ0NGY1MzRjNDdhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dopłaty nie rozwiążą problemu. Szef KZN: chcemy budować tysiące mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/budownictwo-spoleczne-w-polsce-lukasz-balajewicz-komentuje-wyzwania/76j9ge3</link>
			<description>Łukasz Bałajewicz, prezes Krajowego Zasobu Nieruchomości, mówi o priorytetach instytucji, współpracy z samorządami i planach budowy mieszkań w ramach Społecznych Inicjatyw Mieszkaniowych. Wyjaśnia, dlaczego dopłaty do kredytów nie rozwiązują problemu dostępności mieszkań i jak KZN chce zmienić rynek.</description>
			<guid isPermaLink="false">df2dfbb4-1b78-4a43-acad-2b7dce31996b</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:15:20 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JBJk9kqTURBXy82NzI4NTJjYzBmOWZjN2MxN2NiY2Y3OWI5MjhjMTYxZS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef MON o Ukrainie: antyukraińskie nastroje nie służą polskiej racji stanu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kosiniak-kamysz-11-listopada-o-nastrojach-w-polsce-ukraina-potrzebuje-pomocy/e88gktl</link>
			<description>Te wszystkie nastroje, które budzą się dość mocno ostatnio, czy to antyukraińskie, czy antyniemieckie, nie służą polskiej racji stanu. Granica polskiego bezpieczeństwa jest dziś na froncie ukraińsko-rosyjskim — mówił podczas uroczystych obchodów Święta Niepodległości minister obrony narodowej Władysław Kosiniak-Kamysz. Wicepremier wskazał, że pomoc dla Ukraińców jest potrzebna i poruszył też wątek kluczowych inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">90686cf6-1810-4ea2-9005-af6971903e95</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:27:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/av_k9kpTURBXy83ZjY4ZTE1Y2ExZDI4ZDQ4NWM3MWNlY2FlNjBjMzk4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki podczas obchodów 11 listopada o gospodarce: Nie stać nas na CPK?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/karol-nawrocki-podczas-11-listopada-o-gospodarce-nie-stac-nas-na-cpk/nv2c6y5</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki w swoim przemówieniu z okazji oficjalnych obchodów Święta Niepodległości odniósł się do realizacji współczesnych dużych projektów gospodarczych. — My współcześni Polacy, żyjący w niewspółmiernie lepszych czasach, chcemy powiedzieć tym z 11 listopada 1918 r., że nie stać nas na nasze marzenia? Na Centralny Port Komunikacyjny? Na polską żeglugę śródlądową? Rozwój polskich portów, polskiego atomu? Nie stać nas na centrum technologii przełomowych? — pytał retorycznie podczas wystąpienia. Poruszył też wątek sojuszu energetycznego z USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">944235ca-32ee-4ac2-a606-32af693509df</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:06:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9G9k9kpTURBXy8zMWYzZjExMmEwMTcyNmE1ZmJlM2VmOGQ5NzhiNGRkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy opisują polski Marsz Niepodległości. &quot;Doznał przechyłu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niemcy-opisuja-polski-marsz-niepodleglosci-doznal-przechylu/0hkbehm</link>
			<description>Coroczny Marsz Niepodległości w Warszawie, organizowany z okazji rocznicy odzyskania przez Polskę niepodległości, stał się jednym z najbardziej znaczących wydarzeń politycznej prawicy na świecie. Niemiecki dziennik &quot;Frankfurter Allgemeine Zeitung&quot; zwraca uwagę na jego rosnącą wagę oraz kontrowersje, jakie budzi zarówno w kraju, jak i za granicą.</description>
			<guid isPermaLink="false">faffe6ae-8458-4767-88f6-7544a36a5121</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 11:58:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vAik9kpTURBXy8zMDg3Yzc3Y2I4OGE4NTExNGMzYTgyNGZlOGZkYmU1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny ropy spadają. Czeka nas nadwyżka podaży?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ceny-ropy-spadaja-czeka-nas-nadwyzka-podazy/wxpv5q1</link>
			<description>Notowania ropy na światowych giełdach odnotowują spadki, a inwestorzy wypatrują sygnałów mogących wskazywać na zbliżającą się nadwyżkę podaży. Eksperci i instytucje branżowe przygotowują się na publikację kluczowych danych, które mogą zaważyć na przyszłości rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">10f77170-8912-4ba6-8c58-fa50070f890f</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 11:35:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yxxk9kpTURBXy84OWM2OTM3MDJmZmEzY2ZmMjk2YjlkM2RjMGU0ZjNmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powstanie nowa służba mundurowa. Zniknie Inspekcja Transportu Drogowego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/powstanie-nowa-sluzba-mundurowa-zniknie-inspekcja-transportu-drogowego/ec5z7md</link>
			<description>Ministerstwo Infrastruktury zapowiada reformę Inspekcji Transportu Drogowego (ITD), która w przyszłości ma przekształcić się w formację mundurową — Służbę Transportu Drogowego. Prace nad projektem zostały jednak wstrzymane na czas uzgodnień międzyresortowych. Informację tę przekazał w odpowiedzi na interpelację poselską wiceminister infrastruktury Stanisław Bukowiec.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff15e092-6574-44dd-b89c-7cb1e98a48a8</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 11:08:58 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aqEk9kpTURBXy84NTljYWExODliNGZhZGQ3NzNkMGI2M2UxNDYwNWNlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cenimy udział w wyborach. Jak Polacy widzą patriotyzm? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/cenimy-udzial-w-wyborach-jak-polacy-widza-patriotyzm-sondaz/2fz20rv</link>
			<description>Udział w wyborach jako wyraz patriotyzmu? Tak uważa aż 78 proc. Polaków — wynika z najnowszego badania IRCenter dla Onetu. Równie istotne dla ankietowanych jest pozytywne reprezentowanie kraju za granicą, które wskazało 77 proc. respondentów. Wśród najważniejszych filarów polskości, na pierwszym miejscu znalazła się znajomość języka polskiego — kluczowa dla 88 proc. badanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">1cd3e3c2-b9b0-4e46-87cd-9897f8c055e1</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 10:34:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nBQk9kpTURBXy82MWNhNGQ2NmNmN2NiMjM2YTJjNGFjZjJhMTJlYWU3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrzej Poczobut z Orderem Orła Białego. Prezydent Nawrocki: Polska nie zapomina o swoich synach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/andrzej-poczobut-z-orderem-orla-bialego-prezydent-nawrocki-polska-nie-zapomina/bjf3zbr</link>
			<description>Andrzej Poczobut, dziennikarz i działacz polskiej mniejszości na Białorusi, został uhonorowany przez prezydenta RP Orderem Orła Białego. — Polska zawsze będzie upominać się o swoich synów — mówił prezydent Karol Nawrocki, przyznając odznaczenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">589d8269-1cd8-47fa-b0c8-b25fc311d766</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 10:24:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nOQk9kpTURBXy85YzY3NmU5MDFlMGUyODVhOGU3MjZmZTJiZWJhNjcwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unijne wynagrodzenia minimalne. TSUE podtrzymuje dyrektywę płacową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/unijne-wynagrodzenia-minimalne-tsue-podtrzymuje-dyrektywe-placowa/400c4fz</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej (TSUE) we wtorek wydał kluczowy wyrok dotyczący unijnej dyrektywy o wynagrodzeniach minimalnych. Większość jej zapisów została uznana za zgodną z traktatami UE, co oznacza, że nie naruszają one kompetencji państw członkowskich. Skargę w tej sprawie złożyła Dania, której rząd argumentował, że Bruksela przekroczyła swoje uprawnienia w zakresie ustalania płac.</description>
			<guid isPermaLink="false">30daf6e8-b3ea-4cdd-868f-88159609dfee</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 09:50:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ghlk9kpTURBXy83ZDBiYzlmMjM3YjZlODQ4NjlkYTM0YjFkOWI0ZTI0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ambasador USA składa Polsce życzenia. &quot;W imieniu prezydenta Trumpa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ambasador-usa-sklada-polsce-zyczenia-w-imieniu-prezydenta-trumpa/1dsckys</link>
			<description>Ambasador Stanów Zjednoczonych w Polsce, Thomas Rose, w imieniu prezydenta Donalda Trumpa, złożył Polakom życzenia z okazji Narodowego Święta Niepodległości. Na platformie X napisał: „Ameryka oddaje hołd Waszej historii, bohaterom i niezłomnemu przywiązaniu do wolności”.</description>
			<guid isPermaLink="false">c06ab4a2-edad-4db5-b5a7-67925f90cdc2</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 09:39:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q6hk9kpTURBXy84YTBkN2IyYWQ2MDgxZTFhZDIxYWU3YzQ1YjA4NzllMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwotny pomysł na tę grę wymknął się spod kontroli. Przewrotna historia Monopoly</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/przewrotna-historia-monopoly-nie-tak-wyobrazala-to-sobie-prawdziwa-tworczyni-gry/7y90wzz</link>
			<description>Monopoly to najpopularniejsza gra planszowa na świecie. Wynaleziona została przez kobietę, która chciała w zabawny sposób skrytykować pogoń za bogactwem. Rzeczywistość zakpiła jednak z jej podejścia.</description>
			<guid isPermaLink="false">48ae9647-c702-45c0-a63b-bd6bf126abc1</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:52:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2cCk9kpTURBXy9iMzAyNmE1NWY0OWY3NjY0Y2U0YWY3MmUzMjAwZjE1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bruksela wzmacnia wywiad: Unia Europejska planuje nową jednostkę wywiadowczą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bruksela-wzmacnia-wywiad-ue-stworzy-nowa-jednostke-wywiadowcza/7ee15kh</link>
			<description>Unia Europejska podjęła działania na rzecz utworzenia nowej jednostki wywiadowczej, która ma usprawnić analizę i wykorzystanie danych gromadzonych przez służby poszczególnych państw członkowskich. Projekt ten, realizowany pod egidą Sekretariatu Generalnego Komisji Europejskiej, został ujawniony przez dziennik &quot;Financial Times&quot;, powołujący się na anonimowe źródła.</description>
			<guid isPermaLink="false">de012f9f-06f0-4d31-a5f7-bb7fcf8dc885</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:50:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IHCk9kpTURBXy8yNjJlODFjMTM4NWE1NGUxOGFlZjFkYTAxYTQwNjBiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Suwerenność, sojusznicy, rozwój. Trzy kluczowe pytania na Święto Niepodległości [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/suwerennosc-sojusznicy-rozwoj-trzy-pytania-na-swieto-niepodleglosci-opinia/zq97h2c</link>
			<description>Epoka wzrostu gospodarczego Polski na dotychczasowych zasadach właśnie dobiega końca, a w naszym regionie wykuwa się nowy układ sił. Model, który pozwolił Polsce na bezprecedensowy wzrost gospodarczy i ugruntowanie niepodległości po 1989 r. wymaga gruntownej przebudowy. Warszawa musi więc wypracować nowy sposób działania, zawczasu przygotować się na nadchodzące turbulencje i uwzględnić zmieniające się relacje z sąsiadami. Od tego zależeć będzie siła naszej niepodległości.</description>
			<guid isPermaLink="false">4143e589-451d-476a-a489-f3e625477105</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:30:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PUFk9kpTURBXy9kNmNhNjMxYzZkMjQ4ZmVkMDAwNWQwMDcyNjJkMmM1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziłam północnokoreańską restaurację. Zaskoczeń było kilka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/restauracja-z-korei-polnocnej-bylo-prawie-jak-w-polsce/gh7xy88</link>
			<description>Jak smakuje Korea Północna? Miałam okazję to sprawdzić w północnokoreańskiej restauracji w Seulu, którą prowadzi uciekinierka z reżimu Kimów. Zaskoczeń było wiele: od &quot;roku szkolnego&quot; i &quot;medycyny zjednoczenia&quot; w menu, po to, co ostatecznie podano mi do stołu — w pewnym momencie poczułam się jak w Polsce. No, prawie. Nie zaskoczyło jedno — to, czego polskie restauracje mogłyby się uczyć od koreańskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">c70a95d1-5fd0-4289-bc58-f3836050f66c</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 07:20:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sLQk9kpTURBXy80MjNlMTk0OTgwN2M2OWM4NWYyZmMwMmQ4ZGFkZmE0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest kolejne weto Karola Nawrockiego. Chodzi o firmy ubezpieczeniowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-zawetowal-kolejna-ustawe-dotyczy-branzy-ubezpieczeniowej/1yn7ws7</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zawetował nowelizację ustawy, która znosiła obowiązek nakładania przez Komisję Nadzoru Finansowego (KNF) kar na firmy ubezpieczeniowe za opóźnienia w likwidacji szkód. Jak poinformowała w czwartek Kancelaria Prezydenta, głowa państwa uznała, że przepisy mogłyby doprowadzić do &quot;upowszechnienia negatywnych praktyk&quot; wśród ubezpieczycieli i osłabić ochronę klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">244200b2-ecc3-43fe-9857-965bca76bdae</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 20:13:43 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/paIk9kpTURBXy9hODZmZTQwNzdkNjNlZWIzZWVhNTg4MWJkZTdlMDAwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te osoby już wkrótce dostaną wyższe emerytury. Nawet kilkaset złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/te-osoby-juz-wkrotce-dostana-wyzsze-emerytury-tyle-wyniesie-srednia-podwyzka/zp8czyz</link>
			<description>ZUS ponownie przeliczy część emerytur, co oznacza wyższe świadczenie dla 103 tys. osób. Chodzi o konkretną grupę, która może zyskać nawet kilkaset złotych miesięcznie. Nowe przepisy wejdą w życie już w styczniu 2026 r. Do tego nie trzeba składać żadnych wniosków, bo ZUS sam przyjrzy się świadczeniom.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c690b4f-4500-42cc-82cf-115821ace5f2</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 19:53:13 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ck5k9kpTURBXy8wZTNjZDZkMTg5YjY0MWRkNzdhYjE1ZDNkMDYxOTMzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Black Friday już niedługo. Czy opłaca się robić zakupy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kiedy-jest-black-friday-oto-data-i-jak-nie-dac-sie-naciagnac/v8ke63n</link>
			<description>Black Friday, czyli Czarny Piątek, to okazja, by znaleźć promocje na niemal wszystko — od sprzętu AGD, przez elektronikę, odzież, obuwie, aż po kosmetyki czy nawet wycieczki. Jednak obniżki rzędu 70 proc. nie zawsze oznaczają realne oszczędności. Aby uniknąć rozczarowania, warto przygotować się wcześniej. Jak?</description>
			<guid isPermaLink="false">b2bcd102-6c34-473e-8cda-bf99545d24e6</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:52:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X3-k9kpTURBXy82MzlkMWRhZmQ3OThlZjA0MjkxNDBhZWNiZGE5ZTFiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najpierw zwalniali, teraz zatrudniają ponownie. Tam sztuczna inteligencja się nie sprawdziła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/najpierw-zwalniali-teraz-zatrudniaja-ponownie-tam-sztuczna-inteligencja-sie-nie/966ngrk</link>
			<description>Nowe dane Visier pokazują, że rośnie odsetek osób, które po redukcjach wracają do dawnych pracodawców. W próbie 2,4 mln pracowników z 142 firm na świecie 5,3 proc. zwolnionych zostało ponownie zatrudnionych — wskaźnik utrzymywał się przez lata na podobnym poziomie, ale ostatnio zaczął rosnąć. To sygnał, że automatyzacja i cyfrowi pracownicy nie zastępują etatów w takiej skali, jak sugerowały plany niektórych zarządów.</description>
			<guid isPermaLink="false">5953491d-a015-4ea0-afc3-9f31b4c89261</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:13:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TYik9kpTURBXy9hNmZkNDgyYjVmZDJhNjI5OWY3NWFmMzMzYjdjZmE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa o wyższym CIT dla banków w Senacie. Jest decyzja izby wyżej parlamentu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wyzszy-cit-dla-bankow-w-senacie-jest-decyzja-w-sprawie-ustawy/7ld98ke</link>
			<description>Senat przyjął w czwartek poprawki do ustawy podnoszącej stawkę podatku dochodowego od banków. Nowe przepisy zakładają, że w 2026 r. CIT dla sektora bankowego wyniesie 30 proc., w 2027 r. — 26 proc., a od 2028 r. — 23 proc. Senatorowie wprowadzili m.in. rozwiązania łagodzące dla banków spółdzielczych i Spółdzielczych Kas Oszczędnościowo-Kredytowych (SKOK-ów).</description>
			<guid isPermaLink="false">69be35f4-935b-4012-a150-0127e35353b3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 15:48:33 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gmok9kpTURBXy9iMGYxNmE1MzliNDViYmRjZGZkMzk0ZWMyZmExMTAxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Obniżki stóp procentowych. Prezes Glapiński komentuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/obnizki-stop-procentowych-prezes-glapinski-komentuje/3k8rswr</link>
			<description>Razem ze środową obniżką stopy procentowe spadły od maja już o 1,5 pkt proc., co znacząco obniżyło wielkość spłacanych rat przez polskich kredytobiorców. Jedną z przyczyn ostatniego cięcia była projekcja inflacji stworzona przez analityków NBP, która wskazała na szybsze spowalnianie wzrostu cen konsumpcyjnych, niż przewidywano jeszcze w lipcu. — Poprawiły się perspektywy kształtowania się inflacji na poziomie zgodnym z celem NBP — powiedział na konferencji prasowej w czwartek prezes NBP Adam Glapiński.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1b3e4f9-42bc-4a42-9ef0-160f91b46ecf</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:04:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qgok9kpTURBXy9iMDBiY2IzNGU1MTg0ZmVjNmI4YzAzNDIwNzcwMDFlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobre wieści dla miłośników rogali świętomarcińskich. Sprawdziliśmy ceny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/sprawdzilismy-ceny-rogali-swietomarcinskich/7m88mhc</link>
			<description>Rogale świętomarcińskie to dla wielu nieodłączny element listopadowego świętowania — szczególnie w Wielkopolsce. PanParagon ma dobre informacje — jeśli te przysmaki kupujemy w dyskontach, to zwykle zapłacimy za nie tyle samo, co w 2024 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">31735331-fff3-4f94-b699-74dff67965a6</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:41:47 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kQkk9kpTURBXy82MmIwNTBhZjg2ZDlkMTc1ZTZhMTNiOGE2NDA5Mjc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chipy do PC wracają do łask. To ważne dla rynku i inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chipy-do-pc-wracaja-do-lask-to-wazne-dla-rynku-i-inwestorow/5fhvz8l</link>
			<description>Po trzech latach, w których niemal całą uwagę na rynku technologii przyciągała sztuczna inteligencja, klasyczne układy do komputerów osobistych wracają na pierwszy plan. Od dawna wyczekiwany cykl odświeżania sprzętu wreszcie nabiera tempa i nie wygląda na jednorazowy skok, lecz na trend, który może potrwać kilka kwartałów.</description>
			<guid isPermaLink="false">18cd89ec-c8b2-44d1-85bf-2fb0c095268a</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:42:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Um7k9kpTURBXy9iZjQzNmRiNGMyZTQzZWJiNTAzYmQxM2UxMDZkZDliZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brakuje miejsc dla studentów. Konwersje biurowców mogą zmienić polskie miasta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/prywatne-akademiki-podbijaja-warszawe-biurowce-zyskuja-drugie-zycie/p9dln58</link>
			<description>Pierwszy nowoczesny biurowiec w Warszawie zmienił się w akademik. To nie tylko odpowiedź na rosnące potrzeby studentów, ale także sygnał nadchodzącej transformacji rynku nieruchomości. Konwersje biurowców mogą stać się jednym z motorów rozwoju prywatnych akademików w Polsce, gdzie luka podażowa sięga dziesiątek tysięcy miejsc.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6667d1f-40ec-4e5f-b78b-447e9c55d52d</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:24:43 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qd2k9kpTURBXy9kYTBiZGI0OGFiMjkyM2ZlMGM2NTIwNWU4NWIxMmU0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Humanoidy mają nas zastąpić. AI uważnie przygląda się ludziom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-uwaznie-przyglada-sie-ludziom-bedzie-szkolic-roboty/2jm3880</link>
			<description>Sztuczna inteligencja nauczyła się już czytać i rozumieć niemal cały publiczny internet. Teraz przenosi uwagę z wirtualnych tokenów na tarcie, ciężar i chwyt — fizykę codzienności. W nowej fali projektów dane o tym, jak ludzkie dłonie składają ręczniki, przesuwają kubki albo pakują kartony, stają się paliwem dla modeli AI, które mają sterować robotami tak swobodnie, jak my poruszamy się po kuchni czy magazynie. Globalny przemysł zbierania i opisywania &quot;uczuć dotyku&quot; oraz &quot;mikrogestów pracy&quot; wyrasta w Indiach, Europie i Kalifornii.</description>
			<guid isPermaLink="false">20290ebc-b875-4f39-b0b9-7735de6b2ee6</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:13:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dBik9kpTURBXy9lOWYyYzA5ZTRmNDQwODY3NmJiYmMyNzQxMjBlMThiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd otwiera szampana po redukcji stóp procentowych. Odsetki od długu państwa najniższe od miesięcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-otwiera-szampana-po-redukcji-stop-procentowych-odsetki-od-dlugu-panstwa/dwptm4s</link>
			<description>Obniżka stóp procentowych cieszy nie tylko przeciętnego Kowalskiego, który wziął kredyt na mieszkanie i teraz z mozołem go spłaca. Rząd też ma powody do radości, bo w finansach państwa powoli zaczyna się robić więcej przestrzeni. Dzień po obniżce stóp rentowność polskich obligacji 10-letnich, czyli wysokość odsetek, jakie trzeba będzie płacić za nowe zadłużenie, spadła do poziomu 5,3 proc., niewidzianego od pół roku. Spadną też odsetki od tych obligacji, które oprocentowane mają naliczane bezpośrednio od stopy referencyjnej NBP.</description>
			<guid isPermaLink="false">6a6674fd-a8b5-4e52-8b40-aab017d87942</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:55:43 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/68Bk9kpTURBXy82OGUyOWFhOTAxZWVkZTNkNTljOWU0NmQwYWM1MmRiZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fala zwolnień i co wtedy? Mocne słowa prawniczki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/fala-zwolnien-i-co-wtedy-na-takie-spotkanie-nie-idziemy-na-pale/0nvpg7d</link>
			<description>Przez Polskę przetacza się fala zwolnień. Co zrobić, jeśli grozi nam utrata pracy? Odpowiednio się przygotować przed rozmową z szefem — radzi prawniczka Katarzyna Łodygowska, prawniczka i specjalistka prawa pracy, znana też jako Matka Prawnik. — Przygotowując się do takiej rozmowy, nie idziemy na pałę tak zwaną. To jest zbyt poważna sytuacja żeby ją zostawić pracodawcy — tłumaczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">df1d38bf-3713-4e0f-be86-71a846a5415a</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:26:57 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0oQk9kpTURBXy85ZmQxZTgyMTQ0OTJiZDFkMTk5YjNlMWZkYzRkMGNhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Salon na kołach z 48-calowym ekranem. Lexus LM wyznacza nowy poziom komfortu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/lexus-lm-350h-to-luksus-na-kolach-tak-wyglada-vip-owski-minivan/kvm9mlk</link>
			<description>Lexus LM to model bardzo nietypowy. W zasadzie to minivan, lecz bardzo szczególny, bo pod względem poziomu luksusu nieporównywalny z żadnym innym seryjnie produkowanym samochodem tej klasy. Szczególnie, gdy mówimy o niesamowicie komfortowej, czteroosobowej wersji tego szczególnego Lexusa, która bije na głowę limuzyny pokroju Mercedesa klasy S.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c09bbbf-db23-4890-8aeb-77ef261cdac8</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:45:18 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6CGk9kpTURBXy8yYTQ1ZGYwMzI5NGNmYjkzNDc0Y2VkNTI3ZDQ4YmU1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stopy procentowe w dół. Tyle mogą zaoszczędzić Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/stopy-w-dol-rata-moze-spasc-nawet-o-400-zl/j6lmx73</link>
			<description>Tegoroczne obniżki stóp procentowych mogą znacząco zmniejszyć obciążenie finansowe kredytobiorców. Jak wskazał prezes Związku Banków Polskich (ZBP), Tadeusz Białek, rata kredytu hipotecznego na 450 tys. zł, zaciągniętego na 20 lat, może spaść o 405 zł. To efekt pięciu obniżek stóp procentowych dokonanych przez Radę Polityki Pieniężnej (RPP) w 2023 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b96354b-2ac1-4ed2-9f81-cc542fc2c3e0</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:11:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qN7k9kpTURBXy85NmM3NWU3MzBjZjE5YzcxY2JkYjZiNzcwYjMwNDQ3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta ustawa dobije polskie rolnictwo? Branża protestuje przeciwko zamianie zlecenia w etat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/zamiana-zlecenia-w-etat-branza-rolna-mowi-nie/vkxlkh2</link>
			<description>Branża rolna protestuje przeciwko reformie Państwowej Inspekcji Pracy. W pismach do ministrów rządu oraz prezydenta Karola Nawrockiego ostrzega, że zamiana umowy-zlecenia na umowę o pracę decyzją inspektora doprowadzi do wzrostu kosztów uprawy, hodowli i produkcji. Z informacji Business Insider Polska wynika, że na spotkaniu w KPRM w sprawie reformy z partnerami społecznymi nie podjęto żadnych konkretnych decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">995dc6ac-1b00-4d55-a97c-3832834f5635</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:38:51 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hdFk9kpTURBXy9iODdkY2Q4NWQwZDIyM2E3YWFmMTgxOGZhZWRjNWVkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Apple złamie barierę. Wprowadzi budżetowy komputer z serii Mac</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/apple-zlamie-bariere-wprowadzi-budzetowy-komputer-z-serii-mac/e610fhw</link>
			<description>Apple szykuje pierwszego &quot;taniego&quot; Maca, który ma odebrać klientów Chromebookom i podstawowym laptopom z systemem Windows. Komputer o kryptonimie J700 wykorzysta po raz pierwszy w Macu procesor z... iPhone'a oraz tańszy ekran LCD, celując w uczniów, studentów i użytkowników biurowych. Wejście poniżej psychologicznego progu 1000 dol. może przechylić szalę w wielu firmach, gdzie trwają wymiany sprzętu po zakończeniu wsparcia dla starszych systemów Windows. Jeśli Apple dowiezie wydajność i długi czas pracy, nowy Mac stanie się najprostszą bramą do ekosystemu firmy od lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">dda3aae1-5faa-48cf-a555-a9b4be6a7874</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:33:55 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Y4k9kpTURBXy80MmQ4N2YxODMyMjQ5NWEwZTkzMjc2Yjc4MmIyY2NjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryczałt, skala czy podatek liniowy? Podpowiadamy, jaką formę opodatkowania wybrać w 2026 r., by oszczędzić [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/skala-podatkowa-liniowy-czy-ryczalt-sprawdz-ktora-opcja-najbardziej-sie-oplaca/wxm839g</link>
			<description>Podatki, składki ZUS i składka zdrowotna. To one powodują, że masz mniej na koncie z prowadzonej działalności gospodarczej. Daniny trzeba płacić co miesiąc, ale niekoniecznie tak dużo, jak obecnie. To zależy od formy opodatkowania, która rzutuje też na składkę zdrowotną. Warto więc sprawdzić, czy obecna forma opodatkowania jest optymalna, czy lepsza będzie inna. Mamy wyliczenia dla trzech poziomów przychodów i kosztów.</description>
			<guid isPermaLink="false">cccd7af2-51ec-48f7-914f-06a817902825</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:25:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oLNk9kpTURBXy85NTNhN2UwMTIxZmQ1ODQ5MmMxYWRjYjc0NWZmMmY1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwszy miesiąc systemu kaucyjnego. Czy wkrótce będziemy mieć wyprzedaże napojów ze starymi butelkami? [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pierwszy-miesiac-systemu-kaucyjnego-zwroty-pojedyncze-przypadki-rozmowa/rqj1vbn</link>
			<description>Minął miesiąc od wprowadzenia systemu kaucyjnego w Polsce i jak na razie jego efekty widoczne są głównie w postaci maszyn pojawiających się w sklepach. Zwroty butelek kaucyjnych są obecnie liczone raczej w sztukach. W pełnym zakresie system ruszy dopiero od przyszłego roku. W momencie przejściowym będziemy mieli opakowania kaucyjne i niekaucyjne jednocześnie na półkach sklepowych. W Business Insider Polska rozmawiamy o początku systemu z Zygmuntem Ochałem, wiceprezesem Zwrotka S.A.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1deb961-4d19-4215-a15e-ef00754874d0</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:19:23 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UNkk9kpTURBXy9iZjliYmJkN2NlYTQwNWI1NjMxZmI1OTBlYmVmZWFmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy oskarżane o wyłudzanie dotacji covidowych z PFR. Precedensowa sprawa przed sądem w Katowicach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/precedensowa-sprawa-przed-sadem-w-katowicach-subwencje-pfr-na-celowniku-prokuratury/0vhp4xv</link>
			<description>W czwartek przed Sądem Okręgowym w Katowicach rusza precedensowa sprawa karna dotycząca subwencji z Polskiego Funduszu Rozwoju. Prokuratura zarzuca reprezentantowi jednej ze spółek złożenie fałszywego oświadczenia przy ubieganiu się o wsparcie z tarczy finansowej. Obrońca oskarżonego twierdzi, że zarzuty wynikają z błędnej interpretacji przepisów i wad systemu informatycznego.</description>
			<guid isPermaLink="false">a06e9c11-147b-47a9-ba20-a242f2023e19</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 05:22:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BtYk9kpTURBXy85YWE0Y2ZkNGM1ODU0NDU2MzBlM2QxMzY4M2E4YjIxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sklepy dostają kolejne ciosy. 8 mld zł ciężaru</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/sklepy-dostaja-kolejne-ciosy-8-mld-zl-ciezaru/nz4n5g6</link>
			<description>Polski handel stoi w obliczu kolejnych wyzwań związanych z nowymi regulacjami prawnymi, które mogą znacząco obciążyć budżety firm. Jak donosi czwartkowa &quot;Rzeczpospolita&quot;, system kaucyjny, nowe koszty recyklingu oraz obowiązek budowy punktów ładowania dla pojazdów elektrycznych to tylko niektóre z nadchodzących zmian, które już teraz budzą kontrowersje.</description>
			<guid isPermaLink="false">01c480db-0f70-4166-941d-ef4966ba0113</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 05:21:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E4Jk9kpTURBXy9hYjQ3Y2ViNTQ2N2Y3NWYzNDRhYWU4NjY4NDY2NGI3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeden taki korzeń może kosztować tyle, co samochód. Biznes kwitnie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/dziki-zen-szen-z-korei-poludniowej-bije-rekordy-cen-co-go-wyroznia/rm0y0ph</link>
			<description>Hong Daesik natknął się na coś, co w świecie roślin jest jak diament wśród kamieni. W górach Korei Południowej znalazł dziko rosnący żeń-szeń wart ponad 20 mln wonów, czyli ok. 53 tys. zł. Takie okazy to rzadkość, a ich ceny biją rekordy. Dlaczego ten niepozorny korzeń jest cenniejszy niż złoto i jak wygląda biznes wokół jednego z najdroższych ziół na świecie?</description>
			<guid isPermaLink="false">9f3cef65-0cc4-4c1f-ad5e-0b5fe0808a4e</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 17:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ph9k9kpTURBXy83ZDM4MzViZTY5NTgwZjI3ZWFhZTE1ZjVjMDYwYWQxOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co sekundę świat wyrzuca ciężarówkę ubrań. &quot;Można się tu poczuć jak w Matriksie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/co-sekunde-swiat-wyrzuca-ciezarowke-ubran-mozna-sie-tu-poczuc-jak-w-matriksie/96f8jjj</link>
			<description>W świecie, w którym co sekundę na wysypiska trafia ciężarówka ubrań, ThredUp próbuje odwrócić bieg rzeczy. Platforma odsprzedaży, wspierana przez sztuczną inteligencję, buduje przemysłowy ekosystem recyklingu i handlu używaną odzieżą — o skali, która bardziej przypomina fabrykę z Matrixa niż second-hand.</description>
			<guid isPermaLink="false">822f3300-a644-4b8f-bf6e-05dd17119343</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 16:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/isrk9kpTURBXy8zMjgzZWViNzdiYzFlYTYwM2I1YjJlZDcxYWQ2YjU0Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawa wśród najdroższych stolic UE. Czynsz pochłania 44 proc. pensji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/koszty-najmu-mieszkan-w-polsce-rosna-najwyzsze-stawki-w-warszawie/2pcrv1v</link>
			<description>Koszty wynajmu mieszkań w Polsce rosną, a w Warszawie czynsz pochłania aż 44 proc. przeciętnej pensji. Choć stawki w kraju są niższe niż w wielu europejskich metropoliach, relacja dochodów do kosztów najmu stawia stolicę w gronie najdroższych miast Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac1e033d-fcdd-490a-8e95-e3cbb1fc370f</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 15:35:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t5gk9kpTURBXy9kNDgzMzNmMzEyNGFmNjgzMjQxNzg2ZmM2OTlmZDA1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emil ma trzy etaty, ale pieniądze to dla niego efekt uboczny. &quot;Życie stopniowo zlało się z karierą&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emil-ma-28-lat-i-trzy-etaty-gdy-odkrylem-ze-moge-zarabiac-robiac-to-co-lubie-moje/tv380f9</link>
			<description>Do młodego pokolenia przylgnęła łatka leniwego i roszczeniowego. Dane temu przeczą. Wbrew stereotypom, 38 proc. przedstawicieli pokolenia Z pracuje w kilku miejscach jednocześnie. To wnioski z badania Hays Poland i OFF school. Młodzi najczęściej łączą etaty dla pieniędzy, ale niemal równie ważny jest dla nich rozwój — zawodowy i w obszarze osobistych zainteresowań. Tak jest w przypadku Emila, 28-letniego projektanta z Poznania, dla którego wieloetatowość to styl życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab39aa36-bdce-461f-9674-942478a69173</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 15:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/npRk9kpTURBXy9kZGI0YWU1ZGQyNWE5NWI4YWI3YTExYjk2Y2Q5YzhjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paraliż w USA blokuje dostawy broni dla NATO. Ukraina i inni czekają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/paraliz-w-usa-blokuje-dostawy-broni-dla-nato-ukraina-czeka/qtrwbmx</link>
			<description>Sprzedaż broni sojusznikom z NATO została wstrzymana w wyniku paraliżu administracji federalnej USA. Mocno uderza to w zdolność Zachodu do utrzymania strumienia uzbrojenia dla Ukrainy. Według szacunków Departamentu Stanu, do których dotarł serwis Axios, opóźnienia obejmują już kontrakty o łącznej wartości ponad 5 mld dol. To namacalna konsekwencja przestojów, zawieszonych programów i pracy na okrojonych zasobach, gdy shutdown wchodzi w czterdziesty dzień.</description>
			<guid isPermaLink="false">bef6ec6f-5d84-4fe9-9f14-f26da0a7cbe4</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 14:06:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9UDk9kpTURBXy8xOTA5OGNlNDc5MzdmNDBlOWU4MDA4YjhlMjI3ODBlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy sposób uczenia się ze wsparciem AI. &quot;Żałuję, że nie zacząłem wcześniej&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowy-sposob-uczenia-sie-ze-wsparciem-notebooklm-zaluje-ze-nie-zaczalem-wczesniej/8lcbmhk</link>
			<description>W internecie znajdziemy mnóstwo treści, ale są one rozmieszczone w różnych miejscach. Niektóre informacje znajdziemy na blogach, inne na filmach na YouTube, jeszcze inne kryją się w oficjalnych dokumentacjach PDF. Można więc uczyć się za darmo, ale trzeba poświęcić dużo czasu na samo dobieranie materiałów. NotebookLM potrafi zamienić ten chaos w prostą ścieżkę nauki.</description>
			<guid isPermaLink="false">977b5cf7-5625-42b6-be52-2e4740074d0c</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 14:05:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wXMk9kpTURBXy9hNmU0YTdmYzk0MDI5YzUwY2U2NDUzYzRmMmY3MGU3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tworzą narracje dla największych inwestycji. Oto filozofia pracy Studia Element</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/jak-studio-element-tworzy-narracje-dla-wielkich-inwestycji-w-europie/9x4p81y</link>
			<description>Zaczynali od konkursowych wizualizacji, dziś współtworzą narracje dla największych inwestycji w Europie. Studio Element, którego założycielami są Filip Kurasz i Jakub Figel, to nie tylko pracownia graficzna — to miejsce, gdzie architektura spotyka emocje, a obraz staje się opowieścią. O drodze od studenckich marzeń po międzynarodowe nagrody, o filozofii pracy i przyszłości wizualizacji architektonicznej opowiada Filip Kurasz.</description>
			<guid isPermaLink="false">800e801c-d763-42d7-a589-82c7ecf53e3e</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:35:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RVpk9kpTURBXy9lNzc2YzAyNzFlNTY4MmVhOTA0NTQyMWZmODNiYTQzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Auchan pozbywa się centrów handlowych w Polsce. Nieruchomości trafią do węgierskiego funduszu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/auchan-pozbywa-sie-centrow-handlowych-w-polsce-nieruchomosci-trafia-do-wegierskiego/xcts1gy</link>
			<description>Węgierski fundusz inwestycyjny Adventum przejmie część aktywów należących do Auchan Polska i Ceetrus Polska. Na mocy transakcji właściciela zmieni osiem centrów handlowych, a francuska sieć pozostanie ich najemcą. To klasyczny model &quot;sale &amp;amp; leaseback&quot;, gdzie występuje jednoczesna sprzedaż nieruchomości i podpisanie długoterminowej umowy najmu. Pozwala to uwolnić kapitał bez przerywania działalności operacyjnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">cdd775b5-4a1c-4faf-947e-36c15714558c</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:29:20 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jS8k9kpTURBXy9kZmNjZThiNmU5ODIzMDExNWIwZjMzYTQ2MjE4NTA0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolosalnie spadł zysk w IKEA. Prawdopodobny koniec ery obniżek cen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kolosalnie-spadl-zysk-w-ikea-prawdopodobny-koniec-ery-obnizek-cen/7vr71d6</link>
			<description>IKEA zanotowała wyraźne pogorszenie wyników finansowych, które firma wiąże z rosnącymi kosztami ceł, drożejącymi surowcami oraz własną, kończącą się właśnie strategią mocnego cięcia cen. W zakończonym 31 sierpnia roku finansowym zysk netto spadł o 32 proc., do 1,5 mld euro, co odpowiada ok. 1,73 mld dol. Szwedzka marka, od lat utożsamiana z dostępnością cenową, znalazła się w punkcie zwrotnym. Teraz, żeby bronić marż, będzie musiała częściej przerzucać część wzrostu kosztów na klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7dd4dfe-8425-41ca-ba7a-c001292de751</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:10:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MN0k9kpTURBXy8zMzJjZjI3MDkyYjk1OTExMmNjMGI5YThkM2E0M2YyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ławrow deklaruje gotowość do spotkania z sekretarzem stanu USA. &quot;Interesy Rosji muszą być brane pod uwagę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/lawrow-deklaruje-gotowosc-do-spotkania-z-sekretarzem-stanu-usa-interesy-rosji-musza/dt3s0jp</link>
			<description>Rosyjski minister spraw zagranicznych Siergiej Ławrow oświadczył w niedzielę, że jest gotów spotkać się z sekretarzem stanu USA Marco Rubio. Zaznaczył jednocześnie, że w każdym procesie pokojowym dotyczącym Ukrainy &quot;interesy Rosji muszą być brane pod uwagę&quot;, a kwestia integralności terytorialnej Federacji Rosyjskiej oraz wyniki przeprowadzonych przez Moskwę referendów z 2014 i 2022 r. nie podlegają dyskusji. Deklarację Ławrowa przekazała państwowa agencja RIA Nowosti.</description>
			<guid isPermaLink="false">9509ac25-7798-446e-9ab4-5c8deb81de75</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 11:57:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ocek9kpTURBXy8wNGU0YjU5OGE1Y2FkOThhOTcwYjIxMzg5NjMxMWEzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk czy Karol Nawrocki? Polacy zagłosowali, kto jest lepszym politykiem [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-tusk-czy-karol-nawrocki-polacy-zaglosowali-kto-jest-lepszym-politykiem-sondaz/5qf86rd</link>
			<description>W najnowszym sondażu United Surveys dla Wirtualnej Polski premier Donald Tusk wygrywa z prezydentem Karolem Nawrockim o 4,5 punktu procentowego. Gdy jednak zajrzeć głębiej, widać wyraźną różnicę jakości poparcia. Nawrocki częściej dostaje głosy &quot;zdecydowanie&quot;, Tusk — &quot;raczej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">cab4d3e5-a6bc-44e1-88b6-c862910ea34a</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 11:33:17 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NOVk9kpTURBXy9mZTJmYzE0YTZlYTdjYTNiYTE3OTA3ZTJmMDc1N2ViNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słowacja sprzeciwia się wykorzystaniu zamrożonych rosyjskich aktywów. &quot;Mamy dać pieniądze Ukrainie, by utrzymać wojnę?&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/slowacja-sprzeciwia-sie-wykorzystaniu-zamrozonych-rosyjskich-aktywow-mamy-dac/g9xgetb</link>
			<description>Premier Robert Fico zapowiedział, że jego rząd nie poprze żadnych rozwiązań prawnych ani finansowych, które prowadziłyby do użycia zamrożonych rosyjskich aktywów na cele związane z wojną w Ukrainie. W rozmowie z publicznym nadawcą STVR 8 listopada podkreślił, że Słowacja &quot;nie weźmie udziału w żadnych schematach&quot;, jeśli środki miałyby zostać przeznaczone na koszty militarne po stronie Kijowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">453d7e3d-35fb-47fe-8a1d-b142b1877396</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 11:10:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aMzk9kpTURBXy83ZDRhY2VlNzU3MTRiYzQ5NTE1Njk5N2QxMTNmOTdkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Robert De Niro w Warszawie. Nobu Hotel świętuje pięciolecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nobu-hotel-warsaw-obchodzi-piec-lat-robert-de-niro-i-wspolzalozyciele-w-polsce/pbc2xlk</link>
			<description>W minioną sobotę Nobu Hotel Warsaw obchodził swoje pięciolecie. Z tej okazji do Warszawy przyjechali trzej współzałożyciele marki Nobu: Robert De Niro, Chef Nobu Matsuhisa i Meir Teper. To pierwsza wizyta całej trójki w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">c69f538e-e24c-44c4-aadf-36ca5baa0618</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:53:42 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aTQk9kpTURBXy81MDVhNDFlZmI5MjFkNjdhMDQzMTg4NmExMDdkOTY5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk dostaje pakiet za 1 bln dol. Instytucje ostrzegają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pakiet-placowy-elona-muska-wart-1-bilion-dol-a-cel-do-realizacji-inwestorzy-licza-na/e5r98ds</link>
			<description>Akcjonariusze Tesli zatwierdzili warunkowy pakiet wynagrodzenia dla Elona Muska. Za jeden z argumentów uznano już samo walne zgromadzenie w Austin, podczas którego na scenie towarzyszył mu humanoidalny robot Optimus. Za pakietem, który może sięgnąć 1 bln dol. w akcjach w horyzoncie dekady, opowiedziało się ponad 75 proc. głosujących. Warunki obejmują m.in. wyniesienie kapitalizacji Tesli do ok. 8,5 bln dolarów (obecnie wycena to ok. 1,4 bln dol.) oraz realizację ambitnych kamieni milowych w robotyce i autonomii.</description>
			<guid isPermaLink="false">6cf826cc-339a-4e0a-bb5c-2d941a12a288</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:49:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qaqk9kpTURBXy8yMjk2OGYzNmVjOWViOGY1ZDg4YmY5NTVlNDhkMzY2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes Biura Informacji Kredytowej: nie powinniśmy dopuścić do rozszczelnienia systemu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/mariusz-cholewa-o-cyberoszustwach-prezes-bik-mowi-jak-technologia-pomaga-sie-bronic/1q8f9bn</link>
			<description>— Baza BIK to centralny rejestr, w którym dostępny jest pełen obraz sytuacji kredytowej konsumentów. Dochodzą nas słuchy, że pojawiają się pomysły, które mogłyby doprowadzić do &quot;rozszczelnienia&quot; tak zorganizowanego systemu. Nie powinniśmy jako kraj i sektor finansowy iść w tym kierunku. Rozproszenie danych mogłoby prowadzić do powstania luk informacyjnych, a co za tym idzie błędnych decyzji kredytowych, zarówno po stronie banków, jak i konsumentów — mówi Mariusz Cholewa, prezes Biura Informacji Kredytowej. Dodaje, że należy skupić wszelkie działania i akty prawne w kierunku uszczelniania systemu, co poprawiłoby bezpieczeństwo nie tylko instytucji finansowych, ale też samych klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">fbd30881-9423-4729-957c-fd10419a00f2</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:30:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YzNk9kpTURBXy8yYTJkOTgxM2U3YzhjMWQ5MjUxNTEwZTE1NjM1ZTgyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Orban: Trump &quot;obiecał mi tarczę finansową&quot;. USA tego nie potwierdzają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/orban-trump-obiecal-mi-tarcze-finansowa-usa-tego-nie-potwierdzaja/bkdcesz</link>
			<description>Premier Węgier Viktor Orban ogłosił po wizycie w Białym Domu, że prezydent USA Donald Trump miał zgodzić się wesprzeć węgierską gospodarkę, jeśli znalazłaby się pod presją spekulacyjną. &quot;Zawarłem z amerykańskim prezydentem porozumienie o tarczy finansowej&quot; — powiedział dziennikarzom w drodze z Waszyngtonu, a jego wypowiedź opublikował prorządowy serwis Mandiner. Szef rządu nie przedstawił jednak żadnych konkretów dotyczących formy czy skali takiego wsparcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f143f6a-f81e-4fa5-93e4-904254850c21</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:13:17 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cTIk9kpTURBXy8xNTkxZTA5NWY0ODQ0NTU1MjJhZmIwNmU4NDI0NGFlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłem mechanikiem, a teraz jestem szefem działu AI w start-upie. Oto jak dokonałem tej zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-zaczac-zarabiac-na-ai-on-byl-mechanikiem-ale-calkowicie-zmienil-swoje-zycie/nw9qx50</link>
			<description>Daryl Roberts przeszedł drogę od mechanika silników Diesla do głównego inżyniera ds. sztucznej inteligencji i uczenia maszynowego. Aby nadrobić zaległości, zapisał się na obóz szkoleniowy z zakresu sztucznej inteligencji, uczęszczał na dodatkowe zajęcia i czytał artykuły naukowe. Projekty freelancerskie z zakresu AI pomogły mu zdobyć obecną posadę, pokazując jego zdolność do adaptacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">24bd8043-5e82-4c1f-b330-42ea3cc368d0</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OtVk9kpTURBXy9hODA1NGY4YzA1NzdiMTMxZDFmN2RjNmFjMzZiNmNmOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem CEO, który doznał zawału w czasie pracy. Powrót nie był dla mnie łatwy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-sie-dzieje-w-firmie-gdy-szef-walczy-o-zycie-bylem-tym-szefem/9mb1vjj</link>
			<description>Bruce Adams, dyrektor generalny Credit Union League of Connecticut, doznał zawału serca podczas spotkania w pracy. Nawet walcząc o życie, starał się instruować swojego specjalistę od PR-u, jakie oświadczenie ma wydać. Tymczasem później czekało go sześć miesięcy przerwy. Gdy wracał do pracy, myślał: &quot;Jako dyrektor generalny zajmuję największą pozycję w budżecie płac. Czy ludzie pomyślą, że nie jestem tego wart?&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">23bfb2ae-1d25-4378-99a8-77d66a52691e</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:07:04 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GFMk9kpTURBXy8zMGFmOTdiMDYzZGJhNDNkYzlhZmZkZDliZWZhNTU3Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwszy zeroemisyjny biurowiec w Polsce. Poznań rozpoczyna przełom na rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/pierwszy-zeroemisyjny-biurowiec-w-polsce-poznan-rozpoczyna-przelom-na-rynku/p4t4gwr</link>
			<description>W Poznaniu rusza budowa Nowego Rynku C — pierwszego w kraju biurowca o zerowej emisji CO2 netto na poziomie operacyjnym. Inwestycja Skanska to przełom w zrównoważonym budownictwie, który stawia stolicę Wielkopolski w jednym szeregu z najbardziej innowacyjnymi miastami Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee7db80c-5239-4da6-8bf4-b5bb3e14dbf9</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 17:15:08 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/49ek9kpTURBXy8zOGZiNjY5ZjE2OWIwMTEwNDk4Yjg4YTUzNmQwYzY3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump odmawia udziału USA w szczycie G20 w RPA. Oskarżenia o łamanie praw człowieka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/donald-trump-odmawia-udzialu-usa-w-szczycie-g20-w-rpa-oskarzenia-o-lamanie-praw/f8khssn</link>
			<description>My staramy się o awans do grupy 20 największych gospodarczo państw, a tymczasem USA odmawiają udziału w szczycie. Prezydent Donald Trump ogłosił, że żaden przedstawiciel administracji Stanów Zjednoczonych nie weźmie udziału w nadchodzącym szczycie G20, który odbędzie się w Republice Południowej Afryki w dniach 22-23 listopada. Decyzja ta została uzasadniona zarzutami wobec RPA o łamanie praw człowieka względem białej ludności w tym kraju. RPA zaprzecza.</description>
			<guid isPermaLink="false">6480ee70-067f-49f3-bf22-2f3c22c2c2c5</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 16:55:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qEhk9kpTURBXy83MjBiOTg3NGY4N2YzNmRjMTc5MDk0MmUxYWExZmJkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>20 osób, 150 tysięcy posiłków. Szef kuchni pokazuje, jak budować zespół jak rodzinę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kerala-swietuje-onam-mahadevan-i-jego-kucharze-gotuja-sadye/2jjkhf1</link>
			<description>W świecie, w którym liczą się liczby, on stawia na ludzi. Szef kuchni Mahadevan z Kerali od 32 lat prowadzi zespół, który co roku przygotowuje 150 tysięcy posiłków na święto Onam. W jego firmie nie ma hierarchii, tytułów ani szefów — jest współpraca, zaufanie i wspólny cel. To przepis, który działa nie tylko w kuchni, ale i w biznesie.</description>
			<guid isPermaLink="false">46580bc9-e354-455e-9bb8-3007b0e269c1</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 16:32:07 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cSCk9kpTURBXy9lNmFkNzIyYzdiOWQ1ZjQ4MGI2NDUwOWFmNjdjNTU4My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsze słowa Zbigniewa Ziobro po odebraniu immunitetu. &quot;Nie będę dawał sobie zamknąć ust&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pierwsze-slowa-zbigniewa-ziobro-po-odebraniu-immunitetu-nie-bede-dawal-sobie-zamknac/9g5gv58</link>
			<description>W tej chwili wszystkiego o swoich zamierzeniach mówić nie będę, a o tym, jakie będę podejmował działania, będę informował w miarę upływu czasu — powiedział w sobotę były minister sprawiedliwości Zbigniew Ziobro. Podkreślił, że będą to rozmaite działania prawne i polityczne.</description>
			<guid isPermaLink="false">0dce7966-9a57-423b-9b41-4a82ccaabf97</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 16:06:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P3Ek9kpTURBXy81MjRhN2YyNWNmMmZmZWYyYzI2YWYwYmY2MTMzMDU0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Produkują 70 proc. piłek nożnych świata. Miesięcznie zarabiają mniej niż cena jednej z nich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/produkuja-70-proc-pilek-noznych-swiata-zarabiaja-mniej-niz-cena-jednej-z-nich/lddjvbe</link>
			<description>W pakistańskim Sijalkocie tysiące pracowników każdego dnia zszywa marzenia świata o futbolu — piłki, które kosztują więcej niż ich miesięczne pensje. To właśnie tu, w fabrykach takich jak Bola Gema Pakistan, powstaje blisko 70 proc. wszystkich piłek nożnych na świecie. Globalny przemysł sportowy wart miliardy dolarów napędzają ręce ludzi, dla których futbol to nie pasja, lecz sposób na przetrwanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">3b10bed1-7a18-4dae-a18c-ae158a0f2978</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:16:17 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RVJk9kpTURBXy82MzlkODc0MmU3ZTllZDVjY2I5NGUyZWM0NWM0MmQ4NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siedem zagrożeń dla pilotażu skróconego czasu pracy. &quot;Ten eksperyment można jeszcze uratować&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pilotaz-czterodniowego-tygodnia-pracy-problemy-z-wiarygodnoscia-wynikow/sv1rmmm</link>
			<description>Lista podmiotów wybranych do pilotażu skróconego tygodnia pracy wywołała kontrowersje oraz fundamentalne pytanie: czy ten eksperyment w ogóle przyniesie wiarygodne wyniki?. Wątpliwości budzi nie tylko dysproporcja między firmami publicznymi i prywatnymi. Ekspertka rynku pracy Tina Sobocińska ostrzega przed powierzchowną metodologią, nadmiernym upolitycznieniem projektu i brakiem reprezentatywności uczestników. Tym samym, obok politycznej narracji o &quot;dopłacaniu do urzędów&quot;, toczy się spór o merytoryczne fundamenty badania.</description>
			<guid isPermaLink="false">ecc812e0-e251-491d-9e73-3f42d2c84019</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 14:49:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4eVk9kpTURBXy8zN2I0ZTRkYjdlMzVjZTMxMzM3MGE2YzM3MTYzZWM3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bez tego sztuczna inteligencja się nie rozwinie. Giganci wykładają miliardy na podmorskie kable</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/bez-tego-sztuczna-inteligencja-sie-nie-rozwinie-giganci-wykladaja-miliardy-na/12vk9x0</link>
			<description>Ponad 95 proc. światowego ruchu danych i połączeń głosowych odbywa się za pośrednictwem niemal półtora miliona kilometrów podmorskich kabli komunikacyjnych. Te niewidoczne na co dzień instalacje odpowiadają za przesyłanie komunikacji rządowej, transakcji finansowych, poczty elektronicznej, rozmów wideo i transmisji strumieniowych na całym świecie. Rosnące zapotrzebowanie na szybki transfer danych sprawia, że inwestycje w tę infrastrukturę osiągają rekordowe poziomy.</description>
			<guid isPermaLink="false">b44c1689-c2e7-4d70-bcb6-598e27ccf419</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 14:36:13 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3amk9kpTURBXy84MDBjZjc1ZGQwYzk1M2ZlNTFiODFlYzM4NjBhZjI4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie każda kamienica to inwestycja marzeń. Eksperci radzą, jak uniknąć błędów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rewitalizacja-zabytkow-krok-po-kroku-porady-pawla-kuczery/0wjgmlr</link>
			<description>Stuletnia kamienica w sercu miasta, oryginalna stolarka, wysokie sufity i klimat, którego nie da się odtworzyć w nowoczesnym budownictwie — brzmi jak spełnienie marzeń. Jednak za tym urokiem kryją się formalności, koszty i ryzyka, o których warto wiedzieć, zanim podpiszesz umowę. Eksperci portalu gratka.pl podpowiadają, na co zwrócić uwagę, a Paweł Kuczera, założyciel i prezes zarządu Horyzont Inwestycji, zdradza, jak wygląda proces rewitalizacji w praktyce.</description>
			<guid isPermaLink="false">f033da72-922f-46b4-828b-3d7abaab33e8</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 13:48:18 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KGok9kpTURBXy9iMTBlOTk2YmQzYWQzOGFmYzliMmQyNjVjMTA4OTc2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wybory lokalne dla Demokratów. Donald Trump nie dotrzymał obietnic o kosztach życia [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wybory-lokalne-dla-demokratow-donald-trump-nie-dotrzymal-obietnic-o-kosztach-zycia/x5tw063</link>
			<description>Mimo historycznie niskiej oceny Partii Demokratycznej wśród wyborców, jej politycy osiągnęli nadspodziewanie dobre wyniki we wtorkowych wyborach regionalnych, pokonując Republikanów na każdym polu. Zdaniem partyjnych działaczy to efekt skupiania się partii na złamanych obietnicach Donalda Trumpa w sprawie obniżenia kosztów życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc678995-8fa3-4757-b6cd-a23d5effcb24</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 13:28:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gLsk9kpTURBXy83NTA0ODQ1NmFiNDI5YWI0YjQyOTM5N2ZlOTM2ODEwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Meblowy gigant zapowiada grupowe zwolnienia. Związkowcy walczą o pracę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/grupowe-zwolnienia-w-black-red-white-zwiazkowcy-nie-akceptuja-decyzji/9nq76rw</link>
			<description>Szykują się poważne cięcia etatów w meblowym gigancie, który ma swoje fabryki m.in. w woj. lubelskim. Black Red White — największy pracodawca na Lubelszczyźnie — ma zwolnić jeszcze w listopadzie i grudniu tego roku ok. 800 osób, zatrudnionych m.in. w Biłgoraju i Zamościu — donosi &quot;Nowa Gazeta Biłgorajska&quot;. Związkowcy protestują, liczą na to, że od zwolnień uratuje ich nowy właściciel.</description>
			<guid isPermaLink="false">c60aba1f-b405-43c0-87f4-ad5bb78b3ab3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:12:36 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SmXk9kpTURBXy84ZmI1OGY1ZTdmMDg2OGM4ZDk4N2RiZDAwZjRhMTQ1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słowa szefa Nestlé zwiastują nową erę w korporacjach. Zapowiada brak litości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/w-korporacjach-idzie-nowe-ceo-nestle-bedziemy-bezlitosnie-oceniac-naszych-ludzi/zbt8nzz</link>
			<description>Philipp Navratil domaga się w Nestlé nowej kultury wydajności. Koniec ze stawianiem dobrostanu pracowników na pierwszym miejscu. Nagradzani będą tylko ci, którzy dowożą wyniki. Dotyczy to już również innych dużych firm.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3152b50-33b0-47cc-8928-026f68434224</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:26:32 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lhFk9kpTURBXy81NzY1YTQwZWFjZWRiZTA1M2U1ZWI0MDBkOWVmYzQ1Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pomysł prezydenta na emerytury. Tyle zyskaliby seniorzy [TABELA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/pomysl-prezydenta-na-emerytury-tyle-zyskaliby-seniorzy-tabela/6vrh4e9</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki pokazał w tym tygodniu swój pomysł na podniesienie emerytur. De facto sprowadza się on do wprowadzenia waloryzacji kwotowo-procentowej, którą znamy chociażby z ostatnich lat rządów PiS. Sprawdziliśmy, co oznaczałoby to dla świadczeń seniorów. Poniżej prezentujemy konkretne wyliczenia, które pokazują, że na propozycji prezydenta w przyszłym roku zysk wyniesie maksymalnie 57 zł miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">049a53d3-e342-433a-acbd-c1967b06a9ee</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 05:07:43 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oIRk9kpTURBXy9iNTMwMzVkODk1OTZiMzQxNWY0YzlhYjcxZTA4NmMwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe prawo dla milionów Polaków. Co zrobi prezydent Karol Nawrocki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-prawo-dla-milionow-polakow-sejm-uchwalil-co-zrobi-prezydent-nawrocki/e89sw64</link>
			<description>Choć wielu Polaków wciąż żyje sprawą Zbigniewa Ziobry, to trzeba pamiętać, że przez ostatnie trzy dni Sejm zajmował się nie tylko immunitetem byłego ministra sprawiedliwości. Parlament sfinalizował prace nad kluczowymi ustawami ważnymi dla firm, obywateli, a także budżetu państwa, który nie jest w najlepszym stanie. Na biurko Karola Nawrockiego trafią przepisy m.in. o podatku od banków, zmianach dla fundacji rodzinnych, kierowców, wyborców, właścicieli dzialek i portalu DOM.</description>
			<guid isPermaLink="false">1389c3a3-afb4-4e34-891c-a79dde8edd0e</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 04:45:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0tYk9kpTURBXy8zYWU2ODU3ZTY2OGYyOTdlMWU5MzZmODFlZmE2ZDllMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Netflix oferuje już gry, a teraz myśli na poważnie o czymś innym. Widać lekki optymizm inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/netflix-oferuje-juz-gry-a-teraz-mysli-na-powaznie-o-czyms-innym-widac-lekki-optymizm/lt8y3ee</link>
			<description>Netflix szykuje się do kolejnego eksperymentu programowego, który może przestawić zwrotnicę w branży audio-wideo. Serwis rozmawia z twórcami o produkcji oryginalnych podcastów wideo na wyłączność, przygotowuje kampanię marketingową oraz planuje zmiany w aplikacji, by nowy format nie ginął w tłumie. To znak, że platforma traktuje podcasty nie jako dodatek promocyjny do filmów i seriali, lecz jako osobną kategorię treści.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0a63f1a-edd4-45b8-80d2-b4d3a6cee027</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 20:49:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DyJk9kpTURBXy82MThjZWNhMzQ3OGU5M2Y1N2VlMjcwMzJmYTUxNzU1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dania zakazuje dzieciom poniżej 15. roku życia korzystania z mediów społecznościowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dania-zakazuje-dzieciom-ponizej-15-roku-zycia-korzystania-z-mediow-spolecznosciowych/cc22wv7</link>
			<description>Duński rząd porozumiał się w sprawie wprowadzenia minimalnego wieku 15 lat na wybranych platformach społecznościowych. Rozwiązanie ma chronić zdrowie psychiczne młodych ludzi i ograniczyć ich ekspozycję na szkodliwe treści. Większość partii w Folketingu zadeklarowała poparcie dla planu, który wpisuje się w zapowiedziany przez premier Mette Frederiksen kurs zaostrzenia zasad korzystania z mediów społecznościowych przez dzieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">fcf1b64f-f8a2-4323-a9c9-1bb794abac79</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 20:03:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QgQk9kpTURBXy84ZjRhNjgzODA2N2MyYjQ4NmMyZGQ1Y2I0M2VhYmJhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupiłeś telewizor? Pamiętaj o tym obowiązku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/abonament-rtv-przechodzi-do-historii-kto-nie-musi-placic/l8erhdf</link>
			<description>Kupiłeś nowy telewizor? Zgodnie z polskim prawem każdy właściciel telewizora lub radia musi zarejestrować swoje urządzenie w ciągu dwóch tygodni od zakupu. Proces ten można przeprowadzić w oddziale Poczty Polskiej lub online, na dedykowanej stronie internetowej. Brak rejestracji może wiązać się z dotkliwymi karami finansowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">837b77e3-ea4e-4a55-bf56-098589639423</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:45:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mNnk9kpTURBXy81ZjdjOWY0NDlkMDYzODEzOGRjNDVmNmU0ODVkMmU2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ich akcje wzrosły dziś o 130 proc. Inwestorzy widzą potencjał w leku na raka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ich-akcje-wzrosly-dzis-o-130-proc-inwestorzy-widza-potencjal-w-leku-na-raka/6x8lwd7</link>
			<description>Akcje Cogent Biosciences wystrzeliły po przełomowych danych z badania fazy 3. Udało się uzyskać pozytywne wyniki bardzo ważnego badania klinicznego i kurs spółki wzrósł o ponad 130 proc. Dla porównania szeroki indeks S&amp;amp;P 500 zyskał dziś 1,2 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">2a8691b9-f3d2-4df6-b040-ef03d21e2da5</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:25:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PKgk9kpTURBXy9jOGNlNTNhNWNhZTJmMGZkOGI1Y2U0OTFhZTQ0ZjUyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złoto wybija powyżej 4100 dol. Rynek gra pod cła Trumpa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zloto-wybija-powyzej-4100-dol-rynek-gra-pod-cla-trumpa/6tx5rcp</link>
			<description>Kontrakty na złoto (GC=F) w poniedziałek skoczyły o ponad 2 proc., przebijając 4110 dol. za uncję — najwyżej od dwóch tygodni. Impulsem stały się sygnały z Waszyngtonu. Senat przybliżył zakończenie paraliżu administracji, a rynki zaczęły dyskontować nową falę wydatków fiskalnych oraz pomysł powiązanych z cłami rabatów podatkowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">beb8c7dd-b7db-41dc-b0f7-db40606cf078</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:40:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/21tk9kpTURBXy8zM2I1N2Y2NmQyNzFmYTRhMDhjNDIyM2FjOTdlMWQxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Polsce powstanie supertunel. To jedna z najbardziej ambitnych inwestycji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/najdluzszy-tunel-drogowy-w-polsce-powstaje-pod-odra-tak-ma-wygladac-zdjecia/nq3jf6y</link>
			<description>Zapadły kluczowe decyzje w sprawie zachodniej obwodnicy Szczecina. GDDKiA wybrała wykonawców wszystkich trzech odcinków S6, a inwestycja ma już komplet pozwoleń na budowę (ZRID). Największym i najbardziej skomplikowanym elementem będzie pięciokilometrowy tunel między Policami a Goleniowem — najdłuższy drogowy tunel w Polsce, przebiegający pod Odrą i terenami zakładów chemicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">60e520fa-da9a-4789-af54-24a60ddb4a58</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:38:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/140k9kpTURBXy8xNTY3YzNiYzhiYjk0YThkY2VkNzA0MDA2ZjI4NzRmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie pojechać tanio na wakacje? Szef TUI wskazuje jeden kraj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/gdzie-na-tanie-wakacje-porady-od-szefa-najwiekszego-biura-podrozy-tui/ybcbcks</link>
			<description>Prezes TUI, giganta branży turystycznej, poleca szczególnie jeden kraj, do którego można pojechać na niedrogie wakacje. Sebastian Ebel w rozmowie z &quot;Frankfurter Allgemeine Zeitung&quot; mówi też o nadchodzącej zmianie w sprzedaży usług turystycznych. Zmienia się nie tylko sprzedaż, ewoluują również zachowania klientów w zakresie rezerwacji — zwłaszcza pod wpływem rosnących cen.</description>
			<guid isPermaLink="false">f64329d3-3a5e-42d9-ac95-2df73c455c51</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:35:12 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-2Tk9kpTURBXy9mMDBhZTUxMGJhMDc5YjFjNWVjNjUxMGMwY2VmZTM5Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy chwalą polski megaprojekt. Rewolucja w podróży nad Bałtyk</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zachodnia-obwodnica-szczecina-i-tunel-pod-odra-niemcy-pisza-o-polskim-projekcie/peckp2k</link>
			<description>Zachodnia Obwodnica Szczecina, jeden z największych projektów drogowych w Polsce, stopniowo nabiera tempa — piszą niemieckie media. Podkreślają, że nowy tunel pod Odrą będzie najdłuższym w kraju i znacznie skróci trasę do wybrzeża Morza Bałtyckiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f167680-4ae9-4654-82d9-2750e6cb5009</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:58:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KLKk9kpTURBXy8zNGQxMmMzNGQyNTM5NWE1NjBlNDE5NmY3YjZhNGEzYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bunt w NBP. Zarząd przeciw Adamowi Glapińskiemu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/bunt-w-nbp-zarzad-przeciw-adamowi-glapinskiemu/qj4fsrq</link>
			<description>Część zarządu Narodowego Banku Polskiego sprzeciwiła się prezesowi Adamowi Glapińskiemu w sporze o treść opinii do projektu ustawy budżetowej na 2026 r. — wynika z ustaleń Radia Zet. Według rozgłośni prezes miał w ostatniej chwili zdjąć z obiegu głosowanie nad dokumentem, którego prawdopodobnie nie zdołałby przeforsować. NBP nie odpowiedział na pytania o powody anulowania procedowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">4aa5f2d7-3edb-4a83-84aa-c0a0f93c9119</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:56:30 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Njbk9kpTURBXy8wMDY0MjUwMzQ2OTBmNTcwYTlmZmNkZWQzZThlNjFlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Balony z papierosami przyleciały do Polski. &quot;Paczka&quot; za 100 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/balony-z-papierosami-przylecialy-do-polski-paczka-za-100-tys-zl/4thzcse</link>
			<description>Nocą funkcjonariusze Podlaskiego Oddziału Straży Granicznej z placówki w Kuźnicy natrafili w rejonie miejscowości Kowale na pierwszą paczkę z nielegalnymi papierosami. Do przesyłki, która spadła po polskiej stronie granicy, przyjechali 48-letni obywatel Polski i 29-letni obywatel Białorusi. Obaj zostali zatrzymani. W środku znajdowało się 1,5 tys. paczek papierosów bez wymaganych znaków akcyzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">51ad65bf-37fe-487d-8ca4-97c8a03abc51</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:35:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XS2k9kpTURBXy9iMzE1OWY5ODFjMzAyNTFlYjdmZDJlNWIxNTU3YjAzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiące lotów w USA odwoływanych przez brak wypłat dla kontrolerów. Donald Trump grozi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tysiace-lotow-w-usa-odwolywanych-przez-brak-wyplat-dla-kontrolerow-donald-trump-grozi/kyy73qp</link>
			<description>W poniedziałek zaczęła się piętrzyć liczba odwołanych lotów, bo niedobór kontrolerów ruchu lotniczego, pogłębiony najdłuższym w historii USA zamknięciem rządu, sparaliżował ruch lotniczy wzdłuż całego wybrzeża. Prezydent Donald Trump zagroził obniżeniem pensji kontrolerom ruchu lotniczego, jeśli nie pojawią się w pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">178a1f02-c340-4545-93b1-31f9723af7a0</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:18:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l3Tk9kpTURBXy81YTI0NWE5ZTFlMzRiNDVjYTQ5NDBiMTI4YjRjMDljOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Łukaszenko: broń atomowa wciąż jest na Białorusi. Wspomniał Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/lukaszenko-bron-atomowa-wciaz-jest-na-bialorusi-odnosi-sie-do-polski/s1ebrrq</link>
			<description>Aleksandr Łukaszenko utrzymuje, że rosyjska taktyczna broń jądrowa pozostaje na terytorium Białorusi. W jego relacji ładunki, rozmieszczone pierwotnie w czerwcu 2023 r., miały na pewien czas trafić do Rosji na serwis, po czym &quot;wróciły jako najnowocześniejsza wersja&quot;. Białoruski przywódca dodał, że szczegóły dotyczące liczby głowic i miejsc ich składowania nie będą ujawniane. Jednocześnie stwierdził, że Mińsk nie dąży do działań ofensywnych poza granicami kraju, podkreślając: &quot;nie potrzebujemy zajmować Litwy, Łotwy lub Polski. (…) Budujemy swoją obronę&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">be2ca8ae-9927-45d0-92ae-9bac9071596c</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:14:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/up8k9kpTURBXy80OTJjN2Q1NGVlOTFjOGE2ZjEwMzAxNWM0MzU1NmIyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy bank w Polsce znów na celowniku. Tak wygląda wiadomość od oszustów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/najwiekszy-bank-w-polsce-znow-na-celowniku-cyberprzestepcow/zeky1vh</link>
			<description>Klienci PKO BP stali się celem najnowszej kampanii phishingowej, o czym informuje CERT Polska. Oszuści rozsyłają spreparowane wiadomości e-mail, które mają na celu wyłudzenie danych do bankowości elektronicznej. Fałszywe komunikaty do złudzenia przypominają autentyczną korespondencję banku.</description>
			<guid isPermaLink="false">21e067de-aacb-48a2-9c8a-55e3f321dd3a</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:07:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S82k9kpTURBXy9lM2RiMTFjMmQ0NjllMzdkZjJhYzkzZDI2ODQ2ODE2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugoda po 20 latach sporów. Zmiany odczują klienci i sprzedawcy w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/visa-i-mastercard-obniza-oplaty-sprzedawcy-w-usa-czekali-na-to-20-lat/1fg142b</link>
			<description>Po ponad dwóch dekadach sporów sądowych Visa i Mastercard zawarły z amerykańskimi sprzedawcami ugodę, która ma przynieść sklepom ulgę kosztową i większą kontrolę nad akceptacją płatności. Porozumienie jest jeszcze warunkowe i wymaga zatwierdzenia przez sąd, ale już teraz obie firmy zapowiadają zmiany. Te mogą być zauważalne przy kasie.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a0c5852-119a-40a9-b999-7992debbccba</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:56:04 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SOEk9kpTURBXy85NTUxYTdmN2U0YjE5YzJkOTcwYmYxNDdiZjMxNmI1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojsko USA zaatakowało dwie łodzie na wschodnim Pacyfiku. Są ofiary śmiertelne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wojsko-usa-zaatakowalo-dwie-lodzie-na-wschodnim-pacyfiku-sa-ofiary-smiertelne/qrhmrry</link>
			<description>Amerykańskie wojsko przeprowadziło w niedzielę śmiertelne uderzenia na dwie oddzielne jednostki pływające na wschodnim Pacyfiku. Zginęło sześć osób. O operacji poinformował na platformie X sekretarz obrony Pete Hegseth, podając, że statki miały być &quot;obsługiwane przez wyznaczone organizacje terrorystyczne&quot;. Nie ujawniono, o jakie grupy chodzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">fcac110a-cddb-4566-b9e2-ca478b1c6e49</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:17:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Udk9kpTURBXy80NWJhZjQ1Nzk4NjkwYjU1ZGNmOTAzMmExYTExNGQ4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Władimir Putin chce zwiększenia produkcji metali ziem rzadkich. Ambitne plany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wladimir-putin-chce-zwiekszenia-produkcji-metali-ziem-rzadkich-ambitne-plany/8glxrm7</link>
			<description>Prezydent Rosji, Władimir Putin, wyznaczył swoim urzędnikom ambitny cel przygotowania do 1 grudnia szczegółowej strategii rozwoju wydobycia i produkcji metali ziem rzadkich. To odpowiedź na rosnące globalne zapotrzebowanie na te surowce, które są kluczowe dla nowoczesnych technologii, takich jak elektronika użytkowa, pojazdy elektryczne czy turbiny wiatrowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">916e7b7c-5c66-4226-8d3b-b44e286c16bf</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:13:52 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3qUk9kpTURBXy8wYzY0MzAxNzU1ZDJmMTJjOTUwODM2M2ViZjkwZGIyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Władimir Putin podpisał ważny dokument. Umożliwia w Rosji cichą mobilizację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wladimir-putin-podpisal-ustawe-wazna-dla-armii-ma-konkretny-plan/31mjbj7</link>
			<description>Rosyjska armia rekrutuje ochotników do oddziałów, które będą chronić obiekty infrastruktury technicznej — donosi dziennik &quot;Kommiersant&quot;. Wraz z podpisaną 5 listopada przez Władimira Putina ustawą wojsko zyskało możliwość wykorzystywania do tego w ramach cichej mobilizacji rezerwistów także w czasie pokoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b089088-6100-428d-9219-00c40b71f79d</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:05:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VzOk9kpTURBXy9lMGFkODE3ODYxMjI5NGU5ZjFlM2I5ZDQ5N2QwYTg3OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Składka zdrowotna znacznie wzrośnie. Wyższe opłaty już w przyszłym roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/skladka-zdrowotna-znacznie-wzrosnie-minimalna-wyniesie-az-43254-zl/sv6z6dt</link>
			<description>Źródłem wzrostu jest powrót do &quot;starych&quot; zasad liczenia minimalnej składki. W 2025 r. rząd wprowadził na jeden rok preferencję: najniższa składka wynosiła 9 proc. nie od całej płacy minimalnej, lecz od 75 proc. jej wysokości, co dało 314,96 zł. Rozwiązanie miało obowiązywać tylko do 31 stycznia 2026 r., a następnie zostać zastąpione reformą. Do reformy jednak nie doszło.</description>
			<guid isPermaLink="false">53d52c79-73a0-4e03-8af0-2e844924ffe8</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:48:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YBGk9kpTURBXy80MWM5NmY2MTVlODJkMmNkMjZkNjhmMTE0NDUxOGJjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sławomir Mentzen z cybertruckiem. Tajemnica zdjęcia wyjaśniona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/slawomir-mentzen-z-cybertruckiem-tajemnica-zdjecia-wyjasniona/0fjrk4m</link>
			<description>Zdjęcie Sławomira Mentzena z Teslą Cybertruck wzbudziło duże zainteresowanie i setki komentarzy w mediach społecznościowych. Komentujący wytykali szefowi Nowej Nadziei wcześniejszy sceptycyzm odnośnie do au alektrycznych. Lider Konfederacji wyjaśnił, że samochód nie jest jego własnością, a jedynie miał okazję go przetestować.</description>
			<guid isPermaLink="false">6450a171-d151-45a9-a7a0-41d6ddb87d72</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:33:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jxEk9kpTURBXy81MDBiM2NkMTdlNTQyYTRjMjZjYTY0NWVjYTViMWJkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa era współpracy Europy i Japonii. Inwestycje już trwają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/japonia-interesuje-sie-europa-boom-na-technologie-przyciaga-kapital/sy45v23</link>
			<description>Europa stała się dla Japonii dojrzałym polem do inwestycji, a Japonia dla Europy — partnerem, który potrafi zamieniać świetne pomysły w działające linie produkcyjne. Jeśli obecny kurs się utrzyma, kolejne lata przyniosą więcej fabryk, kontraktów i eksportu technologii.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d103eec-a8b4-4b89-a615-d4e8ed5e6918</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:23:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OlGk9kpTURBXy9kZjlkZGM0NzgyZTA0ZmZhYjllOTY1MzVmNjY0NWFlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rogale marcińskie u Magdy Gessler znów podrożały. Cena zwala z nóg﻿</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jedzenie/rogale-marcinskie-magdy-gessler-drozsze-niz-rok-temu-skad-taka-cena/b019cfp</link>
			<description>Rogale świętomarcińskie, tradycyjny wypiek z białym makiem, niezmiennie cieszą się zainteresowaniem w listopadzie. Jak co roku uwagę przyciągają propozycje od Magdy Gessler, dostępne w warszawskim lokalu &quot;Słodki Słony&quot;. Cena jednego rogala wynosi 39 zł, co wzbudza niemałe emocje wśród klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">196f084c-f30d-40f5-b222-8439275b7c5a</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:04:49 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CTMk9kpTURBXy8xZmFjZjVmNjI5NTUzZTY1ZDVkNWJhZTRmYjhlZDFkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja grozi próbami nuklearnymi. &quot;Najpierw musimy zrozumieć, czy musimy to zrobić&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rosja-grozi-probami-nuklearnymi-najpierw-musimy-zrozumiec-czy-musimy-to-zrobic/b5wkwec</link>
			<description>Rosja będzie zmuszona przeprowadzić próby nuklearne, jeśli USA zrobią to pierwsze — powiedział w poniedziałek rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow. Dodał, że Moskwa nie rozumie jeszcze, co prezydent USA Donald Trump miał na myśli mówiąc, że inne kraje przeprowadzają próby nuklearne.</description>
			<guid isPermaLink="false">ded68ba2-cfd8-4995-b064-34adba9320ed</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:57:26 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UJxk9kpTURBXy8zZWEyZTkwYjIxZDE0YzgzOGYwOTU5MTRiYTVhYTkzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy chcą zdalnej pracy, ale bez przesady. Biura z open space to przeżytek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polacy-chca-zdalnej-pracy-ale-bez-przesady-biura-z-open-space-to-przezytek/g7tzp57</link>
			<description>Z badań firmy doradczej JLL wynika, że 75 proc. ankietowanych chciałoby pracować z biura maksymalnie trzy dni w tygodniu, czyli widzimy potrzebę przychodzenia do firmy. Tak czy inaczej staje się to logistycznym wyzwaniem dla firm. Zdaniem ekspertów, rozwiązaniem jest aktywne zarządzanie frekwencją w biurze i elastyczne podejście do aranżacji przestrzeni w budynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">732fcb9d-f1dc-41d6-baf2-3756d0f20c82</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:38:06 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Jfk9kpTURBXy9mNDM1NDkyMTIyMmU2OGI2NjM4OWQ2MDE3YzllODJmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jesienna promocja PKP Intercity. Tańsze bilety do 13 listopada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pkp-intercity-kusi-promocja-na-bilety-oszczedzisz-nawet-polowe-ceny/1djsywr</link>
			<description>PKP Intercity uruchomiło wyjątkową akcję promocyjną, w ramach której pasażerowie mogą kupić bilety w znacznie niższych cenach. Promocja potrwa od 10 do 13 listopada włącznie, a obejmie wszystkie połączenia krajowe. W tych dniach bilety będą dostępne z obniżką co najmniej o 45 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">3cadcc7d-94ff-4d69-98b6-be2cb1a72dd8</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:33:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OvZk9kpTURBXy8zODdkMTRhMzZkMjA0MDUyNmZlZmNiNjA3YWYyMDMzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Fala podwyżek&quot; na stacjach paliw. Prognozy analityków niekorzystne dla kierowców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/prognozy-cen-paliw-na-listopad-2025-po-ile-benzyna-diesel-i-lpg/7l5ps7j</link>
			<description>To, co zbijało inflację w ostatnim roku, zaczyna działać w negatywnym kierunku. Tendencja wzrostowa cen paliw zarówno w hurcie, jak i na stacjach utrzyma się w przyszłym tygodniu — wskazują w raporcie analitycy e-petrol. Benzyna Pb98 może kosztować od 6,63 do 6,74 zł za litr, a Pb95 — od 5,91 do 6,02 zł za litr.</description>
			<guid isPermaLink="false">796480c5-3cd3-43ea-adb0-c5d5bda068d5</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:30:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fVZk9kpTURBXy82OWJjOGQ1Yzg3MWM3MGQzOTNiZjY2N2UxNTE1OWUxNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marsz Niepodległości 2025. 
Jak będą wyglądać obchody 11 listopada? [HARMONOGRAM]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/narodowe-swieto-niepodleglosci-juz-11-listopada-plan-obchodow/96reyvw</link>
			<description>Narodowe Święto Niepodległości przypada 11 listopada i na ten dzień zaplanowano wiele wydarzeń. Główne obchody zaplanowano w stolicy, jednak inne miasta także przygotowały różne atrakcje z okazji zbliżającej się 107. rocznicy odzyskania przez Polskę niepodległości. Wśród nich m.in. przejazd Tramwajem Patriotycznym, lekcje śpiewu, gry miejskie, a do tego biegi, festyny i koncerty.</description>
			<guid isPermaLink="false">223e2d7e-56ec-4399-9015-176b4a6af757</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3-9k9kpTURBXy82NWFiOTQ3NzI0MThjMzkzOTM2YmFmNTRmZjJlMzUzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka afera korupcyjna w ukraińskim sektorze energetycznym. Opublikowano nagrania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wielka-afera-korupcyjna-w-ukrainskim-sektorze-energetycznym-opublikowano-nagrania/9p28smt</link>
			<description>Narodowe Biuro Antykorupcyjne Ukrainy (NABU) oraz Specjalna Prokuratura Antykorupcyjna (SAP) opublikowały część nagrań audio z dochodzenia w sprawie wielkiej afery korupcyjnej w ukraińskim sektorze energetycznym. Proceder przewidywał prowizje dla przestępców w wysokości do 15 proc. wartości kontraktów.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b91f0cd-47d6-4cc6-b456-c1c9a97f269e</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:02:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c-Ik9kpTURBXy83ZWFlZDc0ODIyZjFjNDI4MTc1OTRlOTlkY2VmMmY2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa fala oszustw. ZUS alarmuje i wskazuje, jaki jest haczyk</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/oszustwo-na-pracownika-zus-przestepcy-udaja-urzednikow/rnr1xr5</link>
			<description>W ostatnich dniach pojawiły się doniesienia o oszustach, którzy podszywają się pod pracowników ZUS. Przestępcy wykorzystują prawdziwe dane urzędników i próbują wyłudzić dokumenty i dane osobowe za pomocą fałszywych wiadomości e-mail. Zakład Ubezpieczeń Społecznych ostrzega Polki i Polaków, że takie wiadomości to próba oszustwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c60b684-dc62-4b4d-9bcc-3851043c9367</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:57:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bywk9kpTURBXy81MDY4MjY2MmQ3NTU5Zjg5N2JmYWYzZjE2NWUzZGJiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Węgry uzyskały tarczę finansową od USA. Odpowiedź na &quot;szantaż Unii&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wegry-uzyskaly-tarcze-finansowa-od-usa-odpowiedz-na-szantaz-unii/7f8ds84</link>
			<description>Umowa Węgier z USA w sprawie tarczy finansowej przedstawia alternatywę dla funduszy UE — powiedział w poniedziałek w wywiadzie z Radiem 7 minister budownictwa i transportu Węgier Janos Lazar. Węgierski premier Wiktor Orban zapewnił wcześniej, że USA będą chronić stabilności finansowej kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">59bd7c3d-8704-4650-aa95-7e62c808609d</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:38:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oS0k9kpTURBXy9jODRkMTY4MzM5NzYyMWRhYmNhNWIyM2FhN2JjYmY3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nicolas Sarkozy zwolniony z więzienia. Sąd wydał zgodę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nicolas-sarkozy-zwolniony-z-wiezienia-sad-wydal-zgode/6725fj9</link>
			<description>Sąd w Paryżu zgodził się na zwolnienie z więzienia, pod nadzorem sądowym, byłego prezydenta Francji Nicolasa Sarkozy'ego, który od 21 października odbywał wyrok pięciu lat pozbawienia wolności. Z więzienia były szef państwa będzie mógł wyjść jeszcze w poniedziałek.</description>
			<guid isPermaLink="false">c374ed45-9afe-4a98-9578-9852ce8d90f7</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:24:07 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1hdk9kpTURBXy9hM2UzYzc2YmI0NGI5NTZkNmU3MDZlNWEyZmE0OTI2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecki koncern motoryzacyjny ogranicza produkcję. Zwolnienia dotkną też Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/trudna-sytuacja-w-motoryzacji-zwolnienia-grupowe-w-firmie-z-czestochowy/y6ykzxj</link>
			<description>W częstochowskim zakładzie produkującym pasy bezpieczeństwa i poduszki powietrzne szykują się zwolnienia grupowe. Jak ustalił reporter RMF FM, Marcin Buczek, redukcja etatów w ZF Passive Safety Systems Poland ma rozpocząć się na początku przyszłego roku. Na środę zaplanowane jest kolejne spotkanie pracowników z przedstawicielami firmy w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2da30162-b8e3-4c8c-94c7-4f6d69ab5977</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:17:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WR-k9kpTURBXy9kYmM0MTY5ZjRiZGVhZWE3OGQ5ZmNmYTZmZGZjYTQwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny znoszą ograniczenia eksportu metali ziem rzadkich. Rozejm handlowy z USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chiny-znosza-ograniczenia-eksportu-metali-ziem-rzadkich-rozejm-handlowy-z-usa/26lhsfn</link>
			<description>Chiny zdecydowały się na czasowe zniesienie części restrykcji dotyczących eksportu krytycznych minerałów i materiałów ziem rzadkich do Stanów Zjednoczonych. Ten ruch jest kolejnym sygnałem stabilizującego się rozejmu handlowego pomiędzy dwoma największymi gospodarkami świata. Decyzja została ogłoszona przez chińskie Ministerstwo Handlu w piątek.</description>
			<guid isPermaLink="false">965afff0-1d93-43fc-af2b-493e4fce064e</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:08:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gxKk9kpTURBXy9lNzM5OTlmYjgxMDgxNjYyZGNiZTFhMTMxM2U0ZDA5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Członek Rady Polityki Pieniężnej o dalszych decyzjach. Padł konkretny poziom stóp</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ireneusz-dabrowski-z-rpp-o-dalszych-cieciach-stop-procentowych-padly-konkretne/gyf7tk2</link>
			<description>Po cięciach stóp procentowych w tym roku łącznie już o 1,50 pkt proc. kluczowe pytanie, jakie zadają sobie kredytobiorcy, ekonomiści i inwestorzy, brzmi: na jakim poziomie RPP zatrzyma się z obniżkami? Ireneusz Dąbrowski, członek Rady, zasygnalizował w poniedziałek, że przestrzeń do kolejnych cięć istnieje i wskazał pułap, do jakiego mogą spaść stopy procentowe w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f3402c2-1e75-4fc5-9d98-2457427735fb</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0b7k9kpTURBXy9jNjM4YWVjMDgzZDBmYTA3YTU5ZDI5YmViOTc0OWM3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak szybko tracą wartość chińskie auta. Ta analiza wiele wyjaśnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/jak-szybko-traca-wartosc-chinskie-auta-ta-analiza-wiele-wyjasnia/669wgsk</link>
			<description>Chińskie samochody szturmem zdobywają polski rynek motoryzacyjny. Obecnie co trzecia marka samochodów osobowych dostępnych w Polsce pochodzi z Chin. Dla klienta istotne będzie jednak nie tylko sam fakt kupna, ale też ile za kupowane obecnie auto będzie mógł uzyskać za kilka lat. Jak szybko maleje wartość samochodu chińskich marek? Przeprowadzona przez Carfax i Info-Ekspert analiza na pierwszych trzech miejscach stawia marki: MG, BAIC oraz BYD — pisze &quot;Auto Świat&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">84ca79b1-8be7-4040-90da-322647ce8b3d</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:24:45 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ldQk9kpTURBXy80MmMxZmNhM2E3NjY3MzQxMDgwMjAwNjQ3ZWE0ZWRhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostatnia szansa na wakacje składkowe. Przedsiębiorcy zapomnieli o uldze?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wakacje-skladkowe-zus-2025-do-kiedy-skorzystala-tylko-polowa-uprawnionych/r73s9jw</link>
			<description>Wakacje składkowe dają możliwości skorzystania z ustawowego zwolnienia ze składek ZUS. W 2025 r. jedynie połowa uprawnionych przedsiębiorców zdecydowała się na złożenie wniosku. Blisko 800 tysięcy właścicieli firm wciąż nie podjęło działań, choć procedura jest wyjątkowo prosta i wymaga jedynie wypełnienia elektronicznego formularza. Termin składania wniosków mija 30 listopada.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbbc24ee-4ac6-4600-a5af-083080b90f2b</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:09:44 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rv-k9kpTURBXy9iYzNhMjBhODY2MGM4YTQxYzIzZTc2NTFlOWY0ZmU4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja sięga po oszczędności na &quot;czarną godzinę&quot;. Tak topnieje państwowa skarbonka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/finanse-rosji-pod-presja-drastyczny-spadek-aktywow-funduszu-narodowego-dobrobytu/mw6rddt</link>
			<description>Aktywa płynne Fundusz Narodowego Dobrobytu Federacji Rosyjskiej (FNW) na dzień 1 listopada wyniosły 51,6 mld dol. w porównaniu z 50,3 mld dol. w poprzednim miesiącu — poinformowało w poniedziałek rosyjskie Ministerstwo Finansów. Jednak w długim terminie wartość FNW, służącego finansowaniu wojny, systematycznie topnieje.</description>
			<guid isPermaLink="false">44acdfc7-75bc-418b-8fda-eb9e9cc764a1</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:03:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ja5k9kpTURBXy8zMDlkOTRjMzc3ZWEzZGZiMTE0Y2I4NjYwZDBmZTFhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 4200 zł premii dla przedsiębiorców z iKontem Biznes w Alior Banku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nawet-4200-zl-premii-dla-przedsiebiorcow-z-ikontem-biznes-w-alior-banku/xfz41yr</link>
			<description>Alior Bank aktywnie promuje iKonto Biznes, proponując przedsiębiorcom atrakcyjne oferty. Nowi klienci, którzy online założą konto firmowe i będą aktywnie korzystać z niego oraz innych produktów bankowych, mogą otrzymać nawet 4200 zł premii. iKonto Biznes dostępne jest teraz z nową bankowością elektroniczną Alior Business, która ma ułatwić przedsiębiorcom prowadzenie firmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">53b75a64-d9e6-4840-8fdd-f4932b13cb1c</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:30:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
		</item>
		<item>
			<title>Teheran na skraju kryzysu wodnego. Rekordowa susza paraliżuje stolicę Iranu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/teheran-na-skraju-kryzysu-dramatyczna-susza-grozi-ewakuacja-miasta/s64h279</link>
			<description>Iran, a w szczególności jego stolica Teheran, zmaga się z jedną z najpoważniejszych susz w swojej historii. Zbiorniki wodne w mieście niemal całkowicie wyschły, a w godzinach nocnych mieszkańcy są pozbawieni dostępu do wody – poinformował portal Iran International. Sytuacja budzi coraz większe obawy zarówno wśród władz, jak i mieszkańców.</description>
			<guid isPermaLink="false">f9e74531-acb9-470b-8fa2-fe844647b08b</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:02:19 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nc7k9kpTURBXy9kYWI5YjZiY2M0ZGM1OTY1MmI4ZTRkZTFkMTM1OWQwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKO Bank Polski upraszcza drogę do finansowania rozwoju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/pko-bank-polski-upraszcza-droge-do-finansowania-rozwoju/v5vgwyh</link>
			<description>Po latach dynamicznego wzrostu i modernizacji polska gospodarka znalazła się w punkcie zwrotnym. PKB rośnie, inflacja się stabilizuje, a koszt kapitału maleje — to warunki sprzyjające inwestycjom, których kraj wciąż potrzebuje, by utrzymać tempo rozwoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab69374d-11b7-402a-9b6b-03abc7f074d1</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:34:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vrXk9kpTURBXy9iMzY2ZjQ4ZmM3NWQwODc3MDg4ZTVmYjIxNzNmMDJhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Kawalerki tracą na atrakcyjności&quot;. Takie mieszkania na wynajem są teraz hitem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kawalerki-traca-na-atrakcyjnosci-jest-nowy-hit/vlqwn4t</link>
			<description>Na jakie nieruchomości jest największy popyt przy wynajmie krótkoterminowym? Małe kawalerki tracą na atrakcyjności — w przypadku krótkich pobytów konkurują z hotelami, które przy niższej cenie oferują pełen serwis i wygodę — opowiada Adrian Barwicki, CEO firmy Rentujemy.</description>
			<guid isPermaLink="false">0cbc2678-8340-4be4-b022-fec9b6f332b2</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:33:48 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tqqk9kpTURBXy9mNWEzODQ3NTI4ZTMwYmZkMmNkNjExZDViZTE4NmRhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jakim cudem biały t-shirt może kosztować prawie 2 tys. zł? &quot;To wszystko jest wliczone w cenę tej koszulki&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/sprzedaja-bialy-t-shirt-za-prawie-2-tys-zl-i-ludzie-niemal-sie-o-niego-bija/yxbsfew</link>
			<description>Luksusowa marka The Row jest dziś tak popularna — i tak droga — jak nigdy dotąd. Jednym z jej tańszych produktów jest biała bawełniana koszulka za 520 dol., czyli ponad 1900 zł. Oto jak podstawowy element garderoby może kosztować więcej niż niejeden laptop.</description>
			<guid isPermaLink="false">09873fee-d622-428f-a126-f00e4463c18e</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:26:39 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Oe4k9kpTURBXy83MjU1YmRjYjdiNTI1OWRlZmY4ZDRjYjZkMWU2YjZjZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten sektor napędza polską gospodarkę. Wkrótce dołączą do niego inne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pkb-polski-przyspiesza-w-2025-roku-uslugi-napedzaja-wzrost/2gpek8x</link>
			<description>W III kwartale 2025 r. tempo wzrostu PKB Polski przyspieszyło do 4,0 proc. rok do roku z 3,3 proc. w II kwartale, za co w największym stopniu od strony tworzenia wartości dodanej odpowiadały usługi — napisali ekonomiści Credit Agricole w poniedziałkowym raporcie. W kolejnych kwartałach zyskiwać zaczną budownictwo i przetwórstwo przemysłowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">92f7126b-2d00-46d5-8703-bff2f9b1b935</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:19:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t_Pk9kpTURBXy82ZTY2NmVlMGQzOTkwYTc2NGU5YjM3NjNmYmY2MGJiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wywłaszczenia będą łatwiejsze. Nowe przepisy o CPK już obowiązują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wywlaszczenia-beda-latwiejsze-nowe-przepisy-o-cpk-juz-obowiazuja/bb86m3n</link>
			<description>Zaczęły obowiązywać przepisy nowelizacji ustawy Centralnym Porcie Komunikacyjnym, które m.in. mają ułatwić proces wywłaszczeń i uzyskania odszkodowań. Według prezesa CPK Filipa Czernickiego ustawa pozwala też, złożyć wniosek o pozwolenie na budowę lotniska jeszcze w tym roku. Pierwsze prace na miejscu mogą ruszyć w połowie 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f6864b6-f873-4503-b7c5-979e49014820</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:12:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xNJk9kpTURBXy8wN2E1MjE1YTM1ZjEyZWI3ZDljYzQ4ZmRkNjQxNmQwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zalando przejęło About You. Znamy efekty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zalando-przejelo-about-you-znamy-efekty/6edxvxw</link>
			<description>Platforma Zalando ogłosiła, że wartość sprzedaży brutto w trzecim kwartale wzrosła 21,6 proc. do 4,2 mld euro, a przychody o 26,5 proc. - do 3 mld euro. Firma podkreśla, że to w dużej mierze efekt przejęcia innej popularnej platformy modowej - About You.</description>
			<guid isPermaLink="false">bba9a306-db39-431e-9734-78bac23c858f</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 09:40:06 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XZ4k9kpTURBXy9jYjI4ZWE5ZjMyZGQ5ZTg0OWNhMGZlMzFhZjAyZmU1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykańska gospodarka traci miliardy przez najdłuższy w historii paraliż administracyjny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/amerykanska-gospodarka-traci-miliardy-przez-najdluzszy-w-historii-paraliz/0q3dv2s</link>
			<description>Amerykański Kongres jest krok bliżej zakończenia trwającego od 1 października shutdownu. Grupa senatorów Demokratów zgodziła się na kompromis w sprawie finansowania agencji federalnych do stycznia, co umożliwiło przełamanie impasu. Jednak każdy dzień oznacza spore utrudnienia, które negatywnie odbiją się także na dynamice PKB. Częściowo straty będą bezpowrotne.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3babd76-033f-4445-aa42-36fea259bea9</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 09:25:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_dWk9kpTURBXy85MjQzYzAwOTVmOTZlYjViYzEzNWY0NTQxMWU0YTk3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drony nad elektrownią jądrową w Belgii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/drony-nad-elektrownia-jadrowa-w-belgii/5ckj868</link>
			<description>Trzy niezidentyfikowane drony zauważono w niedzielę wieczorem nad elektrownią jądrową w Doel w Belgii — poinformowały krajowe media. Rzeczniczka koncernu energetycznego Engie przekazała agencji Belga, że sprawa jest wyjaśniana.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebfba9b2-4f3d-443f-aa84-ab860bc83187</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 09:09:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qekk9kpTURBXy83YzM4NDlhMTNhZWUwY2FmY2Q2OGM3YjFmNDZjMGI0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kamila zawiesiła swoją karierę i została żołnierzem. To była najlepsza decyzja w jej życiu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/porodowke-zamienila-na-poligon-to-byla-najlepsza-decyzja-w-moim-zyciu/gjcv6xn</link>
			<description>Z wykształcenia jest pedagogiem. Przez lata pracowała jako trenerka i edukatorka — szkoliła korporacje z kompetencji miękkich, profilaktyki stresu, a ostatnio nawet menopauzy i andropauzy w miejscu pracy. Równolegle była doulą — towarzyszyła kobietom w porodach, wspierała je w połogu, pomagała przechodzić przez kryzysy. Dziś, jako szeregowy Wojsk Obrony Terytorialnej, służy w Zespole Zabezpieczenia Medycznego w Batalionie Dowodzenia w Zegrzu i walczy z lękiem przed rozmową o wojnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c981278-ca44-4526-b1b9-48d26d6258de</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:50:41 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DFgk9kpTURBXy9lMWJmZmY1NTM3YTVmODJiYmI0MTMzYThhY2U2MmYzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska czy Niemcy? Sprawdzili, gdzie jest drożej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/polska-czy-niemcy-dziennikarze-sprawdzili-gdzie-jest-drozej/071rs5f</link>
			<description>Niemcy od lat jeżdżą do Polski na zakupy w poszukiwaniu niskich cen. &quot;Tanie zakupy w Polsce? Obecnie wygląda na to, że dotyczy to tylko niektórych produktów&quot; — przestrzega jednak berliński serwis RBB24. I podaje, co po drugiej stronie Odry ciągle jest tańsze.</description>
			<guid isPermaLink="false">5091cd3b-4451-47e2-8ab4-3c00917318d9</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:32:54 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iYik9kpTURBXy82YWQxYWNmNzg4MmE4ZGVkNjM2NTA3MWE4NzcyNThjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiana nastrojów rynkowych wpływa na ceny ropy naftowej. Donald Trump czeka na ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-ropy-rosna-po-doniesieniach-z-usa-inwestorzy-licza-na-przelom/d4pb64m</link>
			<description>Ceny ropy na globalnych giełdach rosną w reakcji na doniesienia z USA, gdzie trwają starania w sprawie zakończenia zamknięcia amerykańskiego rządu (tzw. governemnt shutdown).</description>
			<guid isPermaLink="false">cf16916b-73bc-4904-acbb-2c0753c7d9ca</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:26:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gECk9kpTURBXy8wMzcxYzExMzVlMjdiOGNhOWVhMjFkOWE4ZjJjZTRjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek cukrowy ma iść w górę. Nielogiczne zasady opłaty, która ma chronić nasze zdrowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatek-cukrowy-ma-isc-w-gore-nielogiczne-zasady-oplaty-ktora-ma-chronic-nasze/gm3ff9j</link>
			<description>Podatek potocznie nazywa się &quot;cukrowym&quot; i nałożony został na napoje słodzone. Sęk w tym, że w ustawie jeden cukier drugiemu nierówny i przepisy zawierają furtki. Ludzie z cukrzycą też nie mogą powiedzieć, że ich on nie dotyczy, mimo że unikają napojów z cukrem, za to wykorzystują te ze sztucznymi słodzikami. Co więcej, w przypadku VAT podatkowo preferowane są napoje słodzone sokiem w porównaniu z wodą mineralną. To wszystko wypacza prozdrowotną ideę samego opodatkowania i sprowadza go do &quot;podatku od amerykańskich napojów&quot; lub do zwykłego instrumentu wzrostu wpływów podatkowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba8c5581-4ec8-4d36-88f8-b7c045637a50</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:44:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P_kk9kpTURBXy9lNTg1Y2QyYzY4NGQ3YmU3MWVkZjc1YjM4Yjc4MDM1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fatalne dane ze sklepów. Psychologiczna granica przekroczona [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/fatalne-dane-ze-sklepow-psychologiczna-granica-przekroczona/m0dhwce</link>
			<description>Zakupy w Polsce są coraz droższe. W ciągu tygodnia cena naszego koszyka wzrosła równo o 3 proc. — wynika z zestawienia PanParagon dla Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">669aaf79-361b-4182-9374-fecb67524436</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aDDk9kpTURBXy9kMGJhNTE2YjA3MDY0MmNjMDgzOGJiN2FhM2Q2OGI5Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki szykują się na wycofanie wskaźnika WIBOR. Taki będzie wpływ na oprocentowanie kredytów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/nowy-wskaznik-juz-w-bankach-co-zmieni-polstr-dla-kredytobiorcow/1v5b6h3</link>
			<description>Polaków czeka spora zamiana. Wskaźnik referencyjny WIBOR, powszechnie używany do wyznaczanie oprocentowania kredytów, zostanie zastąpiony przez indeks POLSTR. Pierwsze produkty z nowym wskaźnikiem już trafiają do firm, ale na dużą skalę klientom indywidualnym zostaną zaoferowane w 2026 r. Czy kredytobiorcy mogą liczyć na spadek oprocentowania? Co z istniejącymi już kredytami?</description>
			<guid isPermaLink="false">4d6ff028-e596-439d-9b16-99c57e927e73</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 05:16:49 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hbPk9kpTURBXy9kZTc1YTRlNmNiNjdlNGQzMzI5ZmZiNTg3MGY1NmI3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Centra danych pod lupą fiskusa. Podatki mogą zatrzymać inwestycje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatek-od-serwerow-to-musza-wiedziec-inwestorzy/mkt4np4</link>
			<description>Centra danych są postrzegane jako kierunek inwestycyjny z dużym potencjałem. Pierwsze takie inwestycje powstały już kilkanaście lat temu. Można oczekiwać, że takich miejsc będzie powstawać coraz więcej. Wymagają one zaangażowania sporych środków finansowych, co wynika zwłaszcza z drogich elementów hardware. Z punktu widzenia inwestora, dla opłacalności inwestycji niezbędna jest wiedza o bieżących kosztach utrzymania centrum danych. A istotnym może okazać się podatek od nieruchomości.</description>
			<guid isPermaLink="false">3817cab0-edf6-4ad1-a558-d364d0587220</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zd2k9kpTURBXy8wYTNlY2QxZjViYjQyZGU1Yzc4NDRhZDlkNjllZDg0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Grozi nam kryzys? Resort pracy zabiera głos w sprawie zwolnień grupowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/bezrobocie-pod-kontrola-ministerstwo-komentuje-fale-zwolnien-grupowych/ckw8ch8</link>
			<description>Jeśli popatrzymy na suche dane, to można powiedzieć, że przez Polskę przetacza się fala zwolnień grupowych. Zapytaliśmy więc Ministerstwo Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej, czy monitoruje sytuację i czy widzi niebezpieczny trend. Prof. Ewa Flaszyńska, dyrektor Departamentu Rynku Pracy, zapewnia, że nic nie wskazuje na gwałtowny wzrost bezrobocia. Z danych resortu wynika, że choć zgłoszenia zwolnień grupowych rosną od 2023 r., to nie wszystkie zapowiedzi są realizowane.</description>
			<guid isPermaLink="false">72d6c9c3-5558-4d98-8663-9c0a57cf9825</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 04:54:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xxKk9kpTURBXy9lN2FkMjQ3Zjk5YmM1YjU4OTFkMjU3NjFjNWQzMTM0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro bez immunitetu. Co dalej? Oto możliwe scenariusze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-zdecydowal-o-immunitecie-zbigniewa-ziobry-mozliwe-trzy-scenariusze/ts2t0c6</link>
			<description>W piątek wieczorem Sejm uchylił immunitet byłemu ministrowi sprawiedliwości w odniesieniu do wszystkich 26 zarzutów, które chce mu postawić prokuratura, w związku ze sprawą Funduszu Sprawiedliwości. Sejm wyraził też zgodę na zatrzymanie i tymczasowe aresztowanie byłego szefa MS, posła PiS. Co dalej? Zależnie od tego, jak zareaguje były minister sprawiedliwości, możliwe są trzy scenariusze.</description>
			<guid isPermaLink="false">5114e6e4-3ee3-4f31-9dd7-d06fa8cbdae0</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 21:05:34 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KMMk9kpTURBXy9lZGQxYTBlMWRmM2MxYTkyOTM4MmI1Mzc1OTI4ZjRmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm zaostrza przepisy dla pijanych kierowców. Nawet 500 tys. zł nawiązki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-zaostrza-przepisy-dla-pijanych-kierowcow-i-rajdowcow/236zvcp</link>
			<description>Sejm uchwalił ustawę w celu poprawy bezpieczeństwa ruchu drogowego. Posłowie zdecydowali, że gdy sąd nie będzie mógł orzec przepadku pojazdu za jazdę pod wpływem alkoholu, orzekał będzie nawiązkę w wysokości od pięciu do nawet 500 tys. zł. Obecnie górny limit wynosi tylko 100 tys. zł. Ustawa zaostrza też przepisy dla organizatorów nielegalnych wyścigów i ich uczestników.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4b469d4-cb61-4db2-838f-3f13fe6211cf</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 17:33:07 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2nLk9kpTURBXy80NWFiNDJiN2Q5YzEwNzYwNTBhMzJjZWJkZmRlYjFiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzy lata przyniosły zwrot o 180 stopni. Tak spadły raty kredytów i odsetki z lokat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/ciecie-stop-procentowych-odmienia-raty-kredytow-co-z-oszczednosciami/geeyjt3</link>
			<description>Cięcie stóp procentowych to nie tylko miła wiadomość dla kredytodawców w postaci niższych rat oraz rekordowej zdolności kredytowej. W kieszeniach kredytobiorców zostaną miliardy złotych, których nie muszą przeznaczać na odsetki. Drugą stroną medalu jest cięcie oprocentowania lokat, co oznacza niższe zyski z oszczędności.</description>
			<guid isPermaLink="false">3656a2e9-7592-40a2-8382-867fb9cfa193</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 15:32:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9mfk9kpTURBXy8xNTY4NGI4OTBhY2Y2N2IzMTgyNDUyMTlmZDNmZDk2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmę teściów zmieniła w imperium. Została polską królową cappuccino w proszku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/firme-tesciow-zmienila-w-imperium-zostala-polska-krolowa-cappuccino-w-proszku/y5vmypg</link>
			<description>Teresa Mokrysz trzy dekady temu przejęła stery w rodzinnej firmie męża. Zmieniła jej nazwę, a zamiast produkcji materiałów budowlanych, zaczęła importować z Holandii śmietankę w proszku. Dzisiaj jest jedną z najbogatszych Polek z majątkiem 1,12 mld zł, a jej Mokate cappuccino znają prawie wszyscy. Na początku Polacy nie wiedzieli, jak je pić.</description>
			<guid isPermaLink="false">16a6a8a0-8576-47a9-b3b6-b08f24968439</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:45:54 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JB5k9kpTURBXy8xMTllN2EwZTA1NjBiYzUzNWZhZmNmZjhmOGY5YTEzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takie czynniki zadecydowały o cięciu stóp. Jest protokół z posiedzenia RPP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/to-zadecydowalo-o-cieciu-stop-procentowych-jest-protokol-z-posiedzenia-rpp/de2nx8r</link>
			<description>Na październikowym posiedzeniu RPP jej członkowie zaznaczali, że choć obniżyła się niepewność w zakresie kształtowania się dynamiki cen konsumpcyjnych do końca 2025 r., to jednak utrzymują się ryzyka na kolejne lata — podano w opisie dyskusji z posiedzenia RPP z 8 października. Czynnikiem silnie proinflacyjnym w krajowej gospodarce jest polityka fiskalna.</description>
			<guid isPermaLink="false">7662900d-defe-47a8-8957-1eddb0294313</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:42:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3lrk9kpTURBXy80YTM5YjliYWVjMTAwMTYzYWZhYWI1OTNlYjNmYTg0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Okradała sąsiadkę metodą salami. Trwało to ponad rok, zanim rodzina zastawiła pułapkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/okradala-sasiadke-metoda-salami-trwalo-to-ponad-rok-zanim-rodzina-zastawila-pulapke/qf5prk0</link>
			<description>Prokuratura Rejonowa w Płońsku skierowała do sądu akt oskarżenia przeciwko Magdzie N. z gminy Raciąż. Kobieta miała przez ponad rok regularnie okradać swoją 81-letnią sąsiadkę, nie pozostawiając żadnych śladów włamania. Według ustaleń śledczych, z domu seniorki zniknęło w sumie 19 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c8704d2-628e-4c5c-9a93-050f8910f142</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:29:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xGlk9kpTURBXy9mNTAwYjU3OGI2MGVkNmQ0NjA5MjJjYzY4MmIwNzY5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne rekordy NBP. Aktywa rezerwowe i wartość złota znowu puchną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kolejne-rekordy-nbp-aktywa-rezerwowe-i-wartosc-zlota-znowu-puchna/mprgm48</link>
			<description>Na koniec października 2025 r. oficjalne aktywa rezerwowe Polski wyniosły 228 mld euro, a w przeliczeniu na dolary amerykańskie — 264 mld dolarów — poinformował NBP. Wartość złota w skarbcach NBP znowu wyraźnie urosła do rekordowych poziomów, podobnie jak udział szlachetnego kruszcu w łącznych aktywach.</description>
			<guid isPermaLink="false">49a3197e-0001-4032-bea0-7fed4692a15f</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:08:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/frok9kpTURBXy8wYmE1N2I3NDJhYzFjNDZlZTMyM2ZmMjU3ZDUwM2QxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa opłata od 2026 roku. Twój smartfon, laptop i telewizor mogą być droższe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/elektronika-drozsza-od-2026-roku-wszystko-co-warto-wiedziec-o-oplacie-reprograficznej/je3cwwk</link>
			<description>Opłata reprograficzna, nazywana potocznie opłatą od smartfonów lub podatkiem od smartfonów, ma zacząć obowiązywać od 1 stycznia 2026 r. Ministerstwo Kultury i Dziedzictwa Narodowego pracuje nad nowelizacją przepisów. Nowe regulacje obejmą m.in. smartfony, tablety i telewizory. Jak podkreśla resort, opłata trafi bezpośrednio do polskich artystów.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7ea4abd-7365-4467-ada0-8d1f47e85057</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:53:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iA4k9kpTURBXy84MTRmOGU3YWZhYmZmOGY1ZjgzNGEyYzY5OTYyOTIzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Branża suplementów rośnie w siłę. Wartość rynku zbliża się do 9 mld zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/branza-suplementow-rosnie-w-sile-wartosc-rynku-zbliza-sie-do-9-mld-zl/zerddxs</link>
			<description>W 2024 r. wartość polskiego rynku suplementów diety osiągnęła 7,1 mld zł, a do 2027 może wzrosnąć do ponad 9 mld zł — wynika z danych PMR Market Experts i Polskiego Instytutu Ekonomicznego. To jeden z najszybciej rozwijających się segmentów branży zdrowia i produktów konsumenckich, napędzany rosnącą świadomością zdrowotną i popularnością profilaktyki.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9b34162-2f3c-41e3-947e-a1cc0988dca3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:30:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4gbk9kpTURBXy81MmI1Mzc0ZjgxMDVmYzc0NGNkOTJmYzlmNGYzMGE4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski gigant przejął wielkie winnice w Mołdawii, Bułgarii i Rumunii. 2000 hektarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polski-gigant-przejal-wielkie-winnice-w-moldawii-bulgarii-i-rumunii-2000-hektarow/p2kmvq1</link>
			<description>Maspex Romania, spółka należąca do grupy Maspex, otrzymała niezbędne zgody na nabycie akcji spółki Purcari Wineries w ramach oferty publicznej przeprowadzonej w lipcu 2025 r. — poinformował Maspex w komunikacie prasowym. W jej wyniku grupa Maspex stała się większościowym akcjonariuszem Purcari Wineries.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad2a52eb-84b6-4a8c-a73c-b4db07d5812e</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:09:44 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BnHk9kpTURBXy9mYzk1NDYxODlkZDBlOWM2ZWM3Yjc2MDRkYWU4ZjQzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skarga na PKP Intercity do Komisji Europejskiej. Czeski przewoźnik kolejowy ma w Polsce pod górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/skarga-na-pkp-intercity-do-komisji-europejskiej-czeski-przewoznik-kolejowy-ma-w/6dvmbz4</link>
			<description>Branżowy czeski portal Z dopravy opublikował w czwartek wieczorem oświadczenie przewoźnika kolejowego RegioJet, w którym znalazła się informacja o przygotowywanej przez tę firmę skardze do Komisji Europejskiej w związku z &quot;niezgodnym z prawem i sprzecznym z zasadami uczciwej konkurencji działaniem PKP Intercity&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">eca300a4-78bd-4a27-800a-8e3801d5ac4f</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:29:30 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BXuk9kpTURBXy80OWU2YzJlZDJmNWEzOTM2ZDE3Y2I5NTNiYjA5MjA0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marta Nawrocka zaskakuje. &quot;Jestem formalnie emerytką&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/marta-nawrocka-wiek-kariera-emerytura-mundurowa-po-18-latach-sluzby/lbbd5f9</link>
			<description>Marta Nawrocka, obecna pierwsza dama, ujawniła, że formalnie przeszła na emeryturę. Przez 18 lat pracowała w Służbie Celnej oraz Krajowej Administracji Skarbowej, co pozwoliło jej skorzystać z prawa do wcześniejszego świadczenia emerytalnego. Ile może wynosić jej świadczenie?</description>
			<guid isPermaLink="false">1d3d3244-d019-401b-94c5-fb4b8947c992</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:57:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OPkk9kpTURBXy9mZDY2YzJjNTZmMTBlNDc1ZGQ3NmU4ZWI5MjJhZTkyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Mijanka&quot; na prawicy staje się faktem. Nowy sondaż wyborczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/mijanka-na-prawicy-staje-sie-faktem-nowy-sondaz-wyborczy/sfyecev</link>
			<description>Konflikt pomiędzy PiS a Konfederacją doprowadził do przesunięć w elektoracie po prawej stronie sceny politycznej. Według najnowszego sondażu CBOS, gdyby wybory odbywały się w najbliższą niedzielę, to wygrałaby je Koalicja Obywatelska, ale władzy by nie utrzymała. Chyba żeby zawarła koalicję z Konfederacją, która zyskuje wyborców kosztem PiS. Po raz pierwszy w historii zsumowane poparcie dla obu Konfederacji, w tym tej Grzegorza Brauna, jest już większe niż poparcie PiS, ale z racji oddzielnego startu miałyby razem mniej posłów od partii Jarosława Kaczyńskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">67b566da-5b3a-4533-b44a-4e56c34238f0</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:39:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U8Vk9kpTURBXy9kYmY0OTcyNGNhNGI2ZTljNDAwMTFiZDViZDc0N2ViMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Są wyniki kontroli w KOWR. Prokuratura wchodzi do gry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sa-wyniki-kontroli-w-kowr-prokuratura-wchodzi-do-gry/gpjqs59</link>
			<description>Minister rolnictwa Stefan Krajewski poinformował o zakończeniu kontroli w Krajowym Ośrodku Wsparcia Rolnictwa w związku ze sprawą działki w Zabłotni, kluczowej z punktu widzenia Centralnego Portu Komunikacyjnego. Resort zawiadomił prokuraturę w związku z działaniami byłego wiceministra z PiS.</description>
			<guid isPermaLink="false">5abb1958-d957-4aab-a440-0953c7b93495</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:56:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h6rk9kpTURBXy83M2RkMWFkOTlkNDUxNzMwZWNiMmVhNDlmOTc4NGRlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk wyciąga rękę do Intela. W planach budowa &quot;terafabryki&quot; chipów AI w Tesli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/elon-musk-wyciaga-reke-do-intela-w-planach-budowa-terafabryki-chipow-ai-w-tesli/72r3cnh</link>
			<description>Dyrektor generalny Tesli Elon Musk i właściciel dużego pakietu akcji spółki powiedział w czwartek, że Tesla planuje budowę &quot;gigantycznej fabryki chipów&quot;, aby wytwarzać układy wykorzystujące sztuczną inteligencję. Publicznie rozważał możliwość współpracy producenta pojazdów elektrycznych z firmą Intel.</description>
			<guid isPermaLink="false">59da38fe-86e3-4c8e-90cd-b246713d7dd7</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:31:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-83k9kpTURBXy9mYjU4MzMzNjBiMmRjNmU2NGI3NDQzM2M4Y2Y5ZWE5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świąteczna prognoza dla zakupów przez internet. Rafał Brzoska o miksie sygnałów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/swiateczna-prognoza-dla-zakupow-przez-internet-rafal-brzoska-o-miksie-sygnalow/q4mkdmc</link>
			<description>InPost zakłada, że w czwartym kwartale 2025 roku rynek e-commerce w Polsce nie wzrośnie o więcej niż 5 proc. rok do roku — poinformował prezes InPostu Rafał Brzoska.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3ac2ce4-f893-4f09-80fd-4faeb34a0381</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:30:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pLZk9kpTURBXy83MmM5NjgxMmZkZjNjN2E1OTdmZDg2NDczNGNlMzkxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Toyota RAV4 Plug-in Hybrid kusi mocą i oszczędnością. Sprawdziliśmy, czy warto dopłacić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/hybrydowa-toyota-rav4-w-wersji-plug-in-komfort-oszczednosc-i-wyzsza-cena/0qhx2hp</link>
			<description>Toyota RAV4 to jeden z najbardziej cenionych, kompaktowych SUV-ów, który lata temu chętnie kupowany był w wersji z dieslem. O silnikach na „ropę” Toyota jednak już zapomniała, więc teraz RAV4 sprzedawany jest jedynie jako hybryda: oszczędna i wystarczająco mocna. Na szczycie gamy jest zaś szczególny jej wariant: mocniejszy i z możliwością ładowania z gniazdka. Czy warto za tę wersję zapłacić o 50 tys. zł więcej niż za podstawową „ravkę”?</description>
			<guid isPermaLink="false">28f3ad24-f91c-4a24-abc7-6e4d876394ca</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:43:42 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UcWk9kpTURBXy84ZGVkYTEzYWI0YTc0MDEwOWJkODBlZmEyNGVlMjJkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masowa kontrola paczek od Shein we Francji. Rząd mówi o akcji na &quot;wyjątkową skalę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/platforma-shein-pod-lupa-we-francji-ruszyla-masowa-kontrola-paczek/btn0x5z</link>
			<description>Francuskie władze rozpoczęły w czwartek bezprecedensową kontrolę wszystkich przesyłek pochodzących z chińskiej platformy Shein. Operacja, obejmująca 200 tys. paczek na paryskim lotnisku Charles de Gaulle (CDG), ma na celu sprawdzenie zgodności towarów z krajowymi przepisami oraz wykrycie ewentualnych naruszeń celnych i fiskalnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3d79ab7-c19a-471b-9f70-819c6da49787</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rjhk9kpTURBXy80Y2Q1MWU1Y2JhNThhNjdlZTNjNzFhZGY2MjkyNDA3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwrot w sprawie aktywów Łukoilu. Chętny się wycofał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zwrot-w-sprawie-aktywow-lukoilu-chetny-sie-wycofal/en04ymt</link>
			<description>Spółka Gunvor, zarejestrowana na Cyprze, zrezygnowała z planów zakupu międzynarodowych aktywów rosyjskiego koncernu naftowego Łukoil. Decyzja ta zapadła po tym, jak Departament Skarbu USA zapowiedział, że nie wyrazi zgody na sfinalizowanie transakcji. Informację potwierdził rzecznik Gunvor, Seth Pietras, w rozmowie z portalem Politico.</description>
			<guid isPermaLink="false">2524f734-6e30-46c6-8e33-53ecbd30ca4e</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:34:39 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cNIk9kpTURBXy84MDZkYjAxMzFjNWZhYjU0MTZkOGJkNDY0MzhkNTE2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w górę. Są najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-gore-sa-najnowsze-dane/gtfcb34</link>
			<description>Ceny z aktów notarialnych po raz kolejny poszły w górę. Mimo to chętnych do zakupu nie brakuje, a rynek daje im wciąż szeroki wybór — zauważa w piątkowym wydaniu &quot;Puls Biznesu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d687840-b249-48a9-8974-485509a87645</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:12:28 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aEjk9kpTURBXy9iYjYxYTRjYTc5MGI5YmZiZWY2N2I1NjczNzdiZWNiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Akcjonariusze zgodzili się na podwyżkę dla Muska. Horrendalna kwota</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/akcjonariusze-zgodzili-sie-na-podwyzke-dla-elona-muska-horrendalna-kwota/33d3bx4</link>
			<description>Akcjonariusze Tesli zgodzili się na nowe wynagrodzenia dla Elona Muska, który w ciągu 10 lat może otrzymać niemal 900 mld dolarów i zostać pierwszym bilionerem na świecie. Wypłata jest uzależniona od realizacji celów firmy — poinformowały media.</description>
			<guid isPermaLink="false">daad5d1f-721d-42b6-8031-1d297507c807</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:39:21 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vc-k9kpTURBXy9lZTgwYmM4YmJmMzVjNDA0ZGUwNGUzM2E0NjdiNmZkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje bankom wzrost podatku CIT. Pierwszy efekt będzie zaskakujący</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-szykuje-bankom-podwyzke-podatku-cit-a-to-oznacza-dodatkowe-zyski/9d00nx1</link>
			<description>Choć na pierwszy rzut oka wydaje się to zaskakujące, ale banki wykażą dodatkowy zysk wynikający z podniesienia stawki CIT, którą próbuje przeforsować dla tej branży rząd. Nie jest to sztuczka księgowa, ale efekt przeszacowania aktywa na podatek odroczony. Skala korzyści z tego tytułu niknie jednak w kontekście wzrostu danin płaconych fiskusowi.</description>
			<guid isPermaLink="false">74bf0ca7-cfc9-45ba-8baa-bbf6fb65f47a</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:34:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gmok9kpTURBXy9iMGYxNmE1MzliNDViYmRjZGZkMzk0ZWMyZmExMTAxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pałacowi górą? Sędzia Kozielewicz ocenia projekt ministra Żurka w sprawie KRS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/reforma-krs-budzi-kontrowersje-wymog-stazu-moze-lamac-konstytucje/lfj43te</link>
			<description>Minister Sprawiedliwości Waldemar Żurek zaprezentował projekt nowelizacji ustawy o Krajowej Radzie Sądownictwa. Na pierwszy rzut oka reforma nie budzi wątpliwości, bo 15 członków KRS wskażą sami sędziowie. Sejm straci prawo ich wyboru. Projekt jednak nie rozwiązuje innego problemu, na który od lat narzekają sędziowie sądów rejonowych. Wyjaśnia to sędzia Wiesław Kozielewicz, prezes Izby Odpowiedzialności Zawodowej Sądu Najwyższego.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f100930-0d13-4cb9-9fbb-da68ab06bded</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:24:59 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6YWk9kpTURBXy9mZTExMTljY2QzOTZlZjNkMDQxYWRiYzI5N2Y4OWQ1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To zdjęcie obiegnie świat. Menedżer zemdlał podczas konferencji Trumpa [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/incydent-w-bialym-domu-prezes-zemdlal-podczas-konferencji-trumpa/9vgt47y</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump ogłosił w czwartek porozumienie z koncernami farmaceutycznymi Novo Nordisk i Eli Lilly w sprawie obniżenia cen popularnych leków na otyłość GLP-1. Konferencja prasowa została nagle przerwana po tym, jak jeden z szefów koncernów zemdlał w Gabincecie Owalnym. Zdjęcia z tego incydentu już obiegły świat.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c4df653-97a8-4a49-80c8-9785fae794fe</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:00:51 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2FUk9kpTURBXy8zMzcxNGE0NDAzMTg4MWM4YWFlN2M2NjQ4ZjgwMmNjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spada liczba wydawanych wiz w Polsce. Biznes dostał rykoszetem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/spada-liczba-wydawanych-wiz-w-polsce-biznes-dostal-rykoszetem/498jg6p</link>
			<description>Zmiany w polityce wizowej, które miały na celu przeciwdziałanie nadużyciom w procesie legalizacji pracy i pobytu cudzoziemców, wywołały nieoczekiwane skutki uboczne. Jak donosi &quot;Rzeczpospolita&quot;, restrykcje te dotknęły również legalnie działające firmy, które zmagają się z trudnościami w zatrudnianiu pracowników z zagranicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">77262b61-fb3f-4a69-bf14-f140ffce84d5</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 05:15:31 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VoHk9kpTURBXy8xNTBlMWJjNGFlZDQ0MjA3ODg4MDI0ZTNmZGNiYTU1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
