<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Cyfrowy Polsat prezentuje wyniki. Przychody rosną, zyski spadają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wyniki-cyfrowego-polsatu-za-i-polrocze-2025-ebitda-na-poziomie-1614-mld-zl/vc52yr8</link>
			<description>Cyfrowy Polsat przedstawił wyniki finansowe za pierwsze półrocze 2025 r. W analizowanym okresie spółka zanotowała prawie 200 mln zł zysku netto i prawie 795 mln zysku na działalności operacyjnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">88cd7abb-3771-4496-8324-d9ad1005a5e8</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 18:40:41 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ru6k9kpTURBXy9iYzllMjdkZTlhNmQwZjVhMDc2ZTRhN2UxNjNjYzg5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawdzili setki tysięcy faktur i ukarali za brak płatności. Dostało się znanym firmom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/milionowe-kary-od-uokik-dostalo-sie-znanym-firmom/px9t58g</link>
			<description>W sumie ponad 3,3 mln zł kar musi zapłacić 11 firm za to, że nie płaciły swoim kontrahentom na czas. To efekt szeroko zakrojonych kontroli Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów. Na czarnej liście znalazł się m.in. duży deweloper Robyg i producent papieru toaletowego marki Velvet.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c53c6c5-40dd-418d-839e-3fe33838da9f</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:37:51 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k1ak9kpTURBXy8yYmNjOWRiOGVmMGRjNmNjNDI3ODM4Y2E5YjRkMTkwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem milionerką, mój partner ma zwykłą pensję. Tak dzielimy rachunki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ona-odniosla-sukces-on-zarabia-przecietnie-sa-razem-i-nie-dziela-rachunkow-na-pol/y8e9t95</link>
			<description>Jestem milionerką, a mój partner zarabia całkiem zwyczajną pensję. Nie oczekuję, że będziemy dzielić rachunki po równo, bo to nie byłoby fair. Oto jak radzimy sobie z finansami w związku.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c4c5cc2-10ec-4c05-a55e-5a1f20b669ce</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:10:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0b2k9kpTURBXy82YzMwZDNmODlhZGVkYzA5MmYyZTgzOGVjMWE2NzNlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opuściła dom i zamieszkała na statku wycieczkowym. "Kupuję kabinę, mieszkam w kabinie i to wszystko"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/wakacje-zamienila-w-codziennosc-zamieszkala-na-pokladzie-statku-wycieczkowego-villa/02j3hs1</link>
			<description>Wakacje to dla niej codzienność. Kiedy Sharon Lane w połowie czerwca weszła na pokład statku wycieczkowego Villa Vie Odyssey, poczuła radość i ulgę. Ten moment był spełnieniem marzenia, na które czekała od dawna. "W końcu mogę robić to, co chciałam robić od lat" – mówi CNN Travel. Na statku chce spędzić następne 15 lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">7890a50e-32d1-4e65-ac92-46f24a546baa</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 12:20:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IUUk9kpTURBXy84NWUxNjg0OWYzMWYzYzcyZWY4NTg4MjZmYWYzNzcxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najwyższa i średnia emerytura w Czechach. Jak wypadamy na tle sąsiadów?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-u-naszych-sasiadow-najbogatszy-emeryt-biedniejszy-od-polskiego/xnp791s</link>
			<description>Najwyższa emerytura w Czechach wynosi niemal 250 tys. koron i jest prawie 12 razy wyższa od średniej. Jednak "najbogatszy czeski emeryt" dostaje mniej niż jego polski odpowiednik. Ponadto oddaje on państwu około 37 tys. koron miesięcznie w formie podatków. Ile średnio wynoszą świadczenia u naszych sąsiadów? Oto kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">f75c4139-1460-4cef-8dbc-83ca1f50f1c6</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:14:11 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LOgk9kpTURBXy80MDllNmM4ODA3ZTA1MDQ1MzNjYTEyZDlhOWFjNThhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inspektor zamieni zlecenie w etat. Natychmiastowo. Rewolucja coraz bliżej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/przeksztalcanie-zlecenia-w-etat-wyzsze-mandaty-rewolucja-w-prawie-coraz-blizej/8gjyl9f</link>
			<description>Inspektorzy Państwowej Inspekcji Pracy będą jedną decyzją przekształcać umowy cywilnoprawne (np. zlecenia) w umowy o pracę ze skutkiem natychmiastowym – wynika z opublikowanych założeń w wykazie prac rządu. Będą też co najmniej dwukrotnie wyższe kary dla pracodawców za stosowanie pozornych umów. Oczywiście decyzja urzędników będzie miała skutki podatkowe i w zakresie ZUS.</description>
			<guid isPermaLink="false">52d74c1a-11cf-4fb9-94b7-41064eba3529</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 10:57:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S6Pk9kpTURBXy85OWUyZjAzZjU3YWJiZDEyZWU3MDQ5ODBkYmI5MTYxMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już co siódma mała firma w Polsce jest zakładana przez obcokrajowców. Głównie Ukraińców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/firma/ukraincy-rosjanie-wlosi-tak-obcokrajowcy-zakladaja-firmy-w-polsce-nowe-dane/68bwfnm</link>
			<description>W pierwszej połowie 2025 r. do rejestru CEIDG wpłynęło 21,5 tys. wniosków o założenie jednoosobowej działalności gospodarczej od osób nieposiadających wyłącznie polskiego obywatelstwa. Ta liczba stanowiła 14,4 proc. wszystkich zgłoszeń tego typu. Dominowali w tym zestawieniu Ukraińcy, którzy odpowiadali za blisko 17 tys. wniosków. Są w nim też jednak Rosjanie czy Włosi.</description>
			<guid isPermaLink="false">d15eea1c-5dd0-4159-9cd8-c4d4306f1837</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 05:09:21 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vNyk9kpTURBXy8yNjNjNDkzOWMwMGY0NGVmYjMwMTlhZDMxMjQ4ZGJhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak zadbać o zdrowie psychiczne w "hardkorowych" czasach? Trzy wskazówki od eksperta dla pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-staje-sie-brutalny-oto-trzy-rady-eksperta-na-trudne-czasy/z5d3mte</link>
			<description>Rynek pracy jest trudny, firmy przechodzą na tryb "hardcore", a widmo zwolnień i sztucznej inteligencji pojawia się wszędzie. Innymi słowy: sytuacja dla pracowników jest brutalna. Dyrektor ds. dobrostanu w EY podzielił się trzema wskazówkami, jak mogą oni zadbać o siebie w wymagającym środowisku pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">902e0568-ba88-4d7a-bd38-dfec289a0ae9</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 04:20:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YtSk9kpTURBXy9iNTVkYjY5OWY2NmRmOTVmODhlOGJiNjg2N2FkMWFkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy od najmu mieszkań dla pracowników można odliczyć VAT? Jest odpowiedź fiskusa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/vat-od-zakwaterowania-pracownikow-interpretacja-dyrektora-kis/qnz8rjm</link>
			<description>Agencje pracy tymczasowej rekrutują pracowników dla firm — zarówno osoby z Polski, jak i obcokrajowców. Szczególnie w tym ostatnim przypadku pojawia się problem z zakwaterowaniem. Jedna z agencji miała wątpliwości, czy będzie mogła odliczyć VAT od usług zakwaterowania lub najmu dla pracowników, jeśli koszty za to wliczy w cenę za swoje usługi. Na to pytanie odpowiedział dyrektor Krajowej Informacji Skarbowej w jednej z najnowszych interpretacji indywidualnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fe91540-944e-4ac2-8872-e1d48f03aee9</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 04:18:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vF9k9kpTURBXy83YzM2ZjQ2NzQwZGY4OTBiNDhiOTUxNDkxYTllNmI4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Działalność nierejestrowana. Deregulacja sprzeczna z KSeF?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-a-dzialalnosc-nierejestrowana-co-musisz-wiedziec-o-nip-i-pesel/3w1bdne</link>
			<description>Osoby, które prowadzą działalność nierejestrowaną i nie muszą wystawiać paragonów, od połowy lipca mogą posługiwać się numerem PESEL. Nie muszą mieć NIP, z pewnymi wyjątkami. To efekt rządowej deregulacji przepisów. Rząd zapomniał jednak, że do celów Krajowego Systemu e-Faktur te same podmioty będą musiały jednak uzyskać NIP. – To absurd – komentują eksperci.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3d75c1d-d860-4879-b1d1-f3028ae11468</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jjyk9kpTURBXy8xZWZlZWRlYjYyOGY5ODc1ODI1MjdiMDkzOTE0YjA5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>6 589,67 zł miesięcznie. Dwa razy więcej osób uprawnionych do dodatkowych pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/swiadczenia-honorowe-dla-stulatkow-w-polsce-najnowsze-dane-zus/gxf94j8</link>
			<description>Świadczenie honorowe to wyjątkowy prezent od państwa dla osób, które dożyją setnych urodzin. A takich osób w Polsce jest coraz więcej. Stulatków w Polsce jest już kilka tysięcy. Ich liczba w ciągu ostatnich niemal siedmiu lat wzrosła o 100 proc. To dobitnie pokazuje zachodzący proces demograficzny, polegający na starzeniu się społeczeństwa. Osoby, które dożyją tego dostojnego wieku, z automatu mogą liczyć na wsparcie finansowe w postaci kilku tysięcy złotych miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0c6d824-182e-48d3-90ae-9d7289875d74</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Aug 2025 03:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qMGk9kpTURBXy9lMDNjNzQ4NDg4NmUwM2UzN2VlZTYzYzRmNjBmMTU1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy naprawdę mamy wielką falę pożarów? Straż nam wyjaśnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/czy-naprawde-mamy-wielka-fale-pozarow-oto-co-mowi-straz-grafiki/qcq1ns1</link>
			<description>W ostatnim czasie niemal codziennie dochodzą do nas informacje o kolejnym dużym pożarze. Płoną fabryki, magazyny — a czasem i budynki mieszkalne. Czy można jednak mówić naprawdę o wielkie fali? Państwowa Straż Pożarna uspokaja. – Nie odnotowano trwałych trendów wzrostowych – przekazują funkcjonariusze PSP w rozmowie z Business Insider Polska. Niektóre statystyki mogą jednak niepokoić.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2be95eb-6f83-4a93-afda-6d7b317e0479</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SZTk9kpTURBXy85MmZlZGZjMTFhODNhNzcxODlmNDUwYTFiMWM0YjExYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec z barami pełnymi jedzenia, którego nikt nie je? All inclusive w Turcji do zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/wakacje-all-inclusive-w-turcji-do-zmiany-co-czeka-turystow/w5qbk55</link>
			<description>Turcja wypowiada wojnę marnowaniu żywności. Znaczną część tych strat generują hotele oraz lokale gastronomiczne, które w sezonie turystycznym obsługują miliony gości. Czy hotele pożegnają się z formułą all inclusive? Jednym z rozważanych rozwiązań jest zastąpienie systemu all inclusive modelem à la carte.</description>
			<guid isPermaLink="false">681de623-ce64-423e-8490-1b342d9b940d</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 12:13:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LL8k9kpTURBXy81Y2Q1OTU2OTlhMGNkNmQ5ZjQzYjczYWJmODBmNjg4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle oszczędności powinien mieć 40-latek. Zapomnij o trzech pensjach [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/tyle-oszczednosci-powinien-miec-40-latek-zapomnij-o-trzech-pensjach-kwoty/rq666bm</link>
			<description>Utarło się, że poduszka finansowa w wysokości trzech pensji jest wystarczająca do poczucia ekonomicznej stabilności. Nic bardziej mylnego. Kolejne szacunki pokazują, że w zależności od wieku ta kwota może sięgać nawet równowartości kilkuletniego wynagrodzenia. Teoretycznie trzy pensje powinniśmy odkładać każdego roku. Oszacowaliśmy, jakie oszczędności powinien mieć statystyczny 30-, 40- czy 50-latek.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3295369-bb4f-4eaa-a6a8-fbdf1f3542ac</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 11:53:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k0rk9kpTURBXy8zY2RjZmIzNjg0NmJiMGI0NWIyZjY3NTI3MTNkMGFmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czternastki dla emerytów. ZUS wydał komunikat w sprawie wysokości i wypłat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/czternasta-emerytura-2025-terminy-i-zasady-wyplat-z-zus/t2801h5</link>
			<description>ZUS potwierdził, że tzw. czternastka trafi na konta emerytów i rencistów we wrześniu. Co więcej, część seniorów może spodziewać się dodatkowego świadczenia już pod koniec sierpnia. Kto i ile otrzyma?</description>
			<guid isPermaLink="false">1c3e7ea8-bd9d-4d8d-a556-1b5571e1f14b</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 10:14:03 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r44k9kpTURBXy81N2I3MDU3MGQxMDI3ZGFkZDYwNWJmOWE5ZDI0MmEzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Drutex wchodzi do gry z Bayernem Monachium. Polska firma z globalnym rozmachem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/drutex-zostaje-partnerem-bayernu-monachium-polska-marka-w-swiatowej-elicie/vb9s57v</link>
			<description>Drutex, polski producentów okien i drzwi, został oficjalnym partnerem Bayernu Monachium. To przełomowy moment dla polskiej marki, która dołącza do grona partnerów giganta światowego futbolu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3a990cd-286d-47fb-9a2f-f51f068481a4</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 09:59:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xGIk9kpTURBXy85NzhjYmZmYzQ3OGViZjgxYmRmOTUyZTU2NWRhMjRkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz trudniej sprzedać mieszkania. Trzeba uzbroić się w cierpliwość</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/coraz-trudniej-sprzedac-mieszkania-trzeba-uzbroic-sie-w-cierpliwosc/bms8z48</link>
			<description>W 2025 r. wydłużenie czasu sprzedaży najczęściej zauważalne jest w kategorii mieszkań większych niż kawalerki. Odczuwa to 66 proc. pośredników sprzedających takie lokale - wynika z badania nastrojów przeprowadzonego przez portal ogłoszeniowy Nieruchomosci-online.pl i Uniwersytet Ekonomiczny we Wrocławiu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae559d51-755d-4c32-b562-0aaad261dc79</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 09:30:01 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4sFk9kpTURBXy84ZDVmNWQ3MDNmNWI0M2Q2MWEzYzNmZjhhZWRjZTAyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwrot akcji w imperium Solorza. Jest decyzja sądu na Cyprze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zwrot-akcji-w-imperium-solorza-jest-decyzja-sadu-na-cyprze/8v9rr9e</link>
			<description>14 sierpnia sąd cypryjski na wniosek Zygmunta Solorza tymczasowo zakazał TiVi Foundation (kontrolującej Grupę Cyfrowy Polsat) oraz cypryjskiej spółce Reddev Investments (kontrolowanej przez TiVi Foundation) "wykonywania, wdrażania i inicjowania zmian w organach i strukturze spółek zależnych". Przypomnijmy, że w drugiej połowie lipca Solorz został decyzją TiVi odwołany z rady nadzorczej Cyfrowego Polsatu.</description>
			<guid isPermaLink="false">7bece282-0ed6-4fd1-8001-1d58bbae5e5b</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 05:39:15 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0TNk9kpTURBXy8wNGNkNjc2MzJiMjJlNjk5MWYxMmRhMzI1Mzg4MDg2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co, jeśli w KSeF pojawi się awaria albo wyłączą prąd? Będą specjalne tryby działania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-co-zrobic-gdy-system-nie-dziala-wyjasniamy-tryb-offline/4vt6dz9</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur to zmiana na faktury elektroniczne, ustrukturyzowane. Będziemy je wysyłać online do KSeF, który powinien działać 24 godziny na dobę. Jeśli jednak Ministerstwo Finansów będzie chciało wyłączyć KSeF, żeby zaktualizować system albo gdy w KSeF przytrafi się awaria, przewidziano tryb offline wystawiania faktur. W praktyce chodzi o różne przypadki i nieco odmienne procedury. Tłumaczymy, jak w tych przypadkach wystawiać faktury i jakie wiążą się z tym problemy.</description>
			<guid isPermaLink="false">65bc878d-3423-48d6-956d-373622d3ac4f</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 04:37:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lACk9kpTURBXy8zYmQyYjdhZDE3YzY4OWVmNTA5MGZjYzIwNWQ1YjAxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najpopularniejsze miasta, w których ultrabogaci kupują drugie domy w 2025 r. [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-miasta-przyciagaja-multimilionerow-kupuja-tam-drugie-domy-ranking/e9wl367</link>
			<description>Gdybyś miał(a) 30 mln dol. lub więcej, gdzie kupił(a)byś drugi albo trzeci dom? Dla rosnącej grupy ultrabogatych odpowiedź niekoniecznie znajduje się w miejscach od dawna odwiedzanych przez najzamożniejszych, takich jak Monako czy Saint-Tropez.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d20b9fa-ff33-45b7-b9fc-f1901b5cb8a7</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Aug 2025 04:32:50 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xskk9kpTURBXy8xYzFkY2E4ZjYyMDRlMjhiYzhkZGM5ZmQ2N2NmOTk4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 4134 zł miesięcznie bez względu na dochód. Oto komu przysługuje świadczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiadczenie-wspierajace-2025-warunki-wysokosc-i-jak-zlozyc-wniosek/5w3jx12</link>
			<description>Świadczenie wspierające jest instrumentem wsparcia, o które mogą ubiegać się osoby z niepełnosprawnościami po ukończeniu 18 roku życia. Jakie warunki trzeba spełnić? Ile wynosi i jak złożyć wniosek? Od 1 stycznia 2025 r. wzrosła grupa uprawnionych do tego świadczenia, które wynosi od 751 zł do nawet 4134 zł miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">39606e7f-7a92-4cac-a4b8-2e48e77fa3bb</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 15:11:51 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/in5k9kpTURBXy9kZGNiMjY0YzJjNjcyMzIyMjk2ZGVkMDc0NmY5NTczNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie więcej nowych mieszkań. Deweloperzy mówią o ożywieniu i pokazują liczby</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-od-deweloperow-bedzie-ich-wiecej-nowe-dane-z-rynku/xt7cm0f</link>
			<description>"Jest jeszcze za wcześnie, by mówić o odwróceniu negatywnego trendu" — zastrzegają deweloperzy, ale wskazują na spory wzrost rozpoczętych budów mieszkań w lipcu i uzyskanych pozwoleń. Lipcowe wyniki mogą być sygnałem, że rynek przygotowuje się na poprawę dostępności kredytowej i przyszły wzrost popytu.</description>
			<guid isPermaLink="false">66ad129d-75d7-4bb8-bee5-a5a6643dbc37</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 14:08:10 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DyLk9kpTURBXy83MjcwODcxZDFiZTJlZmRjMmI3ZjZjMjQ5ZGM5NzI0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największe odkrycie ropy od dekady. Wydobycie ruszy w 2027 r</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/aker-bp-odkrycie-najwiekszego-zloza-ropy-na-morzu-polnocnym-od-dekady/vfph9h0</link>
			<description>Norwesko-brytyjska firma Aker BP poinformowała o potwierdzeniu odkrycia kolejnego złoża ropy i gazu pod dnem Morza Północnego. W opublikowanym komunikacie czytamy, że pole Alfa Omega ma zawierać 140 mln baryłek ekwiwalentu ropy. To oznacza, że jest największym odkryciem od dekady.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce05bef4-6866-4141-b08a-59cfdc412810</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 12:53:38 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZC_k9kpTURBXy8wMmM4NGFjYzFiNTRlNGY3MTgwZWQ2ZTY4ZmYzM2IxMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na jakie mieszkanie stać singla, parę i rodzinę z dzieckiem? Jest coraz lepiej [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zdolnosc-kredytowa-polakow-rosnie-kogo-i-na-co-stac-wyliczenia/9k4nqe0</link>
			<description>Druga w tym roku obniżka stóp procentowych przez Radę Polityki Pieniężnej zwiększyła w lipcu dostępność kredytów mieszkaniowych dla Polaków. Według danych Biura Informacji Kredytowej liczba wniosków o kredyt mieszkaniowy wzrosła w lipcu o 9 proc. w porównaniu do czerwca i wyniosła 40,9 tys. Eksperci Rankomat.pl i RynekPierwotny.pl sprawdzili, jaką kwotę mogli uzyskać single, pary bez dzieci oraz rodziny, a także jakie mieszkania były w ich zasięgu w największych polskich miastach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef5c851f-95b6-44d3-ac9f-8f0c9d94b56d</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 09:33:24 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CR3k9kpTURBXy80OTYxZDZiNzI1Mzk3YjllZWFiMjhiMzkyYzIxOWNmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Boom na wakacje "last minute" w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/boom-na-wakacje-last-minute-w-polsce/3n059l6</link>
			<description>Wielu Polaków wciąż planuje rodzinny wyjazd w ostatnich dniach sierpnia – i to częściej niż rok temu. Odnotowaliśmy aż o jedną trzecią więcej rezerwacji względem analogicznego okresu rok temu" — przekazuje przedstawicielka serwisu Travelist.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">efa86f25-42d9-438b-880a-4e6f7c1fdd4b</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 09:12:26 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qf2k9kpTURBXy9kMjdkZTFjNjRiOGM3MTQ5NzE5MjIzNDRlYWM2N2Y3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Popularna platforma wprowadza subskrypcję na dostawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/popularna-platforma-wprowadza-subskrypcje-na-dostawy/3nffz2w</link>
			<description>Pyszne.pl uruchamia program subskrypcyjny Pyszne.pl+. Jak czytamy w komunikacie, w ramach jednorazowej opłaty w wysokości 9 zł 99 gr użytkownicy zyskają dostęp do nielimitowanych darmowych dostaw przez 90 dni.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2d224f9-9d0c-4f33-9234-9e17d5812344</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:32:05 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gk7k9kpTURBXy84ZjAyYWQyMGI3YzU1MGEzMGIxNDk2NTBjMGU0ODdmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bon ciepłowniczy dla "setek tys. osób". Minister zdradza szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/bon-cieplowniczy-dla-setek-tys-osob-minister-zdradza-szczegoly/hcy526d</link>
			<description>Kilkaset tysięcy osób może zostać objętych wsparciem w ramach bonu ciepłowniczego — podaje minister energii Miłosz Motyka. Dodał, że przez 1,5 roku wprowadzenie bonu będzie kosztowało budżet państwa 900 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebc32cc0-16aa-4091-ac5c-2ab22a2f6a70</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 07:34:16 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/khHk9kpTURBXy82ZmNiNjM5NjA2MmJiNDc5OTRiYjk4ZTA1Y2QxOWJlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Volkswagen Tiguan rośnie z każdą generacją. Nowy model zaskakuje przestrzenią i mocą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/volkswagen-tiguan-20-tsi-przestronnosc-i-moc-w-kompaktowym-suv-ie/9p1bkm5</link>
			<description>Pierwszy Volkswagen Tiguan powstał po to, by niemiecki koncern mógł zaistnieć w szybko rosnącym segmencie kompaktowych SUV-ów. I odniósł sukces. W trudnym rynkowym otoczeniu nie można jednak spocząć na laurach. Teraz Volkswagen ma w swojej ofercie więcej SUV-ów, ale Tiguan – tym razem nowej generacji – nadal jest jednym z najciekawszych w gamie firmy. Czy jednak należy też do najlepszych aut w całym segmencie?</description>
			<guid isPermaLink="false">8a37398e-348b-4872-b244-9505e18bb09c</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 07:00:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Jsk9kpTURBXy9jYTE4ZTZiYjQ3NmUxYWZhNzdjM2U2YmUwNGI0Y2NmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waloryzacja emerytur 2026. Ile wyniosą świadczenia po podwyżkach? Oto przykłady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacja-2026-jak-wzrosna-emerytury-oto-co-wiemy-na-ten-moment/b154tg8</link>
			<description>Przyjęty przez rząd model wyliczeń waloryzacji rent i emerytur w 2026 r. wskazuje na podwyżki sięgające 4,9 proc. Co to oznacza w praktyce? Przykładowo minimalna emerytura zbliży się do 2 tys. zł brutto, ale nie dobije jeszcze do tej granicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">4db76ac7-c376-4a8a-b0a2-7d0ecbfa1720</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:44:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Suwk9kpTURBXy8yMjgxOWUyZmViNDJkOTFiZTRhN2FiNTE0MTkzNjliMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Układy zbiorowe po nowemu. Rządowy projekt budzi zastrzeżenia pracodawców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/projekt-ustawy-o-ukladach-zbiorowych-pracy-kluczowe-zmiany/qpb0xzh</link>
			<description>Rada Ministrów przyjęła projekt ustawy o układach zbiorowych pracy, który wkrótce trafi do Sejmu. Procedury mają być prostsze i mniej obciążające administracyjnie. Najwięcej kontrowersji budzi rozszerzenie definicji pracownika na osoby zatrudnione na umowach cywilnoprawnych oraz utrzymanie zasady korzystności.</description>
			<guid isPermaLink="false">c39921f6-6ed4-4a01-8428-7670391b93fc</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 05:30:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-9zk9kpTURBXy9hNDI5NjRkYzg5ODI3YzZlNmE1Yzc5OTViNDRlZWJmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kasowy PIT dla większej grupy przedsiębiorców. To będzie rewolucja czy kapiszon?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podwyzka-limitu-kasowego-pit-czy-to-pomoze-malym-firmom/n5pmdns</link>
			<description>Ministerstwo Finansów opublikowało projekt, który zakłada podwyższenie limitu przychodów w kasowym PIT z 1 mln zł do 2 mln zł. Resort przekonuje, że dzięki temu więcej przedsiębiorców prowadzących jednoosobową działalność gospodarczą będzie mogło korzystać z tego rozwiązania. Eksperci uważają jednak co innego.</description>
			<guid isPermaLink="false">53db0134-44d3-409d-a172-c47bfa1a9308</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 05:23:09 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RWnk9kpTURBXy9kOGUzNDVmYWJmNWZjZGFlNTBjYzJhZTBhMjkwNjY1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jedna interpretacja wywołała popłoch na rynku odpadów. Będzie "interwencja legislacyjna" ministerstwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/jedna-interpretacja-wywolala-poploch-na-rynku-odpadow-bedzie-interwencja-legislacyjna/reghsjf</link>
			<description>"Zmiana interpretacji przepisów grozi załamaniem systemu" — alarmują Business Insidera przedsiębiorcy zrzeszeni w Ogólnopolskiej Izbie Gospodarczej Ochrony Środowiska. To reakcja na ruch m.in. ze strony Wojewódzkiego Inspektora Ochrony Środowiska w Poznaniu. Przed widmem bankructwa stanęła setka firm z całej Polski zajmujących się przetwarzaniem elektrośmieci. Rząd poinformował nas, że ma zamiar przeprowadzić "interwencję legislacyjną".</description>
			<guid isPermaLink="false">c0c606a4-b4a7-42a7-a184-06342becf59e</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 04:15:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8SXk9kpTURBXy8xMDIwYjYwNmUzMDgzY2NhMmViMzY4OGMxOTRlZTM3Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w warszawskim "Mordorze". Ruszają rozbiórki biurowców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/piec-biurowcow-do-wyburzenia-w-warszawskim-mordorze-oto-co-tam-powstanie/6g7jfhp</link>
			<description>Krajobraz warszawskiego "Mordoru" — biurowego zagłębia na Służewcu — może wkrótce diametralnie się zmienić. U zbiegu ulic Marynarskiej i Wynalazek po zburzeniu pięciu stojących tam biurowców i magazynu ma powstać ponad 500 mieszkań — informuje portal Property News.</description>
			<guid isPermaLink="false">3782ca6b-b8e1-4ef6-8138-277eeec36340</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Aug 2025 03:10:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfak9kpTURBXy81NjVlODA3YmE3MjI1NThhMmEwZmUyZWE2YTliMWMyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaczynają wcześnie rano. Tak ćwiczą mężczyźni sukcesu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/poranny-trening-jak-mezczyzni-sukcesu-zaczynaja-swoj-dzien/sc6fd7e</link>
			<description>Dla mężczyzn sukcesu poranny trening to nie tylko sposób na dobrą formę, ale i rytuał, bez którego trudno im wyobrazić sobie dzień. Jedni wybierają Nike i Lululemon, inni wspierają się technologią – od ChatGPT po opaski Whoop. Od luksusowych gadżetów po proste, sprawdzone zestawy – ich sportowe niezbędniki pokazują, że w świecie biznesu aktywność fizyczna to element stylu życia, a nie tylko hobby.</description>
			<guid isPermaLink="false">03c2101c-0865-4c7a-9bef-72ee0dfb32a0</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 19:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eZ-k9kpTURBXy9lYWM4YTc3NzkxYmM3MWUxMzZhN2U5YzkxNGU5MTU3My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Papierowe CV wracają do łask? Tak wygląda rekrutacja w erze AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/papierowe-cv-kontra-ai-dlaczego-tradycyjne-metody-wracaja-do-lask/emzlxc4</link>
			<description>W świecie, gdzie sztuczna inteligencja coraz mocniej wpływa na rynek pracy, kandydaci i rekruterzy szukają bardziej "ludzkich sygnałów", by odnaleźć się w cyfrowym chaosie. Papierowe CV, osobiste wizyty i zadania offline wracają do łask, gdy technologia zaczyna zacierać granice między autentycznością a automatyzacją. W obliczu frustracji kandydatów i przeciążenia rekruterów kreatywność staje się kluczem do skutecznej rekrutacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b26d7a6-c86a-438d-a969-41dd9f1a9d62</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y3Fk9kpTURBXy9jNjA4ZTE5NzhlYzllYzRmN2UzYWNhNTZhODE2OWMyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wygląda życie w amerykańskiej szkole wojskowej? Dzień zerowy na Uniwersytecie Norwich</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/norwich-najstarsza-prywatna-uczelnia-wojskowa-w-usa/pyjevdk</link>
			<description>Wartość przywództwa, dyscypliny i edukacji w środowisku wojskowym – to fundamenty, na których od ponad dwóch wieków buduje swoją reputację Uniwersytet Norwich. W sierpniowy poranek 371 nowych rekrutów rozpoczyna swoją drogę w najstarszej prywatnej uczelni wojskowej w USA, gdzie czesne sięga 47 tys. dol. rocznie, a połowa absolwentów trafia do służby wojskowej. Dzień zerowy to nie tylko początek intensywnego szkolenia, ale także inwestycja w kompetencje, które mają przygotować przyszłych liderów do wyzwań cywilnych i militarnych</description>
			<guid isPermaLink="false">ed4c202f-7d17-480c-a92c-62fafe9351f6</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 17:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bhhk9kpTURBXy9kMThmN2M0Njg4ZGRmNGRmNzYzYjg5N2QwMDIxMzFlNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedyś jeździli nimi prezesi i gwiazdy. Co zabiło ikonę prestiżu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/limuzyny-kiedys-ikona-stylu-dzis-zapomniany-element-motoryzacji/5dv3s9e</link>
			<description>Kiedyś były symbolem luksusu i prestiżu, dziś coraz częściej kojarzą się z kiczem i przeszłością. Limuzyny – niegdyś ulubiony środek transportu prezesów, celebrytów i nowożeńców – powoli znikają z ulic. Dziennikarka amerykańskiego Business Insidera przygląda się, jak te wydłużone pojazdy przeszły drogę od statusowego must-have do zapomnianego reliktu</description>
			<guid isPermaLink="false">6a719a15-63c8-4ce0-b669-a6b6c35c8334</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PVAk9kpTURBXy9hYjdlYzYwMDlhMWNjZTAzYWJkNWFhZjJmMmEwY2NmNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samochody elektryczne mają jedną ogromną wadę. Nie są to baterie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/samochody-elektryczne-maja-jedna-ogromna-wade-nie-sa-to-baterie/1htjb0g</link>
			<description>Abonament na… konie mechaniczne. Motoryzacja zmierza w kierunku, gdzie od dawna jest już sektor oprogramowania, czyli oferowania różnych rozwiązań w ramach abonamentu. W samochodach elektrycznych to o tyle łatwiejsze, że w dużym stopniu są one zarządzane przez komputer i oprogramowanie. A to znaczy, że niektóre rzeczy można łatwo zdalnie włączać lub wyłączyć, zależnie od tego, czy klient opłaca abonament.</description>
			<guid isPermaLink="false">74e958cc-b141-4f7f-b73c-088fa4072305</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dCBk9kpTURBXy9mMzUxOTM4MTc2MjAyNWU0NWU5ZTQ2MzYxMDVjMWZiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bunkry przetrwania i życiowe przewroty. Poznaj preppersów ery AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-zamknie-nas-w-ludzkim-zoo-nowa-generacja-preppersow-szykuje-sie-na-apokalipse/9xsrm0k</link>
			<description>Szykując się na wszechmocną sztuczną inteligencję, technolodzy podgrzewają atmosferę, wydają oszczędności emerytalne i budują bunkry.</description>
			<guid isPermaLink="false">39bb415d-1263-4730-b70a-24776139d71b</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:28:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v6ik9kpTURBXy83YTZmZWY0ZDQ2N2NmMWZhMDk0YzU4NDYxNGVmNDY5MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy i Ukraińcy różnią się w pracy. Tak podchodzą do tego firmy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-ukrainskie-firmy-radza-sobie-na-polskim-rynku-pracy/wxk77vr</link>
			<description>Coraz więcej ukraińskich firm rozwija w Polsce swoje zespoły. To szansa na wymianę doświadczeń i dostęp do nowych talentów, ale też codzienne lekcje radzenia sobie z różnicami w oczekiwaniach, sposobie pracy i podejściu do obowiązków. Rozmowy z przedstawicielami kilku ukraińskich firm pokazują, że proces ten wymaga wzajemnego zrozumienia, elastyczności i zmian w sposobie rekrutacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b0e5e342-29b8-40d6-bbe2-59cc88899adc</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 14:09:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/99ak9kpTURBXy83Zjg2MjgxZWFlMjQ4NTg2NjcyY2VlODRhZWI1YTQ1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca zdalna pod lupą. Pracujemy krócej, ale robimy więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zarzadzanie-zespolem-zdalnym-strategie-dla-wiekszej-efektywnosci/vjkr7cl</link>
			<description>Hybrydowe i zdalne modele pracy są już normą w wielu branżach. Jednak liderzy wciąż mają wątpliwości co do ich efektywności. Podejrzenia pracodawców nie są zupełnie bezpodstawne. Dane Instytutu Gallupa potwierdzają, że w trybie zdalnym faktycznie poświęcamy mniej czasu obowiązkom służbowym. Jednak dobra wiadomość jest taka, że nie musi się to wiązać ze spadkiem produktywności. Wręcz przeciwnie, krótszy dzień pracy może nawet zwiększać efektywność. Pod warunkiem, że firma stworzy ku temu odpowiednie warunki.</description>
			<guid isPermaLink="false">f96dc3cb-dc2a-4b47-b22c-f6589f0d54b8</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 13:39:53 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y-ok9kpTURBXy84ZjFhNTVhYWI5NTM0ODJjMGJmYzhjOTc2MGNkY2E0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google wprowadza nowe smartfony z AI. Niektóre funkcje budzą kontrowersje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-wprowadza-nowe-smartfony-z-ai-niektore-funkcje-budza-kontrowersje/tr0h4vh</link>
			<description>Google oficjalnie pokazał serię telefonów Pixel 10 — trzy modele (Pixel 10, Pixel 10 Pro i Pixel 10 Pro XL) z nowym układem Tensor G5 i pakietem funkcji AI, które wyraźnie ustawiają te smartfony w roli "telefonów ze sztuczną inteligencją". Przedsprzedaż ruszyła 20 sierpnia, a sprzedaż detaliczna startuje 28 sierpnia. Cała trójka trafia do oficjalnego Google Store w Polsce oraz do lokalnych sieci sprzedaży. Pytanie tylko, czy są to urządzenia, na które warto zwrócić uwagę? Odpowiadamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a613fe16-1292-43b8-b774-15979e91f280</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 13:34:35 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTNk9kpTURBXy8xNjJjYWE3ZGY0MmFhNDk1N2RkZjhmMjI1NmI5NjlhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wspólne konto w związku? My założyliśmy je wiele lat przed ślubem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/wspolne-konto-bankowe-to-byl-przelom-w-naszym-zwiazku-wiekszy-niz-slub/ffwb4f3</link>
			<description>Po trzech latach randkowania mój ówczesny partner i ja zdecydowaliśmy się otworzyć wspólne konto bankowe. Była to największa zmiana w naszym związku. Teraz mamy kilka różnych wspólnych kont na różne cele. Nasz system działa.</description>
			<guid isPermaLink="false">17c25376-a84c-4851-881c-be4ff4cd485f</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 12:05:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cwFk9kpTURBXy85ZDQyNzgwNjUyYzgzYjIxMjYxZmRlNTM3MDVkYjBlZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłam w 90 krajach. Dla jednego zmieniłam swoje zasady podróży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/bylam-w-90-krajach-dla-jednego-zmienilam-swoje-zasady-podrozy/f1e9c0q</link>
			<description>Byłam w ponad 90 krajach i często odwiedzam każdy tylko raz — ale wciąż wracam na Islandię. W tym kraju jest tak wiele do zrobienia — od relaksu w lagunach po wędrówki po lodowcach. Odwiedziłam Islandię już kilka razy. Kocham przygodę, lokalne jedzenie i ludzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">287b8dc0-4906-4f0c-ae71-174e0345f4b7</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 10:02:15 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J1sk9kpTURBXy84Zjc4YmE3MzA1NTQwY2NkODYxNzJiNDY3NDNlYjRlOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bogate kraje mają poważny problem. Przed tym ostrzegają szefowie banków centralnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jackson-hole-wyzwania-demograficzne-dla-najwiekszych-gospodarek/jky56bj</link>
			<description>Największe gospodarki świata stają w obliczu poważnych wyzwań demograficznych, które mogą negatywnie wpłynąć na ich wzrost oraz stabilność cen — pisze dziennik "Financial Times", relacjonując dyskusję bankierów centralnych podczas dorocznego sympozjum w amerykańskim Jackson Hole, które odbyło się w ostatnio piątek w USA. Dziennik podkreśla, że brak wystarczającej liczby pracowników zmusza decydentów do szukania rozwiązań, w tym zwiększania napływu siły roboczej z zagranicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef248b2c-d100-4a6c-a5f1-833a970622a0</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 09:32:34 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VR1k9kpTURBXy9hZDI2YWE4NjJmNmQ5ZjA0Y2UyOWJiYzc3NTZkMDQ2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Morskie wiatraki kosztują Polskę coraz więcej. Eksperci odpowiadają, co dalej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/morskie-wiatraki-kosztuja-polske-coraz-wiecej-eksperci-odpowiadaja-co-dalej/3zyfmer</link>
			<description>Czy branża offshore wind ma ostatnio pod górkę? Wydarzenia takie jak głośne problemy Ørsted, duńskiego partnera PGE Baltica, budzą obawy o powodzenie morskiej energetyki wiatrowej również w Polsce. Aktualne projekty na Bałtyku nie są zagrożone, morskie wiatraki będą nas jednak trochę kosztować. Ekspertka mówi: globalny rynek offshore wszedł w fazę "naturalnej korekty".</description>
			<guid isPermaLink="false">5e34c657-b895-4a45-819f-04d3faba4daa</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:42:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tBRk9kpTURBXy9lN2FkYjVlNDY1YjVkNTAwNmRjNGE1NDM3YTk4MzUxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wracam do Portugalii regularnie. Jeden region jest dla mnie szczególny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kocham-cala-portugalie-ale-ten-jeden-region-bije-inne-na-glowe/kqgzngz</link>
			<description>Uwielbiam Portugalię i odwiedziłam zarówno miasta, jak i małe wioski w całym kraju. Uważam, że region Alentejo — ze wspaniałymi plażami i ogrodami — jest najbardziej niedoceniany. Za każdym razem, gdy tam jadę, upewniam się, że wybiorę się na moją ulubioną wędrówkę w Porto Covo i odwiedzę jezioro Alqueva.</description>
			<guid isPermaLink="false">68104cbb-c125-445b-8a1c-3a3a0452d82e</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:14:08 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UIVk9kpTURBXy9kYmViNTYxNGE0ZTM2OTE5OWUzMTkzOGExNzFkYTg5Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gdzie ZUS nie może, tam pracodawca wyśle detektywa. "Te dwie branże wracają jak bumerang"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-pracodawcy-walcza-z-naduzyciami-l4-detektywi-i-kontrole-zus/vhmfm4c</link>
			<description>Do lipca tego roku lekarze w Polsce wystawili już 16,4 mln zwolnień lekarskich, które przełożyły się na 171 mln dni absencji chorobowej. To wzrost o pięć proc. w porównaniu do analogicznego okresu w 2024 r. Nie oznacza to jednak, że Polacy częściej chorują. Coraz więcej zwolnień to tzw. lewe L4 – przykrywka dla dodatkowego urlopu, pracy u konkurencji czy metoda na przeczekanie wypowiedzenia. Rosnąca skala zjawiska to poważne wyzwanie dla przedsiębiorców i całego systemu ubezpieczeń społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">58b53b09-fbfc-4ab9-a0df-07b5320addf0</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9ZBk9kpTURBXy9jNmI3MDZkNTRjNjY1MWQwMzcyNzgxZGQ3NTYyNmE4My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To będzie największa inwestycja fundacji Tadeusza Rydzyka. Zajrzałem za kulisy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/imperium-tadeusza-rydzyka-sie-powieksza-zajrzalem-za-kulisy/6jmttgf</link>
			<description>Ojciec Tadeusz Rydzyk lubi spektakularne projekty. Powstające od lat muzeum będzie jednak prawdopodobnie największym z nich. Zajrzeliśmy, jak wygląda spektakularny gmach. Jak można było się spodziewać, jest dużo Jana Pawła II i elementów, które są kojarzone ze światkiem Radia Maryja. Nie brakuje natomiast zaskoczeń — również tych pozytywnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ac6e7c8-2e8d-48bb-be4c-d25c192c5a6b</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:00:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4W1k9kpTURBXy9lZjc1Mzc3YTlmY2E2MTRjNDllMjgxZDY5MjlkNmE5MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przedstawicielka "kanapkowego pokolenia". "Utkwiłam między kosztownymi nastolatkami a starzejącymi się rodzicami"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kanapkowe-pokolenie-godzi-sie-z-losem-utkwilam-miedzy-kosztownymi-nastolatkami-a/qqjs767</link>
			<description>Kiedy moje dzieci były niemowlętami, czekałam na czas, kiedy nie będą mnie już tak bardzo potrzebować. Teraz gdy są już samodzielne, to z kolei moi rodzice potrzebują mojej pomocy. To oznacza, że mój mąż i ja nie zaznamy beztroskiego życia.</description>
			<guid isPermaLink="false">48a5c0a8-31b8-41ea-91fd-e758b4ac7cf2</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 19:21:32 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3xwk9kpTURBXy81NmNjNGE5Mzg2YWYwNWQ0ZTczMGRkMDE1ZWMxMjcxNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec rekrutacji w kapciach. Pracodawcy naciskają na rozmowy kwalifikacyjne offline</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ai-w-rekrutacji-pracodawcy-mowia-dosc-i-chca-cie-zobaczyc-na-zywo/k4gfrjy</link>
			<description>Sztuczna inteligencja miała być rewolucją, która ułatwi życie zarówno kandydatom do pracy, jak i rekruterom. CV miały być dopasowane do ofert, procesy bardziej efektywne, a rozmowy merytoryczne. Rzeczywistość nie maluje się jednak tak różowo.</description>
			<guid isPermaLink="false">b9b737e8-ce7d-4c8e-8468-e4facca9376d</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 19:15:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y60k9kpTURBXy9hYmQ5YmY0MjQxNjk5OWE5YTA2YzRkMjEzMDdkMTBhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To najstarsze jednorazowe kubki świata. Czy przetrwają walkę z plastikiem?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kulhady-najstarsze-jednorazowe-kubki-swiata-historia-i-przyszlosc/h22y82m</link>
			<description>Wyglądają niepozornie, ale mają za sobą tysiące lat historii. Kulhady – tradycyjne gliniane kubki używane w Indiach – mogą być najstarszymi jednorazowymi naczyniami na świecie. Choć przez wieki były nieodłącznym elementem lokalnych herbaciarni, dziś ich przyszłość stoi pod znakiem zapytania. W obliczu konkurencji ze strony plastiku i papieru, rzemieślnicy walczą o przetrwanie, a smak herbaty – jak twierdzą jej miłośnicy – nigdy nie był bardziej zagrożony.</description>
			<guid isPermaLink="false">668d846a-b098-44eb-84f0-db844fcd6a3d</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 18:55:58 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ie3k9kpTURBXy82YzVlYzA0MzVlZTVhMGE1ZGFjMWJiNjA4ZWYxZmFhMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już 100 tys. aut elektrycznych jeździ po polskich drogach. Coraz więcej na wodór</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/juz-100-tys-aut-elektrycznych-jezdzi-po-polskich-drogach-coraz-wiecej-na-wodor/tl87t3t</link>
			<description>Ponad 100 tys. samochodów całkowicie elektrycznych zarejestrowanych było na koniec lipca br. Liczba e-aut osobowych wzrosła o ponad 50 proc. rok do roku — wynika z raportu PEVO Index. Już co 13. samochód osobowy w Polsce jest zasilany wyłącznie prądem. Liczba ogólnodostępnych punktów ładowania zwiększyła się natomiast do ponad 10,7 tys.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec1d3f82-8f83-4526-ad4f-4226d641a54a</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 18:31:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HQpk9kpTURBXy8yZDRjMDRhN2Y2YjgzMDZlMzEyMGNiNTYzZWUxOWY3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto nasz trik na podróże z dzieckiem. I zarazem sekret szczęśliwego małżeństwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-z-dzieckiem-oto-sekret-naszego-szczesliwego-malzenstwa/jc0qeqy</link>
			<description>Moja żona i ja oboje uwielbiamy podróżować samodzielnie, ale narodziny dziecka sprawiły, że planowanie samotnych wyjazdów stało się trudniejsze. Wymyśliliśmy pewne rozwiązanie — zawsze, gdy wybieramy się na wakacje rodzinne, jedno z nas przyjeżdża kilka dni wcześniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f61a1f9-9e1a-402f-8b0a-8954b7d6247e</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 17:57:31 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iuAk9kpTURBXy8yMzJiNTUyODhjMzFlNzQ4MmJmYjJlZWY3MjhjMWM1YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapomnij o paintballu. Wilcza wataha pokazuje, jak budować zespół w firmie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/biznes-i-przyroda-czego-wilki-moga-nauczyc-menedzerow/c6gnkrn</link>
			<description>Wyjazd integracyjny. Dla jednych okazja do wyrwania się od codziennych obowiązków i złapania oddechu, dla innych – największy koszmar i festiwal żenady. W teorii ma służyć budowaniu zespołu, inspirowaniu go i pogłębianiu relacji. W praktyce często sprowadza się do przejażdżki quadami, paintballa i wieczornej imprezy. Ale integracja może wyglądać inaczej. Może być prawdziwą przygodą i cenną lekcją biznesu. Na przykład od wilków, które od milionów lat doskonalą sztukę "zarządzania zespołem".</description>
			<guid isPermaLink="false">bce6eb77-d5de-45f5-b657-5c6e4c65e375</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 17:49:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xn0k9kpTURBXy84MTE4ZjgwNGIxMGU1MzI0Yjg0MTU4MTg0OGQ3ODZhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chinooki zamiast Apachy. Ministerstwo analizuje możliwość renegocjacji zakupu śmigłowców z USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chinooki-zamiast-apachy-ministerstwo-analizuje-mozliwosc-renegocjacji-zakupu/qwxw6tf</link>
			<description>Polska kupiła w 2024 r. 96 śmigłowców AH-64 Apache. Wielu ekspertów uważa, że umowa na tak dużą liczbę tych maszyn to błąd. W Ministerstwie Obrony Narodowej rozważana jest renegocjacja podpisanej umowy. W zamian za część AH-64 Polska miałaby otrzymać ciężkie śmigłowce CH-47 Chinook, które mogłyby służyć do transportu.</description>
			<guid isPermaLink="false">f13cb5ba-c386-4162-a6e2-d4f2c4642064</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 17:40:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Ixk9kpTURBXy9jNjk4MjRmYmQ4MTBjODg5NTNjZTVkOWJkODkxZTEwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Berlin ma problem. Nawet większy niż się spodziewał kanclerz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/friedrich-merz-o-kryzysie-strukturalnym-niemiec-co-dalej/cft8xgj</link>
			<description>Zdaniem kanclerza Niemiec stawienie czoła wyzwaniom gospodarczym kraju okazuje się znacznie większym przedsięwzięciem, niż początkowo przewidywał, pisze agencja Bloomberg.</description>
			<guid isPermaLink="false">76143dba-d61a-4fa3-bcf5-f3c22283ea5b</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 16:55:19 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eukk9kpTURBXy8wNjVlNDEwZDNjNTY2ZjM0Y2M1MDcyNDVkOTFjMGJmMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szklane butelki jednorazowe w systemie kaucyjnym. Nowe plany ministerstwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/szklane-butelki-jednorazowe-w-systemie-kaucyjnym-nowe-plany-ministerstwa/c8q9h49</link>
			<description>Wiceminister klimatu Anita Sowińska zapowiedziała, że podejmie inicjatywę, aby włączyć jednorazowe opakowania ze szkła do systemu kaucyjnego. Takich butelek nie dodano do systemu na etapie prac nad nowelą ustawy, która przesunęła jego start na 1 października br.</description>
			<guid isPermaLink="false">7176e58b-c6fa-4f4b-b71c-ca96a05f7b6c</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 16:28:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ycek9kpTURBXy9jM2YyMzIzZmUwOGIyNGViYzBkNGFmODNkZjNmZGFiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiny chcą uczestniczyć w siłach pokojowych ONZ w Ukrainie. Mieszane reakcje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/chiny-chca-uczestniczyc-w-silach-pokojowych-onz-w-ukrainie-mieszane-reakcje/rsm7fx4</link>
			<description>Chiny zasygnalizowały gotowość do udziału w siłach pokojowych na Ukrainie — pod warunkiem że byłyby rozmieszczone pod mandatem ONZ — przekazał w sobotę portal tygodnika "Welt am Sonntag", powołując się na informacje uzyskane od europejskich dyplomatów.</description>
			<guid isPermaLink="false">56d5115c-32a5-4e3e-8b3b-2113086ac33a</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 15:54:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SEPk9kpTURBXy82MGEyNTlmMGRkMjk5ZWZjOTA2MzQ2NzFjNWIzMzgyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>mObywatel zyska nowe funkcje. Wyszukasz księgi wieczyste</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/mobywatel-zyska-nowe-funkcje-wyszukasz-ksiegi-wieczyste/v7kb2ze</link>
			<description>Możliwości wyszukiwania w aplikacji mObywatel danych z KRS i ksiąg wieczystych po numerze PESEL oraz wydawanie przez Centralną Informację Ksiąg Wieczystych dokumentów elektronicznych z mocą dokumentów wydawanych przez sąd to główne założenia projektu Ministerstwa Sprawiedliwości, który został wpisany do wykazu prac legislacyjnych rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a59b260-b4d3-4ac6-8630-908be7f1e4c0</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 15:37:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r6ak9kpTURBXy8yZjViNmQxODE1MThiMTA0YTYwOWFiMTVhZWE4YmI0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy podatek od turystów. Popularny kraj podróży Polaków będzie droższy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podatek-od-turystow-popularny-kraj-podrozy-polakow-bedzie-drozszy/swxldsq</link>
			<description>Podróż do Tanzanii będzie droższa — rząd tego kraju wprowadza nowy podatek lotniczy, który obejmie wszystkich pasażerów przylatujących samolotem, w tym odwiedzających Zanzibar. To ulubione miejsce podróży coraz większej liczby polskich turystów.</description>
			<guid isPermaLink="false">b400a9f2-8f90-45ee-807d-e01daa378642</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 15:13:56 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bl0k9kpTURBXy80NTYzOGQ1MTQ4YzY4MjkxM2NkMTA3MjRiNmIxN2Q0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Administracja Trumpa blokuje budowę duńskiej farmy wiatrowej. "Nakaz wstrzymania prac"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/administracja-trumpa-blokuje-budowe-dunskiej-farmy-wiatrowej-nakaz-wstrzymania-prac/hwrqfk6</link>
			<description>Duński koncern energetyczny Ørsted poinformował w sobotę, że otrzymał od administracji USA nakaz wstrzymania prac przy swoim projekcie farmy wiatrowej Revolution Wind u wschodnich wybrzeży USA. Decyzja zbiegła się z wizytą duńskiej delegacji rządowej w USA. Ørsted, która współpracuje z PGE nad budową farm wiatrowych na Bałtyku przeżywa problemy finansowe i szuka kapitału u akcjonariuszy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c4436a21-c496-4fbb-b93e-693b6553593f</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 13:40:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Lfk9kpTURBXy8zODU0ODFiYWZjMzQ4OTk4NjdiM2MwZjExNDNkOTA2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański rząd chce udziałów w Intelu. To może być zła wiadomość dla rynku i konkurentów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amerykanski-rzad-chce-udzialow-w-intelu-to-moze-byc-zla-wiadomosc-dla-rynku-i/kml0qwe</link>
			<description>SoftBank zaskoczył rynek, obejmując za 2 mld dol. nowo wyemitowane akcje Intela po 23 dol. za sztukę. Transakcja podniosła kurs Intela w handlu posesyjnym i została odczytana jako sygnał, że globalny gracz od AI i właściciel Arm wierzy w amerykański powrót producenta z Santa Clara. Równolegle administracja Donalda Trumpa prowadzi rozmowy o wejściu rządu USA do akcjonariatu Intela nawet na poziomie ok. 10 proc. poprzez konwersję części grantów z ustawy CHIPS na kapitał. Na dziś to wciąż negocjacje, ale Biały Dom myśli o tym zdecydowanie na poważnie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f87b2a5-b306-4a35-9752-19d5f4230d6c</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 11:30:01 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jzjk9kpTURBXy9kYTI5ZTQzNGJiNTUzMTIxMzE2NGZiNjA1YTdiYzViYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska najczęściej atakowana przez hakerów. Wiadomo skąd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/polska-najczesciej-atakowana-przez-hakerow-wiadomo-skad/n87vr4f</link>
			<description>Polska znalazła się na czele najczęściej atakowanych państw w ramach tzw. haktywizmu, czyli motywowanych politycznie ataków hakerskich, wyprzedzając m.in. Ukrainę i Izrael – wynika z raportu Ośrodka Cyberbezpieczeństwa Przemysłowego (ZIUR) w baskijskim mieście San Sebastian.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa9ce997-cae8-48dc-ae4f-3cd555614772</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:52:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xqjk9kpTURBXy84ODQxMGQwYWIzNmU5NDY2MzE5NmNhMWM1NjI2MWEzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Job hugging" to nowa rzeczywistość. Pracownicy nie chcą już ryzykować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/job-hugging-nowy-trend-na-rynku-pracy-dlaczego-pracownicy-zostaja/mlw1032</link>
			<description>Era wielkiej rezygnacji dobiegła końca – teraz pracownicy kurczowo trzymają się swoich stanowisk, obawiając się niepewności rynku pracy i spowolnienia zatrudnienia. Widoczne w USA zjawisko "job hugging", jak nazwali je eksperci Korn Ferry, pokazuje nową rzeczywistość: mimo malejącej lojalności wobec pracodawców i presji powrotu do biur, pracownicy nie chcą ryzykować zmiany pracy. W obliczu spadającej liczby ofert, planowanych redukcji i niestabilności gospodarczej, bezpieczeństwo zatrudnienia stało się priorytetem – nawet kosztem rozwoju zawodowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce48db77-c7ea-465b-89a2-91bdf7ed4db4</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:37:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t49k9kpTURBXy80ZGVmNmMyZTBiZGZiNGZmMGJhNzI3MzkzZDhiODRhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opakowania po chipsach – katastrofa, o której milczą producenci. Kto zatrzyma ten plastikowy koszmar?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/opakowania-chipsow-dlaczego-sa-trudne-do-recyklingu/s2r61rk</link>
			<description>Co roku na całym świecie produkuje się ponad 6 milionów ton chipsów, które najczęściej trafiają do wielowarstwowych opakowań z tworzyw sztucznych i aluminium. Choć chronią one smak i świeżość przekąsek nawet przez pół roku, są praktycznie niemożliwe do recyklingu, co stanowi poważny problem dla środowiska. Startup Without, założony przez Anisha Malpaniego, próbuje zmienić ten stan rzeczy, przetwarzając zużyte opakowania na okulary przeciwsłoneczne i inne produkty, choć proces recyklingu tych materiałów jest niezwykle skomplikowany i wymaga innowacyjnych rozwiązań technologicznych. Czy duże firmy podejmują odpowiedzialne działania, by rozwiązać ten problem, czy wciąż pozostaje on wyzwaniem dla całej branży?</description>
			<guid isPermaLink="false">e6f5b5a4-e118-433b-89b4-b765d595a935</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 09:33:58 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4K_k9kpTURBXy9hNmJiODIwYWQ2YmNiY2FjZDhkZGQyZTVjNDE3MmZiZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były szef dyplomacji Trumpa ostrzega: żadnych ustępstw  terytorialnych Kijowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/mike-pompeo-putin-reaguje-tylko-na-sile-komentarz-w-financial-times/fk90gk6</link>
			<description>Mike Pompeo, były szef amerykańskiej dyplomacji za czasów pierwszej prezydentury Donalda Trumpa, w komentarzu opublikowanym w "Financial Times" kreśli ramy porozumienia pokojowego, które – jego zdaniem – może zatrzymać rosyjską agresję bez podważania suwerenności Kijowa. Każdy "pokój" budowany na podstawie ustępstw terytorialnych Ukrainy autor nazywa prostą receptą na kolejną wojnę.</description>
			<guid isPermaLink="false">177e27c6-0874-499c-8146-470a77759c14</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:04:39 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GA7k9kpTURBXy9kY2Q2NjA1MjZiZjQ3Y2EzODRhN2VjOTUzNGZjYmVhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle aut elektrycznych zarejestrowano w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/tyle-aut-elektrycznych-zarejestrowano-w-polsce/k6jr65g</link>
			<description>Ponad 100 tys. samochodów całkowicie elektrycznych (BEV) zarejestrowanych było na koniec lipca br; liczba aut osobowych wzrosła o ponad 50 proc. rok do roku — wynika z raportu PEVO Index. Liczba ogólnodostępnych punktów ładowania zwiększyła się natomiast do ponad 10,7 tys.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c8c26aa-9b96-4554-869f-68d12c83ea88</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:46:05 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fuLk9kpTURBXy80NjIzMTY3NDY2ZTc2YjEwNDlmYzI5MzAzZTZkMjc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Porządki w domu i w życiu. Podcast "Slow life w dużym mieście"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/porzadkowanie-jako-droga-do-spokoju-i-kreatywnosci-posluchaj-podcastu/8p8hkkm</link>
			<description>W kolejnym odcinku swojego podcastu Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, pokazuje nieoczywistą więź między porządkiem w naszym domu a stanem naszego umysłu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad78acbc-cc10-475d-8628-4384320176d3</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TdAk9kpTURBXy82OGYzYWY0M2QxYTBkYzIxNmNiZjQwYjdiMTQzOWI4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fakty i mity o wiatrakach. Co trzeba wiedzieć o energetyce wiatrowej w Polsce i nie tylko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wiatraki-na-ladzie-fakty-i-mity-co-warto-wiedziec-o-energetyce-wiatrowej/81txrz2</link>
			<description>Źródło hałasu i zagrożenie dla ptaków, czy nowoczesna technologia, która może powstrzymać kryzys klimatyczny? Lądowa energetyka wiatrowa nie od dziś wywołuje wiele emocji, nie zawsze jednak z pokryciem w faktach. Oto co warto wiedzieć o wiatrakach – bez upiększeń, ale i niepotrzebnego straszenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc9b520e-9341-4382-a603-5b7facb9b38a</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 04:02:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oaTk9kpTURBXy8yM2IzYWY5MTAzMDQ2NTc3ZTAxZDY2MGQ0NmI4MzEwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taniej w górach czy nad morzem? Oto paragonowe podsumowanie wakacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/taniej-w-gorach-czy-nad-morzem-mamy-zaskakujace-dane/cj77fjm</link>
			<description>Wypoczynek w Polsce już dawno przestał się kojarzyć z niskimi cenami — turyści raczej obawiają się "paragonów grozy" w popularnych kurortach. Gdzie jednak łatwiej je dostać — nad morzem czy w górach? Eksperci platformy PanParagon.pl udowadniają, że to górskie miejscowości mają droższą ofertę gastronomiczną.</description>
			<guid isPermaLink="false">35509aaf-ad62-45f6-a145-af5a8d750fa4</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 03:58:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9d8k9kpTURBXy9kYjBjODkyZGJlM2JmZDRmNzI4NjA4ZTRmMzZkZDg1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaleją nas miliony ton odpadów z łopat turbin wiatrowych? Nic nie jest wieczne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ile-odpadow-produkuje-energia-wiatrowa-startup-robi-z-nich-meble/tfmlngf</link>
			<description>Energia wiatrowa uchodzi za jedno z najczystszych źródeł odnawialnej energii, lecz kwestie zarządzania odpadami powstałymi podczas produkcji i demontażu turbin wciąż pozostają wyzwaniem dla branży. Innowacyjny startup przekształca te odpady w designerskie meble, tworząc nowy model biznesowy łączący ekologię z rentownością. To przykład, jak gospodarka o obiegu zamkniętym może zrewolucjonizować rozwój sektora odnawialnych źródeł energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">e026d14c-0012-45e4-b197-de0ba3de21d5</guid>
			<pubDate>Sat, 23 Aug 2025 03:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xK1k9kpTURBXy8yN2VjN2U4ODZhNzFiZDE2ZjFhOWZlN2JmOWMxMjI1MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe rozporządzenia Trumpa. Kara za znieważenie flagi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-rok-wiezienia-za-zniewazenie-flagi-usa/b6jfvke</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump podpisał w poniedziałek pakiet rozporządzeń wykonawczych. Jedno z nich wprowadza karę roku więzienia za znieważenie flagi Stanów Zjednoczonych. Dodatkowo prezydent zdecydował o zniesieniu tzw. kaucji bezgotówkowych dla osób aresztowanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">3546705e-b99e-408f-a21c-5cf3cbe070b6</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 19:15:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vKWk9kpTURBXy9lYzdkMmE0MDg2NjI4YzM4Mzk4ZjJiZTM3NTY3MTgzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wsparł finansowo armię Władimira Putina. Żołnierze zamówili za to "dziewczyny"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/armia-putina-prosila-o-pomoc-wszystko-wydali-na-saune-i-prostytutki/35sz890</link>
			<description>Armia Władimira Putina w tym roku otrzyma 142 mld dol. To 40 proc. całego budżetu Rosji. Jednak nadal żołnierze zabiegają o finansowe wsparcie współobywateli. Jeden z nich przekazał armii 100 tys. rubli (ponad 4,5 tys. zł). Wojskowi bez mrugnięcia okiem wydali je na saunę i prostytutki. "Czułem się jak ostatni frajer" — mówił w serwisie The Insider Rusłan donator.</description>
			<guid isPermaLink="false">43b66c1c-3c1b-4c5f-9636-95d84d3a4eed</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 18:46:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WpBk9kpTURBXy8yZWVhZGM2Y2I1N2ZmN2U1MDUyNDg5N2ZlZTYwNWEyOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sushi, burger i... kasa samoobsługowa. Biedronka zaskakuje nowymi maskotkami!</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-gang-biedroniakow-juz-w-biedronce-jest-tez-cos-dla-doroslych/41mm6kb</link>
			<description>Biedronka ujawniła bohaterów tegorocznej edycji akcji lojalnościowej. Klienci będą mogli zbierać naklejki, które następnie będą mogli wymieniać na maskotki, które składają się na Gang Biedroniaków. W 2025 r. akcja sieci Biedronka będzie miała także ofertę dla dorosłych konsumentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">03135fcc-d0ef-4dbc-9f47-71895a1ae7cc</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 18:30:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZOpk9kpTURBXy9jNjk4ZmRlMmJiY2I5NDRmZDE3YjhhNDE2YzdlODdlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skąd wziął się dron pod Osienicami? MSZ ma teorię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wladyslaw-bartoszewski-o-dronie-przylecial-z-terytorium-ukrainy/1t4bq6y</link>
			<description>Wiceszef MSZ Władysław Teofil Bartoszewski oświadczył w poniedziałek, że dron, który w nocy z 19 na 20 sierpnia eksplodował w pobliżu miejscowości Osiny (woj. lubelskie), prawdopodobnie przyleciał z terytorium Ukrainy. "Uważamy, że to był dron rosyjski, który przeleciał przez terytorium Ukrainy" – podkreślił.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ad1f21b-f714-4dbc-9e29-0f136c5b6f56</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 18:09:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wHdk9kpTURBXy9kNzViODg0M2ZmZDAyM2M5ZmM5NDQ5OWQzYjkyNjZiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>1500 lub 1900 zł miesięcznie dla rodziców. Nowe świadczenie już od 29 sierpnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/1500-lub-1900-zl-miesiecznie-dla-rodzicow-nowe-swiadczenie/j6wrh0j</link>
			<description>Jeszcze przed rozpoczęciem nowego roku szkolnego rozpoczną się wypłaty z nowego rządowego programu "Aktywny rodzic". Świadczenie jest niezależne od dochodów, jednak jest szereg warunków, które należy spełnić. Wyjaśniamy, dla kogo przeznaczony jest "Aktywny rodzic" oraz jak można do niego przystąpić.</description>
			<guid isPermaLink="false">f68f8f1d-17d1-413e-9bc0-92901c30f253</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 17:51:28 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JAUk9kpTURBXy80ZDEzZWY1NTVkMTI1Y2RlMzgwMTY3NGM5YmNlNTg2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ciekawa teoria Trumpa. Putin nie chce spotkać się z Zełenskim... bo go nie lubi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-putin-z-zelenskim-nie-lubia-sie-konflikt-osobowosci/458d6qt</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump w poniedziałek oświadczył, że nie omawiał szczegółów dotyczących gwarancji bezpieczeństwa dla Ukrainy. Zaznaczył, że Amerykanie mogliby wspierać Europejczyków w tym procesie.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d21f0ac-1ae4-48b7-80d8-2fd25fb8380f</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 17:22:41 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xc-k9kpTURBXy85NjIwMjJiYTcwMmM0MmQ5Y2U2ZjUwMTg0MGFhZjE3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump uspokaja. "Nie będzie wojny nuklearnej"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-mam-bardzo-dobre-relacje-z-kim-dzong-unem/4fbq92s</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump oświadczył w rozmowie z dziennikarzami w Gabinecie Owalnym, że dobrze dogaduje się z przywódcą Korei Północnej Kim Dzong Unem. Stwierdził, że chciałby się z nim spotkać.</description>
			<guid isPermaLink="false">77981239-c7f8-4412-9643-712fe2741d15</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 17:11:27 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZK5k9kpTURBXy83NWYwYmVmMzU2NDBhNWZhODUwNTFiMGYwNDE0OWM0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Starsze samochody zyskają drugie życie. Nowe przepisy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowe-przepisy-uciesza-kierowcow-chodzi-o-legalne-led-y-w-samochodach/0r2ehgj</link>
			<description>Posiadacze nieco starszych samochodów, w których są halogenowe światła, dotychczas nie mogli legalnie montować żarówek LED. Nowe przepisy unijne sprawiają, że jeden z typów żarówek LED można będzie stosować w samochodach.</description>
			<guid isPermaLink="false">7afcb790-0f71-464f-8b72-9ae42623e3fd</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 16:57:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tatk9kpTURBXy9hNmJiZWQ5NzhkNTYzNTNkMDdmZDU0YzdjZDczZjQ1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca na Wyspach. Czarne chmury nad jedną branżą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rynek-pracy-w-wielkiej-brytanii-jedna-trzecia-firm-z-tej-branzy-skraca-godziny/3kb1x27</link>
			<description>Ponad połowa utraconych miejsc pracy w Wielkiej Brytanii dotyczy branży hotelarskiej — twierdzi branżowa organizacja. "Jedna trzecia firm skraca godziny otwarcia, jedna na osiem deklaruje zamykanie placówek, a 60 proc. deklaruje redukcję zatrudnienia" – powiedziała BBC przedstawicielka organizacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f96bc48-4528-48e3-8c98-58e26101de60</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 16:48:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u-Ek9kpTURBXy9hMTllZTkyNDVhMmQ1YWUxZDQ5MzdiODgzYWEyOGYzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy planują miliardowe wsparcie dla Ukrainy w 2026 i 2027 r. Tyle wydadzą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/niemcy-85-mld-euro-dla-ukrainy-w-2026-r-lars-klingbeil-w-kijowie/2bbsh56</link>
			<description>Rząd Niemiec zamierza w 2026 roku przeznaczyć na pomoc dla Ukrainy co najmniej 8,5 miliarda euro – poinformował w poniedziałek wicekanclerz RFN Lars Klingbeil (SPD) podczas niespodziewanej wizyty w Kijowie. Jak dodał, identyczna kwota ma zostać przeznaczona również w roku 2027.</description>
			<guid isPermaLink="false">70231e33-430b-4e40-8be4-b2e59adcfa70</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 16:22:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rUCk9kpTURBXy82YzE3ZmQ0NzhlOWU2ZTQzZTNkMGJmMGU5YjcyMjAyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skanery za 35 mln zł już działają. Tak zmienia się kontrola na granicy z Ukrainą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kas-inwestuje-w-kontrole-graniczna-szczegoly-nowych-skanerow-rtg/e5s17lw</link>
			<description>Polska wzmacnia infrastrukturę graniczną. Na drogowym przejściu granicznym w Medyce oddano do użytku zmodernizowany skaner RTG. Urządzenie ma usprawnić kontrole celne i zwiększyć bezpieczeństwo na granicy Unii Europejskiej. Umożliwia kontrolę samochodów osobowych, ciężarowych, busów, autokarów oraz ładunków cargo.</description>
			<guid isPermaLink="false">5524e28b-b23a-4c2d-bf3f-2af26b1abeec</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 16:03:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oRvk9kpTURBXy81YzdjMmJhMzIxYTIxMDNlY2Q5OTI0MDMzNTliMWE5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gospodarka  ledwo zipie. Rosjanie wzięli rekordową liczbę chwilówek na wyprawki szkolne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/potezny-skok-cen-rosjanie-za-wyprawki-szkolne-placa-chwilowkami/z4kxzq8</link>
			<description>Rosjanie coraz częściej finansują szkolne wyprawki z mikropożyczek. W lipcu i sierpniu 2025 r. rekordowe 4,6 proc. wszystkich chwilówek zostało przeznaczonych na przygotowanie dzieci do nowego roku szkolnego — donosi serwis gazeta.ru. Wzrost kosztów i chęć oszczędzania sprawiają, że rodzice zaczęli robić szkolne zakupy już w lipcu.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8ad2373-3894-4dee-9b7f-016958ae2499</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 15:57:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CSXk9kpTURBXy9mZWM5MTJjZDc4MGE0NmY4NGQ4MDZiMjVjMzEzYmMwNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Dlaczego głupi ludzie są z tego niezadowoleni?" Donald Trump o transakcji z Intelem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/intel-sprzedaje-10-proc-akcji-usa-donald-trump-o-strategii-ekonomicznej/zqq36cj</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zapowiedział, że będzie pomagać firmom, które robią lukratywne interesy ze Stanami Zjednoczonymi. Podał przykład, jakim jest koncern Intel, który właśnie zgodził się sprzedać rządowi pakiet 10 proc. swych akcji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b43a2201-bbc0-4a05-b86b-452f8aeb814c</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 15:38:30 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YqOk9kpTURBXy9mODNmMDQ4YTJjOGI3ODYxNGFiYTYzOWI1YWI5OTQ2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Rosja gotowa do ekspansji nawet po rozejmie w Ukrainie". Premier Czech ostrzega</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/czechy-premier-fiala-ostrzega-przed-rosyjska-ekspansja-w-przyszlosci/lm6bp8n</link>
			<description>Premier Czech Petr Fiala w poniedziałek przestrzegł, że nawet jeśli uda się osiągnąć rozejm w Ukrainie, Rosja w ciągu kilku lat nadal będzie zdolna do dalszej ekspansji. Zaznaczył przy tym, że Ukraina potrzebuje silniejszych gwarancji bezpieczeństwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a6af9d0-39a1-4bba-ad35-98168d8265ed</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 15:33:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rhvk9kpTURBXy9hNjZjNmY2MGZhMDM0ZTlkZGMwMjhkNDk5ODkzNWNjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Głód jako broń w XXI wieku. Liczba ofiar rośnie mimo postępu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/glod-na-swiecie-dramatyczny-wzrost-liczby-ofiar-w-ostatnich-latach/tpzdlf0</link>
			<description>Choć liczba osób umierających z głodu w latach 2008-2010 spadła do zera, to w ostatnich latach konflikty w Sudanie, Afganistanie, Jemenie i Strefie Gazy doprowadziły do gwałtownego wzrostu liczby głodujących, a dostęp do żywności jest wykorzystywana tam jako broń – podał w poniedziałek "Financial Times".</description>
			<guid isPermaLink="false">863bd730-2253-4716-8e41-878274117801</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 14:58:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gedk9kpTURBXy82MTRjNWQ0Mzk4NzAwNzgyYjkwYzVlN2JmMjE3NzI1MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tu emeryci czują się najlepiej. Zaskakujący lider wśród krajów dla seniorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/najlepszy-kraj-dla-emerytow-2025-estonia-wygrywa-z-portugalia-i-hiszpania/0kr0ffg</link>
			<description>Które kraje są najbardziej przyjazne seniorom? Gdzie najlepiej przeprowadzić się na emeryturze? Analiza firmy Everly Life obejmuje aż 137 krajów i uwzględnia takie czynniki jak koszty utrzymania, jakość opieki zdrowotnej, bezpieczeństwo oraz infrastrukturę. Oto top 10 krajów.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c380718-2f9a-442d-8876-903b3fc05337</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 14:37:38 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LB8k9kpTURBXy9lZDBmMWJkNGJjNjg0MzVjMGUwYTJiNjE0OGQyZmQ4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weto prezydenta dla pomocy Ukraińcom. Eksperci wskazują na duży problem dla firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/weto-karola-nawrockiego-to-uderzy-w-polskich-pracodawcow-i-gospodarke/850rjky</link>
			<description>"To uderzy nie tylko w samych migrantów, ale także w polskich pracodawców i gospodarkę" — tak o skutkach weta Karola Nawrockiego mówi ekspertka jednej z największych organizacji biznesowych w Polsce. Zwraca uwagę, że decyzja prezydenta jest sprzeczna z działaniami Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">32f44716-7c6d-4948-8704-62508c814088</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:56:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7A4k9kpTURBXy8zYzk5NDRhYjNhMTkxMTFkYzA1MzQxYTczZDNkYWMzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajlandia kupuje kolejne Gripeny. Szwedzi liczą zyski, rosną kontrowersje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowe-gripeny-dla-tajlandii-konflikt-z-kambodza-budzi-obawy/75bmhcy</link>
			<description>Podczas wizyty tajlandzkiej delegacji w Sztokholmie podpisano umowę na zakup czterech samolotów Saab Gripen. Oznacza to zwiększenie do 16 eskadry szwedzkich myśliwców, które są wykorzystywane w konflikcie z Kambodżą.</description>
			<guid isPermaLink="false">1bb167a6-881d-4e73-b629-ea46a75c9530</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:39:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mMOk9kpTURBXy8yOTg1NmY5NTYxMWIzNjQ3ZDk2ZmFiN2U3MDI3YmMzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Prezydenckie weta tną na oślep". Minister pisze o zdradzie sąsiada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/weto-karola-nawrockiego-blokuje-wsparcie-dla-ukrainy-zdrada-sasiada/tk23g1x</link>
			<description>"To koniec internetu Starlink, który Polska dostarcza toczącej wojnę Ukrainie" — wskazuje szef resortu cyfryzacji Krzysztof Gawkowski, komentując prezydenckie weto. "Krzywdzi Pan ludzi, którzy walczą o swoją niepodległość i jednocześnie pomaga Rosji" — zarzucił minister prezydentowi.</description>
			<guid isPermaLink="false">b64b2b83-131f-4770-8d7a-d44e70d66d36</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:38:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/87_k9kpTURBXy84NDQzNDJjYmFhOWMxYWIwMDBjZGI2ZjNiNjJhYzUzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cios dla dorabiających emerytów i rencistów. Niższe limity już od 1 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/limity-dorabiania-do-emerytury-i-renty-od-wrzesnia-2025-najnowsze-kwoty-i-zasady-zus/h7f95k7</link>
			<description>Od 1 września 2025 r. pracujący emeryci i renciści, którzy nie osiągnęli jeszcze wieku emerytalnego, będą mogli dorobić mniej niż dotychczas. Powodem jest zmiana przeciętnego miesięcznego wynagrodzenia, które stanowi podstawę do ustalania progów przychodów. Sprawdź, co się zmieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">de4d76fa-1c71-4ce9-96c7-1b89194270a7</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:31:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zF6k9kpTURBXy80M2YzMzJhM2RjZWVjZjdkYWFhMmZlNjBhYWRjNmVkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od Polaków więcej za opiekę nad dziećmi płaci tylko jeden sąsiad. Oto wyliczenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tyle-polacy-placa-za-zlobki-i-przedszkola-niemcy-i-czesi-znacznie-mniej/ms3bp8w</link>
			<description>Dane Organizacji Współpracy Gospodarczej i Rozwoju (OECD), na które powołuje się serwis Euronews, pokazują, że nie zawsze zamożność danego państwa przekłada się na koszty przedszkoli i żłobków. W Polsce na te cele rodzice przeznaczają rocznie około 6,8 tys. zł. W Niemczech jest to znacznie mniej, a np. w Wielkiej Brytanii zdecydowanie więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">750082eb-29d9-4442-8c37-5ffb87bec8b0</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:27:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3wJk9kpTURBXy9mN2FkOGRlZWEzOGJkMmRlZDNhZDI5ZWUxZTdiZjhhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powrót z urlopu nie musi boleć. Cztery triki, które pomogą wrócić do rytmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zjawisko-post-vacation-blues-dotyka-co-trzecia-osobe-wracajaca-z-urlopu-oto-jak-z-nim/5ydrjfg</link>
			<description>Urlop powinien obniżać stres, a jednak dla wielu z nas jest jego źródłem. Zjawisko post-vacation blues, czyli spadku nastroju po powrocie z wakacji, według Gallupa dotyka nawet co trzeciego pracownika. Wielu z nas odczuwa też silne napięcie tuż przed wyjazdem. Czy da się to zmienić?</description>
			<guid isPermaLink="false">08436ab8-f7a2-47f9-aca2-42fca9ac2191</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:15:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/74Ek9kpTURBXy80YmZkMWZlMmVlZDVhYmExYzZiZDRmZWY4ZTVkYWRkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Władimir Putin ściąga żołnierzy na Białoruś. Sąsiad Polski ujawnia szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wladimir-putin-sciaga-zolnierzy-na-bialorus-sasiad-polski-ujawnia-szczegoly/fgjc9d3</link>
			<description>Wywiad Litwy szacuje, że we wrześniowych flagowych manewrach Rosji i Białorusi "Zapad 2025" weźmie udział w sumie 30 tys. żołnierzy. Jednak tylko 8 tys. z nich będzie ćwiczyć na terytorium Białorusi — w tym 2 tys. wojskowych z Rosji. Wilno w ubiegłym tygodniu zapowiedziało wzmocnienie swych zewnętrznych granic.</description>
			<guid isPermaLink="false">66db6089-44c4-45ba-aba3-7bcff2c38831</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:08:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mk0k9kpTURBXy9jMzEwZTc5YzkzZWEzMGNjYTljMjNmMjM2NWQ0NjhmOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Weto Karola Nawrockiego. Ministra: za utratę pracy nie można karać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/weto-karola-nawrockiego-za-utrate-pracy-nie-mozna-karac/jde0f6f</link>
			<description>"To abc ludzkiej przyzwoitości. Wstyd, że zabrakło jej prezydentowi" — tak o kolejnym wecie Karola Nawrockiego mówi szefowa resortu rodziny Agnieszka Dziemianowicz-Bąk. Prezydent jest nieugięty i twierdzi, że 800 plus powinno przynależeć tylko tym Ukraińcom, którzy podejmują się wysiłku pracy w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">869caf76-0dd6-413f-89ee-243b2a8af263</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 13:05:53 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yTUk9kpTURBXy9kZjZiZGNlMjFjMWJmN2ZjYmI3ZTM0YmUyOWVjMjllOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czarny koń polskiej gospodarki. Lepsze dane zapowiadają solidny wzrost polskiego PKB</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czarny-kon-polskiej-gospodarki-lepsze-dane-zapowiadaja-solidny-wzrost-pkb/pvg7cfh</link>
			<description>Najnowsze wyniki sprzedaży detalicznej — które okazały się lepsze od prognoz — napawają optymizmem. Dają podstawy do oczekiwań wysokiego wzrostu gospodarczego w całym roku. Przyspieszenie wzrostu konsumpcji to efekt większego od zakładanego jeszcze kilka miesięcy temu spadku inflacji, co pozwala utrzymać wysokie realne tempo wzrostu płac.</description>
			<guid isPermaLink="false">04c9b097-4b5c-4cdd-bf87-2f780010a86a</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:37:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mJvk9kpTURBXy8yZTI1MGZhOTNhNGYxMDE4ZjZiZjBkNTZmY2ViMWY2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzecie weto Karola Nawrockiego. Prezydent mówi o "samowolce"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/prezydent-karol-nawrocki-weto-dla-ustawy-o-deregulacji-energetyki/h2de1sq</link>
			<description>Szef kancelarii prezydenta Zbigniew Bogucki poinformował, że prezydent Karol Nawrocki zawetował dzisiaj trzecią ustawę. Mowa o o deregulacji w zakresie energetyki. Jak oświadczył Bogucki, argumentując weto, „rząd po raz kolejny próbuje w ramach instalacji OZE, dopuścić do swego rodzaju samowolki”.</description>
			<guid isPermaLink="false">bfa5e2a4-52b4-4b9c-b728-ba2f189c7f43</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:35:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/brFk9kpTURBXy9iNWU2YTBjMWQ5MTk4ZmRlMGY4OWRmNzdhMmJiYjdjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To pierwszy na świecie bank oparty na sztucznej inteligencji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pierwszy-na-swiecie-bank-oparty-na-sztucznej-inteligencji-gdzie-i-jak/qttggn0</link>
			<description>"Bez papierkowej roboty, bez opłat, bez czekania" — tak reklamuje się Ryt Bank, który chwali się, że jest pierwszym bankiem, który idzie pod prąd tradycyjnej bankowości i jest oparty na AI. Na taki krok zdecydowali się w Malezji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd6dca4a-cf40-46c8-abdb-b6390e08535a</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:26:30 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hJtk9kpTURBXy84ZTIzYmEyNGNjMDAzMmRlMDA1NDgxYWY3YjI0MzRiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na wypadek wybuchu wojny trzeba to mieć przy sobie. Nawet ważniejsze niż zapasy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/na-wypadek-wybuchu-wojny-trzeba-to-miec-przy-sobie-nawet-wazniejsze-niz-zapasy/m620b1c</link>
			<description>Przygotowując się na sytuacje kryzysowe, często w pierwszej chwili myślimy o zapasach jedzenia i wody, a także podstawowym wyposażeniu, np. latarce czy telefonie. Jednak eksperci i służby alarmują, że np. w przypadku wybuchu wojny kluczowe mogą okazać się dokumenty. Bez nich funkcjonowanie poza domem może być praktycznie niemożliwe.</description>
			<guid isPermaLink="false">da20233e-4084-48d2-9cef-cd63948eacc1</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:19:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Qzk9kpTURBXy9iMDA4NGFmZjRlY2NlZDJmODc3ZGMzYTdmOTkzYWM1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska zacieśnia współpracę gospodarczą z Kanadą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/energetyka-jadrowa-i-oze-polska-korzysta-z-doswiadczen-kanady/f13dnw1</link>
			<description>Doświadczenie Kanady w obszarze energetyki jądrowej oraz innych działań na rzecz odnawialnych źródeł energii będzie dla nas bardzo przydatne — powiedział w poniedziałek premier Donald Tusk po spotkaniu z premierem Kanady Markiem Carneyem.</description>
			<guid isPermaLink="false">51ad6741-28ac-4a3f-92fb-5dd5487883e9</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:12:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7UJk9kpTURBXy9iZTQxMTdlZTdhNDFhMTUzYTA2Njk2MmE1NDRjNGY3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle pieniędzy jest w polskiej gospodarce. Przybyły kolejne miliardy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tyle-pieniedzy-jest-w-polskiej-gospodarce-przybyly-kolejne-miliardy/8kdte51</link>
			<description>W lipcu 2025 r. wartość podaży pieniądza zwiększyła się o 20,3 mld zł. Było to spowodowane głównie wzrostem wartości depozytów i innych zobowiązań wobec sektora przedsiębiorstw niefinansowych i gospodarstw domowych – podał w poniedziałek NBP.</description>
			<guid isPermaLink="false">96b06a12-4a0f-4717-bded-785854bdffbd</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:08:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xvnk9kpTURBXy83M2I0MTQ3YjRlYWI5Njk2ZDE4ZTk1ZWZhY2RkM2E4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Izraelskie rakiety trafiły w szpital w Strefie Gazy. Są ofiary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/atak-izraela-w-strefie-gazy-rakiety-trafily-w-szpital/vb8rdme</link>
			<description>Ataki Izraela na Strefę Gazy przynoszą kolejne ofiary. Rakiety trafiają nawet w szpitale. Urzędnicy wskazują na krytyczny brak zaopatrzenia i personelu.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d641c98-1b72-4316-ba47-f532a4a8d952</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:41:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Jjk9kpTURBXy9hMzg1NzQxYmQ5YjkxMDk2MzAxOTMzZTY0YTZhMzliNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyczekiwane odbicie przychodów i inwestycji firm. Ale rentowność wciąż pod presją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wyczekiwane-odbicie-przychodow-i-inwestycji-firm-ale-rentownosc-wciaz-pod-presja/jdk680j</link>
			<description>W II kwartale 2025 r. przychody dużych firm niefinansowych wzrosły o ponad 5 proc. rok do roku, przełamując blisko dwa lata spadków i stagnacji. Jednak rentowność firm znowu spadła. Zdaniem ekonomistów firmom będzie sprzyjać ożywienie aktywności inwestycyjnej w gospodarce, wspierane napływem funduszy unijnych, a także wzrost konsumpcji. Ryzykiem jest sytuacja geopolityczna, w tym polityka celna USA. Pozytywny sygnał widać w inwestycjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">39c65f1b-28c3-4f78-bb25-26dbe0d0efa5</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 10:47:35 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rt5k9kpTURBXy8zNGQ2MWY5Zjk2NTVhZTQ1N2EzMzU2YjE1ZjAwNTYwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki zdecydował w sprawie ośmiu ustaw. Są weta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-zdecydowal-w-sprawie-osmiu-ustaw-zobacz-podsumowanie/gf084pk</link>
			<description>"Te rozwiązania, które są dla Polski dobre, spotykają się z moją otwartością, z otwartością mojej kancelarii i biorę za nie odpowiedzialność" – powiedział Karol Nawrocki. Na osiem ustaw, którymi się zajął, trzy nie znalazły poparcia. Dotyczą Ukraińców i przedsiębiorców. Będą za to zmiany m.in. dla nauczycieli.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fbf8039-9720-4ec7-9a2f-6e969cbe5941</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 10:39:30 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JbFk9kpTURBXy82MDZlZjdlNzBmMjllYTMyMDJmMDZiNTAzYjQ0NjVkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie nieformalne spotkanie w sprawie budżetu. Tym się zajmie koalicja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/budzet-2026-z-nowa-akcyza-bedzie-nieformalne-spotkanie-koalicji/6bsgn7z</link>
			<description>W poniedziałek o godz. 16 odbędzie się spotkanie koalicji rządzącej poświęcone projektowi budżetu na przyszły rok – poinformował poseł Lewicy Tomasz Trela. Informację tę potwierdziły również źródła w Kancelarii Prezesa Rady Ministrów oraz w ugrupowaniu Polska 2050.</description>
			<guid isPermaLink="false">a5436eae-e085-4d06-8660-ee221ada8a94</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 10:13:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fFDk9kpTURBXy9lYTIyYmFkNTM0OTE5YmEyNmRjNWY5YmIzMmM3NjM5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne weto prezydenta. "Nie godzę się, żeby obniżać kary za przestępstwa skarbowe"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/weto-karola-nawrockiego-nie-godze-sie-zeby-obnizac-kary/syb2jwb</link>
			<description>Od nowego roku przedsiębiorcy mieli odczuć ulgę. Miały wejść w życie niższe kary za przestępstwa skarbowe, które nie powodują bezpośrednich strat w podatkach. Poniedziałkową decyzją Karola Nawrockiego tak się nie stanie. Jak mówią eksperci od podatków, weto prezydenta zatrzymuje zmiany, które miały zmniejszyć represyjność prawa karno-skarbowego wobec przedsiębiorców i płatników podatków. Chyba prezydent został źle poinformowany" - komentują eksperci.</description>
			<guid isPermaLink="false">db226e0d-f58e-4e9d-8f35-dc234ca48367</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:39:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lsGk9kpTURBXy9mY2Y5NTU4N2VjNWE1MDc1MmE0NDI5Y2I3ODg4YzQwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prawnik Roberta Lewandowskiego w radzie nadzorczej największego polskiego banku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/prawnik-roberta-lewandowskiego-w-radzie-nadzorczej-najwiekszego-polskiego-banku/gzhr576</link>
			<description>Poniedziałkowe nadzwyczajne walne zgromadzenie PKO BP powołało do rady nadzorczej trzech nowych członków. Wśród nich znalazł się Tomasz Siemiątkowski, który reprezentował Roberta Lewandowskiego w sporze z Cezarym Kucharskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">5021655e-ddfb-43e7-80be-7623d79c071d</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:27:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mf8k9kpTURBXy84NzM4ZWY1NWQyZmM5MDY3NjhiYzlhNWZmZTM4NDkyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Rośnie optymizm. Przyspieszamy". Minister finansów i gospodarki komentuje dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosnie-optymizm-przyspieszamy-minister-finansow-i-gospodarki-komentuje-dane/fqcme98</link>
			<description>Zaskakująco dobre dane o sprzedaży detalicznej, które poznaliśmy w poniedziałek rano, to dobra wiadomość dla rządu. Oznacza nie tylko szansę na wysoki wzrost PKB, ale też większe wpływy z podatku VAT, co jest szczególnie ważne z powodu napiętego budżetu. Minister Andrzej Domański skomentował dane o wydatkach Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">50c30fd1-0265-4b11-afff-d6f87550850e</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:41:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6zgk9kpTURBXy9lOWQ3ZTJkMWFlOTYyODA5MmM0MTljMzQwMjQ3MjVhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy zaczynają odważniej wydawać pieniądze. Sprzedaż detaliczna przebija prognozy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-zaczynaja-odwazniej-wydawac-pieniadze-sprzedaz-detaliczna-przebija-prognozy/vyrsqrd</link>
			<description>W ostatnich dwóch latach konsumenci w Polsce trzymali się za kieszeń i raczej starali się odbudować nadwątlone inflacją oszczędności. Najnowsze dane pokazują, że rosnące w całkiem wysokim tempie realne wynagrodzenia, czyli skorygowane o wzrost cen, zaczynają wyraźniej przekładać się na wzrost sprzedaży detalicznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4dfa910-21cd-44ef-a4ce-d88415dd86dd</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O3hk9kpTURBXy9lMmFiODk3OWEwZmFlNTJiNjJkNzgzMmYzNmI4NzczNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ozempic, Wegovy i Saxenda podbijają rynek. Koszt terapii odchudzającej może zaskoczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/ozempic-wegovy-saxenda-jak-dzialaja-leki-na-odchudzanie/n1dr9xm</link>
			<description>Stajemy się coraz bardziej wygodni — mimo ogromnego propagowania uprawiania sportu — cały czas część z nas chciałaby mieć idealną sylwetkę bez większego wysiłku. Tym właśnie eksperci tłumaczą tak ogromną popularność tzw. zastrzyków na odchudzanie.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c4c4fe4-01f2-4770-a8e8-a89373e74bfd</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:05:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Khwk9kpTURBXy9kYjA0ZThlZjllY2Y2Y2YyY2RmNzQxMmEwZjAwZGJiZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Polecam to miasto każdemu". Amerykanka zachwycona "polską Wenecją"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wroclaw-zachwycil-amerykanke-zakochalam-sie/hztpgrc</link>
			<description>Zanim dodałam Wrocław do naszego planu podróży samochodowej po Europie, nawet nie wiedziałam, że w ogóle istnieje. Zakochałam się w uroczym rynku, pięknych kanałach i pysznej kuchni. Wydawał się spokojniejszy niż inne europejskie miasta, które odwiedziliśmy, i nie mogę się doczekać, aby tam wrócić.</description>
			<guid isPermaLink="false">c86657ef-0c7e-4005-9cd3-c940337ff813</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 06:34:22 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7-Wk9kpTURBXy9hOTVjMDgwMGI0YmVlOGE0M2ViMGVlYzgwZDlkYmY5Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny idą w dół. Sprawdzamy, czy jest taniej niż w zeszłym roku [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-ida-w-dol-ale-czy-jest-taniej-niz-w-zeszlym-roku/yd52tdt</link>
			<description>Jako konsumenci mamy powody do zadowolenia — w ciągu tygodnia ceny podstawowych artykułów spadły o ponad 1 proc. Niestety, musimy za nie płacić o ok. 2 zł 30 gr więcej niż o tej samej porze 2024 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4df52c8-9f24-4d06-b8e5-898d85310018</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:24:17 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Wtk9kpTURBXy8yNGJhNjQ3ZGM0MTNlN2M2OTFkZjllYzJjMGUyZWQzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem negocjatorem wynagrodzeń. Oto sześć rzeczy, których nigdy bym nie zrobił i jedna zasada, której zawsze się trzymam</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-negocjowac-podwyzke-jestem-negocjatorem-i-oto-moje-rady/vlcf1rv</link>
			<description>Jeremy Barnyak jest negocjatorem wynagrodzeń, który pomaga menedżerom wyższego szczebla uzyskiwać lepsze oferty pracy. Mówi, że osoby poszukujące pracy powinny wchodzić w negocjacje z wcześniej przygotowanym planem i zapoznać się z doświadczeniami innych. Podkreśla, że dyskomfort związany z procesem negocjacji może się opłacić i że usłyszenie "nie" jest w porządku.</description>
			<guid isPermaLink="false">f03b9024-911b-43d2-9649-0d30f2c1e357</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:52:52 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9T-k9kpTURBXy85ZWI0ZDBmODE1YzZiZGRkZjEyNDIwNjI0MjE5NGNlMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W drodze do samowystarczalności. 2025 to rok spółdzielni energetycznych?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/energetyka-obywatelska-jak-spolecznosci-zmieniaja-polska-energetyke/n67bdfw</link>
			<description>Najnowszy projekt Krajowego Planu w dziedzinie Energii i Klimatu (KPEiK) przewiduje, że do 2030 r. w Polsce może działać ok. 300 społeczności energetycznych. Dużo? — Przy obecnym tempie będzie ich tyle już za półtora roku – komentuje ekspertka. Choć nie bez przeszkód, energetyka obywatelska nabiera rozpędu, pokazując, że transformacja może też mieć bliższe ludziom i zakorzenione lokalnie oblicze.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac04b519-bf62-4aa3-9b64-f77e21304186</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:49:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lWnk9kpTURBXy8zYTIzNzZlYjdkOTE0MWE5NTE0ZTJjMmVjMjBlYjUzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czemu Niemcy są "kaput"? Autor głośnej książki coś przeoczył [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/przeczytalem-slynna-ksiazke-o-gospodarczym-upadku-niemiec-o-jednym-autor-nie-wspomina/mybgqhy</link>
			<description>Dziennikarz Wolfgang Münchau napisał arcyciekawą książkę o przyczynach niemieckich gospodarczych tarapatów — i o tym, dlaczego nasi sąsiedzi mogą z nich nie wyjść. Wiele tez jest w niej dyskusyjnych, ale trzeba przyznać — jest to bardzo dobra analiza. Mam jednak z tą pozycją problem. Czemu autor skupia się tak bardzo na politykach i prezesach? Czy nie jest tak, że przeciętni Niemcy też przyczynili się do problemów?</description>
			<guid isPermaLink="false">83bfcada-f9cb-4762-9278-a61b4ce03d90</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:07:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/osXk9kpTURBXy9lNDU4MWE5MTk3MjBlOWU5OTMyMmVkODI1YTMyNTBiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje falę podwyżek podatków. Sprawdź, które dotkną cię najbardziej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rzad-szykuje-fale-podwyzek-podatkow-sprawdz-ktore-dotkna-cie-najbardziej/shmew66</link>
			<description>Rząd szuka dodatkowych wpływów do budżetu. Od 2026 r. planuje podwyżki wielu podatków i opłat. Zapowiedziane zostały już podwyżki podatku bankowego, akcyzy na alkohol, podatku od wygranych w konkursach, opłaty cukrowej, opakowaniowej, podatku od smartfonów (opłata reprograficzna). Są też zapowiedzi nowego podatku cyfrowego. Do tego dochodzi uszczelnienie CIT (cen transferowych) i VAT (Krajowy System e-Faktur), a także podwyżka podatku od nieruchomości. Otwarte pozostaje pytanie, na co zgodzi się prezydent. Zapowiedział już, że wyższą akcyzę na alkohol oraz tzw. opłatę cukrową zawetuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">680eb6f9-4f55-41cc-a53a-6215a302c3a7</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vU6k9kpTURBXy84ZWI2ZWNmMDIzZmFlMTk4OTE0YmZjMDI4NDQyNDIyYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czterodniowy tydzień pracy. Tylu jest chętnych na dopłaty państwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/czterodniowy-tydzien-pracy-tylu-jest-chetnych-na-doplaty-panstwa-jakie-kwoty/xvsg78z</link>
			<description>Resort pracy przekonuje, że można pracować krócej za tę samą płacę. W pierwszym tygodniu zbierania wniosków do udziału w pilotażu testującym m.in. czterodniowy tydzień pracy zgłosiło się 150 pracodawców. Kolejnych kilkuset właśnie wypełnia wnioski.</description>
			<guid isPermaLink="false">43fa1217-717e-4618-9423-b9336b39cdf4</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 18:57:07 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z5Wk9kpTURBXy9kYzVmODM0OTg5NzE2YjBmNmZkMWQ0Mjc2OTFkNjZmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Rząd łamie dane słowo". Branża ostrzega, że piwo uwarzą nam niemieckie browary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wyzsza-akcyza-na-alkohol-co-z-cenami-piwa-branza-ostrzega/v0w0qd3</link>
			<description>Branża producentów piwa jest zaskoczona i rozczarowana planami rządu na podwyżki akcyzy. "To cios nie tylko w browary" — ostrzega. Wskazuje, że od przyszłego roku piwo stanie się na tyle drogie, że wielu Polaków po prostu nie będzie na nie stać, a coraz więcej będziemy go sprowadzać np. z Niemiec, gdzie akcyza jest trzykrotnie niższa.</description>
			<guid isPermaLink="false">1166b69c-65ca-4a52-8866-57fd0401c1f0</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 18:23:06 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3sqk9kpTURBXy82ZTcyYTQzZTNjMGJhOTE1NjY2MDI2ZmVkODVlODY5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Po ile paliwo w ostatnim tygodniu wakacji? Nowe prognozy ekspertów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-na-ostatni-tydzien-wakacji-po-ile-benzyna-diesel-i-gaz/ldd95t6</link>
			<description>Przed nami ostatni tydzień wakacji. Kierowcy, którzy planują tankować auto w kolejnych dniach, nie powinni narzekać. Eksperci wskazują, że najpopularniejsza benzyna powinna kosztować około 5,78 zł, a diesel 5,92 zł za litr. Ostrzegają jednak, że na horyzoncie czają się podwyżki cen paliw.</description>
			<guid isPermaLink="false">88c201e2-73b3-4a29-9cc6-5a9be7dec71d</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 16:41:11 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yjGk9kpTURBXy85YTgxNDdlNTdkODA1NjQ1MDUwM2UzMjJhOTE4Y2IyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracuje jako technik turbin wiatrowych. Jeden błąd może go kosztować życie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/technik-turbin-wiatrowych-jest-jak-saper-myli-sie-tylko-raz/7e3zpg9</link>
			<description>Technik turbin wiatrowych to zawód dla osób o stalowych nerwach i niebywałej precyzji. Praca na wysokościach, w trudnych warunkach pogodowych, przypomina misję saperów — tu jeden błąd może kosztować życie. Jak wygląda codzienność tych, którzy dbają o bezpieczeństwo i wydajność nowoczesnych farm wiatrowych?</description>
			<guid isPermaLink="false">eda5d0f1-889c-4375-95b0-83e1c10f8b24</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 12:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SQKk9kpTURBXy81MjkwMTk3YTY5NDhjZmQxYzYxMDI5Y2QwZjZhOTk3ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świadczenia 100 tysięcy emerytów pójdą w górę. Prezydent podpisał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/podwyzki-dla-emerytow-od-2026-r-zus-przeliczy-swiadczenia-prezydent-podpisal/bt0cjl9</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w czwartek 21 ustaw, w tym dotyczącą tzw. emerytur czerwcowych. Porządkuje ona legislacyjny chaos. Oznacza to, że ok. 100 tys. seniorów dostanie podwyżki. To dobra wiadomość również dla tych, którzy z ZUS-em poszli do sądu lub zastanawiają się, czy tego nie zrobić. Tłumaczymy, jakie będą skutki zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">22818334-f138-4bbb-a04a-39c0412a071c</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 09:41:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ul0k9kpTURBXy8xMDIwMjJmNmNmYjIzNGExM2FhOGJhMWE5YWNkODhkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mercedes EQS to nie klasa S na prąd. Nowoczesny liftback, który wyznacza trendy w motoryzacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/mercedes-eqs-luksus-i-technologia-w-elektrycznej-odslonie/ssze80m</link>
			<description>Zakup Mercedesa EQS to coś więcej niż tylko sięgnięcie po środek transportu. Takie auto, za tak duże pieniądze, musi wnosić jakąś wartość dodaną. I wnosi. Jest manifestacją zamożności, podkreśla entuzjazm wobec nowoczesnych technologii, pokazuje chęć przewodzenia motoryzacyjnej rewolucji. A przy okazji, jazda EQS-em to naprawdę nie lada przeżycie. Cisza, komfort i przytulne otoczenie doceni chyba każdy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8666ade0-ed8f-4974-82a7-d52f0328c90f</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 07:52:58 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lyOk9kpTURBXy85ZjhiNTNkMWRiMWE1ZDU4ZDNmYzFiYzQwMTc4ZDYzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spełnił marzenie o pracy w podróży. Życie brutalnie je zweryfikowało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/spelnil-marzenie-o-pracy-w-podrozy-zycie-brutalnie-je-zweryfikowalo/kgph7rd</link>
			<description>W styczniu 2019 r. Matt Lillywhite wylądował w Malezji, mając nadzieję, że zostanie pełnoetatowym cyfrowym nomadą. Życie za granicą było bardziej samotne, niż się spodziewał, a dodatkowo zarządzanie finansami okazało się nieoczekiwanym wyzwaniem. Obecnie Lillywhite mieszka z rodziną w Wielkiej Brytanii, podróżuje rzadziej i bardziej świadomie.</description>
			<guid isPermaLink="false">71c034e7-2b90-4e79-a57c-b3b1e580dcfb</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 04:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PpFk9kpTURBXy9mN2ZiM2U4OThjMzUyMTFmYTlhMTJjNmRjODk0MmU3ZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF będzie obowiązkowy od 2027 r., jak wejdą kary i sankcje? Mamy stanowisko MF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-odroczenie-kar-do-2027-r-co-to-oznacza-dla-przedsiebiorcow-tylko-u-nas/2z46rez</link>
			<description>Formalnie KSeF ma ruszyć od lutego i kwietnia 2026 r. Jednak do końca 2026 r. nie będzie kar, jeśli ktoś nie będzie stosował obowiązkowego KSeF. Czy to oznacza, że wszyscy będą mogli do końca 2026 r. wystawiać faktury poza systemem i nic im za to nie grozi? A co z odliczeniem VAT z takich faktur i zaliczaniem wydatków do kosztów uzyskania przychodów w PIT i CIT? Mamy stanowisko Ministerstwa Finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">939e0bea-4334-4bb5-919a-1ccddd1a17a7</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p0bk9kpTURBXy9jMjgwYzdiODRjNmQ4YWYwODRjNDVjMzg3Yzc2MjUyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
