<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Zamknięcie granicy z Białorusią. Rozporządzenie już opublikowane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zamkniecie-granicy-z-bialorusia-rozporzadzenie-opublikowane-w-dzienniku-ustaw/0ctktsm</link>
			<description>W Dzienniku Ustaw ukazało się rozporządzenie ws. czasowego zawieszenia ruchu granicznego na przejściach z Białorusią. Rząd tłumaczy, że takie działania mają na celu &quot;wysłanie wyraźnego sygnału o gotowości do podjęcia radykalnych działań w kontekście pogarszającego się bezpieczeństwa na granicy&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">78282369-455d-4355-9aa0-f7d61aa217f8</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 17:25:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qfBk9kpTURBXy9lODAwNWVkMmUzZTc0MTZjZTU5NWQ5MGJlMWViMDRhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskoczenie na stacjach paliw. Cenowy raport z rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-paliw-eksperci-mowia-o-milym-zaskoczeniu/z2j1epv</link>
			<description>Początek września przyniósł zwrot na rynku paliw. Ceny wzrosły i tankowanie miało być systematycznie droższe. Tymczasem w ostatnich dniach paliwa niespodziewanie zaliczyły kilkugroszowe przeceny. Eksperci wskazują średnie stawki w kraju i pokazują miejsca, w których jest najtaniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">bacae1c3-d7eb-474b-90b1-90f3e2e89300</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 17:09:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tUFk9kpTURBXy9iNGRiNGZlYzg1OGZiNGM1ZDhlZTY3NTljNDNlMzBjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komisja Europejska zdecydowała w sprawie wielkiego przejęcia w polskiej bankowości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/austriacy-przejma-bank-santander-jest-decyzja-komisji-europejskiej/gsqtpcq</link>
			<description>Jest zielone światło na przejęcie Santander Bank Polska przez Austriaków. Komisja Europejska nie widzi zagrożenia związanego np. z ograniczeniem konkurencji. To jedna z największych tego typu transakcji w naszym kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">eddd883f-4874-4fd2-b7c2-1a744b9cfb11</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:17:11 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/twck9kpTURBXy9iNjFiMWFmZjQ0MjEyODU0YmU0ODZlMTA3YTQwOGM4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fitch ostrzega przed długiem Polski. Deficyt może być dwukrotnie wyższy od mediany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fitch-perspektywa-ratingu-polski-obnizona-powody-i-prognozy/d5knjdt</link>
			<description>Pogorszenie stanu finansów publicznych było kluczowym czynnikiem stojącym za decyzją o obniżeniu perspektywy ratingu Polski ze stabilnej do negatywnej — ocenił Milan Trajkovic, główny analityk agencji Fitch odpowiedzialny za Polskę. Podkreślił, że wskaźniki fiskalne kraju coraz wyraźniej odbiegają od wyników państw o podobnym ratingu, także w regionie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad20f590-fd9b-4084-8d37-d37aa82b868b</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:59:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qVNk9kpTURBXy9lYzBlMGJjMzBkZmU0OWFlNjdkN2MyYzBhZDc4MmI5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanclerz Niemiec w końcu zabrał głos w sprawie nalotu dronów na Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nalot-dronow-na-polske-kanclerz-niemiec-zabral-glos/v2g47kr</link>
			<description>Z całego świata w stronę Polski płyną słowa wsparcia w związku z nocnym nalotem rosyjskich dronów. Dość długo z komentarzem czekał kanclerz Niemiec. Friedrich Merz po południu nazwał ten akt lekkomyślnym i agresywnym, podkreślając, że Rosja naraziła życie obywateli państwa członkowskiego NATO i Unii Europejskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c826241-e8c9-4a2f-89fe-f7dd0d47faed</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:21:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HEFk9kpTURBXy83MzkzMjVjMTkzMGIwMGU4MjUyYTk2MGYzODNmMDgzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd za zmianami dla doradców podatkowych. Więcej za egzamin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-przepisy-dla-doradcow-podatkowych-togi-i-wyzsze-kary/1myn0y0</link>
			<description>Rząd przyjął projekt nowelizacji ustawy o doradztwie podatkowym. Rozszerza on kompetencje doradców o opłaty takie jak cukrowa czy od tzw. &quot;małpek&quot;. Doradcy w sądach administracyjnych mają występować w togach. Do 100 tys. zł wzrośnie też kara za świadczenie usług doradczych bez uprawnień. Projekt zakłada też istotne zmiany w egzaminie na doradcę podatkowego i wzrost opłat.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3fedfc9-f340-40c3-8ab0-cbc199f1f953</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:05:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F9Vk9kpTURBXy80Zjg3Y2ZkMTMyNjBhOTAwOGU3OWI1Njc0ZDVlM2E1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie drony nad Polską. Jak działa dron Gerbera, wykonany z pianki i sklejki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/drony-nad-polska-czym-sie-roznia-drony-shahed-136-gieran-2-i-gerbera/kfbjz90</link>
			<description>Kilkanaście rosyjskich dronów naruszyło przestrzeń powietrzną Polski w nocy z 9 na 10 września. Część obiektów została zestrzelona. Znaleziono m.in. dron typu Gerbera, który jest określany jako dron-wabik oraz tańsza i uproszczona wersja irańskiego Shaheda-136. Co wiemy o rosyjskich dronach?</description>
			<guid isPermaLink="false">4236da21-6122-456b-a05a-959a336cd12a</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:36:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a-rk9kpTURBXy9lY2FlYjk3ODc2NmMyNTk4YzU3YThjZDYxYmI3Y2VjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mniej wniosków kredytowych, wolniejsza sprzedaż, dawkowanie lokali przez deweloperów. Czy to cisza przed burzą na rynku? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/stopy-procentowe-a-kredyty-warto-czekac-na-dalsze-spadki-analiza/254s45s</link>
			<description>Sierpień przyniósł wyhamowanie na rynku mieszkaniowym — wpłynęło mniej wniosków kredytowych, wolniejsza była sprzedaż, a deweloperzy ograniczyli inwestycje. Jednocześnie banki chętniej udzielają kredytów, a ceny nowych mieszkań w największych miastach od dwóch miesięcy stoją w miejscu. Ciekawe wnioski przyniosła też publikacja Głównego Urzędu Nadzoru Budowlanego dotycząca jakości materiałów budowlanych. Ekspert portalu RynekPierwotny.pl analizuje dla Business Insider Polska najważniejsze fakty z rynku nieruchomości.</description>
			<guid isPermaLink="false">17a17573-8668-45ee-bdef-205fe0c157d0</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:48:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IgFk9kpTURBXy9kZWNiZGZlZDIzYzEwMTc0N2Q5Y2E2MTgwYzFkNDcwMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeśli iPhone 17, to w wersji Air. Apple daje realny impuls do wymiany starszego smartfona</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jesli-iphone-17-to-w-wersji-air-apple-daje-realny-impuls-do-wymiany-starszego/yn66ftm</link>
			<description>Najnowszy iPhone 17 Air jest ekstremalnie cienki (5,6 mm) i wyraźnie lżejszy (165 gramów), a zarazem ma klasę wydajności &quot;Pro&quot;. Jeśli ktoś szukał smartfona z dużym ekranem, a przy tym cienkiego i lekkiego, Air może okazać się strzałem w dziesiątkę. To również jedyna z nowości Apple'a, która jest faktycznie &quot;namacalnym&quot; powodem, by wymienić starsze generacje telefonów na coś nowszego. Oczywiście pod warunkiem, że będziemy w stanie zaakceptować jego wysoką cenę.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c2a1452-b8d0-493c-81b8-8abbe9b65acc</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:09:41 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PwPk9kpTURBXy9iNjdlZjJhMzFmNDI5NjNmMzY2NjQ0Y2E3NDM3MjBlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>WIBOR to nie franki. Dlaczego kwestionowanie wskaźnika może zaszkodzić polskiej gospodarce [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/opinia-tsue-juz-11-wrzesnia-czy-zmieni-stan-gry-kredytobiorcy-czekaja-na-przelom/dydn67z</link>
			<description>Już 11 września poznamy opinię Rzecznika Generalnego Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej w sprawie dotyczącej stawki WIBOR. Na sam wyrok poczekamy jeszcze co najmniej kilka miesięcy, ale opinia będzie jego zapowiedzią. Tomasz Leśko, radca prawny, wyjaśnia, o co toczy się gra w tym sporze. Gra toczy się o stabilność gospodarki i pewność prawa, które opierają się na dotrzymywaniu umów i przewidywalności orzecznictwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4928d92-a30a-4530-8c24-4134f7382922</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 10:39:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Tgk9kpTURBXy8zZWFiNDM0NmU2ZDlkNjQ0MTA1NjVkZjA1NzMyNzFlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjskie drony nad Polską. Czy to moment na art. 4 NATO?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/drony-nad-polska-co-zrobi-nato-czy-uruchomi-4-czy-5-artykul-traktatu/9r457z3</link>
			<description>NATO uruchomiło art. 4. Paktu Północnoatlantyckiego — poinformował rzecznik rządu Adam Szłapka na antenie Polsat News. Umożliwia to pilne konsultacje między państwami członkowskimi NATO.</description>
			<guid isPermaLink="false">de6e1515-debd-4e05-83e6-546228a6574f</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 09:14:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gcxk9kpTURBXy85ZjI1ZjBiMGZlZGIzMWFiMGIwOTlkZjU4MzM3Yzc5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komu przysługuje renta rodzinna? Oto wszystko, co warto wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/renta-rodzinna-w-2025-roku-kto-ile-i-jak-uzyska-swiadczenie-kompletny-poradnik/d38dvwn</link>
			<description>Renta rodzinna to świadczenie wypłacane przez Zakład Ubezpieczeń Społecznych. Jest przyznawane po śmierci członka rodziny, który miał prawo do emerytury lub renty z tytułu niezdolności do pracy lub spełniał warunki do ich otrzymania. Ile wynosi renta rodzinna w 2025 r.? Czym różni się od renty wdowiej?</description>
			<guid isPermaLink="false">2669fbdf-8869-4902-895a-39fec21e56bd</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2qkk9kpTURBXy82YmRhNzAwODJmMDQyOWM0NGZkNzk1ZTNhNGViOTc1Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór o WIBOR. Prawnicy obalają mit o braku nadzoru [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/wibor-pod-lupa-tsue-argument-o-braku-nadzoru-w-ostrzu-krytyki-opinia/wywxfgh</link>
			<description>Jednym z argumentów podnoszonych przez kredytobiorców i ich pełnomocników w sporach dotyczących kredytów złotowych, jest rzekomy brak nadzoru nad procesem ustalania wskaźnika WIBOR. Prawnicy Joanna Róg-Dyrda oraz Tomasz Orczykowski obalają wszystkie mity na temat braku nadzoru. Przekonują, że nadzór nad WIBOR-em miał co prawda w poszczególnych latach różny charakter, ale od początku był zinstytucjonalizowany. Wskazują też, że do kontroli organów administracji powołane są sądy administracyjne, a nie powszechne rozstrzygające spory kredytowe. Ich argumenty mogą się okazać orężem, także przed TSUE.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f877cc3-db2f-4e5e-b72e-0f1b540e9fb6</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:25:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4WQk9kpTURBXy9kNjY4ZDE3NjQ2MmMyNzA2ZTRiMWJkNzYyMGEyYzI4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta opinia może wskazać kierunek. Ważą się losy milionów kredytów ze stawką WIBOR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/opinia-rzecznika-generalnego-tsue-waza-sie-losy-milionow-kredytow-ze-stawka-wibor/qqws881</link>
			<description>W czwartek 11 września zaplanowane jest ogłoszenie opinii Rzecznika Generalnego Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej w pierwszej polskiej sprawie dotyczącej kredytów mieszkaniowych o zmiennym oprocentowaniu opartym na wskaźniku WIBOR. Prawdopodobnie wskaże ona kierunek, w którym pójdzie TSUE, wydając wyrok spodziewany na początku przyszłego roku. Może on mieć kluczowe znaczenie dla milionów kredytobiorców i polskiego systemu finansowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a91169a-5d72-43d2-87a2-788a81a5dcaf</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:20:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bUyk9kpTURBXy9mOTI2ODNjOWM0YTVkMmQ2MTIwNzZiMDZkOTcxZmY3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy i osoby na B2B w strachu. Reforma PIP może wywołać chaos. Eksperci ostrzegają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/reforma-pip-firmy-boja-sie-przeksztalcen-b2b-w-umowy-o-prace-eksperci-ostrzegaja/k388bv8</link>
			<description>Inspektorzy Państwowej Inspekcji Pracy będą mogli przekształcać umowy zlecenia i kontrakty B2B w umowy o pracę. Na razie reforma jest na etapie projektu ustawy, ale już budzi uzasadniony strach o rozliczenia z fiskusem. Decyzja urzędnika będzie miała groźne skutki podatkowe i składkowe. Niewykluczone, że trzeba będzie korygować VAT i zwracać zasiłki. Eksperci ostrzegają, że bez doprecyzowania przepisów grożą nam chaos i liczne spory sądowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac36b7e7-8527-4e45-9734-5088ff8e8dfa</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8nTk9kpTURBXy85NzM3NWM3MjZiMzI2ODQ1ZGZiNjg5MjkxM2RmMmI2Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Złej baletnicy przeszkadza rąbek u spódnicy&quot;. Doradca prezydenta recenzuje rząd [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/doradca-prezydenta-zabiera-glos-w-sprawie-budzetu-kompletnie-niewiarygodne/nl0kmq2</link>
			<description>— Problem w tym, że mimo planów ograniczania deficytu, rząd stale dodaje nowe wydatki. Ministerstwo Finansów musi odpowiedzieć na pytanie, czy zawsze wszystkie wydatki są konieczne. Cała ścieżka ograniczania deficytu jest kompletnie niewiarygodna — mówi w wywiadzie dla Business Insider Polska Leszek Skiba, doradca społeczny prezydenta Karola Nawrockiego. Zwraca uwagę, że resort finansów konstruując budżet, nie poświęca uwagi temu, jak wyglądają wydatki i stawia na wyższe podatki.</description>
			<guid isPermaLink="false">b252cb8e-e9dd-4320-86cb-257b24013f8b</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JgSk9kpTURBXy82ZDZlMjRjZDQ3YWQyMzkzYzM5NzAwNjJjODRmNzM4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamknięcie granicy z Białorusią uderzy w tę branżę. &quot;Będą perturbacje&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zamkniecie-granicy-z-bialorusia-w-te-branze-uderzy/ygw03bb</link>
			<description>&quot;Część firm może nie przetrwać&quot; — ocenia prezes Zrzeszenia Międzynarodowych Przewoźników Drogowych. W ten sposób komentuje zapowiedziane zamknięcie granicy z Białorusią. Zwraca uwagę, że przerwy w usługach transportowych przekładają się na brak przychodów, podczas gdy koszty działalności pozostają niezmienne.</description>
			<guid isPermaLink="false">b127e0f9-8c24-49df-a680-202eaa138d40</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 19:56:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Qjk9kpTURBXy80OTc0ODk4OGQzNmQ4MGFhYjVhMTcxNDFmMWQxNGZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Francja ma nowego premiera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-premier-francji-kim-jest-sebastien-lecornu/hfk1gvm</link>
			<description>Kryzys polityczny we Francji chwilowo zażegnany? Długo nie trzeba było czekać na następcę dotychczasowego premiera po przegranym wotum zaufania dla rządu. Prezydent Francji Emmanuel Macron mianował Sebastiena Lecornu nowym premierem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0116325-1e82-440a-9f10-b898cd691cb1</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:28:06 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ATwk9kpTURBXy85MTM4NTFhYzMxNGVkYmI1NmIwY2FjYzgzYTZmOTU5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardy na górnictwo w nowym projekcie. Na co mogą liczyć górnicy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/odprawy-i-emerytury-dla-gornikow-miliardy-na-gornictwo-w-nowym-projekcie/xvdqldr</link>
			<description>Osłony dla górników i schemat procesu wygaszania kopalń zawiera najnowsza wersja projektu nowelizacji ustawy górniczej, którą opublikowano we wtorek. Maksymalny limit wydatków z budżetu państwa przeznaczonych na wykonywanie zadań i realizację tych działań ma wynosić 8,63 mld zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">38d430c7-992c-4f86-a862-b291a8121616</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:04:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/shnk9kpTURBXy9mMzUzMDE5OWE2NmU3NDI0ZjMyNTUxMzE2Mzg5ZWUxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy iPhone 17. Apple odkrył karty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nowy-iphone-17-premiera-od-apple/cb97sp2</link>
			<description>Apple na wtorek 9 września zaplanował premierę najnowszego iPhone'a 17 podczas swojej konferencji &quot;Awe dropping&quot;. Co wiemy na temat najnowszego modelu? Prezes przekonywał, że to największy przeskok w historii iPhone'ów. Mają być bardziej wytrzymałe, dłużej pracujące, szybsze i robiące dobre zdjęcia. Ceny sięgają 1199 dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4c9e952-e338-4204-baaa-d48dde3ffbfd</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 17:36:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3UUk9kpTURBXy85MDcyMDQzYzc3NmVhOGMyY2Q5YzFkMTE2YWFjNTEyYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier: udział Polski większy niż Francji, Włoch i Hiszpanii razem wziętych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/miliardy-dla-polski-z-ue-na-obronnosc-donald-tusk-robimy-nie-gadamy/wx209tk</link>
			<description>&quot;Robimy, nie gadamy!&quot; — skomentował wtorkową decyzję Komisji Europejskiej Donald Tusk. Dzięki niej nasz kraj otrzyma prawie 44 mld euro z programu SAFE na obronność. Premier podkreślił, że to zdecydowanie najwięcej pieniędzy ze wszystkich państw UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">21a38267-dae8-4af4-82d1-713da1ee40e5</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 16:13:50 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XlOk9kpTURBXy8wMGNjNjE2NDViZmE5MWM4NTBhOTlmNWYxNjg1NWZhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bon ciepłowniczy i zamrożenie cen prądu. Rząd zdecydował</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bon-cieplowniczy-i-zamrozenie-cen-pradu-jest-decyzja-rzadu/ex361pb</link>
			<description>Rada Ministrów we wtorek przyjęła projekt ustawy o bonie ciepłowniczym i zamrożeniu cen prądu. Nad nowymi przepisami będą mogli pracować parlamentarzyści. Przygotowane przepisy zakładają m.in. zasada &quot;złotówka za złotówkę&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac82c9e0-d6d5-4988-a5bc-da6ddd70cb4a</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 14:15:21 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CDBk9kpTURBXy80OWMxNzgzMDE2ZDU1OWRlYTU2YmVhN2NmODU5MGFjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwa miliardy na ratunek Poczty Polskiej. Projekt opuścił komisję sejmową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/dwa-miliardy-na-ratunek-poczty-polskiej-projekt-opuscil-komisje/5kq1clx</link>
			<description>Sejmowa komisja infrastruktury nie zgłosiła we wtorek poprawek do rządowego projektu ustawy przewidującej przekazanie blisko 2 mld zł Poczcie Polskiej na sfinansowanie obowiązku świadczenia usługi powszechnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">838055aa-d7d5-41fb-af92-b1f8b269607e</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:52:15 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Snak9kpTURBXy80Y2Q0ZGIxYzcwNmE1NGI0Nzk3MTY0NTBhY2VkNTAzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliardowe kontrakty dla państwa pod lupą CBA. Prezes spółki zatrzymany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/korupcja-przy-miliardowych-kontraktach-dla-panstwa-cba-zatrzymuje-prezesa-spolki/m405m1w</link>
			<description>Agenci Centralnego Biura Antykorupcyjnego zatrzymali w poniedziałek rano Grzegorza K., prezesa spółki Fabryka Pojazdów Szynowych Cegielski — wynika z ustaleń tvn24.pl. To właśnie ta firma w ostatnich miesiącach pozyskała od państwowych zamawiających kontrakty o wartości kilku miliardów złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5c380c1-3685-44cc-9b10-9c93d8d38fe9</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:38:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1bpk9kpTURBXy8yN2I3NjY3ZjA4MGQwNmJjODdlMjRmODc4YWM1ODZlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd ma nową ustawę o obniżce cen prądu. Zbigniew Bogucki mówi, co zrobi prezydent</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/karol-nawrocki-znowu-zawetuje-ustawe-o-cenach-pradu-zbigniew-bogucki-zabral-glos/07wz498</link>
			<description>We wtorek rząd ma przyjąć ustawę przedłużającą zamrożenie cen energii elektrycznej dla gospodarstw domowych do końca roku. Projekt jest odpowiedzią na prezydenckie weto wobec tzw. ustawy wiatrakowej. Szef kancelarii prezydenta Zbigniew Bogucki odpowiedział, czy prezydent podpiszę nową ustawę procedowaną przez rząd.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef21f5b9-4b8f-4fe1-bf00-0bb10e53abca</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:21:24 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/upLk9kpTURBXy80N2M2MDVhZmMwNDM1NmQzNzgyOTQyNGMzZWY0ZDNmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk ogłasza sukces. Polska otrzyma miliardy z UE na obronność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/donald-tusk-oglasza-sukces-polska-otrzyma-miliardy-na-wojsko-z-ue/0jmwdey</link>
			<description>Polska ma otrzymać największą pulę środków z unijnego programu SAFE — poinformował we wtorek premier Donald Tusk. Chodzi o preferencyjne pożyczki na zakup sprzętu wojskowego i amunicji, które mają wzmocnić potencjał obronny państw UE w obliczu rosnącego zagrożenia ze strony Rosji. Szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz przekazał, że Komisja Europejska przekaże Polsce 43,7 miliarda euro z programu SAFE.</description>
			<guid isPermaLink="false">54a5de18-e1f2-4943-aad0-ad3e5a96f79e</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:56:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BJJk9kpTURBXy8wOTZiZTEzNTYyMDc1NDg4NWZmNDIzMzc5MmNlZTRkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Autobusy na paliwo przyszłości. Orlen podpisał umowę na dostawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/autobusy-na-paliwo-przyszlosci-orlen-podpisal-umowe-na-dostawy/xxh2bzs</link>
			<description>Orlen, którego siedziba i główny zakład produkcyjny znajdują się w Płocku, będzie dostarczał niskoemisyjny wodór dla autobusów tamtejszej komunikacji miejskiej — ogłosił we wtorek płocki Urząd Miasta. Na ulicach Płocka pierwsze autobusy wodorowe pojawią się w połowie 2026 r. Wodór to paliwo nieodległej przyszłości, które może zastąpić nie tylko obecne samochody spalinowe, ale i będzie konkurować z bateryjnymi elektrykami.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc250246-0d29-4f40-889d-0ae4dca2104b</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:29:23 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6mGk9kpTURBXy81OThmZGMxZTk4MDUwMzM1MjJmMDhlOWFjYTc5OTA1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk ostro skrytykował Karola Nawrockiego. Chodzi o 800 plus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zmiany-w-800-plus-dla-ukraincow-donald-tusk-ostro-skrytykowal-karola-nawrockiego/349rx80</link>
			<description>Premier Donald Tusk zapowiedział zmianę zasad przyznawania świadczenia 800 plus dla obywateli innych państw. Jak wyjaśnił przed posiedzeniem rządu, świadczenie będzie przysługiwało cudzoziemcom pracującym w Polsce, a także tym, którzy znaleźli się w sytuacji wymuszonego bezrobocia. Mocno skrytykował przy tym podejście prezydenta Karola Nawrockiego do pomocy Ukraińcom.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a41b288-43f9-4d95-88cf-e37deebd566c</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:53:06 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_O7k9kpTURBXy8yN2NkZTY0YjY3MjMxODQ4NTgyZjcwMDgxNTQ3OWZmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>iPhone 17 w drodze. Oto wszystko, co musisz wiedzieć o premierze 9 września</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/apple-iphone-17-premiera-2025-data-modele-specyfikacja/w3lhrzb</link>
			<description>Apple pokaże najnowszy iPhone 17 podczas swojej konferencji &quot;Awe dropping&quot;, która odbędzie się we wtorek, 9 września. To jedno z najbardziej wyczekiwanych wydarzeń w świecie technologii. Tym razem firma z Cupertino ma zaprezentować aż cztery wersje iPhone'a 17. Kiedy ruszy ich sprzedaż?</description>
			<guid isPermaLink="false">9fa092df-18e8-4c95-be32-e99c962106fd</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:37:17 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Cdk9kpTURBXy9jZWYzODY5ZmFmNjY5YWVjODUxNWYxY2Y4MjIyZjAzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wzrost składki zdrowotnej odbije się na branży IT</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/podniesienie-skladki-zdrowotnej-o-37-proc-mocno-uderzy-w-branze-it/l495wjr</link>
			<description>Od 2026 r. przedsiębiorcy mogą zmierzyć się z wyższymi kosztami prowadzenia działalności. Minimalna składka zdrowotna wzrośnie nawet o 37 proc. W górę pójdą także składki ZUS. To złe wiadomości dla branży IT, w której kontrakty B2B są najpowszechniejszą formą współpracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa869931-67ba-423f-b3c4-a48b1085aded</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:21:57 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QzNk9kpTURBXy81NTM5N2U4OGRjYTM5ZjQzYmVjZDI5ZjU1ZmEyNjU1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Nawrocki chce kolejnych sankcji na Rosję. &quot;Sankcje wtórne są niezbędne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prezydent-nawrocki-chce-kolejnych-sankcji-na-rosje-sankcje-wtorne-sa-niezbedne/y9y0l11</link>
			<description>Kolejne pakiety sankcji na Rosję jak również sankcje wtórne są niezbędne — ocenił prezydent Karol Nawrocki w Helsinkach, podczas wspólnej konferencji z prezydentem Finlandii Alexandrem Stubbem. Ten wtórował mu dodając, że Europa i USA aktualnie koordynują swoją politykę sankcyjną wobec Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b698844d-9db8-49a3-afda-61343c70f318</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:08:04 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oOsk9kpTURBXy81MjczOThmZjQxOTg5NWExODA1MzRmYmM1ODVjOWI2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ugoda na 3,3 mld dol. Fox News pozostaje pod jednym przywództwem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/usa-murdochowie-osiagneli-porozumienie-lachlan-przejmuje-kontrole/qqsfv80</link>
			<description>Rodzina australijskiego magnata medialnego Ruperta Murdocha osiągnęła porozumienie w sprawie przyszłości swojego medialnego imperium. Wieloletni spór o kontrolę nad firmami Fox Corporation i News Corp został w poniedziałek rozstrzygnięty dzięki ugodzie opiewającej na 3,3 mld dol.</description>
			<guid isPermaLink="false">14e48e72-ff7e-408f-9a02-6b8e4db8a3ae</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:11:41 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v4Uk9kpTURBXy80YjA5M2EyZDI0NjE4YWU1Njk0Yjk4ZWU4YjI0YTNhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef Volkswagena gra na dwa fronty. Co z tymi elektrykami?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/szef-vw-gra-na-dwa-fronty-publicznie-zachwala-elektryki-a-w-waskim-gronie-maluje/5q9280t</link>
			<description>Szef VW Oliver Blume głośno promował podczas targów IAA przejście na elektrycznego ID.Polo. W węższym gronie jednak maluje ponurą wizję elektromobilności i domaga się więcej czasu na odejście od silników spalinowych. To wywołuje konsternację, a nawet oburzenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e55acf7-8aec-43f0-b856-6639e58e98b6</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:50:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cogk9kpTURBXy82MzEzYmEyOGZmNTM1MWFmMjEyZDliZjMwOTY3NWM5Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe prawo zamówień publicznych. Rodzime firmy zyskują przewagę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zamowienia-publiczne-nowe-przepisy-ograniczaja-firmy-z-chin-i-turcji/ltmee3j</link>
			<description>Firmy z Chin czy Turcji od wtorku mają w praktyce minimalne szanse na to, by zawrzeć umowę i zrealizować publiczne zamówienie w Polsce — informuje we wtorek &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">13445f20-21da-495e-86ce-6f87ccc4a0be</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:09:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OXbk9kpTURBXy83MTliMTM0M2YwMmY4OWQwOWQ5NzU4NTA1OTI5ZDA3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarządzałam setkami pracowników. Oto pięć najczęstszych błędów proszących o awans lub podwyżkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-prosic-o-awans-i-podwyzke-a-czego-unikac-ekspertka-radzi/b55q87n</link>
			<description>Andrea Wasserman, ekspertka wspierająca menedżerów, mówi, że timing jest jednym z najważniejszych elementów decyzji o awansie. Podwyżki to decyzje biznesowe, nie prezenty, a zrozumienie kontekstu wokół ciebie jest kluczem do sukcesu. Buduj wiarygodność i dostosuj się do potrzeb biznesowych, aby zwiększyć swoje szanse na rozwój kariery — radzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">5f4a1674-0cff-4f76-8100-8379ba08e160</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:06:36 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/63pk9kpTURBXy9hNWM3Njc4MWUxYzAyOTE2MDI4ZGMyMTExNmM3MDcwMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski rynek magazynowy bije rekordy w odnowieniach umów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polski-rynek-magazynowy-rekordowe-odnowienia-umow-w-2025-r/mfss77s</link>
			<description>Pierwsze półrocze 2025 r. przyniosło polskiemu rynkowi magazynowemu rekordowe wyniki w obszarze renegocjacji i odnowień umów najmu, jak podają eksperci JLL. Mimo trudniejszego otoczenia makroekonomicznego w Europie krajowy sektor przemysłowy wykazał się wyjątkową odpornością na spowolnienie gospodarcze.</description>
			<guid isPermaLink="false">7b34a82d-ca9c-46ed-906a-1425cc6123b8</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:02:33 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rhmk9kpTURBXy83NjdmNTE3MTJmMjY4NGE5YTcyY2NjYjJiNTJhNzdjMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Setki Koreańczyków zatrzymanych w USA. Hyundai i LG płacą za wielką akcję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/korean-air-samolot-zabierze-zatrzymanych-koreanczykow-z-usa/lchc4jz</link>
			<description>Rzecznik południowokoreańskich linii lotniczych Korean Air potwierdził we wtorek agencji Reutera, że samolot czarterowy ich linii uda się w tym tygodniu do USA, aby zabrać do kraju setki obywateli Korei Południowej zatrzymanych przez służby imigracyjne w fabryce koncernu Hyundai w stanie Georgia.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf833a6f-b13d-4add-a56a-a5345644848c</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:39:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_7ik9kpTURBXy83MTI2YzcyNDQwZmY4YmQ5NGU2ZjBhZDMyMmMxZmZjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki mają zwracać pieniądze klientom. &quot;To nie kwestia uznaniowa. Takie jest prawo&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/banki-maja-zwracac-pieniadze-klientom-to-nie-kwestia-uznaniowa-takie-jest-prawo/vy6k2qq</link>
			<description>Spór banków z Urzędem Ochrony Konkurencji i Konsumentów w zakresie tzw. nieautoryzowanych transakcji płatniczych wkracza w decydującą fazę. Po paru latach postępowań banki negocjują z urzędem warunki wydania decyzji zobowiązującej, która wprawdzie pozwala uniknąć kary, ale wymusza dostosowanie się do wymogów Urzędu w zakresie zwrotów pieniędzy klientom. O kompromis może być trudno, pierwsze banki zawiązały rezerwy na ten cel.</description>
			<guid isPermaLink="false">b209a126-47ce-46fe-9fb3-462e7eb6a9e6</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:13:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L2Zk9kpTURBXy9kZjQ2MDUwNDQxM2JmYzliZjNlY2Y3YTRmZGVjZWI1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bon ciepłowniczy to nawet 3,5 tys. zł. Komu rząd dopłaci do rachunku za ogrzewanie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bon-cieplowniczy-dla-kogo-nawet-35-tys-zl-doplaty-od-panstwa/sfg1qpg</link>
			<description>Rząd we wtorek ma przyjąć ustawę o bonie ciepłowniczym, która ma stanowić wsparcie dla obywateli w związku z rosnącymi cenami ciepła. Będzie można dostać nawet 3,5 tys. zł dopłaty do rachunku, ale trzeba będzie spełnić kilka warunków. Sprawdziliśmy, co kryje się w projekcie ustawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff9373d8-4b98-4570-a703-9a7325d96e51</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Sep 2025 04:08:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EAQk9kpTURBXy82MDBhYjFhZmE2YTQ2ZGVkNWZmNTQ0NWYyMzRiOTJmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duńska sieć stawia sklepy, które będą mogły działać bez dostaw prądu przez dwa dni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dunska-siec-stawia-kryzysowe-sklepy/wdxrf4r</link>
			<description>Przystosowanie 50 sklepów do działania w sytuacji kryzysowej bez dostaw prądu przez co najmniej dwa dni zapowiedział w czwartek duński koncern Salling Group. Firma jest właścicielem największej w Danii sieci handlowej, na którą składają się marki Netto, Bika oraz Fotex.</description>
			<guid isPermaLink="false">8aa8bc4b-9687-4136-b7a4-e9e1717aad87</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 18:27:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V3xk9kpTURBXy8zOGU1NjlmOWQ5ZjZiYmU4N2NmZmIzNGY3Y2U3NjA1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy budują kolejną fabrykę broni w Ukrainie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niemcy-buduja-kolejna-fabryke-broni-w-ukrainie/260vpzr</link>
			<description>Niemiecki koncern zbrojeniowy Rheinmetall będzie produkował pociski artyleryjskie dla ukraińskiego wojska w nowej fabryce uzbrojenia w Ukrainie — powiadomił w czwartek minister obrony Ukrainy Denys Szmyhal. W środę pod budowę nowego zakładu wyznaczono teren w &quot;bezpiecznym regionie&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">9294aa76-ca49-4fd7-9156-f77050e3c35c</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 17:43:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AUTk9kpTURBXy83NjI5OWVlNzIzMzFiZTRiYWM0MWMyOTE1MWM3NThhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta popularna sieć chce mieć 400 sklepów do 2030 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ta-siec-chce-miec-400-sklepow-do-2030-r/xsq98dp</link>
			<description>Sieć Bricomarché, która należy do Grupy Muszkieterów, przedstawiła swoje plany na kolejne kilka lat. Do 2030 r. planuje podwojenie obrotów, zdobycie 20 proc. udziału w rynku &quot;dom i ogród&quot; oraz rozbudowę sieci do 400 sklepów.</description>
			<guid isPermaLink="false">6be5ffc9-488e-4d4f-a9b8-2e8dbe685d06</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 16:41:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nW8k9kpTURBXy9mNzM4MDIwYTdkZjNmN2JmYjRhOTQ4NjViM2MyNmQ4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS wyjaśnia jak mieć wyższą emeryturę. Najnowszy komunikat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/pozniejsze-przejscie-na-emeryture-korzysci-i-zasady-wedlug-zus-2025/9dx98mj</link>
			<description>Seniorzy, którzy pozostają aktywni zawodowo po osiągnięciu wieku emerytalnego, mogą otrzymać większe świadczenie. Dla osoby w wieku 60 lat każde 100 tys. zł zapisane na koncie w ZUS to 375 zł miesięcznej emerytury. Każdy dodatkowy rok pracy może podnieść wysokość emerytury nawet o kilkanaście procent — wylicza Zakład Ubezpieczeń Społecznych. Dlaczego warto odłożyć w czasie decyzję o zakończeniu pracy?</description>
			<guid isPermaLink="false">808fda65-bd1a-4639-be2d-ddfdcd4da371</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:18:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tkGk9kpTURBXy81ZmRiNWQzYTQ4YWEzYzE5MTgyMDI3NGU2NDllOTllYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To może położyć kres próbom podważania uczciwości ustalania wskaźnika WIBOR [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/to-moze-polozyc-kres-probom-podwazania-uczciwosci-ustalania-wskaznika-wibor-opinia/hk7z4ml</link>
			<description>Jeśli TSUE w oczekiwanym za około trzy miesiące wyroku podzieli ocenę wyrażoną w czwartek przez Rzecznika Generalnego, położy to kres próbom podważania przed sądami cywilnymi poprawności czy uczuciowości procesu ustalania wskaźnika referencyjnego WIBOR — pisze w opinii dla Business Insidera Wojciech Wandzel, adwokat z kancelarii KKG Legal, która reprezentuje banki.</description>
			<guid isPermaLink="false">d21e7606-9d7a-4f68-b2b4-731666f9490d</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 11:21:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uo3k9kpTURBXy84ODYxZjk0ZDg3NGZkZmUxNTBkNzUxYjZlYWUzNjk4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TSUE uderza w kredyty z WIBOR. Oto skutki dla klientów [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rozpoczyna-sie-kolejny-etap-sporow-sadowych-tym-razem-chodzi-o-wibor-opinia/w8tsy7z</link>
			<description>Opinia Rzecznika Generalnego jest korzystna dla konsumentów i może ułatwić im uzyskanie korzystnego wyroku w sporze z bankiem dotyczącym kredytu złotowego ze zmiennym oprocentowaniem opartym o wskaźnik referencyjny WIBOR — pisze w opinii dla Business Insidera radca prawny Radosław Górski.</description>
			<guid isPermaLink="false">b45f6f10-154e-466a-a056-c02eb1c5a734</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:50:23 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D56k9kpTURBXy8yNGNhYmU3NmZmNmZlYTJlNjUyMWZhY2JjOTBiYWYwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany w kolejnej spółce Polsatu. Żona Solorza traci stanowisko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zmiany-w-kolejnej-spolce-polsatu-zona-solorza-traci-stanowisko/0v01yxy</link>
			<description>Żona Zygmunta Solorza Justyna Kulka straciła w środę stanowisko w radzie nadzorczej Polsat Media, a sam Solorz został odwołany z funkcji przewodniczącego. To kolejna spółka, w której dochodzi do dużych zmian personalnych — pisze &quot;Puls Biznesu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">abd01d88-5fe0-4274-b8de-007d7fb62eec</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:39:56 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3P2k9kpTURBXy9iZDAyMTkyOGQ0Y2ZmZDI0YTBiYWE4NWViY2YzYmIwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>81-letni Larry Ellison na szczycie listy miliarderów. Elon Musk spada po 300 dniach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/larry-ellison-na-szczycie-najbogatszy-czlowiek-swiata-wedlug-bloomberga/qppkb6l</link>
			<description>Larry Ellison, współzałożyciel i prezes technologicznego giganta Oracle, po raz pierwszy w historii znalazł się na szczycie listy najbogatszych ludzi świata. Według wyliczeń Bloomberg Billionaires Index, jego majątek osiągnął wartość 393 mld dolarów, co pozwoliło mu wyprzedzić Elona Muska, dotychczasowego lidera zestawienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f65b4f0c-0d8d-4ea1-a988-e098c42aa474</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:20:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eY2k9kpTURBXy81ZDQ5YjZmMjg1ZGM1MTIyZmQ5ZjdkMGNmMzdhN2M0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes ZBP o opinii TSUE. &quot;To potężny cios w argumentację kancelarii prawnych&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/opinia-rzecznika-tsue-banki-komentuja-wibor-zgodny-z-prawem/jpmm116</link>
			<description>WIBOR zgodny z prawem — tak Tadeusz Białek, prezes Związku Banków Polskich, interpretuje dzisiejszą opinię Rzecznika Generalnego TSUE. Zwraca uwagę, że sądy nie mogą badać metody ustalania wskaźnika WIBOR, a unijna dyrektywa o ochronie konsumentów nie zobowiązuje banków do szczegółowych informacji m.in. o metodzie jego wyznaczania.</description>
			<guid isPermaLink="false">8522d474-ebaf-4888-8e1e-acd4f91cae9c</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:17:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jXTk9kpTURBXy9lMmVjZjAxMzNiOGQ0N2IyZjk4ZmE3ZWNlNDZhZGE4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>11 września zatrząsnął światem. Oto, co się zmieniło po zamachu na World Trade Center</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/zamach-na-world-trade-center-zmienil-latanie-zakazy-plynow-i-kuloodporne-drzwi-do/7ctwfbz</link>
			<description>Dziś mija kolejna rocznica tragedii z 11 września – momentu, w którym świat lotnictwa został na zawsze przewartościowany. Poranki bez płynów w bagażu podręcznym, zaostrzona kontrola bezpieczeństwa, kuloodporne drzwi w kabinach pilotów – to tylko niektóre z wielu zmian, które stały się normą. W artykule przypominamy, jak zamach na World Trade Center ukształtował podróżowanie tak, jak je dziś znamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b5fc92f-77ef-4db8-9da4-27bcf2c01581</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 09:55:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MbJk9kpTURBXy8zNjliM2JhOTlhNWZlYmQ2ZDJmNTgyNTE0YzBiNGQ3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważne informacje dla posiadaczy hipotek. Rzecznik TSUE zabrał głos w sprawie WIBOR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wazne-informacje-dla-kredytobiorcow-rzecznik-tsue-zabral-glos-w-sprawie-wibor/zqsjehw</link>
			<description>W czwartek Rzecznik Generalny TSUE przedstawił opinię w sprawie kredytów mieszkaniowych ze wskaźnikiem WIBOR. Może ona wskazać kierunek, w którym pójdzie TSUE, wydając spodziewany za kilka miesięcy wyrok. Rzecznik zasugerował, że dyrektywa o ochronie konsumentów może być stosowana do oceny klauzuli zmiennego oprocentowania opartego na WIBOR. Jednak jego zdaniem sąd nie może badać metody ustalania wskaźnika WIBOR.</description>
			<guid isPermaLink="false">c65aa033-382e-424d-ab01-78837c9be6d5</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:24:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/--zk9kpTURBXy85MTM3ZjAxN2YxMDI3MDg5ZjljNDE1ZTYyNjliOGY0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy kurs w państwowych spółkach. Wojciech Balczun o planach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wojciech-balczun-nowy-minister-aktywow-panstwowych-o-swoich-planach/7ygyb2p</link>
			<description>Wojciech Balczun, nowy minister aktywów państwowych, zapowiada odejście od polityki na rzecz profesjonalizmu w zarządzaniu państwowymi spółkami. W rozmowie z redaktor naczelną WNP Aleksandrą Helbin podkreśla, że jego priorytetem jest stabilność, przewidywalność i merytoryczne podejście do nadzoru właścicielskiego. Balczun już na początku swojej kadencji wprowadził istotne zmiany personalne w kluczowych firmach, takich jak Orlen, PZU czy JSW.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf5982cb-a923-449d-9d89-3e77aed38d3c</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 07:20:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xxZk9kpTURBXy85ZTVmNDRmMzQ4NTNlNTg5MmVhZTVhMWVmNWFkZjRjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zawody jak z science fiction. Tak będą pracować nasze dzieci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dzieci-chca-byc-youtuberami-i-lekarzami-oto-przyszlosc-rynku-pracy/l2j49jp</link>
			<description>Nasze dzieci będą wykonywać zawody, które jeszcze nie istnieją. Jak choćby nostalgista albo projektant emocji. A które zawody nie znikną z powodu rozwoju sztucznej inteligencji? — Jednym z najbezpieczniejszych zawodów jest nauczyciel — wskazała w programie &quot;Onet Rano Finansowo&quot; Justyna Suchecka, dziennikarka tvn24.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">69eb116a-ab0d-4c44-8749-a71ad1659591</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 05:21:08 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qlok9kpTURBXy8wNmU4NGMzNmY5OTg2ODQ2MWY5Y2ZlMzdiODVkZjEyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uproszczone restrukturyzacje będą wreszcie możliwe. Koniec z podatkowym absurdem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowelizacja-cit-wchodzi-w-zycie-jakie-skutki-dla-polaczen-spolek/h9nqn39</link>
			<description>Uproszczone restrukturyzacje polegające na połączeniu spółek sióstr wprowadziła w zeszłym roku nowelizacja Kodeksu spółek handlowych. Problem w tym, że z powodów podatków firmy nie chciały korzystać z tego uproszczenia. Fiskus uznaje bowiem, że połączenia bezemisyjne są opodatkowane. Nie zgadzały się z tym sądy administracyjne, a eksperci komentowali, że stanowisko fiskusa to absurd. Problem rozwiązuje dopiero nowelizacja, która wejdzie w życie 18 września 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d6475da-af39-41a1-a582-c6783f701fd2</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 05:06:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w6ok9kpTURBXy84MjJjMTJhZDMyODI0Y2FlMGNlMzQ0ZjZiOWExODljYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stało się. Deweloperzy muszą ujawniać ceny mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowe-przepisy-juz-obowiazuja-deweloperzy-musza-ujawniac-ceny/mmfcbbq</link>
			<description>Od czwartku 11 września deweloperzy w Polsce muszą się dostosować do nowych przepisów. Kilkanaście tygodni po wprowadzeniu obowiązku ujawniania cen dla nowych inwestycji, przepisy objęły wszystkie nieruchomości znajdujące się w sprzedaży, bez względu na datę rozpoczęcia ich oferowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">5551e26b-c744-4f7c-a3a9-b2fafaf567c3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 04:50:31 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AOMk9kpTURBXy9kMTExMTExYzBjMzYwMGVmZTRhNDc4NjFlMThlYzA0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Młodzi Polacy i ich podejście do gotówki. Ilu nigdy jej przy sobie nie nosi? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/mlodzi-odwracaja-sie-od-gotowki-niektorzy-nigdy-jej-nie-nosza-sondaz/krmkebv</link>
			<description>Ponad połowa młodych dorosłych Polaków na co dzień korzysta z płatności bezgotówkowych — wynika z badania &quot;Preferencje płatnicze Polaków 2025&quot;. Co więcej, aż 8 na 10 osób z tej grupy deklaruje, że sklepy oferujące płatności cyfrowe zachęcają ich do ponownych wizyt.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6b48adf-cd12-4000-b1e2-c7fea6781c14</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 04:39:22 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ztyk9kpTURBXy9hZTZiODdlZjI2OTY4ZjExYWM4ZmQ2ODQzMzI3N2E4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Górnicy dostaną odprawy i dłuższe urlopy. Zatrudnienie w branży węglowej dalej spada</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/gornictwo-wegla-kamiennego-nowe-zasady-wygaszania-kopaln/wreqphw</link>
			<description>Właściciele kopalń węgla kamiennego samodzielnie zajmą się ich zamykaniem. Pracownicy zakładów będą też otrzymywać świadczenia takie jak urlopy i odprawy, co ma złagodzić przebieg wygaszania sektora. Po długich konsultacjach pojawił się nowy projekt ustawy o górnictwie. Jej przyjęcie ma być pilne. Jak przekonuje minister energii, jeśli ustawa nie wejdzie w życie najpóźniej 1 stycznia 2026 r., narażone zostanie bezpieczeństwo energetyczne państwa. Strona związkowa chciałaby jednak szerszego oddziaływania zaplanowanych osłon.</description>
			<guid isPermaLink="false">dffb3ddc-1ac3-4010-9bf9-ffd17eff29f7</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Sep 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kqyk9kpTURBXy85OWNlNTE4ZTZkNzQxNjg5M2EzNmM1NzAzNmM1Nzk4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fundacje i urzędy łączą siły. Chcą odczarować rynek pracy 45+</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-po-45-roku-zycia-nowe-rozwiazania-dla-dojrzalych-kandydatow/hgj68dn</link>
			<description>Choć o brakach kadrowych i korzyściach różnorodnych zespołów mówimy coraz więcej, znalezienie pracy po 50 roku życia wciąż jest nie lada wyzwaniem. Kandydaci nie potrafią się przebić, pracodawcy ich nie dostrzegają. Wszystkim brakuje narzędzi do skutecznej nawigacji po rynku pracy. Nowy projekt Fundacji Heart and Mind – Wisdom of Generations i Fundacji Dignum próbuje to zmienić. Wraz z przedstawicielami urzędów pracy, biznesu i samymi poszukującymi opracowali nowy model skutecznego łączenia kandydatów i pracodawców. Projekt ma szansę zostać wzorcowym rozwiązaniem, odpowiadającym na potrzeby każdej ze stron.</description>
			<guid isPermaLink="false">591c578c-054c-43ea-b378-4a4e106bd55d</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 18:17:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EFbk9kpTURBXy9iNTcxZGQ4ODIyMWQ3N2VlMmU1YmQ3MGIwOTRmOWFlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak dziś buduje się start-upy AI. Przypadek You.com i dlaczego nawet po &quot;porażce&quot; można zostać z wyceną rzędu 1,5 mld dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jak-dzis-buduje-sie-start-upy-ai-przypadek-youcom-i-dlaczego-nawet-po-porazce-mozna/jhyjxn0</link>
			<description>You.com zaczynał jako ambitny rywal Google'a. Wyszukiwarka zasilana AI, która miała odczarować klasyczne linki i podać odpowiedź od ręki. Rynek okazał się jednak bezlitosny — dominacja wielkich graczy i wojna o dystrybucję w wyszukiwaniu utrudniły konsumencką ekspansję. Firma Richarda Sochera przełączyła więc zwrotnicę od B2C do infrastruktury dla biznesu. Pivot przyniósł nie tylko przychody, ale i nowy status. Biznes stał się &quot;jednorożcem&quot;, z wyceną przekraczającą miliard dolarów. Wydaje się, że wypracowanie takiego statusu nie jest już tak trudne, jak jeszcze kilka lat temu.</description>
			<guid isPermaLink="false">fe8b4be3-36fe-4f8b-b55c-35e710bc974c</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 17:30:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0USk9kpTURBXy8yYjg1MmY0MmRiN2Q2YzJlZGJlNDcwNmQxMzg5MTI0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stres postarza Polaków. Młodzi czują się starsi niż wskazuje metryka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/swiatowy-dzien-wellbeingu-alarmujace-dane-o-stresie-wsrod-polakow/4g4by72</link>
			<description>W przeddzień Światowego Dnia Wellbeingu, który przypada 8 września, alarmujące wyniki badania Multi.Life pokazują skalę problemu stresu wśród Polaków. Okazuje się, że 37 proc. z nas czuje się starzej, niż wskazuje na to rzeczywisty wiek, a za ten stan rzeczy odpowiada przewlekły stres.</description>
			<guid isPermaLink="false">85e5c7de-e0ad-453f-a637-c9a7dd547adc</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 15:11:49 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ARzk9kpTURBXy83ZmEzYzE0MmMzMGJkMGM5ZWZmNTY5ZjAxZDA4NDZhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najbardziej strzeżony pociąg świata. Co kryje &quot;Ruchoma Forteca&quot; Kim Dzong Una? [WIDEO]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/kim-dzong-un-tajemnice-jego-pociagu-ruchoma-forteca-w-akcji/0mqsc91</link>
			<description>W cieniu paranoi i strachu Kim Dzong Un przemierza Koreę Północną oraz świat nie samolotem, lecz… własnym pociągiem pancernym. „Ruchoma Forteca” dyktatora to 21 wagonów z kuloodpornymi szybami, wzmocnionymi ścianami i arsenałem na pokładzie. Choć luksusowy skład pełen jest czerwonych dywanów, różowych foteli i wykwintnych dań, eksperci ostrzegają: zamiast gwarantować bezpieczeństwo, może czynić z Kima łatwy do namierzenia cel.</description>
			<guid isPermaLink="false">9cee2146-1d12-4651-9e19-e79c8b9779a3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 14:39:08 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FVpk9kpTURBXy85MjE4MDM4ZjAyODM4ZmQ1OWRhZjg0YjY3NDY4NTM5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Internauci domagają się obniżki cen. O co chodzi z ogonem wołowym?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/ogon-wolowy-drozszy-niz-poledwica-skad-taki-wzrost-cen-miesa/q5hex8l</link>
			<description>Jeszcze niedawno uchodził za tani, wręcz pogardzany kawałek mięsa. Dziś ogon wołowy sprzedaje się za ponad 30 dol. za kilogram — tyle samo, co polędwica. Skąd ta rewolucja cenowa i dlaczego internet domaga się, by „uczynić ogon wołowy znów tanim”?</description>
			<guid isPermaLink="false">111707c1-e619-4cb2-8be2-353606f73acd</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 13:35:58 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fWsk9kpTURBXy8yNGVlODk4MjdmZjNhZGQ2MzE1OTkzNDdhZTc3OGJhZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chińska wizja na rozwój AI wydaje się najmądrzejsza. Inne kraje powinny brać przykład</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chinska-wizja-na-rozwoj-ai-wydaje-sie-najmadrzejsza-inne-kraje-powinny-brac-przyklad/h4y7tq5</link>
			<description>W globalnym wyścigu technologicznym Stany Zjednoczone polują na przełom w AGI, chcąc opracować ogólną sztuczną inteligencję. A Chiny? Te coraz wyraźniej rozgrywają zupełnie inną partię. Zamiast inwestowania w maksymalnie drogie, energożerne modele AI, Pekin stawia na szybkie i szerokie upowszechnienie się już dostępnej AI. Dla przemysłu, administracji i codziennych usług zapewnia tanie, skalowalne i dobrze wpasowane w ich potrzeby rozwiązania AI. To nie tylko odpowiedź na ograniczenia sprzętowe i regulacyjne, lecz przemyślana strategia wzrostu produktywności — szybciej, szerzej i z lepszym zwrotem z inwestycji niż gonitwa za hipotetyczną AGI.</description>
			<guid isPermaLink="false">cbf35ef1-4527-4aa1-a770-e56b806a0305</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 13:26:50 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WDIk9kpTURBXy9mOTU2Nzk1OTVkNTJhOWM5NWVlNGE0MmJmMmUyMmE4Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziłam każdy kraj na świecie i zyskałam nową perspektywę. Nie chcę już mieszkać w USA i wybrałam inny kraj</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odwiedzilam-kazdy-kraj-na-swiecie-nie-chce-juz-mieszkac-w-usa-oto-moj-nowy-dom/62k2yj6</link>
			<description>Kiedy zaczynałam podróżować, moją motywacją nie było odhaczanie krajów na liście. Odwiedzanie egzotycznych miejsc, takich jak Etiopia, pozwoliło mi docenić różnorodność kultur. Chciałam prowadzić spokojniejszy styl życia i mieszkać w kraju, który wspiera moje cele związane z ogólnym dobrostanem.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b0354de-a0a0-4bdb-a36c-2c0de0645dc7</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 12:38:46 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IB6k9kpTURBXy8zOGIxZjg5NzMxMTI2MzRkNTRmZjRiOTdjNjBjYWVlZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To się nazywa &quot;kara za lojalność&quot;. Istnieje duża szansa, że właśnie ją płacisz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/programy-lojalnosciowe-to-mit-zobacz-jak-firmy-zarabiaja-na-twojej-bezczynnosci/ygqgccx</link>
			<description>Lojalność klienta to fikcja. Linie lotnicze, banki, a nawet twój dostawca internetu wykorzystują twoją niechęć do zmiany usługodawcy. Firmy wyciągają z nas więcej, niż byśmy chcieli i kuszą wątpliwymi &quot;nagrodami&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">7e676cd4-a29a-4674-a214-834b5914fd12</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 10:54:47 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_WJk9kpTURBXy82NTE2YjFkNjgzNDllNDI0OWNjYzQwZWY0YTIwZGViZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawski biurowiec VIBE sprzedany. To największa transakcja roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ghelamco-finalizuje-sprzedaz-vibe-nowy-wlasciciel-to-manova-partners/cczgnkb</link>
			<description>Jedna z największych transakcji roku na rynku biurowym w Europie Środkowo-Wschodniej została sfinalizowana. Deweloper Ghelamco sprzedał swój warszawski biurowiec VIBE międzynarodowej firmie inwestycyjnej Manova Partners za ok. 68 mln euro. Transakcja dotyczy budynku A w kompleksie położonym w rejonie ronda Daszyńskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea0aa9e2-ce43-4296-ba9b-4147aaf8c6df</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 08:41:54 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VLak9kpTURBXy9hNGRiMDM4NzM3MTQ4MTRkYTg4NGM3ZDQ5NDA4OTE2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański problem z młodymi mężczyznami się pogłębia. &quot;Rzeczywiście zmierzamy w złym kierunku&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/usa-ma-problem-z-mlodymi-mezczyznami-zmierzamy-w-zlym-kierunku/365jnz8</link>
			<description>Bezrobocie wśród młodych mężczyzn rośnie, a ich udział w sile roboczej pozostaje na stałym poziomie. Ten trend może prowadzić do niedoboru pracowników w niektórych branżach i wpłynąć na system ubezpieczeń społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">cefed7d9-9763-4808-8532-59bddd28d6a9</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 07:22:10 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TN0k9kpTURBXy9hZGIxNTdiYjViNTE4YWYyMTY4YjdjNjFjZGJhZjMzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na produkcji ciastek wyrosły gigahotele. Tak zaczynał Tadeusz Gołębiewski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tadeusz-golebiewski-zaczynal-od-slodyczy-tago-oto-sylwetka-biznesmena/5dq8c8l</link>
			<description>Choć dziś kojarzony jest głównie z sieciami gigantycznych hoteli, to zmarły przed trzema laty Tadeusz Gołębiewski swoją przygodę w biznesie zaczynał 50 lat temu od produkcji ciastek, do których masę wyrabiał w pralce Frani. Zarobione pieniądze zainwestował w biznes hotelarski, ale nie doczekał otwarcia swojej ostatniej, głośnej inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9896ee6-1f90-4323-8f4d-21ac947eddaa</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cMgk9kpTURBXy8zYzBiZDJkYzgxZGIyYmFmMGNhMDE2NTJhZWVjZTMyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Już po awarii terminali płatniczych w całym kraju. Mamy wyjaśnienia operatorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/juz-po-awarii-terminali-platniczych-w-calym-kraju-mamy-wyjasnienia-operatorow/0rnzs7v</link>
			<description>W serwisie Downdetector zaraz po godz. 12:00 zaświeciło się w sobotę na czerwono przy kartach Visa, Mastercard, Bliku. Z całej Polski przychodziły informacje o awarii terminali płatniczych w sklepach i punktach handlowych. Jeden z operatorów terminali, firma eCard poinformowała, że po ponad dwóch godzinach przywrócono funkcjonalności. Problem nie dotyczył terminali Polcardu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a7072b52-5dfe-4aca-b80d-d69a4879bc6c</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:37:46 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XAgk9kpTURBXy82OTYxM2RiNDE5ZTBhZTNjMzk0YzNmZWE2YzllODE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump napisał list do krajów NATO. &quot;Nałożę sankcje na Rosję, jeśli...&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-napisal-list-do-krajow-nato-naloze-sankcje-na-rosje-jesli/qzbd5v2</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump napisał w sobotę na portalu Truth Social, że wystosował list do wszystkich państw NATO i &quot;całego świata&quot;, w którym zadeklarował, że jest gotów nałożyć silne sankcje na Rosję. Podał jednak jeden warunek. Chodzi w nim o to, by wszystkie kraje Sojuszu przestaną kupować rosyjską ropę.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7ab5f9e-637b-45e6-b9fb-e21e005c3c1d</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:16:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Ook9kpTURBXy9hNTk0NDE1NWJmNzBmZDU1NjdiN2I1ZTY0OTJhYThiNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka awaria terminali płatniczych. Problem z płatnościami w całej Polsce zażegnany po trzech godzinach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/wielka-awaria-terminali-platniczych-problem-z-platnosciami-w-calej-polsce-zazegnany/ew6cs5x</link>
			<description>Z całej Polski dobiegały informacje o wielkiej awarii terminali płatniczych w sklepach i punktach handlowych oraz na stacjach benzynowych. Od 12:00 nie działały płatności kartą oraz BLIK-iem, co widać w zgłoszeniach w serwisie Downdetector. Jak wynika z ustaleń Business Insider Polska w jednym z polskich banków, problem dotyczył kart kredytowych. Przed godz. 15:00 pojawił się komunikat operatora terminali eCard, że problem jest już zażegnany. Nie podano jeszcze przyczyn.</description>
			<guid isPermaLink="false">1eb40139-f1dd-4372-9282-7717cfdc0e7c</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 11:43:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MhOk9kpTURBXy80MzVmZGEwNjE5ZmMyNjZiMTQzYWY4NmMxNWFmYjRhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy przy granicy dostali alert RCB. &quot;Możliwe odgłosy strzałów&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polacy-przy-granicy-dostali-alert-rcb-mozliwe-odglosy-strzalow/qmrnf53</link>
			<description>W związku z ćwiczeniami służb mundurowych Rządowe Centrum Bezpieczeństwa wydało alert dla powiatów: leskiego i bieszczadzkiego w województwie podkarpackim.</description>
			<guid isPermaLink="false">6410f348-3ff6-42a0-bd54-6ff304a7da84</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 11:22:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ofpk9kpTURBXy83ZWY0MjU5ODI4YTM4NWM0OGU0YjU1NmY5MzA3NDIyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent lepszy w dyplomacji niż rząd? Nowy sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prezydent-lepszy-w-dyplomacji-niz-rzad-nowy-sondaz/lpvyvxl</link>
			<description>31,4 proc. ankietowanych osób uważa, że działania prezydenta Karola Nawrockiego w sprawach międzynarodowych przynoszą Polsce więcej korzyści, natomiast 27,9 proc. badanych sądzi, że lepsze są działania rządu — wynika z opublikowanego w sobotę sondażu IBRIS na zlecenie Onetu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a48e67e-764c-4585-84ba-e98ad5ed196d</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 10:42:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W5lk9kpTURBXy9hMjYwZjYwZDM2N2ViOGVlMGZhYzhlM2Q3ODAzYzAxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znalezisko w lesie pod Warszawą. &quot;Przedmiot przypominający poradziecką wyrzutnię pocisków&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/znalezisko-w-lesie-pod-warszawa-przedmiot-przypominajacy-poradziecka-wyrzutnie/hj6frmg</link>
			<description>&quot;Policja w lesie pod Warszawą odnalazła przedmiot przypominający poradziecką wyrzutnię pocisków przeciwpancernych typu Fagot&quot; — czytamy w sobotnim komunikacie Żandarmerii Wojskowej. Na miejscu pracuje biegły oraz pirotechnicy i saperzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">677e439f-7d78-4a70-bd17-69917890f02c</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 09:28:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tm6k9kpTURBXy85NjJkY2IyMjI5N2RhYjkxOTIyNDgxMTFlMTJkOTNhOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy eldorado rzeczywiście się skończyło? Tyle zarabiają programiści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/13-wrzesnia-swieto-programistow-ile-zarabia-programista-i-pracownicy-it/qlkljye</link>
			<description>13 września obchodzone jest święto programistów. Ile zarabia programista w 2025 r.? Wynagrodzenia w tym zawodzie są bardzo zróżnicowane — zależą m.in. od doświadczenia i formy współpracy. Na jaką pensję mogą liczyć juniorzy i seniorzy? Oto kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">338d3dd8-a889-4ca8-bb61-8fe7a2dd17b3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 08:08:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BM-k9kpTURBXy83ZGY3YmVlNGZkMDAyN2NkMjMzN2Q2YzVjZGIzZDBkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny już za dwa tygodnie. Resort wyjaśnia wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/system-kaucyjny-juz-za-dwa-tygodnie-resort-wyjasnia-watpliwosci/gmkcgsq</link>
			<description>Kaucja ma być doliczana do ceny przez wszystkie punkty sprzedaży z napojami objętymi systemem kaucyjnym, w tym automaty i restauracje — przypomniał w sobotę resort klimatu. Dodał, że system ma objąć opakowania ze szkła, plastiku i metalu, a kaucję będzie można odzyskać po zwrocie opakowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">c12ae941-d655-472c-8d3d-2010bc291fa3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 08:05:24 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qjhk9kpTURBXy9jMDQ5NmRlNzJlMjI2OTEyM2VkYjMxYTFlOTMyMjAyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkasz na parterze i płacisz za windę? Sądy mają coraz więcej takich spraw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/mieszkasz-na-parterze-i-placisz-za-winde-sady-maja-coraz-wiecej-takich-spraw/xweb221</link>
			<description>Skoro mieszkasz na parterze, to nie korzystasz z windy. A i tak musisz płacić za jej konserwację i utrzymanie. To nie podoba się coraz większej liczbie Polaków, którzy decydują się na pójście do sądu. A te wydają często bardzo różne wyroki.</description>
			<guid isPermaLink="false">8879bf7d-a096-4b37-bfc6-219ac43b0df9</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 07:46:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iUOk9kpTURBXy82NzQyNDUxMmIzNTE1MTlmNDg3NTM2MzZhNjQ5MmM3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy podnoszą alarm. To pierwsze takie dane w tym roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/niemcy-podnosza-alarm-to-pierwsze-takie-dane-w-tym-roku/713x10b</link>
			<description>Po raz pierwszy w tym roku inflacja w Niemczech zaczęła rosnąć. Na dodatek, tempo jest jednym z szybszych w całej Europie. Ekonomiści przewidują, że taka sytuacja może się utrzymać w najbliższych miesiącach, co powoduje niepokój niemieckich mediach i wśród mieszkańców zza naszej zachodniej granicy.</description>
			<guid isPermaLink="false">3f372d07-ca48-4279-a699-a89d6d3650e3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 07:13:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6TMk9kpTURBXy9iNGY3MWEzZDdjNmFkOTM2Y2Q0ODI3YTBmMmIzZGQ2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mamy po 23 lata i planujemy intercyzę. Daleko nam do bogactwa, ale chcemy od początku mieć sprawiedliwy związek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jestesmy-mlodzi-i-juz-planujemy-intercyze-to-nie-brak-zaufania-oto-nasze-motywacje/erwdhzd</link>
			<description>Ja i mój partner mamy zupełnie różne pochodzenie, ale zgadzamy się co do intercyzy — jest kluczowa. Konstruujemy ją tak, by była korzystna dla nas obojga. Te rozmowy w rzeczywistości jeszcze bardziej nas do siebie zbliżyły i wzmocniły nasz związek.</description>
			<guid isPermaLink="false">659a6f52-78df-4228-99af-298e4f1ffda4</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:51:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i1Rk9kpTURBXy9lMmQxNDg1NzExZWRlYzk3NzI5ZTA1ODhmMzk4YTBkMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odkryj moc medytacji w codziennym życiu. Podcast &quot;Slow life w dużym mieście&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/odkryj-moc-medytacji-w-codziennym-zyciu-podcast-slow-life-w-duzym-miescie/2ge7s7h</link>
			<description>Czy medytacja to tylko siedzenie w pozycji lotosu i liczenie oddechów? Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, w 12. odcinku swojego podcastu obala najpopularniejsze mity i pokazuje, jak każdy może zacząć medytować – nawet w centrum wielkiego miasta.</description>
			<guid isPermaLink="false">2dab3f19-2e45-49e7-a9a4-9bb137839a6b</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RRBk9kpTURBXy82ZmY1MzU0N2M3NTQwYWUzZGFlMTVkNTE5ZTBlMDE4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fitch obniża rating Francji. Wskazuje na ryzyko polityczne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rating-francji-w-dol-agencja-fitch-widzi-ryzyko-polityczne/9vlldmd</link>
			<description>Agencja ratingowa Fitch obniżyła rating Francji, wskazując, że zawirowania związane z powtarzającymi się upadkami rządów zmusiły kraj do trwałej walki o ograniczenie rosnącego zadłużenia. Tydzień temu ta sama agencja obniżyła perspektywę ratingu Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">693c49a9-3605-4b67-860d-10f9671d0c42</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 05:44:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fgzk9kpTURBXy8yZDUyOGIwMmE0ZGZmNjk0Njg3ZDQ1ZWM0MzUzMjE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kaczyński czy Nawrocki? Zaskakujące wyniki sondażu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kaczynski-czy-nawrocki-zaskakujace-wyniki-sondazu/47bky4r</link>
			<description>Tylko połowa Polaków twierdzi, że w obozie Zjednoczonej Prawicy rządzi Jarosław Kaczyński. Niemal co czwarty zapytany wskazuje w tym kontekście Karola Nawrockiego - wynika z sondażu SW Research przeprowadzonego na zlecenie Onetu.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d6a0cfd-afb7-46de-8ee5-5cc5d8688328</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 05:22:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0OJk9kpTURBXy84OTM4ZDk3MTQ2Nzc4MmFmOWE3NGVlODM1N2IxYjNkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Solorz wraz z żoną odwołani z kolejnej spółki. Jest komunikat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/solorz-wraz-z-zona-odwolani-z-kolejnej-spolki-jest-komunikat/5k8n5sy</link>
			<description>Zygmunt Solorz i Justyna Kulka zostali odwołani z rady nadzorczej PAK-PCE, spółki zależnej Cyfrowego Polsatu działającej w branży energetycznej. To kolejne w ostatnich dniach odwołanie miliardera i ciąg dalszy wojny o władzę w jego imperium. Wcześniej twórca Polsatu stracił stanowisko w Polsat Media.</description>
			<guid isPermaLink="false">68a819a6-44dc-40ec-a098-b6041a21c80c</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 05:08:44 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hIzk9kpTURBXy8zMmM3NmNlMWM0NTE3M2I1ZjY5M2IyMWZjNTRhMDBkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kogo może wezwać armia? Magda zamarła, gdy usłyszała o dronach. Już raz wojsko się o nią upomniało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kiedy-i-po-kogo-moze-zglosic-sie-wojsko-magda-jest-pielegniarka-i-po-nia-armia-sie/mt6gq5f</link>
			<description>Przymusowy pobór do wojska zawieszono w Polsce ponad dekadę temu, ale obowiązek obrony Ojczyzny wciąż pozostaje w mocy i dotyczy szerokiej grupy obywateli. — Jak jesteś pielęgniarką, wojsko ma prawo przyjść po ciebie zawsze — opowiada nam Magda. Wie, co mówi, bo wojsko się do niej w przeszłości zgłosiło. Na wszelki wypadek miała w pracy spakowaną walizkę. Gdy usłyszała o rosyjskich dronach nad Polską, zamarła. — Ostatnio dostałam informację, że zrobili ze mnie podoficera. Bez studiów wojskowych. Na ćwiczeniach byłam może 30 lat temu. Jakiś generał podpisał, że teraz jestem szefem — mówi w rozmowie z Business Insiderem.</description>
			<guid isPermaLink="false">829e8a5c-7401-49c9-9092-9f34ac70ffbf</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 04:48:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/esKk9kpTURBXy9jNmE0OWQ1YjE3YzU3ZmE0ZDQwNGYzYWVhZWFkZjg0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja idzie w zaparte. Polska z bardzo silnym wsparciem na forum ONZ</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosja-idzie-w-zaparte-polska-z-licznym-wsparciem-na-forum-onz/q4h55vq</link>
			<description>W piątek późnym wieczorem zakończyło się zwołane na wniosek Polski nadzwyczajne posiedzenie Rady Bezpieczeństwa ONZ w sprawie wtargnięcia rosyjskich dronów w polską przestrzeń powietrzną. &quot;Rosjanie usłyszeli, że rozszerzając konflikt, zderzają się z całym światem&quot; – powiedział wiceszef MSZ Marcin Bosacki. Moskwa idzie w zaparte i twierdzi, że to &quot;fizycznie niemożliwe&quot;, by drony nad Polską zostały wystrzelone z Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b3b16d1-bb99-4935-bdc2-10082d5314d2</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 04:42:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sRVk9kpTURBXy8zMTQ5MDBkMjRlZmFlNmUzNTRkMzgwN2QzYmI2ZDMyNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef MSZ Chin przyjeżdża do Polski. Pierwsza taka wizyta od lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szef-msz-chin-przyjezdza-do-polski-ma-rozmawiac-z-radoslawem-sikorskim/66lxd7v</link>
			<description>Szef chińskiej dyplomacji Wang Yi złoży wizytę w Polsce. W poniedziałek będzie rozmawiał z wicepremierem, szefem MSZ Radosławem Sikorskim. Tematami rozmów ma być m.in postawa Chin wobec rosyjskiej agresji na Ukrainę oraz kwestia eksportu polskiego drobiu do Chin - wynika z informacji PAP.</description>
			<guid isPermaLink="false">c133fa3a-647b-41d5-a2f0-c457398b006d</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 04:24:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/472k9kpTURBXy9iY2JjNTZmMWRlYzBkMTQzN2ViYjk2ZjQ2OTFmN2FkMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tam się rodzą podatki dla budżetu państwa. Liderzy drastycznie zmniejszyli wpłaty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/podatki/tam-sie-rodza-podatki-dla-budzetu-panstwa-liderzy-drastycznie-zmniejszyli-wplaty/st6hkgv</link>
			<description>Teoretycznie wszyscy płacą podatki, ale jest część gospodarki, która je faktycznie wytwarza oraz część, która je konsumuje. Postanowiliśmy przyjrzeć się bliżej tej pierwszej, czyli firmom, które wytwarzają jakieś dobra czy usługi, są w stanie zapłacić ze swoich zarobków pracownikom oraz wpłacić za nich PIT, za siebie opłacają też CIT i szereg innych podatków, a gdy chcą wypłacić udziałowcom dywidendę, to jeszcze od niej też muszą odprowadzić podatek. Z naszego zestawienia wyszło, które firmy w największym stopniu zasilają budżet i bez których ten budżet po prostu nie istnieje. Zobaczmy, na jakich filarach opierają się finanse państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">1bd65362-d9ee-4d00-a27b-3191645a8296</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 04:06:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z9xk9kpTURBXy8wMDUzMDZiOTEwYjYwNzIwOTlmMDcxZDVmNDlhNjljZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Posłowie ostro pracowali. Sprawdź, jak zmienili prawo [LISTA USTAW]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/poslowie-ostro-pracowali-tak-sejm-zmienil-prawo-lista-ustaw/x3ghbwc</link>
			<description>Zgodnie z zapowiedzią Szymona Hołowni, marszałka Sejmu, na zakończonym posiedzeniu działo się bardzo dużo. Choć harmonogram zmieniano w ostatniej chwili z powodu nalotu dronów, posłowie uchwalili 25 ustaw. Wśród nich znalazły się te pilne — o pomocy obywatelom Ukrainy czy zamrożeniu cen energii, a także wprowadzające rewolucję w prawie pracy, ubezpieczenia dla sołtysów, domniemanie niewinności oraz pakiet deregulacyjny. Oto zestawienie wszystkich zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">bbecf983-b5f7-4f27-bda9-9f9dbae07c92</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Sep 2025 03:42:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wy_k9kpTURBXy8wOTJhNGNjYzY1MDBhMmE0NGYwMDY3OTg2MzgxMmRmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>„Drogi młodszy ja…”. Emeryci zdradzają, czego najbardziej żałują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-uniknac-bledow-finansowych-rady-od-starszego-pokolenia/h7hb6rf</link>
			<description>&quot;Drogi młodszy ja…&quot; — od tych słów zaczynają swoje listy ludzie, którzy mają już za sobą dziesiątki lat pracy, porażek, decyzji i niełatwych lekcji finansowych. Hank, 77-letni kierowca ciężarówki, Nancy, 64-letnia bibliotekarka czy Misty, 65-letnia menedżerka HR, opowiadają, co dziś zrobiliby inaczej, gdyby mogli cofnąć czas. Ich historie to nie tylko szczere wyznania o błędach, długach i zbyt skromnych emeryturach, ale też bezcenne rady dla młodszych pokoleń: jak oszczędzać, w co inwestować i dlaczego nie warto odkładać decyzji o finansowej przyszłości na &quot;kiedyś&quot;. To przestroga, ale i podpowiedź, jak nie powielić ich błędów.</description>
			<guid isPermaLink="false">b5a7f56b-fe7f-45cb-a174-c9841a80c1ac</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:58:59 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J6ck9kpTURBXy9iNjc0ZTA3OTZkYjM5ZGI1NTA4YmM4OGQ0MzBjNGIyOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tworzą największą mozzarellę na świecie. To nie ser, to legenda</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/najwieksza-mozzarella-swiata-jak-wyglada-jej-produkcja/e9rnyv7</link>
			<description>W południowych Włoszech ser mozzarella osiąga rozmiary, które trudno sobie wyobrazić. W Battipaglii, sercu Kampanii, powstaje Zizzona – gigant ważący nawet 30 kilogramów. Gdy zostaje rozkrojona, wypływa z niej świeże mleko, a cała scena przypomina mały kulinarny spektakl. To tutaj tradycja spotyka się z rekordem, a zwykły ser zamienia się w legendę włoskiej kuchni.</description>
			<guid isPermaLink="false">cfd2e9da-99b3-427d-bfdb-7e3b84687516</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:47:43 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LIZk9kpTURBXy8xMDM0YjQ2NDEyZTc5ODkwODhiYmY3NjViNzA1OGNmNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luksusowe mieszkania coraz bardziej inteligentne i ekologiczne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/trendy-na-rynku-nieruchomosci-luksusowe-mieszkania-coraz-bardziej-inteligentne-i/l7z6yec</link>
			<description>Rynek luksusowych nieruchomości mieszkaniowych w Polsce przechodzi przez okres dynamicznych przemian. Zgodnie z najnowszymi analizami CBRE, branża rozwija się w kierunku czterech kluczowych trendów: inteligentnych systemów zarządzania, rozwiązań ekologicznych i samowystarczalności, zwiększonej prywatności i bezpieczeństwa oraz topowych lokalizacji z unikalnym wystrojem.</description>
			<guid isPermaLink="false">430d9a1f-cd2e-46dd-b3ed-c5cb7b72f727</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:16:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZYJk9kqTURBXy9lZGUzNWEyZjM0YTMxZmQxZmFiZmU1YTVkNmY3MWY3NC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Każdy dzień zaczynam od cold brew, a kończę na kąpieli z Paris Hilton. Tak wygląda życie Cartera Reuma</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/kriokomora-pole-golfowe-i-wspolna-kapiel-oto-dzien-z-zycia-miliardera-i-meza-paris/9k6z278</link>
			<description>Carter Reum współzałożył firmę M13 w 2016 r. razem ze swoim starszym bratem, Courtneym. Ten fundusz venture capital na wczesnym etapie rozwoju zarządza obecnie aktywami o wartości 1,3 miliarda dolarów i zatrudnia ponad 40 pracowników w biurach w Nowym Jorku, Santa Monica i San Francisco. Bracia rozpoczęli kariery jako bankierzy w Goldman Sachs, zanim założyli firmę VEEV produkującą alkohole, którą później przejęła firma Luxco. W 2021 roku życie Cartera stało się znacznie bardziej publiczne, gdy poślubił Paris Hilton. Dwa lata później zostali rodzicami — mają syna i córkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">98ecfffb-714b-44d3-96e8-52cff8d48ac2</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:11:52 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SB2k9kqTURBXy84OWI0ZGE1NTdmZjAyYzdkYjY2ZTUyODAyYjMzMGVjNy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko &quot;Tony Soprano&quot;. Oto 13 typów złych szefów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/13-typow-zlych-szefow-jak-ich-rozpoznac-i-zmienic/rq2198j</link>
			<description>Czy styl zarządzania może zniechęcać zespół bardziej niż poniedziałkowy poranek? W swojej najnowszej książce &quot;The Devil Emails at Midnight&quot; Mita Mallick, była dyrektorka marketingu w Unilever i Johnson &amp;amp; Johnson, przedstawia 13 archetypów nieefektywnych liderów. Każdy z nich — od mikromenedżera po &quot;Tonego Soprano — reprezentuje konkretną, ale możliwą do skorygowania wadę przywódczą.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1254303-3db4-4c75-912c-c57e6a2b62d0</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:00:06 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yz7k9kpTURBXy84ODdjYzk1ZDc4ZDFmMWMyOTE3YzZmNGY4NWZkYjc3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy szukają rąk do pracy, pracownicy atrakcyjnych ofert. Kto odniesie sukces?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-pracy-w-2025-kto-szuka-pracy-a-kogo-szukaja-firmy/ygkbc8t</link>
			<description>Sytuacja na polskim rynku pracy nie układa się tak, jak oczekiwaliby kandydaci czy pracodawcy. Mimo rekordowej aktywności tych pierwszych, firmy wciąż borykają się z ogromnymi trudnościami rekrutacyjnymi i niedopasowaniem kompetencji. Nastroje pracowników również pozostają dalekie od optymizmu. Jedni mierzą się z niedostatecznymi warunkami w ofertach, drudzy coraz liczniej rejestrują się w urzędach pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">cca46015-9844-4f99-bfc1-b42be8b427ff</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 14:34:41 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l4kk9kpTURBXy8yYzc3OWVmZmJhZDhhYTg5ODA4NDBlYmU2N2RiYWEwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwiedziłam ponad 50 miast w Europie. Te pięć mniej znanych miejsc naprawdę warto zobaczyć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-na-city-break-w-europie-piec-mniej-znanych-miast/e51wr9f</link>
			<description>Odwiedziłam ponad 50 miast w Europie i choć kocham globalne turystyczne centra, takie jak Londyn i Paryż, staram się także odkrywać mniejsze miasta i miasteczka.</description>
			<guid isPermaLink="false">d770946c-071a-42b9-9208-a2f9f5ac0933</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 13:59:21 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ms_k9kpTURBXy82MmFhMWQ1OGUxMGJlYzgwYWFmZGU1MzBmYWM1MGI4MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Excel z turbo doładowaniem AI. Tracelight odmienia pracę analityków za sprawą sztucznej inteligencji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/excel-z-turbo-doladowaniem-ai-tracelight-odmienia-prace-analitykow-za-sprawa/4vq1fyf</link>
			<description>Excel, jedno z najważniejszych narzędzi świata finansów, właśnie zyskuje nowego sprzymierzeńca — sztuczną inteligencję. Start-up Tracelight stworzył rozwiązanie, które działa jak wirtualny młodszy analityk, automatyzując żmudne zadania i pozwalając specjalistom skupić się na najważniejszych decyzjach. Ambicją założycieli jest zbudowanie globalnej firmy wartej miliardy dolarów, która zdefiniuje na nowo sposób pracy z danymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">d577b29a-d0e2-4bfc-87d4-cc3f7cb90a0a</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Sep 2025 13:27:36 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vRFk9kpTURBXy80MDE3ZTFhMmE0MzA4MmFkZjgwZjExZTk3YTJmNDQ3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szkolili AI na treściach bez zgody autorów. Teraz zapłacą 1,5 mld dol. Anthropic zawiera ugodę z pisarzami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/szkolili-ai-na-tresciach-bez-zgody-autorow-teraz-zaplaca-15-mld-dol-anthropic-zawiera/klgwy6m</link>
			<description>Anthropic poinformował sąd federalny w San Francisco, że zgodził się zapłacić 1,5 mld dol. w ramach ugody kończącej pozew zbiorowy autorów książek. Pisarze zarzucali firmie, że bez pozwolenia wykorzystała ich utwory do trenowania chatbota Claude. Wspólny wniosek o zatwierdzenie ugody trafił do sędziego Williama Alsupa po tym, jak w sierpniu ogłoszono samo porozumienie — bez podania jego wartości.</description>
			<guid isPermaLink="false">22a552fc-0903-4207-86fa-7ac7edf34e79</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 19:38:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/666k9kpTURBXy8zMjlmN2U2NzhmNWI2YWU0ZWNhNWUwNzQ2YTNkNTM4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Francji Bayrou zrezygnuje. Rząd upadł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/premier-francji-bayrou-zrezygnuje-rzad-upadl/5f1xxjm</link>
			<description>Premier Francji François Bayrou ogłosił, że poda się do dymisji po przegranym głosowaniu nad wotum zaufania w Zgromadzeniu Narodowym. W poniedziałek, 8 września 2025 r., za rządem opowiedziało się 194 posłów, przeciw było 364, co przesądziło o upadku gabinetu i uruchomiło konstytucyjny scenariusz zmian na szczytach władzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">64a7d08b-c0fe-4668-a86f-f935489a1bab</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 17:19:36 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5DDk9kpTURBXy8yYjA3NWQ5MWEyYWY5ODMyZmJiN2E0MWU3NDYyYjE0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Płaca minimalna w górę. Kiedy decyzja rządu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/ile-wyniesie-placa-minimalna-w-2026-roku-szczegoly-projektu-rozporzadzenia/45h56sj</link>
			<description>Płaca minimalna wzrośnie od stycznia 2026 r. O ile? Do 15 września Rada Ministrów musi podjąć ostateczną decyzję w sprawie wysokości najniższej krajowej. Rozporządzenie ma zostać opublikowane w Dzienniku Ustaw, a propozycja budzi wiele pytań i emocji wśród milionów pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">f531a731-91c4-4927-a14c-d871e51957dd</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:51:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A_wk9kpTURBXy80MDM3NDlhNGE2YThmMWU2YjI4ODliZmYzZTZlNzA0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zełenski wyjaśnił, co uznałby za zwycięstwo Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/zelenski-wyjasnil-co-uznalby-za-zwyciestwo-ukrainy/6vp8p0b</link>
			<description>W najnowszej rozmowie z ABC News prezydent Wołodymyr Zełenski wyjaśnił, że miarą zwycięstwa w trwającej wojnie z Rosją jest dla Kijowa samo przetrwanie jako państwa. Jak podkreślił, celem Władimira Putina pozostaje pełna okupacja Ukrainy, a dopóki Rosji nie uda się tego osiągnąć, &quot;zwycięstwo jest po naszej stronie&quot;. Zełenski akcentował, że chodzi o przetrwanie &quot;z naszą tożsamością, naszym państwem i naszą niezależnością&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca4aa4d2-528c-4f24-82d1-cd47c4960a12</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:16:54 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K1vk9kpTURBXy80NzdhNmIxNzJkMTk4OTZhZmFkNDhkNGY3MGY2ODE1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyniki zaskoczyły. Zapytano o to, który z liderów Konfederacji mógłby zostać premierem [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wyniki-zaskoczyly-zapytano-o-to-ktory-z-liderow-konfederacji-moglby-zostac-premierem/92xzmwh</link>
			<description>Przedstawiciele Konfederacji coraz wyraźniej sygnalizują, że po wyborach parlamentarnych w 2027 r. chcieliby, aby to właśnie ich kandydat objął urząd premiera. Wyniki badań opinii publicznej wskazują, że bez tego ugrupowania powstanie rządu będzie praktycznie niemożliwe.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d9297e8-a730-43e3-98ac-04278c6380b8</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:01:56 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ICyk9kpTURBXy8yNTEwOWZmNTJiYWIzMjlhMjY0MWUwZGQwN2IzYjEzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ogromne osiągnięcie konkurencji Starlinka. Internet z kosmosu o prędkości 1,2 Gb/s</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ogromne-osiagniecie-konkurencji-starlinka-internet-z-kosmosu-o-predkosci-12-gbs/m96qbny</link>
			<description>Amazon zrobił ważny krok w wyścigu o internet z orbity. W trakcie publicznego testu Project Kuiper uzyskał przepustowość przekraczającą 1,2 gigabita na sekundę. Wynik — dokładnie 1289 Mb/s zmierzone w Speedteście Ookli — osiągnięto na terminalu klasy enterprise z anteną fazowaną, którą szef programu Rajeev Badyal określa jako pierwsze komercyjne rozwiązanie tego typu zdolne do utrzymywania gigabitowych prędkości w łączności z satelitami na niskiej orbicie okołoziemskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">3dd9cf7d-bc41-4e8d-9c06-bd91d7acef84</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:17:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q7jk9kpTURBXy84YThkYTE2MjFkYWZkNjM1Yjk2MjdiMTBiNDRjMzFkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zdeterminowani i zdezorientowani. Jak Zetki odnajdują się na rynku pracy?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-dla-pokolenia-z-ambicje-kontra-rzeczywistosc/4xn8w44</link>
			<description>Mimo powszechnego niedoboru talentów rynek pracy dla najmłodszych pracowników wyraźnie się kurczy. Według danych Randstad od stycznia 2024 r. globalna liczba rekrutacji na stanowiska juniorskie zmniejszyła się o 29 proc. W rezultacie młodzi ludzie, zaczynający swoje życie zawodowe, mierzą się z ogromną konkurencją i niejasną wizją swojej kariery.</description>
			<guid isPermaLink="false">93d84faf-3bc0-4b4b-b8fc-5c04bb695fcb</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:15:16 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V_Jk9kpTURBXy80Yjg4MzBkNWYyYWE2M2UwMmI0ZTEyOGM0OWY2OGQwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tesla traci udziały w amerykańskim rynku. Najgorsze wyniki od prawie ośmiu lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tesla-elona-muska-traci-udzialy-w-rynku-nawet-w-usa-najnowsze-dane/6hg8nh2</link>
			<description>Elektryczne samochody Elona Muska marki Tesla kiedyś mogły się pochwalić niemal 80-procentowym udziałem w sprzedaży elektryków w USA. Teraz wynik ten jest o połowę mniejszy. Najnowsze dane pokazują, że sprzedaż pojazdów elektrycznych w Stanach Zjednoczonych każdego miesiąca osiąga sześciocyfrowe wartości.</description>
			<guid isPermaLink="false">52e0aa25-10e9-46e5-b747-969147d965be</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:47:45 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dBSk9kpTURBXy8yZDk1MjJkNGUyZmJjNWE5YWUzYmQzMjVlMmNkZWFiMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ratuje życie za grosze? Tyle zarabia ratownik medyczny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ile-zarabia-ratownik-medyczny-oto-jak-wyglada-praca-i-zarobki/8n6v1s5</link>
			<description>Ratownik medyczny to zawód z misją — dający satysfakcję, ale też bardzo odpowiedzialny i stresujący. 8 września ratownicy obchodzą w Polsce swoje święto. Czy ich zarobki są adekwatne do trudu, jaki na co dzień wkładają w swoją pracę?</description>
			<guid isPermaLink="false">77767424-98c5-413c-a563-e1b0c5e7967a</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:20:53 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JYkk9kpTURBXy9iMTJlZTE5NzIyZTUxZTI2M2RmZjAwMGNhZTI2NWY2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyspy Kanaryjskie, Grecja, Egipt. Ile kosztuje wyjazd? Sprawdzamy ceny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/oferty-first-minute-na-lato-2026-sprawdz-ceny/163j7v2</link>
			<description>Ceny wakacyjnych wyjazdów zorganizowanych osiągnęły nowe rekordy w trzech popularnych kierunkach: na Wyspach Kanaryjskich, w Grecji i Egipcie – wynika z najnowszego raportu Instytutu Badań Rynku Turystycznego Traveldata. Ile kosztują wyjazdy w sezonie 2026?</description>
			<guid isPermaLink="false">c9424a75-8263-469d-a052-33bf29a67de7</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:47:03 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Og7k9kpTURBXy9lZmUyZGU5ODcwMmJiN2YyNmFkMDk3NDZhNmE3ZjUyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkania w średnich miastach nawet trzy razy tańsze niż w stolicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sosnowiec-kontra-warszawa-roznice-w-cenach-mieszkan-siegaja-trzykrotnosci/nyhg0pg</link>
			<description>Mieszkania w polskich miastach średniej wielkości mogą kosztować nawet trzykrotnie mniej niż w stolicy. Największe różnice cenowe pokazuje analiza Grupy Morizon-Gratka, z której wynika, że w najtańszym Sosnowcu przeciętny metr kwadratowy kosztuje zaledwie 5836 zł, podczas gdy w Warszawie ceny sięgają powyżej 17 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">abadf186-2ce9-4b92-9519-ee9002432610</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:20:46 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZWKk9kpTURBXy8wM2RhMjZlMzc4ZWRjNzY4YWY3ZjVlY2NhMGRkNzg3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy wypowiedzieli się na temat cen mieszkań. Jakie wieści dla kupujących?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-od-deweloperow-oto-jakie-nastroje-panuja-w-branzy/zzs9m39</link>
			<description>Ponad 60 proc. z badanych deweloperów przewiduje w najbliższym czasie przyspieszenia tempa sprzedaży mieszkań. To duża zmiana w porównaniu z nastrojami w branży w poprzednich miesiącach. Jeszcze większa grupa nie planuje modyfikacji cenników. Choć jest też zauważalny odsetek tych, którzy szykują podwyżki cen mieszkań.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6d6db11-6ea2-4633-8f1b-9ab6cb735448</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 10:13:32 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D8ck9kpTURBXy83N2NmYjFmMjU3NDQ5ZmY3MDYxYzQ0YTJmYmU3YWVkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>InPost sponsorem hiszpańskiego klubu.  Spółka Rafała Brzoski podjęła ważną decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/inpost-stawia-na-atletico-madryt-spolka-rafala-brzoski-podjela-wazna-decyzje/pekxteg</link>
			<description>Grupa InPost, należąca do jednego z najbogatszych Polaków Rafała Brzoski, oraz Atlético Madryt, jeden z najbardziej rozpoznawalnych klubów piłkarskich LaLiga, ogłosiły kontynuację współpracy partnerskiej na sezon 2025/2026. Decyzja ta ma dalej wzmacniać pozycję marki InPost na Półwyspie Iberyjskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f26f659-7941-4eb9-bba8-31737d444fa4</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:56:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZXTk9kpTURBXy9hY2JjMzBkYTVmOGEzMjliNGQ0Mjc3NjEzZWU1ZGZiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera z polskim biznesmenem. Zatrudnił ochronę po fali hejtu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polski-biznesmen-po-aferze-zatrudnil-ochrone-czuje-sie-osaczony/tgxbkcf</link>
			<description>W trakcie US Open czapkę przeznaczoną dla kilkuletniego kibica od Kamila Majchrzaka przejął dorosły mężczyzna — Piotr Szczerek, prezes firmy Drogbruk. Nagranie obiegło świat, a na przedsiębiorcę spadła fala krytyki. Jak donosi &quot;Gazeta Wyborcza&quot;, w trosce o bezpieczeństwo rodziny biznesmen zdecydował się na wynajęcie ochrony. W jego obronie stanął m.in. były prezydent Kalisza.</description>
			<guid isPermaLink="false">df6b0cdb-b5c0-4665-b7ff-bbaa1a02b4f7</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:26:33 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8aUk9kpTURBXy80NzMyNDZjYWM2ODk5YzBiYmJmOGU3NDMwZGExYjE2NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy chcą ograniczeń w 800 plus. Chodzi nie tylko o Ukraińców [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polacy-chca-ograniczen-w-800-plus-chodzi-nie-tylko-o-ukraincow-sondaz/xtvst81</link>
			<description>Prawie połowa Polaków opowiada się za tym, aby świadczenie 800 plus przysługiwało wyłącznie pracującym rodzicom. Chodzi tu nie tylko o obcokrajowców, ale także o polskie rodziny będące beneficjentami programu – wynika z sondażu SW Research przeprowadzonego dla &quot;Rzeczpospolitej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd590875-8a63-4d64-9880-1dab4c6d0271</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:19:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RZkk9kpTURBXy9mZDk5ODJiMjBkZDU3M2IzZDI3YTcyNGMyNzY5ODcwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie firmy tracą miliardy przez brak zaufania. Raport ujawnia skalę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-firmy-traca-miliardy-przez-brak-zaufania-raport-ujawnia-skale/t4b55vg</link>
			<description>Nieufność wobec potencjalnych kontrahentów sprawia, że polskie przedsiębiorstwa rezygnują z wielu transakcji, które mogłyby przynieść im zyski. Straty dla gospodarki sięgają już blisko biliona złotych rocznie – wynika z raportu przygotowanego na zlecenie Krajowego Rejestru Długów, którego wyniki opisała &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">eb966726-7e17-4705-9e65-f7c4e9523658</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 06:28:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/710k9kpTURBXy8zZjQ1ZjEyYzE3M2E2NGYwNjYzMWI3M2JhNzM0YTJjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>800 plus dla Ukraińców. Zasady mają zostać zmienione</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/800-plus-dla-ukraincow-jest-wazny-ruch-rzadu/5gl74dz</link>
			<description>Projekt zakładający m.in. powiązanie prawa do świadczenia wychowawczego 800 plus dla cudzoziemców z państw trzecich z aktywnością na rynku pracy został w czwartek przyjęty przez Stały Komitet Rady Ministrów — poinformował na piątkowym briefingu wiceszef MSWiA Maciej Duszczyk. Dodał, że teraz zajmie się nim Rada Ministrów.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d73d172-c245-4c52-9e51-c3b59716df36</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZUVk9kpTURBXy8yNDgyMGM2MzQ5YzYzMDEzYzYzZWExMmUyYWUyOTJkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd chce skończyć z dziedziczeniem prawa najmu lokali komunalnych. &quot;To niesprawiedliwe&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rzad-planuje-zniesienie-dziedziczenia-prawa-najmu-w-lokalach-komunalnych/ybxqsp6</link>
			<description>Ministerstwo Finansów i Gospodarki intensywnie pracuje nad wprowadzeniem przepisów, które uniemożliwią dziedziczenie prawa najmu w mieszkaniach komunalnych. Tomasz Lewandowski, wiceminister odpowiedzialny za politykę mieszkaniową, wskazał w rozmowie z Interią, że nowe zasady mają uwzględniać sprawiedliwsze podejście do zarządzania nieruchomościami. Szczegóły mają zostać ujawnione we wrześniu.</description>
			<guid isPermaLink="false">e893fdba-010c-442d-8b8d-61d4b7e84c13</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:09:36 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yaZk9kpTURBXy9mODRmYjAwZjMzMmJkNWMwZWI2ZDE3MmQzODY5MWMxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo chce poznać &quot;plan B&quot;. Co dalej z fuzją PZU i Banku Pekao?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fuzja-pzu-i-banku-pekao-przechodzi-trudne-chwile-jest-szereg-ryzyk/yjw5c10</link>
			<description>Poprzedni minister aktywów państwowych Jakub Jaworowski był dużym orędownikiem tzw. kompromisu duńskiego, w którym Bank Pekao miałby przejąć PZU. Obecny szef tego resortu Wojciech Balczun znacznie chłodniej i z większym dystansem odnosi się do transakcji. Według informacji Business Insider Polska Ministerstwo Aktywów Państwowych oczekuje przygotowania alternatywnego planu, na wypadek, gdyby plany fuzji zakończyły się fiaskiem. Nadal jest to jednak podstawowy scenariusz. Samo PZU przyznaje nam natomiast, że jeśli nastąpi &quot;konieczność dostosowania struktury planowanej transakcji do nowych okoliczności&quot;, to spółka musi być na to gotowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">6fa93de5-da04-4a3f-92aa-a81e629005eb</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:31:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Muok9kpTURBXy83YTIwYTY4NjM5ZGQzMGRhM2QzNDBkYmRhMmEwYTA1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd Donalda Tuska dostał żółtą kartkę. Takie będą konsekwencje [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rating-polski-zagrozony-politycy-moga-jeszcze-zawrocic-z-tej-drogi-opinia/cyf1vpt</link>
			<description>Obniżenie perspektywy polskiego ratingu do negatywnej przez agencję Fitch to jeszcze nie katastrofa, ale poważne ostrzeżenie dla rządu. Instytucja oceniająca naszą wiarygodność finansową wskazuje wprost: Polska idzie w swoich planach budżetowych złą drogą, ale ma jeszcze szansę z niej zawrócić. Dzisiaj inwestorzy nie przywiązują już takiej wagi do ocen agencji ratingowych, więc wielkiej wyprzedaży naszej waluty czy obligacji nie będzie. Jest za to kolejny i to słyszany na całym świecie głos, że z naszymi finansami publicznymi nie jest dobrze. Czas na dyskusję o wyższych, a może nowych podatkach i o tym, czy struktura wydatków nie wymaga gruntownej zmiany.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b8ff34d-ab5f-4294-bdf6-56c6ea794964</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:21:32 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EHMk9kpTURBXy9iZTg4NTcxY2YyZTYxYjIzYzFhZjk2ZWQzYmUyMTE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest taniej, ale tylko o 10 gr. Oto nowe ceny [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jest-taniej-ale-tylko-o-10-gr-oto-nowe-ceny/n4m65m6</link>
			<description>Spadek cen najpopularniejszych artykułów w sklepach trwa. Tym razem nie jest może spektakularny — wyniósł raptem 0,1 proc. — ale wciąż możemy mówić o bardzo korzystnym trendzie dla naszych portfeli.</description>
			<guid isPermaLink="false">6d9a5a5e-5f5c-43af-ae16-f762b9aea098</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:12:24 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RaXk9kpTURBXy8wMmU3MmY3Mjc1ZTdhZThhMTY3ODc5OThhZTBmM2Y5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rada Bezpieczeństwa ONZ. Rosja sieje dezinformację o dronach w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rada-bezpieczenstwa-onz-przedstawiciel-rosji-przywolal-slowa-zbigniewa-ziobry/blj1z51</link>
			<description>Na nadzwyczajnym spotkaniu Rady Bezpieczeństwa ONZ zabrał głos ambasador Rosji w ONZ Wasilij Niebienzia. Swoje wystąpienie zaczął od krytyki pod adresem Polski. — Warszawa stwierdziła, że drony mogły wlecieć z Ukrainy, jednocześnie obwiniając od razu Rosję i nie przedstawiając dowodu. Proponujemy przeanalizować to, porównać to z politycznym clickbaitem — powiedział.</description>
			<guid isPermaLink="false">de4ba858-2fc9-45fa-9dd6-61722b60430a</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 19:53:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jNFk9kpTURBXy81MDA4YmQxOWQ2NjBjYjI5Y2ViNGQwYzQzNzhkMzExZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozpoczęła się Rada Bezpieczeństwa ONZ. 50 państw poparło Polskę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rozpoczela-sie-rada-bezpieczenstwa-onz-50-panstw-poparlo-polske/yrrn143</link>
			<description>Po godz. 21 rozpoczęło się nadzwyczajne spotkanie Rady Bezpieczeństwa ONZ zwołane z inicjatywy Polski. Wiceminister spraw zagranicznych Marcin Bosacki, reprezentujący Polskę na spotkaniu poinformował przed spotkaniem, że pod stanowiskiem Polski w sprawie wtargnięcia dronów podpisało się prawie 50 państw, w tym Węgry i USA. Jak dodał, w wyniku destabilizujących działań Rosji cały region jest bliżej konfliktu niż kiedykolwiek w ostatnich latach.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9f26c29-cf2a-427a-b724-8dc7121791b7</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 18:54:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N9Qk9kpTURBXy9hMGRjN2JlODcyZTM3NDMxMDdhMzkzN2RkN2NiM2YwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracownicy się cieszą, firmy mogą zapłakać. Sejm uchwalił rewolucję w prawie pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/sejm-zmienil-kodeks-pracy-rewolucja-w-liczeniu-stazu-pracy-jakie-korzysci-dla/qje1njx</link>
			<description>Do tej pory praca na umowie cywilnoprawnej czy w ramach własnej działalności była z punktu widzenia stażu pracy &quot;niewidzialna&quot;. To się zmieni za sprawą nowelizacji Kodeksu pracy, którą właśnie uchwalił Sejm. Wprowadza ona fundamentalne zmiany w liczeniu stażu, od którego zależy m.in. wymiar urlopu, przyznanie nagrody jubileuszowej czy długość wypowiedzenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">4556295f-b8c2-4e3a-8ec7-5fd90571d0fb</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 18:20:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E9zk9kpTURBXy83MjI4MzIxNDRjMGRhY2Y1MWU1M2I3YmIzZTVjMDg0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa o zamrożeniu cen prądu. Sejm podjął decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawa-o-zamrozeniu-cen-pradu-sejm-podjal-decyzje/v7s6t3m</link>
			<description>Sejm uchwalił ustawę o bonie ciepłowniczym, która także przedłuża „mrożenie” cen energii elektrycznej na poziomie 500 zł/MWh dla gospodarstw domowych. Oznacza to, że rachunki za prąd nie wzrosną do końca 2025 r. Przepisy przewidują także wprowadzenie bonu ciepłowniczego w wysokości do 1750 zł w 2025 r. i do 3500 zł w 2026 r. dla gospodarstw domowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">f94c9124-1618-4ca9-85b0-8d130553b3bb</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 18:10:09 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qbRk9kpTURBXy9hMTM4YzU3NjIwZjYxMjJlNmQ2NzI4ZjY2NjRiNzU1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm zdecydował o 800 plus dla obywateli Ukrainy. Oto koszty ustawy dla państwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-uchwalil-nowe-zasady-800-plus-dla-cudzoziemcow-co-sie-zmieni/q5k70cq</link>
			<description>Aby cudzoziemiec, w tym obywatel Ukrainy, mógł pobierać 800 plus, będzie musiał spełnić trzy kluczowe warunki. Co do zasady — musi być aktywny zawodowo, zarabiać minimum 50 proc. minimalnego wynagrodzenia i mieć dzieci w polskiej szkole. Tak zdecydował Sejm po burzliwym sporze o odebraniu świadczenia niepracującym Polakom. Okazuje się jednak, że by ZUS i Straż Graniczna mogły weryfikować, czy cudzoziemcy spełniają wszystkie warunki, trzeba najpierw wydać 30 mln zł na dostosowanie systemów informatycznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">94ad5628-4ff9-4422-8f90-d20363c4673a</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 17:59:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Btlk9kpTURBXy80ZWI5YWU1Mzc1NmRjZWZlMDVkZmFlMTkxYzUyYzIyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nalot rosyjskich dronów na Polskę. Sejm przyjął uchwałę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sejm-potepil-nalot-rosji-na-polske-wyjatkiem-poslowie-partii-grzegorza-brauna/6l5s7tp</link>
			<description>Sejm przyjął w piątek uchwałę wyrażającą stanowczy sprzeciw wobec naruszenia polskiej przestrzeni powietrznej przez rosyjskie drony. Posłowie podkreślili, że takie działania stanowią poważne zagrożenie dla bezpieczeństwa państwa oraz całego Sojuszu Północnoatlantyckiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">781f137c-482d-4f75-a749-385aaa6c1f1e</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 17:33:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O-Ok9kpTURBXy8wZmNhZmYyMDkxYTMwMzhmM2FhNDJjNzAxZGZkNDMyNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;To nie była pomyłka&quot;. Amerykański generał o rosyjskich dronach nad Polską</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosyjskie-drony-nad-polska-celowa-prowokacja-czy-pomylka/p519kby</link>
			<description>David Deptula, emerytowany generał Sił Powietrznych USA, stwierdził w rozmowie z PAP, że &quot;wtargnięcie rosyjskich dronów w przestrzeń powietrzną Polski nie było pomyłką, lecz celową prowokacją, wskazują na to wszystkie dowody&quot;. Dodał, że państwa NATO powinny zastrzec sobie prawo do uderzenia w siły wystrzeliwujące drony i rakiety.</description>
			<guid isPermaLink="false">42981584-9180-4ca6-8da7-f7016d6bd75a</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 17:29:22 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dgbk9kpTURBXy9iYWMzNGI0MDRjYjY0YTAxMmE4YzU4OTI5ZjZiYmY4MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Państwowiec szefem NIK. Kim jest Mariusz Haładyj? [SYLWETKA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kim-jest-nowy-szef-nik-mariusz-haladyj-wybrany-przez-sejm-prawie-jednomyslnie/6dtw8vb</link>
			<description>Był wiceministrem w rządach Donalda Tuska, Ewy Kopacz, Beaty Szydło i Mateusza Morawieckiego. Ostatnio stał na czele sztabu prawników państwa w Prokuratorii Generalnej, a w piątek pod wieczór Sejm wybrał go na prezesa Najwyższej Izby Kontroli. Za tym ruchem stoi minister Maciej Berek, najbliższy współpracownik szefa rządu. W koalicji nie brakowało sceptycznych głosów wobec tej kandydatury, ale poparcia udzielił mu sam premier Donald Tusk.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6a9b0fd-2945-4912-957b-db427f3af0dd</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 17:12:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w9Jk9kpTURBXy8zYzM0NmVlY2QwYmIwODUwYjIzMGY1MGJiNjMzMTk4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wybór nowego szefa NIK. Jest decyzja Sejmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/mariusz-haladyj-nowym-szefem-najwyzszej-izby-kontroli/fqnejhg</link>
			<description>Sejm zgodnie wybrał Mariusza Haładyja na nowego szefa Najwyższej Izby Kontroli. Zagłosowali za nim niemal wszyscy obecni posłowie koalicji i PiS. Mariusz Haładyj był kandydatem koalicji rządowej. Zastąpi on Mariana Banasia, którego kadencja na tym stanowisku zakończyła się 30 sierpnia. Wcześniej prezes PiS Jarosław Kaczyński wycofał kandydaturę Tadeusza Dziuby na to stanowisko.</description>
			<guid isPermaLink="false">572e81be-364c-4448-8645-4697fe05a49c</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 17:06:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uv4k9kpTURBXy9hYTgwNTkwYWMyODI2Nzc0MzJmZWNmZTUyOTM5OWNjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bruksela opóźnia decyzję o celu klimatycznym na 2040 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/unia-europejska-decyzja-o-celu-klimatycznym-2040-odroczona/1ty4460</link>
			<description>Ministrowie środowiska Unii Europejskiej nie podejmą w najbliższym czasie decyzji o wyznaczeniu ambitnego celu klimatycznego na rok 2040. Kluczowe rozmowy w tej sprawie zostały odroczone na skutek działań Polski oraz Francji, Włoch i Niemiec. Finalnie 11 państw poparło pomysł odroczenia prac nad przyjęciem zaproponowanego przez Komisję Europejską kierunku.</description>
			<guid isPermaLink="false">768a8081-dcc1-4625-ac08-0d71fa459464</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 16:53:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qdlk9kpTURBXy82YTZjNmJjNTNkODU0ZmM1ZWU0MjY0ZjMyNDlkODdhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk w Sejmie. Odniósł się do nowej inicjatywy NATO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-w-sejmie-odniosl-sie-do-nowej-inicjatywy-nato/23wex86</link>
			<description>Premier Donald Tusk stwierdził w Sejmie, że ogłoszona dzisiaj inicjatywa NATO to bezpośrednia odpowiedź na wniosek Polski i konsultacje z sojusznikami, a także bezpośrednia odpowiedź na naruszenie przez rosyjskie drony polskiej przestrzeni powietrznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc6a4a8c-d2b6-486a-abda-3597147af0e6</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 16:31:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4cfk9kpTURBXy80ZDE4MzUyZmNkNjg5OTlmNDMzMTljM2VjMDM4ZDMzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duża firma ogłasza grupowe zwolnienia w Polsce. Pracę straci ponad 800 osób</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/duza-firma-oglasza-grupowe-zwolnienia-w-polsce-prace-straci-ponad-800-osob/3k6yepc</link>
			<description>Firma technologiczna Fujitsu Technology Solutions ogłosiła plany przeprowadzenia zwolnień grupowych w Polsce. Jak informuje lokalny serwis TVP3, mają one głównie dotyczyć pracowników z biur w Łodzi oraz w Katowicach, ale nie tylko. Do marca 2026 r. pracę mogą stracić nawet 834 osoby.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e14c954-1f3a-4de3-8eab-3d2395ac6ce2</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 16:27:38 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f70k9kqTURBXy84NTRkMjQ0MTI3ZTMxNGI0NzU2YzY0ZThhMWRkZmUyNS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski w Ukrainie. Mocne słowa o rosyjskiej prowokacji w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/drony-nad-polska-mocne-slowa-radoslawa-sikorskiego-pod-adresem-rosji/bvnzhsp</link>
			<description>— NATO nie prowadzi wojny z Rosją, ale to Rosja poszerza działania zbrojne poza terytorium Ukrainy. Dlatego Sojusz musiał zareagować w powietrzu i zestrzelić rosyjskie drony — oświadczył w piątek minister spraw zagranicznych Radosław Sikorski podczas konferencji prasowej w Kijowie. Wystąpił wspólnie z szefem ukraińskiej dyplomacji Andrijem Sybihą.</description>
			<guid isPermaLink="false">9008d0e9-938a-481e-b83b-4d4b9ed9a44c</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 16:03:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xZFk9kpTURBXy80ZjVmMDIxNDIzOGYxZmU3NmFmOWY3ZTc2MmZkYjA0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy deweloperzy pokazują ceny mieszkań? Sprawdzamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/uokik-monitoruje-deweloperow-czy-przestrzegaja-nowych-przepisow/19mfgtd</link>
			<description>Od 11 września 2025 r. deweloperzy w Polsce mają obowiązek publikowania cen wszystkich oferowanych mieszkań i domów na swoich stronach internetowych. Nowa ustawa miała zakończyć erę ukrywania cenników i wprowadzić przejrzystość na rynku nieruchomości. Jednak już pierwszego dnia obowiązywania przepisów widać, że firmy deweloperskie szukają sposobów na omijanie ustawy, stosując różne zabiegi marketingowe, a do UOKiK wpłynęło kilkaset skarg.</description>
			<guid isPermaLink="false">70fac68a-6712-4e99-a24d-3d593ad1d709</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 15:46:01 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eDFk9kpTURBXy8xY2EzMWNlNjQ5NzYwNjRmMzRmMDkwZDAzZmNkMWQzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ruszył przetarg na budowę bocznicy kolejowej przy CPK. Jest wielu chętnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wielu-chetnych-na-wazna-inwestycje-kolejowa-przy-cpk-ruszyl-przetarg/cs1l536</link>
			<description>Centralny Port Komunikacyjny poinformował, że do przetargu na zaprojektowanie i budowę bocznicy kolejowej przy nowym lotnisku zgłosiło się siedem firm oraz osiem konsorcjów. Inwestycja, której wartość szacuje się na blisko 300 mln zł brutto, ma być gotowa do końca 2029 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">8eeaa5cb-2805-46af-a89e-38a85f9e23e1</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 15:31:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nApk9kpTURBXy8zNzcxNDhlMjhjY2E2MDBmODBhNzVjMjkxMWNkODdkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NATO uruchamia &quot;wschodnią straż&quot;. Mark Rutte mówi o planach sojuszu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nato-uruchamia-wschodnia-straz-mark-rutte-mowi-o-planach-sojuszu/c0rpphw</link>
			<description>Sekretarz generalny NATO Mark Rutte poinformował na konferencji prasowej w Brukseli, że w odpowiedzi na zdarzenia, jakie miały miejsce w Polsce w nocy z wtorku na środę, Sojusz uruchamia &quot;Wschodnią Straż&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">a57589c5-9391-43a8-983e-12230161d6e0</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 15:06:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-cZk9kpTURBXy8xMDQzYzA5NDU5ZTBkZjUyZjliNzg5NDY0ZDE2N2FmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W tych zawodach pracownicy są pilnie poszukiwani. &quot;To dobrze płatny fach&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/w-tych-zawodach-pracownicy-sa-pilnie-poszukiwani-to-dobrze-platny-fach/gxycx7s</link>
			<description>Na rynku pracy brakuje złotników, jubilerów i piekarzy. Poszukiwani są też zdunowie. — Mamy fantastycznego zduna na Pomorzu, z zamówieniami na trzy lata do przodu — mówi w rozmowie z RMF FM dyrektorka Pomorskiej Izby Rzemieślniczej Małych i Średnich Przedsiębiorstw Małgorzata Wokacz-Zaborowska. Są też zawody rzemieślnicze, w których pracowników nie brakuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd24da23-61f1-4ed7-8e02-925bf974c647</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 15:04:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vi1k9kpTURBXy80ODQyNjY3NzZjY2VjNzFmZDNlMTEyNGY0ZWFmNDhkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef MON uspokaja. Polska może liczyć na &quot;pełne sojusznicze wsparcie&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szef-mon-uspokaja-polska-moze-liczyc-na-pelne-sojusznicze-wsparcie/ecrge9y</link>
			<description>Wicepremier, szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz rozmawiał w piątek z szefem Pentagonu Pete'm Hegsethem o ostatnich rosyjskich prowokacjach na granicy Polski i NATO. Hegseth zapewnił, że Polska może liczyć na przyjaźń i pełne sojusznicze wsparcie Stanów Zjednoczonych — przekazał szef MON.</description>
			<guid isPermaLink="false">74da3588-47f2-4a2d-bf6c-baa0b6ba5265</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 14:47:25 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XXhk9kpTURBXy9mNDFiNjhjNGJjOTQ0ZDVkYjI4M2I2Mjk1OWVmODBhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>NATO po nalotach rosyjskich dronów na Polskę. Padła nowa propozycja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nato-analizuje-nalot-rosyjskich-dronow-na-polske-pojawil-sie-nowy-pomysl/yh7b14s</link>
			<description>Po serii incydentów związanych z naruszeniami polskiej przestrzeni powietrznej przez rosyjskie drony, w Sojuszu Północnoatlantyckim trwają rozmowy na temat wprowadzenia dodatkowych środków ochrony. Jak podała w piątek włoska agencja Ansa, powołując się na źródła dyplomatyczne w NATO, jednym z omawianych rozwiązań jest ustanowienie powietrznej strefy buforowej wzdłuż granicy polsko-ukraińskiej. Agencja opisuje wstępne założenia funkcjonowania takiej strefy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c7b437be-f054-4283-ae61-150b64bff4c3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 14:43:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bBtk9kpTURBXy8xMTQ5OGVjYTYwODBmY2U3MTgzMDQ2ZjJlZTIzZjFmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Japonia obniża limit cenowy na rosyjską ropę. Zamraża aktywa kolejnych podmiotów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowe-sankcje-japonii-wobec-rosji-co-oznaczaja-dla-kremla/brz30gb</link>
			<description>Władze Tokio ogłosiły dodatkowe sankcje na Rosję. Obejmują one obniżenie pułapu cenowego na rosyjską ropę naftową do 47,6 dol. oraz rozszerzenie listy osób i podmiotów objętych zamrożeniem aktywów. Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski zadeklarował, że &quot;zdecydowanie docenia&quot; ruch Japonii.</description>
			<guid isPermaLink="false">acb93620-b2b0-438a-a5b6-7dcc2755a8b4</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 14:37:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iGMk9kpTURBXy81MjJiMTk0YjBjM2I1YzNlNzRlZTM2OGNiMmQxZWMwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy priorytety resortów energii oraz klimatu. Zaskakujące braki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/znamy-priorytety-resortow-energii-oraz-klimatu-i-srodowiska-zaskakujace-braki/p3dwgzn</link>
			<description>Z listy priorytetów resortu klimatu wynika, że nie znalazły się na niej system kaucyjny oraz rozszerzona odpowiedzialność producenta (ROP). Zamiast tego ministerstwo Pauliny Henning-Kloski koncentruje się na magazynach energii, rozwiązaniu problemu niebezpiecznych odpadów, poszukiwaniu surowców krytycznych oraz parku narodowym w dolinie Dolnej Odry. Z kolei resort energii stawia na obniżanie cen energii i rozwój atomu, jednak wśród jego priorytetów brak Krajowego Planu na rzecz Energii i Klimatu.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf5fabe3-a1e5-4083-97f1-506f75ecf517</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:56:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5sZk9kpTURBXy85MDkxYWY2M2NkMTM3YmVkODYwYjI3MjBiZDIzZjYwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bank Rosji uległ presji. Jest reakcja na problemy w gospodarce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopy-procentowe-w-dol-bank-rosji-pod-presja/1ygjvn8</link>
			<description>Rosyjski bank centralny ponownie obniża stopy procentowe w obliczu rosnącej presji gospodarczej. Cięcie jest jednak wyraźnie mniejsze niż przewidywali eksperci. Polityka banku od dłuższego czasu budzi duży sprzeciw wśród rosyjskich firm.</description>
			<guid isPermaLink="false">26b7cf03-bd8d-4f71-9665-7002981ade83</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:40:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O2xk9kpTURBXy83MjRkODRhNDUyYjBmM2E3MTliYTdmYjQ0NDg4NDY1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tak miało być. System kaucyjny nie wystartuje 1 października</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/system-kaucyjny-2025-kiedy-ruszy-i-co-oznacza-opoznienie-dla-konsumentow/c02zq6r</link>
			<description>System kaucyjny w Polsce miał wystartować 1 października 2025 r. Jednak ruszy tylko na papierze. Branża prognozuje opóźnienia. Producenci, operatorzy i handlowcy zgodnie twierdzą, że pierwsze butelki i puszki objęte kaucją pojawią się na sklepowych półkach dopiero pod koniec roku. Co poszło nie tak?</description>
			<guid isPermaLink="false">50e6f72a-fbbf-4105-825c-bbffaad709b1</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:27:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iOXk9kpTURBXy85YTZmNmNhOTI2Y2I5MjQ4MjBlNDIwMjg1NDUwZDhhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski z niezapowiedzianą wizytą w Kijowie. Odbył serię spotkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/radoslaw-sikorski-z-niezapowiedziana-wizyta-w-kijowie-mial-kilka-spotkan/h4mpp26</link>
			<description>Polski wicepremier i minister spraw zagranicznych spotkał się w piątek z prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim. Rozmawiali m.in. o dronach i współpracy w zakresie obronności. Radosław Sikorski w Ukrainie rozmawiał też z przedstawicielami brytyjskiego rządu i prezydentem Finlandii.</description>
			<guid isPermaLink="false">38fc96d4-1a0d-40e0-8319-9f862e4053ad</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:47:11 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9oYk9kqTURBXy81MjEwNWU3OTk1MWRmNmVkZTQ1NTE0OGY0YTczYzRkYS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spore rozczarowanie w polskim bilansie. Wpłynął na to zwiększony import aut z Chin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zwiekszony-import-aut-z-chin-wplynal-na-polski-deficyt-towarowy/8g8g5yn</link>
			<description>Po zaskakująco dobrych danych za czerwiec w lipcu saldo obrotów na rachunku bieżącym Polski okazało się zdecydowanie ujemne i wypadło gorzej od prognoz ekonomistów. Pogorszenie widać także w obrotach towarowych, bo import nadal rośnie szybciej niż eksport ze względu na ożywienie konsumpcji i wciąż spore zakupy nośników energii oraz słabszy popyt z zagranicy na polskie wyroby.</description>
			<guid isPermaLink="false">fed78309-93cf-4758-8928-d39f955ad19c</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:31:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mTCk9kpTURBXy81ODY4NzMzYjU4OWUwNzMxNzkxODk5MjRjOGRiNmJjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TVN może zmienić właściciela. Oto plan syna najbogatszego człowieka świata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/media/tvn-moze-zmienic-wlasciciela-oto-plan-syna-najbogatszego-czlowieka-swiata/7tykrfw</link>
			<description>Na rynku mediów może dojść do jednej z największych transakcji ostatnich lat. Jak donoszą zagraniczne media, Paramount Skydance przygotowuje ofertę zakupu Warner Bros. Discovery (WBD), właściciela m.in. stacji TVN oraz serwisu Player.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b1cf2fe-9ad3-4c70-b960-0aac2f0efdd1</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:01:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hvxk9kpTURBXy84ZDBjOTg0MzRhYTIyNzAyOGIzYmIzOTJhM2NjNzc0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rafał Brzoska zapowiada dronową deregulację. &quot;W ciągu tygodnia&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rafal-brzoska-zapowiada-deregulacje-sektora-dronowego-odpowiada-bylemu-premierowi/tgl2xcx</link>
			<description>&quot;Czas na deregulację polskiego prawa i zamówień na rzecz polskiego sektora dronowego!&quot; — zaapelował były premier. Błyskawicznie odpowiedział mu Rafał Brzoska: &quot;W ciągu tygodnia przedstawimy propozycje deregulacyjne wzmacniające możliwości rozwoju prywatnego biznesu obronnego w tym zwłaszcza dronowego&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">005d250c-cc07-4629-b164-c27a55530e89</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:44:55 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4s6k9kpTURBXy8zZjc3ODEwZGZhYTE2YWMzNzZhNGM1OGRlM2Q2NDI0NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odwołany lub opóźniony lot? Masz prawo do odszkodowania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/odszkodowanie-za-opozniony-lot-komu-przysluguje-i-jak-je-uzyskac/dr2g21v</link>
			<description>Co zrobić, gdy lot zostanie odwołany lub opóźniony? Każdego roku tysiące pasażerów na całym świecie borykają się z takim problemem. Warto jednak wiedzieć, że przepisy Rozporządzenia 261/2004 Unii Europejskiej zapewniają podróżnym szereg praw, które mogą pomóc w takich sytuacjach. Oto wszystko, co warto wiedzieć przed podróżą.</description>
			<guid isPermaLink="false">f67b96da-564d-4715-99d1-aade7c5c1cbd</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:02:34 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b73k9kpTURBXy8xZWEzNmQ4YWRiMmRjOWQ0N2Y2YjNhNjg4OWFjZjZjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie każda umowa do podważenia. Adwokat banków analizuje opinię TSUE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinia-rzecznika-tsue-co-oznacza-dla-sporow-z-bankami-o-wibor/6ely5w6</link>
			<description>Prawnicy konsumentów mówią o sukcesie w TSUE. Rzeczywistość jest jednak bardziej skomplikowana. Adwokat Bartosz Miąskiewicz, reprezentujący banki w sporach z konsumentami, przyznaje, że opinia Rzecznika Generalnego dopuszcza ocenę umów, ale wskazuje też wyraźnie, czego sądy nie mogą robić. — Przede wszystkim jednak należy poczekać na orzeczenie, bo to ono wyznaczy kierunek — podkreśla adwokat.</description>
			<guid isPermaLink="false">277abccb-e90b-4559-9b06-313587818cfd</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:42:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bKik9kpTURBXy9jZGFjNjBmNDQwMzUxMjgxZTg0ZWNmOGQ4MTMxNzEzZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy znacznie mniej chętnie korzystali z oferty Ministerstwa Finansów. Znamy kwoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/oszczedzanie/obligacje-oszczednosciowe-ktore-najpopularniejsze/y4sjnyn</link>
			<description>O ponad 2 mld zł spadła w ciągu miesiąca sprzedaż obligacji oszczędnościowych. To za ich pośrednictwem państwo pożycza pieniądze od obywateli na potrzeby budżetowe. Najnowsze statystyki Ministerstwa Finansów pokazują, jaki rodzaj obligacji najbardziej przyciąga Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">273a45b0-5eaf-4127-9c68-b9d24db1d2f9</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:14:09 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i4kk9kpTURBXy9iNjFhOWNiYzNmZTgzNDgzMzc1OTQxZDVkMzZmNjQwYy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>EBC jeszcze nie powiedział ostatniego słowa. Te czynniki mogą zaważyć o cięciach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ebc-jeszcze-nie-powiedzial-ostatniego-slowa-te-czynniki-beda-decydujace-dla-ciec/gvnhjmk</link>
			<description>Choć prezes Christine Lagarde przekonywała po czwartkowej decyzji o utrzymaniu stóp procentowych bez zmian, że polityka pieniężna EBC znalazła się w dobrym miejscu, to nie można wykluczyć, że w tym cyklu dojdzie do jeszcze jednego cięcia stóp. Przemawia za tym kilka czynników.</description>
			<guid isPermaLink="false">73954e1a-8337-4556-b032-251ec4279348</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 09:49:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zejk9kpTURBXy9hMTBlZGMwNzI2ZGU5YTQ5NjExOTFjNzE0ZWEyNGFhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biedny jak student? Miesięczne wydatki zbliżają się do psychologicznej granicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/portfel-studenta-co-w-nim-jest-i-ile-wynosza-miesieczne-wydatki/7wv2kp6</link>
			<description>Statystyczny student nadal jest w stanie utrzymać się za mniej niż 4000 zł. Choć wydatki młodych ludzi rosną z roku na rok, najnowsze badanie pokazuje, że połowa ankietowanych dobrze ocenia zmianę swojej sytuacji finansowej. Co składa się na wydatki studentów?</description>
			<guid isPermaLink="false">8d8a1be4-ceb8-47cf-8846-2c5c32222762</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 09:05:28 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hkek9kpTURBXy8xYWE3NzcyNWFlOWE1MmMyNzM5M2ZkZTI4Mjg1MGRhNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten kraj pilnie kupuje systemy obrony. Tłumaczy to &quot;sytuacją w Polsce&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ten-kraj-pilnie-kupuje-nowe-systemy-tlumaczy-to-sytuacja-w-polsce/2mf3lxr</link>
			<description>Dania zakupi osiem naziemnych systemów obrony powietrznej dalekiego lub średniego zasięgu od producentów europejskich za rekordową kwotę 58 mld koron (7,7 mld euro) — podaje rząd w Kopenhadze.</description>
			<guid isPermaLink="false">669cf735-53da-49fb-a40c-c4e0e8d52373</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:40:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zXvk9kpTURBXy8wMDZjZTZlYThjOGRhZDRkMThkMjQ3NTQxYTYwZjg0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Możliwy kolejny krok. Gabriela Masłowska z RPP zabrała głos w ważnej sprawie dla kredytobiorców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gabriela-maslowska-z-rpp-zabrala-glos-w-waznej-sprawie-dla-kredytobiorcow/yy5y332</link>
			<description>Cięcia stóp procentowych w Polsce trwają od maja, ale można je raczej nazwać cyklem &quot;dostosowań&quot;, niż pełnoprawnym cyklem obniżek. Nie zmienia to faktu, że w tym roku koszt pieniądza nad Wisłą spadł już o 1 pkt proc. Gabriela Masłowska, członkini Rady Polityki Pieniężnej, wskazuje, co dalej ze stopami procentowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">99bbb2dc-0a8c-4f93-b98e-79085e7b6f29</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:31:18 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xvnk9kpTURBXy83M2I0MTQ3YjRlYWI5Njk2ZDE4ZTk1ZWZhY2RkM2E4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy program rządu Donalda Tuska. Znamy detale</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowy-program-rzadu-donalda-tuska-stawiaja-na-bezpieczenstwo-i-innowacje/e8x1dyl</link>
			<description>Rząd zgłoszone przez wszystkich ministrów priorytety ujął w czterofilarowy program pracy rządu. Najważniejszy z nich to: &quot;Bezpieczna Polska. Bezpieczni Polacy&quot;. Pozostałe trzy dotyczą innowacyjnej i konkurencyjnej gospodarki oraz sprawnego i nowoczesnego państwa. Jak mówi nam osoba z Kancelarii Premiera, najważniejsze cele mają być zrealizowane do 2027 r. Ma o to zadbać Maciej Berek, minister do spraw nadzoru nad wdrażaniem polityki rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a299fd6f-cd37-47b8-abe4-483dc896f5d5</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:57:27 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ILBk9kpTURBXy80Zjc1Njk5YTEyNDIzYjA3OTEyMzUwNDUyYTRmMGM0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emerycie, chcesz więcej pieniędzy &quot;na rękę&quot;? Wystarczy jeden wniosek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-2025-emerytura-wyzsza-o-400-zl-wystarczy-wniosek-epd-21/r9bsmk9</link>
			<description>Emeryci i renciści mają szansę na dodatkowe pieniądze, jeśli ich roczny dochód nie przekracza 30 000 zł. Wystarczy złożyć prosty formularz EPD‑21, aby ZUS przestał potrącać zaliczki na podatek dochodowy. Jak działa ten mechanizm i kto może z niego skorzystać? Wyjaśniamy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fbbbc81-c026-4c7b-8b11-ea52929f5622</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Suwk9kpTURBXy8yMjgxOWUyZmViNDJkOTFiZTRhN2FiNTE0MTkzNjliMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zewnętrzne i krajowe czynniki sprzyjają dalszemu spadkowi inflacji w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/te-czynniki-sprzyjaja-dalszemu-spadkowi-inflacji-w-polsce/5fw0zyb</link>
			<description>Wskaźnik Przyszłej Inflacji we wrześniu 2025 r. nie zmienił wartości wobec sierpnia — podało Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych (BIEC). Większość czynników wpływających na inflację działa w kierunku dezinflacji, a czynniki zewnętrzne, np. ceny surowców na światowych rynkach sprzyjają stabilności cen w kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">094e2be7-1f71-42a4-8a79-525efc21a32c</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:23:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0NWk9kpTURBXy85MGZkN2Y5ZjA3ZWY5MGZjNzFmN2NhYjk1ZTA4MWFlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ryanair: cyfrowe karty pokładowe i nowe zasady bagażowe. Co czeka pasażerów od listopada?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/ryanair-cyfrowe-karty-pokladowe-i-nowe-zasady-bagazowe-zmiany-od-listopada/1zv0e2z</link>
			<description>Od 3 listopada 2025 r. podróżni korzystający z usług Ryanaira będą musieli przygotować się na istotne zmiany. Irlandzki przewoźnik całkowicie rezygnuje z papierowych kart pokładowych, wprowadzając obowiązek odprawy online i nowe wytyczne dotyczące bagażu. Za złamanie nowych zasad przewidziano wysokie kary — nawet do 100 euro.</description>
			<guid isPermaLink="false">3cbefcbb-b5c6-4138-ae21-4d5156163c58</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:15:19 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cg9k9kpTURBXy9kNjgwM2RlOWJjMjg1ZTJkMzEwNGY2MDZlNWJjODA4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pilotaż skracania czasu pracy. &quot;To przekroczyło nasze oczekiwania&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pilotaz-skracania-czasu-pracy-to-przekroczylo-nasze-oczekiwania/gw27940</link>
			<description>W sprawie pilotażu skróconego czasu pracy mamy około 700 kompletnych wniosków, a niemalże 1900 jest w trakcie wypełniania. Zainteresowanie przekroczyło nasze oczekiwania — przekazała ministra Agnieszka Dziemianowicz-Bąk.</description>
			<guid isPermaLink="false">61d75332-4dd8-4785-865e-9b1b9d72bdd5</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:06:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hblk9kpTURBXy82N2Y0MTY1MmI1MmQxMGY2MWM4YTlkMTU2OWM4NGQ1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski narzeka w Fox News. &quot;Miały być sankcje, dostaliśmy Alaskę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/sikorski-narzeka-w-fox-news-mialy-byc-sankcje-dostalismy-alaske/2pd72p2</link>
			<description>Prezydent Donald Trump obiecywał sankcje na Rosję, a w zamian doszło do spotkania na Alasce — powiedział szef MSZ Radosław Sikorski w piątkowym wywiadzie dla amerykańskiej stacji Fox News. Wyraził też nadzieję, że Trump zrealizuje swoje zapowiedzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">d72ed308-5e8a-4893-bace-86a1a8016beb</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8_tk9kpTURBXy8xMDFjYzJhMzcwODE3M2UzMDg0ZTg4MTE0YTUxNTU1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tusk czy Morawiecki? Wyszedł prawie remis [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tusk-czy-morawiecki-polacy-odpowiedzieli/6gzzxkn</link>
			<description>Sondażownia IBRiS zapytała na zlecenie &quot;Rzeczpospolitej&quot;, który premier lepiej zarządza finansami publicznymi - obecny, Donald Tusk, czy poprzedni - Mateusz Morawiecki. Wyszedł prawie remis.</description>
			<guid isPermaLink="false">c5ed0b08-0861-4b09-ad1c-9618a7b0b862</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:23:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m-Ok9kpTURBXy85NmVjZTkxZGVkZWU5MGUzZTNmMjliNWE0NTMyMzE3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto ma rację wokół sporu o WIBOR. Sprzeczne interpretacje opinii płynącej z TSUE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kto-ma-racje-wokol-sporu-o-wibor-sprzeczne-interpretacje-opinii-z-tsue/ywg7gbq</link>
			<description>Opinia Rzecznika Generalnego TSUE w polskiej sprawie dotyczącej kredytów mieszkaniowych ze stawką WIBOR wywołała lawinę komentarzy. Banki twierdzą, że jest korzystna dla nich, pełnomocnicy kredytobiorców zaś upatrują w niej szansę na podważanie umów hipotek. Wszystko wskazuje na to, że kluczowe będzie badanie, jak banki wypełniały obowiązki informacyjne. Ale wygląda na to, że w tym zakresie kancelarie konsumentów prowadzą daleko idącą interpretację.</description>
			<guid isPermaLink="false">5fd3f5d7-4ff5-4096-ab35-b0e789e59abd</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:09:50 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bj-k9kpTURBXy83OWVjNzAyMjIwZmE4NWVhODg3NjkxNzBhYWQ2YTFjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań na rynku wtórnym spadły nawet w Warszawie i Krakowie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sierpniowa-stabilizacja-na-rynku-wtornym-ceny-mieszkan-w-dol-w-czterech-metropoliach/snblvbr</link>
			<description>Sierpień 2025 r. przyniósł wyraźne sygnały ochłodzenia na rynku mieszkań wtórnych w największych polskich metropoliach, jak wynika z najnowszej analizy ekspertów portalu GetHome.pl. Po raz pierwszy od długiego czasu średnie ceny metra kwadratowego używanych lokali spadły nie tylko w Warszawie i Krakowie, ale także w Poznaniu i Wrocławiu w porównaniu z analogicznym okresem poprzedniego roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">d1fde85c-ad30-4826-aaa7-cab2837405fd</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:04:45 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wXbk9kpTURBXy80YmFiZmJhMjMwZTBkZGE4OTcwZjQyNWE0YTc1NjIwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Martwisz się, że AI odbierze ci pracę? Profesor wskazuje najbezpieczniejsze zawody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ktore-zawody-przetrwaja-w-dobie-ai-profesor-wylicza/hqxdqrb</link>
			<description>Profesor do spraw polityki AI, Baobao Zhang, stwierdziła, że w dobie automatyzacji najbezpieczniejszymi zawodami będą te wymagające empatii i umiejętności manualnych. Jednocześnie ostrzega młodych pracowników, aby pozostawali elastyczni, byli gotowi do przekwalifikowania się, jeśli zajdzie taka potrzeba i wykorzystywali sieci kontaktów w rywalizacji z AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">f08de59d-492e-49b8-9415-57d1b17f0f94</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:00:25 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d3Fk9kpTURBXy9kN2RlMDA4YzQwNjY2N2Q5Mzg1OWQ1OWRiYTJlMjZlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF. Jak uzyskać dostęp do systemu, komu dać uprawnienia i do czego służą certyfikaty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/jak-uzyskac-dostep-do-ksef-w-firmie-i-dzialalnosci/6dhtrd6</link>
			<description>Upoważnienie do KSeF, uprawnienia, certyfikat, kody QR — to wszystko na pierwszy rzut oka brzmi jak czarna magia. Niestety każda firma i przedsiębiorca musi poznać te terminy, aby dostać się do Krajowego Systemu e-Faktur, a następnie wystawiać i odbierać faktury ustrukturyzowane. Czasu pozostało coraz mniej, a jak mówią eksperci, już dziś warto zadbać o dostęp do systemu. Tłumaczymy, dlaczego i jak się do niego zalogować.</description>
			<guid isPermaLink="false">183726a4-c578-452f-9f56-b3cfd65552e3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 04:53:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L8lk9kpTURBXy80MTg3MmQzMmEzNzA4ZDNiNjViZjk0ZjliOTVjYTg5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cła niewiele dały. Rośnie popularność chińskich aut</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/cla-niewiele-daly-rosnie-popularnosc-chinskich-aut/759v033</link>
			<description>Mimo unijnych ceł na elektryczne auta z Państwa Środka, sprzedaż chińskich samochodów w zachodniej Europie rośnie — wynika z raportu niemieckiej firmy analitycznej Schmidt Automotive Research. Rodzimi producenci starają się jednak utrzymać swoją pozycję na rynku, oferując nowe tańsze modele.</description>
			<guid isPermaLink="false">b85d140a-34b1-4b4f-be98-a7af57a70f1c</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 04:11:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lSik9kpTURBXy9hYmNhOTY4MTljOTAyNWRjZWZkZWNmYzk5ODYyMWQyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skąd będziemy brali prąd? Mówi wiceprezes jednej z największych spółek energetycznych [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/transformacja-energetyczna-enei-biomasa-gaz-i-zielona-energia/v4nc9lq</link>
			<description>Jak cała branża energetyczna, również Grupa Enea przechodzi transformację. Jedna z czołowych polskich spółek w sektorze planuje spore inwestycje w OZE, ale stawia też na znaczący udział gazu i bloków biomasowych, szuka też rozwiązań dla własnych aktywów węglowych. Z kolei w obszarze dystrybucji Enea rozwija sieć i przedstawia klientom ofertę taryf promujących elastyczność zużycia. O wszystkich tych kwestiach obszernie opowiada naszej redakcji Marek Lelątko, wiceprezes Enei ds. finansowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">1731a0de-052d-4b76-adc9-e098e40a750f</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Sep 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tjek9kpTURBXy8zNDEwYmZmYjRmZGM5OTFkMmRhNDEwNWJmOTFkMjAwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
