<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Firma Jeffreya Epsteina zamówiła łódź w Polsce. &quot;Relacja miała wyłącznie charakter handlowy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/sprzedali-lodz-jeffreyowi-epsteinowi-polska-firma-komentuje-sprawe/b51ythf</link>
			<description>Departament Sprawiedliwości USA ujawnił ogromny zbiór nowych materiałów dotyczących Jeffreya Epsteina, w których znalazły się także informacje o zamówieniu łodzi motorowej od polskiej firmy. Amerykanie za łódź do przewozu między wyspami 12 osób zapłacili w sumie 250 tys. euro (ponad 1 mln zł).</description>
			<guid isPermaLink="false">1f977aa8-5db2-4310-80f5-58284396e819</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:14:17 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vQFk9kpTURBXy9mZTVmOGM5Yzk4NTcwMDI3YjA5YTA1MmJkNGRiMzUxNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Protest w &quot;Washington Post&quot; przeciwko drastycznej decyzji Jeffa Bezosa. &quot;Absolutna rzeź&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jeff-bezos-nakazal-redukcje-w-washington-post-absolutna-rzez/9e83gdr</link>
			<description>W dobie zmian na rynku mediów jedna decyzja kadrowa stała się głośniejsza niż wiele innych — a jej skutki mogą wykraczać daleko poza mury redakcji. Gdy jeden z najbardziej wpływowych właścicieli nakazuje „cięcia”, temat natychmiast odbija się echem w branży i wśród jej odbiorców. Co tak naprawdę się stało i dlaczego to może mieć znaczenie dla przyszłości mediów?</description>
			<guid isPermaLink="false">561633d3-933d-47c5-b39a-e5c48a794c2a</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 18:15:29 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0O3k9kpTURBXy9hNzczYzEwOGMyNjRhZjI0ZDY5NTQxODMxMmJlMjcwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dostałeś fakturę w KSeF za telefon, internet, prąd? Zobacz, jak można ją zapłacić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-a-platnosc-za-faktury-co-sie-zmienilo-dla-przedsiebiorcow/6l6n1rv</link>
			<description>Przedsiębiorcy przyzwyczaili się, że po otrzymaniu faktury za usługi np. telefon czy internet, mogą od razu ją opłacić. Wystarczyło kliknąć link do płatności, który przyszedł mailem lub opłacić fakturę z poziomu aplikacji danej firmy. Część przedsiębiorców informuje, że po wejściu w życie KSeF, takich opcji już nie ma. Sprawdziliśmy to.</description>
			<guid isPermaLink="false">91b0ca2e-da6d-425b-8162-f03cf00ac0c9</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:14:03 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j7xk9kpTURBXy82NTUzMjY4ODY2OGMzNGFmOWRlMmMzNzBkNDFhNWM1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest decyzja sądu w sprawie aresztu dla Michała Sapoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/areszt-dla-michala-sapoty-sad-zdecydowal/np7j83x</link>
			<description>Sąd Apelacyjny w Łodzi oddalił zażalenie Michała Sapoty w sprawie przedłużenia aresztu. Tym samym Michał Sapota pozostaje w areszcie — dowiedział się Business Insider Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">b84cd882-e297-4af8-98ad-b64a6f149590</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:03:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Rlk9kpTURBXy80NjBiMDc1ZmQ2ZjJkODJiZGEwMzZkZDhmYWVlZGRjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>WIBOR nurkuje, raty topnieją. Czy to dobry moment na powrót do zmiennego oprocentowania?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/wibor-i-raty-w-dol-sprawdzamy-czy-mozesz-zaoszczedzic-dzieki-przejsciu-na-zmienne/v0887gk</link>
			<description>Stopy procentowe w Polsce weszły w trend spadkowy, a prognozy zakładają dalsze cięcie. Czy w takiej sytuacji warto wciąż stawiać na bezpieczeństwo stałej stopy, czy może nadszedł czas na powrót do wariantu zmiennego? Wyjaśniamy, czy można przejść na zmienne oprocentowanie. Podpowiadamy, w jaki sposób sprawdzić, jakiego rodzaju oprocentowanie ma nasz kredyt mieszkaniowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">150e45ed-6d01-4266-9d61-651a47699c06</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:40:29 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v7bk9kpTURBXy9mMDAzNGNjZTNkZDQxMWQyMzk2Mjk1YTI4ZjJkMmVlNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zasiłek chorobowy w 2026 r. Wszystko, co musisz wiedzieć o wysokości i terminach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zasilek-chorobowy-w-2026-r-takie-obowiazki-ma-zus/3wfvkbs</link>
			<description>Każdy ubezpieczony, zarówno w ramach obowiązkowego, jak i dobrowolnego ubezpieczenia, ma prawo do zasiłku chorobowego w przypadku niezdolności do pracy. Mimo to nie wszyscy mogą skorzystać z tego świadczenia z ZUS. Wyjaśniamy, jakie kryteria trzeba spełnić, aby otrzymać zasiłek chorobowy w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">1246dd34-3c5d-49d0-b1c0-1e76435a8799</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:02:27 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfuk9kpTURBXy80MDhjYmVlNGFkY2M2NGYzMjllMzkzN2QxYTc3ZTFiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Praca kusi pieniędzmi i szybkim awansem. Ile zarabia funkcjonariusz SOP?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pieniadze-to-nie-wszystko-wiemy-ile-naprawde-zarabia-funkcjonariusz-sop/31f0drf</link>
			<description>Służba Ochrony Państwa to elitarna formacja, która chroni najważniejsze osoby w kraju. Mimo prestiżu i ogromnej odpowiedzialności początkujący funkcjonariusze SOP nie mogą liczyć na wysokie zarobki - na początku jest to niecałe 6 tys. zł. Rekompensować to ma system dodatków i szybkie awanse. Wyjaśniamy, ile zarabia funkcjonariusz SOP, jak dostać się do tej służby i na jakie benefity można liczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">349fe02b-0b0a-4571-9448-5ee743f8f519</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 12:06:05 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2eEk9kpTURBXy8zNzJlOGQyOTQ0ZDgwMGVlNTQ2ZWIwZGI2YzAxZTk3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te osoby dostaną wyższe emerytury. Nawet ponad 200 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-czerwcowe-wyzsze-o-ponad-200-zl-zus-przelicza-swiadczenia/mp9x13c</link>
			<description>Osoby pobierające tzw. emerytury czerwcowe mogą wkrótce odczuć pozytywne zmiany w wysokości swoich świadczeń i to bez konieczności składania dodatkowych wniosków. Zakład Ubezpieczeń Społecznych ogłosił, że automatycznie przeliczy emerytury i renty rodzinne przyznane w czerwcu w określonym przedziale czasowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">e449374c-3030-4c6a-8600-83493e16b596</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 11:41:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PZhk9kpTURBXy9iM2ZhMDliNGVmMjE4NjVkYmNiZmVmNGFmYzM1MTQ1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zasiłek opiekuńczy w 2026 roku. Świadczenie z ZUS mogą otrzymać także przedsiębiorcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zasilek-opiekunczy-w-2026-roku-swiadczenie-z-zus-moga-otrzymac-takze-przedsiebiorcy/1z0ep2p</link>
			<description>Zasiłek opiekuńczy to ważne świadczenie dla osób, które muszą zająć się chorym dzieckiem lub innym członkiem rodziny. W 2026 r. zasady przyznawania zasiłku pozostają podobne jak dotychczas, mimo to wciąż wiele osób, że może skorzystać z tego wsparcia. Kluczem jest jest objęcie ubezpieczeniem chorobowym w ZUS. Wyjaśniamy, kto dokładnie może liczyć na wsparcie i na jakich warunkach.</description>
			<guid isPermaLink="false">85f03565-0160-4b25-83e7-3cc6d83c438f</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 11:27:58 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y7Lk9kpTURBXy9jZTBlM2I0NjYyZWM3ZTQ0NzU3NDAwNTIwYWNiMzFjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takie emerytury dostają księża. Rekordzista pobiera nawet 23 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/jaka-emeryture-otrzymuje-ksiadz-rekordzisci-dostaja-nawet-23-tys-zl/e89v3bb</link>
			<description>Większość polskich duchownych na emeryturze otrzymuje świadczenia zbliżone do minimalnej emerytury, ale są też przypadki, gdzie wysokość wypłat znacząco przewyższa przeciętny poziom.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba4ebd53-6ff3-4be8-819e-ff13e2f082f8</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 11:09:37 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zeUk9kpTURBXy85YjNkZmNiYmUxY2Y0NTNlMmViMjdlNmExYjlmYTUwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego Polacy nie chcą kupować samochodów? Wolą co innego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/coraz-mniej-chetnych-na-zakup-samochodu-oto-przyczyna/p5xgxzd</link>
			<description>Odsetek osób, które zdecydowałyby się na zakup nowego samochodu za gotówkę lub kredyt spadł w ciągu roku o 10 pkt proc. — wynika z najnowszego badania. Zyskują rozwiązania alternatywne.</description>
			<guid isPermaLink="false">d19a29e1-57a0-4544-982a-263f1005cb84</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 09:35:05 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Igjk9kpTURBXy8zMTAzMTE3NDFiODkwZTVmN2Y2MmUzODFiZTZiMjk0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajemnicze obiekty nad Polską. Wojsko potwierdza kolejne nocne incydenty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dowodztwo-operacyjne-potwierdza-nowe-incydenty-z-balonami-nad-polska/p7wzzhk</link>
			<description>Dowództwo Operacyjne Rodzajów Sił Zbrojnych potwierdziło następne przypadki naruszenia polskiej przestrzeni powietrznej przez obiekty przypominające balony. Choć wojsko zapewnia, że nie było zagrożenia, skala i powtarzalność tych zdarzeń zwracają uwagę służb.</description>
			<guid isPermaLink="false">08895ae5-c988-42b5-a1d1-86e70d462ea6</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 07:51:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OyHk9kpTURBXy8yZGExNGUyZGViYTdlYjBkM2RkYTUwNTcyZTliOTRhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czekasz na podwyżkę w 2026 roku? Możesz dostać &quot;masło orzechowe&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/podwyzka-w-2026-r-moze-okazac-sie-porazka-wina-nowy-trend-u-pracodawcow/vb4pghk</link>
			<description>Liczysz na podwyżkę w 2026 r.? A może czekasz, aż premia wpłynie na konto? Najnowszy raport jednej z firm specjalizującej się w analizach wynagrodzeń, może bardzo rozczarować mnóstwo pracowników. Wielu pracodawców planuje jedynie symboliczne podwyżki wynagrodzenia dla wszystkich, bez względu na wyniki.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f140724-6c55-4db2-94f4-dfc9a6c2cb39</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 06:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u-4k9kpTURBXy82MDk1MTFkYzJhMzdjNjg3YzdlMGNmN2Q0YzllYzgyNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci ostrzegają. Ten czynnik wpływa na szybsze starzenie i nie chodzi o papierosy i alkohol</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zaskakujace-badania-naukowe-o-dlugosci-zycia-na-starzenie-wplywa-pomijany-czynnik/9qgzs18</link>
			<description>Badania naukowe przynoszą zaskakujące wnioski na temat tego, co naprawdę wpływa na długość życia — i pokazują, że klucz może tkwić w czynniki, który przez lata był marginalizowany. Czy to czas przewartościować dotychczasowe podejście do starzenia? Przeczytaj, by dowiedzieć się, co odkryli eksperci i jakie mogą być tego konsekwencje dla twojego życia i zdrowia.</description>
			<guid isPermaLink="false">21cc4568-c59f-4733-8892-c2dfc33e9d55</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/elok9kpTURBXy8xMjk2MGY2ODM1NzZhN2UzNzM5YzE1YTdjZjg1MzhlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czas sprzedaży mieszkań się wydłuża. Klienci są bardziej wymagający i negocjują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-duzych-miastach-pod-lupa-eksperci-o-zmianach-w-2025-roku/kyrtrmt</link>
			<description>Wydłużający się czas sprzedaży mieszkań, ostrożniejsi klienci i duże różnice między miastami — tak końcówkę 2025 r. opisują analitycy rynku nieruchomości. Choć stopy procentowe spadły, a banki biją rekordy akcji kredytowej, popyt na mieszkania nie odbudował się tak szybko, jak oczekiwano. Dla kupujących to dobra wiadomość. Dla sprzedających — sygnał, że era szybkich transakcji na wysokich marżach może być już za nami.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7ce7325-da59-4ebb-924e-b96dda89b873</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 05:34:43 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xHVk9kpTURBXy85NDdhMDQ4NTQzYTVjNjBjYmQyMTk0ZTA2YWE5N2E4MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masz samochód w leasingu? Zobacz, co zmienia KSeF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/leasing-samochodow-a-nowe-zasady-ksef-co-musza-wiedziec-przedsiebiorcy/6gmk05g</link>
			<description>Firmy leasingowe to jedne z największych podmiotów, dlatego mają obowiązek wystawiać faktury w KSeF już od 1 lutego. Co to oznacza dla ich klientów, czyli leasingobiorców? Mimo że mówimy o przedsiębiorcach, którzy mają samochody w leasingu, to przecież wielu z nich nie musi jeszcze wystawiać faktur w KSeF.</description>
			<guid isPermaLink="false">0caa326f-4526-48fb-abfb-643f62e76a00</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 05:01:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RFfk9kpTURBXy9jNjFmOGQ1MTNlMTY5MThhMmM5YzQ1YTc1NmVlMzM4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fiasko miliardowej transakcji Orlenu z Pocztą. Wiemy, co poszło nie tak</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-paczka-nie-dla-poczty-polskiej-taka-przyszlosc-czeka-automaty-orlenu/jf2mks4</link>
			<description>Operacja połączenia Olren Paczka i Poczty Polskiej nie dojdzie jednak do skutku. Business Insider Polska poznał kulisy fiaska transakcji. Wiemy też jaka przyszłość czeka kurierski biznes Orlenu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4460b949-435c-40b5-b3e7-dde187138547</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 04:33:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S4Vk9kpTURBXy9iMGNhZGVkZjkxZjQxYTZiMjQyMzIwOTQyNDMwNDcxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rafał Brzoska łączy siły z jednym z najbogatszych Polaków. Rusza nowy projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rafal-brzoska-i-michal-solowow-lacza-sily-nowy-projekt/q4jbsff</link>
			<description>Pod patronatem Rafała Brzoski i Michała Sołowowa rusza nowa inicjatywa — think tank The Company. Do współpracy zosali też zaproszeni inni giganci biznesu. Na projekcie mają skorzystać m.in. polscy przedsiębiorcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fc8ab7b-52aa-486d-8862-02b7a2075aa9</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 20:49:23 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cjmk9kpTURBXy8wM2JiMWE5MWY4NTdlM2E1Y2IwNWM0NTJmMjc2OWJhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komu ufają Polacy? Najnowszy ranking</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/karol-nawrocki-donald-tusk-a-moze-pelczynska-nalecz-prawdziwy-lider-jest-tylko-jeden/xwjqrwl</link>
			<description>Który z polityków cieszy się największym zaufaniem wśród Polaków? Według najnowszego sondażu CBOS tylko jednemu politykowi ufa ponad połowa obywateli. Oto najnowszy ranking.</description>
			<guid isPermaLink="false">b576865b-216e-4816-90f0-b8cbfeba215c</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 20:25:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VbYk9kpTURBXy9iMWM4ZmFmZmQ3ZmUzOTlkNDU4ODNkZmEzZDdiNWZkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Iran na krawędzi. Amerykański F-35 w akacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/konflikt-iran-usa-amerykanie-poderwali-f-35/cb9xh74</link>
			<description>Irański dron Shahed-139, lecący w kierunku amerykańskiego lotniskowca na Morzu Arabskim, został zestrzelony przez Marynarkę Wojenną USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">49c98b5b-9972-4d6a-9fea-554d77fab9eb</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:58:15 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8eok9kpTURBXy83ZGQ5YTI2YThkZjk5MjZhNTRmYmFlNWEyZDViMzE0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Małgorzata Żak wraca do Polsatu. Oto jej nowa rola</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/fundacja-polsat-z-nowym-zarzadem-malgorzata-zak-ponownie-w-radzie/9yjrlgx</link>
			<description>Małgorzata Żak, współzałożycielka i wieloletnia prezeska Fundacji Polsat, ponownie angażuje się w działalność organizacji. Tym razem dołącza do jej Rady. Żak prywatnie była przez wiele lat żoną Zygmunta Solorza.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c596937-1b12-448c-afb9-830d90e7c1ce</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:38:25 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8_mk9kpTURBXy83OGFiNjNhODExMzZjOWYyZmNlMTM3YmUyNDA4M2U4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiące maili z Epsteinem. Jeden z największych banków wciągnięty w skandal</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/afera-epsteina-w-jednym-z-najwiekszych-bankow/kbxd2g5</link>
			<description>Afera Epsteina nie ominęła Goldman Sachs, jednego z największych banków inwestycyjnych na świecie. Kathy Ruemmler, czołowa prawniczka banku i była doradczyni Baracka Obamy, zwróciła się do Jeffreya Epsteina o pomoc w zdobyciu kierowniczego stanowiska w znanej firmie i wymieniła z przestępcą seksualnym tysiące maili — wynika z nowych dokumentów ujawnionych przez Departament Sprawiedliwości USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">1975825b-3d1b-4f1c-8c44-f167f20a185a</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:37:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6bmk9kpTURBXy85Y2ZmMzllZjVmNmVhOTc1ZmZkZTcxNDY3NDU0OTllNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klamki Elona Muska na czarnej liście. Chodzi o bezpieczeństwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/chiny-zakazuja-ukrytych-klamek-w-samochodach-tesla-pod-lupa-regulatorow/jm7myn6</link>
			<description>Chińscy regulatorzy wprowadzają zakaz stosowania ukrytych klamek samochodowych, stając się pierwszym krajem, który oficjalnie rozprawia się z rozwiązaniem spopularyzowanym przez Teslę. Coraz powszechniej stosowany w autach elektrycznych design budzi bowiem poważne obawy dotyczące bezpieczeństwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d53c418-8657-4616-9319-cc13495828ea</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:21:44 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f5nk9kpTURBXy9jOGMyY2NiNzQyZTdjYTliZmJhOTM4N2I3OWNhZjc3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wspinaczka po ścianie i w zarobkach. Ile podczas kariery zgromadziła Aleksandra Mirosław?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/aleksandra-miroslaw-konczy-kariere-we-wspinaczce-taka-fortune-zgromadzila/674jjxh</link>
			<description>Aleksandra Mirosław to polska rekordzistka świata i mistrzyni olimpijska we wspinaczce sportowej w konkurencji speed, która ogłosiła, że sezon 2026 będzie jej ostatnim i skończy karierę. Biorąc pod uwagę zarówno nagrody pieniężne z zawodów, a przede wszystkim medal olimpijski a także sponsorów, polska zawodniczka stała się milionerką - zarobiła około 3 mln zł. Oto, co się składa na jej finansowe osiągnięcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">6ca432c2-c697-427e-80fb-1bb2c4fc85ac</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:43:20 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vzck9kpTURBXy8yMjc1MThhOWU4ZGQ5Yzk1ZmNhODA5NDA2NjM2MmI1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Płacą równowartość 15 tys. zł, a chętnych brak. Jest jeden haczyk</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/placa-rownowartosc-15-tys-zl-a-chetnych-brak-jest-jeden-haczyk/ndxqk1q</link>
			<description>Czy można za pracę przy zbiórce odpadów zarobić równowartość 15 tys. zł? Można. Wystarczy prawo jazdy i znajomość języka angielskiego. Jest jednak jeden haczyk. Do takiej pracy trzeba wyjechać z Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">c06a4d55-9e7b-4117-9e96-f00e38b41a3a</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:16:37 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QDjk9kpTURBXy9jNzU1ZTZjOTExNTg5NzAyMGZkMjgwMGJmOTM0NjNjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny polski wątek w aktach Jeffreya Epsteina. Chodzi o znaną spółkę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-spolka-pojawila-sie-w-aktach-jeffreya-epsteina-sporo-na-niej-zarobil/28nv3bp</link>
			<description>Z korespondencji Jeffereya Epsteina, znalezionej w jego aktach opublikowanych pod koniec stycznia przez Departament Stanu USA, wynika, że amerykański milioner, skazany za przestępstwa seksualne, interesował się polską spółką CD Projekt. Rok przed swoją śmiercią miał zarobić na jej akcjach potężną kwotę — informuje &quot;Gazeta Wyborcza&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e3cf162-2a40-4073-a4a9-2ce8096a68a9</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:04:18 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2isk9kpTURBXy9jOWEzMDY5YzIyMjUwNjNmNGIwNTdmY2JiMmIyMzYzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Turcja chce być mediatorem między USA a Iranem. Szykuje się ważne spotkanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/usa-i-iran-spotkaja-sie-w-stambule-turcja-podejmuje-sie-mediacji/ezdmm3q</link>
			<description>W Stambule szykuje się ważne spotkanie, które może wpłynąć na losy regionu Bliskiego Wschodu. USA i Iran mają zasiąść do rozmów po ostatnim wzroście napięć, a w spotkaniu udział mogą wziąć również inne kraje regionu.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d87c3cf-4449-4de0-b986-00269f081742</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:52:18 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YNMk9kpTURBXy8zOWNiOTE0MWVkZWE4YmFjZDhkODFmODNjZGYyNTU3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbliżają się walentynki. Ile wydać na prezent?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ile-wydac-na-prezent-na-walentynki-takie-padaja-odpowiedzi/xxphmme</link>
			<description>Polacy pochodzą do walentynek &quot;bez zakupowej presji&quot;, tylko 7 proc. wydaje więcej niż 501 zł — wynika z analizy PayPo. Jeśli chodzi o zakupy, są dwa wyraźne hity.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9cd4318-a00f-4257-b9b8-fddcb465f885</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:45:19 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/deok9kpTURBXy8xNDVhYmRkOWMxOTdkYmZlZTlmYzU4MWQyYWY0ZjVkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skarbówka zamyka kluczową usługę na 10 dni. Oto powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/twoj-e-pit-wylaczony-na-10-dni-prace-kas-ruszaja/ldz409q</link>
			<description>Krajowa Administracja Skarbowa od 4 do 14 lutego będzie zajęta przygotowywaniem elektronicznych rozliczeń dla podatników, dlatego wyłączy w tym czasie kluczową dla milionów podatników usługę. Bez niej nie da się złożyć rocznego zeznania podatkowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a045831-ea9e-4020-a6b8-e0e0ddaa4fc6</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:17:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rN4k9kpTURBXy9kZDIyZmU0YTY3MzEwZDRlZTk0YTJjZDExYzNkOWUyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Waloryzacja emerytur może być wyższa niż obiecywał rząd. Niespodzianka dla seniorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacja-emerytur-2026-moze-byc-wyzsza-zostala-jedna-niewiadoma/jnt1stv</link>
			<description>W sprawie marcowej waloryzacji emerytur wiemy już coraz więcej, ale wciąż nie wszystko. GUS ciągle nie podał ostatniego wskaźnika, bez którego nie dowiemy się, o ile wzrosną świadczenia. Wszystko wskazuje jednak na to, że dla milionów polskich seniorów szykuje się pozytywna niespodzianka. Ostatnią niewiadomą powinniśmy poznać wkrótce.</description>
			<guid isPermaLink="false">16c76246-6085-42b3-a731-05c6f5c6e9d9</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6XUk9kpTURBXy85NTc2YmU1MGY5YWI5YjI2NmYxNmE0ODYxMTYzZjA1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle trzeba zapłacić za prowadzenie kebaba Filipa Chajzera. Oto koszty franczyzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tyle-trzeba-zaplacic-za-franczyze-u-filipa-chajzera-sa-pierwsi-chetni/epc8vxj</link>
			<description>Wpisowe w wysokości 15 tys. zł to dopiero początek wydatków potencjalnego franczyzobiorcy lokalu gastronomicznego Filipa Chajzera. Zainteresowani prowadzeniem food trucka lub baru z kebabem muszą wydać ze swojego budżetu znacznie więcej. Serwis &quot;Wiadomości Handlowe&quot; ujawnił, ile kosztuje taki biznes.</description>
			<guid isPermaLink="false">67c5e375-bc07-4b8d-ad53-e08ed270fedd</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:26:52 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CMMk9kpTURBXy81MDU2NWQzMDUxNmE3NWQ0Y2Y4MzI5NDMyZTFmOTZkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe mieszkania coraz droższe w dużych miastach. Oto gdzie ceny wciąż rosną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-metropoliach-2026-drozsze-lokale-zmieniaja-srednia/fjx8yx5</link>
			<description>Co z cenami mieszkań w Polsce na początku 2026 r.? W niektórych miastach widać wzrosty, ale eksperci twierdzą, że to nie efekt podwyżek, a zmiana struktury rynku. Wciąż są jednak miasta, gdzie ceny się nie zmieniają.</description>
			<guid isPermaLink="false">074c9d34-b026-42aa-b44c-5a75a7465606</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:15:04 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m4mk9kpTURBXy9iNGUwYjdjYzI4YzQzYTc4N2RlOWU2NTkwNWQzNjM4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk połączył swoje imperium. Kosmiczna wycena</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/elon-musk-polaczyl-swoje-imperium-kosmiczna-wycena/1k3bw4q</link>
			<description>Należące do Elona Muska przedsiębiorstwo z branży kosmicznej SpaceX przejęło xAI założoną przez niego firmę zajmującą się sztuczną inteligencją — poinformował w poniedziałek najbogatszy człowiek świata. Powstała w ten sposób spółka o 13-cyfrowej wycenie, jaką rzadko spotyka się na giełdzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">f5110fb4-9c7a-471a-947c-761d74e01942</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 06:31:43 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4QNk9kpTURBXy8xNTE4NTBlZjU1MTMyODgzODEzNDBkMDAxYjhmMTg2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gotowe mieszkania czekają na nabywców. Okno okazji może nie być wieczne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-mieszkaniowy-zaskakuje-gotowe-mieszkania-czekaja-na-kupujacych/eprxyxn</link>
			<description>Rekordowa liczba mieszkań gotowych do odbioru, słabszy popyt i rosnąca presja na ceny. Na koniec 2025 r. niemal co trzecie nowe mieszkanie w Polsce było już oddane do użytkowania, ale wciąż pozostawało niesprzedane. Czy to dobry moment na zakup i szansa na oszczędności?</description>
			<guid isPermaLink="false">cd5f3e09-e568-4e35-b25a-a47f822f7aac</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 05:52:28 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Qsk9kpTURBXy80MmQyOTBmY2JjYThjNWNhNTE0ZjBjOTk4M2JiNjAzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak AI zmienia rynek pracy? Tym pracownikom na pewno nie pomaga</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/automatyzacja-w-polskich-firmach-przyspiesza-rynek-pracy-czekaja-zmiany/khyxj1x</link>
			<description>Sztuczna inteligencja zmienia polskie firmy szybciej, niż wielu się spodziewało. Choć wiąże się z usprawnianiem procesów, coraz wyraźniej wpływa też na decyzje o zatrudnianiu i rozwoju pracowników. Najnowsze badanie EY Polska pokazuje, kto powinien bać się o pracę.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac4b9268-507d-468e-aad1-a9c1cc61ae89</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 05:14:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tQvk9kpTURBXy83YWI4OTE2NTQ1OGEzMTJjZWQ4ZjJjOGUzMWU4NjAyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz więcej Polaków łączy etat ze zleceniami. Jedna pensja nie wystarcza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pracownicy-coraz-ostrozniejsi-polska-wchodzi-w-nowa-ere-pracy/66r6sxc</link>
			<description>Sporej części Polaków nie wystarcza jedna pensja i muszą szukać dodatkowych zleceń - wynika z najnowszego raportu Randstad Workmonitor. Najbardziej niepokojący trend dotyczy jednak młodych pracowników, dopiero wchodzących na rynek pracy. Nowe pokolenie boi się, że zabraknie dla niego miejsca.</description>
			<guid isPermaLink="false">31647e87-a937-49d6-b010-0be3d9847cc2</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 05:04:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/geTk9kpTURBXy9hMjI0ZjJhZjhkNmRmZjkwY2EzZWU5YjJjNzE1NDhjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odszedł Jan Smoleński. Stworzył jedną z największych firm agro w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zmarl-jan-smolenski-to-on-stal-za-sukcesem-firmy-ampolmerol/fdbyx8m</link>
			<description>Jan Smoleński nie żyje — poinformowali na Facebooku jego współpracownicy. Potentat branży agro wraz z żoną uruchomił w 1989 r. firmę Ampol‑Merol, która zatrudnia ok. 600 osób. Ich zakład należy według &quot;Wprost&quot; do 200 największych firm w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a48d508-25c3-48a9-8469-4813f2322555</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 20:45:06 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H1ak9kpTURBXy8yMmQ0YmJkN2E0ODFhMjBjYmU2OGM1YWJjMDJkNjE4YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd zdecydował o aresztowaniu Zbigniewa Ziobry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/areszt-dla-zbigniewa-ziobry-jest-decyzja-sadu/q7j9p64</link>
			<description>Sąd Rejonowy dla Warszawy-Mokotowa zdecydował w czwartek o zastosowaniu tymczasowego aresztu wobec Zbigniewa Ziobry, b. ministra sprawiedliwości i posła PiS — poinformował na X jeden z obrońców Ziobry, adw. Adam Gomoła.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8cd54cc-e957-494d-9afb-75582f645e7a</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 20:33:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zaqk9kpTURBXy9iNGVmN2E4OGQ1ZTA4MWU0MTllNDkzNGJhZWE4YTgyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostra reakcja ambasadora USA w Polsce. &quot;Oburzające i nieuzasadnione obelgi&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ambasador-usa-zrywa-kontakty-z-wlodzimierzem-czarzastym-reakcja-na-slowa-o-donaldzie/fpjf0h2</link>
			<description>Ambasador Stanów Zjednoczonych w Polsce, Tom Rose, ogłosił w czwartek, że amerykańska dyplomacja przerywa kontakty z marszałkiem Sejmu Włodzimierzem Czarzastym. Powodem mają być — jak podkreśla ambasador — &quot;oburzające i nieuzasadnione obelgi pod adresem prezydenta USA Donalda Trumpa&quot;. Głos w sprawie zabrał premier Donald Tusk.</description>
			<guid isPermaLink="false">d074f589-3fe4-40b4-bab1-748d504dfd44</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 20:31:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PKgk9kpTURBXy83NTk0ZjY0NTA5YjcxN2VjYjEyZGQ2NTQyNTllMjNlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump o kluczowym traktacie: źle wynegocjowana umowa USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-chce-nowego-traktatu-z-rosja-wspomnial-o-ukrainie/l1ztv3p</link>
			<description>Pomysł prezydenta USA Donalda Trumpa o wznowieniu strategicznych rozmów z Rosją zaskoczył wielu obserwatorów — zwłaszcza że w jego wypowiedziach pojawiło się odniesienie do wojny, która wciąż kształtuje geopolitykę Europy. Ta propozycja natychmiast rozgorzała w debacie publicznej i budzi pytania o możliwe konsekwencje dla bezpieczeństwa i polityki międzynarodowej. Co dokładnie zaproponował i dlaczego temat wywołuje tak silne reakcje?</description>
			<guid isPermaLink="false">d962a39b-fc1c-43c8-82d5-9e9a5221fc9a</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:30:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q_Ek9kpTURBXy9kMGU0MTYyZWFiYWI2YTk3MThjZmVmM2UxYjAyZWI2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk trafi przed oblicze sądu. &quot;Nie ma alternatywy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/elon-musk-stanie-przed-sadem-chodzi-o-kluczowy-projekt-donalda-trumpa/j99w4ce</link>
			<description>Gdy nazwiska dwóch najbardziej wpływowych postaci współczesnego biznesu i polityki trafiają do nagłówków w jednym kontekście, uwaga opinii publicznej rośnie automatycznie. Tym razem to nie spekulacje, a realne postępowanie przed sądem, które może mieć konsekwencje dla jednego z kluczowych projektów politycznych i technologicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">20bcb03a-9013-4539-b0c8-94d45ab4204b</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:30:57 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Djk9kpTURBXy9hMjgwZmRlNzQwMmNiNGE0MDFkZjIxNTA4MTZiYjc2MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera Epsteina dotyka elity biznesu. Rusza postępowanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kolacje-z-epsteinem-rusza-postepowanie-w-sprawie-szefa-forum-w-davos/z482m4l</link>
			<description>Afera Epsteina zatacza coraz szersze kręgi i nie omija elit, w tym biznesu. W czwartek władze Światowego Forum Ekonomicznego w Davos podjęły kroki wobec swojego prezesa.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f07a33c-8292-4a24-be44-f4d8240a63cb</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:06:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zdVk9kpTURBXy9kYWI0ZjViYmZmOWNkNGNhMWIzZDI5OGFjNTQwM2I1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne zbliżenie w relacjach. USA i Rosja przywracają komunikację wojskową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/stany-zjednoczone-i-rosja-przywracaja-kanal-wojskowy-przelom-po-latach/s3kzd1t</link>
			<description>Po czterech latach przerwy Stany Zjednoczone i Rosja zdecydowały się na wznowienie kanału komunikacji na wysokim szczeblu między swoimi siłami zbrojnymi. Decyzja ta zapadła podczas rozmów przedstawicieli USA, Rosji i Ukrainy w Abu Zabi. Dowództwo Europejskie USA (EUCOM) podkreśla, że to ważny krok w kierunku stabilizacji sytuacji międzynarodowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b35961ad-adb0-4224-ad0b-befdb6a75f59</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:02:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Goak9kpTURBXy8zZjM5NjhiNTk1NmZlNDQyZDkwM2ZiZmYxZDIxMjhjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie miasto w europejskiej czołówce. Wyprzedziło Barcelonę i Paryż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/warszawa-awansowala-w-oczach-inwestorow-trafila-do-czolowki-rankingu-miast/vmjxq7b</link>
			<description>Warszawa znalazła się w pierwszej trójce europejskich miast, uważanych za najbardziej atrakcyjne do inwestorów nieruchomości w 2026 r. Według raportu firmy doradczej CBRE Polskę wyprzedzają tylko Londyn i Madryt, za to zostawiliśmy w tyle m.in. Barcelonę, Mediolan i Paryż.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee5a2231-d3a0-443e-af33-5add676e46f4</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 14:19:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AD8k9kpTURBXy9lZTkyNDEyMDljZTQzNGZlOTRmYzkxNmFmY2ViMTBmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duży kraj zmienia wizerunek. Alkohol tylko dla bogatych cudzoziemców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/alkohol-tak-ale-tylko-dla-bogatych-duzy-kraj-zmienia-zasady/fpn815n</link>
			<description>Alkohol? Tak, ale tylko dla bogatych ekspatów. Duży kraj zmienia zasady i po 73 latach zakazu pozwala wybranej grupie na zakup alkoholu. Jest jednak haczyk — przy wejściu do sklepu monopolowego trzeba pokazać zaświadczenie o zarobkach. Złagodzenie przepisów zostanie ostatecznie rozszerzone na turystów — ocenia BBC.</description>
			<guid isPermaLink="false">229fb598-a874-4209-9bf6-8721d9e0d41e</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:48:24 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5dNk9kpTURBXy85YzcyMGJmZDRmMDI1ZTRmMDM3YWYxYjg2Y2U0NzNhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zimowe igrzyska olimpijskie ustanowią rekord. Wszystko przez cenę złota i cenę srebra</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/zimowe-igrzyska-olimpijskie-2026-cena-zlota-ustanawia-najdrozsze-medale-w-historii/99n9gsw</link>
			<description>Podczas tegorocznych zimowych igrzysk olimpijskich we Włoszech sportowcy otrzymają najdroższe medale w historii. Wszystko przez gwałtowny wzrost cen złota i srebra na światowych rynkach. Wartość kruszcu w medalach jest dziś nawet trzykrotnie wyższa niż dwa lata temu.</description>
			<guid isPermaLink="false">be5abe45-5fa1-48c8-9008-2525613abb85</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:32:21 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gugk9kpTURBXy84ZGRlYjBiODNlZDA5ZDljODFiZGI2MDEyZTU2MzE5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pożyczka Michała Wiśniewskiego w SKOK Wołomin. Sąd podjął decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/apelacja-w-sprawie-wyroku-michala-wisniewskiego-odroczona-sa-nowe-dowody/mbf64le</link>
			<description>Sąd Apelacyjny w Warszawie odroczył rozprawę apelacyjną piosenkarza Michała Wiśniewskiego. Ma ona odbyć się nie później niż w maju. Chodzi o zaciągnięcie w 2006 r. 2,8 mln zł pożyczki w SKOK Wołomin na podstawie nieprawdziwych danych o swoich dochodach. W 2023 r. Sąd Okręgowy Warszawa-Praga uznał, że piosenkarz jest winny zarzucanych mu czynów.</description>
			<guid isPermaLink="false">08bf0ecc-8b88-4353-a002-27a28d6785d9</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:23:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ClKk9kpTURBXy85OTI3NDg1MWMzOGQ0ODc4NGIwNmJlNTIzZjc1MWU5Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy biorą się za Amazona. Dziesiątki milionów euro kary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/amazon-pod-lupa-niemieckiego-regulatora-kara-za-wplywanie-na-ceny-sprzedawcow/4yn0dw9</link>
			<description>Niemiecki Federalny Urząd Kartelowy zakazał Amazonowi stosowania narzędzi, które umożliwiały firmie narzucanie cen sprzedawcom na swojej platformie. To pierwsza taka decyzja wobec globalnego giganta e-commerce — i wiąże się z żądaniem zwrotu około 59 milionów euro. Amazon zapowiada odwołanie, podkreślając, że decyzja jest bezprecedensowa i może zaszkodzić konsumentom.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0c07dcf-51b8-460f-b9f9-dde41390c3a1</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:09:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BAKk9kpTURBXy9lZjVlMjQ5MGM5NmY3MGYzODg2NTUxOTIxMzkwYzlhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sikorski o planach Nawrockiego. &quot;Chcę usłyszeć, dlaczego polski podatnik ma za to płacić&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-a-odbudowa-strefy-gazy-sikorski-chce-uslyszec-dlaczego-mamy-placic/whdm7hf</link>
			<description>Czy Polska powinna angażować się w kosztowną międzynarodową inicjatywę i współfinansować odbudowę Strefy Gazy? Wicepremier i szef MSZ Radosław Sikorski odniósł się do planów związanych z możliwym udziałem prezydenta Karola Nawrockiego w Radzie Pokoju. Minister nie ukrywa wątpliwości, ale podkreśla, że rząd jest gotowy wysłuchać argumentów głowy państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c78e878-02f7-459d-ad36-46ffca32ed32</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:41:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sk_k9kpTURBXy83NjkxOWYyMGY3ZDU5MGJjODU2YTZjOTU4ZTIzMGZmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z bezludnej wyspy na igrzyska olimpijskie. Dlaczego kamienie curlingowe są takie drogie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/trwaja-zimowe-igrzyska-olimpijskie-jak-powstaja-kamienie-do-curlingu/n342897</link>
			<description>Podczas trwających zimowych igrzysk olimpijskich kamery co kilka minut śledzą ich precyzyjne ruchy po lodzie. Niewielu widzów zdaje sobie jednak sprawę, że każdy kamień curlingowy, który oglądamy w olimpijskiej rywalizacji, powstał z granitu wydobytego tylko w jednym miejscu na świecie — na maleńkiej, bezludnej wyspie u wybrzeży Szkocji. To właśnie stamtąd od lat pochodzą jedyne kamienie dopuszczone do walki o olimpijskie medale.</description>
			<guid isPermaLink="false">13ff8ca0-83d9-4bf4-ad7f-5388cbef64f8</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uVVk9kpTURBXy9hYWYwMDgwYzVlN2YzOTFkZjYyOTYxYTQwOWJjNTg1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Renta wdowia będzie wyższa. Seniorzy zyskają nawet kilkaset złotych więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/renta-wdowia-2026-ile-wynosi-i-komu-przysluguje-waloryzacja-od-1-marca/zf0lc5v</link>
			<description>Renta wdowia po raz pierwszy zostanie objęta waloryzacją w 2026 r. To oznacza realny wzrost dochodów dla ponad miliona seniorów, którym przysługuje to świadczenie i którzy już z niego korzystają. Zmiany obejmą nie tylko wysokość wypłat, ale także limity. Co ważne, od 2027 r. wejdą w życie jeszcze korzystniejsze zasady naliczania renty wdowiej. Sprawdzamy, co to oznacza dla emerytów i kto może skorzystać z nowych przepisów.</description>
			<guid isPermaLink="false">66ca13cc-8f53-46ad-bab7-3f2d09cb9151</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:01:32 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2xk9kpTURBXy9lM2QxMjU1MDJiOTI0YWE2NmVlZDJlYWFlNWE3MzI3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pół miliona w gotówce. Takie nagrody czekają na polskich medalistów zimowych igrzysk olimpijskich 2026</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/igrzyska-olimpijskie-2026-jakie-nagrody-dla-polskich-sportowcow/l4nyfjv</link>
			<description>Zimowe igrzyska olimpijskie 2026 rozpoczynają się już zaraz. Polscy sportowcy powalczą nie tylko o przejście do historii i medale. Stanięcie na podium oznacza także spore nagrody finansowe, a złoto wręcz może &quot;ustawić&quot; sportowca na długi czas. Oto ile mogą zarobić na igrzyskach polscy sportowcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">bba3639f-f470-4618-97bf-f58e213e7e2c</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:45:00 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CjAk9kpTURBXy84NDFjZmM0ODNhNDFjOTcyOWVhOGQyYzlkN2ZhMzQ1ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF nabiera rozpędu. Tyle faktur wystawiono do tej pory</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ksef-juz-dziala-tyle-faktur-wystawiono-do-tej-pory/phgh4jz</link>
			<description>W zaledwie kilka dni od uruchomienia Krajowego Systemu e-Faktur (KSeF) w systemie wystawiono ponad 6,6 mln faktur. Jak poinformowało w czwartek Ministerstwo Finansów, dane te są aktualne na godz. 10. Dla porównania, w środę do południa liczba dokumentów wynosiła 4,8 mln, a w poniedziałek — około 700 tys.</description>
			<guid isPermaLink="false">9235a330-1944-450f-acdd-16af6680c3bd</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:10:52 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fLak9kpTURBXy85Y2EzZWI4MmZhN2FkN2MxYWJjOTg5OWE5NWM0ZWVjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złowieszcze prognozy dla Polski od renomowanego instytutu. Po wyborach będą ostre cięcia w socjalu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/dlug-publiczny-przebije-prog-konstytucyjny-w-roku-wyborczym-zlowieszcze-prognozy-wiiw/c30vnl8</link>
			<description>Wroku wyborczym tematy finansów publicznych zwykle elektryzują opinię publiczną, ale najnowsze prognozy budżetowe mogą wywołać jeszcze większe emocje. Oficjalne dane wskazują na ryzyko przekroczenia kluczowego progu konstytucyjnego długu, co stawia pytania o stabilność finansów państwa i przyszłe decyzje polityczne. Co to oznacza dla gospodarki i obywateli?</description>
			<guid isPermaLink="false">de7acf67-ed3f-4f37-a586-a4c4f1fb2e46</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:10:22 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lSsk9kpTURBXy9mMDkzOGVmODRiMTI2MTQyNDFkMzNmMGZiNGJhZDM5MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odloty z lotniska w Berlinie wstrzymane. Zima uziemiła samoloty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/odloty-z-lotniska-w-berlinie-wstrzymane-zima-uziemila-samoloty/ztbzpcl</link>
			<description>Wszystkie odloty z lotniska Berlin-Brandenburg (BER) zostały wstrzymane w czwartek rano ze względu na trudne warunki pogodowe – poinformował port lotniczy, dodając, że pasażerowie muszą przygotować się na odwoływanie lotów i duże opóźnienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1fc8638-5d88-4d19-9829-0f272e6f0165</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:58:44 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QQTk9kpTURBXy9lNWNlMTZjNzBmMDQ2NGIwOWE1NmZhYTkxZWFjMDk0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kredyty hipoteczne coraz tańsze. W 2026 r. dostępność mieszkań może wzrosnąć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kredyty-mieszkaniowe-w-2026-roku-stala-czy-zmienna-stopa-co-wybrac/w30k5k1</link>
			<description>Mimo braku obniżek stóp NBP na początku roku, banki dalej poprawiają ofertę kredytów mieszkaniowych. Styczniowe dane pokazują spadki oprocentowania i rosnącą atrakcyjność zmiennej stawki. Co to oznacza dla przyszłych kredytobiorców i rynku mieszkań?</description>
			<guid isPermaLink="false">620bcf80-7572-4bdb-9fed-54ecdb032d74</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:43:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LQkk9kpTURBXy9hNTM0MDkxMWMyYWM4ZWUxOGNmNjFjM2JkNDRiYjE4OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świadczenie pielęgnacyjne rośnie. To może oznaczać trudny wybór dla wielu Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/swiadczenie-pielegnacyjne-wazna-zmiana-w-2026-roku/jddz95s</link>
			<description>Świadczenie pielęgnacyjne to dla wielu rodzin główne źródło utrzymania. To wsparcie przysługuje rodzicom i opiekunom dzieci z niepełnosprawnością. Nowe zasady pozwalają części opiekunów pracować bez utraty świadczenia, ale nie wszyscy mogą z nich skorzystać. Wyjaśniamy, komu przysługuje i ile wynosi świadczenie pielęgnacyjne w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca0f2eb5-98c3-4dd4-be87-142232004b1a</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:32:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EPIk9kpTURBXy81Y2Y5NjM3ZjU1ZDkwNDJjZDVhM2U5NGI5MzkyOGZkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKP Intercity ostrzega przed trudnymi warunkami. Możliwe opóźnienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pkp-intercity-ostrzega-pasazerow-marznacy-deszcz-paralizuje-kolej-w-polsce/k0cq8sb</link>
			<description>Nieprzychylna aura utrudnia funkcjonowanie kolei w całej Polsce. PKP Intercity poinformowało w czwartek, że podróżni muszą liczyć się z opóźnieniami i zmianami w rozkładzie jazdy pociągów. Powodem są marznące opady i oblodzenia. Niektórym pasażerom zaproponowano podróż innymi składami.</description>
			<guid isPermaLink="false">fabd8141-e2d6-485f-850a-1b12502440e2</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:56:21 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Uak9kpTURBXy9mYzViYWYwMjMwY2Q2NjYzZjRkMzVlN2FlZWMxMDlmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe przepisy mogą sparaliżować rynek nieruchomości. Dwa skróty, które trzeba znać [ANALIZA PRAWNA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/nowe-przepisy-o-schronach-uderza-w-rynek-nieruchomosci-czym-sa-mds-i-spz-tlumaczymy/pnhpsfj</link>
			<description>Prawo, które ma chronić obywateli w czasie zagrożenia, może uderzyć w rynek nieruchomości — ostrzegają w komentarzu dla Business Insider Polska dr Agnieszka Grabowska-Toś i Łukasz Masztakowski. Nieprecyzyjne przepisy o &quot;strefie zagruzowania&quot; i miejscach doraźnego schronienia mogą zablokować część inwestycji, a niektóre w ogóle wyeliminować z rynku. Problem jest poważny.</description>
			<guid isPermaLink="false">cce3f13f-5f85-4681-9575-9e6efffea8a2</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 05:08:41 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zkTk9kpTURBXy8yM2MwOTJhZjgwMGY5M2QwZWQ0YjE5NmZhMjA3ODNlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bycie jak fiskus to komplement. Szef PIP mówi o nowym prawie do wydawania interpretacji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/marcin-stanecki-o-reformie-pip-to-naprawde-dobre-rozwiazania/5lg4rff</link>
			<description>W czwartek Stały Komitet Rady Ministrów ma się ponownie zająć reformą Państwowej Inspekcji Pracy, upublicznioną w zeszłym tygodniu. Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz, minister funduszy i polityki regionalnej, poinformowała, że najnowsza jej wersja została już uzgodniona z Komisją Europejską, choć ostateczna wersja nie jest gotowa. Marcin Stanecki, główny inspektor pracy, w rozmowie z Business Insider, uważa, że proponowane rozwiązania są dobre. Jego zdaniem nowe prawo do wydawania interpretacji ogólnych rozwieje wątpliwości przedsiębiorców. Jest tylko jeden problem.</description>
			<guid isPermaLink="false">dea408e5-1359-4ecb-b62b-f56395109984</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 04:45:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PsYk9kpTURBXy80OWIzYjY4ZGM5MzIyYzQ1YWU0OTYwZjEwMGRhMzNlOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziś się kończy era nuklearnego bezpieczeństwa. Generał: są trzy scenariusze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/konczy-sie-kluczowy-traktat-rosja-usa-trzy-scenariusze/sjjmmyz</link>
			<description>Do historii przechodzi traktat Nowy START — niedoskonały, dziurawy i nie do końca przestrzegany — ale jednak trzymający w ryzach światowe bezpieczeństwo. Co teraz? Gen. Stanisław Koziej przyznaje w rozmowie z Business Insider Polska — sytuacja jest poważna. I kreśli trzy scenariusze, które mogą się niebawem zrealizować.</description>
			<guid isPermaLink="false">1dc08132-a341-4254-b4ee-25115b82c4f1</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 04:42:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BgYk9kpTURBXy9iZjE5ZjY0ZWE0MDNmZmVlZDdjZmM2YTFlNTYwNzdjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coś takiego, jak prywatna rozmowa z AI nie istnieje. Sami szykujemy sobie katastrofę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/prompt-injection-i-bezpieczenstwo-rozmow-z-ai-jak-sie-bronic/9gj3x75</link>
			<description>Najbliższe miesiące niezmiennie upływać będą nam pod egidą kolejnych przełomów w branży sztucznej inteligencji. Jej rosnąca popularność oraz przede wszystkim integracja z kolejnymi usługami, narzędziami oraz systemami to bardzo poważne zagrożenie. Zwłaszcza gdy uwzględnimy, jak wiele osób otwiera się przez asystentami, dzieląc się z nimi informacjami, których nie powierzylibyśmy często nawet rodzinie. A cyberprzestępcy tylko na to czekają.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4c47d8e-fd09-4fd8-9edc-a8731c9e85c9</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 20:57:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CT4k9kpTURBXy9kMzZkMzY0NzkzYzY5MTY0NDQ4NjJhOGIxNzg4ZmZlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak usprawnić przeglądanie stron internetowych? Ten trik zmienia wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/koniec-klikania-akceptuj-ciasteczka-wystarczy-jedna-zmiana/gy3jm7f</link>
			<description>W erze cyfrowej, gdzie każda wizyta na stronie internetowej zaczyna się od irytującego pop-upu z pytaniem o ciasteczka, miliony Europejczyków zadają sobie pytanie: dlaczego to wszystko? Odpowiedź tkwi w unijnych regulacjach, które miały chronić naszą prywatność, ale w praktyce stały się źródłem frustracji. Na szczęście istnieje proste rozwiązanie tego problemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">91d265c2-29d2-4e7b-a011-ea20886f65e7</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 20:25:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Ftk9kpTURBXy9hZjM2NzNiY2Y4YzQ1ZjgxN2JiMGYzMzM4NTM2NTU1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pojechałem elektrykiem z Helu do Zakopanego. Było kilka niespodzianek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/pojechalem-elektrykiem-z-helu-do-zakopanego-ile-to-kosztuje-zaskakujace-wyliczenia/2z9s2kg</link>
			<description>Przejazd samochodem elektrycznym przez całą Polskę w ciągu jednego dnia — jeszcze kilka lat temu taki scenariusz wydawałby się niemal niemożliwy. Dziś okazuje się, że jest to realne, choć wymaga odpowiedniego planowania i zmierzenia się z kilkoma wyzwaniami. Sprawdziłem to osobiście.</description>
			<guid isPermaLink="false">02276fd6-c1c5-475b-81c1-d490b3e3cfc0</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:49:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cOnk9kpTURBXy9mNjcyYTc0NTA5MTljMjk1ZThlZWYyNDY2YWQ1OTgyZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezos i inni miliarderzy układają świat na nowo. Komputery tylko dla wybranych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/feudalizm-xxi-wieku-bezos-i-huang-chca-abys-nie-mial-niczego/hl52rzr</link>
			<description>O odejściu od tradycyjnie rozumianej własności słyszy się nie od dziś. Dla big techów kumulujących w swoich rękach coraz więcej zasobów - to scenariusz idealny, uzależniający od nich nie tylko konsumentów indywidualnych, ale i firmy. O tym, jak dokładnie ma to wyglądać i dlaczego &quot;to jedyna możliwa&quot; droga opowiedział otwarcie niedawno Jeff Bezos. Ale nie jest jedyny miliarderem, który o takiej wizji marzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">84e441cf-675b-4e6f-9e40-2d1949afdcbb</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:12:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jWtk9kpTURBXy83ZTlhODFkM2FjNjlhN2ZjNTJjNTdkNzEwNDM0MDQ1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiatraki wyjęte z politycznego sporu? Czego biznes chce dla energetyki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/konfederacja-lewiatan-apeluje-o-deregulacje-i-jasne-strategie-w-energetyce/j7s8l21</link>
			<description>Przedsiębiorcy oczekują od państwa deregulacji w energetyce i chcą jak najbardziej stawiać na rynek, ale równocześnie wzywają do szybkiego przyjęcia odgórnych strategii, które wyznaczą kierunek dla całego sektora. Firmy muszą wiedzieć, w co warto inwestować — mówią dziś przedstawiciele kluczowej organizacji biznesowej w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">e5724bc8-334b-4c67-98e1-5a607825214d</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:09:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tqAk9kpTURBXy84MmNkNmQwNjgyODU0Mjg0NTQ3ZjI2ZmZkYTQwMzM4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz zmienić zawód? Przeczytaj to, nim rzucisz papierami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zmiana-zawodu-krok-po-kroku-ekspertka-radzi-jak-uniknac-bledow/l39td56</link>
			<description>Przebranżowienie często wydaje się jedynym wyjściem z zawodowego kryzysu. Problem w tym, że większość z nas podchodzi do niego w sposób, który z góry zmniejsza szanse na sukces. Ekspertka wyjaśnia, jak przygotować się do przebranżowienia, kiedy zacząć o nim myśleć i jakie błędy najczęściej sprawiają, że nowa praca okazuje się kolejnym rozczarowaniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e900d9f-450a-4078-962c-9c53207ef745</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:33:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pCOk9kpTURBXy9kY2ZlOWE3NGY0MDE4YzcwODQ2YmZjMmY4N2I2ODFiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarabia milion dolarów na jedzeniu podczas jednego meczu. Oto, jak to robi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/najwiekszy-stadion-w-usa-karmi-kibicow-sprzedaje-10-tys-hot-dogow-dziennie/egb55kf</link>
			<description>Największy stadion w USA to także ogromna machina gastronomiczna. W dniu meczu sprzedaje się tu nawet 10 tys. hot dogów, a zaplecze obsługuje kilkuset pracowników. Tak wygląda kulinarna logistyka obiektu na 100 tys. widzów.</description>
			<guid isPermaLink="false">66ee9c4a-715c-4d1a-b251-c0f809ec01ac</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:06:10 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xSik9kpTURBXy8zZDU2NjhkMThlMDJiZWMzYTAwMWZmYjNiNWU0YzFjZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OpenAI wielkim przegranym. Apple zmienia strategię dotyczącą AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/przyszlosc-ai-w-rekach-apple-i-google-openai-najwiekszym-przegranym/kvq10pf</link>
			<description>Wyścig o przyszłość sztucznej inteligencji wchodzi w nową fazę. Co raz mniej przypomina walkę samych modeli, a coraz bardziej starcie o to, kto kontroluje dostęp do użytkownika, danych i urządzeń. W tym układzie dwóch gigantów może trzymać najmocniejsze karty, a jeden z dotychczasowych liderów ryzykuje, że zostanie zepchnięty na dalszy plan. Kto rozdaje role w tej grze, dlaczego właśnie teraz i co to oznacza dla rynku (i dla nas, użytkowników)?</description>
			<guid isPermaLink="false">994947a0-5917-4ba3-a2c2-f727ffd41ac5</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 17:53:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9ZTk9kpTURBXy83N2FiNmFlYThhZWMxYzhmMTQzZjA4NjAxMjUwODE0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak obniżyć rachunki za prąd? Siedem sprawdzonych sposobów, które działają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jak-zmniejszyc-rachunek-za-prad-praktyczne-wskazowki/gsclet5</link>
			<description>Rosnące ceny energii sprawiają, że coraz więcej Polaków szuka sposobów na to, jak obniżyć rachunki za prąd. W rzeczywistości wystarczy kilka prostych zmian w korzystaniu z energii i urządzeń elektrycznych, by zauważalnie obniżyć rachunki. Podpowiadamy kilka nawyków, które warto wypracować, aby zmniejszyć rachunki za prąd.</description>
			<guid isPermaLink="false">f5582cd9-8d5c-47a1-9b2b-4457fa8ab39b</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 17:38:10 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ybWk9kpTURBXy84NWRmMzE3ZjIzZDBhYjliNTA1YWFjNmIxZTExNjMxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takiej fali inwestycji jeszcze nie było. Za kilka lat Polska będzie nie do poznania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jakie-sa-najwieksze-inwestycje-planowane-w-polsce-setki-miliardow-na-energetyke/2sp72gx</link>
			<description>Energetyka, transport lotniczy, kolejowy i wodny — w tych obszarach Polskę czekają gigantyczne inwestycje w nadchodzących latach. Wiemy już, jakie projekty mają najwyższy priorytet w rządzie i ile mają kosztować. Ciągle otwarte jest jednak pytanie, czy ta fala uniesie też działające nad Wisłą firmy, w tym budowlane.</description>
			<guid isPermaLink="false">34203927-9e49-4b6b-b1a0-48a61ba77b34</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 17:17:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y9wk9kqTURBXy8wMDEzNGI2YWQzNGQ1NDIwNTk0ZWUxYmUzYjQ3ZDczMy5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy biżuteria to bezpieczna lokata kapitału? Obalamy popularne mity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie-w-bizuterie-pod-lupa-na-co-uwazac-by-nie-utopic-pieniedzy/7nffk7e</link>
			<description>Biżuteria wyrasta na &quot;czarnego konia&quot; rynku dóbr luksusowych. W obliczu inflacji i niestabilności geopolitycznej konsumenci oceniają jej potencjał inwestycyjny wyżej niż torebek czy zegarków. Jak efektywnie zarabiać na biżuterii? Ekspertka rynku zwraca uwagę m.in. na tzw. lokatówki.</description>
			<guid isPermaLink="false">386001a4-4cc4-460e-a883-e8e7cf11a124</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:59:38 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lb5k9kpTURBXy9iNjNhMTYxMmFkNDA5OGQ0OTk1Mjk1ZTc1YWYyMmZmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie ma kto pracować w energetyce. Eksperci biją na alarm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-energetyce-przyszlosci-eksperci-alarmuja-o-brakach-kadrowych/7pk9bww</link>
			<description>Chcesz zmienić swoją drogę zawodową i zacząć nową przygodę na rynku pracy? Pomyśl o zielonym kierunku. Transformacja energetyczna i walka o ochronę klimatu tworzą popyt na wiele nowych stanowisk w wielu branżach. W tym artykule opowiadamy w jakich.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9981be3-62ed-449f-a7fb-aac6bf0e7b8d</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:39:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zaik9kpTURBXy8zYWUwNWYzMjgyYTcyZDhkNWVlZTMzZTk4YzM0MTViOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czesi zachwyceni polskim miastem. &quot;Polacy mają strategiczny plan&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/czesi-zwrocili-uwage-na-polskie-miasto-nazwali-polske-ekonomicznym-tygrysem/z1ms5z1</link>
			<description>Czeska Telewizja zwróciła uwagę na szybki rozwój Polski, która pod wieloma względami wyprzedza Czechy. Dziennikarze z Czech porównali jedno z dużych polskich miast z czeską Ostrawą. Oba ośrodki mają ze sobą wiele wspólnego, ale też ich współczesna historia toczy się nieco inaczej. Według Czechów przyczyną tego jest &quot;długofalowy, strategiczny plan dotyczący dużych inwestycji&quot;, który mają Polacy, w przeciwieństwie do Czechów.</description>
			<guid isPermaLink="false">d9b134f2-dccc-47ff-8ca6-376cfda007f6</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:36:14 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oiTk9kpTURBXy85YzIyM2ZiOTU5ODllNWNiNjc0M2M1YTZiNDllYWUxOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeździłem autonomicznymi samochodami od Google i Amazon. Strach to ostatnie z wrażeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/jechalem-autonomicznymi-samochodami-od-google-i-amazon-strach-to-ostatnie-z-uczuc/yty9bph</link>
			<description>Ustępują pierwszeństwa, przepuszczają pieszych, a nawet parkują bez kierowcy. W USA samochody autonomiczne nikogo już nie zaskakują. Dwaj technologiczni giganci — Google i Amazon — na amerykańskich ulicach ścigają się o to, kto faktycznie zrewolucjonizuje transport przyszłości. Jak sprawują się w praktyce? Sprawdziłem ich pojazdy w San Francisco i Las Vegas. Okazuje się, że autonomia w motoryzacji nie ma tylko jednego oblicza. I o ile można mówić o przygodzie, to do rewolucji jeszcze trochę brakuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">89c9c256-ced2-47ec-847d-2e7ccd38bf63</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:26:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1lok9kpTURBXy9iMWQ0ODQ5ZTY4ZjU1MGE4MWI5YmE2Mjg5MzEyMTE5MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nietypowa wyprzedaż rocznika w Polsce. Tysiące samochodów na placach i wielkie rabaty [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/tysiace-samochodow-zalega-na-placach-w-calej-polsce-czas-ogromnych-rabatow/bplqn0c</link>
			<description>Sprzedaż samochodów w 2025 r. biła rekordy, ale na placach w całej Polsce nadal zalega nawet 100 tys. aut z tego rocznika — szacuje serwis Superauto.pl. Eksperci przekonują, że to okazja do wynegocjowania sporych rabatów sięgających nawet kilkadziesiąt tysięcy złotych. Analitycy firmy przygotowali zestawienie niektórych z nich.</description>
			<guid isPermaLink="false">d266a748-4bc5-4985-8525-6de80dbbd9f5</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:46:42 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zj9k9kpTURBXy80YTJiNDgwNWNkZDU1YmQxMDNhYjQ4OWRhZDljM2NkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eksperci zdradzają, kiedy złożyć wniosek o emeryturę. Jeden dzień może dać ci 500 zł więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/optymalny-moment-przejscia-na-emeryture-sprawdz-ktory-dzien-sie-oplaca/41rrjdl</link>
			<description>Decyzja o przejściu na emeryturę to jeden z kluczowych momentów w życiu zawodowym. Jak się okazuje, nie tylko miesiąc, ale nawet konkretny dzień złożenia wniosku może mieć znaczący wpływ na wysokość przyszłego świadczenia. Różnice mogą być znaczące i wynieść nawet kilkaset złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">42385baf-8445-4b5f-bba9-d4c566e77c79</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:17:02 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7GVk9kpTURBXy9jYTgzZjkxMjJjOWQxYjgyZWU5ZTBkZjRiNTM0ZWExMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>100 tys. Polaków może zyskać 2600 zł miesięcznie. Uda się w 2026 roku?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/dodatek-dopelniajacy-do-renty-socjalnej-projekt-rozszerzenia-swiadczenia-koszty-i/myv9n40</link>
			<description>Ponad 100 tys. osób z orzeczeniem o niezdolności do samodzielnej egzystencji wciąż czeka na rozszerzenie dodatku dopełniającego w wysokości ok. 2600 zł miesięcznie. Choć świadczenie od 2025 r. przysługuje części rencistów, projekt objęcia nim także osób pobierających rentę z ZUS z tytułu niezdolności do pracy utknął na etapie analiz.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba201990-8310-40d5-8b3c-fd17e0b59449</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:12:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UIXk9kpTURBXy9kYjJjN2M5ZTc1YzE2ZGU3ZWNjMzk3YmY5NzJiN2MzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego twój rachunek za prąd jest tak wysoki? Oto wszystkie składniki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rachunek-za-prad-oplaty-za-sprzedaz-dystrybucje-i-podatki-co-ile-kosztuje/me1kbqj</link>
			<description>Zrozumienie rachunku za prąd pozwala lepiej kontrolować domowe wydatki i świadomie zarządzać zużyciem energii. Wiedząc, jak czytać rachunek za prąd, pozwala także uniknąć nieporozumień z dostawcą oraz zweryfikować, czy naliczane są nieodpowiednie opłaty. Jednymi z kluczowych opłat są opłata sieciowa stała i opłata abonamentowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">f841a18f-d975-44a1-9054-af27a104d6dd</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:32:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ybWk9kpTURBXy84NWRmMzE3ZjIzZDBhYjliNTA1YWFjNmIxZTExNjMxYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wybory w Japonii. Eksperci wskazują, co wyniki exit poll oznaczają dla czwartej gospodarki świata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wybory-w-japonii-sanae-takaichi-blisko-przewagi-rynki-reaguja-optymizmem/x82hnmd</link>
			<description>Koalicja pod przewodnictwem premier Japonii Sanae Takaichi jest na najlepszej drodze do zdobycia wyraźnej przewagi w izbie niższej parlamentu. Według sondaży exit poll, wybory zaplanowane na niedzielę mogą przynieść jej ugrupowaniu zdecydowaną większość.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9120e6a-ca1a-4864-af16-a7fb1cafe430</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:15:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uj_k9kpTURBXy81N2FkMWUwY2ZlNDVkMzk0NmZjMzRlNjVhZTY0YTU3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeniosłem się do Tajlandii po wypaleniu zawodowym.  Życie tutaj okazało się trudniejsze — i lepsze — niż się spodziewałem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-zyje-sie-w-tajlandii-okazalo-sie-trudniej-niz-sie-spodziewalem/7zp9fh0</link>
			<description>Jako częsty podróżnik zakochałem się w różnorodnych krajobrazach Tajlandii, bogatej kulturze i — co najlepsze — jedzeniu. Kiedy więc w 2024 r. po pięciu latach w Hongkongu dopadło mnie wypalenie zawodowe i potrzebowałem miękkiego lądowania, Tajlandia wydała się natychmiastową bezpieczną przystanią.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1ae4aec-e8c3-4094-a67e-0cbb43b0b2dd</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:58:48 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Onbk9kpTURBXy9hNmMzZDU2YzlmMjg4MTI5MDk2NDYxZjQ1ZGFkNWQ4Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Papież ostro o nowoczesnych rozwiązaniach. &quot;Osłabiają krytyczne myślenie i umiejętności kreatywne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/papiez-leon-xiv-ostrzega-przed-ai-kolejne-przypadki-samobojstw/7nt7t7e</link>
			<description>W dobie szybkiego rozwoju sztucznej inteligencji głosy ostrzegawcze płyną z nieoczekiwanych stron. Papież Leon XIV, głowa Kościoła Katolickiego, w swoich ostatnich wypowiedziach wezwał do pilnych regulacji AI, szczególnie w kontekście chatbotów, które mogą prowadzić do poważnych problemów emocjonalnych i psychicznych wśród młodych użytkowników. Wszystko po przypadkach samobójstw wśród młodych ludzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b021d1d-01e8-42da-9e1d-1df169ee555a</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:22:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y1Wk9kpTURBXy83NGVhMjVhNTMzMjU1MmQzMGI1NmFmOGQ1ODgxMTVhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak obniżka stóp procentowych wpływa na kurs złotego? Wyjaśniamy krok po kroku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zmiany-stop-procentowych-jak-decyzje-rpp-wplywaja-na-kurs-zlotego/qqxyyy3</link>
			<description>Decyzje Narodowego Banku Polskiego dotyczące stóp procentowych mają bezpośredni wpływ na kurs złotego, raty kredytów i inwestycje Polaków. Zmiany, które wynikają z decyzji Rady Polityki Pieniężnej, potrafią w krótkim czasie wywołać duże emocje na rynku finansowym. Wyjaśniamy, jak działa mechanizm i co może przynieść przyszłość dla złotego oraz kredytobiorców.</description>
			<guid isPermaLink="false">de99c67a-e1a5-4e76-9dac-617db34235fd</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:59:21 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iYck9kpTURBXy8yNTZmYjgyYjBiMDA5MWQzYWQzMjhmM2VmZTFjNjdlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szykuje się gospodarczy efekt domina? Exit polle w Japonii wskazują na miażdzące zwycięstwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/exit-polle-premierka-takaichi-triumfuje-w-japonii-co-to-oznacza-dla-rynkow/yw1hxb4</link>
			<description>Jak wskazują wstępne wyniki exit poll, wybory parlamentarne w Japonii przyniosły przytłaczające zwycięstwo rządzącej Partii Liberalno-Demokratycznej (LDP) pod wodzą premierki Sanae Takaichi. To nie tylko sukces polityczny pierwszej kobiety na tym stanowisku — wynik głosowania może mieć daleko idące konsekwencje dla gospodarki jednego z największych światowych mocarstw oraz rynków finansowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">51944348-2bcd-475f-9b07-fcb3fe28936e</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:46:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3r5k9kpTURBXy81YjQ4OTZmNDhiNTBkOTBhMjQ2YzM3NGQ5YzI0MDhlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe zatrudnienie w polskiej policji. Tak wielu funkcjonariuszy nie było od dekad</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-policja-z-rekordem-zatrudnienia-tak-zachecaja-nowych-funkcjonariuszy/3c97wyz</link>
			<description>W obliczu zmian demograficznych i rosnących wyzwań związanych z bezpieczeństwem wewnętrznym polska policja ogłasza rekordowe plany zatrudnienia, które mają przyciągnąć nowych funkcjonariuszy. To nie tylko liczby i statystyki, ale sygnał, że instytucja stawia na rozwój i adaptację do współczesnych potrzeb społecznych. Jakie działania podjęto i co to może oznaczać dla bezpieczeństwa na polskich ulicach?</description>
			<guid isPermaLink="false">8dd94654-4c7d-4648-8eb8-75b3bd1c3db9</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:13:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PGDk9kpTURBXy80NDA0OWE4MjczODM4YWU1NzAzZTY0NjU1YjgwZTE2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Rób rzeczy&quot;. Menedżer Google ma prostą radę, jak robić karierę w czasach AI [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rob-rzeczy-menedzer-google-ma-prosta-rade-jak-robic-kariere-w-czasach-ai/12cm3kg</link>
			<description>Jeszcze niedawno temu bycie programistą właściwie gwarantowało udaną karierę. Co jednak robić w czasach, gdy kod coraz częściej &quot;pisze&quot; sztuczna inteligencja? Ryan J. Salva, jeden z kluczowych menedżerów Google Cloud, opowiada w rozmowie z Business Insider Polska, jak obecnie wygląda praca w jednej z największych firm IT, na co zwraca uwagę podczas rekrutacji — i co może się zmienić w najbliższym czasie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ad2151d0-bbe5-487f-893c-20a9f9a68f03</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:35:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aqqk9kpTURBXy8wMzI2ZWM3NWMyM2RiMjFiMmJkOGI2YTI4ZjI0ZDZmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Indyjskie rafinerie rezygnują z rosyjskiej ropy. W tle umowa handlowa z USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/indie-ograniczaja-import-rosyjskiej-ropy-kluczowy-krok-w-relacjach-z-usa/xj6zm4d</link>
			<description>Ta decyzja rzadu w New Delhi wywołała falę komentarzy w świecie energetyki i dyplomacji, bo dotyka jednego z najważniejszych surowców globalnej gospodarki. W momencie, gdy relacje między potęgami światowej gospodarki są napięte, każdy gest w polityce handlowej nabiera nowego znaczenia. Dlaczego ten krok Indii jest szeroko analizowany przez ekspertów i jaki może mieć wpływ na globalny rynek energii?</description>
			<guid isPermaLink="false">0647a2d9-6ec9-4c63-93d2-ae50ff8384d9</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:37:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KFkk9kpTURBXy9jOTY4MDU5OTM2ZWQzNDFkY2NmNTc0ZjQ4NjU1NGYyZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłam we wszystkich 50 stanach USA. Oto dziewięć miejsc, które powinny znaleźć się na twojej liście w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-na-wakacje-do-usa-dziewiec-najlepszych-miejsc-na-2026-r/hyxxvy5</link>
			<description>Nowy rok oznacza nowe możliwości podróżowania. A jeśli jesteś choć trochę podobny do mnie, pewnie już zastanawiasz się, dokąd pojechać w 2026 r. Po odwiedzeniu wszystkich 50 stanów zawęziłam listę miejsc, do których warto wybrać się w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c6776f0-ae87-4136-9ac8-d0a45a28f84d</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:34:38 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CcYk9kpTURBXy8yMjUwZTA2MDk5Y2JkZDE2M2M5MDAzMzA1ZDc0OGY4ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Właściciele farm wiatrowych załamują ręce. Najlepszy miesiąc w roku to katastrofa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/farmy-wiatrowe-pod-kreska-najgorszy-styczen-od-lat/jf8qh55</link>
			<description>Po wielu miesiącach optymizmu w sektorze energii odnawialnej nadeszła chwila, która zaskoczyła zarówno analityków, jak i inwestorów. Najnowsze dane za pierwszy miesiąc roku pokazują tendencje, które nie tylko zatrzymują dotychczasowy wzrost, ale stawiają pod znakiem zapytania przyszłość jednego z najdynamiczniej rozwijających się segmentów rynku. Co stoi za tym nagłym wyhamowaniem i jakie mogą być jego konsekwencje dla branży i gospodarki?</description>
			<guid isPermaLink="false">bac776f9-d6ff-4099-9b9d-8f98614268ae</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:05:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AN6k9kpTURBXy8wYTUwMDVmZDZiM2I5ODI2MDAzM2I1YzY5ZjlkMjI3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siła nabywcza w 2026 r. Oto ile dzieli Polaka od Niemca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-i-niemcy-porownanie-minimalnej-pensji-roznice-w-sile-nabywczej/mmyb3e7</link>
			<description>Choć w 2026 r. minimalne wynagrodzenie w Polsce wzrosło do 4 806 zł brutto miesięcznie, porównania z Zachodem pokazują, że realna siła nabywcza wciąż pozostaje znacznie niższa niż w Niemczech. Badanie paragonów z dyskontów i zestawienia najważniejszych kosztów życia, przygotowane przez Deutsche Welle, wciąż pokazują dużą różnicę między tymi dwoma krajami.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc6232f3-7c14-4f70-9c11-85ebfa21cba4</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:56:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uzwk9kpTURBXy8xMzJjMTMzMjA3YmNmZmVkMmFjOTk5YmMzMjA4OWViNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister Domański z misją na Bliskim Wschodzie. Polska walczy o miliardowe kontrakty u szejków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/polska-zabiega-o-miliardy-u-szejkow-domanski-z-misja-na-bliskim-wschodzie/v3q1y5l</link>
			<description>Polska chce zacieśniać więzi gospodarcze z potentatem z Bliskiego Wschodu. I nie chodzi wyłącznie o import ropy naftowej. Minister finansów i gospodarki Andrzej Domański właśnie pojechał do stolicy 19. gospodarki świata by zabiegać o kontrakty dla polskiego biznesu. Wraz z nim w rozmowach bierze udział blisko 70 polskich firm.</description>
			<guid isPermaLink="false">224bb41a-b493-494c-9e5c-4f345a08839e</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:27:52 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ie2k9kpTURBXy9kY2E3ZjNhOGUyMzllZTlhODJhN2MwMjVhNDk1OTQ2My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE szykuje kolejne miliardy na obronność. Program SAFE może mieć kontynuację</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/europa-wzmacnia-sektor-obronny-komisja-europejska-nie-wyklucza-nowych-srodkow/zg4p9ex</link>
			<description>Pierwszy europejski fundusz obronny cieszył się ogromnym zainteresowaniem, ale to może być dopiero początek. W Brukseli trwają rozmowy o kolejnych miliardach euro, które mogą wzmocnić bezpieczeństwo kontynentu w kluczowym momencie dla Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">59bc6479-beb3-44e9-a0fd-d48e01376af9</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:59:41 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m0Zk9kpTURBXy8zN2NiODQ4YWIwNWMzNzEyMzVlNzc1N2Y4ZjRkNGNjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Życie w Kanadzie wydawało mi się marzeniem. Gdy się przeprowadziłam, czar prysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/emigracja-do-kanady-rynek-pracy-moze-okazac-sie-koszmarem/s910bjm</link>
			<description>Zdesperowana, by opuścić Liban, Zina Malas przeprowadziła się do Kanady w 2022 r. Podczas trzyletniego pobytu miała trudności ze znalezieniem pracy, oszczędzaniem pieniędzy i nawiązywaniem nowych znajomości. We wrześniu 2025 r. wróciła do Libanu z nowym pomysłem na biznes.</description>
			<guid isPermaLink="false">2017f450-9175-4d54-a624-f8cbadb73b2c</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:24:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r_tk9kpTURBXy8wODY3OTNmMjFmMjZhMzJjYTZlODZhNDFhODgzOTU5OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skąd Jeffrey Epstein wziął się w biznesie? Zaczęło się od kłamstwa w CV</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jeffrey-epstein-milionerem-zostal-przypadkowo-zaczal-od-klamstw-w-cv/xsty256</link>
			<description>Jego majątek w chwili śmierci był szacowany na ok. 600 mln dol. Wciąż dokładnie nie wiadomo, skąd tak naprawdę wziął się Jeffrey Epstein i jego fortuna. Pewne jest jednak, że jego historia potoczyłaby się inaczej, gdyby niemal dokładnie 50 lat temu nie wybrał się na pewną wystawę w galerii sztuki na Manhattanie. I nie nakłamał w CV.</description>
			<guid isPermaLink="false">f35646e0-3bb7-4a83-ab1d-6674f3b38896</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I-zk9kpTURBXy82ZDgyNDVjNTEyZDkzZTZjNGVjZjIxNWI2N2E5NmU1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przelew żony do męża? Sprawdź, jak to interpretuje fiskus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/przelew-z-konta-zony-na-wspolne-konto-czy-grozi-podatek-od-darowizn/vrrrheb</link>
			<description>Fiskus sprawdza przelewy między małżonkami, ale nie każdy przelew bierze pod lupę. Co w przypadku, gdy żona przelała pieniądze na wspólne konto, z którego mąż zamierza sfinansować zakup samochodu? Fiskus wydał właśnie interpretację indywidualną w takiej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1ea610d-fd67-48ab-8830-04602b6eead6</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 07:47:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J7Qk9kpTURBXy81YWZmOGYzZjE2NGI0Zjk1NjViZjhlMmQ2ZTNkNDEwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Wiem, co robię, proszę zrealizować przelew&quot;. Banki ostrzegają, klienci tracą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oszustwa-na-miliony-w-polskich-bankach-jak-chronic-swoje-pieniadze-wg-mbanku/x3hrfyv</link>
			<description>Sztuczna inteligencja, deepfake i coraz bardziej zaawansowane scenariusze socjotechniczne to codzienność, z którą mierzy się współczesny sektor bankowy. Krzysztof Dąbrowski, wiceprezes mBanku nadzorujący obszar IT, wskazuje, że kluczem do walki z falą wyłudzeń jest powszechna cyfrowa tożsamość i większa świadomość klientów. Wyjaśniamy, dlaczego mimo miliardowych inwestycji w systemy bezpieczeństwa, najsłabszym ogniwem pozostaje czynnik ludzki oraz jakie nowe narzędzia mają wkrótce utrudnić życie cyberprzestępcom.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c540b7f-3e61-46ca-9939-08ea377e3d7c</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 07:23:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aHWk9kpTURBXy9iYjAxYjVmMmQ2ZjZkMWRhMmM5YTM0MmUyOWJlNmRlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rok 2026 zmieni rynek nieruchomości. Nowe przepisy dla deweloperów i kupujących</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zmiany-w-mieszkaniowce-2026-kupujacy-zyskaja-ale-zaplaca-wyzsza-cene/wkvgvkk</link>
			<description>Rok 2026 zapowiada się jako przełomowy dla rynku nieruchomości w Polsce. Nowe przepisy mogą diametralnie zmienić sposób projektowania, sprzedaży i użytkowania nieruchomości. Sprawdź, jakie zmiany w prawie nieruchomości wejdą w życie w 2026 roku i jak wpłyną na inwestorów, deweloperów oraz właścicieli mieszkań.</description>
			<guid isPermaLink="false">90ec4083-e6fb-456e-82b2-6a1937a2d216</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:28:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ndck9kpTURBXy83OTIzZmZhNDUwYTAzMzFhNTg3ZTlmMTk4ZGZkNzE3Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Meta inwestuje miliardy, choć nie ma kluczowej karty. To może pogrążyć twórcę Facebooka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/gigantyczne-plany-zuckerberga-meta-buduje-najwieksze-centra-danych-dla-ai/fd7nkj9</link>
			<description>Superinteligencja to nowy po metawersum konik Marka Zuckerberga. Meta wyda setki miliardów dolarów, które chce zainwestować w budowę centrów danych o sumarycznym zużyciu prądu przekraczającym 100 GW, czyli kilkukrotnie większym niż zapotrzebowanie na prąd Polski. Plany dotyczą też budowy reaktorów jądrowych, które mają dostarczyć energię. Problem w tym, że Zuckerberg postanowił wejść do tej rozgrywki va banqe, choć nie ma w ręku kluczowej karty.</description>
			<guid isPermaLink="false">27864910-426f-484c-b734-c971d7a019d9</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:56:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mkwk9kpTURBXy82ZTY3ZjRmOWExOTgzYmZhYzlhYTQwMmIyYmI4NTQ0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzęsienie ziemi w &quot;Washington Post&quot;. Nagła decyzja wydawcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/trzesienie-ziemi-w-washington-post-wydawca-niespodziewanie-odchodzi/cnw9nbl</link>
			<description>W &quot;Washington Post&quot; zawrzało. Zaledwie kilka dni po fali drastycznych zwolnień, które przetrzebiły redakcję, wydawca i dyrektor generalny Will Lewis niespodziewanie ustąpił ze stanowiska. Decyzja była na tyle nagła, że w newsroomie odebrano ją jako sygnał głębokiego kryzysu i utraty zaufania na szczytach władzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b3e042a-0dc9-4747-9f1a-1d05a4848370</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:41:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NlVk9kpTURBXy9hZGU1YWExNzJkZWJjMjVhMTQzZDJiMWFlOTE2ZTgyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile pieniędzy warto trzymać na koncie? Eksperci dają rady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ile-pieniedzy-warto-trzymac-na-koncie-zasada-trzech-pensji-nie-zawsze-dziala/570k6zq</link>
			<description>Pokaźna kwota na koncie. Dla jednych to gwarancja komfortu i zabezpieczenie na grosze czasy, ale inni uważają, że trzymanie pieniędzy na zwykłym rachunku oznacza tak naprawdę... ich tracenie. Bo przecież środki zżera w ten sposób inflacja - i rezygnujemy z potencjalnych zysków z inwestycji. Ile więc warto mieć na koncie, a od jakiej granicy warto inwestować? Oto co mówią eksperci.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6624a25-4ebb-457d-9b1f-1dac9d9eae91</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:20:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ThYk9kpTURBXy83ZTQxOGQ3NDFhNzcxYzJjZjMwOTU4ZDk0MjcxYjgzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>11-latek stał się głową rodziny. Ubóstwo w Polsce ma wiele twarzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/marze-o-cieplej-zimie-tak-wyglada-codziennosc-za-mniej-niz-970-zl/ffr742k</link>
			<description>Polska rozwija się gospodarczo, ale nie wszyscy korzystają z owoców tego wzrostu. Ponad dwa miliony Polaków żyje w skrajnym ubóstwie, a ich historie często pozostają niezauważone. O codziennych dramatach osób zmagających się z biedą opowiadały w programie &quot;Onet Rano. Finansowo&quot; Joanna Sadzik, prezes Stowarzyszenia Wiosna, oraz Magdalena Łukasik, menedżerka ds. badań i analiz w tej organizacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6231fd7-f586-4814-bf0b-dfefcd615c9f</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 04:47:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQBk9kpTURBXy80M2U1ZmI2YjJiMjI1NjA4OTZkNDRkNDZlZjBmYzU4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie jesteś tak samolubny, jak myślisz. Psycholog tłumaczy, gdzie leży granica</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/psycholog-tlumaczy-ze-jestes-tak-samolubny-jak-myslisz/weqczvt</link>
			<description>Ludzie są z natury altruistyczni? A może bliższy nam jest egoizm? Najnowsze badania sugerują, że skłonność do pomagania innym jest głęboko zakorzeniona w naszej biologii i kulturze, choć nie zawsze objawia się w ten sam sposób. Psychologowie podkreślają, że choć dobroć przynosi korzyści zarówno nam, jak i otoczeniu, nie powinniśmy zapominać o własnych potrzebach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae9d3333-d723-426d-b2f0-b2088b9fbc94</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 04:09:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zHxk9kpTURBXy85MWQxMDZhZjA3OGNkMWI3ZjJiNjczMzViODk1NDRkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To zwierzę trafia do łazienek na całym świecie. Biznes wart miliony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/turystyka-kontra-tradycja-co-dalej-z-lowcami-gabek-na-florydzie/9v06t0q</link>
			<description>To nie roślina ani surowiec przemysłowy, a zwierzę i może kosztować kilkanaście dolarów za sztukę i utrzymać całe miasto. W Tarpon Springs na Florydzie nurkowie od ponad wieku budują biznes wokół naturalnych gąbek morskich, schodząc na dno Zatoki Meksykańskiej mimo rosnących kosztów, huraganów i niepewnych dochodów. Ten rynek wciąż przynosi miliony dolarów rocznie — ale pytanie brzmi, jak długo jeszcze.</description>
			<guid isPermaLink="false">8cec442a-366b-4c37-be76-86a5df7e5d49</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 20:10:21 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M4fk9kpTURBXy9iNzM5NDY1N2ZiMjhlZmM1ODJkNTQzMGVlOGNjZDU3Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wycięłam lata z życiorysu, oferty zaczęły spływać. Moda na &quot;botoks&quot; w CV</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/resume-botox-coraz-wiecej-pracownikow-ukrywa-swoj-wiek-by-przetrwac-na-rynku-pracy/4dckmm5</link>
			<description>Na rynku pracy, który coraz bardziej przypomina pole bitwy, doświadczenie przestaje być atutem — a staje się obciążeniem. Coraz więcej pracowników &quot;odmładza&quot; swoje CV, wymazując lata kariery, by w ogóle przebić się przez rekrutacyjne sita. W świecie, w którym 40-latkowie uchodzą za &quot;zbyt starych&quot;, a firmy szukają kogoś gotowego do działania &quot;na wczoraj&quot;, kłamstwo przez przemilczenie staje się nie tyle wyborem, co strategią przetrwania.</description>
			<guid isPermaLink="false">d618b6c9-6178-4f0d-bde9-bf0de1e48e3d</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:29:17 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9bqk9kpTURBXy84NDZkNTc4ZTY5ZjE2ZTJlYmE2MmNiNTI1NTBlNDAwNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ural na krawędzi. Ekosystem jednej z najdłuższych rzek Eurazji zagrożony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rzeka-ural-w-kazachstanie-na-skraju-katastrofy-ekolodzy-bija-na-alarm/4t9g885</link>
			<description>W sercu Centralnej Azji rzeka, która od wieków kształtowała życie i gospodarkę regionu, znalazła się w dramatycznej sytuacji, o jakiej coraz głośniej mówią eksperci i ekolodzy. Jej stan zaniepokoił lokalne społeczności, naukowców i międzynarodowe organizacje, budząc pytania o przyszłość środowiska i bezpieczeństwo zasobów wodnych. Co tak naprawdę dzieje się nad brzegami Uralu i dlaczego alarmy brzmią coraz donośniej?</description>
			<guid isPermaLink="false">80881dc7-bcf7-4e97-a5ba-e1f0c58ceac8</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:03:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZNJk9kpTURBXy82MjBjZWU3NmM4YWJhNTQ3ZGE2MDM4ODZhMTAxNzBiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najem nie tylko dla młodych. Połowa najemców ma powyżej 35 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/najem-w-polsce-przestaje-byc-tylko-dla-mlodych-raport-pokazuje-nowy-trend/6s9bs4e</link>
			<description>Rynek najmu w Polsce przekroczył symboliczny próg 1,7 mln mieszkań, a najemcy coraz rzadziej traktują wynajem jako &quot;chwilowy przystanek&quot;. Nowy raport o mieszkaniach dla młodych pokazuje, że połowę lokatorów stanowią osoby po 35. roku życia, studenci podejmują decyzje w ostatniej chwili, a sektor PRS i PBSA zaczyna realnie zmieniać standard projektowania budynków.</description>
			<guid isPermaLink="false">9851fccf-1947-4f9c-a18a-282cb34de23f</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:35:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yg8k9kpTURBXy9jNzU2YjM5ZWYxYTc5MDI4YTgwZjE3ZTkxOTY1ZWM4OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jesteśmy milionerami. Oto największe błędy finansowe, jakie popełniliśmy wobec naszych dzieci — i jak je naprawiliśmy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/finansowe-bledy-w-wychowaniu-dzieci-milionerzy-zdradzaja-co-zrobili-nie-tak/p4brs98</link>
			<description>Bobby i Sofia Castro dorobili się dziewięciocyfrowego majątku, budując firmę z branży usług finansowych oraz portfel nieruchomości. Przez lata zmagali się z tym, jak rozmawiać z dziećmi o pieniądzach. Oto jak stworzyli plan dotyczący bogactwa i dziedziczenia — i jak poprawiło to relacje w rodzinie.</description>
			<guid isPermaLink="false">deb28769-ef03-4b6a-9edf-6dab76765f0f</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:14:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IAmk9kpTURBXy9jZWM2YzcxYWY3ZTRkMmY1YWZmNTgyMjI3Yjk3YzkzZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Węgierska opozycja chce niezależności energetycznej od Rosji. Wybory nad Dunajem już w kwietniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-kierunek-tiszy-odbudowa-relacji-z-warszawa-reforma-energetyki/c7h96fg</link>
			<description>Węgierska opozycyjna partia TISZA, kierowana przez Petera Magyara, zaprezentowała w sobotę swój kompleksowy program polityczny. W liczącym 240 stron dokumencie ugrupowanie deklaruje m.in. odbudowę relacji z Polską, odcięcie się od rosyjskich surowców energetycznych do 2035 r. i zwiększenie udziału OZE, a także szeroko zakrojone reformy wewnętrzne.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ad17719-6cf8-435d-812d-96df4002aa9a</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:01:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j04k9kpTURBXy83MGE1MjZlOGU3ZTg4NWFhNWZmNzI3NTc5NDAwNGQ0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny rosyjski atak na ukraińską infrastrukturę energetyczną. Polska odpowiada na apel o pomoc</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosyjskie-ataki-paralizuja-energetyke-ukrainy-polska-odpowiada-na-apel/xzcys4k</link>
			<description>Rosyjskie siły przeprowadziły kolejny zmasowany atak na ukraińską sieć energetyczną, uderzając w kluczowe elementy infrastruktury przesyłowej i produkcyjnej. W związku z tym operator systemu przesyłowego Ukrainy, Ukrenerho, zwrócił się do Polski o wsparcie w sytuacji kryzysowej. Minister energii Miłosz Motyka potwierdził, że Polska odebrała apel i monitoruje sytuację.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8499d58-65fe-477e-92bd-82d56f474505</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:11:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lMTk9kpTURBXy85OGE2MWM3MTdmM2U2MzkzNzkxOWQzYTZkNmVmYTYwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wyglądałaby polska gospodarka bez obywateli Ukrainy? Dla wielu firm to byłby koniec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polski-rynek-pracy-bez-ukraincow-eksperci-ostrzegaja-przed-paralizem/7hrtpbs</link>
			<description>Gdyby z polskiego rynku pracy z dnia na dzień zniknęli obywatele Ukrainy, skutki odczulibyśmy wcześniej niż na wykresach PKB: zatrzymane linie produkcyjne, braki kierowców, zamykane restauracje i zamrożone inwestycje. Ekonomiści szacują, że oznaczałoby to stratę porównywalną z recesją pandemiczną 2020 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e8f7b61-65b5-4ab3-9529-0d0a3ae9e9fa</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:32:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2jjk9kpTURBXy8yZjkwYTk2MWRjYzBkODE2ODE4MDEyNWViOWUzYzBkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA stawiają na drony bojowe. Nowy program szkoleniowy to odpowiedź na lekcje z Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/drony-szkola-amerykanskich-zolnierzy-armia-usa-wzoruje-sie-na-ukrainie/lm9lclx</link>
			<description>Wojna w Ukrainie zmienia podejście amerykańskiej armii do nowoczesnych technologii na polu walki. W Stanach Zjednoczonych powstał właśnie nowy program szkoleniowy &quot;Unmanned Advanced Lethality&quot;, którego celem jest przygotowanie żołnierzy do efektywnego wykorzystania niewielkich dronów bojowych oraz nauka ich zastosowania w realiach współczesnych konfliktów zbrojnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b90c0757-aafd-4727-ad59-1f3017df3fb4</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:15:39 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V1Wk9kpTURBXy8yZGQ2ZTNlMTE2OWIzYzM0MmU3NDZjYzg2YWM0YzI2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Postępowania wobec producentów &quot;fałszywej wody&quot;. &quot;Waterrr&quot; i &quot;Aqua&quot; pod lupą urzędników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/falszywa-woda-pod-lupa-urzednikow-cztery-postepowania/wmfv7zl</link>
			<description>Niby woda, przeźroczyste to jest, dzieci lubią. Z tym że poza wodą jest tam wiele substancji, które mają osłodzić picie tego napoju i zachęcić właśnie m.in. dzieci. Rodzice spokojni, bo przecież dają dziecku zdrową wodę. No właśnie nie do końca. Kwestią nazewnictwa napojów, które czystą wodę tylko udają, zajął się UOKiK.</description>
			<guid isPermaLink="false">83ab247b-2706-4787-a85c-80a492f5e6c6</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:22:31 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zO_k9kpTURBXy83N2VkYzA1NjNkNWIwMWY2Yjc4MTFjNTRhMWY2N2NjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nasza pierwsza wizyta w Japonii była świetna. Ale nie wystrzegliśmy się kilku błędów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-w-japonii-na-co-uwazac-jakich-bledow-nie-popelniac/cfxektq</link>
			<description>Mój chłopak i ja popełniliśmy kilka błędów podczas naszej pierwszej podróży do Japonii, która trwała 10 dni. Wybraliśmy zły miesiąc pod względem pogody i zabraliśmy ze sobą zbyt dużo bagażu. Uważam też, że powinnam była zrobić więcej researchu przed wyjazdem, ale mimo wszystko dobrze się bawiliśmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc9d47a0-5748-49f8-90fe-91d1e7e5bfab</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:28:51 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zruk9kpTURBXy82NzI1Zjk3OWIyNjc4NGY2NTQ2NTg3ZWM1NjY1ZGE5ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy okres świadczeniowy 800 plus. Oto co warto wiedzieć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowy-okres-swiadczeniowy-800-plus-wazny-termin-dla-rodzicow/5k82c9d</link>
			<description>W lutym ruszył nabór wniosków o 800 plus na nowy okres świadczeniowy. Wraz z nim pojawiły się ważne terminy. Rodzice powinni mieć je na uwadze, jeśli chcą zachować ciągłość wypłat. Od tego roku zmiany są też dla Ukraińców pobierających świadczenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">8169d7e3-d489-44d8-a454-1ade9f27b78a</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:24:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qzzk9kpTURBXy9mYjUzNmFiZDMyZGY1ZThhYTgwN2U2Mjg3ZGFkYjFjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezdomne psy w zakładach karnych. Minister Żurek wdraża nową strategię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/bezdomne-psy-w-zakladach-karnych-waldemar-zurek-wdraza-nowa-strategie/t6qzcy2</link>
			<description>Minister Waldemar Żurek ogłosił w piątek serię inicjatyw mających na celu poprawę ochrony praw zwierząt w Polsce. Wspólnie ze Służbą Więzienną resort wdraża rozwiązania, które mają zapewnić lepsze warunki dla zwierząt odebranych w wyniku interwencji oraz zwiększyć świadomość wśród przedstawicieli wymiaru sprawiedliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd3e1784-1a64-46d9-81c1-62e5e17d676a</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:49:59 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nxfk9kpTURBXy82MmNlNTc2ZTkzNTkwMmNiNTRkYmI5Y2EyOTllMDhkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Testowałem &quot;laptopa przyszłości&quot;. Zdecydowanie jest na co czekać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/cienki-lekki-i-mocny-asus-expertbook-ultra-to-generacyjny-skok-jakosci-laptopow/sny6lfq</link>
			<description>Laptopy czeka w tym roku skok jakościowy, który między innymi pozwoli najnowszym notebookom z Windowsem konkurować z MacBookami w miejscach, w które do tej pory były zarezerwowane dla sprzętu Apple. Sprawdziliśmy w praktyce jeden z takich &quot;laptopów przyszłości&quot;, model Asus ExpertBook Ultra, i wysokiej klasy laptopy biznesowe jeszcze nigdy nie wyglądały i nie działały tak dobrze. Wszystko to w znacznej mierze jest zasługą szybkiego rozwoju ekranów i Intela, który po latach niepowodzeń zaczyna brać się w garść.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f09a092-40dd-426a-a8b2-3f71bcc350b3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y1Pk9kpTURBXy9lOWZmOWFiMjI4NTVmMjkxNGJjYTg5ZGQyNTVkNjc1Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska zaostrza przepisy. Wizy i zezwolenia na pracę dla obywateli trzech państw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-wizy-i-zezwolenia-na-prace-polska-wprowadza-zmiany-dla-cudzoziemcow/60vr0kk</link>
			<description>Polska wprowadza nowe regulacje dotyczące obywateli Gruzji oraz dwóch państw Ameryki Południowej. Zgodnie z projektem rozporządzenia przygotowanym przez Ministerstwo Rodziny i Polityki Społecznej, osoby z nich pochodzące będą musiały uzyskać wizę oraz zezwolenie na pracę, aby legalnie przebywać i pracować w Polsce. Decyzja ta ma na celu ograniczenie ryzyka migracyjnego oraz przeciwdziałanie nielegalnej pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">65bd72a5-8ee0-4829-82d8-d08585d56a7a</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:25:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wyOk9kpTURBXy8xOGYwZjEwZTNhMjdlMmU5ZTY0MjJmODhmNWEwZjgzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słynna firma wynosi się z Niemiec. &quot;Absolutny szok&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/playmobil-konczy-produkcje-w-niemczech-jest-decyzja/cpw9hfs</link>
			<description>Fabryka Playmobil w Ansbach ma zostać niebawem zamknięta. Niemieckie media mówią o &quot;absolutnym szoku&quot; wśród pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">f81cc967-02e1-41c0-8594-1e2f42cf164a</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:13:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5-kk9kpTURBXy9jNGViOTJkYTQ5YzZhMTA3NDgxOGFmMTU2ZDljNDJjNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy wskaźnik waloryzacji. Tyle wyniesie twoja nowa emerytura [TABELA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacja-2026-tyle-wyniesie-twoja-nowa-emerytura-tabela/xhsjvrl</link>
			<description>Poniedziałkowe dane Głównego Urzędu Statystycznego sprawią, że minimalna emerytura w Polsce zbliży się do 2 tys. zł brutto miesięcznie, ale nadal tej granicy nie przekroczy. Policzyliśmy, jak zmienią się świadczenia milionów polskich seniorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">5231319e-4b40-4a68-969e-3f0b77bd3f5b</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:12:24 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tXrk9kpTURBXy8xOGYyZTA4MDI0YmUyYzVhZTkwZDMyMzI3YWVmNDk3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe dane o wynagrodzeniach w całej gospodarce. Padł rekord</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowe-dane-o-wynagrodzeniach-w-gospodarce-narodowej-p/qr7v63w</link>
			<description>GUS podał najnowsze wyliczenia odnośnie do wynagrodzeń w gospodarce narodowej. Te dane obejmują przedsiębiorstwa duże i mikro oraz sferę budżetową. Płace poszły w górę, ale o tempie z poprzednich lat możemy zapomnieć.</description>
			<guid isPermaLink="false">edc418e9-701a-40d8-ba1f-9dd37b887301</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:07:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bNBk9kpTURBXy9jMGI2NWE5MzdkMzE2N2IzZWM0NGY2NDQ5NTgyODRiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy ostateczną waloryzację emerytur. Rząd się pomylił, seniorzy będą zadowoleni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacja-2026-znamy-ostateczna-wysokosc/nreelg1</link>
			<description>Miliony emerytów czekały na tę informację. Główny Urząd Statystyczny opublikował właśnie dane, bez których nie można było wyliczyć ostatecznego wskaźnika waloryzacji. Dziś już wiemy, że podwyżki, które otrzymają od marca seniorzy, będą z jednej strony dużo wyższe od tego, co zapowiadał rząd, a z drugiej — najniższe od kilku lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">f994686f-df93-44f9-870a-8ea0c3caa9e2</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:01:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rcak9kpTURBXy9lNjIwMWJkZmEwNmYwYzJlOTYyNzlkOWYzMTIyMmFkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa era dla Śląska. 5,1 mld euro na rozwój regionu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowa-era-dla-slaska-51-mld-euro-na-rozwoj-regionu/wqrvc5c</link>
			<description>Województwo Śląskie wkracza w nową erę transformacji. Dzięki wsparciu Funduszy Europejskich region inwestuje ponad 460 mln zł w rewitalizację terenów poprzemysłowych. Kluczowym przedsięwzięciem jest budowa nowoczesnej bazy technicznej Kolei Śląskich w Gliwicach, która ma powstać na terenie dawnego szybu Bojków kopalni Sośnica.</description>
			<guid isPermaLink="false">62046649-40a3-4328-8cc6-3045ecb03f3a</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:58:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1cCk9kpTURBXy9hNDVmMWJjMzdjMWYyOTYzMTBmMTZkMmZkZGE5MTFmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wsparcie dla polskich firm w inwestycjach. Decyzje jeszcze w lutym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wojciech-balczun-o-local-content-nowe-wsparcie-dla-polskich-firm/1zrztcm</link>
			<description>W lutym ma odbyć się kolejne spotkanie zespołu ds. udziału komponentu krajowego w inwestycjach — zapowiedział minister aktywów państwowych Wojciech Balczun. Jak poinformował, prace nad definicją local contentu są na finiszu, a projekt ma na celu wsparcie polskich firm, w szczególności małych i średnich przedsiębiorstw (MŚP), w kluczowych inwestycjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">7ce10e1e-4bcb-4375-ac0e-f5f0ef8aa618</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:57:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ka6k9kpTURBXy9iNGIwZmI0NThjZDJlMjNiNTQzM2U4MmJiNTgxMDNhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera Epsteina może doprowadzić do upadku rzadu w Londynie. Keir Starmer pod presją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kryzys-w-rzadzie-wielkiej-brytanii-keir-starmer-walczy-o-przetrwanie/671sqs7</link>
			<description>Polityczny kryzys w Londynie narasta szybciej, niż spodziewali się nawet najbliżsi współpracownicy Keira Starmera. Dymisja kluczowego doradcy po kontrowersyjnej nominacji dyplomatycznej spowodowały spekulacje czy i jak długo premier Wielkiej Brytanii przetrwa na stanowisku. A to wszystko przez akta Epsteina.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e60ddad-8fda-4d23-99a1-28e19a575f8c</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:35:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DHOk9kpTURBXy82YzY2NThiN2FhY2ExMmVmYjZjMTJmNWZkMWZiMjNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złagodzenie napięć na Bliskim Wschodzie. Tak wygląda sytuacja z cenami ropy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zlagodzenie-napiec-na-bliskim-wschodzie-tak-wyglada-sytuacja-z-cenami-ropy/rmchh2m</link>
			<description>Poniedziałkowy poranek na światowych rynkach przyniósł spadki cen ropy naftowej. Powodem są sygnały o obniżającym się napięciu na Bliskim Wschodzie, co zmniejsza obawy o zakłócenia w dostawach surowca z tego kluczowego regionu.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0398f54-2848-4b92-8dde-ec3c9e9ce72f</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:11:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/25Gk9kpTURBXy9iZWQ2NWE0YzMxYWZjMzg3MDBmNjczNWQ0NGIxYjBiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opel Mokka GS przyciąga wzrok. Sprawdziliśmy, czy sportowy styl idzie w parze z dynamiką</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/opel-mokka-gs-zachwyca-designem-i-hybryda-czy-to-hit-wsrod-miejskich-suv-ow/w1z3vwx</link>
			<description>Opel Mokka jest z nami od wielu lat, z tym że kiedyś był rodzinnym minivanem, teraz zaś jest niewielkim SUV-em, który występuje w ciekawej, mocnej wersji. Pod maską Mokki może pracować silnik 1.2 Hybrid Turbo o mocy 145 KM. W testowanej wersji GS to zgrabne auto szczyci się odważnym designem i ma sportowe aspiracje. Czy są one uzasadnione?</description>
			<guid isPermaLink="false">c504b3d5-6140-4c1b-a5ae-3bee802b6ea7</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:06:13 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U6Qk9kpTURBXy8zMmYyZTZiZjI4NmMyYTZjMGZkMjRlZDUwOTJhNjZiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>3158 zł na pizzę. Oto rekord Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jak-zamawiamy-pizze-tyle-wydal-rekordzista/t3f42rw</link>
			<description>9 lutego to Międzynarodowy Dzień Pizzy. Z tej okazji platforma Pyszne.pl postanowiła sprawdzić, jakie smaki preferują Polacy. Sprawdzono także rekordy. Pewna firma zamówiła na przykład... 1114 pizz.</description>
			<guid isPermaLink="false">1bf76be1-c4ef-4565-b0d9-ac1103303d6d</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 07:31:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Shk9kpTURBXy82ZGZiYmY5NmU5ODBkMDQwNGY5ZWVhZGVmNzQxOWU4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wykup samochodu po leasingu i darowizna? Tłumaczymy, jak skorzystać krok po kroku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/sprzedaz-samochodu-po-leasingu-bez-pit-zobacz-jak-to-zrobic/fnkqjc9</link>
			<description>Obecnie nadal można legalnie nie płacić PIT od sprzedaży samochodu po leasingu. Wystarczy, że przedsiębiorca wykupi samochód do majątku prywatnego, a następnie dokona darowizny osobie z najbliższej rodziny, np. żonie. Przedsiębiorcy pytają jednak, jak to w praktyce zrobić. Tłumaczymy krok po kroku.</description>
			<guid isPermaLink="false">7749e6b5-f0f3-4085-b52e-f7a1f765c139</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 06:45:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nw7k9kpTURBXy8xMDA4N2U1NzgxZGZhNjI2NmUwNzcwNTkzYjEzZTRlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>InPost zmienia właściciela. Znamy cenę przejęcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/przejecie-inpost-przez-konsorcjum-nowy-etap-rozwoju-i-ekspansji-w-europie/krlmgzh</link>
			<description>Grupa inwestorów, w skład której wchodzą Advent International, FedEx (za pośrednictwem FCWB), A&amp;amp;R Investments oraz PPF Group, ogłosiła przejęcie wszystkich akcji InPost S.A. za cenę 15,60 euro za akcję. Całkowita wartość transakcji wynosi 7,8 mld euro, a jej zakończenie planowane jest na drugą połowę 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea6dcdcc-c03e-4bd7-99a7-2b9a837f3ab5</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 06:27:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qbtk9kpTURBXy8yY2VkZmMwOTZkMTQ5MTA4NDRlZjdhMDY2OTJkOGI4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Import używanych aut spada czwarty miesiąc z rzędu. Chińskie marki przejmują rynek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/chinskie-samochody-szturmuja-polske-import-uzywanych-aut-wyhamowuje/e8tn4wz</link>
			<description>Polacy od lat jeżdżą coraz starszymi samochodami, ale nadchodzą zmiany, które mogą odwrócić ten trend. Jak informuje &quot;Puls Biznesu&quot;, import używanych aut do Polski wyraźnie spowalnia, a na rynku pojawia się coraz więcej nowych samochodów z Chin, które kuszą atrakcyjnymi cenami.</description>
			<guid isPermaLink="false">7083bbd3-daae-487f-b6e4-8bcf3d15a8e9</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 06:15:46 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Igjk9kpTURBXy8zMTAzMTE3NDFiODkwZTVmN2Y2MmUzODFiZTZiMjk0Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nagły spadek cen masła. Tego dawno nie było  [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/moze-nie-jest-tanio-ale-mamy-dobre-wiesci-oto-najnowsze-ceny/k1289bf</link>
			<description>W sklepach jest coraz taniej — wynika z danych aplikacji PanParagon. Cena koszyka zjechała o 92 gr w tydzień. Warto zwłaszcza zwrócić uwagę na masło.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d550d78-2704-4dff-becb-dbcdb27fc763</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 06:13:31 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7luk9kpTURBXy9jMWU0ZWJiNDlkNDBmMmNhNjRiNTAyYWQwMTM3NTQ0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy Renault Austral, czyli wnętrze premium i niskie spalanie. Oto jak wypada na tle rywali</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/renault-austral-po-liftingu-zaskakuje-stylem-i-oszczednym-napedem-hybrydowym/fgk954z</link>
			<description>Renault Astral to auto z dużymi ambicjami. Zastępuje popularnego Kadjara, ale ma też bardzo silną konkurencję w gronie kompaktowych SUV-ów, szczególnie tę z Korei i Japonii. Czy Francuzom uda się przyciągnąć klientów efektownym wyglądem nadwozia, bogatym wyposażeniem oraz interesującym napędem?</description>
			<guid isPermaLink="false">2593ec14-35df-4767-8d64-58d0c5bf7f96</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 06:09:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y2Gk9kpTURBXy9kMWZiYzAyNzlmYjZiYTMwZTkzZTM2NzQ3YWFjNzJjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wybór kasowego PIT tylko do 20 lutego. Takie są zalety i wady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/kasowy-pit-wiekszy-limit-i-nowe-obowiazki-ma-zalety-i-wady/47ppm86</link>
			<description>Kasowy PIT może być ratunkiem dla firm, którym kontrahenci nie płacą na czas. Podatek trzeba zapłacić, dopiero gdy sam dostaniesz zapłatę lub po dwóch latach. Od 1 stycznia 2026 r. kasowy PIT jest dostępny dla większej grupy przedsiębiorców. Są jednak też wady tej formy opodatkowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bd44c8c-5124-4201-bf92-08c3402191df</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 05:55:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nttk9kpTURBXy8wMzA0NWQ2MWJlMzcyZGZlNWUxZWQxMWFmNjc0YmQ0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto podnosi ceny masła? &quot;Sklepom łatwo wprowadzać podwyżki&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ceny-masla-w-polsce-zaczynaja-spadac-eksperci-prognozuja-dalsze-obnizki/n5x1t6t</link>
			<description>W 2025 r. ceny masła w Polsce wzrosły średnio o 11,5 proc. w porównaniu z rokiem poprzednim — wynika z raportu przygotowanego przez UCE Research i Uniwersytety WSB Merito. Eksperci wskazują, że głównym powodem podwyżek były strategie cenowe stosowane przez sieci handlowe, a nie zmiany na rynku surowców czy wzrost eksportu.</description>
			<guid isPermaLink="false">edc617b0-3ea4-448d-953a-34cc39638f1d</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 05:50:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ELGk9kpTURBXy9mNGQ1YzZjNTZhMmI3MWQ4Mjc5Zjc2NDE4MzEzNGRlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy handlowe ostrożnie patrzą w przyszłość. Zamówienia rosną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polski-handel-stawia-na-automatyzacje-mniej-zwolnien-wiecej-zamowien/kdee6vb</link>
			<description>Ponad połowa przedsiębiorstw handlowych w Polsce ocenia, że ich sytuacja w pierwszym kwartale bieżącego roku pozostanie stabilna, a co czwarta firma liczy na poprawę — wynika z najnowszego badania Polskiego Instytutu Ekonomicznego (PIE). Jednocześnie przedsiębiorcy z większą rezerwą patrzą na perspektywy gospodarcze całego kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">95eca88a-00ac-4e78-bf3f-eb37439f6a6e</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 05:35:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1R1k9kpTURBXy81NzE5Nzg4Y2FmMDNhNmU1YTRhOTBjNDIwZmYyZWViMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sieć Dino znalazła sposób na przedłużenie kontroli? Szef PIP wyjaśnia kulisy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/dlaczego-pip-nie-konczy-kontroli-w-dino-to-wina-sieci-dlaczego-tlumaczy-glowny/5jw7knr</link>
			<description>Państwowa Inspekcja Pracy już od początku stycznia prowadzi kontrole w sklepach Zapytaliśmy szefa PIP o wyniki. Okazuje się, że w sumie inspektorzy przeprowadzili blisko 150 kontroli, ale tylko 18 proc. zakończyli. Jak wynika z informacji inspekcji, to efekt zmiany procedur przez sieć. Ten myk może być też wykorzystywany w kontrolach związanych z nadużywaniem umów zlecenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f5591a68-c29f-45ce-bf5f-190d63c70b5e</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 05:17:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cpUk9kpTURBXy83NDM3ZTRlZjc0MzkxNWZjM2IxMWRkYTg2YWNlMjA2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jedno cięcie stóp, ale porządne. Prognozy ekonomistów w Barometrze Business Insidera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ciecie-stop-procentowych-jedno-ale-porzadne-prognozy-w-barometrze-business-insidera/g77szd9</link>
			<description>Jeśli spojrzeć na wykres inflacji i stóp procentowych, to widać, że RPP z prof. Adamem Glapińskim na czele utrzymuje restrykcyjną politykę pieniężną, a nawet jakby ją zaostrzała. Rzut oka na prognozy inflacji od instytucji finansowych wystarczy, żeby zauważyć, że nie ma solidnych podstaw do tych obaw i nie trzeba się też obawiać o ewentualne osłabienie złotego. W Barometrze Business Insidera analizujemy najnowsze prognozy instytucji świata finansów dla Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">874eff6e-cb0b-402d-8e2a-a4b3335bc805</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Rfk9kpTURBXy84NzkxNzVhN2ViNDg5MDk5MmUwOTRhMWUyMjE4ZmVjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Podaję nowy adres Hani: rząd 8, kwatera 3, cmentarz&quot;. Chorzy w Polsce nie dożywają tego, co obiecało im państwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/swiadczenie-wspierajace-chorzy-nie-dozywaja-decyzji/27xvz02</link>
			<description>18‑letnia Hania zmarła miesiąc temu na złośliwy nowotwór kości. Komisja, której zadaniem było orzec, czy należą jej się pieniądze w ramach świadczenia wspierającego, miała odbyć się dopiero wiosną tego roku. — Pozostaje mi jedynie podać urzędowi nowy adres Hani: sektor F XXI, rząd 8, kwatera 3, cmentarz — mówi mama dziewczyny. Przypadek Hani nie jest odosobniony - chorzy miesiącami czekają w kolejce na pomoc, którą obiecało im państwo. Często jej nie dożywają. To historia o niewydolnym systemie i zmianie, która miała być rewolucją, a w praktyce okazała się fikcją.</description>
			<guid isPermaLink="false">65704e11-68a9-4a22-a762-3ac3f975ee67</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 05:02:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LTGk9kpTURBXy80NDZmM2ZlMTRkZmFjOWE1M2IzYWI1MDk2MDQyNzYwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile zarobiła &quot;Melania&quot;? Zaskakująco dużo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/film-melania-pobil-rekord-dekady-to-spore-zaskoczenie/dz4j08c</link>
			<description>Film o Melanii Trump okazał się klapą? W premierowy weekend media pisały o pustych salach kinowych. Tymczasem pierwsze dane o sprzedaży biletów pokazują, że produkcja nie tylko przerosła oczekiwania, ale pobiła rekord dekady dla dokumentu niemuzycznego. Podano też dane o tym, kto najchętniej kupował bilety.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ca4f5da-ccee-4ab8-a479-fd0b93d8c48a</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:41:29 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q1Qk9kpTURBXy9lMDA3NDdlODhkMTJkZjM3NzVkZmQzN2ZkMjI1MWEzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elita, także biznesu, w cieniu listy Epsteina. W Norwegii konsternacja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/lista-epsteina-czy-mette-marit-moze-zostac-krolowa-po-tym-wszystkim/1qt8yr9</link>
			<description>W aferę Epsteina dali się wciągnąć członkowie norweskich elit, w tym księżna koronna, czołowi dyplomaci, były premier, który później przewodniczył Komitetowi Noblowskiemu oraz obecny prezes Światowego Forum Ekonomicznego. Liczba Norwegów uwikłanych w aferę budzi zdziwienie — oceniają media.</description>
			<guid isPermaLink="false">c7e5c1af-5f26-42dd-9cf2-77bc9fdd36dc</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:37:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eeFk9kpTURBXy83YWJmNDhkYWQzMWM0NjY1N2VmYzYwM2JlMTgzOWJkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań rosną, ale sprzedaż hamuje. Kupujący mogą negocjować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowy-rok-na-rynku-mieszkan-ceny-w-gore-ale-szanse-na-okazje-rosna/dt5xq6x</link>
			<description>Ceny mieszkań na rynku pierwotnym zaczęły 2026 r. od wzrostów, jednak sprzedaż wyraźnie hamuje. Najnowsze dane z Barometru Cen Mieszkań pokazują rosnące średnie stawki w największych miastach, przy jednoczesnym spadku popytu i coraz większym znaczeniu negocjacji. Co naprawdę dzieje się na rynku i gdzie kupujący mają dziś największe pole do manewru?</description>
			<guid isPermaLink="false">d5359da0-d9d1-4340-ab83-56e97acf92cd</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:28:19 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eFVk9kpTURBXy9kNmU4YjM2ZjliNzMwNDFkMjBkZGJhMmVhNTIyNjhlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inwestycja w elektryki okazała się potężnym fiaskiem. Krach na akcjach giganta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/elektryki-kula-u-nogi-giganta-moto-miliardowe-straty-i-krach-na-akcjach/frexhk3</link>
			<description>Plan dotyczący elektryków nie wypalił, co będzie kosztowało Stellantis — właściciela takich marek jak Fiat, Opel czy Chrysler — ponad 26 mld dol. Po tej informacji notowania giganta spadały w piątek nawet o 30 proc. Plany pokrzyżowała m.in. administracja Donalda Trumpa. Niedawna zmiana w Europie również źle wróży — zauważa CNN.</description>
			<guid isPermaLink="false">4dfa3c60-8830-4cf4-9a70-753dbcf7697a</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:38:44 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BTlk9kpTURBXy9iNTlkMmIzOTkzYTVhYWMxY2I2ODYxNDdkZWMxOWI3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza wielka amerykańska &quot;krucjata, by uratować Europę&quot;. MAGA w natarciu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-plan-wladz-usa-do-europy-poplyna-pieniadze-na-promocje-ruchu-trumpa/e9ndjjh</link>
			<description>Waszyngton szykuje nową strategię wobec Europy, która — choć technicznie finansowa — może mieć szerokie skutki polityczne i medialne po obu stronach Atlantyku. W centrum uwagi znalazł się temat promocji jednej z najgłośniejszych postaci amerykańskiej sceny politycznej, co od razu wzbudza pytania o cele i konsekwencje tej inicjatywy. Co naprawdę przewiduje nowy plan i dlaczego wywołuje tak żywą debatę?</description>
			<guid isPermaLink="false">9c00d949-a2a0-40a4-aee2-c98af138dfd6</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:22:58 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tt6k9kpTURBXy81ZWRkOTgyNDRhZWI1NzliMTU2ODZiYTRjZDQzNTE4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro poszukiwany listem gończym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zbigniew-ziobro-poszukiwany-listem-gonczym/6lkxc31</link>
			<description>List gończy za Zbigniewem Ziobrą został wydany w piątek przez prokuraturę. Stołeczna Policja opublikowała na swojej stronie internetowej list gończy zawierający wizerunek oraz dane osobowe byłego ministera sprawiedliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">16131bc7-c68a-4d25-9f35-af9aa7ba1afe</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:31:07 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zHnk9kpTURBXy82OGIxOTVhZGQ0MjBmNTU2YWUyMmUxNjYwNjljMTU3Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Japońska elektronika za bezcen. To najlepszy czas na zakupy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/japonia-kusi-elektronika-slaby-jen-szansa-na-tansze-zakupy-dla-polakow/qr5sfec</link>
			<description>Wartość japońskiego jena utrzymuje się na rekordowo niskim poziomie, dzięki czemu Japonia staje jednym z najciekawszych kierunków zakupowych dla polskich konsumentów. Przy obecnych kursach walut import wybranych urządzeń, zwłaszcza sprzętu fotograficznego i elektroniki japońskich marek, może oznaczać realne oszczędności. Zanim jednak skusi nas niższa cena, warto wiedzieć, gdzie kupować, ile można faktycznie zaoszczędzić i na co trzeba uważać.</description>
			<guid isPermaLink="false">e77722e1-9314-4253-a7ce-512d09c7f0d1</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:23:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tClk9kpTURBXy9kY2RjZWIxOGYwZWU0ZjQ0MjVmZTAyMzA1NjllOWNjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąsiad Polski tnie wydatki na pomoc humanitarną. Ucierpi między innymi Ukraina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/czechy-tna-wydatki-na-pomoc-humanitarna-ucierpi-miedzy-innymi-ukraina/l5cl106</link>
			<description>Czechy zamierzają ograniczyć swoje wydatki na pomoc humanitarną dla innych krajów aż o niemal 70 proc. — donosi czeski serwis informacyjny CT24. W ten sposób rząd Andreja Babisza chce zaoszczędzić dodatkowe środki do budżetu państwa. Część z tych pieniędzy była wykorzystywana na pomoc dla Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">09bee85b-189d-4319-bb61-4cbc2ec9fc0c</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:56:36 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Oibk9kpTURBXy84MWJiMTY3OGE3YmQwYjA5MWM3OWFjMzUwYzgzNmFkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe mieszkania w Warszawie biją rekordy. Średnia cena przekroczyła 19 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/warszawa-bije-rekordy-cen-mieszkan-ekspert-wyjasnia-co-stoi-za-wzrostami/dcd1b50</link>
			<description>Średnia cena m kw. nowych mieszkań w Warszawie przekroczyła 19 tys. zł, a podwyżki widać także w Krakowie i Trójmieście. Z danych BIG DATA RynekPierwotny.pl wynika jednak, że za rekordami stoją głównie drogie lokale w topowych lokalizacjach, a nie masowe zmiany cenników.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a5531ac-fdfb-48e4-9369-b2b88b507fc5</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:40:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w2Sk9kpTURBXy82MGIyODlmM2VmM2RiMmJiMGVmNzViNzVlNTZmNDc5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chiński gigant zasypie nasz rynek nowymi produktami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/chinski-gigant-zasypie-nasz-rynek-nowymi-produktami-dreame-wchodzi-w-kolejne-branze/82pm803</link>
			<description>Marka Dreame dała się już poznać jako producent robotów sprzątających, odkurzaczy pionowych, robotów koszących oraz nowatorskich suszarek. Wszystko wskazuje jednak na to, że dotychczasowa popularność już Chińczykom nie wystarcza. Ogłosili zatem globalny atak na polski rynek i zaprezentowali szereg nowych, czasem pozornie zaskakujących urządzeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f916c94-472f-47a4-b965-4ee25ee3ea6e</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:05:43 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qXik9kqTURBXy9mOWRhODAxNzdkNGJiMmQzNDMwZDJhMTNkMmQ4MjM1OS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W aglomeracjach połowa nowych domów ma mniej niż 100 m kw. To już rynkowa norma</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-nieruchomosci-2025-dlaczego-deweloperzy-zmniejszaja-domy/glk8yhs</link>
			<description>Domy budowane przez deweloperów są średnio znacznie mniejsze niż te stawiane prywatnie. Dane z największych aglomeracji pokazują wyraźne różnice w metrażu oraz rosnący udział kompaktowych budynków poniżej 100 m kw. Sprawdzamy, gdzie buduje się najmniejsze domy i dlaczego deweloperzy wolą ograniczać powierzchnię.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f848323-ee03-4789-a177-83b061b1669a</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:02:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5vJk9kpTURBXy9lZjQ0NGFlMWExZWRlMGFlNTMzZmM1OTBiMDg0NWViMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE chce zdetronizować dolara. Na stole cyfrowe euro i wspólny dług</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/cyfrowe-euro-i-wspolny-dlug-europa-walczy-o-niezaleznosc-od-dolara/5xp2vvr</link>
			<description>Czy euro może stać się realną przeciwwagą dla dolara? Ministrowie finansów strefy euro coraz głośniej mówią o potrzebie wzmocnienia pozycji wspólnej waluty. W grę wchodzą nowe narzędzia: od europejskich stablecoinów, przez cyfrowe euro, aż po większą emisję wspólnego długu UE. Celem jest jedno — większa niezależność finansowa Europy i silniejsza pozycja na globalnym rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2853470-4ea2-411c-b5f6-f1a764c55c5a</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:58:55 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IoRk9kpTURBXy84MzcxOWIxMjM1YTVmYzgxODJiZDExY2Y2ZGMzYzA1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwolnienie z opłaty za wywóz śmieci. Seniorzy mogą skorzystać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/emeryci-moga-byc-zwolnieni-z-oplaty-za-wywoz-smieci-takie-sa-warunki/1qrbzgj</link>
			<description>Rosnące ceny wywozu śmieci są dla wielu z nas powodem do zmartwień — w niektórych rejonach Polski od nowego roku obowiązują nowe, wyższe stawki. Istnieje jednak szereg grup, które są zwolnione z opłat za śmieci. Jedną z nich są seniorzy. Wyjaśniamy, jakie warunki należy spełnić, by z takiej ulgi skorzystać.</description>
			<guid isPermaLink="false">880ca198-8190-4a64-b8ba-0015ff5db221</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:01:43 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uD3k9kpTURBXy9kMGIwNjhlNmE5Y2ZiN2RlNDJjNTgxMjE0ZWRkZDhjMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile kosztują igrzyska? Tegoroczne mają problemy, ale i tak są tańsze niż te Władimira Putina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/zimowe-igrzyska-olimpijskie-mediolan-cortina-2026-wlosi-licza-na-rekordy-zyskow/d434sj6</link>
			<description>Zaczęły się Zimowe Igrzyska Olimpijskie Mediolan-Cortina 2026. Organizacja takiej imprezy to koszta, które nie zawsze się zwracają, a początkowy budżet zazwyczaj jest sporo przekraczany — chociaż w obu tych kwestiach obecne igrzyska są wyjątkowe. Ile kosztowały, dlaczego mają szansę zarobić i jak wypadają w porównaniu z poprzednimi?</description>
			<guid isPermaLink="false">95680206-6cad-43a2-a73f-d843f2b94f2a</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:31:28 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FV8k9kpTURBXy8zNTc5MmE5OWNjN2M3ZTA0OTQzNTczNDMyNGE3Yzc5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo reaguje na rosnące ceny pelletu. &quot;Rynek się nie przygotował&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wysokie-ceny-pelletu-minister-reaguje-rynek-sie-nie-przygotowal/9tnj8fl</link>
			<description>Uderzenie niskich temperatur w ostatnich kilkunastu dniach spowodowało gwałtowny wzrost popytu na pellet, który wpłynął z kolei na jego ceny. — Rynek nie przygotował się na tak mroźną zimę, a import wymaga czasu — powiedziała w piątek minister klimatu i środowiska Paulina Hennig-Kloska. Dodała, że kwestia problemów z tym paliwem to obszar odpowiedzialności ministra energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">92be7423-f56d-412c-b680-f227d88e2868</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:21:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vdmk9kpTURBXy9jYTc3Y2QwYTQyNTJjNmIxYmViYjkzMzJhM2MzOTU1My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TikTok pod lupą Komisji Europejskiej. Chodzi o zagrożenie dla dzieci i młodzieży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/fundusze/tiktok-pod-lupa-komisji-europejskiej-zarzuty-o-zagrozenie-dla-dzieci-i-mlodziezy/3v09jbw</link>
			<description>Komisja Europejska (KE) oskarżyła chińską platformę TikTok o naruszenie unijnego Aktu o usługach cyfrowych (DSA). Według unijnych urzędników, uzależniające mechanizmy aplikacji, takie jak nieskończone przewijanie, automatyczne odtwarzanie czy spersonalizowane rekomendacje, mogą prowadzić do kompulsywnego korzystania z platformy, szczególnie przez dzieci. Platforma odpowiada.</description>
			<guid isPermaLink="false">969a29a3-cd1f-4174-b256-5ec5246e2427</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:32:31 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ke_k9kpTURBXy85YTljZWM4NTJiN2JlZjc0NTAyYWI5YWUwOTc0MmVjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wygląda rynek wtórny w 2026 r.? Jest parę zaskoczeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-wtorny-w-polskich-miastach-ofert-przybywa-ceny-stabilne/fcwrzyg</link>
			<description>Pierwszy miesiąc roku tradycyjnie przynosi spokojniejszy start na rynku nieruchomości, ale dane styczniowe pokazują, że w największych polskich miastach wciąż nie brakuje aktywności. Co ciekawe, ofert przybywa, a ceny wykazują stabilność. Oto, jak wygląda obecnie sytuacja na rynku wtórnym w polskich miastach.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ca26e08-425b-4f40-ae15-2e2de574c0dd</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:27:37 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_CAk9kpTURBXy8wY2VmYjA5MmYwMmVlZTQyMzcxYjBlNzg0ODQwN2YzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowa emisja polskich obligacji w jenach. Ministerstwo Finansów celuje w dolary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-przeprowadzila-rekordowa-emisje-obligacji-w-japonii-mf-zapowiada-kolejne/w5h8m1v</link>
			<description>Polska wyemitowała obligacje w Japonii za prawie 5 mld zł. To pierwsza taka emisja od dwóch lat. Nasze &quot;samuraje&quot; cieszyły się dużym wzięciem i jest to kolejna sprzedaż długu w walucie w ostatnich tygodniach. Choć Ministerstwo Finansów dba o bezpieczny udział walut obcych w portfelu, to nie wyklucza, że niebawem przeprowadzi aukcję na międzynarodowym rynku. Tym razem denominowaną w dolarach.</description>
			<guid isPermaLink="false">697b023e-7ff8-4859-bf5b-1939f8849588</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:31:45 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UPQk9kpTURBXy83OGJiNzg5MDk4MGE5ODczNGMzY2Q2MGI0ZDNjYmEwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CEO, wydawca i przyjaciel byłego wiceprezydenta. Kim jest ambasador USA w Polsce?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dyplomatyczna-burza-wokol-ambasadora-usa-kim-jest-thomas-rose/24cdcv6</link>
			<description>Thomas Rose, ambasador USA w Polsce, wdał się ostatnio w spór z marszałkiem Sejmu Włodzimierzem Czarzastym, który sprawił niemałe dyplomatyczne tarcia między Waszyngtonem a Warszawą. Kim jest reprezentant administracji Donalda Trumpa i jakie ma doświadczenie biznesowe?</description>
			<guid isPermaLink="false">69e15ab1-0031-4203-bdf0-cd23f76bac32</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:00:57 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GMDk9kpTURBXy9hNTc2NTQwMjFlZTEyYzUyYjdhZDg0NzJmNTgzNWRjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google i Apple zawierają przełomowe porozumienie. Użytkownicy odetchną z ulgą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/google-i-apple-zawieraja-przelomowe-porozumienie-uzytkownicy-odetchna-z-ulga/ergxt52</link>
			<description>Czy byliście kiedyś w sytuacji, gdy trzeba było udostępnić jakieś dokumenty lub multimedia między smartfonami, ktoś zapytał się, czy zrobicie to AirDropem, po czym nastała niezręczna cisza, bo w grupie byli użytkownicy smartfonów z Androidem? Na szczęście Google potwierdziło, że niedługo takie sytuacje staną się o wiele rzadsze.</description>
			<guid isPermaLink="false">80a61f4f-0634-476d-8ef9-cd5b871f8df5</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:33:51 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HJJk9kpTURBXy9hYWYxMzA4OTA1YWQ3MjYxMTE5M2Q0MWNiMjUyMWY0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Azoty walczą o wyjście na prostą. Spółka potrzebuje pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/azoty-walcza-o-przetrwanie-spolka-potrzebuje-pieniedzy/4rcvpjm</link>
			<description>Grupa Azoty planuje duże zmiany, by wyjść na prostą. Wiceprezes spółki Paweł Bielski opowiedział o planowanych ruchach państwowego giganta i planowanej transakcji z Orlenem.</description>
			<guid isPermaLink="false">72d97209-d3ab-4199-8f1e-8f88c91ea40a</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:28:02 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NRMk9kpTURBXy9hYjhjMmNmMDBiODY2NTE4NjMzMGVmODZiZmRiMTY0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS daje nawet 4390 zł rocznie seniorom. Część osób dostanie pieniądze automatycznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/dodatek-pielegnacyjny-2026-ile-wynosi-i-komu-przysluguje/07s5g3h</link>
			<description>Od marca 2026 r. wzrośnie popularny dodatek pielęgnacyjny dla seniorów. Świadczenie ZUS znane jako &quot;350 plus&quot;, po waloryzacji wyniesie 365,91 zł miesięcznie. Pieniądze trafią do większości uprawnionych automatycznie. Wyjaśniamy, dla kogo jest dodatek pielęgnacyjny i na jakich zasadach można otrzymać wyższe wsparcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">6568a22a-b52d-416d-8956-30bb5a7619a6</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:23:09 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ACck9kpTURBXy8xNzFmM2QyZjYwZjE3YmNkNzQxMWEyOWYyOWMxODYwNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekord na rynku hipotek. Polacy szturmują banki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/hipoteczna-goraczka-w-styczniu-dlaczego-mimo-braku-doplat-polacy-masowo-ruszaja-do/m9dbtds</link>
			<description>Początek 2026 roku przyniósł kontynuację hossy na rynku kredytów mieszkaniowych. Jak wynika z najnowszych danych BIK, wartość zapytań o hipoteki mocno urosła, a średnia kwota wnioskowanego kredytu osiągnęła najwyższy poziom w historii. Rosnące płace i obniżki stóp procentowych skutecznie odbudowały zdolność kredytową Polaków, choć eksperci zwracają uwagę na pewien haczyk, który znajduje odzwierciedlenie w statystykach dotyczących sprzedaży hipotek.</description>
			<guid isPermaLink="false">34864daf-0ecd-4e27-9d4d-d36571af6e27</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:39:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6w0k9kpTURBXy9jMDY0NGVmOTNjNzU2MTc2ZWUwOTA3ZjVhNjNiOWFlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duży kraj zablokuje znaną platformę z Chin? Chce większej kontroli, wkrótce decyzja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/duzy-kraj-chce-blokady-znanej-chinskiej-platformy-chce-wiekszej-kontroli/w0d17fd</link>
			<description>Rząd Francji zażądał w czwartek przed paryskim sądem apelacyjnym wprowadzenia ograniczeń wobec chińskiej platformy Shein. Tym razem władze nie postulują zawieszenia całej działalności serwisu, lecz jedynie jego sekcji marketplace, gdzie oferowane są produkty zewnętrznych producentów.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f6af851-9547-495e-8354-c7ba1ebbeb1d</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 06:30:39 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P9Uk9kpTURBXy8yMTA4NWEwM2JjODA5OGE4ZWQ1ZjU0MDFjZjM5YWQzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyraźna zmiana trendu na rynku mieszkaniowym. Liczba nowych ofert zaczyna spadać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zmienia-sie-sytuacja-na-rynku-mieszkaniowym-widoczny-spadek-podazy/k1hykw5</link>
			<description>Na rynku nowych mieszkań widać wyraźną zmianę trendu. Jak wynika z najnowszego raportu SonarHome.pl, etap nadpodaży powoli dobiega końca, a w IV kwartale 2025 r. w większości miast liczba lokali oferowanych przez deweloperów zaczęła spadać. Spośród największych miast najmocniej było to widoczne w największych ośrodkach: w Poznaniu i Wrocławiu.</description>
			<guid isPermaLink="false">6370670c-5498-4945-89d0-0993d710ea99</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 06:25:27 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TGLk9kpTURBXy9kYmFhMDBmYzc4NDY1YzRjODA0MWU2YjcxOTJkMTA1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>WIBOR przed TSUE. Czy będzie &quot;trzęsienie ziemi&quot;? [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/wibor-w-tsue-prawnicy-kresla-jeden-scenariusz-opinia/3bnyhmh</link>
			<description>W czwartek 12 lutego br. Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej ogłosi wyrok dotyczący sporu o legalność wskaźnika WIBOR. Czy WIBOR pozostanie fundamentem polskiego systemu finansowego?</description>
			<guid isPermaLink="false">8a9da8cf-274f-4c55-b8ae-3ad4af7546f0</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 05:48:58 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j_ik9kpTURBXy81YjFhY2U2YjU2NDc3Yzk4YmU2MGU4NTBkMzYyOWY4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego kompetentni kandydaci odpadają już na starcie? Czasem wystarczy jeden błąd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/czy-dyplom-wciaz-daje-przewage-na-rynku-pracy-sprawdz-co-naprawde-liczy-sie-w/9f7kqrr</link>
			<description>Rynek pracy nie wybacza przypadkowych CV. Spełniasz wymagania, a mimo to odpadasz? Czasem decydują drobne błędy, których nawet nie dostrzegasz. Ekspertka wyjaśnia, na co naprawdę patrzą rekruterzy, jaką rolę odgrywają certyfikaty i co zrobić, by CV przeszło przez ATS.</description>
			<guid isPermaLink="false">0a68c3d7-72f5-4bd8-9d9d-d04841267ec3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 05:46:52 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BCek9kpTURBXy9jMTI5NmIwZDg3YTZjOTk3NzFiMjZmMWI1ZmM1ZTRhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapowiedzi śmierci Google'a były mocno przesadzone [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/gemini-napedza-sukces-googlea-rekordowy-rok-mimo-presji-ze-strony-open-ai/2wqb17s</link>
			<description>Gdy świat zachłysnął się pierwszą wersją ChatGPT, internetowi zapowiadano nieuniknione zmiany, a dotychczasowym liderom internetu wróżono powolny upadek. Teraz okazuje się jednak, że niedoszłe &quot;ofiary&quot; ChatGPT mają się lepiej niż kiedykolwiek wcześniej. Dlaczego? Oto odpowiedź.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5beaa58-1298-41f1-81df-b3a2fec42b6b</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 05:44:04 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W27k9kpTURBXy82ODdlMGNkOWZiNGU5MzYxMjllYjRjY2U0ZTA1YWEzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ponad 20-letnia dominacja PlayStation może dobiec końca. Do niedawna wydawało się to niemożliwe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dominacja-playstation-moze-dobiec-konca-nintendo-dokonalo-cudu/rqf0558</link>
			<description>Tworząc listę najważniejszych i najbardziej przełomowych urządzeń, konsola PlayStation znajdowałaby się w ścisłej czołówce. Choć nie była ani pierwsza, ani jedyna, wprowadziła branżę gier do całkowicie nowej ligi, rozpoczynając jej powolny pochód do stanu dzisiejszego — czyli branży rocznie generującej blisko 200 mld dol przychodu. Konsolowy ekosystem stworzony przez Sony radzi sobie świetnie, a kolejne wersje ich sprzętu trafiają do milionów domów... ale jedna z wersji zawsze się wyróżniała. Chodzi oczywiście o PlayStation 2, które od dwóch dekad, aż do dziś, jest najlepiej sprzedającą się konsolę w historii. Za chwilę może się to jednak zmienić.</description>
			<guid isPermaLink="false">9c0868d1-efb0-48f9-965c-5f58e6733e51</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 05:41:19 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FJOk9kpTURBXy9lMzA5OTczNWQyNmFjZjUwYjY2NjdiOGUzMTEzNWIzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF. Sprawdź alternatywne metody logowania. Profil zaufany zawodzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/logowanie-do-ksef-bez-profilu-zaufanego-poznaj-alternatywne-metody/bcl6swv</link>
			<description>Profil zaufany to tylko jedna z form logowania do KSeF. I jak wiadomo — zdarza się, że zawodzi. Tak było na początku lutego, gdy zbyt wiele osób chciało z niego skorzystać. Profil jest bowiem wykorzystywany do wielu usług publicznych. Nie tylko do KSeF, ale również jest jedną z metod logowania do Twojego e-PIT, ZUSu i wielu innych. Dlatego warto rozważyć również inne sposoby logowania do KSeF.</description>
			<guid isPermaLink="false">100f6eb4-c222-4770-b00f-a376b156b100</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 05:38:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wukk9kpTURBXy9hZjExNjM3NGNmMTgzNjhhMThmOGNkMTYxMjllZmRiMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prowadzisz działalność? Wybierz podatek na 2026 i zaoszczędź nawet 1 tys. zł miesięcznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/skala-podatkowa-liniowy-czy-ryczalt-sprawdz-ktora-opcja-najbardziej-sie-oplaca/wxm839g</link>
			<description>Jeśli prowadzisz działalność gospodarczą, to wybór właściwej formy opodatkowania pozwoli zaoszczędzić spore pieniądze na podatkach i składkach co miesiąc. To, jaka forma jest najkorzystniejsza, zależy jednak od wielu czynników, m.in. wysokości przychodu i kosztów. Policzyliśmy, która forma będzie najkorzystniejsza, przy założeniu, że przychód lub dochód wynosi 12 tys. zł, 30 tys. zł i 150 tys. zł miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">cccd7af2-51ec-48f7-914f-06a817902825</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jRkk9kpTURBXy9hNDAxMWMwMzBjMzQzZDZmOTZlYjRhMDgxZWRlZDg4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oszczędzanie i inwestowanie dla ostrożnych. Analitycy podpowiadają możliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/zloto-a-moze-jednak-etf-y-jak-powinno-wygladac-inwestowanie-dla-ostroznych/q003wfy</link>
			<description>Inwestowanie kojarzy się z nadzieją na duże zyski — ale też ponoszeniem ryzyka. Co jednak z tymi, którzy wolą działać ostrożnie, ale chcą pomnażać swoje pieniądze? Sprawdziliśmy, co na ten temat uważają eksperci od finansów. Mają co najmniej kilka rozwiązań.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e376156-deda-4228-a646-380095aef860</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 05:23:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Ndk9kpTURBXy9lNjVjMDZjMzAxN2UyODcyNGU5MWMxNTRhZTdjYzZmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie trzeba studiów, płace są dobre, a zatrudnienie ma rosnąć. Amerykanie stworzyli listę zawodów [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ranking-najlepiej-platnych-zawodow-bez-dyplomu-ukonczenia-studiow/c0n8w6z</link>
			<description>Świadectwo ukończenia szkoły średniej może być przepustką do dobrze płatnej, rozwijającej się pracy. Business Insider przyjrzał się zarobkom i prognozom wzrostu dla zawodów, które zwykle nie wymagają wyższego wykształcenia. Do stworzenia rankingu posłużyły te, w których średnia roczna płaca to co najmniej 75 000 dol., czyli ok. 267 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">40374bf6-dc33-41ca-b7e0-27f754e071b8</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 04:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1RZk9kpTURBXy8xMGEyMTQ2ODcwZjVjN2Q5N2JiOGUwOTkwZTllZTBlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
