<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Polskie firmy podbijają niemiecki rynek. &quot;Widzimy odwrócenie trendu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polskie-firmy-podbijaja-niemiecki-rynek-widzimy-odwrocenie-trendu/xx86nnd</link>
			<description>Polskie przedsiębiorstwa, napędzane dynamicznym rozwojem gospodarczym, coraz śmielej wkraczają na rynki Europy Zachodniej. Przejęcia w Niemczech, które jeszcze trzy dekady temu wydawały się nierealne, stają się codziennością. Polska, dziś gospodarcza potęga Europy Środkowo-Wschodniej, zyskuje na znaczeniu w regionie, a jej firmy przejmują uznane marki w Niemczech.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2e93215-a4d6-490b-8223-9b923fb5de1e</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 21:01:08 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u_Qk9kpTURBXy9iYWU5NDJjZGUxMTM0MDczZjU4ZDQ4YmRhOTVjMDU4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump stawia na węgiel. &quot;Rozkaz&quot; dla Pentagonu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/armia-usa-zasilana-weglem-na-pierwszy-ogien-idzie-pentagon/lq98yjy</link>
			<description>Donald Trump walczy z wiatrakami i stawia na węgiel. Prezydent USA chce, aby Pentagon kupował energię elektryczną z elektrowni węglowych — podają media. To element szerszego planu dla USA, bo zapotrzebowanie na energię rośnie tam gigantycznie. A powód tego jest w zasadzie jeden.</description>
			<guid isPermaLink="false">fff857e7-f193-4df8-a2d0-b3277ca54c63</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:21:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HWtk9kpTURBXy8wNThhYjMxMzE5NTA0YTFmNGEyNzUzNGYyYzVlYzMzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Londyn szykuje nowy pakiet dla Ukrainy. Kijów dostanie wielkie wsparcie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wielka-brytania-przeznacza-150-mln-funtow-na-wsparcie-militarne-ukrainy/pdkdn71</link>
			<description>Wielka Brytania zdecydowała się na znaczące wsparcie militarne dla Ukrainy. Minister obrony John Healey ogłosił w środę, że kraj przeznaczy 150 mln funtów na inicjatywę PURL, której celem jest dostarczanie Ukrainie broni pochodzącej z amerykańskich zapasów.</description>
			<guid isPermaLink="false">7cb5c5a7-ef2c-449f-8dba-0c2383c88fb6</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:20:28 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gVxk9kpTURBXy9kY2ZkMDkzODY1MjMzNWRmN2ZlNmZjNjk2ZmVmYjZlMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko &quot;bez pracy&quot;. Bezrobocie ma też pozytywne skutki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/co-to-jest-bezrobocie-frykcyjne-strukturalne-i-chroniczne-oto-rodzaje-bezrobocia-w/kf53mkn</link>
			<description>Najnowsze dane na temat bezrobocia w Polsce na początku 2026 r. zaniepokoiły, jako że zanotowano najwyższy miesięczny wzrost od dwóch lat. Równocześnie warto wiedzieć, że samo pojęcie bezrobocia nie jest jednorodnym zjawiskiem. Wielu Polaków nie zdaje sobie sprawy z istnienia np. bezrobocia frykcyjnego czy koniunkturalnego. Wyjaśniamy, jakie są rodzaje bezrobocia, a także jakie ma ono pozytywne aspekty.</description>
			<guid isPermaLink="false">8395493d-f59c-4c1b-b694-aa59b17454a0</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:10:54 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TrTk9kpTURBXy9hNGFhN2IzNDllODQwMzhlZDcyNTYwYzE1NTlhZDg4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gospodarcze recepty dla Europy. Przywódcy UE spotkają się w zamku Alden Biesen</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/szczyt-w-belgii-donald-tusk-i-liderzy-ue-beda-dyskutowac-o-przyszlosci-gospodarki/v987e7p</link>
			<description>W czwartek przywódcy państw Unii Europejskiej spotkają się na nieformalnym szczycie w zamku Alden Biesen w Belgii. Tematem przewodnim rozmów będą gospodarcze wyzwania i możliwe rozwiązania, takie jak dokończenie unii energetycznej, wspieranie europejskich producentów, deregulacja czy stworzenie jednolitego rynku kapitału. Polski premier Donald Tusk weźmie udział zarówno w nieformalnym szczycie, jak i we wcześniejszej naradzie w węższym gronie.</description>
			<guid isPermaLink="false">501d1280-f97f-4fd7-872f-f94dce506427</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:07:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-CKk9kpTURBXy9hYWFmZDdlNjBlODc3ZmNlMWY0N2U3ZTY3NzczNDgzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak ZUS oblicza emeryturę w praktyce? Prosty przewodnik krok po kroku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/emerytura-krok-po-kroku-jak-ustalana-jest-wysokosc-swiadczenia-zus/lc8mkdn</link>
			<description>Obliczenie wysokości emerytury dla osób urodzonych po 1948 r. opiera się na prostym wzorze. Jak wyjaśnia ZUS, podstawę obliczenia emerytury dzieli się przez średnie dalsze trwanie życia. Te dwa elementy są kluczowe dla ustalenia ostatecznej kwoty świadczenia. Mimo to wysokość emerytury może zależeć o kilku innych zmiennych.</description>
			<guid isPermaLink="false">585f4c2d-0cbc-4d42-aed4-26c8e08a2138</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:04:32 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ck5k9kpTURBXy8wZTNjZDZkMTg5YjY0MWRkNzdhYjE1ZDNkMDYxOTMzMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emmanuel Macron o wsparciu dla przemysłu w Europie. &quot;Musimy stworzyć unię energetyczną&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/emmanuel-macron-o-energii-dla-przemyslu-musimy-stworzyc-unie-energetyczna/nbrgqhp</link>
			<description>Prezydent Francji Emmanuel Macron wystąpił na Europejskim Forum Przemysłowym w Antwerpii, gdzie wezwał do ochrony i wsparcia europejskiego przemysłu. — W obliczu wyzwań geopolitycznych Europa potrzebuje prawdziwej unii energetycznej zdolnej zapewnić przemysłowi stabilną i konkurencyjną energię — stwierdził.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b58471d-b309-42cf-b60a-81c796de6136</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 18:54:21 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5-pk9kpTURBXy9mNmM2OTVlMjhmNWU4YzBhOTUzNjZlYmFmODcyNDc1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef NATO o przesmyku suwalskim: odpowiedź byłaby zabójcza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/co-jesli-rosja-zablokuje-przesmyk-suwalski-szef-nato-nie-ma-watpliwosci/0m7ys9y</link>
			<description>NATO jest przygotowane na zdecydowaną reakcję w przypadku ewentualnej blokady przesmyku suwalskiego przez Rosję — zapewnił sekretarz generalny Sojuszu Mark Rutte podczas środowej konferencji prasowej w Brukseli. &quot;Nasza reakcja będzie zabójcza&quot; — dodał.</description>
			<guid isPermaLink="false">736ef6a5-a7e1-4cf1-9167-f4b390632d1d</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:42:08 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_41k9kpTURBXy9hOTRiMWYwMzc5YTkyNWRjNjM1N2RlNjZmNjAwN2YzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Łukasiewicz – Instytut Elektrotechniki zrealizuje projekt dla Marynarki Wojennej. Jest umowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/lukasiewicz-instytut-elektrotechniki-i-wcbkt-z-nowa-umowa-dla-marynarki-wojennej/8egjtte</link>
			<description>Łukasiewicz – Instytut Elektrotechniki oraz Wojskowe Centralne Biuro Konstrukcyjno-Technologiczne S.A. (WCBKT S.A.) zawarły nową umowę na dostarczenie zaawansowanych systemów zasilania dla Marynarki Wojennej RP.</description>
			<guid isPermaLink="false">52789d15-949e-4a4d-9d57-66008c314d98</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:00:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jomk9kpTURBXy84MzFlZDA2YjdkNzUzMGEyYzFlMzlhZGM1YmRmMzQwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek mieszkań w Polsce się rozjechał. Konkurencja cenowa nabiera tempa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-mieszkaniowy-2026-pelen-kontrastow-w-ktorych-miastach-ceny-spadaja/g09xzl2</link>
			<description>Początek 2026 r. przynosi wyraźny podział na rynku mieszkaniowym. W jednych miastach deweloperzy walczą rabatami, w innych podnoszą ceny najlepszych lokali. Dane JLL i RynekPierwotny.pl pokazują, że nie ma już jednego scenariusza dla całej Polski, a końcówka 2025 r. była początkiem nowego etapu rywalizacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">affa05de-2b9d-4812-92e0-5717f1dd44fb</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:38:37 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Plk9kpTURBXy8yMmExOTExMWUzNjgxYmRlZTNmNjU2MDJjZWY1ZjE0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta opłata wynosi kilkaset złotych rocznie. Niektórzy seniorzy mogą jej uniknąć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/seniorzy-moga-zaoszczedzic-ponad-350-zl-trzeba-spelnic-okreslone-warunki/lltgkf2</link>
			<description>W tym roku więcej emerytów będzie zwolnionych z obowiązku płacenia abonamentu RTV. Płacić nie muszą m.in. osoby, które ukończyły 60 lat i pobierają świadczenie w wysokości połowy przeciętnego wynagrodzenia. Ten wskaźnik wzrósł, a wraz z nim limit pozwalający na uniknięcie opłaty.</description>
			<guid isPermaLink="false">7aed5814-a0be-4dd4-98ac-ac2134b52d80</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:07:53 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y9ok9kpTURBXy9mODM0ZThkNjI5Y2ZlZWEyODljMGZkMTExMDc0Y2NhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy inwestują. Rekordowe pieniądze popłynęły do funduszy na początku nowego roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/jak-inwestuja-polacy-jest-rekord-tam-plyna-miliardy-zlotych/tcwcht5</link>
			<description>Gdzie Polacy lokują oszczędności? W jaki sposób inwestują? Ciągle bardzo popularne są bezpieczne, ale mało zyskowne lokaty bankowe. Alternatywą są obligacje oszczędnościowe. Dla większych ryzykantów są dedykowane fundusze inwestycyjne. Najnowsze statystyki pokazują, że do nich płynie coraz więcej pieniędzy. Padają rekordy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f34f8f55-7a82-44ae-a6a2-ed78a08d5f2b</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:54:09 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AQfk9kpTURBXy82OTQ0NjFmNDA5YmNhZTNjZTFhNDg4Mjc3NTNlNzgzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy obrywają rykoszetem. Zaskakujące skutki amerykańskich sankcji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rafineria-schwedt-ostrzega-berlin-stawka-bezpieczenstwo-dostaw-paliw/rztl2en</link>
			<description>Niemiecka rafineria Schwedt, należąca do rosyjskiego Rosnieftu, ostrzega niemiecki rząd przed poważnymi konsekwencjami, jakie niosą ze sobą amerykańskie sankcje. Jak informuje Agencja Reutera, zarząd zakładu skierował &quot;pilny apel&quot; do minister gospodarki i energii RFN Katheriny Reiche.</description>
			<guid isPermaLink="false">838b1e3f-4818-40b4-a8ff-6ec6d2114525</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:40:48 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GYdk9kpTURBXy8zMTIzNzllNTczZWU4NzdlNGYyYzEzZjFjZjA4NDQ4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki na ostatniej prostej dorzuciły kolejne miliardy. Tyle zarobiły w 2025 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/banki-z-rekordowym-zyskiem-w-2025-r-nbp-ujawnil-kwoty/pjrbq14</link>
			<description>Rekordowe zyski osiągnęły banki w Polsce w 2025 r. Najnowsza publikacja NBP pokazuje konkretne kwoty. Wiadomo, że wynik z 2024 r. został pobity o ponad 20 proc. To kolejne miliardy złotych, które do puli dorzucili klienci, a głównie kredytobiorcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">80495466-4cdb-459b-8618-9ef0fef2befb</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:25:51 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5rk9kpTURBXy9iMzAwMTI2NTA2ZDEwNjU4MjRhNjgyZjlmNDg2YmNkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ubrania, buty, beton. Wiele firm musi wejść w ten system. Rząd przyjął zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/rzad-rozszerza-system-sent-nowe-obowiazki-dla-firm-przewozacych-beton-i-odziez/9nl4v7y</link>
			<description>Rząd rozszerza system SENT, który nakłada na firmy obowiązek monitorowania przewozu różnych towarów. Już od 17 marca zaczną obowiązywać nowe przepisy dotyczące raportowania przewozu odzieży i obuwia. Dziś rząd przyjął kolejny projekt, który systemem obejmie przewóz betonu m.in. do budowy prywatnych domów. — Wbrew pozorom zmiany te nie dotyczą wyłącznie przewoźników — mówi ekspert.</description>
			<guid isPermaLink="false">54cc8b46-cd9f-42d4-bb12-25ee7aedebce</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:16:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zgdk9kpTURBXy9hNjBjNzlhY2EyNjExODZjYmMyOTdhZTQ0ZGM5OWUxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie nowy sposób logowania do KSeF. Już w tę sobotę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-z-nowa-opcja-logowania-juz-w-lutym/v5hs851</link>
			<description>Przedsiębiorcy, chcąc zalogować się do KSeF, narzekają, że poza Profilem zaufanym nie ma innych, darmowych możliwości logowania. Oczekiwania dotyczą w szczególności dostępu przez aplikację mObywatel. Ministerstwo Finansów zapowiadało, że taka możliwość się pojawi, a teraz przyspieszyło prace.</description>
			<guid isPermaLink="false">00ec0069-d904-48f8-becb-b6a0d106edee</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:14:16 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9qkk9kpTURBXy80OTI3ZjY2NWFkOWEwYWM4NzllOGUxY2EwY2E5MTI3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupił domenę, bo pasowała do inicjałów. Polak odkupił ją po latach za rekordową kwotę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kupil-domene-bo-pasowala-do-inicjalow-sprzedal-polakowi-za-rekordowa-kwote/pz9qm84</link>
			<description>O niezwykłym szczęściu może mówić przedsiębiorca z Malezji, który twierdzi, że wiele lat temu kupił domenę internetową dopasowaną do swoich inicjałów. Arsyan Ismail za adres AI.com miał zapłacić ułamek obecnej wartości. W 2025 r. sprzedał go polskiemu przedsiębiorcy za 70 mln dol. Transakcja wyszła na jaw w niedzielę, ogłoszona została przy okazji finału Super Bowl.</description>
			<guid isPermaLink="false">243f061a-fb51-42ca-892f-c90f2462de04</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 14:55:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RyOk9kpTURBXy8wN2IyMmY4NmU3NGQxZTM4Y2E2MjFmOTI4MmExNjI4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd przyjmuje ustawę wdrażającą Program SAFE. Pierwsze środki już w marcu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/program-safe-przyjety-przez-rzad-wladyslaw-kosiniak-kamysz-oglasza-sukces/ssrj0sn</link>
			<description>Wicepremier i minister obrony narodowej Władysław Kosiniak-Kamysz, poinformował w środę, że rząd zatwierdził projekt ustawy mającej na celu wdrożenie Programu SAFE. Jak podkreślił, kluczowym krokiem pozostają teraz prace w Sejmie i podpis prezydenta. Według jego zapowiedzi pierwsze środki w ramach programu mogą zostać uruchomione już w marcu.</description>
			<guid isPermaLink="false">4d63fd16-068d-4266-95e2-c3c2e2b47705</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 14:17:38 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XXhk9kpTURBXy9mNDFiNjhjNGJjOTQ0ZDVkYjI4M2I2Mjk1OWVmODBhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szybciej można odliczyć VAT? Zapadł ważny wyrok unijnego sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/wyrok-sadu-ue-w-sprawie-polskiego-vat-przelom-dla-przedsiebiorcow/mqbwrfd</link>
			<description>Zapadł wyrok w fundamentalnej sprawie dotyczącej odliczenia VAT. Ustawa przewiduje bowiem, że podatnik może odliczyć VAT dopiero w rozliczeniu za miesiąc, w którym dostał fakturę. Czy to zgodne z unijną dyrektywą? Sąd Unii Europejskiej, który rozpatrywał sprawę polskiej spółki, uznał, że polskie przepisy są niezgodne z unijnymi. Co ciekawe, podatnikom w odliczaniu VAT pomoże teraz KSeF.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa7d5bb3-de0c-4b53-b977-61dae2df548c</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 14:03:59 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C6uk9kpTURBXy85M2Q3N2E0ZTJkYmQ4ODJkYjQ0MjIyOWQ1ZDE1ODUxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump nie będzie zadowolony. Na rynku pracy w USA trzeci co do wielkości kryzys od 2003 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/fatalne-dane-z-usa-jest-najgorzej-od-23-lat/psjyljs</link>
			<description>Liczba miejsc pracy w USA wzrosła w 2025 r. zaledwie o 181 tys. Pomijając największe kryzysy — pandemię COVID-19 i Wielką Recesję — jest to najgorszy rok od 2003 r., kiedy amerykański rynek pracy odrabiał straty po krachu internetowym. W najnowszych danych jest też pozytywna niespodzianka i to na niej skupił się Donald Trump.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fddbedc-bb29-49ab-bf2d-ccae6891e88e</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 14:00:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P8ik9kpTURBXy9kNzMxNTg0NzM3MWMxNjBmODA1MGMzMzQ2NTllMTQ1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE zatwierdza rekordowy pakiet wsparcia dla Ukrainy. Oto ile dostanie Kijów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ukraina-otrzyma-miliardy-od-unii-europejskiej-decyzja-zapadla-w-strasburgu/me5mgf0</link>
			<description>Parlament Europejski zatwierdził w środę w Strasburgu pakiet trzech aktów prawnych, które umożliwią udostępnienie Ukrainie pożyczki w wysokości 90 mld euro na lata 2026-2027. Środki mają wesprzeć kraj w obliczu trwającej rosyjskiej agresji, pokrywając zarówno bieżące potrzeby budżetowe, jak i wzmacniając zdolności obronne.</description>
			<guid isPermaLink="false">3fea6aee-01fc-48b3-95a5-0ae9a0643b2a</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:53:22 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CGCk9kpTURBXy9iODAyZjcxMzhjOTgyNDIxMmNmMDRjZmM0YzZmMzY2YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokój w zasięgu? Ukraina i USA szykują nową rundę negocjacji i debatują nad miejscem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rozmowy-pokojowe-ukrainarosja-stany-zjednoczone-proponuja-nowe-rozwiazania/r06ly8v</link>
			<description>Kolejna runda rozmów pokojowych między Ukrainą, Rosją i Stanami Zjednoczonymi może odbyć się już w przyszłym tygodniu. Choć dyplomacja przyspiesza, najtrudniejsze kwestie — zwłaszcza przyszłość spornych terytoriów — wciąż pozostają nierozstrzygnięte.</description>
			<guid isPermaLink="false">c333e3ea-fb49-4f6a-a7cf-6e9d45260ec2</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:53:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YcKk9kpTURBXy8yMzcwZjdiYTUwMjJlZTI0ODYzNmVjZGRjZmUxNDgzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Biedronka będzie kusić klientów. Sprytnie wykorzystała przepisy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tak-biedronka-bedzie-kusic-klientow-sprytnie-wykorzystala-przepisy/tn2kspg</link>
			<description>Biedronka wykorzystuje zapis o terminach wypłat i wprowadza specjalny dzień promocji. To 10. dzień każdego miesiąca. Tego dnia sieć będzie kusić klientów specjalnymi promocjami. W myśl prawa pracy to ostatni dzień, kiedy pracownik powinien otrzymać wypłatę.</description>
			<guid isPermaLink="false">98195756-6888-4e86-b09d-61a4b031e621</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:44:03 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2bDk9kpTURBXy82YWVlNzJjYjJmNGY0ODdmYzkxMzM5Y2YzZTU1NjhmNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nadchodzi trudny tłusty czwartek. Ceny pączków wystrzeliły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/mamy-paczkowa-drozyzne-tyle-kosztuja-teraz-przekaski/6p8dt95</link>
			<description>Pączki mocno drożeją — wynika z danych aplikacji PanParagon. Jest jednak sposób, aby kupić przekąski w zdecydowanie korzystniejszych cenach.</description>
			<guid isPermaLink="false">05eb9797-ac7b-4f51-967e-6f078db1eda7</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:37:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/itUk9kpTURBXy81ODFlZjcyYmZjZjFkMmE2YjQ2NzUxYTZjODQwZWI1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak wygląda rynek pracy w największej gospodarce świata. Są niespodzianki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bezrobocie-w-usa-nowe-dane-z-najwiekszej-gospodarki-swiata-zaskakuja/b5tv0sb</link>
			<description>Sytuacja na rynku pracy w USA się stabilizuje. Tak przynajmniej sugerują środowe dane dotyczące zatrudnienia i bezrobocia. Bez pracy jest ponad 4 proc. Amerykanów. Nie zabrakło niespodzianek w danych, szczególnie w odniesieniu do liczby nowych miejsc pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">94a71769-c384-4d4d-ad6b-299abfda4924</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:35:33 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QLik9kpTURBXy9lZjQ1ZDFhY2Q3ZGQzNjIxZmNjM2MwNjI4YjQ2NjYwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gminy tracą mieszkania szybciej niż budują nowe. Zwroty to tylko część problemu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polskie-gminy-traca-mieszkania-co-naprawde-zmniejsza-zasob-komunalny/m13hq84</link>
			<description>Zwroty mieszkań byłym właścicielom nadal się zdarzają, choć ich skala wyraźnie spadła. Dane GUS pokazują, ile lokali gminnych wróciło w prywatne ręce i dlaczego to nie reprywatyzacja najbardziej uszczupla zasób komunalny.</description>
			<guid isPermaLink="false">86b1889a-ad5c-4778-a11f-b3c4153b108b</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:13:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZGgk9kpTURBXy80MTNjNGUxYzZiNjFhZTc0OGZhNmNhNTY2OTlmMGUwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ogromny wzrost wartości kredytów w 2025 r. Na to najczęściej pożyczają Polacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rekordowa-wartosc-kredytow-i-pozyczek-w-2025-r-bik-prognozuje-wzrost/3m68n9s</link>
			<description>O ponad 20 proc. wzrosła wartość kredytów i pożyczek Polaków w 2025 r. w stosunku do roku poprzedniego. Polacy zapożyczyli się na 301,8 mld zł, a łączna wartość zaciągniętych zobowiązań finansowych to aktualnie 798 mld zł — informuje prezes Biura Informacji Kredytowej (BIK) Mariusz Cholewa.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bd8630c-c9e6-4fa6-b2cf-10bbe1e17db6</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 12:45:21 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qgnk9kpTURBXy8wN2NlNzk4MzQxNTliNWM5Nzg3M2RkMWVkYmJiNTAwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Euronet informuje o stratach i ogranicza wypłaty Blikiem. Jest stanowcza odpowiedź</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wyplaty-blik-w-euronet-nowe-zasady-od-19-lutego/ceckl61</link>
			<description>Od 19 lutego 2025 r. klienci sieci Euronet będą mogli wypłacać kodem Blik mniej pieniędzy przy jednej transakcji. Operator wprowadza nowy limit, tłumacząc go koniecznością ograniczenia generowanych strat. Polski Standard Płatności (PSP) — właściciel Blika — krytykuje decyzję jako szkodliwą dla użytkowników systemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">3039afd7-8c3c-4a31-9a04-85cd37f6b301</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 12:42:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S0lk9kpTURBXy8xMjIyZTc1M2UwM2RiMzNlMjE4NmY5N2IxMWU4MjFjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nuklearny układ Rosja-USA wygasł. Człowiek Władimira Putina mówi, co teraz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nuklearny-uklad-nowy-start-wygasl-czlowiek-putina-mowi-co-teraz/d2jxezz</link>
			<description>Rosja będzie kontynuować przestrzeganie ograniczeń nuklearnych określonych w wygasłym traktacie Nowy START pod warunkiem, że USA postąpią identycznie — zadeklarował w środę szef MSZ Siergiej Ławrow, informuje Reuters za rosyjskimi mediami. Traktat, który regulował liczbę głowic jądrowych obu mocarstw, stracił moc 5 lutego.</description>
			<guid isPermaLink="false">b99c3501-7196-4238-9197-05402fda72b2</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:45:04 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IpIk9kpTURBXy80ZWE5MTZiNjlhM2Y5ZTk1OTQ2MDY0ZWFhNGFhN2IzOS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niepokojące wieści o Rosjance z otoczenia marszałka Czarzastego.  &quot;ABW musi wyjaśnić&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tajemnicza-rosjanka-w-spolce-czarzastego-moze-miec-kontakty-z-rezimem-putina/3c0l89d</link>
			<description>Swietłana Czestnych — Rosjanka, której kontakty z marszałkiem Sejmu Włodzimierzem Czarzastym opisała pod koniec stycznia &quot;Gazeta Polska&quot; — może mieć powiązania z rosyjskim reżimem. Dom aukcyjny, dla którego pracuje, &quot;zajmuje się nie tylko dziełami sztuki, ale także sprzedażą majątku Federacji Rosyjskiej&quot; — pisze w środę &quot;Rzeczpospolita&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">24042320-071d-4690-9125-5b96b9b0721c</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:42:10 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HZpk9kpTURBXy8xMjcwMGQ5NTgzYjc2NWQ4ZDIwMDA1Y2Q0MmVjMDQzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rośnie zainteresowanie oszczędnych Polaków ofertą państwa. To alternatywa dla lokat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-oszczedzac-rosnie-zainteresowanie-obligacjami-skarbowymi-oferta/f98cp91</link>
			<description>Drugi miesiąc z rzędu rośnie kwota pieniędzy lokowana przez Polaków w obligacjach skarbowych. W skali każdego miesiąca mowa o miliardach złotych. Sprawdziliśmy, co w ofercie Ministerstwa Finansów cieszy się największą popularnością i ile można na tym zarobić.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc202d60-a3e5-4cf4-bdab-367114ff3692</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:35:43 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G_9k9kpTURBXy82OGY4MDAzZGUzOWJmN2I3MmIxNGRiZGMzODc5YzMyZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od &quot;nielegalnego prezesa&quot; do cichej zgody. Kalendarium wielkiej wojny Donalda Tuska i Adama Glapińskiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kalendarium-wielkiej-wojny-tak-donald-tusk-przegral-z-adamem-glapinskim/k5sltzc</link>
			<description>Adam Glapiński był &quot;nielegalnym&quot; prezesem NBP, był też &quot;nieprzyzwoity&quot; i trzeba było go &quot;wyprowadzić&quot; z siedziby banku centralnego. To wszystko mówił Donald Tusk i jego ludzie. Przypominamy więc jego wielką wojnę z Adamem Glapińskim, która zakończyła się zaskakującym finałem.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb3dbc45-9354-454e-bf37-a263bd76e3b1</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:32:47 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iRCk9kpTURBXy82ODJjYzQxMTgxNGI2MTNiODFiYmM2MGVhYzZkMGY4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemieckie lotniska czeka paraliż. Tak piloci Lufthansy będą walczyć o wyższe emerytury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/niemieckie-lotniska-czeka-paraliz-piloci-lufthansy-zapowiadaja-strajk/cx6bnpl</link>
			<description>Niemieckie lotniska szykują się na wyjątkowo trudny dzień. Piloci linii lotniczych Lufthansa w czwartek 12 lutego przeprowadzą całodniowy strajk. Pasażerowie muszą liczyć się z masowymi odwołaniami lotów i opóźnieniami. To ważne również dla Polaków, bo Lufthansa od lat należy do najważniejszych przewoźników łączących nasz kraj z Niemcami.</description>
			<guid isPermaLink="false">2fd2aa2c-a724-41ba-9df1-0044f6bd89a6</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:02:24 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fp4k9kpTURBXy8yZjRhNTk3MTczNWE5ZTUxNTNhNGE1Y2ZhYzkxN2QwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważą się losy Jastrzębskiej Spółki Węglowej. Ważna decyzja zapadnie w czwartek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/referendum-w-jsw-w-sprawie-swiadczen-najtrudniejsza-decyzja-w-historii/ws7shq1</link>
			<description>Już jutro może zapaść ważna decyzja w sprawie przyszłości Jastrzębskiej Spółki Węglowej (JSW). Referendum, które ma być przeprowadzone w czwartek wśród załogi, może umożliwić pozyskanie zewnętrznego finansowania dla spółki, znajdującej się w &quot;skrajnie trudnej sytuacji finansowej&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">95dcd052-dd16-4e83-92c0-375f06b70538</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:21:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e2Hk9kpTURBXy80MzAzYWE4N2QyNzIxNmNkMmNiZDRjYTY2Yzg1NmI4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigant piwowarski szykuje grupowe zwolnienia. Na bruk pójdzie 6 tys. pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/heineken-szykuje-zwolnienia-grupowe-na-bruk-pojdzie-nawet-6-tys-ludzi/rs6cvhy</link>
			<description>Holenderski gigant piwowarski Heineken chce zlikwidować nawet 6 tys. miejsc pracy — informuje Agencja Reutera. To ok. 7 proc. z 87-tysięcznej załogi. Decyzja ta wynika z konieczności dostosowania się do spadającego popytu na piwo oraz trudnej sytuacji na rynku. Firma obniżyła również prognozy wzrostu zysków na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">4dcc86b3-8e1a-4ac4-89e2-0f9330b0f3f9</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:10:19 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mXIk9kpTURBXy9lNTRkMWY4MzhjM2M1MmJjNjQyMjY1NjViNTBhMWNjMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czterej amerykańscy giganci z budżetem na centra danych na poziomie PKB Szwecji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/650-mld-dol-na-centra-danych-amerykanscy-giganci-szykuja-inwestycyjny-rekord/cze8q0p</link>
			<description>Nawet ponad 650 mld dol., czyli mniej więcej PKB Szwecji i dwie trzecie PKB Polski — tyle w sumie w ciągu najbliższych 12 miesięcy planują wydać na inwestycje związane z centrami danych zaledwie cztery amerykańskie firmy. Giganci z Doliny Krzemowej rzucili na szalę zasoby równe budżetom państw, zacierając w ten sposób granicę między wizjonerstwem a szaleństwem.</description>
			<guid isPermaLink="false">436670d6-0642-4f51-8768-5950cb3a2bf9</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:05:05 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lz0k9kpTURBXy81OTliNTI3ZWMwNjJjOGVjMzhmYjE3MjE2ZWQyMDEzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Mam roczny kontrakt; zarabiam dobrze&quot;. Tak Rosja wypełnia kadrowe dziury spowodowane wojną</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/w-rosji-nie-ma-komu-pracowac-dziure-kadrowa-lata-przede-wszystkim-jeden-kraj/1lt3qtj</link>
			<description>Wojna w Ukrainie wydrenowała rosyjskie kadry: na rynku praca czeka, ale pracowników brak. Kremlowi zostaje w zasadzie jedno wyjście: imigranci. I na lotnisku w Moskwie coraz częściej można spotkać grupy mężczyzn ze sportowymi torbami — opisuje Reuters. Nie narzekają na warunki, a możliwości ich sprowadzania wydają się nieograniczone.</description>
			<guid isPermaLink="false">60171e16-dfac-4f0c-ad8b-af8ae092be34</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:56:25 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UTok9kpTURBXy9iYWI0NzkxN2U4ODc5MjQ2NGFiOWNjZTc1Y2M1ODJkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak Polacy zarabiają na PPK. Możliwy łatwy zysk, ale jest jeden haczyk</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-nauczyli-sie-zarabiac-na-ppk-coraz-wiecej-wczesniejszych-wyplat/h8syrv1</link>
			<description>Polacy coraz chętniej wykorzystują możliwość czerpania zysków z wpłat na Pracownicze Plany Kapitałowe (PPK). Opcja wypłacenia środków w każdym momencie oszczędzania, bez strat, ale za to z zyskiem, umożliwia łatwy dostęp do pieniędzy w razie potrzeby. Jest też jednak inna strategia, która na dłuższą metę jest bardziej opłacalna.</description>
			<guid isPermaLink="false">e3cb70ca-1022-4ab7-a9b5-e3657795e6ee</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:31:15 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OVNk9kpTURBXy9kMDkwNTMwYjU1MTc3MmEwOWNhNjZlYmE3OWIyYzg1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>CEO, wydawca i przyjaciel byłego wiceprezydenta. Kim jest ambasador USA w Polsce?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dyplomatyczna-burza-wokol-ambasadora-usa-kim-jest-thomas-rose/24cdcv6</link>
			<description>Thomas Rose, ambasador USA w Polsce, wdał się ostatnio w spór z marszałkiem Sejmu Włodzimierzem Czarzastym, który sprawił niemałe dyplomatyczne tarcia między Waszyngtonem a Warszawą, ale podczas spotkania z Władysławem Kosiniakiem-Kamyszem przekonywał, że Polska i USA to &quot;silny partner&quot;. Kim jest reprezentant administracji Donalda Trumpa i jakie ma doświadczenie biznesowe?</description>
			<guid isPermaLink="false">69e15ab1-0031-4203-bdf0-cd23f76bac32</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GMDk9kpTURBXy9hNTc2NTQwMjFlZTEyYzUyYjdhZDg0NzJmNTgzNWRjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odbierały telefony przed rozpoczęciem pracy. Sąd przyznał pieniądze pracownicom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pracownice-odbieraly-sluzbowe-telefony-w-domu-pracodawca-musi-zaplacic/20zkts0</link>
			<description>Sąd Okręgowy w Olsztynie (woj.warmińsko-mazurskie) podtrzymał wyrok w sprawie trzech kobiet, które regularnie odbierały służbowe telefony jeszcze przed oficjalnym rozpoczęciem pracy. Pracodawca, który odwołał się od wcześniejszej decyzji sądu pierwszej instancji, przegrał apelację, sąd uznał ją za bezzasadną. Wyrok jest prawomocny.</description>
			<guid isPermaLink="false">95ed7cba-1833-49ed-b611-ab2f9c0fc5ae</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:28:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oAIk9kpTURBXy84MGU2YmMyYTA4NWNiYjk2ZWNmYzhhNjZiYjE5NWFmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecka stal zalewa Polskę. Krajowi producenci alarmują: &quot;Nie wytrzymamy konkurencji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/niemiecka-stal-zalewa-polski-rynek-krajowi-producenci-bija-na-alarm/mtjkchb</link>
			<description>Polscy producenci stali, którzy liczyli na poprawę sytuacji po wprowadzeniu opłat CBAM (od produktów energochłonnych), muszą mierzyć się z tanią konkurencją zza Odry. Niemieckie huty zalewają polski rynek stalą w cenach, z którymi krajowe zakłady nie są w stanie rywalizować.</description>
			<guid isPermaLink="false">96515ab0-d2b8-45ad-810a-8bfc6518c0fb</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:37:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/maHk9kpTURBXy84NTNjNjQyNjc0NjNmZTFiNTVjZWYwNTFmNmFjMDc2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef funduszu, który zarabia na kryzysach, spodziewa się historycznego krachu. Tak to tłumaczy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/banka-na-rynku-peknie-znany-inwestor-wieszczy-najgorszy-krach-od-1929-r/1qs2994</link>
			<description>Mark Spitznagel, szef funduszu Universa Investment nastawionego na skrajne rynkowe scenariusze, oczekuje, że akcje najpierw poszybują w górę, a następnie runą. Przewiduje &quot;szczyt euforii&quot;, po którym nastąpi &quot;najgorszy krach od 1929 r.&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb0865b8-bebe-42f6-be7e-e9df141d8c3e</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 07:49:32 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fjvk9kpTURBXy8wMjY2ZWFlZWU1OGE1OGEyODM1ZGU1OThiMmNmODMzYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wołodymyr Zełenski szykuje wybory i referendum. Datę ogłoszenia wybrał nieprzypadkową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kiedy-odbeda-wybory-prezydenckie-w-ukrainie-sa-nowe-informacje/jgcwjry</link>
			<description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski zamierza 24 lutego ogłosić plan przeprowadzenia wyborów prezydenckich oraz referendum dotyczącego porozumienia pokojowego — poinformował &quot;Financial Times&quot;, cytowany przez agencję Reutera. Zełenski robi to pod wyraźnym przymusem USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">1d217e8d-ddb9-4928-a587-a186ef142c1a</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 06:55:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SXnk9kpTURBXy9kYWVhNjI3ZGZiNTVjNTM1OGZjYjY4ZGJhOTRhZDFmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieoficjalnie: cichy zwrot w sprawie Adama Glapińskiego. Rząd miał &quot;przeliczyć&quot; sprawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zwrot-w-sprawie-adama-glapinskiego-rzad-po-cichu-sie-wycofuje/7fqcxe1</link>
			<description>W sprawie Adama Glapińskiego doszło do wyraźnej zmiany tonu po stronie rządzących. Jeszcze niedawno zapowiedzi były stanowcze, dziś jednak z otoczenia władzy płyną sygnały sugerujące ostrożniejsze podejście. Kulisy tej decyzji pokazują, że polityczna kalkulacja może odgrywać większą rolę, niż wcześniej się wydawało.</description>
			<guid isPermaLink="false">04df9c25-bdb0-4874-aae9-f4a53caa551f</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:54:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nzOk9kpTURBXy9kYzE3YzkzN2NjMzVlZTMxNGVlZTMyODBlMWViNTI3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe biura znikają z rynku. Renegocjacje i długie umowy dominują w stolicy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/biura-w-centrum-warszawy-pod-presja-wlasciciele-dyktuja-warunki-najmu/gmr417v</link>
			<description>Czy naprawdę są chętni na wszystkie te biurowce w centrum Warszawy oraz w innych większych miastach w Polsce? Okazuje się, że tak. Rekordowy popyt, ograniczona nowa podaż i spadające pustostany — tak 2025 r. zapisał się na stołecznym rynku biurowym. Wiadomo też, do których budynków najchętniej wprowadzają się nowi najemcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4b5b12e-94f3-4e50-9186-bc3a560a6088</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:49:31 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S7Bk9kpTURBXy9jNjgxYTFkYTBkMjcxNWU3Y2U3OWJmOTBkNTI4MzgyYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świat inwestuje w kredyty prywatne. Ten fundusz twierdzi, że robi to lepiej od rynkowych gigantów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/czy-warto-inwestowac-w-kredyty-prywatne-ten-fundusz-lamie-schematy/zy4yhe2</link>
			<description>Najwięksi zarządzający aktywami na świecie pozyskali setki miliardów dolarów na inwestycje w kredyty prywatne. Firmy te, w tym gignaci BlackRock czy Blackstone, często szukają prostych, bezpośrednich umów pożyczkowych. Firma New Holland twierdzi natomiast, że mniejsze, &quot;bardziej nietypowe&quot; transakcje wiążą się z mniejszą konkurencją, co przekłada się na wysokie zyski i zadowolenie inwestorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3e5fd41-283b-4400-b133-c078e0f3a5cb</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:20:14 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2Uk9kpTURBXy8zZWU2ZmU2YjljMDFhN2MzNzU4YzBmYTdlZDliYjQxZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbliża się koniec anonimowego internetu. Popularny komunikator zażąda dowodu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/weryfikacja-wieku-na-discord-co-stracisz-jesli-nie-wyslesz-dowodu/gn451vp</link>
			<description>&quot;Każdy z nas będzie musiał się logować do platformy społecznościowej swoimi prawdziwymi danymi&quot; — niedawna zapowiedź polskiego wiceministra cyfryzacji Michała Gramatyki już się spełnia. Discord, najpopularniejszy komunikator wśród Gen Z i młodszych pokoleń, zdecydował się na wprowadzenie poważnych ograniczeń — także w Polsce. Część funkcji będzie wyłączona, chyba że zweryfikujemy swój wiek poprzez wysłanie skanu dowodu lub skanu twarzy. A to dopiero początek zmian, które przyspieszyły na całym świecie.</description>
			<guid isPermaLink="false">61f4bd0b-7ecb-4de6-9b9e-dd9e6b61b9b3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:18:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/27_k9kpTURBXy9lZjExYmMxYzRlY2JiYWViODMyY2ZiZmQyZjBkMDIwNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Setki CV na jedno miejsce, długie rekrutacje i wysokie wymagania. Tak wygląda walka o pracę w HR</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-hr-to-maraton-wyzwan-ekspertka-zdradza-czego-oczekuja-pracodawcy/4vchtkd</link>
			<description>Na jedno ogłoszenie o pracę w HR spływają setki CV. Kandydatów kusi wizja &quot;miłej pracy z ludźmi&quot;, stabilności i wpływu na strategię firmy. Rzeczywistość weryfikuje te marzenia brutalnie: procesy rekrutacyjne trwają miesiącami, a pracodawcy coraz częściej wymagają nie tylko rozwiniętej inteligencji emocjonalnej, ale też twardej analityki i umiejętności powiedzenia zarządowi &quot;nie&quot;. Jak naprawdę wygląda dziś wejście do branży HR?</description>
			<guid isPermaLink="false">9b913c94-ddbd-481c-bf34-cd6ba15e2b1d</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:13:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qbck9kpTURBXy83MGM4OWEyMTI0NmZiODEzZDI3OGZjZjFmNmU2ZjUyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najgorętszy zawód w technologii: pisanie słów. Ile można na tym zarobić?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-komunikacji-daje-dzis-zarobic-ai-napedzilo-boom-na-ludzi-ktorzy-potrafia/tmwwbjj</link>
			<description>Rozkwit &quot;slopagandy&quot;* napędza zaskakujący boom rekrutacyjny w branży technologicznej. Potrzebni są ludzie, którzy po prostu potrafią pisać. Pensje? Sześciocyfrowe. I nie mówimy tu o wypłatach w polskich złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">5e2f7f18-2d95-4d5a-b0d6-9ec62a0b6b8f</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g0sk9kpTURBXy84NTg0Zjg5MTAwYzVlZjk1MjdlMzg3OGIwNWRlZmYwZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najlepsze aplikacje paliwowe. Kierowcy mogą dzięki nim sporo zaoszczędzić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/aplikacje-do-tankowania-i-ladowania-auta-oto-co-pobrac-by-oszczedzac/9pcsx3p</link>
			<description>Ceny paliwa to temat nie mniej elektryzujący od rachunków za prąd, jednak kierowcy mają zdecydowanie więcej opcji w kwestii wyboru najlepszej oferty. W odróżnieniu od dostawców i operatorów energii właściciele stacji paliw aktywnie walczą o klientów. Proces śledzenia cen i wydatków ułatwia kilka prostych w obsłudze aplikacji na smartfony, które mogą przełożyć się nie tylko na większe oszczędności, ale również większą świadomość tego, ile kosztuje nas jazda samochodem.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca200537-c431-4f05-abb5-f8f9439dff9e</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qo_k9kpTURBXy8wMjZmN2RlNDllMTg4Y2I5MzA3NThjNzBiZDU3YWJmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiana cen gazu. Jest nowa stawka u największego dostawcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-gazu-w-2026-r-oto-nowe-stawki/gdvsqb7</link>
			<description>Wchodzące w życie w tym roku zmiany na rynku gazu sprawiły, że Polacy z coraz większą uwagą przyglądają się temu, ile zapłacą za ten surowiec. Decyzje regulatora oraz działania największych graczy na rynku wpływają na taryfy i koszty świadczenia usług gazowych, co ma bezpośrednie przełożenie na domowe budżety i firmowe rachunki.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce0488c3-e006-4725-843d-92f3b8fc6579</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:26:09 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6nyk9kpTURBXy9hOGVlYWNhOWI5YjA4YjcxZDk5NGNhNTU2YzE2MzA1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Walka o właściciela TVN. Rywal Netfliksa wytacza ciężkie działa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/media/wojna-o-wlasciciela-tvn-rywal-netfliksa-wytacza-ciezkie-dziala/297cl8s</link>
			<description>Paramount nie odpuszcza w rywalizacji z Netfliksem o przejęcie Warner Bros. Discovery. Gigant kierowany przez Davida Ellisona właśnie przedstawił kolejną propozycję, którą chce przekonać do siebie akcjonariuszy właściciela TVN.</description>
			<guid isPermaLink="false">055d52c1-b740-445c-8ffe-9b3c12752e79</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:08:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9o4k9kpTURBXy83ZDVlYjU4YjJjYmQ3ZjI1OGI5NTBiYmJlZDNkMTdhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec polskiej branży krypto? KNF ostrzega, co się stanie bez zawetowanej ustawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawa-o-kryptoaktywach-knf-ostrzega-przed-konsekwencjami-weta/1xjrvx2</link>
			<description>Prezydent zawetował w listopadzie ustawę, która miała do polskiego prawodawstwa implementować rozporządzenie unijne MiCA w sprawie kryptoaktywów. Prezes zondacrypto narzekał na negatywny stosunek KNF do branży krypto i zachęcał prezydenta do weta. Teraz to samo KNF ostrzega, co się stanie, jeśli ustawa jednak nie wejdzie w życie. Zablokuje to za kilka miesięcy działanie rynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff384647-c79d-42f2-a0d1-dcf48baf5b95</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:23:15 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3cMk9kpTURBXy9lMDJhNGIwNmIwMmVkYmFkZjU1N2Q1OWJlYjhlNDEzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Infrastruktura krytyczna zabezpieczana przed cyberatakami. Koszty idą w setki milionów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/cyberbezpieczne-wodociagi-w-calej-polsce-rekordowe-wsparcie-dla-samorzadow/3fc0ptw</link>
			<description>Cyberbezpieczeństwo infrastruktury krytycznej ma wejść na nowy poziom. Setki podmiotów w całej Polsce otrzymają wsparcie finansowe na wzmocnienie ochrony systemów, od których zależy codzienne funkcjonowanie milionów mieszkańców. To jeden z największych tego typu programów realizowanych w ostatnich latach.</description>
			<guid isPermaLink="false">af324679-791d-4d6a-9eb1-a407941dff35</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:14:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZtJk9kpTURBXy8zYTA5YmY5MWQyNDYxZTkwNmRhM2MyMzM0NTBmY2RjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm reguluje handel kryptowalutami. Komisja poparła ważne zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/projekt-ustawy-o-kryptowalutach-wraca-do-sejmu-branza-czeka-na-decyzje/svgtbzp</link>
			<description>Sejmowa Komisja Finansów Publicznych zrobiła kolejny krok w kierunku wprowadzenia nowych zasad raportowania na rynku kryptowalut. We wtorek posłowie przyjęli ponad 20 poprawek do rządowego projektu nowelizacji ustawy o wymianie informacji podatkowych z innymi państwami oraz kilku innych aktów prawnych. Jak podkreślono, chodzi głównie o ujednolicenie pojęć i lepsze sformułowanie przepisów. Po pracach komisji projekt wróci teraz pod obrady całego Sejmu.</description>
			<guid isPermaLink="false">86dcedb2-2f51-47b2-97ca-c9a98420f9e2</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:09:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gG9k9kpTURBXy8xM2E4YjExM2U1MWI4YjExYzJkMTA2NDRlODM0MmEzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest ważna decyzja. Polska coraz bliżej miliardów na zbrojenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polska-blisko-miliardowego-wsparcia-z-programu-safe-ue-zatwierdzila-projekty/9w2fn16</link>
			<description>Polska jest o krok od uzyskania miliardowego wsparcia z unijnego programu SAFE. We wtorek ambasadorowie państw członkowskich UE zatwierdzili finansowanie polskich projektów obronnych, co oznacza, że krajowy plan trafi do ostatecznego przyjęcia bez dalszych sporów. Decyzja ministrów UE zaplanowana na 17 lutego ma mieć już wyłącznie formalny charakter.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b43e0cd-b119-4797-96b0-d950de77dab6</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:09:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cnTk9kpTURBXy81NzAzNzc3OTY4MzBiYWMwN2I4Yzk2NmQyOTE5NDdlZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Tusk: Polska ma szansę dominować na Bałtyku. Gdynia symbolem aspiracji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/gdynia-swietuje-100-lat-donald-tusk-podkresla-strategiczna-role-miasta/lev06dt</link>
			<description>Gdynia, obchodząca setną rocznicę nadania praw miejskich, stała się miejscem, które premier Donald Tusk określił mianem kluczowego dla polskich ambicji na Bałtyku. Podczas uroczystości szef rządu podkreślił strategiczne znaczenie miasta zarówno dla gospodarki, jak i obronności kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a7ebcd9-b9b1-47c8-b2b4-b860d4a5ed73</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:44:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F0nk9kpTURBXy9jZTcwN2VmMzMyZWNiZjY2MDcxZjM4YTBmYTgwNTY3MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemiecka branża moto ma problem. Nowe dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/niemcy-traca-inwestycje-i-miejsca-pracy-uciekaja-za-granice/y155mtj</link>
			<description>Niemiecka branża motoryzacyjna ma problem, ponieważ inwestycje i miejsca pracy przenoszą się za granicę. Liczba miejsc pracy w tej branży jest najniższa od 2011 r. Do tego dochodzi problem elektryków. Oto dane.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f8fb7da-9328-4fc4-a181-40a578c98316</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:43:39 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ad6k9kpTURBXy8yMGIyMDNjZGM0NGExMDBmMGQ5OWFlYzIyOTU1MzIxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Więcej pieniędzy za nocne zmiany. Tyle można zarobić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dodatek-nocny-2026-ile-wynosi-dodatek-za-prace-w-nocy-i-jak-go-obliczyc/7nmvxv9</link>
			<description>Część pracowników w Polsce wykonuje swoje obowiązki w innych niż zwyczajowe godzinach pracy. Polskie prawo nakłada na pracodawców obowiązek wypłaty dodatku nocnego. Wraz ze wzrostem płacy minimalnej w 2026 r. wzrósł także dodatek za pracę w nocy.</description>
			<guid isPermaLink="false">88f5ee61-e696-4657-a841-85b588592e46</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:18:58 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YL9k9kpTURBXy81ODIyNjdlNTg4Y2NlOWYwZTcwNmE3ZjI2YmQ1OWY4MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Klienci zaczęli otrzymywać przelewy od PayPala. Wszystko przez ruch UOKiK</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/paypal-oddaje-klientom-pieniadze-przez-uokik-zwracaja-150-proc/ff3bjzb</link>
			<description>PayPal zaczął masowo zwracać użytkownikom pieniądze i to w wysokości aż 150 proc. naliczonych wcześniej opłat. To efekt decyzji UOKiK. Urząd uznał, że platforma bezprawnie wprowadzała nowe lub wyższe opłaty. Klienci na platformie X poinformowali, że właśnie otrzymują zwrot opłat.</description>
			<guid isPermaLink="false">3be9c91d-4e3a-4a1e-8fac-b257dfe969e4</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:03:41 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EgIk9kpTURBXy8wMTM2MTY0MzdlMDMxYTg2MmIzYTQ5MDY2MjdlNzM2ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lotnisko w Krakowie z rekordowym inwestycjami. Oto co się zmieni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/krakow-airport-szykuje-rekordowe-inwestycje-nowy-terminal-i-rozbudowa-lotniska/snv1d5k</link>
			<description>Kraków Airport planuje w najbliższych latach przeprowadzenie 19 inwestycji o łącznej wartości przekraczającej 4 mld zł. Najważniejszym przedsięwzięciem będzie rozbudowa terminalu pasażerskiego, na którą władze lotniska uzyskały już niezbędne zgody korporacyjne. W ubiegłym roku krakowskie lotnisko obsłużyło rekordową liczbę pasażerów i zostało uznane za najszybciej rozwijający się port w swojej kategorii w Europie.</description>
			<guid isPermaLink="false">024b9ae4-36ed-4f7b-832d-9de3a60f2175</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:03:30 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ra9k9kpTURBXy82OTQzM2YxODA0MDE4ODhkNzQzZmM4NmI0NzYzZTM5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miał być przełom, jest upadek obiecującej firmy. &quot;Myślę, że to już koniec&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/kryzys-w-lodzkiej-firmie-po-przelomowej-decyzji-zabraklo-pieniedzy-na-wyplaty/kczep68</link>
			<description>Łódzka firma Proteon Pharmaceuticals, dla której 2025 r. był przełomowy ze względu na możliwość rozszerzenia sprzedaży produktu na kraje Europy, może przestać istnieć. Z 200 pracujących tam osób zostało ok. 20, a pracownicy nie dostają wynagrodzenia od kilku miesięcy — informuje &quot;Gazeta Wyborcza&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">cc5f1b87-fa00-45d7-9b7a-fe10f00ca6e7</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:36:25 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2R7k9kpTURBXy83ZTBlZTJhODdlMzUxNDY3YzI5NGQyMDZiYzA4YjVhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Do lekarza bez kolejki. Sejm pracuje nad przywilejami dla mundurowych i ich rodzin</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karta-rodziny-mundurowej-w-sejmie-miliony-zlotych-dla-miliona-polakow-na-nowe/6hxtpyh</link>
			<description>Sejm rozpoczął pracę nad ustawą, która ma wprowadzić Kartę Rodziny Mundurowej. To projekt poselski, który budzi kontrowersje, ale ma szansę na uchwalenie. Podpisali się pod nim i posłowie Koalicji Obywatelskiej, i PSL, i Polski 2050, i Lewicy. Za jego sprawą duże przywileje zyskają rodziny blisko 1,5 mln żołnierzy, funkcjonariuszy policji, straży granicznej, Służby Ochrony Państwa oraz strażaków. Szacowany koszt to co najmniej 50 mln zł rocznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e8750cf-c657-4a52-9fb1-8651a493c466</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:11:32 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8OQk9kpTURBXy9jY2ZjNTQyMjM2MDgzNTkxN2MyY2ZjYWFhNTQyMWIzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne straty lotniska w Radomiu. Część pracowników trafi do Warszawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/lotnisko-w-radomiu-ze-stratami-ppl-zapowiada-ciecia-kosztow-i-zmiany/5701h9c</link>
			<description>Przedsiębiorstwo Państwowe &quot;Porty Lotnicze&quot; (PPL) zapowiedziało cięcia kosztów na lotnisku w Radomiu, które od lat generuje coraz większe straty. Plany obejmują czasowe wyłączenie części infrastruktury oraz delegowanie pracowników do warszawskiego portu lotniczego. Prognozy finansowe na 2026 r. wskazują, że straty lotniska mogą przekroczyć 50 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">e996e4b1-38cb-4517-acbe-e5a506438f50</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:52:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IJUk9kpTURBXy85ZmYyZTMxYzkxMmFkY2I4NjQyMDFiODU1NjAxNDdkNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amazon otwiera sklep z &quot;karmą dla AI&quot;. Twórcy mogą zarobić, karmiąc sztuczną inteligencję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amazon-otwiera-sklep-z-karma-dla-ai-tworcy-moga-zarobic-karmiac-sztuczna-inteligencje/xc8qcwe</link>
			<description>Amazon, gigant e-commerce i chmury obliczeniowej, szykuje się do uruchomienia nowego sklepu, w którym to giganci AI będą kupować treści od twórców. Informacje na ten temat ujawnił raport &quot;The Information&quot;, oparty na rozmowach z przedstawicielami branży wydawniczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">2caa625d-c9c2-4752-aea4-3ff73a3c1c50</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:03:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mjrk9kpTURBXy82YzM0MzY3MTI4MmFhOWFmY2NmYTk0YzIwMmI1NDA2NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W marcu ważna zmiana dla emerytów. ZUS może obciąć wypłatę o prawie tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/ile-mozna-dorobic-do-emerytury-w-2026-roku-limity-zus-od-marca/878bk6c</link>
			<description>Marzec to nie tylko waloryzacja świadczeń dla milionów Polaków, ale również jeszcze jedna, być może nawet istotniejsza zmiana dla części seniorów. Przekroczenie nowych limitów może spowodować, że ZUS pomniejszy albo nawet zawiesi wypłatę emerytury. Policzyliśmy, jak dokładnie będzie to wyglądać.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d6aebcc-977a-45fb-9dc9-fb21ef6b2de6</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:55:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dT-k9kpTURBXy83OTJlOWE0NmQ3M2RiYTA3OTU4YjE3NjU0MTY2ZWFmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe rachunki za prąd i gaz w Polsce. Styczniowa fala mrozów podnosi koszty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/styczen-2026-r-przyniosl-rekordowe-rachunki-za-prad-i-gaz-w-polsce/tclczjq</link>
			<description>Styczeń 2026 r. przyniósł Polakom i firmom rekordowe rachunki za prąd i gaz. Wysokie koszty to efekt niespotykanych mrozów, które znacząco zwiększyły zużycie energii elektrycznej i paliw gazowych w całym kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">cb0a0932-dc24-486c-acb6-294d93c55682</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:35:12 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BaNk9kpTURBXy9kM2FjYmFkODdiMWNkZDc2MjQ5YWQ4NDliOGFhYmI1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dwoma skokami zapewnił sobie olimpijską emeryturę. Tyle będzie dostawać Kacper Tomasiak</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/olimpijska-emerytura-wiemy-komu-przysluguje-swiadczenie-i-ile-wynosi/zs3j8eb</link>
			<description>Nowe świadczenie, o którym coraz głośniej w debacie publicznej, może być istotne dla tych, którzy łączą aktywność zawodową ze statusem seniora. Choć nazwa brzmi wyjątkowo i może przykuwać uwagę, kryje się za nią zestaw zasad i warunków, które wielu mogą zarówno zaskoczyć, jak i zainteresować. Jak działa to rozwiązanie i kto może na nim skorzystać?</description>
			<guid isPermaLink="false">20be8a16-3285-4837-9d21-3ab9b9512799</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:20:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pLZk9kpTURBXy80NzBmMzgzNzYzYzJkMjBkYTg1YWZiNDg0OWQxMTI4Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Meta może zapłacić ogromne kary. Facebook i Instagram pod lupą urzędu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/meta-pod-lupa-uokik-facebook-i-instagram-moga-zaplacic-wysoka-kare/k1s1ndp</link>
			<description>Czy globalne platformy rzeczywiście są poza zasięgiem konsumentów? Jedna z największych firm technologicznych właśnie znalazła się pod lupą polskiego urzędu. Sprawa może mieć konsekwencje, które odczują miliony użytkowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">d59886a0-a165-43cb-8260-b46b1d9f5a22</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:45:11 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BBlk9kpTURBXy83YjMyMmNjYzQxNDI3MWM5OTFlMDlhYTJmNDg1N2E0MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Była na L4 niemal rok i nie pracowała. Teraz ZUS żąda od niej zwrotu ponad 140 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/absurd-z-zus-nie-pracowala-na-l4-teraz-chca-od-niej-ponad-140-tys-zl-zwrotu/nxzjh4j</link>
			<description>Pani Ewa, która prowadzi jednoosobową działalność handlową, kilka lat temu ciężko zachorowała i przez długi czas była na L4, nie pracując. Teraz ZUS domaga się od niej zwrotu ponad 140 tys. zł — donosi serwis Wyborcza.biz. Uznano, że zasiłki zostały pobrane nienależnie. Co istotne decyzja objęła zarówno zasiłek chorobowy, jak i opiekuńczy, który był wypłacany po zasiłku macierzyńskim w związku z chorobą dzieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">a33f5702-9a76-4821-a3e4-daf30379d289</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:29:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BLek9kpTURBXy85ZmE5YTQ4ZmJlMDRmOWI4ZmE3OTY2YzA5NDUxNmIwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z KRS? Marszałek Sejmu mówi wprost</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/co-dalej-z-krs-jest-apel-do-prezydenta/h36q134</link>
			<description>Marszałek Sejmu Włodzimierz Czarzasty mówi, co zrobi, jeśli prezydent Karol Nawrocki nie podpiszę noweli ustawy o KRS.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc26e325-20da-4ca6-ac39-6a22866dfe5a</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:28:45 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nlbk9kpTURBXy8zZDA1N2JjNDE4YWI4M2ExMTk3NWFjZTMzNWQ1NjY0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ponad 72 tys. zł na pożegnanie z pracą? Oto, komu przysługuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/odprawa-przy-zwolnieniu-grupowym-maksymalna-kwota-przepisy-staz-pracy/ceey01h</link>
			<description>Wyższa płaca minimalna od początku 2026 r. wpływa na wiele aspektów. Wśród nich jest rynek pracy, a konkretniej odprawa przy zwolnieniu pracownika. Wyjaśniamy, jak płaca minimalna wpływa na wysokość odprawy, a także w jakiej kwocie przysługuje ona pracownikom.</description>
			<guid isPermaLink="false">3d2ee380-76a4-4b12-ae96-2d04aea3fe63</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:19:48 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/obqk9kpTURBXy8xYzZiZTE2OTFjMjUxZjAzZjY2ZGFhYzg2NzM0OTMyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bruksela bierze na cel Niemcy. To kluczowa sprawa dla polskich firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/niemcy-pod-lupa-brukseli-dodatkowe-wizy-blokowaly-polskich-pracownikow/gf21nbl</link>
			<description>Komisja Europejska rozpoczęła procedurę naruszeniową wobec Niemiec, zarzucając im łamanie unijnego prawa w kwestii dodatkowych wiz dla pracowników delegowanych. Decyzja ta ma kluczowe znaczenie dla polskich firm, które każdego roku wysyłają tysiące pracowników do Niemiec.</description>
			<guid isPermaLink="false">95fbacb9-3c05-454c-9329-319e6e90deab</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:27:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BC0k9kpTURBXy9mYTE3YzcxYzg1NjJjY2E1ZWNkMDMwOTAzNjhkZGIwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samochód premium w leasingu. Wykup za 1 proc. wartości to błąd? Tłumaczymy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/samochod-premium-w-leasingu-jak-na-tym-skorzystac-i-czego-unikac/yk5v5w9</link>
			<description>Ceny samochodów rosną, a w PIT i CIT nadal jest dość niski limit dotyczący kosztów. Jak zatem korzystnie rozliczyć leasing drogiego samochodu marki premium? Czy leasing nadal jest dobrym sposobem na sfinansowanie takiego pojazdu? O tym, jakich błędów unikać, mówi w rozmowie z Business Insiderem Radosław Kowalski, doradca podatkowy prowadzący własną kancelarię podatkową.</description>
			<guid isPermaLink="false">7dd58883-501f-47a2-9854-cf1e8481f26d</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:20:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Iagk9kpTURBXy80MmY2MmY1NzQ3OTNlZjNlOWUxNWEwNjM3MGEwMWM3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliarder dzieli się trzema wskazówkami na bogate i szczęśliwe życie. Zwraca uwagę na uznanie granic własnej wiedzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-miec-bogate-i-szczesliwe-zycie-miliarder-mowi-kiedy-wciskac-gaz-do-dechy/d3y4dl7</link>
			<description>— Nie bój się powiedzieć: nie wiem — mówi inwestor Thomas Kaplan w rozmowie z Business Insiderem. Wymienia też kluczowe według niego składniki szczęśliwego i udanego życia. Sam takie osiągnął i dziś wydaje fortunę na swoją pasję.</description>
			<guid isPermaLink="false">03940496-e000-4916-a6a4-78dcc226c124</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 05:42:39 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UAgk9kpTURBXy8xYWQzMDllNjA0ZGZkMzFjNDJkN2YzMTkwYWI3NDBlYi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 tys. zł miesięcznie i jesteś poza KSeF. Ale są wątpliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ministerstwo-finansow-o-limicie-10-tys-zl-w-ksef-eksperci-wskazuja-na-rozbieznosci/955qc73</link>
			<description>Kto prowadzi działalność gospodarczą, a jego sprzedaż miesięczna nie przekracza 10 tys. zł nie musi wystawiać faktur w KSeF przez cały 2026 r. Obowiązek pojawi się dopiero 1 stycznia 2027 r. Wątpliwości budzi to, jak liczyć próg 10 tys. zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">94ecf61a-73cc-439d-a872-08af3f6dbf18</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 05:24:02 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tPsk9kpTURBXy83MDY4NzFkODcxOGE0MmJhNGY1ZTNiMjNiYzAwMDgzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny domów rosną szybciej niż mieszkań. Deweloperzy ograniczają nowe inwestycje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-domow-w-warszawie-krakowie-i-lodzi-ktore-miasto-liderem-wzrostow/b9tx144</link>
			<description>Ceny domów jednorodzinnych rosną szybciej niż mieszkań, choć popyt słabnie, a dostępność kredytów wciąż jest ograniczona. Dane RynekPierwotny.pl pokazują, gdzie rynek trzyma się najlepiej, a gdzie deweloperzy wycofują się z budowy domów.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4eb01ff-9357-4099-8792-447c12eb1c6e</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 05:16:27 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qeWk9kpTURBXy9lZTFhNDQ3ZmNjNWQ5NDM3N2UyNGMzN2M4NGVkNGFkYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wizualizacja e-faktur w KSeF. Pomaga czy niesie ryzyko?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/wizualizacja-faktury-w-ksef-kiedy-mozna-jej-uzyc-i-jakie-niesie-zagrozenia/c4qmh3n</link>
			<description>Największe firmy wystawiają faktury w KSeF od 1 lutego, ale oferują swoim klientom również wizualizacje faktur. Chodzi o to, aby nabywcy towarów i usług mieli czytelny dowód wystawienia faktury, zanim sami zalogują się do KSeF i sprawdzą, czy dostali dokument. Wiadomo też, że wizualizacją można posługiwać się np. przy rejestracji samochodu w urzędzie gminy lub miasta. Takie odzwierciedlenie faktury może jednak przynieść poważne kłopoty nabywcom. Wyjaśniamy, jakie.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d0d6e76-c604-4788-95ff-3366a9dd6aa2</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 05:04:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KJtk9kpTURBXy82ODRkMzdhYjIxYTRjZTBiNTRjNGVjYTE2Njg1OWM4YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec ery wielkich podwyżek emerytur. I bardzo dobrze [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacje-2026-koniec-ery-wielkich-podwyzek-emerytur-i-bardzo-dobrze-opinia/f0zscjd</link>
			<description>Wygląda na to, że skończyła się, krótka, bo krótka, ale za to dość spektakularna era wielkich waloryzacji emerytur. Seniorzy muszą się pogodzić z tym, że kilkunastoprocentowe marcowe podwyżki na razie nie wrócą. I bardzo dobrze. Również dla nich samych. Brzmi kontrowersyjnie? Tak. Zaraz wytłumaczę, co mam na myśli.</description>
			<guid isPermaLink="false">376a0b50-18d3-4da6-97c6-c4a12598907a</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 04:50:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AQyk9kpTURBXy85MjdlYjMwNDlmMjQxN2ViODNmZjFmYWM1YzNjNDIwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiemy, z czym Donald Tusk jedzie na spotkanie unijnych liderów. Pięć ważnych tematów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/szczyt-ue-w-alden-biesen-donald-tusk-z-wlasnymi-postulatami-dla-europy/z6vw34t</link>
			<description>Konkurencyjność UE — to główny temat spotkania liderów państw Unii zwołanego przez szefa Rady Europejskiej António Costę. Wśród tematów, o których będzie tam rozmawiał premier Donald Tusk, będą między innymi system handlu uprawnieniami do emisji ETS, a także wzmocnienie jednolitego rynku UE. Nasze źródła zdradzają, o co szef rządu będzie zabiegał w Belgii.</description>
			<guid isPermaLink="false">0c5ca232-597d-4ad8-bfa0-1c6d675cf5a5</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:30:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Bzk9kpTURBXy82NGQxNmM3N2EzMDEyNTM5MjAwMDQ4MWJhYWEwZDNkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>WIBOR w TSUE. Gra idzie o miliony umów kredytowych Polaków i duże pieniądze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kredyty-zlotowe-i-tsue-co-zmieni-wyrok-w-sprawie-wibor/dsn2s7k</link>
			<description>W czwartek zapadnie wyrok, który może stać się jednym z najważniejszych orzeczeń TSUE w historii polskiego rynku finansowego, ważniejszym od frankowej sprawy Dziubaków. Trybunał po raz pierwszy oceni, czy sposób ustalania oprocentowania kredytów złotowych opartych na stawce WIBOR jest zgodny z unijnym prawem UE. Od jego decyzji, zależy czy sądy zaleje fala pozwów od złotówkowiczów.</description>
			<guid isPermaLink="false">448951e0-f376-4acc-a108-0f9313f68087</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:24:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P9Zk9kpTURBXy9iNDAxNTg0OGQxYjI1MTY0Yjk4MDFlMDFiMzFiODliZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Adama Glapińskiego nie dało się postawić przed Trybunałem Stanu. To pismo mówi wszystko [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/adam-glapinski-nie-stanie-przed-trybunalem-stanu-rzadzacy-zmieniaja-zdanie/01p3w6x</link>
			<description>Cały proces stawiania Adama Glapińskiego przed Trybunałem Stanu od początku był czystą fikcją. Nie chodzi nawet o argumenty prawne, których chciała użyć koalicja rządząca czy wyrok Trybunału Konstytucyjnego, który postawił w wątpliwość taki ruch wobec prezesa NBP. Kluczowe jest umocowanie szefa banku centralnego w prawie Unii Europejskiej. Formacja polityczna Donalda Tuska w przeszłości chciała likwidacji przepisu, który dzisiaj jest podstawą do postawienia prezesa NBP przed Trybunałem Stanu.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ebb9a2d-41c1-42ee-b7c6-e1b656c90337</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:18:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wpzk9kpTURBXy80ZWE5NjQyYjNlNTE5Mzk5MjExYWYzNzA4OWM5MTEyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świadczenia wyższe niż pensje 40-latków. Przybywa emerytalnych krezusów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacja-emerytur-2026-tylu-emerytow-zaplaci-wyzszy-podatek/w0klkrv</link>
			<description>W ostatnich czterech latach liczba emerytów z najwyższymi świadczeniami rośnie w zastraszającym tempie. W efekcie już ponad 100 tys. seniorów może pochwalić się tym, że otrzymuje z ZUS przelewy wyższe niż pensje ponad połowy 40-latków oraz aż 80 proc. wszystkich Polaków. Sprawdziliśmy konkretne kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e61a1a5-a5d7-4358-a327-0a3ba931d40b</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:12:58 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yDLk9kpTURBXy9kZmU2MWQ3ZTIzYmFkODg1MWFmODJjYzUwNzAxZjlkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;To nieprawda, że czekamy na śmierć chorych&quot;. Pełnomocnik rządu obwinia PiS i zapowiada zmiany w systemie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/swiadczenie-wspierajace-rzad-to-nieprawda-ze-czekamy-na-smierc-chorych/bcs74qk</link>
			<description>— To nie powinno się wydarzyć. To wyjątkowo tragiczna historia, która pokazuje poważne błędy systemu — tak pełnomocnik rządu do spraw osób niepełnosprawnych Maja Nowak komentuje historię 18-letniej Hani, która zmarła, zanim otrzymała pomoc państwa. Kto jest winien śmiertelnie długich kolejek chorych, którzy miesiącami czekają na świadczenie wspierające i co dalej? Zadaliśmy te pytania i dostaliśmy odpowiedzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">370c69e8-d414-4100-a173-0be15311dc1a</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/piKk9kpTURBXy9jOWQ1ZjFhNDFkYjMxY2YzNTcxMGU5ZDU0NDZjNjgxMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór Glapiński-rząd wygaszany. Oto konsekwencje dla kredytobiorców, rządu i gospodarki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/spor-glapinski-rzad-wygaszany-beda-korzysci-dla-kredytobiorcow-rzadu-i-gospodarki/ekj0vqq</link>
			<description>Nieoficjalny koniec sporu na linii prezes NBP Adam Glapiński-rząd Donalda Tuska świadczyć może o tym, że rząd już akceptuje tempo i zapowiedzi zmian stóp procentowych oraz że są to dla niego zmiany korzystne. A spór nie jest jednocześnie dla rządu korzystny politycznie czy międzynarodowo. Nadchodzące zmiany stóp są też z pewnością dobrą wiadomością dla zwykłego Kowalskiego oraz dla inwestycji w Polsce. Policzmy te korzyści.</description>
			<guid isPermaLink="false">06667703-ff8e-4c20-bda5-45828aaf348e</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C91k9kpTURBXy9jOGJkZjJlODU2NTllNGQ3NTA2M2QxNzI2ZjYxODc1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Odszedł Jan Smoleński. Stworzył jedną z największych firm agro w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zmarl-jan-smolenski-to-on-stal-za-sukcesem-firmy-ampolmerol/fdbyx8m</link>
			<description>Jan Smoleński nie żyje — poinformowali na Facebooku jego współpracownicy. Potentat branży agro wraz z żoną uruchomił w 1989 r. firmę Ampol‑Merol, która zatrudnia ok. 600 osób. Ich zakład należy według &quot;Wprost&quot; do 200 największych firm w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a48d508-25c3-48a9-8469-4813f2322555</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 20:45:06 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H1ak9kpTURBXy8yMmQ0YmJkN2E0ODFhMjBjYmU2OGM1YWJjMDJkNjE4YS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd zdecydował o aresztowaniu Zbigniewa Ziobry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/areszt-dla-zbigniewa-ziobry-jest-decyzja-sadu/q7j9p64</link>
			<description>Sąd Rejonowy dla Warszawy-Mokotowa zdecydował w czwartek o zastosowaniu tymczasowego aresztu wobec Zbigniewa Ziobry, b. ministra sprawiedliwości i posła PiS — poinformował na X jeden z obrońców Ziobry, adw. Adam Gomoła.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8cd54cc-e957-494d-9afb-75582f645e7a</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 20:33:40 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zaqk9kpTURBXy9iNGVmN2E4OGQ1ZTA4MWU0MTllNDkzNGJhZWE4YTgyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ostra reakcja ambasadora USA w Polsce. &quot;Oburzające i nieuzasadnione obelgi&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ambasador-usa-zrywa-kontakty-z-wlodzimierzem-czarzastym-reakcja-na-slowa-o-donaldzie/fpjf0h2</link>
			<description>Ambasador Stanów Zjednoczonych w Polsce, Tom Rose, ogłosił w czwartek, że amerykańska dyplomacja przerywa kontakty z marszałkiem Sejmu Włodzimierzem Czarzastym. Powodem mają być — jak podkreśla ambasador — &quot;oburzające i nieuzasadnione obelgi pod adresem prezydenta USA Donalda Trumpa&quot;. Głos w sprawie zabrał premier Donald Tusk.</description>
			<guid isPermaLink="false">d074f589-3fe4-40b4-bab1-748d504dfd44</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 20:31:13 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PKgk9kpTURBXy83NTk0ZjY0NTA5YjcxN2VjYjEyZGQ2NTQyNTllMjNlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump o kluczowym traktacie: źle wynegocjowana umowa USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-chce-nowego-traktatu-z-rosja-wspomnial-o-ukrainie/l1ztv3p</link>
			<description>Pomysł prezydenta USA Donalda Trumpa o wznowieniu strategicznych rozmów z Rosją zaskoczył wielu obserwatorów — zwłaszcza że w jego wypowiedziach pojawiło się odniesienie do wojny, która wciąż kształtuje geopolitykę Europy. Ta propozycja natychmiast rozgorzała w debacie publicznej i budzi pytania o możliwe konsekwencje dla bezpieczeństwa i polityki międzynarodowej. Co dokładnie zaproponował i dlaczego temat wywołuje tak silne reakcje?</description>
			<guid isPermaLink="false">d962a39b-fc1c-43c8-82d5-9e9a5221fc9a</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:30:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q_Ek9kpTURBXy9kMGU0MTYyZWFiYWI2YTk3MThjZmVmM2UxYjAyZWI2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk trafi przed oblicze sądu. &quot;Nie ma alternatywy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/elon-musk-stanie-przed-sadem-chodzi-o-kluczowy-projekt-donalda-trumpa/j99w4ce</link>
			<description>Gdy nazwiska dwóch najbardziej wpływowych postaci współczesnego biznesu i polityki trafiają do nagłówków w jednym kontekście, uwaga opinii publicznej rośnie automatycznie. Tym razem to nie spekulacje, a realne postępowanie przed sądem, które może mieć konsekwencje dla jednego z kluczowych projektów politycznych i technologicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">20bcb03a-9013-4539-b0c8-94d45ab4204b</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:30:57 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Djk9kpTURBXy9hMjgwZmRlNzQwMmNiNGE0MDFkZjIxNTA4MTZiYjc2MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera Epsteina dotyka elity biznesu. Rusza postępowanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kolacje-z-epsteinem-rusza-postepowanie-w-sprawie-szefa-forum-w-davos/z482m4l</link>
			<description>Afera Epsteina zatacza coraz szersze kręgi i nie omija elit, w tym biznesu. W czwartek władze Światowego Forum Ekonomicznego w Davos podjęły kroki wobec swojego prezesa.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f07a33c-8292-4a24-be44-f4d8240a63cb</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:06:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zdVk9kpTURBXy9kYWI0ZjViYmZmOWNkNGNhMWIzZDI5OGFjNTQwM2I1MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne zbliżenie w relacjach. USA i Rosja przywracają komunikację wojskową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/stany-zjednoczone-i-rosja-przywracaja-kanal-wojskowy-przelom-po-latach/s3kzd1t</link>
			<description>Po czterech latach przerwy Stany Zjednoczone i Rosja zdecydowały się na wznowienie kanału komunikacji na wysokim szczeblu między swoimi siłami zbrojnymi. Decyzja ta zapadła podczas rozmów przedstawicieli USA, Rosji i Ukrainy w Abu Zabi. Dowództwo Europejskie USA (EUCOM) podkreśla, że to ważny krok w kierunku stabilizacji sytuacji międzynarodowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b35961ad-adb0-4224-ad0b-befdb6a75f59</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:02:24 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Goak9kpTURBXy8zZjM5NjhiNTk1NmZlNDQyZDkwM2ZiZmYxZDIxMjhjMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie miasto w europejskiej czołówce. Wyprzedziło Barcelonę i Paryż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/warszawa-awansowala-w-oczach-inwestorow-trafila-do-czolowki-rankingu-miast/vmjxq7b</link>
			<description>Warszawa znalazła się w pierwszej trójce europejskich miast, uważanych za najbardziej atrakcyjne do inwestorów nieruchomości w 2026 r. Według raportu firmy doradczej CBRE Polskę wyprzedzają tylko Londyn i Madryt, za to zostawiliśmy w tyle m.in. Barcelonę, Mediolan i Paryż.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee5a2231-d3a0-443e-af33-5add676e46f4</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 14:19:55 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AD8k9kpTURBXy9lZTkyNDEyMDljZTQzNGZlOTRmYzkxNmFmY2ViMTBmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duży kraj zmienia wizerunek. Alkohol tylko dla bogatych cudzoziemców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/alkohol-tak-ale-tylko-dla-bogatych-duzy-kraj-zmienia-zasady/fpn815n</link>
			<description>Alkohol? Tak, ale tylko dla bogatych ekspatów. Duży kraj zmienia zasady i po 73 latach zakazu pozwala wybranej grupie na zakup alkoholu. Jest jednak haczyk — przy wejściu do sklepu monopolowego trzeba pokazać zaświadczenie o zarobkach. Złagodzenie przepisów zostanie ostatecznie rozszerzone na turystów — ocenia BBC.</description>
			<guid isPermaLink="false">229fb598-a874-4209-9bf6-8721d9e0d41e</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:48:24 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5dNk9kpTURBXy85YzcyMGJmZDRmMDI1ZTRmMDM3YWYxYjg2Y2U0NzNhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zimowe igrzyska olimpijskie ustanowią rekord. Wszystko przez cenę złota i cenę srebra</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/zimowe-igrzyska-olimpijskie-2026-cena-zlota-ustanawia-najdrozsze-medale-w-historii/99n9gsw</link>
			<description>Podczas tegorocznych zimowych igrzysk olimpijskich we Włoszech sportowcy otrzymają najdroższe medale w historii. Wszystko przez gwałtowny wzrost cen złota i srebra na światowych rynkach. Wartość kruszcu w medalach jest dziś nawet trzykrotnie wyższa niż dwa lata temu.</description>
			<guid isPermaLink="false">be5abe45-5fa1-48c8-9008-2525613abb85</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:32:21 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gugk9kpTURBXy84ZGRlYjBiODNlZDA5ZDljODFiZGI2MDEyZTU2MzE5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pożyczka Michała Wiśniewskiego w SKOK Wołomin. Sąd podjął decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/apelacja-w-sprawie-wyroku-michala-wisniewskiego-odroczona-sa-nowe-dowody/mbf64le</link>
			<description>Sąd Apelacyjny w Warszawie odroczył rozprawę apelacyjną piosenkarza Michała Wiśniewskiego. Ma ona odbyć się nie później niż w maju. Chodzi o zaciągnięcie w 2006 r. 2,8 mln zł pożyczki w SKOK Wołomin na podstawie nieprawdziwych danych o swoich dochodach. W 2023 r. Sąd Okręgowy Warszawa-Praga uznał, że piosenkarz jest winny zarzucanych mu czynów.</description>
			<guid isPermaLink="false">08bf0ecc-8b88-4353-a002-27a28d6785d9</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:23:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ClKk9kpTURBXy85OTI3NDg1MWMzOGQ0ODc4NGIwNmJlNTIzZjc1MWU5Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy biorą się za Amazona. Dziesiątki milionów euro kary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/amazon-pod-lupa-niemieckiego-regulatora-kara-za-wplywanie-na-ceny-sprzedawcow/4yn0dw9</link>
			<description>Niemiecki Federalny Urząd Kartelowy zakazał Amazonowi stosowania narzędzi, które umożliwiały firmie narzucanie cen sprzedawcom na swojej platformie. To pierwsza taka decyzja wobec globalnego giganta e-commerce — i wiąże się z żądaniem zwrotu około 59 milionów euro. Amazon zapowiada odwołanie, podkreślając, że decyzja jest bezprecedensowa i może zaszkodzić konsumentom.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0c07dcf-51b8-460f-b9f9-dde41390c3a1</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:09:05 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BAKk9kpTURBXy9lZjVlMjQ5MGM5NmY3MGYzODg2NTUxOTIxMzkwYzlhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sikorski o planach Nawrockiego. &quot;Chcę usłyszeć, dlaczego polski podatnik ma za to płacić&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-a-odbudowa-strefy-gazy-sikorski-chce-uslyszec-dlaczego-mamy-placic/whdm7hf</link>
			<description>Czy Polska powinna angażować się w kosztowną międzynarodową inicjatywę i współfinansować odbudowę Strefy Gazy? Wicepremier i szef MSZ Radosław Sikorski odniósł się do planów związanych z możliwym udziałem prezydenta Karola Nawrockiego w Radzie Pokoju. Minister nie ukrywa wątpliwości, ale podkreśla, że rząd jest gotowy wysłuchać argumentów głowy państwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c78e878-02f7-459d-ad36-46ffca32ed32</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:41:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sk_k9kpTURBXy83NjkxOWYyMGY3ZDU5MGJjODU2YTZjOTU4ZTIzMGZmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Z bezludnej wyspy na igrzyska olimpijskie. Dlaczego kamienie curlingowe są takie drogie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/trwaja-zimowe-igrzyska-olimpijskie-jak-powstaja-kamienie-do-curlingu/n342897</link>
			<description>Podczas trwających zimowych igrzysk olimpijskich kamery co kilka minut śledzą ich precyzyjne ruchy po lodzie. Niewielu widzów zdaje sobie jednak sprawę, że każdy kamień curlingowy, który oglądamy w olimpijskiej rywalizacji, powstał z granitu wydobytego tylko w jednym miejscu na świecie — na maleńkiej, bezludnej wyspie u wybrzeży Szkocji. To właśnie stamtąd od lat pochodzą jedyne kamienie dopuszczone do walki o olimpijskie medale.</description>
			<guid isPermaLink="false">13ff8ca0-83d9-4bf4-ad7f-5388cbef64f8</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uVVk9kpTURBXy9hYWYwMDgwYzVlN2YzOTFkZjYyOTYxYTQwOWJjNTg1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pół miliona w gotówce. Takie nagrody czekają na polskich medalistów zimowych igrzysk olimpijskich 2026</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/igrzyska-olimpijskie-2026-jakie-nagrody-dla-polskich-sportowcow/l4nyfjv</link>
			<description>Zimowe igrzyska olimpijskie 2026 rozpoczynają się już zaraz. Polscy sportowcy powalczą nie tylko o przejście do historii i medale. Stanięcie na podium oznacza także spore nagrody finansowe, a złoto wręcz może &quot;ustawić&quot; sportowca na długi czas. Oto ile mogą zarobić na igrzyskach polscy sportowcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">bba3639f-f470-4618-97bf-f58e213e7e2c</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:45:00 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CjAk9kpTURBXy84NDFjZmM0ODNhNDFjOTcyOWVhOGQyYzlkN2ZhMzQ1ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kredyty hipoteczne coraz tańsze. W 2026 r. dostępność mieszkań może wzrosnąć</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kredyty-mieszkaniowe-w-2026-roku-stala-czy-zmienna-stopa-co-wybrac/w30k5k1</link>
			<description>Mimo braku obniżek stóp NBP na początku roku, banki dalej poprawiają ofertę kredytów mieszkaniowych. Styczniowe dane pokazują spadki oprocentowania i rosnącą atrakcyjność zmiennej stawki. Co to oznacza dla przyszłych kredytobiorców i rynku mieszkań?</description>
			<guid isPermaLink="false">620bcf80-7572-4bdb-9fed-54ecdb032d74</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:43:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LQkk9kpTURBXy9hNTM0MDkxMWMyYWM4ZWUxOGNmNjFjM2JkNDRiYjE4OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coś takiego, jak prywatna rozmowa z AI nie istnieje. Sami szykujemy sobie katastrofę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/prompt-injection-i-bezpieczenstwo-rozmow-z-ai-jak-sie-bronic/9gj3x75</link>
			<description>Najbliższe miesiące niezmiennie upływać będą nam pod egidą kolejnych przełomów w branży sztucznej inteligencji. Jej rosnąca popularność oraz przede wszystkim integracja z kolejnymi usługami, narzędziami oraz systemami to bardzo poważne zagrożenie. Zwłaszcza gdy uwzględnimy, jak wiele osób otwiera się przez asystentami, dzieląc się z nimi informacjami, których nie powierzylibyśmy często nawet rodzinie. A cyberprzestępcy tylko na to czekają.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4c47d8e-fd09-4fd8-9edc-a8731c9e85c9</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 20:57:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CT4k9kpTURBXy9kMzZkMzY0NzkzYzY5MTY0NDQ4NjJhOGIxNzg4ZmZlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak usprawnić przeglądanie stron internetowych? Ten trik zmienia wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/koniec-klikania-akceptuj-ciasteczka-wystarczy-jedna-zmiana/gy3jm7f</link>
			<description>W erze cyfrowej, gdzie każda wizyta na stronie internetowej zaczyna się od irytującego pop-upu z pytaniem o ciasteczka, miliony Europejczyków zadają sobie pytanie: dlaczego to wszystko? Odpowiedź tkwi w unijnych regulacjach, które miały chronić naszą prywatność, ale w praktyce stały się źródłem frustracji. Na szczęście istnieje proste rozwiązanie tego problemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">91d265c2-29d2-4e7b-a011-ea20886f65e7</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 20:25:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Ftk9kpTURBXy9hZjM2NzNiY2Y4YzQ1ZjgxN2JiMGYzMzM4NTM2NTU1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pojechałem elektrykiem z Helu do Zakopanego. Było kilka niespodzianek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/pojechalem-elektrykiem-z-helu-do-zakopanego-ile-to-kosztuje-zaskakujace-wyliczenia/2z9s2kg</link>
			<description>Przejazd samochodem elektrycznym przez całą Polskę w ciągu jednego dnia — jeszcze kilka lat temu taki scenariusz wydawałby się niemal niemożliwy. Dziś okazuje się, że jest to realne, choć wymaga odpowiedniego planowania i zmierzenia się z kilkoma wyzwaniami. Sprawdziłem to osobiście.</description>
			<guid isPermaLink="false">02276fd6-c1c5-475b-81c1-d490b3e3cfc0</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:49:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cOnk9kpTURBXy9mNjcyYTc0NTA5MTljMjk1ZThlZWYyNDY2YWQ1OTgyZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezos i inni miliarderzy układają świat na nowo. Komputery tylko dla wybranych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/feudalizm-xxi-wieku-bezos-i-huang-chca-abys-nie-mial-niczego/hl52rzr</link>
			<description>O odejściu od tradycyjnie rozumianej własności słyszy się nie od dziś. Dla big techów kumulujących w swoich rękach coraz więcej zasobów - to scenariusz idealny, uzależniający od nich nie tylko konsumentów indywidualnych, ale i firmy. O tym, jak dokładnie ma to wyglądać i dlaczego &quot;to jedyna możliwa&quot; droga opowiedział otwarcie niedawno Jeff Bezos. Ale nie jest jedyny miliarderem, który o takiej wizji marzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">84e441cf-675b-4e6f-9e40-2d1949afdcbb</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:12:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jWtk9kpTURBXy83ZTlhODFkM2FjNjlhN2ZjNTJjNTdkNzEwNDM0MDQ1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcesz zmienić zawód? Przeczytaj to, nim rzucisz papierami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zmiana-zawodu-krok-po-kroku-ekspertka-radzi-jak-uniknac-bledow/l39td56</link>
			<description>Przebranżowienie często wydaje się jedynym wyjściem z zawodowego kryzysu. Problem w tym, że większość z nas podchodzi do niego w sposób, który z góry zmniejsza szanse na sukces. Ekspertka wyjaśnia, jak przygotować się do przebranżowienia, kiedy zacząć o nim myśleć i jakie błędy najczęściej sprawiają, że nowa praca okazuje się kolejnym rozczarowaniem.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e900d9f-450a-4078-962c-9c53207ef745</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:33:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pCOk9kpTURBXy9kY2ZlOWE3NGY0MDE4YzcwODQ2YmZjMmY4N2I2ODFiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarabia milion dolarów na jedzeniu podczas jednego meczu. Oto, jak to robi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/najwiekszy-stadion-w-usa-karmi-kibicow-sprzedaje-10-tys-hot-dogow-dziennie/egb55kf</link>
			<description>Największy stadion w USA to także ogromna machina gastronomiczna. W dniu meczu sprzedaje się tu nawet 10 tys. hot dogów, a zaplecze obsługuje kilkuset pracowników. Tak wygląda kulinarna logistyka obiektu na 100 tys. widzów.</description>
			<guid isPermaLink="false">66ee9c4a-715c-4d1a-b251-c0f809ec01ac</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:06:10 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xSik9kpTURBXy8zZDU2NjhkMThlMDJiZWMzYTAwMWZmYjNiNWU0YzFjZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>OpenAI wielkim przegranym. Apple zmienia strategię dotyczącą AI</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/przyszlosc-ai-w-rekach-apple-i-google-openai-najwiekszym-przegranym/kvq10pf</link>
			<description>Wyścig o przyszłość sztucznej inteligencji wchodzi w nową fazę. Co raz mniej przypomina walkę samych modeli, a coraz bardziej starcie o to, kto kontroluje dostęp do użytkownika, danych i urządzeń. W tym układzie dwóch gigantów może trzymać najmocniejsze karty, a jeden z dotychczasowych liderów ryzykuje, że zostanie zepchnięty na dalszy plan. Kto rozdaje role w tej grze, dlaczego właśnie teraz i co to oznacza dla rynku (i dla nas, użytkowników)?</description>
			<guid isPermaLink="false">994947a0-5917-4ba3-a2c2-f727ffd41ac5</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 17:53:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9ZTk9kpTURBXy83N2FiNmFlYThhZWMxYzhmMTQzZjA4NjAxMjUwODE0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy biżuteria to bezpieczna lokata kapitału? Obalamy popularne mity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie-w-bizuterie-pod-lupa-na-co-uwazac-by-nie-utopic-pieniedzy/7nffk7e</link>
			<description>Biżuteria wyrasta na &quot;czarnego konia&quot; rynku dóbr luksusowych. W obliczu inflacji i niestabilności geopolitycznej konsumenci oceniają jej potencjał inwestycyjny wyżej niż torebek czy zegarków. Jak efektywnie zarabiać na biżuterii? Ekspertka rynku zwraca uwagę m.in. na tzw. lokatówki.</description>
			<guid isPermaLink="false">386001a4-4cc4-460e-a883-e8e7cf11a124</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:59:38 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lb5k9kpTURBXy9iNjNhMTYxMmFkNDA5OGQ0OTk1Mjk1ZTc1YWYyMmZmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie ma kto pracować w energetyce. Eksperci biją na alarm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-w-energetyce-przyszlosci-eksperci-alarmuja-o-brakach-kadrowych/7pk9bww</link>
			<description>Chcesz zmienić swoją drogę zawodową i zacząć nową przygodę na rynku pracy? Pomyśl o zielonym kierunku. Transformacja energetyczna i walka o ochronę klimatu tworzą popyt na wiele nowych stanowisk w wielu branżach. W tym artykule opowiadamy w jakich.</description>
			<guid isPermaLink="false">a9981be3-62ed-449f-a7fb-aac6bf0e7b8d</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:39:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zaik9kpTURBXy8zYWUwNWYzMjgyYTcyZDhkNWVlZTMzZTk4YzM0MTViOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jeździłem autonomicznymi samochodami od Google i Amazon. Strach to ostatnie z wrażeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/jechalem-autonomicznymi-samochodami-od-google-i-amazon-strach-to-ostatnie-z-uczuc/yty9bph</link>
			<description>Ustępują pierwszeństwa, przepuszczają pieszych, a nawet parkują bez kierowcy. W USA samochody autonomiczne nikogo już nie zaskakują. Dwaj technologiczni giganci — Google i Amazon — na amerykańskich ulicach ścigają się o to, kto faktycznie zrewolucjonizuje transport przyszłości. Jak sprawują się w praktyce? Sprawdziłem ich pojazdy w San Francisco i Las Vegas. Okazuje się, że autonomia w motoryzacji nie ma tylko jednego oblicza. I o ile można mówić o przygodzie, to do rewolucji jeszcze trochę brakuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">89c9c256-ced2-47ec-847d-2e7ccd38bf63</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:26:54 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1lok9kpTURBXy9iMWQ0ODQ5ZTY4ZjU1MGE4MWI5YmE2Mjg5MzEyMTE5MS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nietypowa wyprzedaż rocznika w Polsce. Tysiące samochodów na placach i wielkie rabaty [LISTA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/tysiace-samochodow-zalega-na-placach-w-calej-polsce-czas-ogromnych-rabatow/bplqn0c</link>
			<description>Sprzedaż samochodów w 2025 r. biła rekordy, ale na placach w całej Polsce nadal zalega nawet 100 tys. aut z tego rocznika — szacuje serwis Superauto.pl. Eksperci przekonują, że to okazja do wynegocjowania sporych rabatów sięgających nawet kilkadziesiąt tysięcy złotych. Analitycy firmy przygotowali zestawienie niektórych z nich.</description>
			<guid isPermaLink="false">d266a748-4bc5-4985-8525-6de80dbbd9f5</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:46:42 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zj9k9kpTURBXy80YTJiNDgwNWNkZDU1YmQxMDNhYjQ4OWRhZDljM2NkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeniosłem się do Tajlandii po wypaleniu zawodowym.  Życie tutaj okazało się trudniejsze — i lepsze — niż się spodziewałem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-zyje-sie-w-tajlandii-okazalo-sie-trudniej-niz-sie-spodziewalem/7zp9fh0</link>
			<description>Jako częsty podróżnik zakochałem się w różnorodnych krajobrazach Tajlandii, bogatej kulturze i — co najlepsze — jedzeniu. Kiedy więc w 2024 r. po pięciu latach w Hongkongu dopadło mnie wypalenie zawodowe i potrzebowałem miękkiego lądowania, Tajlandia wydała się natychmiastową bezpieczną przystanią.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1ae4aec-e8c3-4094-a67e-0cbb43b0b2dd</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:58:48 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Onbk9kpTURBXy9hNmMzZDU2YzlmMjg4MTI5MDk2NDYxZjQ1ZGFkNWQ4Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Papież ostro o nowoczesnych rozwiązaniach. &quot;Osłabiają krytyczne myślenie i umiejętności kreatywne&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/papiez-leon-xiv-ostrzega-przed-ai-kolejne-przypadki-samobojstw/7nt7t7e</link>
			<description>W dobie szybkiego rozwoju sztucznej inteligencji głosy ostrzegawcze płyną z nieoczekiwanych stron. Papież Leon XIV, głowa Kościoła Katolickiego, w swoich ostatnich wypowiedziach wezwał do pilnych regulacji AI, szczególnie w kontekście chatbotów, które mogą prowadzić do poważnych problemów emocjonalnych i psychicznych wśród młodych użytkowników. Wszystko po przypadkach samobójstw wśród młodych ludzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b021d1d-01e8-42da-9e1d-1df169ee555a</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:22:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y1Wk9kpTURBXy83NGVhMjVhNTMzMjU1MmQzMGI1NmFmOGQ1ODgxMTVhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłam we wszystkich 50 stanach USA. Oto dziewięć miejsc, które powinny znaleźć się na twojej liście w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-na-wakacje-do-usa-dziewiec-najlepszych-miejsc-na-2026-r/hyxxvy5</link>
			<description>Nowy rok oznacza nowe możliwości podróżowania. A jeśli jesteś choć trochę podobny do mnie, pewnie już zastanawiasz się, dokąd pojechać w 2026 r. Po odwiedzeniu wszystkich 50 stanów zawęziłam listę miejsc, do których warto wybrać się w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">4c6776f0-ae87-4136-9ac8-d0a45a28f84d</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:34:38 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CcYk9kpTURBXy8yMjUwZTA2MDk5Y2JkZDE2M2M5MDAzMzA1ZDc0OGY4ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Właściciele farm wiatrowych załamują ręce. Najlepszy miesiąc w roku to katastrofa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/farmy-wiatrowe-pod-kreska-najgorszy-styczen-od-lat/jf8qh55</link>
			<description>Po wielu miesiącach optymizmu w sektorze energii odnawialnej nadeszła chwila, która zaskoczyła zarówno analityków, jak i inwestorów. Najnowsze dane za pierwszy miesiąc roku pokazują tendencje, które nie tylko zatrzymują dotychczasowy wzrost, ale stawiają pod znakiem zapytania przyszłość jednego z najdynamiczniej rozwijających się segmentów rynku. Co stoi za tym nagłym wyhamowaniem i jakie mogą być jego konsekwencje dla branży i gospodarki?</description>
			<guid isPermaLink="false">bac776f9-d6ff-4099-9b9d-8f98614268ae</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:05:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AN6k9kpTURBXy8wYTUwMDVmZDZiM2I5ODI2MDAzM2I1YzY5ZjlkMjI3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Życie w Kanadzie wydawało mi się marzeniem. Gdy się przeprowadziłam, czar prysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/emigracja-do-kanady-rynek-pracy-moze-okazac-sie-koszmarem/s910bjm</link>
			<description>Zdesperowana, by opuścić Liban, Zina Malas przeprowadziła się do Kanady w 2022 r. Podczas trzyletniego pobytu miała trudności ze znalezieniem pracy, oszczędzaniem pieniędzy i nawiązywaniem nowych znajomości. We wrześniu 2025 r. wróciła do Libanu z nowym pomysłem na biznes.</description>
			<guid isPermaLink="false">2017f450-9175-4d54-a624-f8cbadb73b2c</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:24:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r_tk9kpTURBXy8wODY3OTNmMjFmMjZhMzJjYTZlODZhNDFhODgzOTU5OS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skąd Jeffrey Epstein wziął się w biznesie? Zaczęło się od kłamstwa w CV</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jeffrey-epstein-milionerem-zostal-przypadkowo-zaczal-od-klamstw-w-cv/xsty256</link>
			<description>Jego majątek w chwili śmierci był szacowany na ok. 600 mln dol. Wciąż dokładnie nie wiadomo, skąd tak naprawdę wziął się Jeffrey Epstein i jego fortuna. Pewne jest jednak, że jego historia potoczyłaby się inaczej, gdyby niemal dokładnie 50 lat temu nie wybrał się na pewną wystawę w galerii sztuki na Manhattanie. I nie nakłamał w CV.</description>
			<guid isPermaLink="false">f35646e0-3bb7-4a83-ab1d-6674f3b38896</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I-zk9kpTURBXy82ZDgyNDVjNTEyZDkzZTZjNGVjZjIxNWI2N2E5NmU1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przelew żony do męża? Sprawdź, jak to interpretuje fiskus</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/przelew-z-konta-zony-na-wspolne-konto-czy-grozi-podatek-od-darowizn/vrrrheb</link>
			<description>Fiskus sprawdza przelewy między małżonkami, ale nie każdy przelew bierze pod lupę. Co w przypadku, gdy żona przelała pieniądze na wspólne konto, z którego mąż zamierza sfinansować zakup samochodu? Fiskus wydał właśnie interpretację indywidualną w takiej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1ea610d-fd67-48ab-8830-04602b6eead6</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 07:47:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J7Qk9kpTURBXy81YWZmOGYzZjE2NGI0Zjk1NjViZjhlMmQ2ZTNkNDEwOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rok 2026 zmieni rynek nieruchomości. Nowe przepisy dla deweloperów i kupujących</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zmiany-w-mieszkaniowce-2026-kupujacy-zyskaja-ale-zaplaca-wyzsza-cene/wkvgvkk</link>
			<description>Rok 2026 zapowiada się jako przełomowy dla rynku nieruchomości w Polsce. Nowe przepisy mogą diametralnie zmienić sposób projektowania, sprzedaży i użytkowania nieruchomości. Sprawdź, jakie zmiany w prawie nieruchomości wejdą w życie w 2026 roku i jak wpłyną na inwestorów, deweloperów oraz właścicieli mieszkań.</description>
			<guid isPermaLink="false">90ec4083-e6fb-456e-82b2-6a1937a2d216</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:28:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ndck9kpTURBXy83OTIzZmZhNDUwYTAzMzFhNTg3ZTlmMTk4ZGZkNzE3Zi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Meta inwestuje miliardy, choć nie ma kluczowej karty. To może pogrążyć twórcę Facebooka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/gigantyczne-plany-zuckerberga-meta-buduje-najwieksze-centra-danych-dla-ai/fd7nkj9</link>
			<description>Superinteligencja to nowy po metawersum konik Marka Zuckerberga. Meta wyda setki miliardów dolarów, które chce zainwestować w budowę centrów danych o sumarycznym zużyciu prądu przekraczającym 100 GW, czyli kilkukrotnie większym niż zapotrzebowanie na prąd Polski. Plany dotyczą też budowy reaktorów jądrowych, które mają dostarczyć energię. Problem w tym, że Zuckerberg postanowił wejść do tej rozgrywki va banqe, choć nie ma w ręku kluczowej karty.</description>
			<guid isPermaLink="false">27864910-426f-484c-b734-c971d7a019d9</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:56:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mkwk9kpTURBXy82ZTY3ZjRmOWExOTgzYmZhYzlhYTQwMmIyYmI4NTQ0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trzęsienie ziemi w &quot;Washington Post&quot;. Nagła decyzja wydawcy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/trzesienie-ziemi-w-washington-post-wydawca-niespodziewanie-odchodzi/cnw9nbl</link>
			<description>W &quot;Washington Post&quot; zawrzało. Zaledwie kilka dni po fali drastycznych zwolnień, które przetrzebiły redakcję, wydawca i dyrektor generalny Will Lewis niespodziewanie ustąpił ze stanowiska. Decyzja była na tyle nagła, że w newsroomie odebrano ją jako sygnał głębokiego kryzysu i utraty zaufania na szczytach władzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8b3e042a-0dc9-4747-9f1a-1d05a4848370</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:41:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NlVk9kpTURBXy9hZGU1YWExNzJkZWJjMjVhMTQzZDJiMWFlOTE2ZTgyYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile pieniędzy warto trzymać na koncie? Eksperci dają rady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ile-pieniedzy-warto-trzymac-na-koncie-zasada-trzech-pensji-nie-zawsze-dziala/570k6zq</link>
			<description>Pokaźna kwota na koncie. Dla jednych to gwarancja komfortu i zabezpieczenie na grosze czasy, ale inni uważają, że trzymanie pieniędzy na zwykłym rachunku oznacza tak naprawdę... ich tracenie. Bo przecież środki zżera w ten sposób inflacja - i rezygnujemy z potencjalnych zysków z inwestycji. Ile więc warto mieć na koncie, a od jakiej granicy warto inwestować? Oto co mówią eksperci.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6624a25-4ebb-457d-9b1f-1dac9d9eae91</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:20:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ThYk9kpTURBXy83ZTQxOGQ3NDFhNzcxYzJjZjMwOTU4ZDk0MjcxYjgzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To zwierzę trafia do łazienek na całym świecie. Biznes wart miliony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/turystyka-kontra-tradycja-co-dalej-z-lowcami-gabek-na-florydzie/9v06t0q</link>
			<description>Na Florydzie jest miasto, które nie zbudowało swojej sławy na plażach, lecz na gąbkach morskich. Dziś ta nietypowa tradycja walczy o przetrwanie w świecie masowej turystyki. I nie jest pewne, czy wygra.</description>
			<guid isPermaLink="false">8cec442a-366b-4c37-be76-86a5df7e5d49</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 20:10:21 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M4fk9kpTURBXy9iNzM5NDY1N2ZiMjhlZmM1ODJkNTQzMGVlOGNjZDU3Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ural na krawędzi. Ekosystem jednej z najdłuższych rzek Eurazji zagrożony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rzeka-ural-w-kazachstanie-na-skraju-katastrofy-ekolodzy-bija-na-alarm/4t9g885</link>
			<description>W sercu Centralnej Azji rzeka, która od wieków kształtowała życie i gospodarkę regionu, znalazła się w dramatycznej sytuacji, o jakiej coraz głośniej mówią eksperci i ekolodzy. Jej stan zaniepokoił lokalne społeczności, naukowców i międzynarodowe organizacje, budząc pytania o przyszłość środowiska i bezpieczeństwo zasobów wodnych. Co tak naprawdę dzieje się nad brzegami Uralu i dlaczego alarmy brzmią coraz donośniej?</description>
			<guid isPermaLink="false">80881dc7-bcf7-4e97-a5ba-e1f0c58ceac8</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:03:51 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZNJk9kpTURBXy82MjBjZWU3NmM4YWJhNTQ3ZGE2MDM4ODZhMTAxNzBiOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najem nie tylko dla młodych. Połowa najemców ma powyżej 35 lat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/najem-w-polsce-przestaje-byc-tylko-dla-mlodych-raport-pokazuje-nowy-trend/6s9bs4e</link>
			<description>Rynek najmu w Polsce przekroczył symboliczny próg 1,7 mln mieszkań, a najemcy coraz rzadziej traktują wynajem jako &quot;chwilowy przystanek&quot;. Nowy raport o mieszkaniach dla młodych pokazuje, że połowę lokatorów stanowią osoby po 35. roku życia, studenci podejmują decyzje w ostatniej chwili, a sektor PRS i PBSA zaczyna realnie zmieniać standard projektowania budynków.</description>
			<guid isPermaLink="false">9851fccf-1947-4f9c-a18a-282cb34de23f</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:35:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yg8k9kpTURBXy9jNzU2YjM5ZWYxYTc5MDI4YTgwZjE3ZTkxOTY1ZWM4OC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Węgierska opozycja chce niezależności energetycznej od Rosji. Wybory nad Dunajem już w kwietniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nowy-kierunek-tiszy-odbudowa-relacji-z-warszawa-reforma-energetyki/c7h96fg</link>
			<description>Węgierska opozycyjna partia TISZA, kierowana przez Petera Magyara, zaprezentowała w sobotę swój kompleksowy program polityczny. W liczącym 240 stron dokumencie ugrupowanie deklaruje m.in. odbudowę relacji z Polską, odcięcie się od rosyjskich surowców energetycznych do 2035 r. i zwiększenie udziału OZE, a także szeroko zakrojone reformy wewnętrzne.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ad17719-6cf8-435d-812d-96df4002aa9a</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:01:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j04k9kpTURBXy83MGE1MjZlOGU3ZTg4NWFhNWZmNzI3NTc5NDAwNGQ0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny rosyjski atak na ukraińską infrastrukturę energetyczną. Polska odpowiada na apel o pomoc</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosyjskie-ataki-paralizuja-energetyke-ukrainy-polska-odpowiada-na-apel/xzcys4k</link>
			<description>Rosyjskie siły przeprowadziły kolejny zmasowany atak na ukraińską sieć energetyczną, uderzając w kluczowe elementy infrastruktury przesyłowej i produkcyjnej. W związku z tym operator systemu przesyłowego Ukrainy, Ukrenerho, zwrócił się do Polski o wsparcie w sytuacji kryzysowej. Minister energii Miłosz Motyka potwierdził, że Polska odebrała apel i monitoruje sytuację.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8499d58-65fe-477e-92bd-82d56f474505</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:11:02 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lMTk9kpTURBXy85OGE2MWM3MTdmM2U2MzkzNzkxOWQzYTZkNmVmYTYwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wyglądałaby polska gospodarka bez obywateli Ukrainy? Dla wielu firm to byłby koniec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polski-rynek-pracy-bez-ukraincow-eksperci-ostrzegaja-przed-paralizem/7hrtpbs</link>
			<description>Gdyby z polskiego rynku pracy z dnia na dzień zniknęli obywatele Ukrainy, skutki odczulibyśmy wcześniej niż na wykresach PKB: zatrzymane linie produkcyjne, braki kierowców, zamykane restauracje i zamrożone inwestycje. Ekonomiści szacują, że oznaczałoby to stratę porównywalną z recesją pandemiczną 2020 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e8f7b61-65b5-4ab3-9529-0d0a3ae9e9fa</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:32:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2jjk9kpTURBXy8yZjkwYTk2MWRjYzBkODE2ODE4MDEyNWViOWUzYzBkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA stawiają na drony bojowe. Nowy program szkoleniowy to odpowiedź na lekcje z Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/drony-szkola-amerykanskich-zolnierzy-armia-usa-wzoruje-sie-na-ukrainie/lm9lclx</link>
			<description>Wojna w Ukrainie zmienia podejście amerykańskiej armii do nowoczesnych technologii na polu walki. W Stanach Zjednoczonych powstał właśnie nowy program szkoleniowy &quot;Unmanned Advanced Lethality&quot;, którego celem jest przygotowanie żołnierzy do efektywnego wykorzystania niewielkich dronów bojowych oraz nauka ich zastosowania w realiach współczesnych konfliktów zbrojnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b90c0757-aafd-4727-ad59-1f3017df3fb4</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:15:39 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V1Wk9kpTURBXy8yZGQ2ZTNlMTE2OWIzYzM0MmU3NDZjYzg2YWM0YzI2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nasza pierwsza wizyta w Japonii była świetna. Ale nie wystrzegliśmy się kilku błędów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/wakacje-w-japonii-na-co-uwazac-jakich-bledow-nie-popelniac/cfxektq</link>
			<description>Mój chłopak i ja popełniliśmy kilka błędów podczas naszej pierwszej podróży do Japonii, która trwała 10 dni. Wybraliśmy zły miesiąc pod względem pogody i zabraliśmy ze sobą zbyt dużo bagażu. Uważam też, że powinnam była zrobić więcej researchu przed wyjazdem, ale mimo wszystko dobrze się bawiliśmy.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc9d47a0-5748-49f8-90fe-91d1e7e5bfab</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:28:51 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zruk9kpTURBXy82NzI1Zjk3OWIyNjc4NGY2NTQ2NTg3ZWM1NjY1ZGE5ZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski ostro o Elonie Musku. &quot;Wymagamy szacunku dla klienta&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/radoslaw-sikorski-ostro-o-elonie-musku-wymagamy-szacunku-dla-klienta/bhyncjl</link>
			<description>— Pan Musk jest prywatną osobą, oligarchą, szefem firmy, która sprzedaje nam usługi — powiedział w TVP Info Radosław Sikorski. Szef MSZ nawiązał w ten sposób do sporu z właścicielem Starlinka. Wcześniej w ostrych słowach apelował do niego, by zablokował Rosjanom dostęp do systemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">871a098b-fd41-4746-9aa5-5cc6a37dfd42</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:03:15 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Mhk9kpTURBXy81ZmNlYzQ2YzEwMWY0MWUxOTdkNGZiMzhkMmRkZjNjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Testowałem &quot;laptopa przyszłości&quot;. Zdecydowanie jest na co czekać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/cienki-lekki-i-mocny-asus-expertbook-ultra-to-generacyjny-skok-jakosci-laptopow/sny6lfq</link>
			<description>Laptopy czeka w tym roku skok jakościowy, który między innymi pozwoli najnowszym notebookom z Windowsem konkurować z MacBookami w miejscach, które do tej pory były zarezerwowane dla sprzętu Apple. Sprawdziliśmy w praktyce jeden z takich &quot;laptopów przyszłości&quot;, model Asus ExpertBook Ultra, i wysokiej klasy laptopy biznesowe jeszcze nigdy nie wyglądały i nie działały tak dobrze. Wszystko to w znacznej mierze jest zasługą szybkiego rozwoju ekranów i Intela, który po latach niepowodzeń zaczyna brać się w garść.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f09a092-40dd-426a-a8b2-3f71bcc350b3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:14:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y1Pk9kpTURBXy9lOWZmOWFiMjI4NTVmMjkxNGJjYTg5ZGQyNTVkNjc1Ni5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Porozumienie pokojowe dla Ukrainy. Oto plan UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/plan-pokojowy-dla-ukrainy-co-szykuje-ue/7kjgt3s</link>
			<description>W obliczu trwającego konfliktu i rosnącej presji społeczności międzynarodowej, Unia Europejska przygotowuje własną propozycję dotyczącą przyszłości regionu. Ten plan — który może mieć dalekosiężne konsekwencje dla bezpieczeństwa, polityki i relacji międzynarodowych — już wywołuje gorące dyskusje zarówno w stolicach europejskich, jak i poza nimi. Co tak naprawdę zawiera ten projekt i dlaczego jego szczegóły są tak istotne dla Ukrainy i całego kontynentu?</description>
			<guid isPermaLink="false">aa5c9bcb-829f-4764-95af-2cf0a3b86281</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:40:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YDBk9kpTURBXy8wYTM0ZjRiMTBmMzYxNmE0Y2IzYWNiODRlNDVjZTJhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To świadczenie dostaje w Polsce już ponad 4 tys. osób. &quot;W zdecydowanej większości kobiety&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/coraz-wiecej-osob-dostaje-swiadczenie-honorowe-stulatkow-jest-juz-ponad-4-tys/ywt1f58</link>
			<description>W Polsce rośnie liczba osób, które uprawnione są do pobierania świadczenia honorowego. Dodatkowe ponad 6,5 tys. zł miesięcznie otrzymują osoby, które obchodziły setne urodziny. Łączna liczba beneficjentów przekroczyła już 4 tys. osób. &quot;To w zdecydowanej większości kobiety&quot; — informuje urząd w komunikacie.</description>
			<guid isPermaLink="false">5622bd23-43e6-483f-8cab-e75fd6483ce5</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:17:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f4Nk9kpTURBXy83YmYxOWE4YTBjZmQ2ZDQ3M2I4NThkMTM5Y2U4NThlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z Grenlandią? Oto plan NATO</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nato-wysle-zolnierzy-na-grenlandie-arktyczna-straz/1npzyl3</link>
			<description>NATO lada dzień uruchomi nową misję wojskową pod nazwą &quot;Arctic Sentry&quot; (Arktyczna Straż) – wynika z nieoficjalnych ustaleń Polskiej Agencji Prasowej. Wzorem ma być operacja przeprowadzona na Bałtyku.</description>
			<guid isPermaLink="false">ebf78bd4-f81c-4fe8-81ad-b704b6e007d2</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:11:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zcuk9kpTURBXy82OTk0OTMwNjM1MzM1MGU4NjNjOTAzNzFkYzA0NjdiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chcą zaciągnąć Adama Glapińskiego przed Trybunał Stanu. Dotąd skazał tylko dwóch polityków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/chca-glapinskiego-przed-trybunalem-stanu-dotad-skazal-tylko-dwoch-politykow/rsempmc</link>
			<description>Sejmowa Komisja Odpowiedzialności Konstytucyjnej wraca do sprawy Adama Glapińskiego, szykując grunt pod postawienie prezesa NBP przed Trybunałem Stanu. To rzadkie działanie. W ponad stuletniej historii instytucji skazano tylko dwie osoby. Obie w związku z aferą alkoholową lat 80.</description>
			<guid isPermaLink="false">4a742c6a-f0f6-482c-b01c-11282a47da23</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:01:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9k3k9kpTURBXy9hMGQ0Y2MyYzU1MGI4MmM5ODNhZWFhNTFjZWNmODkwYS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Renta socjalna wzrośnie od marca. Tyle będzie można dostać na rękę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/renta-socjalna-2026-wysokosc-brutto-i-netto-limity-dochodowe-kto-ma-prawo-do/nmjjkhh</link>
			<description>Renta socjalna to świadczenie ZUS dla osób, które z powodu stanu zdrowia są całkowicie niezdolne do pracy. Ostatecznie jednak to, dla kogo jest renta socjalna, zależy od wieku, w którym powstała niepełnosprawność. Istotne są także niezbędne dokumenty, które składane są do ZUS. Wyjaśniamy, jakie są kryteria przyznawania i ile wynosi renta socjalna w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6609b03-1c5b-44ff-8552-e4af37fc09ae</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 15:14:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L5Dk9kpTURBXy9mOWZjODI0OWMxODNjYjkwZjFkOTQxZTJhYjIzMzM4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie jesteś taki egoistyczny, jak Ci się wydaje. Nauka wyjaśnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/psycholog-tlumaczy-ze-jestes-tak-samolubny-jak-myslisz/weqczvt</link>
			<description>Ludzie są z natury altruistyczni? A może bliższy nam jest egoizm? Najnowsze badania sugerują, że skłonność do pomagania innym jest głęboko zakorzeniona w naszej biologii i kulturze, choć nie zawsze objawia się w ten sam sposób. Psychologowie podkreślają, że choć dobroć przynosi korzyści zarówno nam, jak i otoczeniu, nie powinniśmy zapominać o własnych potrzebach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae9d3333-d723-426d-b2f0-b2088b9fbc94</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:25:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vhrk9kpTURBXy9lNjkwNjlkZGE1MDA0Y2E1ZWRiOGRiMDQ2MjRiMDU2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy mają nowy sposób na podwyżki. Pracownicy mówią: to jak masło orzechowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/podwyzka-w-2026-r-moze-okazac-sie-porazka-wina-nowy-trend-u-pracodawcow/vb4pghk</link>
			<description>Liczysz na podwyżkę w 2026 r.? A może czekasz, aż premia wpłynie na konto? Najnowszy raport jednej z firm specjalizującej się w analizach wynagrodzeń, może bardzo rozczarować mnóstwo pracowników. Wielu pracodawców planuje jedynie symboliczne podwyżki wynagrodzenia dla wszystkich, bez względu na wyniki.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f140724-6c55-4db2-94f4-dfc9a6c2cb39</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:56:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DIdk9kpTURBXy8zNTgwMGIzYzU5MmFhODMxODFlYmUzNzdmNTk2OGY4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>InPost sprzedany za 7,8 mld euro. FedEx będzie udziałowcem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/inpost-sprzedany-fedex-tworzy-konsorcjum-ktore-kupilo-akcje-potentata/gzv8np1</link>
			<description>InPost zyska nowego właściciela. Kontrolę nad jedną z największych polskich firm logistycznych przejmie konsorcjum, w którego skład wchodzą FedEx, Advent International, A&amp;amp;R Investments oraz PPF Group. Za akcje zapłacili ok. 7,8 mld euro. Wyjaśniamy, czym zajmują się nowi akcjonariusze InPostu.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d8aa1b7-21d3-4f4d-9b8e-0fef25f319b3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:52:16 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XrBk9kpTURBXy8xYzZiYjhkZWIyZjRhYjBiMDdiYTIxMDhmZmQ1YWQwMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA wzmacniają wpływy na Kaukazie. Szlak Trumpa i nowy reaktor jądrowy w grze</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/szlak-trumpa-pod-lupa-wiceprezydent-usa-przybywa-do-armenii/xwx0yhy</link>
			<description>Wiceprezydent USA J.D. Vance w poniedziałek przybywa do Armenii z wizytą, która ma się skupiać na wzmocnieniu porozumienia pokojowego, wynegocjowanego przez USA między tym państwem i Azerbejdżanem, a także promować projekt infrastrukturalny o nazwie Szlak Trumpa na rzecz Międzynarodowego Pokoju i Dobrobytu (TRIPP).</description>
			<guid isPermaLink="false">3c38a94a-e7a3-47a9-b5c2-eb9a4744ffdb</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:42:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfek9kpTURBXy8wYjAwYjhmMWY1NTMwM2U0MThmNDRjNDU4NGVhNzM4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bad Bunny skradł show. &quot;Latynoski Michael Jackson&quot; to maszynka do robienia pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/bad-bunny-przeszedl-do-historii-na-super-bowl-tak-zmienia-popkulture-i-muzyke/f1ezfmc</link>
			<description>Bad Bunny właśnie zagrał historyczny halftime show na Super Bowl — całkowicie po hiszpańsku i z udziałem innych światowych gwiazd, takich jak Lady Gaga i Ricky Martin. Ale to nie tylko muzyka i show. Jego występ, streamingowe rekordy i wyprzedane koncerty na największych stadionach świata pokazują, że Bad Bunny to globalna marka, która zaznacza Amerykę Łacińską na mapie i sprawia, że muzyka popularna coraz bardziej przechodzi z języka angielskiego na hiszpański. A portorykański artysta kasuje na tym ogromne pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">48a5d2de-48fd-4165-b11c-b456a3a10a22</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:33:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nzJk9kpTURBXy84NzdhNmE5M2Q4MWM1MmFkMDUwNjJlYTJiYjAxOWRmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minimalne wynagrodzenia w szpitalach w górę. Waloryzacja od lipca jest pewna</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/minimalne-wynagrodzenia-w-ochronie-zdrowia-wzrosna-sprawdz-od-kiedy/94w529k</link>
			<description>Od 1 lipca 2026 r. minimalne wynagrodzenia w ochronie zdrowia wzrosną o 8,82 proc. To efekt opublikowanego w poniedziałek przez Główny Urząd Statystyczny wskaźnika, który co roku wyznacza poziom podwyżek w tej branży.</description>
			<guid isPermaLink="false">36711b1b-9faf-4216-a797-d9af9031a3d4</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:29:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JP3k9kpTURBXy9hYWI3Y2EyZjI2MmVmZTE3NThiNmYwOTk5OGIyODcxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tyle fikcyjnych faktur wykryto w 2025 r. Wiceminister finansów zabrał głos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tyle-fikcyjnych-faktur-wykryto-w-2025-r-zbigniew-stawicki-komentuje/rdly3hd</link>
			<description>W 2025 r. wykryto ponad 376 tys. fikcyjnych faktur. To aż o 30 proc. więcej niż rok wcześniej. Mimo spadku liczby kontroli celno-skarbowych Krajowa Administracja Skarbowa notuje coraz większą skuteczność. &quot;Lepiej typujemy miejsca, gdzie dochodzi do nadużyć&quot; — przekonuje wiceminister finansów i zastępca szefa KAS Zbigniew Stawicki</description>
			<guid isPermaLink="false">90fb0bf7-2606-4e1e-9b18-9edf6fab2c63</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:26:54 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kWek9kpTURBXy81MmUzOTY0NmI4MjUxMzY1ZjZiY2Q5ZjA5YmU3MDU1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przy kasach samoobsługowych wydajemy więcej. Najnowsze badania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/zakupy-przy-kasie-samoobslugowej-dlaczego-wydajemy-wiecej-niz-planujemy/3kl2pf3</link>
			<description>Kasy samoobsługowe miały być odpowiedzią na kolejki, braki kadrowe i pośpiech współczesnych klientów. Dla wielu stały się symbolem wygody i niezależności. Coraz więcej danych pokazuje jednak, że za tę wygodę często płacimy więcej, niż nam się wydaje. I nie chodzi wyłącznie o drobne impulsy przy półce, ale o mechanizmy, które uruchamiają się dopiero przy ekranie terminala.</description>
			<guid isPermaLink="false">4b978a9c-8e9f-4487-9c43-259e22dd2955</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:12:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l7mk9kpTURBXy8xNmUwZGYzYWE4MjM4YWMxYjZiNWU1MTFmOGI3OGI4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyraźny sygnał ostrzegawczy. Chińczycy wciskają hamulec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ostroznosc-chinskich-regulatorow-banki-zmieniaja-podejscie-do-dlugu-usa/etr7t60</link>
			<description>Chińskie władze regulacyjne zaleciły bankom ograniczenie inwestycji w amerykańskie obligacje skarbowe. Decyzja, jak podają źródła zaznajomione ze sprawą, wynika z obaw dotyczących ryzyka koncentracji oraz zmienności rynku. Władze podkreślają jednak, że działania te nie są związane z geopolityką ani utratą zaufania do wiarygodności kredytowej USA.</description>
			<guid isPermaLink="false">337405c2-f2f8-43e2-83d6-8a970f900759</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:06:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B-6k9kpTURBXy8xN2U3ZWVkMDc5MWM2NmQwYjE4N2VjMjcxMWE2OTA0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rośnie popularność &quot;botoksowania CV&quot;. 40-latkowie zmieniają się w 30-latków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/resume-botox-coraz-wiecej-pracownikow-ukrywa-swoj-wiek-by-przetrwac-na-rynku-pracy/4dckmm5</link>
			<description>Na dzisiejszym krwawym rynku pracy kłamstwo w CV stało się racjonalną strategią przetrwania. Eksperci od rekrutacji radzą przemilczeć niewygodne fakty dotyczące wieku czy daty ukończenia studiów. Wszystko po to, by nie wpaść w pułapkę 40-latków.</description>
			<guid isPermaLink="false">d618b6c9-6178-4f0d-bde9-bf0de1e48e3d</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:55:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9bqk9kpTURBXy84NDZkNTc4ZTY5ZjE2ZTJlYmE2MmNiNTI1NTBlNDAwNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Były wiceminister finansów oskarżony o korupcję. Prokuratura kieruje akt oskarżenia do sądu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/prokuratura-stawia-zarzuty-konradowi-r-cba-ujawnia-szczegoly-sledztwa/ej5s4hv</link>
			<description>Sprawa, która od kilku miesięcy przyciąga uwagę opinii publicznej i mediów, właśnie weszła w nową fazę. Prokuratura postawiła zarzuty jednej z centralnych postaci śledztwa, a ujawnione przez CBA szczegóły rzucają nowe światło na kulisy całej historii. To nie tylko kolejny etap postępowania — to moment, który może mieć szerokie konsekwencje.</description>
			<guid isPermaLink="false">03d06613-45b8-47e5-8a3c-14dd43bcb915</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:38:31 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1mik9kpTURBXy81ODFlNTAwM2Q3NmYwMTQyZjViNzdjNzA1ZDBmYjQzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Książę Andrzej przekazywał Jeffreyowi Epsteinowi informacje. Część to tajne raporty rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/sprawa-jeffreya-epsteina-ksiaze-andrzej-ujawnial-rzadowe-tajemnice/rgmfwvg</link>
			<description>Historia, która łączy międzynarodowy skandal, wielomilionowe interesy i jednego z najwyżej urodzonych członków brytyjskiej monarchii, znów przyciąga uwagę opinii publicznej. Najnowsze ustalenia dotyczące kontrowersyjnej sprawy Jeffrey’a Epsteina rzucają nowe światło na rządowe tajemnice i relacje elit. Co tak naprawdę wyszło na jaw i dlaczego ten temat wciąż budzi emocje na całym świecie?</description>
			<guid isPermaLink="false">4d7bad82-5868-49d0-b777-91b02e899e6e</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:04:27 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/113k9kpTURBXy8xMTQ1MDM2ODU0NzIxMDc2MmY0M2RmMTc2YzVjOWRmZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska zaostrza przepisy. Wizy i zezwolenia na pracę dla obywateli trzech państw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowe-wizy-i-zezwolenia-na-prace-polska-wprowadza-zmiany-dla-cudzoziemcow/60vr0kk</link>
			<description>Polska wprowadza nowe regulacje dotyczące obywateli Gruzji oraz dwóch państw Ameryki Południowej. Zgodnie z projektem rozporządzenia przygotowanym przez Ministerstwo Rodziny i Polityki Społecznej, osoby z nich pochodzące będą musiały uzyskać wizę oraz zezwolenie na pracę, aby legalnie przebywać i pracować w Polsce. Decyzja ta ma na celu ograniczenie ryzyka migracyjnego oraz przeciwdziałanie nielegalnej pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">65bd72a5-8ee0-4829-82d8-d08585d56a7a</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:25:05 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wyOk9kpTURBXy8xOGYwZjEwZTNhMjdlMmU5ZTY0MjJmODhmNWEwZjgzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy wskaźnik waloryzacji. Tyle wyniesie twoja nowa emerytura [TABELA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacja-2026-tyle-wyniesie-twoja-nowa-emerytura-tabela/xhsjvrl</link>
			<description>Poniedziałkowe dane Głównego Urzędu Statystycznego sprawią, że minimalna emerytura w Polsce zbliży się do 2 tys. zł brutto miesięcznie, ale nadal tej granicy nie przekroczy. Policzyliśmy, jak zmienią się świadczenia milionów polskich seniorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">5231319e-4b40-4a68-969e-3f0b77bd3f5b</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:12:24 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tXrk9kpTURBXy8xOGYyZTA4MDI0YmUyYzVhZTkwZDMyMzI3YWVmNDk3Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy ostateczną waloryzację emerytur. Rząd się pomylił, seniorzy będą zadowoleni</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/waloryzacja-2026-znamy-ostateczna-wysokosc/nreelg1</link>
			<description>Miliony emerytów czekały na tę informację. Główny Urząd Statystyczny opublikował właśnie dane, bez których nie można było wyliczyć ostatecznego wskaźnika waloryzacji. Dziś już wiemy, że podwyżki, które otrzymają od marca seniorzy, będą z jednej strony dużo wyższe od tego, co zapowiadał rząd, a z drugiej — najniższe od kilku lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">f994686f-df93-44f9-870a-8ea0c3caa9e2</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:01:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rcak9kpTURBXy9lNjIwMWJkZmEwNmYwYzJlOTYyNzlkOWYzMTIyMmFkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera Epsteina może doprowadzić do upadku rzadu w Londynie. Keir Starmer pod presją</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kryzys-w-rzadzie-wielkiej-brytanii-keir-starmer-walczy-o-przetrwanie/671sqs7</link>
			<description>Polityczny kryzys w Londynie narasta szybciej, niż spodziewali się nawet najbliżsi współpracownicy Keira Starmera. Dymisja kluczowego doradcy po kontrowersyjnej nominacji dyplomatycznej spowodowały spekulacje czy i jak długo premier Wielkiej Brytanii przetrwa na stanowisku. A to wszystko przez akta Epsteina.</description>
			<guid isPermaLink="false">8e60ddad-8fda-4d23-99a1-28e19a575f8c</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:35:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DHOk9kpTURBXy82YzY2NThiN2FhY2ExMmVmYjZjMTJmNWZkMWZiMjNlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opel Mokka GS przyciąga wzrok. Sprawdziliśmy, czy sportowy styl idzie w parze z dynamiką</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/opel-mokka-gs-zachwyca-designem-i-hybryda-czy-to-hit-wsrod-miejskich-suv-ow/w1z3vwx</link>
			<description>Opel Mokka jest z nami od wielu lat, z tym że kiedyś był rodzinnym minivanem, teraz zaś jest niewielkim SUV-em, który występuje w ciekawej, mocnej wersji. Pod maską Mokki może pracować silnik 1.2 Hybrid Turbo o mocy 145 KM. W testowanej wersji GS to zgrabne auto szczyci się odważnym designem i ma sportowe aspiracje. Czy są one uzasadnione?</description>
			<guid isPermaLink="false">c504b3d5-6140-4c1b-a5ae-3bee802b6ea7</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:06:13 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U6Qk9kpTURBXy8zMmYyZTZiZjI4NmMyYTZjMGZkMjRlZDUwOTJhNjZiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wykup samochodu po leasingu i darowizna? Tłumaczymy, jak skorzystać krok po kroku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/sprzedaz-samochodu-po-leasingu-bez-pit-zobacz-jak-to-zrobic/fnkqjc9</link>
			<description>Obecnie nadal można legalnie nie płacić PIT od sprzedaży samochodu po leasingu. Wystarczy, że przedsiębiorca wykupi samochód do majątku prywatnego, a następnie dokona darowizny osobie z najbliższej rodziny, np. żonie. Przedsiębiorcy pytają jednak, jak to w praktyce zrobić. Tłumaczymy krok po kroku.</description>
			<guid isPermaLink="false">7749e6b5-f0f3-4085-b52e-f7a1f765c139</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 06:45:54 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nw7k9kpTURBXy8xMDA4N2U1NzgxZGZhNjI2NmUwNzcwNTkzYjEzZTRlYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nagły spadek cen masła. Tego dawno nie było  [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/moze-nie-jest-tanio-ale-mamy-dobre-wiesci-oto-najnowsze-ceny/k1289bf</link>
			<description>W sklepach jest coraz taniej — wynika z danych aplikacji PanParagon. Cena koszyka zjechała o 92 gr w tydzień. Warto zwłaszcza zwrócić uwagę na masło.</description>
			<guid isPermaLink="false">2d550d78-2704-4dff-becb-dbcdb27fc763</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 06:13:31 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7luk9kpTURBXy9jMWU0ZWJiNDlkNDBmMmNhNjRiNTAyYWQwMTM3NTQ0Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy Renault Austral, czyli wnętrze premium i niskie spalanie. Oto jak wypada na tle rywali</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/renault-austral-po-liftingu-zaskakuje-stylem-i-oszczednym-napedem-hybrydowym/fgk954z</link>
			<description>Renault Astral to auto z dużymi ambicjami. Zastępuje popularnego Kadjara, ale ma też bardzo silną konkurencję w gronie kompaktowych SUV-ów, szczególnie tę z Korei i Japonii. Czy Francuzom uda się przyciągnąć klientów efektownym wyglądem nadwozia, bogatym wyposażeniem oraz interesującym napędem?</description>
			<guid isPermaLink="false">2593ec14-35df-4767-8d64-58d0c5bf7f96</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 06:09:40 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y2Gk9kpTURBXy9kMWZiYzAyNzlmYjZiYTMwZTkzZTM2NzQ3YWFjNzJjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wybór kasowego PIT tylko do 20 lutego. Takie są zalety i wady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/kasowy-pit-wiekszy-limit-i-nowe-obowiazki-ma-zalety-i-wady/47ppm86</link>
			<description>Kasowy PIT może być ratunkiem dla firm, którym kontrahenci nie płacą na czas. Podatek trzeba zapłacić, dopiero gdy sam dostaniesz zapłatę lub po dwóch latach. Od 1 stycznia 2026 r. kasowy PIT jest dostępny dla większej grupy przedsiębiorców. Są jednak też wady tej formy opodatkowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">0bd44c8c-5124-4201-bf92-08c3402191df</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 05:55:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nttk9kpTURBXy8wMzA0NWQ2MWJlMzcyZGZlNWUxZWQxMWFmNjc0YmQ0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sieć Dino znalazła sposób na przedłużenie kontroli? Szef PIP wyjaśnia kulisy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/dlaczego-pip-nie-konczy-kontroli-w-dino-to-wina-sieci-dlaczego-tlumaczy-glowny/5jw7knr</link>
			<description>Państwowa Inspekcja Pracy już od początku stycznia prowadzi kontrole w sklepach Zapytaliśmy szefa PIP o wyniki. Okazuje się, że w sumie inspektorzy przeprowadzili blisko 150 kontroli, ale tylko 18 proc. zakończyli. Jak wynika z informacji inspekcji, to efekt zmiany procedur przez sieć. Ten myk może być też wykorzystywany w kontrolach związanych z nadużywaniem umów zlecenia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f5591a68-c29f-45ce-bf5f-190d63c70b5e</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 05:17:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cpUk9kpTURBXy83NDM3ZTRlZjc0MzkxNWZjM2IxMWRkYTg2YWNlMjA2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Podaję nowy adres Hani: rząd 8, kwatera 3, cmentarz&quot;. Chorzy w Polsce nie dożywają tego, co obiecało im państwo</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/swiadczenie-wspierajace-chorzy-nie-dozywaja-decyzji/27xvz02</link>
			<description>18‑letnia Hania zmarła miesiąc temu na złośliwy nowotwór kości. Komisja, której zadaniem było orzec, czy należą jej się pieniądze w ramach świadczenia wspierającego, miała odbyć się dopiero wiosną tego roku. — Pozostaje mi jedynie podać urzędowi nowy adres Hani: sektor F XXI, rząd 8, kwatera 3, cmentarz — mówi mama dziewczyny. Przypadek Hani nie jest odosobniony — chorzy miesiącami czekają w kolejce na pomoc, którą obiecało im państwo. Często jej nie dożywają. To historia o niewydolnym systemie i zmianie, która miała być rewolucją, a w praktyce okazała się fikcją.</description>
			<guid isPermaLink="false">65704e11-68a9-4a22-a762-3ac3f975ee67</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 05:02:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LTGk9kpTURBXy80NDZmM2ZlMTRkZmFjOWE1M2IzYWI1MDk2MDQyNzYwNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inwestycja w elektryki okazała się potężnym fiaskiem. Krach na akcjach giganta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/elektryki-kula-u-nogi-giganta-moto-miliardowe-straty-i-krach-na-akcjach/frexhk3</link>
			<description>Plan dotyczący elektryków nie wypalił, co będzie kosztowało Stellantis — właściciela takich marek jak Fiat, Opel czy Chrysler — ponad 26 mld dol. Po tej informacji notowania giganta spadały w piątek nawet o 30 proc. Plany pokrzyżowała m.in. administracja Donalda Trumpa. Niedawna zmiana w Europie również źle wróży — zauważa CNN.</description>
			<guid isPermaLink="false">4dfa3c60-8830-4cf4-9a70-753dbcf7697a</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:38:44 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BTlk9kpTURBXy9iNTlkMmIzOTkzYTVhYWMxY2I2ODYxNDdkZWMxOWI3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza wielka amerykańska &quot;krucjata, by uratować Europę&quot;. MAGA w natarciu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/nowy-plan-wladz-usa-do-europy-poplyna-pieniadze-na-promocje-ruchu-trumpa/e9ndjjh</link>
			<description>Waszyngton szykuje nową strategię wobec Europy, która — choć technicznie finansowa — może mieć szerokie skutki polityczne i medialne po obu stronach Atlantyku. W centrum uwagi znalazł się temat promocji jednej z najgłośniejszych postaci amerykańskiej sceny politycznej, co od razu wzbudza pytania o cele i konsekwencje tej inicjatywy. Co naprawdę przewiduje nowy plan i dlaczego wywołuje tak żywą debatę?</description>
			<guid isPermaLink="false">9c00d949-a2a0-40a4-aee2-c98af138dfd6</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:22:58 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tt6k9kpTURBXy81ZWRkOTgyNDRhZWI1NzliMTU2ODZiYTRjZDQzNTE4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Japońska elektronika za bezcen. To najlepszy czas na zakupy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/japonia-kusi-elektronika-slaby-jen-szansa-na-tansze-zakupy-dla-polakow/qr5sfec</link>
			<description>Wartość japońskiego jena utrzymuje się na rekordowo niskim poziomie, dzięki czemu Japonia staje jednym z najciekawszych kierunków zakupowych dla polskich konsumentów. Przy obecnych kursach walut import wybranych urządzeń, zwłaszcza sprzętu fotograficznego i elektroniki japońskich marek, może oznaczać realne oszczędności. Zanim jednak skusi nas niższa cena, warto wiedzieć, gdzie kupować, ile można faktycznie zaoszczędzić i na co trzeba uważać.</description>
			<guid isPermaLink="false">e77722e1-9314-4253-a7ce-512d09c7f0d1</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:23:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tClk9kpTURBXy9kY2RjZWIxOGYwZWU0ZjQ0MjVmZTAyMzA1NjllOWNjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe mieszkania w Warszawie biją rekordy. Średnia cena przekroczyła 19 tys. zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/warszawa-bije-rekordy-cen-mieszkan-ekspert-wyjasnia-co-stoi-za-wzrostami/dcd1b50</link>
			<description>Średnia cena m kw. nowych mieszkań w Warszawie przekroczyła 19 tys. zł, a podwyżki widać także w Krakowie i Trójmieście. Z danych BIG DATA RynekPierwotny.pl wynika jednak, że za rekordami stoją głównie drogie lokale w topowych lokalizacjach, a nie masowe zmiany cenników.</description>
			<guid isPermaLink="false">9a5531ac-fdfb-48e4-9369-b2b88b507fc5</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:40:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w2Sk9kpTURBXy82MGIyODlmM2VmM2RiMmJiMGVmNzViNzVlNTZmNDc5My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W aglomeracjach połowa nowych domów ma mniej niż 100 m kw. To już rynkowa norma</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-nieruchomosci-2025-dlaczego-deweloperzy-zmniejszaja-domy/glk8yhs</link>
			<description>Domy budowane przez deweloperów są średnio znacznie mniejsze niż te stawiane prywatnie. Dane z największych aglomeracji pokazują wyraźne różnice w metrażu oraz rosnący udział kompaktowych budynków poniżej 100 m kw. Sprawdzamy, gdzie buduje się najmniejsze domy i dlaczego deweloperzy wolą ograniczać powierzchnię.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f848323-ee03-4789-a177-83b061b1669a</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:02:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5vJk9kpTURBXy9lZjQ0NGFlMWExZWRlMGFlNTMzZmM1OTBiMDg0NWViMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile kosztują igrzyska? Tegoroczne mają problemy, ale i tak są tańsze niż te Władimira Putina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/zimowe-igrzyska-olimpijskie-mediolan-cortina-2026-wlosi-licza-na-rekordy-zyskow/d434sj6</link>
			<description>Zaczęły się Zimowe Igrzyska Olimpijskie Mediolan-Cortina 2026. Organizacja takiej imprezy to koszta, które nie zawsze się zwracają, a początkowy budżet zazwyczaj jest sporo przekraczany — chociaż w obu tych kwestiach obecne igrzyska są wyjątkowe. Ile kosztowały, dlaczego mają szansę zarobić i jak wypadają w porównaniu z poprzednimi?</description>
			<guid isPermaLink="false">95680206-6cad-43a2-a73f-d843f2b94f2a</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:31:28 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FV8k9kpTURBXy8zNTc5MmE5OWNjN2M3ZTA0OTQzNTczNDMyNGE3Yzc5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstwo reaguje na rosnące ceny pelletu. &quot;Rynek się nie przygotował&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wysokie-ceny-pelletu-minister-reaguje-rynek-sie-nie-przygotowal/9tnj8fl</link>
			<description>Uderzenie niskich temperatur w ostatnich kilkunastu dniach spowodowało gwałtowny wzrost popytu na pellet, który wpłynął z kolei na jego ceny. — Rynek nie przygotował się na tak mroźną zimę, a import wymaga czasu — powiedziała w piątek minister klimatu i środowiska Paulina Hennig-Kloska. Dodała, że kwestia problemów z tym paliwem to obszar odpowiedzialności ministra energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">92be7423-f56d-412c-b680-f227d88e2868</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:21:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vdmk9kpTURBXy9jYTc3Y2QwYTQyNTJjNmIxYmViYjkzMzJhM2MzOTU1My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak wygląda rynek wtórny w 2026 r.? Jest parę zaskoczeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-wtorny-w-polskich-miastach-ofert-przybywa-ceny-stabilne/fcwrzyg</link>
			<description>Pierwszy miesiąc roku tradycyjnie przynosi spokojniejszy start na rynku nieruchomości, ale dane styczniowe pokazują, że w największych polskich miastach wciąż nie brakuje aktywności. Co ciekawe, ofert przybywa, a ceny wykazują stabilność. Oto, jak wygląda obecnie sytuacja na rynku wtórnym w polskich miastach.</description>
			<guid isPermaLink="false">9ca26e08-425b-4f40-ae15-2e2de574c0dd</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:27:37 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_CAk9kpTURBXy8wY2VmYjA5MmYwMmVlZTQyMzcxYjBlNzg0ODQwN2YzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Azoty walczą o wyjście na prostą. Spółka potrzebuje pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/azoty-walcza-o-przetrwanie-spolka-potrzebuje-pieniedzy/4rcvpjm</link>
			<description>Grupa Azoty planuje duże zmiany, by wyjść na prostą. Wiceprezes spółki Paweł Bielski opowiedział o planowanych ruchach państwowego giganta i planowanej transakcji z Orlenem.</description>
			<guid isPermaLink="false">72d97209-d3ab-4199-8f1e-8f88c91ea40a</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:28:02 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NRMk9kpTURBXy9hYjhjMmNmMDBiODY2NTE4NjMzMGVmODZiZmRiMTY0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekord na rynku hipotek. Polacy szturmują banki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/hipoteczna-goraczka-w-styczniu-dlaczego-mimo-braku-doplat-polacy-masowo-ruszaja-do/m9dbtds</link>
			<description>Początek 2026 roku przyniósł kontynuację hossy na rynku kredytów mieszkaniowych. Jak wynika z najnowszych danych BIK, wartość zapytań o hipoteki mocno urosła, a średnia kwota wnioskowanego kredytu osiągnęła najwyższy poziom w historii. Rosnące płace i obniżki stóp procentowych skutecznie odbudowały zdolność kredytową Polaków, choć eksperci zwracają uwagę na pewien haczyk, który znajduje odzwierciedlenie w statystykach dotyczących sprzedaży hipotek.</description>
			<guid isPermaLink="false">34864daf-0ecd-4e27-9d4d-d36571af6e27</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:39:27 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6w0k9kpTURBXy9jMDY0NGVmOTNjNzU2MTc2ZWUwOTA3ZjVhNjNiOWFlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyraźna zmiana trendu na rynku mieszkaniowym. Liczba nowych ofert zaczyna spadać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zmienia-sie-sytuacja-na-rynku-mieszkaniowym-widoczny-spadek-podazy/k1hykw5</link>
			<description>Na rynku nowych mieszkań widać wyraźną zmianę trendu. Jak wynika z najnowszego raportu SonarHome.pl, etap nadpodaży powoli dobiega końca, a w IV kwartale 2025 r. w większości miast liczba lokali oferowanych przez deweloperów zaczęła spadać. Spośród największych miast najmocniej było to widoczne w największych ośrodkach: w Poznaniu i Wrocławiu.</description>
			<guid isPermaLink="false">6370670c-5498-4945-89d0-0993d710ea99</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 06:25:27 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TGLk9kpTURBXy9kYmFhMDBmYzc4NDY1YzRjODA0MWU2YjcxOTJkMTA1My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oszczędzanie i inwestowanie dla ostrożnych. Analitycy podpowiadają możliwości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/zloto-a-moze-jednak-etf-y-jak-powinno-wygladac-inwestowanie-dla-ostroznych/q003wfy</link>
			<description>Inwestowanie kojarzy się z nadzieją na duże zyski — ale też ponoszeniem ryzyka. Co jednak z tymi, którzy wolą działać ostrożnie, ale chcą pomnażać swoje pieniądze? Sprawdziliśmy, co na ten temat uważają eksperci od finansów. Mają co najmniej kilka rozwiązań.</description>
			<guid isPermaLink="false">9e376156-deda-4228-a646-380095aef860</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 05:23:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Ndk9kpTURBXy9lNjVjMDZjMzAxN2UyODcyNGU5MWMxNTRhZTdjYzZmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
