<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>CPK ujawnia projekt terminala i dworca. Budowa coraz bliżej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/cpk-projekt-terminala-i-dworca-gotowy-wnioski-o-pozwolenia-w-drodze/k54dgs5</link>
			<description>Spółka CPK poinformowała, że odebrała już projekt terminala lotniska i dworca kolejowego od master architekta. Obecnie trwa przygotowanie dokumentacji do złożenia wojewodzie mazowieckiemu wniosków o wydanie pozwoleń na budowę, która ma wystartować w przyszłym roku.</description>
			<guid isPermaLink="false">51c9571b-f5b4-4221-9051-5cd89df8d987</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 14:25:25 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zWyk9kpTURBXy83NjYwMjE4MjJjMDRjZjU4MmRhN2FhNDZiZDJkOTI1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd proponuje nową wysokość płacy minimalnej od 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wynagrodzenia/rzad-nowe-stawki-minimalne-od-2026-r-zwiazki-zawodowe-krytykuja-propozycje/yecg160</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. minimalne wynagrodzenie za pracę ma wynieść 4806 zł brutto, a minimalna stawka godzinowa – 31,40 zł brutto. Taką propozycję zawiera projekt rozporządzenia Rady Ministrów, który trafił właśnie do opiniowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">71665e5d-06ea-438a-9adf-f0fc1e9cfc9d</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 12:24:20 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J0Mk9kpTURBXy84ODk1ZmNmODc3NTRjOWU0NWI1NjYzYTNiYzYzZGRkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To będzie prawna broń Karola Nawrockiego. Rząd Donalda Tuska w żelaznym uścisku [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-idzie-na-zwarcie-z-rzadem-i-nie-chodzi-tylko-o-weto-analiza/q6nrstf</link>
			<description>Pierwsze słowa Karola Nawrockiego po zaprzysiężeniu mówią o jego polityce więcej niż kilka miesięcy kampanii wyborczej. Prezydent idzie na ostre zwarcie z rządem premiera Donalda Tuska. Choć jego konstytucyjne kompetencje w dziedzinie gospodarczej są ograniczone, to jego wpływ będzie znaczący. Politycy PiS sugerują nam anonimowo, że będzie się działo.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c298332-09b1-46a1-a5f3-24ab59bf0e67</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 11:51:39 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8Jtk9kpTURBXy8yMWNiNDNiOTE0MTU1NjdmZTlmZjg2MTY5ZDkwMzdhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wiadomosć od prezydenta dla Waldemara Żurka: "Polska nie jest na drodze praworządności"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezydent-karol-nawrocki-ustroj-panstwa-do-naprawy-juz-teraz-sedziowie-musza-sluzyc/7fpp52d</link>
			<description>"Drodzy państwo, polska musi wrócić na drogę praworządności. Dzisiaj polska nie jest na drodze praworządności" — powiedział Karol Nawrocki w orędziu wygłoszonym w Sejmie tuż po zaprzysiężeniu go na prezydenta. I zaznaczył, że "ciężko nazwać praworządnym państwo w którym nie działa i nie funkcjonuje legalnie wybrany prokurator krajowy". Prezydent zwrócił się też bezpośrednio do Waldemara Żurka, ministra sprawiedliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">990139ae-62fa-4f19-8c23-0f4df4b460ec</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 09:25:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oc2k9kpTURBXy9kNTY2YWEzNWE5NDBhYmRjMGI0MDdkMGE4YzdkNGFhNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Krótszy czas pracy? Oto co myślą o nim Polacy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wielki-test-krotszego-tygodnia-pracy-oto-co-mysla-o-nim-polacy-sondaz/c5cmrps</link>
			<description>Ponad 76 proc. Polaków słyszało o projekcie rządowym dotyczącym pilotażu skrócenia czasu pracy. Na stole są dwie opcje — krótszy tydzień pracy lub krótsze dni pracy. Pracownia Research Partner sprawdziła, co sądzą o nich Polacy.</description>
			<guid isPermaLink="false">9eef35cf-dbbd-4044-b5a0-12e2f5499832</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:01:25 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dxXk9kpTURBXy83ZTkxZGEzOGVmMGYwMTE0OGU1ZjUwMjIxYmUzNDVmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fala rezygnacji w USA przez powroty do biur. Firmy źle się za to zabierają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-przeprowadzic-powrot-do-biur-idealny-model-to-nie-hybryda-czy-pelna-praca-zdalna/qde1esw</link>
			<description>Polityka powrotu do biura często negatywnie wpływa na motywację i morale pracowników — ale, jak twierdzą eksperci, z którymi rozmawiał Business Insider, wcale nie musi tak być. Nierówne egzekwowanie zasad to jeden z najczęstszych błędów w całym procesie. Aby zrobić to dobrze, warto przeszkolić kadrę kierowniczą średniego szczebla i wsłuchać się w jej głos.</description>
			<guid isPermaLink="false">912dcf97-7578-47fc-928d-496a314e4ccb</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 05:20:20 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gcGk9kpTURBXy8xYmM0MGIxYWE0OTVmNTYyZWUwYzI4MjkwYmMzM2E0OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fiskus wyegzekwuje podatek tylnymi drzwiami? Jest projekt dużej nowelizacji ordynacji podatkowej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/projekt-zmian-w-ordynacji-podatkowej-jedne-problemy-znikna-a-powstana-nowe-analiza/wdkd8xv</link>
			<description>Jest nowa wersja projektu dużej nowelizacji ordynacji podatkowej. Ministerstwo Finansów chce usunąć jeden z przepisów, który powodował, że przedawnienie podatków było dotychczas fikcją. Tego oczekiwali eksperci. Wskazują jednak, że jednocześnie fiskus będzie mógł dochodzić kar dla sprawców tylnymi drzwiami, a więc mimo przedawnienia podatku. Na plus z kolei jest likwidacja krajowych schematów podatkowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">522fb364-9b1f-42c3-b455-220ff6f7e19b</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 05:17:06 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/keOk9kpTURBXy8yYmUxN2UwNTI1NWVjYjBhYzIwMDNjOWNiNDc3YWI0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto był najlepszym prezydentem? Tak wypada Andrzej Duda [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/andrzej-duda-bez-szans-polacy-wskazali-najlepszego-prezydenta-sondaz/9qe5vk9</link>
			<description>Andrzej Duda, kończący swoją pracę w Pałacu Prezydenckim, znalazł się na podium zestawienia najlepszych prezydentów III RP. Sondaż na zlecenie Onetu przeprowadziła pracownia SW Research.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3fbd38c-c43b-43b2-83ce-6cbaa43714bf</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 04:45:11 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gc6k9kpTURBXy9kYTczYTI0YzcyMzY5MmI0ZGNiM2FkYTg4MjdjNDRlMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takie zmiany w podatkach obiecał Karol Nawrocki. Jakie są przeszkody, żeby je zrealizować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/karol-nawrocki-o-pit-i-vat-ambitne-zmiany-dla-rodzin-i-przedsiebiorcow/m31jwbh</link>
			<description>6 sierpnia oficjalnie swoją prezydenturę zaczął Karol Nawrocki. W trakcie kampanii wyborczej zapowiedział kilka podatkowych inicjatyw ustawodawczych. Nowy prezydent chciałby m.in. zmian w podatkach dochodowych. Z realizacją tych zapowiedzi będą jednak zasadnicze problemy.</description>
			<guid isPermaLink="false">739e9a7f-fc28-47a8-aacf-f0424916a3ea</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Aug 2025 04:24:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/re9k9kpTURBXy81YjJhZTNjZTk3M2U4YWRkMWY1ZDE1NTk2ZGUxM2JkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czeski hotelarz o Polsce: wyprzedzają nas niemal we wszystkim</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wyprzedzaja-nas-niemal-we-wszystkim-czeski-hotelarz-chce-podbic-polski-rynek/h3zgt2g</link>
			<description>Czeska grupa hotelowa Czech Inn Hotels chce zaistnieć w naszej części Europy. "Zarówno Węgry, jak i Polska to kraje, które wyprzedzają nas niemal we wszystkim" — mówi szef firmy Jaroslav Svoboda, w wywiadzie dla portalu SZ Byznys. "Te kraje po prostu lepiej niż Czechy potrafią organizować turystykę" — dodaje.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca25258d-c4a2-40c4-93ae-451ab468a496</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:37:56 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qhVk9kpTURBXy8yNzE0Y2NlZGIyNTMwMzlkYjY1ZmRmYTdjZjhhMTgyOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trump i Putin spotkają się na Alasce. Węgry krytykują "prowojennych" polityków UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/trump-i-putin-spotkaja-sie-na-alasce-wegry-krytykuja-prowojennych-politykow-ue/mlp15qh</link>
			<description>Węgierski minister spraw zagranicznych Peter Szijjarto skrytykował unijnych polityków, których określił jako "prowojennych", zarzucając im próby podważania nadchodzącego spotkania prezydentów USA Donalda Trumpa i Rosji Władimira Putina. Rozmowy obu przywódców mają odbyć się w najbliższy piątek na Alasce.</description>
			<guid isPermaLink="false">38139ec7-28d3-4593-934c-362ab08c0093</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:30:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m8lk9kpTURBXy82ZmRlZTBlZGQyMjA5M2M3ZTg5NmU1ZTQzOWUzMDhhMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska wyprzedza Niemcy w zakupach online. Branża staje przed wyzwaniami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-wyprzedza-niemcy-w-zakupach-online-branza-staje-przed-wyzwaniami/kftcz24</link>
			<description>Polski rynek handlu internetowego czeka dynamiczny rozwój, ale i konieczność dostosowania się do nowych realiów – wynika z danych międzynarodowej platformy analitycznej ECDB, na które powołuje się Rzeczpospolita.</description>
			<guid isPermaLink="false">455e4d92-f659-428d-bfd1-622c12669653</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:13:26 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/72jk9kpTURBXy84YWFlMTI3ZjQ0YWExMDE5MzI0ODE5NTJiNzg3YTU0NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sierpniowa promocja Business Insidera i Onet Premium. Tylko teraz 50 proc. taniej [AUTOPROMOCJA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sierpniowa-promocja-business-insidera-w-onet-premium-tylko-teraz-50-proc-taniej/6r9gv2z</link>
			<description>Tylko teraz za dostęp do treści premium w Business Insider Polska oraz wielu innych tytułów w ramach subskrypcji Onet Premium zapłacisz o 50 proc. mniej. Trwa letnia promocja, dzięki której autorskie rankingi, wywiady, analizy i poradniki finansowe są już tylko na wyciągnięcie ręki. Cena to mniej niż 10 zł miesięcznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">c728b62d-1fd1-49c0-9cb0-9a5bb99c54a8</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WvUk9kpTURBXy9iZjhmMGNlOGY4NzFiMmY5MTY5Y2Y0ZmY4ZGI0ZmNkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Jak niewolnicy". Koreańczycy z Północy mówią o kulisach wysyłki do Rosji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/koreanczycy-z-polnocy-o-zsylkach-do-rosji-jak-niewolnicy/8vd7htr</link>
			<description>Rosja zmaga się z poważnym niedoborem siły roboczej, który nasilił się podczas wojny w Ukrainie. Aby rozwiązać ten problem, rząd Władimira Putina coraz częściej zatrudnia pracowników z Korei Północnej. Jak ustaliło BBC, tysiące Koreańczyków pracuje tam w dramatycznych warunkach, przypominających niewolniczy reżim. Według informacji południowokoreańskiego wywiadu w 2023 r. wysłano ich do Rosji ponad 10 tys., a liczba ta ma wzrosnąć do 50 tys. w kolejnych latach.</description>
			<guid isPermaLink="false">ec7846b0-be04-4061-9f5e-76a9ec9090eb</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 05:57:52 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DFxk9kpTURBXy9lZmJmNTdlZWQ3ODYzODEwMTdjYTcyMDEwZWIxMTNiNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy nie chcą Szymona Hołowni w rządzie. Jest nowy sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polacy-nie-chca-szymona-holowni-w-rzadzie-jest-nowy-sondaz/y9lrkyj</link>
			<description>Zbliżający się koniec pełnienia przez Szymona Hołowni funkcji marszałka Sejmu wywołuje spekulacje o jego dalszej roli na scenie politycznej. W przestrzeni publicznej coraz częściej mówi się o możliwości objęcia przez lidera Polski 2050 stanowiska w rządzie – w charakterze wicepremiera lub ministra. Najnowsze badanie pracowni Opinia24 dla RMF FM ujawnia jednak, że Polacy nie przychylają się do tego pomysłu.</description>
			<guid isPermaLink="false">dd0e8fe4-3195-477d-9915-58672ead50fb</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 05:47:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZoHk9kpTURBXy8wNTcyZDQyODZjMjlmOTU4NmQwZGI1ZThhNzBjNDE1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wstrząs w kopalni w Knurowie. Ratownicy poszukują górnika</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wstrzas-w-kopalni-knurow-dramatyczna-akcja-ratunkowa/bt3e7pe</link>
			<description>We wtorek rano wciąż trwa akcja ratownicza po wstrząsie, który w poniedziałek wieczorem miał miejsce w kopalni Knurów-Szczygłowice, należącej do Jastrzębskiej Spółki Węglowej (JSW). Z dziewięciu osób przebywających w zagrożonym rejonie, osiem zdołało wydostać się o własnych siłach. Jeden z górników wciąż pozostaje bez kontaktu. Trwa akcja ratunkowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">bbca4bb1-3cf4-4fb4-8b34-3f0054e41c6b</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 05:43:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lusk9kpTURBXy85YTI1Yzc5N2RjMDE1ODc2YjM3NGQyMDk5YTgxNDE3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spotkanie Trump-Putin na Alasce. Liderzy państw UE wydali oświadczenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/spotkanie-trump-putin-na-alasce-liderzy-panstw-ue-wydali-oswiadczenie/58selrw</link>
			<description>Przywódcy 26 państw Unii Europejskiej uzgodnili wspólne oświadczenie, w którym podkreślają, że żadne porozumienie pokojowe dotyczące wojny w Ukrainie nie może zostać wypracowane bez udziału Kijowa. Dokument akcentuje, że rozwiązanie dyplomatyczne musi uwzględniać również kluczowe interesy bezpieczeństwa Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c2a7d75-9b4e-423a-a198-c9bf786bf167</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 05:18:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RoWk9kpTURBXy83MTk5OTU1NjEyYzZhOThkYTI5ODczYmY3ZDFjYzliOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Do 70 tys. zł odprawy lub sąd. Prawniczka wyjaśnia niuanse zwolnień grupowych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/zwolnienia-grupowe-do-70-tys-zl-odprawy-lub-sad-prawniczka-wyjasnia-niuanse/1x4exjz</link>
			<description>W ostatnim czasie sporo słychać o zwolnieniach grupowych zarówno w firmach prywatnych, jak i państwowych. Zwalniają Poczta Polska, PKP Cargo, ale też np. Eko-Okna. Okazuje się, że w takich sytuacjach kadry muszą uważać na szczegóły, bo byli pracownicy, mogą wykorzystać każdy błąd, by wygrać w sądzie. I nie chodzi tylko o odprawy. Zła komunikacja też może skutkować sporami. Jakie obowiązki mają przedsiębiorcy, a jakie prawa pracownicy? Tłumaczy dr Magdalena Zwolińska, adwokatka specjalizująca się w sporach pracowniczych.</description>
			<guid isPermaLink="false">72c0c2f5-3af7-4085-a456-a529e3a6c86b</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 05:08:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Apk9kpTURBXy84MWUxMzQ1MzQyM2RlNjI3MjIyNWFiMTMxMTgzYjJkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prowadzisz jednoosobową działalność? Oto co musisz wiedzieć o KSeF</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-rewolucja-w-fakturowaniu-dla-mikroprzedsiebiorcow-co-musisz-wiedziec/tmgmete</link>
			<description>Jeśli prowadzisz własną działalność gospodarczą, to musisz przygotować się do rewolucji w fakturowaniu, czyli Krajowego Systemu e-Faktur (KSeF). To mit, że wszyscy mikroprzedsiębiorcy mają czas na wdrożenie do 2027 r. Wbrew pozorom czasu nie jest dużo. Kluczowa do obsługi faktur w działalności będzie Aplikacja Podatnika KSeF. Tłumaczymy, co nowe prawo oznacza dla mikroprzedsiębiorców, jakie są terminy i obowiązki.</description>
			<guid isPermaLink="false">2c6d6b74-2e2a-4bca-b203-e2efdd76f408</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 05:06:48 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nBkk9kpTURBXy85ODE1MjI3NjRjY2EzZDdhNzg3ZDU3ZTZjNzBhMjFhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Droższe domy, ale mieszkania z rabatami. Dwa bieguny na rynku nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/szukasz-nieruchomosci-domy-coraz-drozsze-ale-mieszkania-z-rabatami/y8tqpqw</link>
			<description>Łódź to jedyny rynek, na którym ceny budynków jednorodzinnych w ciągu ostatniego roku spadły — informuje we wtorkowym wydaniu "Puls Biznesu". Nieco inaczej jest jednak z mieszkaniami, jak zauważa z kolei "Rzeczpospolita". W ich przypadku, choć ceny ofertowe są wciąż bardzo wysokie, coraz częściej można wynegocjować nawet kilkunastoprocentowe rabaty.</description>
			<guid isPermaLink="false">b72fea6f-034a-41d5-bb19-71d780e93222</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 04:56:39 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JYfk9kpTURBXy83MjRhOGEyZjBjZjA2YTEwMjhjNTJkN2YwNDczMGU5NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy masowo kupują broń. Rok temu padł historyczny rekord</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polacy-masowo-kupuja-bron-rok-temu-padl-historyczny-rekord/8r4qdbq</link>
			<description>Zainteresowanie posiadaniem broni palnej w Polsce rośnie w niespotykanym dotąd tempie – wynika z najnowszych danych Komendy Głównej Policji, na które powołuje się "Dziennik Gazeta Prawna".</description>
			<guid isPermaLink="false">d0cd5dc5-449a-4c14-95cc-6ee3022f54d7</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 04:51:55 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I3Dk9kpTURBXy9jMmQ4NzA1YTk1NTNiMGJmNTMzZTkwMGViODlhZWZkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd zajmie się podniesieniem dodatków służbom mundurowym. Jest jedna kontrowersja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/posiedzenie-rzadu-w-planie-wyzsze-dodatki-mieszkaniowe-dla-mundurowych/tqdng73</link>
			<description>We wtorek Rada Ministrów omówi m.in. projekt ustawy dotyczący świadczeń mieszkaniowych dla funkcjonariuszy służb mundurowych, w tym policji, Straży Granicznej i innych formacji podlegających MSWiA. Miesięczne dodatki mieszkaniowe mają wynosić od 900 do 1800 zł. Dyskusja toczy się na temat sposobu obliczania dodatku mieszkaniowego; w ostatniej wersji projektu pod uwagę brane jest nie miejsce pełnienia służby, a miejsce zamieszkania.</description>
			<guid isPermaLink="false">5714f0b2-7c00-40cb-ba3e-30be8895308a</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 04:37:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8hFk9kpTURBXy9mYzFlZDFmYTZiM2I0OWIwMTkzYTZhM2NlYTc4ZDk0OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojna handlowa z Chinami. Donald Trump przedłużył obowiązywanie ceł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wojna-handlowa-z-chinami-donald-trump-przedluzyl-obowiazywanie-cel/pl3cv62</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump podpisał w poniedziałek rozporządzenie przedłużające o 90 dni obowiązywanie obniżonych, 30-procentowych ceł na produkty z Chin – poinformowali przedstawiciele Białego Domu.</description>
			<guid isPermaLink="false">7cbec1c1-a406-4398-8ee9-0509181e0199</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 04:27:12 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Cek9kpTURBXy84OTk3NDE5YTRkYTJjZDk0ZjIxYWMzYjIyM2VjYzY5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Wiza dla wspólnych wartości". Tak Rosja ściąga sfrustrowanych ludzi z Zachodu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ultrakonserwatysci-wykluczeni-finansowo-rosja-z-powodzeniem-kusi-rozczarowanych-z/p7jwy34</link>
			<description>Ultrakonserwatyści, rozczarowani, wykluczeni finansowo: Rosja stara się pozyskać Europejczyków i Amerykanów, którzy nie identyfikują się z wartościami liberalnymi, i kusi ich atrakcyjnymi warunkami. Liderami korzystania z "wiz dla wspólnych wartości" okazują się Niemcy.</description>
			<guid isPermaLink="false">c9184a1a-f226-41d3-8293-cd2219ed41e6</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 04:12:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gMsk9kpTURBXy9hYmQ0NDA3YmJmMWQwYmQxZjY0YzMyZGYyYmQ0NDhkMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tradycyjne domniemanie winy. KPO to nie afera [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/afera-z-kpo-dla-przedsiebiorcow-nie-wrzucajmy-wszystkich-do-jednego-worka-opinia/k7mt4vf</link>
			<description>W ramach wsparcia, jakie branża hotelarsko-gastronomiczna dostała z Krajowego Planu Odbudowy, mogło dojść do nieprawidłowości, a nawet afer, które należy zbadać także pod kątem karnym. Mówienie jednak, że całe KPO to afera jest nieporozumieniem i manipulacją. Płynące z programu środki to gigantyczny zastrzyk "taniego" finansowania dla polskiej gospodarki. Nie możemy sobie pozwalać na deprecjonowanie tego typu instrumentów, ale też na marnotrawienie pieniędzy i cwaniactwo przy sięganiu po dotacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">a0cb1940-0870-4362-8917-80b38dc26349</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9gmk9kpTURBXy9lNThmMGIzN2MyMWRjZmExZDFmOTBkOWY0ODIyNmI2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważna zmiana dla młodych emerytów od września. Mogą stracić nawet 900 zł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/wazna-zmiana-dla-emerytow-od-wrzesnia-latwiej-straca-swiadczenie/n9rj30e</link>
			<description>We wrześniu wejdą w życie zmiany, które z pewnością nie ucieszą grupy najmłodszych emerytów. ZUS będzie mógł im szybciej obniżyć lub nawet zawiesić wypłatę świadczenia. Wszystko przez nowe limity dorabiania, które od przyszłego miesiąca będzie łatwiej przekroczyć niż do tej pory.</description>
			<guid isPermaLink="false">e09dd25b-2b4d-40ae-b2d4-bf362fda8c07</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gpmk9kpTURBXy8zYzYwNWFiMmMxN2IwOGE4Y2ZmYjBkOTMzYzBlMTU1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>iPhone marzeń w zasięgu ręki. Poznaj "odNowa by iSpot", czyli wybór w zgodzie z Tobą, który inspiruje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/iphone-marzen-w-zasiegu-reki-poznaj-odnowa-by-ispot-czyli-wybor-w-zgodzie-z-toba/f84z11r</link>
			<description>Posiadanie iPhone'a to dla wielu symbol nowoczesnego stylu, innowacji i jakości. Teraz, dzięki nowej inicjatywie iSpot, dostęp do tej technologii staje się jeszcze bardziej świadomy i inspirujący. Jedyny w Polsce Apple Premium Partner wprowadza "odNowa by iSpot" – linię profesjonalnie odnowionych iPhone'ów, która udowadnia, że nie trzeba wybierać między sercem a rozsądkiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">da5df724-48e9-486e-a5cd-366a9b05183c</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 14:25:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fh7k9kpTURBXy9mMWU2ZjA1YWNmMDlmN2Y5NjAwZGZmNzBkMTcxZDM2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy konsument rynku beauty: bardziej świadomy, mniej impulsywny. Barwa Cosmetics o przyszłości pielęgnacji i wartości w czasach niepewności</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowy-konsument-rynku-beauty-bardziej-swiadomy-mniej-impulsywny-barwa-cosmetics-o/qz975zr</link>
			<description>Branża beauty przez lata uchodziła za odporną na kryzysy. Kosmetyki, traktowane jako codzienne dobro – a czasem wręcz emocjonalna potrzeba – przez dekady opierały się recesjom, inflacji i zmianom nastrojów konsumenckich. Ale dziś, jak zauważają eksperci, jesteśmy świadkami fundamentalnego przedefiniowania zachowań zakupowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">ea41e0c1-7d32-461d-a865-1bb388f88fd4</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Aug 2025 12:54:07 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yYpk9kuTURBXy8xN2NhM2NmYy01NjAxLTQ2NGYtYjIxNi01YzU5MThlZTZhYjAuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zmiany na szczycie w PZU. To on pokieruje spółką</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tomasz-tarkowski-przejmuje-stery-w-pzu-co-dalej-z-firma/6xwe0tt</link>
			<description>Tomasz Tarkowski, członek zarządu PZU, będzie czasowo wykonywał obowiązki prezesa zarządu PZU. Na stanowisku zastąpił Andrzeja Klesyka, który dzisiaj został odwołany z funkcji prezesa zarządu PZU oraz ze składu zarządu PZU.</description>
			<guid isPermaLink="false">fa31d4eb-ea92-4d9f-8a86-97f5c1dd6d7e</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 15:10:50 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RJEk9kpTURBXy81YTc0ZmE4NGY4ODZjZjA3OTkyMTUyMGZkNDg2YWQyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielka zmiana w PZU. Potwierdziły się informacje Business Insider Polska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wielka-zmiana-w-pzu-potwierdzily-sie-informacje-business-insider-polska-prezes/6lj69yk</link>
			<description>Rada Nadzorcza PZU przegłosowała wniosek przedstawiciela ministra aktywów państwowych o odwołanie ze stanowiska prezesa Andrzeja Klesyka. Według źródeł Business Insider Polska wniosek przeszedł przy jednym głosie sprzeciwu i jednym wstrzymującym się. To już druga zmiana szefa największego polskiego ubezpieczyciela za rządów "Koalicji 15 października".</description>
			<guid isPermaLink="false">5ea66684-4fc9-481b-8862-29122e450c82</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 13:55:16 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ruYk9kpTURBXy8wYWJlMTY4OWYxMTFlNmE2NmEwOGU5M2NjZWRmOTE3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Energia geotermalna zyskuje priorytet. Berlin stawia na stabilne źródła ciepła</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/niemcy-nowa-ustawa-przyspieszy-rozwoj-energii-geotermalnej/jef6tvz</link>
			<description>W środę niemiecki rząd zatwierdził projekt ustawy, który ma na celu przyspieszenie realizacji inwestycji związanych z energią geotermalną. To ważny krok w ramach szerokiego planu eliminacji ogrzewania opartego na paliwach kopalnych do 2045 roku. W obliczu gwałtownego wzrostu cen energii po inwazji Rosji na Ukrainę w 2022 roku, zarówno przedsiębiorstwa komunalne, jak i sektor energetyczny, coraz intensywniej poszukują nowych, niskoemisyjnych źródeł ciepła.</description>
			<guid isPermaLink="false">63abb224-b52f-47da-83a0-e2486aa8ef8a</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 12:26:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AzLk9kpTURBXy81N2I1YmQzMDhiN2E4Y2NiMzgzMWE1ZWYwOTBhYWUxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier ostrzega przed wetem. "Można tylko złapać się za głowę"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/donald-tusk-o-weto-prezydenta-to-mozna-tylko-zlapac-sie-za-glowe/42j6r13</link>
			<description>Premier Donald Tusk w mocnych słowach odniósł się do potencjalnego weta prezydenta Karola Nawrockiego wobec ustawy wiatrakowej, której celem jest liberalizacja przepisów o inwestycjach w farmy wiatrowe na lądzie oraz wprowadzenie zamrożenia cen energii dla gospodarstw domowych do końca 2025 r. Tusk podkreślił, że rząd będzie robił wszystko, aby uniknąć podwyżek cen prądu, choć wyraził zdumienie wobec sygnałów płynących z otoczenia nowo wybranego prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">64507ff1-3423-4dc6-b1f3-47c69a91ab52</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 10:21:37 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/luWk9kpTURBXy9jYmUzZTUxZjM5MjFkY2I0ZDBkN2E0MTFkMzc3NWQzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hiszpania i Chorwacja przyciągają nie tylko kupujących mieszkania. Deweloperzy wyczuli pieniądz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polscy-deweloperzy-poczuli-pieniadz-w-hiszpanii-beda-budowac-na-poludniu-europy/kljexdt</link>
			<description>Jak wynika z danych hiszpańskiej Rady Notariatu, w 2024 r. nasz rodacy dokonali ponad 4 200 transakcji zakupu nieruchomości w Hiszpanii, co oznacza wzrost o 35 proc. względem poprzedniego roku. Hiszpania i Chorwacja przyciągają jednak nie tylko osoby prywatne, ale również dużych deweloperów.</description>
			<guid isPermaLink="false">953c928c-a57a-497c-8954-522d3eff86c7</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 09:40:55 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zf3k9kpTURBXy8xZDM0MWJhMjkwNGE4ZjgxNDI3MjhjMjYwYzJlNjhmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z ustawą wiatrakową? "Nieudolna zasadzka na prezydenta"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-zawetuje-ustawe-wiatrakowa-nieudolna-zasadzka-na-prezydenta/3ykykxp</link>
			<description>Ustawa wiatrakowa może być pierwszą próbą sił między prezydentem Karolem Nawrockim a rządem Donalda Tuska. Zbigniew Bogucki, wskazany przez prezydenta na szefa kancelarii, powiedział, że tzw. ustawa wiatrakowa "jest nieudolnym sidłem, zasadzką", ale prezydent "sobie z tym poradzi".</description>
			<guid isPermaLink="false">221af8f1-20aa-42d1-8d29-38849ab9205f</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 09:11:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4L7k9kpTURBXy8xZWUxMzA2NDViYTg5ODA3MGZlOTZjYWEzYzc1ZTY4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważą się losy prezesa PZU. Minister aktywów państwowych chce odwołania Andrzeja Klesyka</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wniosek-o-odwolanie-prezesa-pzu-co-bedzie-z-andrzejem-klesykiem/bctsl8y</link>
			<description>Według dwóch niezależnych źródeł w ostatniej chwili na posiedzeniu Rady Nadzorczej PZU pojawił się wniosek o odwołanie Andrzeja Klesyka ze stanowiska prezesa zarządu. Obecny szef ubezpieczeniowej grupy został powołany na to stanowisko niepełna pół roku temu. Przewodniczącym RN PZU jest Marcin Kubicza, na co dzień dyrektor departamentu projektów strategicznych w Ministerstwie Aktywów Państwowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">6b4a4865-d061-4db0-98a0-cf3fc2d8a1ec</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 09:05:07 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jCwk9kpTURBXy9mOTM4M2M2N2IxNDVmNTFkNmFmNDE0MDFmYTgzZGY4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europejskie serwery pełne rozmów z Gazy. Izrael korzysta z technologii Microsoftu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/izrael-przechowywanie-rozmow-palestynczykow-na-serwerach-w-ue/0501w86</link>
			<description>Izraelska armia, korzystając z zasobów technologicznych Microsoftu, miała rozpocząć masowe przechowywanie nagrań rozmów telefonicznych Palestyńczyków na serwerach umieszczonych w Europie – donosi brytyjski "The Guardian". Informacja ta wywołała obawy związane z prywatnością i wykorzystaniem danych cywilnych w bieżących konfliktach na Bliskim Wschodzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">ac112c79-25fe-48f4-bdd5-77f3804bfe05</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:49:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HJmk9kpTURBXy9mODA2NjFmNmIyOTg2MWEzN2QwOGM4YjlkYTc2NzVkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozczarowanie czy duma? Polacy wskazali, co myślą o swoich mieszkaniach [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/czy-polacy-sa-zadowoleni-ze-swoich-mieszkan-sondaz/jsjtk2k</link>
			<description>Większość Polaków deklaruje zadowolenie ze swoich nieruchomości — wynika z badania przeprowadzonego przez portal Nieruchomosci-online.pl. Najbardziej pozytywne odczucia mają mieszkańcy województwa zachodniopomorskiego, natomiast najmniej entuzjazmu wyrażają osoby z Opolszczyzny. Różnice widać też, patrząc na wiek ankietowanych.</description>
			<guid isPermaLink="false">699f0873-3813-455a-91e4-8865fb6129b6</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 06:43:18 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sDok9kpTURBXy9lYTQ5MjBkOWY1OGU5NGUzMTE4MzU0NmYxYWE5NjM3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spór o energetykę w rządzie. Branża OZE nie zgadza się z resortem klimatu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/spor-o-energetyke-w-rzadzie-branza-oze-nie-zgadza-sie-z-resortem-klimatu/7eeetbt</link>
			<description>Zgodnie z założeniami rekonstrukcji dokonanej przez premiera Donalda Tuska rząd mebluje na nowo kwestie związane z energetyką. Do Rady Ministrów trafiły dwa projekty rozporządzeń, które zmieniają kompetencje resortu klimatu i środowiska oraz powołują nowe ministerstwo na bazie jednego dotychczas istniejącego. Oba akty prawne mają obowiązywać od 11 sierpnia. Biznes i branża OZE chcą jednak pełnej integracji w zarządzaniu energetyką, na co nie zgadzają się Paulina Hennig-Kloska oraz jej polityczne zaplecze.</description>
			<guid isPermaLink="false">117cae3b-64a2-4f4c-8d39-90c53bbc35c4</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 05:17:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EtQk9kpTURBXy9lNWIwNGJlYzcyNzdmNDk3NDgyMTRjNjJhZTFkNzk3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w Polsce znów rosną. Coraz większe znaczenie rynku wtórnego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-w-polsce-znow-rosna-coraz-wieksze-znaczenie-rynku-wtornego/j1zg8m3</link>
			<description>Rynek nieruchomości w Polsce nie przestaje zaskakiwać. Jak wynika z najnowszych danych, już po raz szósty w tym roku zanotowano wzrost cen mieszkań – informuje "Puls Biznesu". Wzrosty dotyczą zarówno rynku sprzedaży, jak i wynajmu lokali mieszkalnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">62b368eb-5fca-4174-addc-0e59018aecbb</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:43:07 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xiAk9kpTURBXy85NzQ4YzFmY2NkZmE0OTA0MzEwNzczOTUzMGMxYWI5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie rewolucja w prawie pracy. O ich stażowym zapomniano. Czy Sejm to zmieni?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/staz-pracy-bedzie-rewolucja-w-kodeksie-pracy-oto-kogo-pominieto/jny469f</link>
			<description>Umowy-zlecenia, działalność gospodarcza i praca za granicą mają być wliczane do stażu pracy. To ma być rewolucja, z której skorzystają nawet dwa miliony pracujących. Dziś, jeśli ktoś pracuje dla siebie lub na zleceniu, a potem przejdzie na etat, traci i to dwukrotnie: na starcie i w razie rozwiązania umowy. Problem też w tym, że w projekcie nowelizacji, która wprowadzi tę rewolucję, zapomniano o pewnych osobach.</description>
			<guid isPermaLink="false">464c1b6a-4c4b-4fdb-81ac-71082a2a9652</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W2Ek9kpTURBXy81MzhmZGRhMTc5NzdlYWU1NDNmYmFjODdiOTViYmIzZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>AI bez internetu. OpenAI udostępnia dwa modele offline</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/ai-bez-internetu-openai-udostepnia-dwa-modele-offline-za-darmo/k2hdyyn</link>
			<description>Pojawiło się to, na co czekała branża technologiczna od dłuższego czasu. OpenAI udostępniło dwa otwarte modele z rodziny gpt-oss do pobrania i uruchamiania poza chmurą. To pierwszy od czasów GPT-2 zwrot firmy w kierunku "open-weight", czyli publikowania samych parametrów technologii wraz z prawem do komercyjnego wykorzystania i modyfikacji, ale bez pełnej przejrzystości danych i procesu treningu modeli AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">2293b347-19fa-470b-bd97-2c7f33d772af</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:10:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yRPk9kpTURBXy9mMDU5MzYwYjRlM2ZjMzdmYjk4ZTk4ZDQ2YzM0MWFlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najgorętsze zawody jeszcze kilka lat temu nie istniały. "Dyplomy cię do nich nie zaprowadzą"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jakie-zawody-maja-przyszlosc-ekspertka-mowi-co-bedzie-sie-liczyc-poza-ai/t5ces31</link>
			<description>Zawody się zmieniają i żaden dyplom nie jest w stanie w pełni cię do nich przygotować, mówi Business Insiderowi główna ekonomistka LinkedIn na region Azji i Pacyfiku Chua Pei Ying. Dodaje, że pracodawcy zatrudniają dziś na podstawie umiejętności, a nie "papierów", bo szkolnictwo nie nadąża za rozwojem.</description>
			<guid isPermaLink="false">e443e4ae-be92-4416-a0d7-ef5e4943d467</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:02:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SU_k9kpTURBXy9jYjRmMzcwMmVkMjkxOWI5Njk2Y2RjZDc0YWY4ZWFmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Masowa akcja banków, znowu piszą do klientów. Trzeba podpisywać aneks? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/masowa-akcja-bankow-w-sprawie-planow-awaryjnych-znowu-pisza-do-klientow/j4nrj6e</link>
			<description>Polskie banki znowu wysyłają listy do swoich klientów. Korespondencja dotyczy kredytów mieszkaniowych w złotych. Przede wszystkim tych, których oprocentowanie jest zmienne i oparte na stawce WIBOR. Banki proponują podpisanie aneksu do umowy. Sprawa nie ma jednak związku z próbami podważania takich kredytów.</description>
			<guid isPermaLink="false">8553a270-d19b-414b-8f2b-61c168dffeee</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cFSk9kpTURBXy9kNmM0MmU1YzU1ODViNzUwYTdlZDZiODhmMjQwNDY1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Witamy w erze paranoi biurowej. Zwolnienia, AI i niepewność zatrudnienia terroryzują pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/sztuczna-inteligencja-i-zwolnienia-przyszlosc-pracownikow-umyslowych/j5l5601</link>
			<description>Zwolnienia, sztuczna inteligencja i powrót do twardych zasad zarządzania sprawiają, że praca w korporacji przestaje być bezpieczną przystanią. Pracownicy umysłowi – dawniej pewni swojej pozycji – dziś z niepokojem analizują każdy znak: niespodziewane spotkanie, cisza ze strony szefa, cieplejsze biuro. Lęk o utratę pracy staje się codziennością, a wszechobecna paranoja zmienia nie tylko zachowanie ludzi, ale i kulturę organizacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">a74b1e01-87ef-4dc5-978a-6165d4c8077f</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 16:00:32 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rt7k9kpTURBXy9iZDdhNjRkMjU2ZmZmMzg2NzBjMWQyNDBjYzJlZWIzMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wyśmiali ją, gdy zaczynała. Dziś jej wodorosty są serwowane w luksusowych restauracjach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/gamtae-jak-koreanskie-wodorosty-staly-sie-swiatowym-przysmakiem/wff4p49</link>
			<description>Na błotnistych równinach zachodniego wybrzeża Korei Południowej rodzi się jeden z najbardziej ekskluzywnych przysmaków azjatyckiej kuchni – gamtae. Zbierane ręcznie w lodowatej wodzie, poddawane żmudnemu czyszczeniu i formowane w cienkie jak papier arkusze, zielone wodorosty trafiły z lokalnych stołów do gwiazdkowych restauracji w Nowym Jorku, Dubaju i Paryżu. Za tym sukcesem stoi Ju-hyeon Song – kobieta, którą na początku wyśmiewano, a dziś dostarcza "morską białą truflę" szefom kuchni na całym świecie. Jak przekształciła rodzinne rzemiosło w globalny biznes i dlaczego kilogram gamtae kosztuje tak dużo?</description>
			<guid isPermaLink="false">7d7b7825-28dd-4c6e-9e1f-5a3c55382684</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 14:30:34 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y0Bk9kpTURBXy9hMmYxOTI1OGUwYTBiNGRhYzFmZjEwMTU3M2JlMGVmOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Żegnaj na zawsze, czy do następnego logowania? AI coraz częściej wskrzesza zmarłych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/zegnaj-na-zawsze-czy-do-nastepnego-logowania-ai-coraz-czesciej-wskrzesza-zmarlych/2gswx9w</link>
			<description>Jim Acosta, były korespondent CNN, opublikował 5 sierpnia w swoim newsletterze wideo, w którym rozmawia z cyfrowym awatarem Joaquína Olivera, jednego z uczniów zamordowanych w strzelaninie w Parkland w 2018 r. Materiał — reklamowany przez autora jako "wywiad jedyny w swoim rodzaju" — szybko wywołał falę krytyki.</description>
			<guid isPermaLink="false">35d7d29a-5305-494b-9105-da030f9fe0f4</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 13:40:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Em4k9kpTURBXy9lYzgyOTY5MTczOWU1ZGRiODZmZDM1ZTZkYzZjYjlhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy serce krzyczy "dość", a umysł mówi "musisz się przypodobać". Pokolenie Z w pułapce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pokolenie-z-presja-zadowalania-innych-w-erze-mediow-spolecznosciowych/ysdzdpm</link>
			<description>Pokolenie Z coraz częściej zmaga się z presją nieustannego zadowalania innych — tzw. reakcją "przypodobania się", która stała się nowoczesnym mechanizmem obronnym w erze mediów społecznościowych. Życie online potęguje lęk przed odrzuceniem i popycha młodych ludzi w pułapkę niekończącego się poszukiwania akceptacji, co wpływa na ich relacje i zdrowie psychiczne. Meg Josephson, terapeutka specjalizująca się w tym zjawisku, podkreśla, że choć tendencja do "people-pleasing" jest silna, można się jej skutecznie przeciwstawić i odzyskać kontrolę nad własnym życiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">bbd60cfe-8540-46a4-95e9-432ee176bda8</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 13:13:22 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A9sk9kpTURBXy9lMjY5ZmY5NjAwNDE2MzlmZDgyOWFkYWY0ZGQ1OWVkOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiące emerytów się ucieszą. Dostaną nadprogramowe podwyżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/tysiace-emerytow-sie-uciesza-dostana-spore-podwyzki/f2eyn6s</link>
			<description>Problem, z którym wiele rządów nie było sobie w stanie przez lata poradzić, może zostać w końcu rozwiązany. We wtorek Sejm zajmie się rządowym projektem ustawy likwidującej absurd w postaci tzw. emerytur czerwcowych. Dzięki niemu nawet 100 tys. emerytów będzie mogło liczyć na ponowne przeliczenie wysokości świadczeń. Na tym ruchu nie można stracić. Da się tylko zyskać.</description>
			<guid isPermaLink="false">7c8e3603-a039-4184-9dfa-592032f9a0eb</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1e_k9kpTURBXy83NWZiMGM5NTQ1ZmNmYTNiN2YwNjA4MmUwN2UyZWY2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Połączenie doświadczenia i wysokich kwalifikacji". Szef Lyten o produkcji baterii w Gdańsku [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/lyten-przejmuje-fabryke-w-gdansku-nowa-era-magazynowania-energii/fhhgvt9</link>
			<description>Na początku lipca amerykański inwestor Lyten ogłosił przejęcie należącej wcześniej do szwedzkiej firmy Northvolt fabryki systemów magazynowania energii Dwa ESS w Gdańsku. W ostatnich dniach ogłoszono z kolei przejęcie przez Lyten wszystkich aktywów Northvolta w Szwecji i Niemczech. Okoliczności towarzyszące inwestycji w naszym kraju w rozmowie z Business Insider Polska przybliża Dan Cook, CEO Lyten, który opowiada również o samej technologii baterii litowo-siarkowych oraz o przyszłości magazynowania energii.</description>
			<guid isPermaLink="false">cea54f9b-3b49-49f0-ac4e-e067a5d4040a</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 11:00:12 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BZVk9kpTURBXy8xNjZhZWM4NDY2MWYyOTg3ZmJjNDY2YjZiMTFhYzM0Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nestle wprowadza posiłki dla osób stosujących Ozempic. "Sama z siebie bym nie kupiła"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/nestle-nowe-mrozone-posilki-dla-osob-stosujacych-ozempic-i-wegovy/wc9p66d</link>
			<description>Nestle wchodzi w erę posiłków dla osób stosujących Ozempic. Coraz więcej ludzi traci apetyt przez zastrzyki odchudzające, więc gigant spożywczy wypuszcza nowe mrożonki: małe porcje, sporo białka, niska kaloryczność. Pierwsze testy? "Nie kupiłabym drugi raz, ale… to działa". Danie za mniej niż 5 dol. ma trafić do tych, którzy nie chcą gotować, a jednocześnie nie chcą tracić mięśni. Eksperci? Zachwyceni nie są.</description>
			<guid isPermaLink="false">74648ac1-d195-4928-8c49-0909d932943d</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 10:30:07 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/13vk9kpTURBXy9kMDE1M2FkMzdkM2MzODQ0ZTgwMjI1M2NiYjQxMWNmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Influencer. Łatwe pieniądze czy zawód wysokiego ryzyka?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-influencera-jest-jak-prowadzenie-mikrofirmy-czy-to-sie-oplaca/905wcxy</link>
			<description>Mogłoby się wydawać, że influencerzy zaczynają mieć pod górkę. Treści generowane przez AI zalewają media społecznościowe, a odbiorcy coraz częściej pytają, czy to, co oglądają, w ogóle stworzył człowiek. Mimo to eksperci z branży są zgodni – zawód influencera prędko nie zniknie. Co więcej, rynek influencer marketingu wciąż rośnie, a wraz z nim rosną zarobki twórców, choć zmienia się charakter tej pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8331ff8a-05ad-4606-96e5-485e66677cd2</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 09:30:44 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ww9k9kpTURBXy9hOGQzN2Y0OTNjMmEyOThiNGE2ZDM0MGRlYWRlZmZhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Militaryzacja Doliny Krzemowej. Jak big tech i miliarderzy wchodzą do przemysłu obronnego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/militaryzacja-doliny-krzemowej-jak-big-tech-i-miliarderzy-wchodza-do-przemyslu/ld2s4ss</link>
			<description>W ciągu zaledwie kilku lat w Dolinie Krzemowej zaszła potężna zmiana. Firmy, które budowały swój wizerunek na hasłach "łączymy świat" czy "don’t be evil", dziś otwarcie współtworzą system obronny USA. Google, OpenAI i Meta złagodziły lub usunęły własne zakazy dotyczące wykorzystania sztucznej inteligencji w zastosowaniach militarnych, a czołowi inwestorzy dysponującymi miliardami dolarów — od Andreessen Horowitz po Y Combinator – kierują kapitał do spółek zbrojeniowo-technologicznych. To nie jest pojedynczy kontrakt czy eksperyment, lecz przebudowa relacji między big techami a Pentagonem, napędzana geopolityką, wojną dronów i obietnicą rekordowych zysków.</description>
			<guid isPermaLink="false">c65c9115-4be9-4c73-9b48-1cb976127a78</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 08:45:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o0Ik9kpTURBXy8zNzY3YTJmNDkxYmViMjY0M2RlYzQwN2JhNTgxMzI5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracowałam na statkach wycieczkowych przez lata. Oto dziewięć rzeczy, które warto wiedzieć, zanim zarezerwujesz rejs</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-przygotowac-sie-na-rejs-statkiem-dziewiec-rzeczy-ktore-warto-wiedziec/kgxr2eq</link>
			<description>Po latach pracy na statkach wycieczkowych uważam, że są pewne ważne rzeczy, które warto mieć na uwadze przy rezerwowaniu podróży. Przykładowo rzeczy takie jak napoje alkoholowe czy kolacje w restauracjach specjalnych często nie są wliczone w cenę rejsu, a czas przybycia podany dla każdego portu nie oznacza faktycznego momentu, kiedy będziesz mógł zejść ze statku.</description>
			<guid isPermaLink="false">5874d669-dc6a-47b9-9ca7-d156b786f568</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 08:12:31 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yhXk9kpTURBXy84YzAyNGI2MTlkZTUxMzAyZWI4YTY4ZjZlMmZhNTM1NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy oceniają zabezpieczenia banków, brokerów i platform inwestycyjnych na mocną "czwórkę"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polacy-oceniaja-zabezpieczenia-bankow-brokerow-i-platform-inwestycyjnych-na-mocna/2n2emy2</link>
			<description>Jeszcze dekadę temu logowanie do banku mobilnego uchodziło za nowinkę technologiczną, a dziś stało się dla większości Polaków czynnością równie codzienną jak sprawdzanie pogodowej aplikacji. Z taką samą naturalnością użytkownicy przyjęli coraz bardziej złożone mechanizmy uwierzytelniania: od kodów SMS przez biometrię aż po sprzętowe klucze U2F. Jak jednak oceniają te zabezpieczenia? Odpowiedź przynosi badanie przeprowadzone w lipcu 2025 r. na próbie 720 aktywnych klientów banków, brokerów i platform inwestycyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a43dff92-6dc1-4a61-8c25-077ae0d87229</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 06:58:26 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xjxk9kpTURBXy8zY2RhOWY3NDExZmM0MTFiMmNiM2RlNmQ4Mjk3NWIyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykański rynek pracy postraszył inwestorów. Czy faktycznie jest się czego bać?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dane-z-usa-postraszyly-inwestorow-czy-faktycznie-jest-sie-czego-bac/ht5jvvl</link>
			<description>Jeszcze niedawno Jerome Powell, prezes Rezerwy Federalnej, ocenił rynek pracy jako solidny. I choć zaznaczał, że rosną obawy o jego kondycję, to najnowszy zestaw danych wskazał, że zamiast solidności, jest stagnacja. Analitycy oceniają, że raport z rynku pracy okazał się punktem zwrotnym, który radykalnie zmienił ocenę stanu gospodarki i perspektyw polityki pieniężnej. Czy to oznacza, że trzeba się liczyć z recesją?</description>
			<guid isPermaLink="false">ae3347ca-2336-46ad-8eb2-446fea35b12c</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 06:21:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Uvk9kpTURBXy9lZmI5ZTM0MGFlMzgwY2VhZTAzZGFkNGYyODc5Mjk0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem CEO Twitcha i tak wygląda mój dzień. Jedzenie na mieście? Po co mam wydawać 30 dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/zarabia-fortune-ale-na-miescie-nie-jada-po-co-mam-wydawac-30-dol-na-lunch/sdmgnp7</link>
			<description>Wielu szefów największych firm ma swoje rutyny, a niekiedy wręcz dziwactwa, które pomagają im zachować formę i radzić sobie ze stresem związanym z biznesową odpowiedzialnością. Dan Clancy, od 2023 r. dyrektor generalny Twitcha, również je ma. Budzik nie jest mu potrzebny, woli Coca-Colę od kawy, codziennie biega 8 km i szkoda mu 30 dol. na lunch. Po południu lubi śpiewać piosenki country i niedawno rozmawiał z własnym awatarem AI podczas charytatywnego streamu.</description>
			<guid isPermaLink="false">b63bdbfb-2bd8-4d8d-a84a-66413fa8a40c</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sqFk9kpTURBXy9jZmE2NmFjMzI5MjU5YTVlNTMzOTZhODliNDcyZTU0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Awans? Im wyżej, tym gorzej. Choć żaden lider nie chce tego przyznać</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/syndrom-oszusta-w-przywodztwie-jak-liderzy-radza-sobie-z-presja/x4mzgx1</link>
			<description>Lider z "syndromem oszusta" brzmi jak oksymoron. A jednak awans na wyższe stanowisko, zamiast dawać poczucie bezpieczeństwa, często potęguje wątpliwości. Badania pokazują, że im wyżej w hierarchii organizacyjnej, tym częściej pojawia się zwątpienie we własne kompetencje. Okazuje się, że "syndrom" oszusta to nie kwestia charakteru, a problem systemowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">5cb524e7-fb63-4cf5-a9e0-4e7ee37fa0b6</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-Xlk9kpTURBXy9jNjZkMmJmM2Q4Yzc2NjhmY2E2MTQ3OWZjYTlmY2E4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lekarz zajmujący się dietami i długowiecznością daje cztery proste rady żywieniowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jak-jesc-by-zyc-dluzej-i-zdrowiej-oto-cztery-rady-lekarza/tlq53s9</link>
			<description>Dr Kurt Hong bada, jak to, co człowiek je, wpływa na jego proces starzenia się. Sam stosuje dietę śródziemnomorską, która od lat uznawana jest za najzdrowszy plan żywieniowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">1aeedd39-848f-4a38-b40e-d39503418d48</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ME6k9kpTURBXy9iOWI3NWFhY2RiYmNhYmNkMGI3YjMzNjgxZmM3YTBiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Polsce nie tak źle? Oto ranking najlepszych krajów do życia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ranking-najlepszych-do-zycia-krajow-swiata-jak-wypada-polska/7tc4mww</link>
			<description>Gdzie na świecie żyje się najlepiej w 2025 roku — w Europie, Azji czy Ameryce? Na którym kontynencie i w którym kraju świata żyje się najlepiej? Z rankingu bazującego na kilku wskaźnikach dotyczących m.in. siły nabywczej, dostępności mieszkań, kosztów życia i mniej mierzalnych aspektów wyłania się obraz, w którym Polska plasuje się w czwartej dziesiątce między Słowacją i Singapurem.</description>
			<guid isPermaLink="false">979e8fe1-da5e-4dad-b176-bf326b32ebbc</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 04:30:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cG1k9kpTURBXy83MjQ1Y2FkYThiNDEzMTQ4NzY5MDA4NmM4N2FhOGQ5Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiące Polaków mogą nie wiedzieć, że przysługuje im 1878 zł miesięcznie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiadczenia-2025-komu-przysluguje-1878-zl-miesiecznie-lista-chorob-i-zasady-wyplat/mjt27q0</link>
			<description>W 2025 roku renta w wysokości 1878,89 zł miesięcznie przysługuje osobom spełniającym określone kryteria zdrowotne i formalne. Kluczowe znaczenie ma lista schorzeń kwalifikujących do wsparcia oraz decyzja Zakładu Ubezpieczeń Społecznych. Przedstawiamy aktualne zasady przyznawania świadczenia chorobowego oraz grupy osób, które mogą się o nie ubiegać.</description>
			<guid isPermaLink="false">e10dda84-cd06-4f42-bc30-c1a083df8749</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2025 03:00:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I4yk9kpTURBXy8wOWJlYzUyMjBkNTM1YWYwODJiZDkzYTVkNGRmOWE4NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy podział świata pracy. Kobiety mają etaty, mężczyźni... problem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-dla-kobiet-bezrobocie-dla-mezczyzn-pokolenie-z-wchodzi-na-rynek-w-dwoch/wh4y2xy</link>
			<description>Mężczyźni z pokolenia Z mają dziś trudniejszy start zawodowy niż ich rówieśniczki. Bezrobocie wśród młodych mężczyzn rośnie, a tradycyjne ścieżki kariery w finansach, technologii czy prawie znikają. Sztuczna inteligencja wypiera stanowiska juniorskie, a firmy ograniczają rekrutację. Tymczasem kobiety z pokolenia Z dominują w stabilnych i rozwijających się sektorach, takich jak opieka zdrowotna czy edukacja. Choć te branże oferują niższe wynagrodzenia, zapewniają większe bezpieczeństwo zatrudnienia. Rynek pracy się ochładza, a luka między młodymi kobietami i mężczyznami z dyplomem wyraźnie się pogłębia.</description>
			<guid isPermaLink="false">69b5355c-bb80-458b-92ce-8dbeb9634f41</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 18:49:38 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Oo3k9kqTURBXy85MjdkMWFkNWNlZDM2MmM0ZTk3NzNkZWZkZWM0YjIzYi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamienił korpo na bagna. Dziś jego sól jest najdroższa na świecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/fleur-de-sel-jak-powstaje-najdrozsza-sol-swiata-odkryj-jej-sekrety/yzglk45</link>
			<description>Zaledwie kilka godzin — tyle ma Cédric Pennarun, by zebrać to, co natura tworzy przez cały dzień: delikatne kryształy fleur de sel, nazywane "kwiatem soli". Ta wyjątkowa, ręcznie pozyskiwana sól z atlantyckich mokradeł Batz-sur-Mer potrafi kosztować nawet 420 dol. za kilogram. Dlaczego? Bo jej smak, struktura i cena rodzą się z kaprysów wiatru, cierpliwości człowieka i rytmu słońca. To nie tylko sól — to efekt sztuki, wiedzy i oddania jednej z najbardziej wymagających form rolnictwa we Francji.</description>
			<guid isPermaLink="false">d39b36e6-d7a2-4b46-bd4c-5e71aeb1d08e</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 18:39:01 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b_Uk9kpTURBXy85Nzg4YjdlNzUxZGZhNDkzNGYwMGUwOWU2ZDk3MWQwZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja ostrożnie o nowym korytarzu. Iran grozi "epicentrum niebezpieczeństwa”</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/iran-stanowcze-nie-dla-korytarza-przez-poludniowy-kaukaz/71crsk9</link>
			<description>Iran, zdecydowanie potępiając plany utworzenia pasa tranzytowego przez Południowy Kaukaz, który połączyłby Azerbejdżan z Nachiczewańską Republiką Autonomiczną, stawia twarde "nie". Doradca duchowego i politycznego lidera Iranu, ajatollaha Alego Chameneia, Ali Akbar Welajati ostrzega, że region może przekształcić się w epicentrum niebezpieczeństwa.</description>
			<guid isPermaLink="false">40a32ee6-8623-4e52-989e-c5115177cb46</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 17:51:54 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Owqk9kpTURBXy8wN2IwMmQ3YTAwYWNjNWZmYWQyNzM2NDNhMmZkYmFiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Karol Nawrocki podpisuje projekt. Resort rolnictwa odpowiada własną ustawą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezydent-nawrocki-nowa-ustawa-o-ochronie-polskiej-ziemi-rolnej/bs7v9ds</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki i wiceminister rolnictwa Jacek Czerniak przedstawili różne wizje ochrony polskiej ziemi rolnej. Podczas sobotniego spotkania w zachodniopomorskim Krąpielu prezydent zaprezentował własny projekt ustawy przedłużającej moratorium na sprzedaż ziemi rolnej. Z kolei resort rolnictwa poinformował, że podobne rozwiązania są już opracowywane.</description>
			<guid isPermaLink="false">3aba757a-234d-4891-8c2d-44e1b4a769db</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 17:23:23 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kQWk9kpTURBXy8zOTVhN2VmMzY0NjRjZWMyZGMxMzI3NWE4MTliZTJmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Każdy klient chce wyglądać jak James Bond. Ona sprawia, że naprawdę tak jest</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-powstaje-garnitur-bespoke-proces-krok-po-kroku/nzlc7vj</link>
			<description>Na Savile Row nie kupuje się garnituru — tam inwestuje się w dzieło sztuki. Kathryn Sargent, pierwsza kobieta-mistrzyni krawiectwa w historii tej legendarnej londyńskiej ulicy, od blisko trzech dekad szyje ubrania, które noszą królowie, gwiazdy i… ich psy. Ręcznie krojone, idealnie dopasowane, tworzone przez miesiące — każdy garnitur bespoke to osobista historia klienta, zapisana w kredzie, tkaninie i perfekcyjnych szwach. Co sprawia, że jedno ubranie może kosztować nawet 20 tys. funtów i dlaczego to doświadczenie zmienia nie tylko wygląd, ale i postawę?</description>
			<guid isPermaLink="false">992188bb-30b6-4956-bd9e-1ea7beec52fd</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 15:16:56 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YVxk9kpTURBXy8zZDk3NjJmNmVlOWM0ZDA2YWZmZTc0ZjYyYWM0M2RmMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rafał Majka w czołówce etapu Tour de Pologne. Langellotti wygrywa i lideruje wyścigowi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/bukowina-tatrzanska-emocje-na-6-etapie-tour-de-pologne/yr2lfqw</link>
			<description>Finał 6. etapu Tour de Pologne w Bukowinie Tatrzańskiej dostarczył ogromnych emocji i zaskakujących rozstrzygnięć. Jak relacjonuje Przegląd Sportowy Onet, Victor Langellotti po niezwykle dynamicznym finiszu na ostatnich metrach zwyciężył etap, wyprzedzając Brandona McNulty'ego i Antonio Tiberiego, jednocześnie przejmując prowadzenie w klasyfikacji generalnej. Najlepszym Polakiem okazał się Rafał Majka, który zajął 9. miejsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">db7adbe0-08a6-4ae1-8e0c-253a305b74c3</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:57:25 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SjHk9kpTURBXy81NDVmYTRkMjRkYzMyYmYyNDI3N2NmMmZmODI4ZGMyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dobra praca nie obroni się sama. Od czego zależy twój awans?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dlaczego-kompetencje-to-za-malo-sekrety-awansow-w-firmach/hgbw543</link>
			<description>Masz świetne wyniki, pozytywny feedback i robisz więcej, niż wynika z twojego zakresu obowiązków. Mimo to awans trafia do kogoś innego. Dlaczego kompetencje to czasem za mało? Odpowiedź okazuje się bardziej złożona, niż mogłoby się wydawać.</description>
			<guid isPermaLink="false">453d1dc3-851f-42f3-9bd1-177cae34ec9f</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:34:08 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O70k9kpTURBXy80Y2FiNmE1YzVjZDA5YmVlY2RlNjBmNWUyNWYxZjY2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracują, ale nie stać ich na życie. Tak wygląda nowy wymiar kryzysu bezdomności w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/pracujacy-bezdomni-w-ameryce-rosnacy-problem-spoleczny/mpn1cmq</link>
			<description>Chris i Jason Hoskey, choć pracują, mieszkają na północy stanu Michigan w kamperze bez bieżącej wody. Ich historia to obraz nowego oblicza bezdomności w USA – takiej, której doświadczają osoby zatrudnione, ale niezdolne do opłacenia dachu nad głową. Pracując na pół etatu w Amazonie i sezonowo przy zieleni, walczą o przetrwanie w gospodarce, która coraz częściej nie oferuje bezpieczeństwa nawet tym, którzy codziennie chodzą do pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">cdd4561c-052b-4806-9798-b1e591466c06</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 14:14:08 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XQJk9kqTURBXy82NmI4MmU1MzcyZGE3ZTIyNmY5ZGQ1NzYxN2I1NjE0Zi5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Praca marzeń nie istnieje". Czy musimy kochać nasze obowiązki?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-znalezc-satysfakcje-w-pracy-ktorej-nie-lubisz/4r4l2sv</link>
			<description>"Rób to, co kochasz, a nie przepracujesz ani jednego dnia w życiu" – to jedno z tych zdań, które dobrze wyglądają na kubku, ale mają niewiele wspólnego z rzeczywistością. Choć media społecznościowe próbują nas przekonać, że jest inaczej, większość z nas nie przekuwa pasji w zawód. Praca marzeń nie istnieje, ale to nie znaczy, że nie da się jej lubić. Co jednak, gdy jesteśmy świetni w czymś, czego szczerze nie znosimy?</description>
			<guid isPermaLink="false">84a0497b-757e-4450-8138-86bf7a11d185</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 13:48:03 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/etBk9kpTURBXy9jY2Q4NGM0ZDVkYWE5YzhhZDJmNmU5OWI2Yjk1MmFlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>"Zmusić Rosję do pokoju”. Tylko wtedy Trump zasłuży na Pokojową Nagrodę Nobla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/deklaracja-pokojowa-armenii-i-azerbejdzanu-rola-donalda-trumpa/x901yp7</link>
			<description>W Waszyngtonie nie zabrakło śmiałych deklaracji, gdy w ubiegły piątek premier Armenii Nikol Paszynian i prezydent Azerbejdżanu Ilham Alijew podpisali w obecności Donalda Trumpa deklarację pokojową. Dokument stanowi nowy rozdział w trudnych relacjach między dwoma krajami, przewidując m.in. stworzenie szlaku tranzytowego nazwanego "Trump Route". W zamian za zaangażowanie w mediacje, obaj liderzy zapowiedzieli zgłoszenie amerykańskiego prezydenta do Pokojowej Nagrody Nobla, co — jak zauważają niemieckie media — Trump od dawna traktuje jako jedną ze swoich najwyższych aspiracji.</description>
			<guid isPermaLink="false">62232685-2a5a-4665-8ce2-37c38857a391</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 12:40:49 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BQik9kpTURBXy85MzNjZDE1MzQ1NWI3YmU4NWMxMDQ0ZDk4YTZiMzdmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja buduje cyfrową żelazną kurtynę. Blokuje, co się da</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/rosja-buduje-cyfrowa-zelazna-kurtyne-blokuje-co-sie-da/n4eq9vp</link>
			<description>Rosyjski internet, niegdyś przestrzeń względnej wolności, znalazł się w sierpniu 2025 r. na ostatniej prostej do pełnej państwowej kontroli. W ciągu zaledwie dwóch tygodni Władimir Putin podpisał pakiet restrykcyjnych ustaw i rozporządzeń, a równolegle ruszyła masowa instalacja narodowego komunikatora MAX na wszystkich nowych smartfonach. Rząd nie kryje, że zamierza wymusić migrację 100 milionów użytkowników WhatsAppa i dziesiątków milionów użytkowników Telegrama do środowiska, w którym każdy pakiet danych przepływa przez czujne filtry Roskomnadzoru.</description>
			<guid isPermaLink="false">b08a7a50-7569-459d-9c08-37000f43bafb</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 09:05:50 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rHxk9kpTURBXy83Nzc5OGJkOTQzOWQyY2JmMmEzMmI2NDgxNWQ0YjkxZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Donald Tusk i ministra Barbara Nowacka pod lupą. Czy grozi im Trybunału Stanu? [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/prace-domowe-czy-reforma-edukacji-donalda-tuska-i-barbary-nowackiej-narusza/k36wwl3</link>
			<description>Choć są wakacje, to w debacie publicznej nie milkną dyskusje o skutkach zniesienia prac domowych przez ministrę edukacji Barbarę Nowacką przy akceptacji premiera Donalda Tuska. Nauczyciele i rodzice w tej decyzji widzą przyczyny pogorszenia wyników uczniów. Adwokat Grzegorz Prigan idzie krok dalej. Analizuje czy polityczna decyzja, która jego zdaniem przyczyniła się do edukacyjnej ruiny, może skutkować odpowiedzialnością przed Trybunałem Stanu.</description>
			<guid isPermaLink="false">d99f1d82-071b-4b6d-8ab0-942445ca3e3b</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 06:30:55 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C4tk9kpTURBXy9kNzQyZDk3Zjk5N2NhM2Q4NDJmNmYzZjg5Y2FlY2IwOC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak odzyskać czas? Podcast "Slow life w dużym mieście"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/slow-life-jak-odzyskac-czas-w-miejskim-chaosie-posluchaj-podcastu/6fct2tn</link>
			<description>Czy czujesz, że doba powinna mieć więcej niż 24 godziny? Że ciągle brakuje ci czasu na rzeczy, które naprawdę są dla ciebie ważne? Natalia Kraus-Kowalczyk, czyli Pani od slow life, w 7. odcinku swojego podcastu "Slow life w dużym mieście" odpowiada na pytanie: "Jak odzyskać czas?"</description>
			<guid isPermaLink="false">57acdb5b-f707-4a8e-9001-de0e38551890</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 06:00:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b9tk9kpTURBXy9iOTNiMDc0YjM3ZTZhODAxNGRjZGE4Njk2NjU1YzRiMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urodziłam się i wychowałam w Toronto. Oto osiem błędów, które zawsze popełniają turyści</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/co-zobaczyc-w-toronto-oto-osiem-bledow-ktore-popelniaja-turysci/zc75590</link>
			<description>Kanada zyskuje na popularności wśród m.in. europejskich turystów. Tiffany Leigh, która urodziła się i wychowała w tamtejszym Toronto, była świadkiem niezliczonych błędów, które popełniają turyści. Podpowiada, czego unikać.</description>
			<guid isPermaLink="false">b4e8230e-c7ed-4a78-97af-01e72c822218</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 04:45:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z3yk9kpTURBXy8yMmViNTVjNDllNzNlNzg5OWFiMmI3NDQ1NTVkOTM2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coraz bliżej detronizacji węgla. OZE, atom i gaz biją rekordy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zuzycie-energii-elektrycznej-globalne-trendy-i-prognozy-na-2026-r/x4dz0tw</link>
			<description>Zużycie energii elektrycznej na świecie nadal rośnie. Choć obecny wzrost jest niższy niż w zeszłym roku, nadal znacząco przekracza wskaźniki z poprzedniej dekady. Na zapotrzebowanie odpowiadają przede wszystkim OZE, elektrownie jądrowe i gazowe. Najpóźniej w 2026 r. jako największe globalne źródło energii ma za to zostać zdetronizowany węgiel.</description>
			<guid isPermaLink="false">242f6515-7dde-41b0-946b-eb4f08f1e97b</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 04:12:39 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-_bk9kpTURBXy84MDQ5YWYzMTdkOWE5YzdlZDkxN2Y5MGUzMWFkOTRlNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontrowersyjne kulisy szkolenia AI. Współpracownicy Mety widzą intymne rozmowy, zdjęcia i dane użytkowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nigdy-nie-zakladaj-prywatnosci-rozmow-z-chatem-testerzy-ai-ogladaja-intymne-materialy/10zl763</link>
			<description>Meta zatrudnia współpracowników do ulepszania swojej sztucznej inteligencji, zlecając im przeglądanie prawdziwych rozmów użytkowników z chatbotami. Niektórzy z nich zdradzają, że czaty te zawierają intymne szczegóły z życia użytkowników, zdjęcia, dane osobowe, adresy czy numery telefonów. Meta przekazała w odpowiedzi na pytania Business Insidera, że ma "surowe zasady" dotyczące dostępu do danych osobowych w projektach AI.</description>
			<guid isPermaLink="false">5be6cc89-6f92-48c9-b952-b23a4420dc9e</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 04:05:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6kWk9kpTURBXy9iY2M0ZWJlMzJlYWEwOGM1MDBmY2E2MDY2MTNlOTkwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W końcu idą dobre czasy dla kupujących mieszkania? Oto co się dzieje na rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/czarna-seria-deweloperow-takiego-miesiaca-w-tym-roku-nie-bylo/z8kdqh8</link>
			<description>Lipiec był pierwszym w tym roku miesiącem, w którym w żadnej z największych metropolii nie wzrosła średnia cena metra kwadratowego mieszkań oferowanych przez deweloperów, a w Warszawie, Trójmieście i Łodzi nawet minimalnie spadła. Do tego spadają stopy procentowe, a deweloperzy nie będą mogli już ukrywać cen nowych mieszkań. Pięć najważniejszych faktów z rynku nieruchomości zebrał dla Business Insidera Marek Wielgo z portalu RynekPierwotny.pl.</description>
			<guid isPermaLink="false">1af974fb-1e8d-4f23-87e0-23279d67acde</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jcnk9kpTURBXy8xZDYxNTZmOWQxZWRjOWE0YmQ2OTI5NjFkNzYxNjQ0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto nowa pierwsza dama. Kim jest Marta Nawrocka?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/marta-nawrocka-kim-jest-zona-karola-nawrockiego-wiek-wyksztalcenie-praca-dzieci/jhl21dx</link>
			<description>Karol Nawrocki został zaprzysiężony na urząd prezydenta, a jego żona, Marta Nawrocka, oficjalnie objęła rolę pierwszej damy. To nowy rozdział zarówno w życiu publicznym pary, jak i wizerunku Pałacu Prezydenckiego. Marta Nawrocka, z wykształceniem i doświadczeniem zawodowym, które wzbudzają zainteresowanie środowisk biznesowych i społecznych, staje się coraz bardziej widoczną postacią na polskiej scenie publicznej.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc2cca24-4424-4792-9a28-7958ca03ef21</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 03:50:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SLRk9kpTURBXy8yZjE4MGNlZjc2M2M1ZmE5MDNjZWU0OGVhOTNlYzM2Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>12 tys. zł netto i zakwaterowanie, a chętnych brak. Polskie kurorty walczą o pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/praca-sezonowa-nad-baltykiem-gdzie-i-za-ile-mozna-pracowac-latem-w-2025-r/66wrwvr</link>
			<description>Mimo szczytu sezonu letniego, właściciele nadmorskich kurortów i lokali gastronomicznych narzekają na brak pracowników – informuje portal strefabiznesu.pl. Największe braki dotyczą takich branż jak gastronomia, turystyka i usługi. By przyciągnąć chętnych, pracodawcy oferują nie tylko wysokie wynagrodzenia – sięgające nawet 12 tys. zł netto miesięcznie – ale także dodatkowe benefity, jak darmowe zakwaterowanie i wyżywienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">32cf5bf7-c24d-482a-80e2-de0308e136f7</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Aug 2025 03:30:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bq9k9kpTURBXy9hMDFhNmZhZGZkZjI2MDFkNTk5ZDQxZDY0OTlkODFhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykanie ignorują pożyczki studenckie. Po prostu przestali płacić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/amerykanie-ignoruja-pozyczki-studenckie-po-prostu-przestali-placic/9gmzxjb</link>
			<description>Po pięcioletniej przerwie w spłatach i "miękkim" powrocie do normalności okazało się, że ogromna część zadłużonych potraktowała wznowienie rat jak nieistotny szum. Według najnowszych relacji i szacunków realnie płaci mniej więcej co trzeci zobowiązany. A reszta? Nie nadąża z wydatkami albo… celowo odmawia, traktując brak przelewu jako formę sprzeciwu wobec systemu.</description>
			<guid isPermaLink="false">f85ca821-f399-427c-b373-8daabbb3edcd</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 19:48:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_p5k9kpTURBXy9mZDU1NmM4OTI0NjI2Y2FhNGZmOTE5MDc1OGEyNzFlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent USA zawiera umowę z Nvidią i AMD. Co to oznacza dla świata</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/prezydent-usa-zawiera-umowe-z-nvidia-i-amd-co-to-oznacza-dla-swiata/kkjl1sd</link>
			<description>Waszyngton potwierdził, że Nvidia i AMD zgodzą się oddawać rządowi USA aż 15 proc. przychodów ze sprzedaży wybranych układów AI do Chin w zamian za licencje eksportowe na chipy H20 (Nvidia) i MI308 (AMD). Porozumienie określane jest jako niezwykłe, bo łączy zgodę na eksport z udziałem państwa w przychodach firm — de facto wprowadza rodzaj pośredniego podatku u źródła na strategiczną technologię.</description>
			<guid isPermaLink="false">7fe2b599-9501-4d2f-bff8-87c7c2590ddd</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 19:03:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Y6k9kpTURBXy8xMjA5ODU5MDMyYWNhM2ZmNDhkODM3ZWMwZmM2NWQyMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapowiada się największa defilada Wojska Polskiego w historii. Oto szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wojsko-polskie-szykuje-pokaz-sily-podczas-defilady-w-warszawie/vxhh89j</link>
			<description>Tegoroczne obchody Święta Wojska Polskiego, które odbędą się 15 sierpnia, mają być największą defiladą wojskową w ostatnich latach. Takie zapowiedzi przekazał szef MON, który przekazał także szczegóły defilady. Zdradził również, że nowością będzie wyjątkowo liczny udział Marynarki Wojennej oraz po raz pierwszy zorganizowana parada morska na Bałtyku.</description>
			<guid isPermaLink="false">ee618166-6b44-4486-ad9d-531bdc6a4f49</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 18:30:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ckak9kpTURBXy84NzQyMmVkMzUxOWI0YmQ0NDVmMGZmZTA5ODdiZTk1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk chce dostarczać prąd do domów Brytyjczykom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/tesla-chce-wejsc-na-brytyjski-rynek-energii/xym05yr</link>
			<description>Należąca do Elona Muska firma Tesla, produkująca samochody elektryczne i energię, złożyła wniosek o licencję na dostarczanie energii elektrycznej do domów w Wielkiej Brytanii. Analogiczną usługę firma oferuje już w Teksasie. Ponadto amerykańska spółka sprzedała w Wielkiej Brytanii dziesiątki tysięcy domowych akumulatorów, co może jej ułatwić uzyskać licencję.</description>
			<guid isPermaLink="false">95c0a28b-66fc-40ea-af70-f67cc06db145</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 17:43:06 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D2ck9kpTURBXy80ZWFkMTNmMjczNzZiNTE5ZDQxNjNlYjVmNjNlOTQyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>A jednak drożej. Wzrośnie opłata za wykonanie badania technicznego samochodu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/a-jednak-drozej-wzrosnie-oplata-za-wykonanie-badania-technicznego-samochodu/pkxt9cq</link>
			<description>Podczas poniedziałkowej konferencji prasowej wiceminister infrastruktury Stanisław Bukowiec poinformował, że koszt badania technicznego pojazdu osobowego wzrośnie o ok. 50 zł i wyniesie 149 zł. Zaznaczył przy tym, że opłaty dotyczące pozostałych typów badań zostaną zwiększone w proporcjonalny sposób.</description>
			<guid isPermaLink="false">a1e3cf70-0c9e-4592-9b7d-94906d7e28dc</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 17:35:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IDxk9kpTURBXy83ODY5ZWY1ZmQ0ODIyODkzNmMwM2Y4OWViM2NjY2Y3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W Indiach cła Trumpa wywołują apele o bojkot amerykańskich towarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/indie-wzywaja-do-bojkotu-amerykanskich-marek/n68rhtd</link>
			<description>Międzynarodowe koncerny z siedzibą w USA stają w obliczu wezwań do bojkotu w Indiach. Dyrektorzy biznesowi i zwolennicy premiera Narendry Modiego podsycają antyamerykańskie nastroje, aby zaprotestować przeciwko cłom.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3b8f159-dd91-415d-a11e-562ba7ab3519</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 17:26:48 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/09dk9kpTURBXy8yYzJjNDQ2M2U0M2U5NjdmZTliMjg5ZmVmYjE2MWY3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Francja musiała zamknąć elektrownię jądrową. Aż trudno uwierzyć w przyczynę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nauka/meduzy-sparalizowaly-chlodzenie-cztery-reaktory-w-elektrowni-jadrowej-wylaczone/x9srcs6</link>
			<description>Cztery reaktory elektrowni jądrowej Gravelines w północnej Francji wyłączono w nocy z niedzieli na poniedziałek po tym, jak systemy filtrów przy ujęciach wody zostały zapchane przez... masowy, nieprzewidywalny rój meduz. Operator EDF podkreślił, że zdarzenie nie miało wpływu na bezpieczeństwo instalacji, personelu ani środowiska, ale tymczasowo zatrzymało produkcję energii. Dwa pozostałe bloki były już wcześniej odstawione na planowy przegląd.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ae251dd-85ee-4c8b-b8e4-a95cee3964de</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 17:02:46 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1xBk9kpTURBXy9lYzdlYzZiMTVjNGM5NDlmZDBiNmEzZWYzMzEwODc4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Państwowa ziemia pod ochroną. Karol Nawrocki chce wydłużenia ważnego zakazu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/panstwowa-ziemia-pod-ochrona-karol-nawrocki-chce-wydluzenia-waznego-zakazu/ytf1ebm</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zaproponował wydłużenie o 10 lat obowiązującego zakazu sprzedaży nieruchomości z Zasobu Własności Rolnej Skarbu Państwa. Zgodnie z obecnymi przepisami ograniczenie to wygasa w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">409f3eb9-d8f3-4239-a4a7-835803b1da09</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 16:41:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wdtk9kpTURBXy85ZmEzYTQyNTlmOGJiMWU2NTUyZTFiYjM1Mjk0NDZkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Za cła Donalda Trumpa zapłacą przede wszystkim małe firmy. Strata może być olbrzymia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/za-cla-donalda-trumpa-zaplaca-przede-wszystkim-male-firmy-strata-moze-byc-olbrzymia/pxd0z6m</link>
			<description>Nowe cła wprowadzone przez Donalda Trumpa uderzają przede wszystkim w małe firmy w USA. Według szacunków U.S. Chamber of Commerce roczny koszt dla ok. 236 tys. niewielkich importerów, zatrudniających poniżej 500 pracowników, może wynieść aż 202 mld dol. To średnio 856 tys. dol. na firmę rocznie.</description>
			<guid isPermaLink="false">70c93b93-3f6e-449d-beba-d08dea4f1c2f</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 16:40:29 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oUzk9kpTURBXy9iZDFkMzdkNWYxMDZlYjg1YWY2ZTNiMjg2ZGE4YTA1OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak się zarabia na produkcji dronów. Zyski polskiej firmy wystrzeliły w kosmos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tak-sie-zarabia-na-produkcji-dronow-zyski-polskiej-firmy-wystrzelily-w-kosmos/jxej5rf</link>
			<description>Zyski wzrosły trzykrotnie, a przychody dwukrotnie w ubiegłym roku. Wyprodukowane drony firma sprzedaje na całym świecie, choć w ostatnim roku większość przychodów realizowała już w Polsce. Grupa WB Electronics, bo o niej tu mowa, wyrosła na giganta, płaci coraz wyższą dywidendę i podatki, dobrze daje zarabiać coraz większej liczbie osób. Gdyby była notowana na giełdzie, to poziomem zysków zajmowałaby już 21. miejsce wśród polskich spółek, osiągając wyniki przewyższające już Cyfrowy Polsat Zygmunta Solorza.</description>
			<guid isPermaLink="false">9084ef35-f2f9-45c0-9f0d-7fa757cda50b</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 16:24:03 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c4Bk9kpTURBXy8yM2ZlNGU1M2Y5ODcxNmE5M2ZmYTRiZjQ5YWQxYzdmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spotkanie Putin-Trump na Alasce. Prezydent USA zapowiada, co zrobi po szczycie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/spotkanie-putin-trump-na-alasce-prezydent-usa-zapowiada-co-zrobi-po-szczycie/dlhzeyr</link>
			<description>Prezydent USA Donald Trump zapowiedział, że po planowanym spotkaniu z prezydentem Rosji Władimirem Putinem na Alasce przedstawi swoje ustalenia prezydentowi Ukrainy Wołodymyrowi Zełenskiemu oraz przywódcom państw europejskich.</description>
			<guid isPermaLink="false">be7c2e3c-6aea-431b-926a-73b6c5312fde</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 16:00:33 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2oYk9kpTURBXy82NmQ4ODUxY2RjZTE5MmRjMWM2OGU4MjA2NWY1NDEwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Główny ekonomista Moody's: gospodarka stoi na krawędzi recesji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/glowny-ekonomista-moodys-gospodarka-stoi-na-krawedzi-recesji/jxd6wr6</link>
			<description>Główny ekonomista Moody's Analytics, Mark Zandi, ostrzega, że gospodarka Stanów Zjednoczonych "stoi na krawędzi recesji". W serii wpisów na X wskazał, że moment rozpoczęcia spowolnienia często bywa rozpoznany dopiero po fakcie. Tym razem zwrócił uwagę na sygnał, który historycznie towarzyszył recesjom — ponad połowa branż w USA już redukuje zatrudnienie.</description>
			<guid isPermaLink="false">46cf54bc-3bfa-4524-aa19-b3d65566e9ef</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 13:53:19 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_2lk9kpTURBXy9hOTJiY2MxNGQ4ZWRhZWQ2YmI0ZGVjM2E5YzljOWI2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Narażają życie za najniższą krajową. Tyle zarabiają ratownicy górscy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/topr-i-gopr-jak-wyglada-codziennosc-ratownikow-w-polskich-gorach/8pvdmj0</link>
			<description>10 sierpnia obchodzony jest Dzień Przewodników i Ratowników Górskich. To dobra okazja, by przyjrzeć się ich sytuacji finansowej. W Tatrach nad bezpieczeństwem turystów czuwa TOPR, w pozostałych pasmach górskich — GOPR. W każdej z tych organizacji pracują zarówno ratownicy zawodowi, jak i tzw. ochotnicy. Ci drudzy wychodzą w góry w swoim czasie wolnym, pełniąc służbę zupełnie za darmo, kosztem weekendów i urlopów. Wynagrodzenia ratowników zawodowych są na tyle niskie, że wszyscy mają dodatkowe źródła utrzymania.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b2fbe73-b334-4819-884d-06a0c79a9d41</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 13:25:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uXyk9kpTURBXy85ZmIwMjI1ZmZiZmMwMjI2OTBiMzM2NjY1ZjJmNTlhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rodziny bez podatku PIT? Eksperci wskazują, jakie są szanse na projekt prezydenta Nawrockiego</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rodziny-bez-podatku-pit-eksperci-wskazuja-jakie-sa-szanse-na-projekt-prezydenta/6sx86nx</link>
			<description>Jedną ze sztandarowych obietnic Karola Nawrockiego było wprowadzenie zerowego podatku PIT dla rodzin, które mają co najmniej dwoje dzieci. Jednak polski budżet - m.in. z powodu wielkich wydatków na zbrojenia i wciąż hojnych świadczeń socjalnych - jest mocno napięty.</description>
			<guid isPermaLink="false">0ff4ef17-3451-441a-ba03-6b78ba72299b</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 12:57:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_9ik9kpTURBXy81NjE5ZTU2NzNmYmU1ODVmNDdiODg2NjEwYTNmZDdlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rajd ukraińskich spółek na warszawskiej giełdzie. Ten czynnik rozpala wyobraźnię inwestorów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rajd-ukrainskich-spolek-na-warszawskiej-gieldzie-ten-czynnik-rozpala-wyobraznie/2rrlmq0</link>
			<description>Ostatnie sesje dla GPW były udane i główne indeksy wspinały się na szczyty. Jednym z głónych beneficjentów wzrostów są spółki ukraińskie. Eksperci studzą jednak nastroje i zwracają uwagę, że dotychczasowe próby zażegnania konfliktu spaliły na panewce.</description>
			<guid isPermaLink="false">c21498f0-0bf8-402f-9009-aaa7631ea0bc</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:59:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RGsk9kpTURBXy9mYTU5NTVlMTczOGIxZjZjZWZiNTMwYmU2MDU5NzA3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska gospodarka przyśpieszyła. Oto motory napędowe wzrostu naszego PKB</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polska-gospodarka-przyspieszyla-oto-motory-napedowe-wzrostu-naszego-pkb/tcb4sm2</link>
			<description>Rok 2025 dla polskiej gospodarki upływa pod znakiem lekkiego przyśpieszenia dynamiki wzrostu wobec tej zanotowanej w 2024 r., gdy doszło do wyraźnego odbicia po słabym 2023 r. W środę poznamy pierwszy szacunkowy odczyt dynamiki PKB w II kwartale 2025 r. i wiele wskazuje na to, że był to udany okres mimo rozczarowujących danych z przemysłu.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bab1c20-c1b8-40ee-a3b2-6a5a4af69b88</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 09:50:26 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/20nk9kpTURBXy9lZGI3YzVmMjg3M2JmM2QzZjJkNWU5NWZiNzk1OTFmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Słodko-gorzkie dane o rejestracji firm w Polsce. Nowe dane GUS</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gus-wzrost-liczby-nowych-firm-w-lipcu-2025-spolki-na-prowadzeniu/zlj9ynh</link>
			<description>Wprawdzie z danych Głównego Urzędu Statystycznego wynika, że w lipcu liczba zarejestrowanych firm była wyraźnie większa niż wyrejestrowanych, ale jednocześnie zwiększyła się liczba podmiotów, które zawiesiły działalność.</description>
			<guid isPermaLink="false">5bf7a53d-9bf3-4317-9842-ef9001c26f12</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 09:22:23 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w_Ok9kpTURBXy9iNDA2NzY4MTFiOGZiYmM4OTBmYTFmMDkwZTY1MmVhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy przyjmują nową, brutalną kulturę pracy. Oto jak na nią reagować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/nowa-era-w-korpo-wygoda-pracownika-nie-jest-juz-priorytetem/ndykfv2</link>
			<description>Coraz więcej pracodawców wzywa pracowników do pełnoetatowego powrotu do biur i kładzie nacisk na mierzalne efekty pracy. Notatka dyrektora generalnego firmy telekomunikacyjnej AT&amp;amp;T Johna Stankey'a (na zdjęciu) to jeden z najnowszych przykładów firmy ogłaszającej zmianę swojej kultury organizacyjnej. Aby utrzymać posadę lub znaleźć nową, wielu pracowników musi zdecydować, co jest dla nich najważniejsze i gdzie są skłonni pójść na kompromis.</description>
			<guid isPermaLink="false">f6f1c4bf-17ab-466c-b7da-538855cc5b2a</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 04:33:24 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-nKk9kpTURBXy80NzI2YzI5ZWQ3OTgwODNlYzE5NWI4Y2U0MTc2MDA5Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Te produkty wymykają się inflacji. Ceny znowu w dół [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/te-produkty-wymykaja-sie-inflacji-ceny-znowu-w-dol/zpbl669</link>
			<description>Cukier, papryka, marchewka czy brokuły to produkty, których inflacja nie dotyczy. Jak wynika z badania cen przeprowadzonego przez aplikację PanParagon we współpracy z Business Insider Polska, ich ceny są obecnie niższe niż rok temu o tej samej porze. Zakupy spożywcze są też tańsze niż przed tygodniem, choć niektóre owoce znacząco podrożały.</description>
			<guid isPermaLink="false">d376c2fd-aba4-4964-89b4-56b97aedd9f4</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 04:25:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JB-k9kpTURBXy8yODg5ODI4Y2YzNDljZTg2YWJmZjQ3MDEyZjI3Yjk1My5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sankcja kredytu darmowego. Prawo konsumenta czy sposób na zysk dla parakancelarii? [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/firmy-chca-zarobic-miliony-na-skd-co-traca-konsumenci-opinia/xzwevzn</link>
			<description>W ostatnim czasie w mediach społecznościowych pojawia się wiele wypowiedzi dotyczących tzw. sankcji kredytu darmowego (SKD) jako prostego sposób na "odzyskanie" pieniędzy z zawartych wcześniej umów kredytowych (kredytów gotówkowych). Adwokat Wojciech Wandzel z kancelarii KKG Legal, na sprawę patrzy inaczej i przedstawia drugą stronę medalu. Zwraca uwagę, że rynek roszczeń z tytułu SKD jest zdominowany przez firmy odszkodowawcze i parakancelarie.</description>
			<guid isPermaLink="false">53d396ac-aac7-4fd7-a9bd-fcd591549134</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 04:19:25 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0L-k9kpTURBXy80ZDEwNTRmZTZjMGFiZjEyZmZmZWQyYmFhOTdjMTYwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gorsze prognozy dla polskiej gospodarki. Barometr Business Insidera</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/gorsze-prognozy-dla-polskiej-gospodarki-barometr-business-insidera/gw2bp7w</link>
			<description>Tu rośnie, tu spada, jak właściwie zorientować się, czy gospodarka kwitnie, czy wręcz przeciwnie? W Barometrze Business Insidera zbieramy prognozy, które potencjalnie może "wyprodukować" 34 różnych instytucji świata finansów, żeby oszacować, co nas czeka w najbliższej przyszłości. Jeden zespół prognostów może się mylić, ale np. 20 zespołów analitycznych? Z najnowszych prognoz wynika, że oczekiwania odnośnie do wzrostu naszego PKB się pogorszyły. Poszukaliśmy przyczyn takiego nastawienia.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9046e3a-661e-4729-b207-488b49931c8f</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 04:04:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ECVk9kpTURBXy8zODc1ZWRiOGQ2MWRjNTJhYzE5MjVhNDg1Y2QyZWNlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest nowe zagłębie polskiego bogactwa. Zmiana lidera [TOP 50 GMIN]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jest-nowe-zaglebie-polskiego-bogactwa-zmiana-lidera-top-50-gmin/htcxd1c</link>
			<description>Co to znaczy dziś dobrze zarabiać w Polsce? Ile tysięcy złotych wynosi różnica między "najbogatszą" a "najbiedniejszą" częścią kraju? Przeanalizowaliśmy każdą z blisko 2,5 tys. gmin i przedstawiliśmy dane na interaktywnej mapie. Na tej podstawie stworzyliśmy też ranking TOP 50 gmin. Czy twoja się w nim łapie?</description>
			<guid isPermaLink="false">147ec711-c112-4277-ada3-34a22f724cd4</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/chzk9kpTURBXy9mZWI0Mzg4ZWEyYWRhMzgzZjJhM2FkODljYzdkNTA2Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tankowce z rosyjską ropą pod presją. Norwegia podnosi koszty ubezpieczeń</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/norwegia-nowe-przepisy-dla-tankowcow-certyfikat-clc-obowiazkowy/07j5m82</link>
			<description>Od nadchodzącego poniedziałku norweskie władze wprowadzą nowe przepisy, których celem będzie ograniczenie działalności tankowców należących do tzw. "floty cieni”. Statki przemierzające wyłączną strefę ekonomiczną Norwegii będą musiały wykazać się dodatkowymi polisami ubezpieczeniowymi, mającymi zabezpieczać przed skutkami potencjalnych katastrof ekologicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">7497ba60-631e-4194-b625-abfa857aad1c</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 16:39:20 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qrik9kpTURBXy82MjFiOTgxYzAwNzA4NmE2NTUxY2NhZWU4NDA4MmZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szachowy pojedynek AI zaskoczył ekspertów. OpenAI triumfuje nad xAI Elona Muska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/openai-o3-triumfuje-w-turnieju-szachowym-pokonal-groka-4-od-xai/9pm3tvw</link>
			<description>Model AI o3 stworzony przez OpenAI triumfował w prestiżowym turnieju szachowym, pokonując Groka 4, sztuczną inteligencję opracowaną przez xAI — firmę założoną przez Elona Muska. Rozgrywkę, której przebieg relacjonowała BBC, rozegrano na platformie Kaggle, a udział w niej wzięły najnowocześniejsze modele AI stworzone przez globalnych gigantów technologicznych, w tym Google oraz chińskich liderów branży.</description>
			<guid isPermaLink="false">635298e6-d9d7-4370-b877-2f48d67c7c58</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 16:03:49 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QWBk9kpTURBXy81NGRjN2M3ZGMzMmZiYjM4YzBiNWMxNzdhNTkxZTEzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zerowy PIT dla rodzin z dwójką dzieci. Prezydent podpisał projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zerowy-pit-dla-rodzin-wielodzietnych-nowa-inicjatywa-prezydenta/qdx2gxk</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał inicjatywę ustawodawczą dotyczącą projektu ustawy w sprawie zerowego PIT dla rodzin, które mają dwoje lub więcej dzieci. Propozycja ta stanowiła element "Planu 21"przedstawionego przez Nawrockiego w trakcie kampanii wyborczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">26aae837-5ace-4e30-8cab-6ec1a44205d1</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 15:22:37 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E5nk9kpTURBXy9jMDJmNzY4OGE1ODYzODJkZWZmYzc4YmIzOWM5YjAwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dogrywka na rynku mocy rozstrzygnięta. 53 oferty zapewnią ponad 4 tys. MW</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/ure-wyniki-aukcji-dogrywkowej-na-2029-r-zabezpieczono-4-tys-mw/7qzkcc8</link>
			<description>Urząd Regulacji Energetyki ogłosił wyniki aukcji dogrywkowej na rynku mocy dotyczącej roku dostawnego 2029. Wyłoniono 53 oferty, których realizacja zapewni dostawy energii o łącznej mocy ponad 4 tys. 513 MW. Ceny osiągnięte w aukcji różnią się w zależności od pochodzenia dostawców – polskie jednostki zaoferowały moc w cenie 534,09 zł za 1 kW, podczas gdy zagraniczne uzyskały stawkę 440 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">f0bc8c87-54aa-4dd3-911f-8b9ab456bacc</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 15:11:49 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H4uk9kpTURBXy84ZTZjZDBmNTVmMDY3YWQ2MWMwYjExNWNlYTA4MjM5ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki stawia na ulgi. Ekspert o obietnicach podatkowych prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zmiany-w-vat-i-pit-jak-wplyna-na-budzet-panstwa-analiza-eksperta-cenea/krs8l3d</link>
			<description>Michał Myck z CenEA szaczuje, że zapowiadane przez prezydenta Karola Nawrockiego ulgi podatkowe dla rodzin z dziećmi, zmiany w VAT i podwyżka kwoty wolnej to koszt, który może sięgać 100 mld zł rocznie. Taka obniżka wpływów do budżetu nie jest spójna — jego zdaniem — z deklaracjami prezydenta co do programów inwestycyjnych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a93bdb18-f457-4005-956b-8d2aa658e350</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 13:50:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xsak9kpTURBXy8yODUxYjU5MmUyYzEwNTMxNGJkYzFjMTAwZmQ3YmUxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk o marnowaniu pieniędzy w ramach KPO. "Zero tolerancji"</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/premier-o-nieprawidlowosciach-w-kpo-zero-tolerancji-dla-naduzyc/jsezybz</link>
			<description>Premier Donald Tusk odniósł się do informacji na temat tego, jak wydawane są pieniądze w ramach inwestycji z KPO w sektorze MŚP z branży HoReCa. "Nie zaakceptuję żadnego marnowania środków z KPO" – poinformował. Dodał także, że rozmawiał z minister funduszy i polityki regionalnej Katarzyną Pełczyńską-Nałęcz, odpowiedzialną za realizację KPO.</description>
			<guid isPermaLink="false">5b8491ee-2cd4-47ca-80d0-4cfeeae9ed2a</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 13:04:58 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aJ3k9kpTURBXy84NzY5YzIyMzU1NTIwODcyMTA2NGFiYmJiODBlNGJiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taki będzie wzrost gospodarczy i inflacja w najbliższych dwóch latach. Nowe prognozy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/taki-bedzie-wzrost-gospodarczy-i-inflacja-w-najblizszych-dwoch-lata-nowe-prognozy/l238m1b</link>
			<description>W 2025 r. tempo wzrostu PKB Polski wyniesie 3,4 proc., a w 2026 r. spowolni do 3,1 proc. — wynika z raportu Instytutu Prognoz i Analiz Gospodarczych. Według szacunków IPAG średnia inflacja CPI w 2025 r. wyniesie 3,8 proc., a w 2026 r. spadnie do 3,2 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">88415ef0-2115-4961-8dd3-6f5f00966a45</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 12:53:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hKQk9kpTURBXy85YjdjOTk1YThjN2ZhOGQyYzJhNDQzNjJjNTUwYmFmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska buduje potężne turbiny na Bałtyku. Donald Tusk mówi o skali projektu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/donald-tusk-polska-bedzie-liderem-w-morskiej-energetyce-wiatrowej/dws54sm</link>
			<description>Polska będzie dysponować jednymi z największych i najnowocześniejszych turbin wiatrowych w Europie i na świecie – ocenił premier Donald Tusk podczas konferencji prasowej w Łebie. Jego zdaniem inwestycja zwiększy bezpieczeństwo energetyczne kraju.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1fbb2eb-3f50-4047-a997-7c12ecfcf05f</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 11:38:16 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LWFk9kpTURBXy8zM2E3YzBlMTlmMDk4NGQ1YTA2ODczNmE0Y2EzNjAxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamiast bloku węglowego elektrownia jądrowa. Prezes PGE przekonuje do Bełchatowa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zamiast-bloku-weglowego-elektrownia-jadrowa-prezes-pge-przekonuje-do-belchatowa/cnhqw9h</link>
			<description>Polska Grupa Energetyczna (PGE) zakończyła pierwszy etap prac, których celem była wstępna analiza możliwości budowy elektrowni jądrowej w regionie Bełchatowa — poinformował Dariusz Marzec, prezes PGE. Prace analityczne wskazują, że region ten może spełniać kryteria wymagane do realizacji takiej inwestycji.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3b49c02-c951-481c-92e2-bc53116650c5</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 11:28:38 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f_9k9kpTURBXy80MjA2ZDc3OTYzZDcyNGRhYWZlMWRmMzYxMjAxM2RkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister ogłosił zmiany w podatkach fundacji rodzinnej. Zaostrzenie kursu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zmiany-w-podatkach-fundacji-rodzinnej-to-zapowiedzial-minister-finansow/k4lmzk0</link>
			<description>Minister finansów Andrzej Domański, wiceminister Jarosław Neneman podczas briefingu, w którym uczestniczył Henryk Orfinger, przewodniczący rady nadzorczej Dr Irena Eris, ogłosili zmiany w opodatkowaniu fundacji rodzinnej. Na propozycje resortu fundatorzy i biznes rodzinny czekali rok. Nie są one tak daleko idące, jak zapowiedzi sprzed roku. Przede wszystkim majątek wniesiony do fundacji będzie można sprzedać bez podatku po trzech latach. Opodatkowany ma być również najem krótkoterminowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce4ac39f-74a1-4404-b381-e3c0f9f6dd2e</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:29:47 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2vpk9kpTURBXy9lYTY1NTNmYzg2MWQ2MTk4NzZjZjI4MDM3NjdkMzQxMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracodawcy tną rekrutacje. Wiosna mocno rozczarowała i przypomina sytuację z pandemii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/mniej-ofert-pracy-w-ktorych-branzach-jest-popyt-na-pracownikow/pjzvxjw</link>
			<description>Dynamika liczby ofert pracy w czerwcu wyraźnie spadła, a pracodawcy opublikowali o 9 proc. mniej ogłoszeń o pracę niż w analogicznym miesiącu przed rokiem — wynika z raportu "Oferty pracy w Polsce. Monitoring procesów rekrutacyjnych na polskim rynku pracy" przygotowanego przez Grant Thornton i firmę Element.</description>
			<guid isPermaLink="false">27e8db05-f63d-4660-8ec0-d11f092bb982</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:24:05 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gmzk9kpTURBXy9kYmI2YzE3ZTQ4OWY4ZTA3YTZkNDk1OThkNDFjMTJjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afera wokół pieniędzy z KPO. Na liście kursy brydża sportowego, łódź motorowa, ekspresy do kawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/afera-wokol-pieniedzy-z-kpo-na-liscie-kursy-brydza-sportowego-lodz-motorowa-ekspresy/zwrp5bj</link>
			<description>Wesołe jest życie osób przyznających dotacje z KPO. Miało być szybko? No to jest szybko. Trzeba przecież pieniądze wykorzystać, terminy gonią. Wśród opublikowanych na stronach Ministerstwa Funduszy i Polityki Regionalnej pozycji, na które przyznano pieniądze, są prawdziwe "kwiatki". "Liczyło się spełnienie wymogów formalnych, zgodność z celem inwestycji i kwalifikowalność wydatków" — pisze ekspertka. Jak wskazuje przedsiębiorca z Krakowa, ci co nie podnieśli się jeszcze po pandemii, z programu nie mogli skorzystać, bo najpierw trzeba było samemu inwestycję sfinansować, żeby dostać zwrot. W rezultacie skorzystali ci, którzy pieniądze mają, a nie najbardziej poszkodowani.</description>
			<guid isPermaLink="false">7635042f-9c6c-4477-b2dd-66126202397c</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:13:59 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3aik9kpTURBXy9mNzQ5Y2Q0YzI5Yjk0MTcyNjU3MzZjNDNlYmY3ZDg4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brytyjsko-polski start-up chce odmienić Excela. Właśnie pozyskał kilka milionów dolarów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/brytyjsko-polski-start-up-chce-odmienic-excela-wlasnie-pozyskal-kilka-milionow/6vd8mre</link>
			<description>Tracelight, brytyjsko-polski start-up, pozyskał 3,6 mln dol. w rundzie seed, które pozwolą firmie rozwijać innowacyjne rozwiązanie oparte na sztucznej inteligencji. Fundusze pozyskano od globalnych inwestorów z Polski, Wielkiej Brytanii i USA, w tym takich nazwisk jak Charlie Songhurst, Hank Vigil, Marc Jalabert czy Suhit Gupta. Wspierający start-up inwestorzy widzą w tym rozwiązaniu ogromny potencjał, który może odmienić codzienną pracę analityków, konsultantów i specjalistów pracujących z danymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fe5774e-6e79-467c-96a6-0cdd54ba590f</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 09:51:46 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KkVk9kpTURBXy9kNzdmMjdiN2IwOTMzMzZhNmYzODc1YzhiM2U4NzJiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Motorola Solutions stawia na drony. Przejmuje inną spółkę za 4,4 mld dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/motorola-solutions-stawia-na-drony-przejmuje-inna-spolke-za-44-mld-dol/myglnrc</link>
			<description>Motorola Solutions sfinalizowała przejęcie kalifornijskiej spółki Silvus Technologies Holding za 4,4 mld dol. Chce w ten sposób wzmocnić kompetencje w obszarze bezprzewodowych sieci oraz otworzyć sobie drogę do szybko rosnącego rynku bezzałogowych systemów latających i robotyki. To jedna z największych transakcji w historii firmy – wpisuje się w strategię rozbudowy portfela o technologie, które zwiększają bezpieczeństwo i mobilność użytkowników, od służb mundurowych po przemysł energetyczny.</description>
			<guid isPermaLink="false">c6022ce2-01ab-4f0d-9a04-3648707f488c</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 09:25:52 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PAjk9kpTURBXy9mZmYwY2FlNTM5Y2UwY2ZiZGZkMjg4ZDliOWVjYTIzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska firma pod ostrzałem Ukraińców. "Wzywamy premiera Polski do interwencji". Jest drugie dno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/polska-firma-pod-ostrzalem-ukraincow-wzywamy-premiera-polski-do-interwencji-jest/8e35csw</link>
			<description>Polska firma Control Process według deputowanych Lwowskiej Rady Miejskiej zakłóca budowę zakładu przetwarzania odpadów we Lwowie. Zaapelowali do premiera Polski Donalda Tuska w związku z krytyczną sytuacją — podała służba prasowa Lwowskiej Rady Miejskiej. Polska firma odpowiada. Zgodnie z jej informacjami Lwów próbuje ją zmusić do działań wykraczających poza kontrakt. Polacy wygrali już postępowanie arbitrażowe i miasto będzie musiało płacić odsetki za opóźnienia w płatnościach. List do premiera Tuska to forma nacisku ze strony ukraińskiej.</description>
			<guid isPermaLink="false">4430ac95-1139-42a4-bb96-6740009390f0</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:55:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d6tk9kpTURBXy84ZjU0MzQ3MWZhMTMxMDE4MDE2NDA4NGJiNjgyNjJmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie tylko dla specjalistów. Chat GPT-5 to pierwszy krok do AI, która "rozumie" praktycznie wszystko</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/nie-tylko-dla-specjalistow-chat-gpt-5-to-pierwszy-krok-do-ai-ktora-rozumie/9443wxs</link>
			<description>Sam Altman, szef OpenAI, podczas wydarzenia z okazji premiery najnowszego ChatGPT nazwał wersję GPT-5 "kolejnym krokiem na drodze do AGI", czyli ogólnej sztucznej inteligencji. Porównał skok jakościowy do przesiadki z ekranu o niskiej rozdzielczości na taki z bardzo wysoką, wyrazistą jakością obrazu, podkreślając, że rozmowa "po raz pierwszy naprawdę przypomina dialog z ekspertem na poziomie doktora".</description>
			<guid isPermaLink="false">d2dd19c9-66fe-4e6e-af50-04439c7a8bdf</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:30:56 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qvBk9kpTURBXy81ZTIyY2UxYjYzYWU5NWIxZGZiMDM3M2MwODQzZWE1YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek od zwrotu kosztów użytkowania samochodu elektrycznego. Jest reakcja rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatek-od-zwrotu-kosztow-uzytkowania-samochodu-elektrycznego-jest-reakcja-rzadu/9sfqcrl</link>
			<description>Środki, które pracodawca przekazuje pracownikowi jako zwrot kosztów używania samochodu elektrycznego, stanowią przychód pracownika i podlegają opodatkowaniu – wynika z odpowiedzi wiceministra finansów Jarosława Nenemana na interpelację poselską.</description>
			<guid isPermaLink="false">624cb7d6-21db-48b4-aae2-651ed55faadd</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:22:04 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dNAk9kpTURBXy82YWM4YTQ4YzJhZjFlYTA3Y2E3YmUyOWJiNTlkNzM2Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak się zarabia w Polsce. GUS publikuje najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/tak-sie-zarabia-w-polsce-gus-publikuje-najnowsze-dane/83en078</link>
			<description>Średnie wynagrodzenie w gospodarce narodowej w II kwartale 2025 r. wyniosło 8 tys. 749 zł — podał Główny Urząd Statystyczny w piątek rano. To oznacza wzrost rok do roku o 8,8 proc. i spadek wobec pierwszych trzech miesięcy 2025 r. o 2,4 proc. Realne płace, dzięki niższej inflacji, wyraźnie urosły.</description>
			<guid isPermaLink="false">a198343f-d0ae-4fc7-9c83-8b35aa97429c</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:04:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U8mk9kpTURBXy9iY2IxMzAwZTFkMTVkMTk2NDFhNGJjNmUwNjA4MWM1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Burza po projekcie zmian dodatku mieszkaniowego dla mundurowych. Wyjaśnień żądają policjanci i strażacy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/burza-wokol-zmian-dodatku-mieszkaniowego-zarzad-glowny-nszz-policjantow-zada/jc2p9p1</link>
			<description>Projekt ustawy mieszkaniowej, który w zamierzeniu miał poprawić sytuację finansową służb mundurowych, wciąż budzi spore emocje. Najwięcej uwag dotyczy ostatnich korekt wprowadzonych przez MSWiA, które zmieniają sposób wyliczania nowego dodatku mieszkaniowego. Według najnowszej wersji przepisów jego wysokość ma zależeć od miejsca zamieszkania funkcjonariuszy, a nie od miejsca pełnienia służby. Związkowcy mówią, że zmiana nie została skonsultowana ze stroną społeczną i żądają pilnego spotkania z ministrem Marcinem Kierwińskim.</description>
			<guid isPermaLink="false">745071b2-c372-4bdc-a2c4-25fab31ccf61</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 05:51:52 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ob7k9kpTURBXy9jYTRlNmMwZWM3NzE0NTVhNWU1N2YwOTg0Y2U4ZGRlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprawdzili zwyczajowe godziny pracy oszustów. Są zadziwiająco regularne</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sprawdzili-zwyczajowe-godziny-pracy-oszustow-sa-zadziwiajaco-regularne/g9vc5ef</link>
			<description>Oszuści są najbardziej aktywni od poniedziałku do piątku w godzinach 8.00–16.00. To tak jakby pracowali na etat w instytucjach publicznych. W weekendy i święta jest mniej ataków scamerskich – powiedział piątkowemu "Pulsowi Biznesu" Paweł Piekutowski, zastępca dyrektora departamentu cyberbezpieczeństwa Urzędu Komisji Nadzoru Finansowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc75173c-0892-4ab2-b373-1aa09f9adbf6</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 05:22:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0psk9kpTURBXy84ODk1OWJiYzU1NGEyNjdjZDU3N2ZjNTMyNzMwOTI0Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pozbyli się pracowników i postawili na AI. Dziś mogą cieszyć się ze swojej decyzji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pozbyli-sie-pracownikow-i-postawili-na-ai-dzis-moga-cieszyc-sie-ze-swojej-decyzji/44xpbxt</link>
			<description>Na pierwszy rzut oka wyglądało to, jak klasyczna historia "zrób więcej za mniej". Duolingo, aplikacja do nauki języków, konsekwentnie zwalniała pracowników i rezygnowała ze współpracy z zewnętrznymi dostawcami, zastępując ich sztuczną inteligencją. Decyzja ta spotkała się z dużą falą krytyki, która przyczyniła się do dużego spadku wyceny spółki. Dlaczego więc akcje 6 sierpnia po handlu posesyjnym wystrzeliły o 20 proc.? Wyjaśniamy, skąd nagłe zainteresowanie inwestorów.</description>
			<guid isPermaLink="false">3edb6068-c1de-4e27-bab1-0db7193084ac</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 05:19:03 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KD5k9kpTURBXy9lOTBhNWI5YTdhNjcwYzE0M2Q5N2IxMTE5ZGQ1N2NkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Firmy sporo wiedzą o KSeF, ale wciąż zwlekają z przygotowaniami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-rewolucja-w-fakturowaniu-od-lutego-2026-r-czy-firmy-sa-gotowe/w6086xc</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur ma wejść w życie już za pół roku, od 1 lutego 2026 r. Nowelizacja ustawy o VAT, która dopełnia regulację dotyczącą KSeF, czeka już tylko na podpis prezydenta Karola Nawrockiego. Jak do tej rewolucji są przygotowane firmy? Mimo stosunkowo dużej wiedzy teoretycznej w firmach problemem jest przygotowanie praktyczne do integracji z nowym systemem, a to będzie kluczowe w efektywnym wykorzystaniu KSeF – wskazują eksperci Comarch, którzy przeprowadzili badanie wśród firm.</description>
			<guid isPermaLink="false">075f65de-eb11-4f58-8d67-e97c9a9b100e</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 05:11:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ucxk9kpTURBXy9lNTU3OWE3NWQ3NjU3YzdlYjFjOTEzMjk1ZTY4ODA5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rozciął sobie nogi, by zaprezentować swoją technologię. Zebrał na nią 4,3 mln dol.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/oto-opatrunki-przyszlosci-zalozyciel-start-upu-rozcial-swoje-nogi-by-zebrac-pieniadze/jxzdh8l</link>
			<description>Jake Adler, założyciel Pilgrim, przetestował opatrunek swojej biotechnologicznej firmy, rozcinając sobie nogę przed kamerą. Po tym performensie start-up zebrał 4,3 mln dol. od inwestorów. Młody biznesmen chce dostarczać swoje rozwiązanie na pole bitwy, a w przyszłości oferować je także cywilom.</description>
			<guid isPermaLink="false">340b00ea-5387-4cc4-a92d-b81049f1a3a0</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 04:17:06 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9CZk9kpTURBXy8xM2M2ZDk0M2YxZjRiZDFhYWQxNGI2Zjk4NDM3NTdkNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki chce porozumienia w sprawie mieszkalnictwa. Oto pomysły rządu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/prezydent-karol-nawrocki-chce-porozumienia-w-sprawie-mieszkalnictwa-oto-pomysly-rzadu/srvvqsd</link>
			<description>Karol Nawrocki w orędziu wygłoszonym w Sejmie ani razu nie użył słów "podatki”, "ochrona zdrowia” czy "Ukraina”, ale znalazł miejsce na politykę mieszkaniową. Co więcej, zadeklarował, że głęboko liczy tu na współpracę wszystkich środowisk politycznych. Rząd premiera Donalda Tuska akurat ma pomysł na mieszkalnictwo, a za jego realizację odpowiada Tomasz Lewandowski, wiceminister związany z Lewicą. Proponuje on uszczelnienie systemu mieszkań komunalnych, ale nie tylko.</description>
			<guid isPermaLink="false">11eb7ed5-005b-4384-92ee-a25aef053315</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 04:13:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LcVk9kpTURBXy9hNjVhYjE0NGRkNmNjMDgyMzE2YzEyMzFhMjMxNmY2Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Moment na leasing auta jest właśnie teraz? Po nowym roku stracisz przez niższy limit podatkowy [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/leasing-samochodow-zmiany-podatkowe-od-2026-r-i-ich-skutki/6bw8mj7</link>
			<description>Zmiany w kosztach podatkowych leasingowanych samochodów to dla wielu zaskoczenie. Od 1 stycznia 2026 r. dla większości samochodów — wszystkich spalinowych i klasycznych hybryd — limit kosztów spadnie z obecnych 150 tys. zł do 100 tys. zł. Podatkowo leasing spalinówek będzie więc mniej opłacalny. Wiemy, ile można stracić. Wyliczenia mogą być zaskakujące.</description>
			<guid isPermaLink="false">48a940b5-8c5f-436f-96bf-c40c8c76f00e</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Aug 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dkxk9kpTURBXy9mMzVlNzNhZjBhMjI2MmIxOTNhYzE2YjE0NjJkYmVjZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
