<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>USA i UE: Co z porozumieniem handlowym? Administracja Trumpa stawia warunki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/cla-i-regulacje-ai-dziela-ue-oraz-usa-administracja-trumpa-stawia-warunki/b64e3l3</link>
			<description>UE stoi przed trudnym wyborem w rozmowach handlowych z USA. Howard Lutnick, amerykański sekretarz handlu, wskazał obszary, w których Bruksela będzie musiała ustąpić, jeśli chce zawrzeć umowę. Wspomniał też o europejskim podejściu do sztucznej inteligencji.</description>
			<guid isPermaLink="false">e0f70985-fc30-440e-9129-48bf8059e95c</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 19:03:43 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0aZk9kpTURBXy8wYjI5OGQwN2U5Y2E5YjY5YmYxMGFmNTVlY2UzZDE2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracownicy Stokrotki szykują strajk i żądają 800 zł podwyżki. Oto ile zarabiają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pracownicy-stokrotki-szykuja-strajk-i-zadaja-800-zl-podwyzki-oto-ile-zarabiaja/c25th6j</link>
			<description>Związki zawodowe działające w liczącej prawie 1000 sklepów sieci Stokrotka prowadzą referendum strajkowe. Domagają się zwiększenia obsady sklepów i 800 zł podwyżki. Spółka komentuje, że co roku realizuje podwyżki &quot;oparte na aktualnych uwarunkowaniach rynkowych i sytuacji ekonomicznej&quot;. Płaci jednak bardzo mało. Jej sytuacja ekonomiczna w ub.r. była ciężka, wykazała wysoką stratę.</description>
			<guid isPermaLink="false">36e41982-3175-416b-ad71-2b0af439699f</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 18:11:42 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qryk9kpTURBXy9mZjhmMDlhMjc0N2I3NDZhYTkzYmQ5NjkzYjY2NmQ2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pilne zadanie rządu dla Lasów Państwowych. &quot;Może dojść do nagłego zamierania drzew&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/pilne-zadanie-rzadu-dla-lasow-panstwowych-moze-dojsc-do-naglego-zamierania-drzew/ww8xhge</link>
			<description>Ministerstwo Klimatu i Środowiska zobowiązało Lasy Państwowe do przygotowania krótko, średnio i długookresowej strategii pozyskania drewna; Lasy powinny opracować dokument do końca czerwca 2026 r. — poinformował resort w środę podczas posiedzenia sejmowej komisji ochrony środowiska.</description>
			<guid isPermaLink="false">b271695b-1a94-4db2-bc51-e369b4578746</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 17:32:57 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zdKk9kpTURBXy9mZWUyOGFhMTdmNjBmOTllNjhkYjZjOWJkNWJmYTUzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm rusza z pracami nad budżetem 2026 r. Wysokie wydatki i rekord na obronność</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sejm-o-budzecie-na-2026-rok-rekordowe-wydatki-na-obronnosc-i-zdrowie/qwvzlen</link>
			<description>W środę w Sejmie odbyło się drugie czytanie projektu ustawy budżetowej na 2026 r. W trakcie debaty zgłoszono poprawki oraz wnioski o odrzucenie projektu. Ostatecznie skierowano go do dalszych prac w Komisji Finansów Publicznych, której posiedzenie zaplanowano na czwartek. W projekcie zaplanowane są rekordowe wydatki na obronność i zdrowie.</description>
			<guid isPermaLink="false">5667c97d-6510-4f0e-a2ee-d41d8a8696a9</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 17:18:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JhXk9kpTURBXy9kNzcwNDIzM2RkMDc4NDA5Y2M0NTZjOWI2MzdhYmQ1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki nie zauważyły cięcia stóp procentowych. Zyski w górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/banki-nie-zauwazyly-ciecia-stop-procentowych-zyski-w-gore/jmybwd5</link>
			<description>Zyski sektora bankowego choć i tak już rekordowe w historii, to w październiku jeszcze wzrosły rok do roku — wynika z danych Narodowego Banku Polski opublikowanych w środę. Okazuje się, że seria obniżek stóp procentowych w niczym nie zachwiała zdolności banków do wytwarzania profitów. I to nawet mimo podwyżek dla pracowników. Z czego to wynika?</description>
			<guid isPermaLink="false">3fd17814-bf96-46dc-9662-b5b3a0e2eff4</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:54:05 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RMtk9kpTURBXy8zYjY0ZTdlZGQwOTYyNzhjNmRjZTJjODU1MmY5NDU3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Media: Europa chce się uniezależnić od Chin. Oto jej kosztowny pomysł</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/europa-chce-ograniczac-zaleznosc-od-chin-firmy-czekaja-wysokie-koszty/c2v4zdx</link>
			<description>Unia Europejska planuje wprowadzenie regulacji, które mają zmniejszyć jej zależność od Chin. Zgodnie z projektem, co najmniej 70 proc. kluczowych towarów, w tym samochodów, miałoby być produkowanych na terenie Wspólnoty. O szczegółach propozycji poinformował &quot;Financial Times&quot;, powołując się na źródła zaznajomione z projektem.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d976760-9467-46b5-89e8-375ea6ca4a89</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:28:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U0-k9kpTURBXy80MDIxNGQzYzc1NzcyNDYwYWNjNDhiMGNlYTZmZmRhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stopy procentowe w dół, ale co dalej? RPP wyjaśnia przyczyny swojej decyzji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopy-procentowe-w-dol-ale-co-dalej-rpp-wyjasnia-przyczyny-swojej-decyzji/91b8c9y</link>
			<description>Rada Polityki Pieniężnej podjęła w środę decyzję o obniżeniu stopy referencyjnej NBP o 0,25 pkt proc. do poziomu 4,00 proc. To kolejna ulga dla spłacających kredyty o zmiennym oprocentowaniu, a zarazem konsekwencja spadającej inflacji. W komunikacie po posiedzeniu wyjaśniono, czym konkretnie kierowano się przy podejmowaniu decyzji, co daje wskazówki względem kolejnych decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">72875374-1c58-4f5e-8318-aeaef8ef8a6a</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 15:41:27 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5v3k9kpTURBXy8zZDA0NWIzODFkYjI5YjRiMjI2MTIzYWM1ZGZlZTlhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RPP obniża stopy procentowe. Ekonomiści wskazują, jakie mogą być następne kroki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rpp-obniza-stopy-procentowe-i-na-tym-nie-skonczy-oto-prognozy-ekspertow/m74b15r</link>
			<description>&quot;RPP nie miała silnych argumentów, by opierać się kolejnemu cięciu&quot; — wskazują ekonomiści, komentując środową decyzję Rady Polityki Pieniężnej o obniżce stóp procentowych. Dodają, że perspektywy polskiej polityki pieniężnej na najbliższe miesiące wydają się klarowne. Kredytobiorcy mogą liczyć na kolejne &quot;prezenty&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb642df4-1c52-4875-9743-ee1cf75436c6</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 15:20:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yrAk9kpTURBXy80MDQ3NDdlN2I2NzA0NjFlZmMzNTA1MGM1ZDNmZDg5Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RPP obniża stopy procentowe. O tyle spadnie rata twojego kredytu [WYLICZENIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/decyzja-rpp-o-stopach-procentowych-tak-wplynie-na-raty-kredytow-wyliczenia/qzt6g29</link>
			<description>Od kilkunastu do blisko 200 zł — tyle powinni oszczędzić klienci banków na miesięcznych ratach za kredyt mieszkaniowy. To efekt środowej decyzji Rady Polityki Pieniężnej, która zdecydowała się na cięcia stóp procentowych. Ekspert policzył przykładowe raty dla kredytów od 100 tys. do 1 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">59e63ff8-e3a4-4586-8957-c58966203c08</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 14:41:43 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jFEk9kpTURBXy80YTdiMzhlOGM1NmY2MjVlMDE2MTI1MGMyOTk5OWM2NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>500 mln dol. dla Ukrainy. Polska dołącza do Norwegii i Niemiec</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/500-mln-dol-dla-ukrainy-polska-dolacza-do-norwegii-i-niemiec/7gnmn4m</link>
			<description>&quot;Polska z radością dołącza do Norwegii i Niemiec w ramach amerykańskiego programu wsparcia dla Ukrainy&quot; — powiedział Radosław Sikorski spotkaniu ministrów spraw zagranicznych NATO w Brukseli.</description>
			<guid isPermaLink="false">fdecac96-254a-460e-9b4f-e606e5162ad0</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 14:41:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KKtk9kpTURBXy82OGExYjBhNTM3Y2FlNWMwOTNmOWNmNDkwYWNkMDFmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważna decyzja dla wszystkich klientów banków. Wiadomo, co będzie z oprocentowaniem</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/jest-decyzja-rpp-tak-zmienia-sie-stopy-procentowe/jjkjd4g</link>
			<description>Ostatnie posiedzenie Rady Polityki Pieniężnej w 2025 r. dobiegło końca. W środę 3 grudnia zapadła decyzja o obniżce stóp procentowych w Polsce. To wyjątkowe ogłoszenie, bo zazwyczaj przed świętami nie dochodziło do tego typu zmian. Co to oznacza dla klientów banków trzymających pieniądze na kontach i spłacających kredyty?</description>
			<guid isPermaLink="false">14f84e93-9529-4416-bd68-dd296b073d96</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 14:27:22 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hAOk9kpTURBXy8yZWI2MmY4MDkwZDQwNzg0ODRjMWJlNWZmMGU1Njg1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zwolnienia u Zygmunta Solorza. Pracę straci prawie 80 proc. załogi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/zwolnienia-w-ze-pak-u-zygmunta-solorza-w-kopalniach-prace-straci-prawie-80-proc/2ejrgvf</link>
			<description>&quot;Czekają nas naprawdę duże zwolnienia&quot; — przyznał prezes ZE PAK w związku ze zmianami w dwóch kopalniach należących do grupy miliardera Zygmunta Solorza. Aktualnie zatrudniają około 900 osób. Zwalniani pracownicy mogą jednak liczyć na dużą pomoc. Mają do wyboru dwie ścieżki.</description>
			<guid isPermaLink="false">cff31d1b-1eb5-422a-839f-99a36745b8ae</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 14:19:59 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aC-k9kpTURBXy9iNTAzMTBmZGExMDIxMTFhNDJhZDZiMGFiYTVhOWQzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki ma swoją opinię na temat łańcuchów. Przedstawił własną ustawę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/karol-nawrocki-zawetowal-ustawe-lancuchowa-rzad-szykuje-odpowiedz/nhx2l14</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki zawetował tzw. ustawę łańcuchową, co wywołało gorącą dyskusję wśród polityków i opinii publicznej. Choć celem projektu była poprawa losu zwierząt, prezydent uznał, że dokument jest nieprecyzyjny i może zaszkodzić polskiej wsi. W odpowiedzi przedstawił własny projekt ustawy, a rząd zapowiada próbę odrzucenia weta. Jarosław Kaczyński, lider PiS, zadeklarował, że nie poprze odrzucenia decyzji prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">b19e443d-b3a8-4f71-860f-4afc87c1c4d0</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 14:17:14 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5iXk9kpTURBXy83YWFkY2E1YzNiMThhNjU4MTBmZTk3YmNhNTZjNGFjOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Górnicy to wciąż zarobkowa elita. W tych miejscach Polski płaci się im najwięcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/barborka-2025-ile-zarabia-gornik-oto-zarobki-w-kopalniach-kwoty/ts09sx6</link>
			<description>Na 10 miejscowości w Polsce, w których pracodawcy płacą w Polsce najwięcej, aż sześć to miejscowości górnicze. Choć wydobycie węgla na Śląsku przynosi straty, a kopalnie są tam stopniowo zamykane ze względu na politykę klimatyczną rządu, to górnicy wciąż należą do elity zarobkowej kraju. Ci pracujący przy węglu kamiennym to w tym zawodzie już jednak raczej dolna półka zarobków.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a483c0a-d3d5-478c-98e9-89f70a6f34c5</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 13:51:41 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w9Tk9kpTURBXy8xYmEzY2MzZDM2ZjZiMDVhYTc2ODNkNjg1MTQ2MjQ3MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zamienią samozatrudnienie na umowę o pracę. Rząd szykuje tsunami na rynku pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zamienia-samozatrudnienie-na-umowe-o-prace-rzad-szykuje-tsunami-na-rynku-pracy/emm7kwf</link>
			<description>To już w ten czwartek. W harmonogramie posiedzenia Stałego Komitetu Rady Ministrów pojawił się temat zmian ustawy o Państwowej Inspekcji Pracy. Na wszystkich pracujących na umowę zlecenie lub samozatrudnionych, ale też na przedsiębiorców padł blady strach, bo nowa ustawa ma obowiązywać już od stycznia 2026 r. To będzie prawdziwe tsunami na rynku pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">97633976-0b84-47c2-9210-30bc4b25dbe7</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 13:45:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9U0k9kpTURBXy9lMzE1ZmRlNTRhZTQyZTE2MGEwZmM4NjNkNzg3NjkzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>W końcu dobra wiadomość dla emerytów. Zmiany już od 1 stycznia 2026 roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-czerwcowe-automatyczne-przeliczenie-w-zus-od-1-stycznia-2026/8b9rp0c</link>
			<description>ZUS automatycznie przeliczy tzw. emerytury czerwcowe. Nowe przepisy wejdą w życie 1 stycznia 2026 r. Kogo obejmą? Co w przypadku, gdy nowa kwota okaże się niższa od dotychczasowej? ZUS wydał komunikat w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b93bca3-cd9b-430a-8cb8-d5ec14a2635f</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 13:19:51 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9dQk9kpTURBXy9iNjM5OTcwNmRhYjllOTY1YTgzYTIzNmE2OTQ5ZTczZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podatek od nieruchomości rośnie w metropoliach. Tylko nieliczni płacą mniej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/podwyzki-podatku-od-nieruchomosci-ktore-miasta-oszczedzaja-mieszkancom/q7tgn6v</link>
			<description>Choć podwyżki podatku od nieruchomości stały się już coroczną normą, nie wszystkie samorządy decydują się wykorzystać maksymalne stawki dopuszczalne przez Ministerstwo Finansów. Najnowsza analiza portalu GetHome.pl pokazuje, że różnice między największymi miastami są znaczące.</description>
			<guid isPermaLink="false">9eadedd8-9ca0-48bc-9d59-229b337b28c1</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 12:38:23 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lglk9kpTURBXy9lYTJmYzZhNWZhMThiMDNiYTQ4MTZkZDVkYTNlZjBjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS zmienia terminy wypłat 800 plus w grudniu. Kiedy można spodziewać się przelewu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kiedy-dostane-800-plus-zus-ujawnia-przesuniete-terminy-wyplat/bbsgvg6</link>
			<description>ZUS, odpowiedzialny za wypłatę świadczenia 800 plus, potwierdził trzy istotne zmiany w harmonogramie grudniowych przelewów. Znamy szczegóły dotyczące nowych terminów. Kiedy na konto Polaków trafi świadczenie 800 plus?</description>
			<guid isPermaLink="false">c0fadd7b-f862-42ff-ba44-b9a025f82d47</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 12:29:40 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TUDk9kpTURBXy9mZTk4YmE3OGY2NzgwYmU3MGU1MTQwOTcwNjQxNTVhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wypłata środków z PPK kusi Polaków przed świętami. Eksperci ostrzegają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/oszczednosci-z-ppk-kusza-polakow-przed-swietami-eksperci-ostrzegaja/wrbf0h2</link>
			<description>Choć przedświąteczne wydatki potrafią nadwyrężyć domowy budżet, eksperci zdecydowanie odradzają sięganie po środki zgromadzone w Pracowniczych Planach Kapitałowych — pisze środowa &quot;Rzeczpospolita&quot;. Jak podkreślają, krótkoterminowa ulga może oznaczać długoterminowe straty, a przedświąteczna pokusa nie powinna przesłonić korzyści wynikających z procentu składanego.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb6ccfbb-b9d1-407a-81f0-d06663abc780</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 10:43:59 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zSpk9kpTURBXy83NzJkYjdhOWE3ZjRiYmYyOGIyZGQwMzMxMzk4YzU1ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Złe wieści dla właścicieli SUV-ów. Wkrótce mogą zostać &quot;wyrzutkami&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/suv-em-do-centrum-nie-wjedziesz-na-razie-robi-sie-drozej/c5t896y</link>
			<description>W Europie samochody stają się coraz większe, a zjawisko to na Zachodzie zyskało już miano &quot;carspreading&quot;. Miasta — zwłaszcza w centrach — nie są do nich dostosowane. Niektóre metropolie już podejmują kroki, aby ograniczyć obecność takich pojazdów na ulicach. Z pierwszymi sukcesami.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff904a8a-2f89-4f99-ac1d-74f547c7816c</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 10:07:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/THik9kpTURBXy8xYTQ3YjQ0MTdjYTk4OGExMDAxYzZkNzM4M2VkYzc1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Od 2026 r. abonament RTV rośnie. Polacy zapłacą więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowe-stawki-abonamentu-rtv-juz-pewne-polacy-zaplaca-wiecej-w-2026-r/6rp4znq</link>
			<description>Jak poinformowała minister kultury Marta Cienkowska, w piątek mają rozpocząć się prace nad nowelizacją ustawy medialnej. Jak zapowiadają autorzy, zagwarantuje ona apolityczność, eksperckość oraz bardziej pluralistyczną i rotacyjną KRRiT. Ponadto ustawa ta ma także stanowić zniesienie abonamentu RTV, który do momentu zmiany ustawy nadal pozostaje w mocy. Oto stawki abonamentu, jakie mają obowiązywać od początku 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">63dd1923-7db2-49ce-b5b8-eb35bfcbd898</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 09:30:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y5Rk9kpTURBXy9mZmQ3MGExYTNkYjI1NGU3YTIwNTM4ZDY0MjFlM2FhOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duński gigant rozbudowuje fabrykę w Polsce. Będzie masowo zatrudniał</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/vestas-rozbudowuje-fabryke-w-polsce-zatrudni-300-osob-wiecej/z415ter</link>
			<description>Z jednej inwestycji zrezygnowali, ale nie oznacza to, że odpuszczają działalność w Polsce. Duńska firma Vestas ogłosiła rozbudowę swojej fabryki w województwie zachodniopomorskim. Nowa linia produkcyjna pozwoli zwiększyć zatrudnienie w zakładzie z 400 do 700 pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">48199a7b-8ca9-4533-9181-2b04985fee85</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 09:03:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iuok9kpTURBXy83ZjBiZDNjN2JiODJkMjFkYmJjZTI0Mzg5Y2U2MzhkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lewica proponuje rewolucję w systemie podatkowym. Chce likwidacji składki zdrowotnej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/lewica-chce-likwidacji-skladki-zdrowotnej-ma-inny-pomysl/t0q9d8p</link>
			<description>Nowa Lewica w najbliższych dniach ma zaprezentować jedną z najdalej idących reform systemu ochrony zdrowia od lat. Projekt zakłada likwidację składki zdrowotnej i zastąpienie jej nowym podatkiem zdrowotnym. O założeniach całej reformy powiedział &quot;Rzeczpospolitej&quot; rzecznik prasowy Nowej Lewicy Łukasz Michnik, który nadzoruje prace nad projektem.</description>
			<guid isPermaLink="false">335dc3dd-e8d3-4900-b06e-801fe7743a3a</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:54:18 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4kgk9kpTURBXy9mY2I4NDliMDYwZmUxZmU2NjQ2Y2YxN2IxYTkwNmUzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieodebrane środki w ZUS to średnio 29 tys. zł. Wielu Polaków o nich nie wie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/jak-odzyskac-pieniadze-z-zus-po-zmarlym-instrukcja-krok-po-kroku/4dps7j3</link>
			<description>Na kontach w ZUS po zmarłych Polakach pozostaje średnio 29 tys. zł. To środki pochodzące z ich składek emerytalnych, które nie są wypłacane automatycznie. Aby je odzyskać, rodzina musi złożyć odpowiedni wniosek. Wciąż wiele osób nie zdaje sobie sprawy, że mogą ubiegać się o te pieniądze.</description>
			<guid isPermaLink="false">9d0da7dc-be9e-4a57-9927-a95d49468bd2</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0_dk9kpTURBXy80NWVmZDI0YzE4ZWY2ZDM3NDBmOGYzNWM2NzNjOTQxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Strategiczny błąd polskich firm. Tak przepalają pieniądze [RAPORT]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/jak-polskie-firmy-wykorzystuja-ai-raport-pwc-odslania-najwieksze-bariery-i-korzysci/ted82xv</link>
			<description>Wiele osób obawia się, że sztuczna inteligencja odbierze im pracę. I chociaż polskie firmy eksperymentują z AI na potęgę, w większości nie osiągają zadowalających wyników. W tym samym czasie pracownicy masowo wspomagają się narzędziami generatywnej AI — często bez zgody pracodawcy. Co naprawdę zmienia sztuczna inteligencja i dokąd zmierza ta rewolucja?</description>
			<guid isPermaLink="false">3058e3ee-f74b-41d5-8b4f-bcdf5f275c01</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:29:32 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HGyk9kpTURBXy9kMDI1ZDMwNzQ1N2E0NmJjYjFhMTVmZTQxZjMyNDIzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd nie odpuszcza palaczom i firmom nikotynowym. Wiceminister zapowiada ważne zmiany w prawie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/producenci-e-papierosow-na-celowniku-rzadu-wkrotce-nowe-przepisy/spykxhn</link>
			<description>Wiceminister finansów Jarosław Neneman nie ma najlepszych wiadomości dla branży tytoniowej w Polsce. Projekt zmian w akcyzie jeszcze w grudniu ma trafić do konsultacji publicznych. Ministerstwo Zdrowia zaś finalizuje prace nad ustawą, która ma zakazać sprzedaży jednorazowych e-papierosów i aromatyzowanych saszetek.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd6424ae-30df-4f3f-ae07-f0d1a2f8e835</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:24:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c_Ek9kpTURBXy83ZTliZjUzYTBhMTIyMDA5MDg2Y2MxMDg3ZmMxYTllZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brytyjczycy wyliczyli efekt &quot;Heweliusza&quot;. Tak hit Netfliksa wpłynął na PKB Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/rozrywka/brytyjczycy-wyliczyli-efekt-heweliusza-tak-hit-netfliksa-wplynal-na-pkb-polski/ww54hqq</link>
			<description>&quot;Heweliusz&quot;, czyli największa polska produkcja Netfliksa, przełożyła się na miliony PKB — wynika z raportu Oxford Economics. Do tego doszły miejsca pracy. Analitycy wyliczyli, jak serial, na którego stworzenie wydano ok. 62 mln zł, wpłynął na całą gospodarkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">273ffb0f-a930-46a5-9fca-19dbe10527d9</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:19:42 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5e-k9kpTURBXy83NTNjMzYyZjlmMmEwMmRmYjdhYTc5OTE1N2NkYjIwNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Unia Europejska skończy z rosyjskim gazem. Jest porozumienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ue-przyspiesza-odciecie-od-rosji-jest-porozumienie-w-sprawie-importu-gazu/19mrm0z</link>
			<description>Unia Europejska wykonała kolejny krok w stronę pełnego uniezależnienia się od rosyjskich surowców energetycznych. W nocy z wtorku na środę Rada Europejska i Parlament Europejski ogłosiły osiągnięcie porozumienia w sprawie wygaszenia importu gazu z Rosji do 2027 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">7bbe090a-c678-4d2c-9fab-760b80a95793</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:06:21 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sk1k9kpTURBXy84MTI1ODE4MzA3OTAyZjBlYTM2ZTU3NGRjMzc3OWFkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Marketing musi być traktowany jak silnik wzrostu i inwestycja, a nie centrum kosztów&quot;. Szef IAA i lider LinkedIn zdradza najlepsze praktyki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/ai-zmienia-marketing-szef-iaa-i-lider-linkedin-zdradza-najlepsze-praktyki/640w4bs</link>
			<description>AI, presja regulacyjna i fragmentaryzacja mediów przewracają świat marketingu do góry nogami, ale jedno się nie zmienia — marki, które traktują marketing jak inwestycję we wzrost, wygrywają. Prezes IAA Globali i szef International Agency EMEA &amp;amp; LATAM w LinkedIn Fredrik Borestrom w rozmowie z Business Insiderem opowiada m.in.: dlaczego w B2B wygrywają firmy stawiające na efekty zamiast &quot;ładnych&quot; metryk tu i teraz, jak budować zaufanie poprzez liderów i pracowników na LinkedIn oraz dlaczego branża reklamowa musi wziąć większą odpowiedzialność za swój wpływ na planetę.</description>
			<guid isPermaLink="false">ce0166d2-766c-4496-8a03-9c0bc3e7b781</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:40:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aODk9kpTURBXy8xM2Q2Yjc0YzA3ZTA4OTYzYmYwNTMzMjYzYzQ5M2FkZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec &quot;świętej tradycji&quot; w NBP? Kredytobiorcy mogą spodziewać się prezentu na Mikołaja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/ostatnia-decyzja-rpp-ws-stop-procentowych-w-2025-r-koniec-swietej-tradycji/bgd5xyy</link>
			<description>Jeszcze w październiku szef NBP powoływał się na grudniową &quot;świętą tradycję&quot; RPP. Miesiąc później jego ton nieco złagodniał. Z kolei w środę 3 grudnia jego słowa mogą się zupełnie się zdezaktualizować. Eksperci są już tego w zasadzie pewni.</description>
			<guid isPermaLink="false">98d85b85-d9db-441a-af0c-1bdc8a27adf4</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:34:41 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ozRk9kpTURBXy8xOTg1ZjI2ZDVhNDMwMzI5YTQxNTBkMDc5MWRjOTI0Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Banki na krawędzi wojny cenowej. W ten sposób klienci mogą powalczyć o tańszą hipotekę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/renegocjacja-czy-refinansowanie-hipoteki-tak-mozna-skorzystac-ze-spadajacego/wynjwqb</link>
			<description>Ostatnie obniżki stóp procentowych pozwalają zaoszczędzić spore pieniądze na ratach kredytów mieszkaniowych. Wbrew pozorom mogą z tego skorzystać także ci kredytobiorcy, którzy wcześniej zaciągnęli hipotekę o okresowo stałym oprocentowaniu. Mają dwa główne sposoby, aby skorzystać ze spadku stóp procentowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">8f5bdaff-0a28-4115-b5b2-7d21fdded248</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:27:07 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hbok9kpTURBXy9jM2IzMzE0Y2Y1MjhhMDJlOGZkMzFlN2U1YzA0MjZmMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leasing finansowy samochodu uchroni przed zmianami w podatkach? Wyjaśniamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/leasing-finansowy-auta-firmowego-od-2026-r-czy-uchroni-przed-nizszym-limitem/v13wmc7</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. zmieni się limit kosztów uzyskania przychodu dla samochodów spalinowych i hybrydowych — spadnie ze 150 tys. zł do 100 tys. zł. Część przedsiębiorców zastanawia się, czy leasing finansowy, zamiast najbardziej popularnego leasingu operacyjnego, uchroni przed tymi zmianami. Doradcy podatkowi odpowiadają.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c4033a5-e197-45cb-85fc-bfd7dd13f49b</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7K2k9kpTURBXy9kOTIyNWNlYTExZWZjZThkYzgxNjQyYzQ2MWMyNzEzNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ford e-Transit Custom zaskakuje w mieście. Na trasie wciąż wygrywa diesel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ford-e-transit-custom-nowoczesny-van-na-prad-czy-warto-go-kupic/l2f39dc</link>
			<description>Ford Transit to jeden z najbardziej popularnych w naszym kraju „dostawczaków”. Czasami na ulicach spotkamy jednak dymiące Transity z końca XX wieku, ale nie brak również takich z nowoczesnym dieslem i elegancką sylwetką. Za kilka lat może się jednak okazać, że powoli zastępują je e-Transity – równie dobre, ale na prąd. Tylko czy takie wersje dostawczego Forda sprawdzą się w każdych warunkach?</description>
			<guid isPermaLink="false">41989a00-d3d5-4602-a982-83d1a56d6cff</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:03:53 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wzqk9kpTURBXy9mN2Y3MzA1OGE2NTdiNWU4NzRmMTNlNTVjZGUxZTRjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To był prawdziwy BLIK Weekend. Dziesiątki milionów transakcji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/black-friday-rozpedzil-blik-padly-rekordy-transakcji-i-wartosci-zakupow/h60h9hf</link>
			<description>Black Friday i kolejne dni zakupowego szaleństwa przyniosły niespodziewanie wysokie wyniki BLIKA. Transakcji było tak wiele, że system ustanowił nowe rekordy.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2d33409-5d1c-4bcf-a600-ca1d8e261048</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 17:25:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zvDk9kpTURBXy9mNmEyYzQ5YjY3ZDlmYTUzZTA3OTU0YjkyOTA3OTUwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto dostanie przed świętami ponad 1000 zł? Oto konkretne kwoty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/swiateczne-swiadczenia-dla-pracownikow-samorzadowych-ile-wyniosa-w-2025-r/4cm26gn</link>
			<description>Świąteczne świadczenia dla pracowników samorządowych to tzw. karpiowe. Wielu urzędników może liczyć na wsparcie finansowe przed świętami. Do kogo trafi &quot;karpiowe&quot; w 2025 r. i ile wyniesie? Niektóre miasta zrezygnowały z wypłat.</description>
			<guid isPermaLink="false">6df753ab-45a2-48e6-b212-3a5e80bfcdb8</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:50:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Mdk9kpTURBXy9jZDMyYWM5MTE1MTZhNzc5ZGY2MThkZDU1NGM3MjZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylu pracowników korzysta z AI w pracy. Raport ujawnia skalę zjawiska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/sztuczna-inteligencja-w-firmach-pracownicy-wciaz-wykorzystuja-ai-powierzchownie/5h594rc</link>
			<description>Firmy na całym świecie inwestują w sztuczną inteligencję, licząc na wzrost efektywności. Tymczasem nowe badanie pokazuje, że większość organizacji wciąż wykorzystuje AI w sposób zbyt powierzchowny, by przyniosła wymierny zwrot. Mimo to, zdecydowana większość pracowników wykorzystuje AI w pracy.</description>
			<guid isPermaLink="false">e771ca62-ccb8-440b-8165-8592fee28098</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:37:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NGtk9kpTURBXy81NWE0ZmM2NGMyMTg0NmI5ZTU2OWQyOWZhZTFmMDkxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przełomowy wyrok Trybunału Konstytucyjnego. Miliony Polaków mogą żądać odszkodowań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/trybunal-konstytucyjny-zmienia-zasady-wlasciciele-dzialek-moga-zadac-rekompensaty/t4c501j</link>
			<description>To przełomowy wyrok a skala problemu może być ogromna. Szacuje się, że dotyczy nawet 20 milionów działek w Polsce, na których w czasach PRL i później powstawały słupy energetyczne, gazociągi czy linie telekomunikacyjne. Działo się to  często bez umów, podstawy prawnej i odszkodowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">3ea99891-f48c-47e1-bfdd-ee681ad10100</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 15:15:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lnnk9kpTURBXy8yYzlkMmJlNWE3YWI3MjYzNmNlZWE5NTgxYTJmYWUzOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujące dane o emeryturach. Najnowsze informacje ZUS [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/srednia-emerytura-w-polsce-w-2025-tak-rosla-miesiac-po-miesiacu-kwoty/h684bk7</link>
			<description>Średnia emerytura w Polsce wzrosła do ponad 4200 zł. Zakład Ubezpieczeń Społecznych (ZUS) opublikował najnowsze dane dotyczące wysokości świadczeń emerytalnych oraz liczby emerytów w Polsce. Liczba seniorów pobierających świadczenie emerytalne spadła o około 3000 w okresie styczeń-sierpień 2025 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">39a53895-d0ea-4b89-b03b-1cd1e5d10bbb</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:55:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6XUk9kpTURBXy85NTc2YmU1MGY5YWI5YjI2NmYxNmE0ODYxMTYzZjA1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Seniorzy mogą zaoszczędzić na świątecznych zakupach. Wystarczą dwa dokumenty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/seniorzy-po-60-moga-liczyc-na-znizki-wystarczy-kdr-i-oks/877ld14</link>
			<description>Święta to czas, który potrafi mocno obciążyć domowy budżet. W obliczu rosnących cen, każda możliwość zaoszczędzenia jest na wagę złota. W szczególności dla seniorów, którzy często dysponują ograniczonym budżetem. Jednak osoby po 60. roku życia mogą skorzystać z wyjątkowych zniżek w setkach sklepów, piekarni, aptek czy cukierni. Wystarczy, że posiadają dwa dokumenty.</description>
			<guid isPermaLink="false">ff076e7f-543f-43b9-a62c-036b9ec9d174</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:30:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dYVk9kpTURBXy9jN2VmYzdhY2I2NWJhOWIzYWZlNjdmNzRlODEyODgwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie nowa funkcja w mObywatelu. Rząd chce rewolucyjnych zmian dla przedsiębiorców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nowelizacja-ustawy-ceidg-przedsiebiorcy-przejda-na-cyfrowe-wnioski/23s6dcj</link>
			<description>Rząd przyjął dziś zmiany, które mają ułatwić życie przedsiębiorcom — przyszłym i obecnym. Łatwiej będzie założyć firmę, a wpis do CEIDG będzie można zrobić tylko online. Obecni przedsiębiorcy będą mogli też zmienić wpis w CEIDG online. Pojawi się również nowa funkcjonalność w mObywatelu. Uproszczeń będzie jednak więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">490dc922-942f-4f8b-934a-f98dea86ad25</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:06:49 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iGsk9kpTURBXy8yZDc5ZGQ2MGFiOTk2ZTZkMjYyNzc1YmYxMzQyM2RhMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaniosła obiad mężowi, wzięła ślub na zwolnieniu lekarskim. Koniec z absurdalnymi przepisami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/nowe-prawo-o-zwolnieniach-lekarskich-co-sie-zmieni-dla-pracownikow-i-zus/4ej1b3m</link>
			<description>Już wkrótce może zacząć obowiązywać reforma zasad kontroli zwolnień lekarskich. Chodzi o to, aby nie tracić prawa do zasiłku chorobowego przez drobne czynności podjęte podczas zwolnienia, np. wizytę w aptece czy przesłanie faktury. To ważna zmiana, bo ZUS tylko od stycznia do września tego roku zakwestionował blisko 22 tys. zwolnień i wstrzymał dalszą wypłatę zasiłków na łączną kwotę 34 mln zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0fa4be4-1a36-4fdc-8398-b22ee72599bc</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:55:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rv-k9kpTURBXy9iYzNhMjBhODY2MGM4YTQxYzIzZTc2NTFlOWY0ZmU4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracownicy szykują się na zwolnienia grupowe. Największe w historii firmy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/aptiv-w-jelesni-szykuje-rekordowe-zwolnienia-zwiazki-walcza-o-odprawy/m0s6nsv</link>
			<description>W jednym z największych zakładów produkcyjnych na południu Polski pracownicy przygotowują się na trudne miesiące. Firma motoryzacyjna zapowiada poważne zmiany, a związki zawodowe już stawiają warunki i szykują się do walki o pracowników.</description>
			<guid isPermaLink="false">c8d2ce7e-1943-491d-ab46-36288168f5ae</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:54:06 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PPDk9kpTURBXy85N2E3ZDFkMmFlNjRmOTQ5NzQ2MGQ3MzBiMGQ4ZjBjYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ten kraj to pułapka dla turystów. Najnowszy komunikat MSZ</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/gdzie-nie-jechac-na-wakacje-najnowsze-ostrzezenia-msz-dla-polakow/h1hcfmq</link>
			<description>MSZ ostrzega Polaków przed podróżami do Wenezueli, wskazując na rosnące zagrożenia i ryzyko eskalacji konfliktu. Granice kraju mogą zostać zamknięte w każdej chwili, co dodatkowo komplikuje sytuację.</description>
			<guid isPermaLink="false">21c1a304-ca9b-4880-a107-83d3692a9260</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:40:08 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pxsk9kpTURBXy82NDFhMDYyMDkyMDE0OTU1ODU4OTdlYmIwMmM1MjNkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań w Warszawie lekko w dół. W innych miastach niemal bez zmian</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-mieszkaniowy-w-warszawie-listopadowy-spadek-cen-zaskoczyl-ekspertow/f4scth4</link>
			<description>Listopad przyniósł stabilizację cen na rynku pierwotnym mieszkań w największych polskich miastach. W stolicy odnotowano niewielki spadek średniej ceny metra kwadratowego, podczas gdy w pozostałych metropoliach ceny pozostały niemal bez zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">81d5df87-d0e7-43d2-b029-01c24ca08781</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:09:17 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U-sk9kpTURBXy84OTY4NDU5ZjcwOWM3MmRkMTBhYzhiNzYxNzkzMGJiYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Millenialsi i Zetki przejmują rynek nieruchomości. Inne podejście do mieszkania [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/millenialsi-oraz-zetki-zmieniaja-zasady-gry-deweloperzy-musza-reagowac/1vghk1l</link>
			<description>Polska branża nieruchomości stoi u progu największej zmiany pokoleniowej od dekad. Na rynek &quot;wchodzą dwie potężne grupy inwestorów — Millenialsi oraz Zetki&quot;, a ich potrzeby &quot;redefiniują zasady gry&quot; - mówi w rozmowie z Business Insider Polska ekspertka z Krajowej Izby Gospodarczej. Deweloperzy muszą dostosować się do pokolenia, które wymaga więcej niż tylko metrażu i lokalizacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb236d6b-185f-4ec5-9f1f-9788c28a462c</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:50:34 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZHJk9kpTURBXy82ZTdmZWQ2MWQzNjhhOTM2NDIzNGI5OWE1NjU1ZDI5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cała prawda o europejskim bezrobociu. Tak wypada Polska. Załamanie w Skandynawii [MAPA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polskie-bezrobocie-na-drugim-miejscu-w-europie-zalamanie-rynku-pracy-w-skandynawii/8x225z1</link>
			<description>Bezrobocie w Polsce rośnie — wynika z danych mierzonych według standardów Eurostatu. Ale mimo pogorszenia, na tle innych krajów wcale nie wyglądamy źle. Trudna sytuacja wywołana czynnikami zewnętrznymi i wewnętrznymi Unii wpływa na redukcje zatrudnienia w większości krajów i Polska nie jest wyjątkiem.</description>
			<guid isPermaLink="false">1fa8e232-5002-4456-9a7a-28e04cd16f94</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 11:41:18 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lCDk9kpTURBXy8wZjkxZTc4NzA4N2NkMjY5OTFlMjQ4MDE0NGY0NGIxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Awantura wokół cięć na zdrowiu Polaków. Jest reakcja ministerstwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ciecia-w-ochronie-zdrowia-pis-krytykuje-ministerstwo-zdrowia-zabiera-glos/7pp7m1g</link>
			<description>Rozważane cięcia, zwłaszcza przywrócenie limitów na leczenie zaćmy, tomografię komputerową i rezonans magnetyczny, wywołały ostrą krytykę ze strony opozycji i środowiska medycznego. Po poniedziałkowym artykule Business Insider Polska głos zabrało ministerstwo zdrowia. Poznaliśmy właśnie oficjalną odpowiedź na przesłane przez naszą redakcję pytania. Sprawa nie jest definitywnie rozstrzygnięta.</description>
			<guid isPermaLink="false">2403e85a-aee3-4e6f-bf68-25215fac9c5e</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 11:13:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rOkk9kpTURBXy9kNWVmMDIzYWM2YjMxNTYxZDAwOWVhYjUzYTk1YjJjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fuzja gigantów na rynku mody. Jest oficjalne potwierdzenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/fuzja-gigantow-na-rynku-mody-jest-oficjalne-potwierdzenie/d2yp4fg</link>
			<description>Włoski gigant Prada poinformował we wtorek przed południem, że sfinalizował przejęcie mniejszego — choć równie znanego — włoskiego rywala. Transakcja była planowana od lat i trwała wiele miesięcy, ale w końcu zakończyła się sukcesem — informuje Reuters.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f6283ef-7491-46ab-ba65-8d2e531da8c3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 11:06:34 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4UDk9kpTURBXy8wNDRkMWEyZjY2MWQ4YzY3MjU4NTNiZWE0ODE4ZmMxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pensje w Lidlu wzrosną w 2026 r. Sieć podała stawki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/lidl-szykuje-podwyzki-w-2026-r-tyle-zaplaci-pracownikom/dm0fg19</link>
			<description>Lidl Polska, jeden z największych pracodawców w handlu w Polsce, ponownie podnosi stawki wynagrodzeń i inwestuje w rozwój zespołu. Jak podkreśla prezes Lidl Polska Włodzimierz Wlaźlak, sieć dąży do utrzymania pozycji lidera wśród pracodawców na rynku. Padły także kwoty, jakie będą przysługiwać poszczególnym pracownikom już od 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">e178319b-50ad-482f-9d99-880f14bf3be3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 10:33:39 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QZck9kpTURBXy8wZDRmNjYyYjdmYjc3ZmQyZmRjNmYzYWEwYTVhMjk3Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wysokie kary za brak jednego dokumentu. Kierowcy zapłacą więcej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ubezpieczenia/od-1-stycznia-2026-wyzsza-placa-minimalna-i-wyzsza-kara-za-brak-oc/d13jv75</link>
			<description>Rosnące koszty pracy w Polsce pociągną za sobą jeszcze jedno, mniej oczywiste obciążenie dla kierowców. Od 2026 r. wysokość finansowych sankcji za zaniedbania związane z posiadaniem pojazdu wzrośnie do poziomów nienotowanych od lat. Dla części właścicieli aut podwyżki mogą okazać się szczególnie bolesne — zwłaszcza jeśli przeoczą pewien kluczowy termin.</description>
			<guid isPermaLink="false">5baeda5c-f15b-44b1-b390-337ee68332c0</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 10:01:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TJ2k9kpTURBXy9jYzZmOTNkYzMwMDcyMDY2NmJiMzA0ZjEzNmUzMmE4Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rośnie problem z alkoholem wśród pracowników. Potwierdzają to najnowsze dane z ZUS-u</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/lekarze-wypisuja-zwolnienia-przez-alkohol-problem-w-polsce-narasta/qfhbg3c</link>
			<description>W Polsce rośnie liczba zaświadczeń lekarskich z kodem C, czyli związanych z czasową niezdolnością do pracy spowodowaną nadużyciem alkoholu. Osoby w wieku 30 i 40 lat dostają z tej okazji nawet tydzień wolnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">7a5d47ef-6bc5-479c-840a-96e6c724698c</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:42:24 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JlLk9kpTURBXy9iYjZiMTU2NmUyYzc5MzUyOWY4MTlkNDA1MjgxNjI3Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja dla oszczędności Polaków. Rząd podał plany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/to-ma-byc-rewolucja-dla-oszczednosci-polakow-mf-podal-plany/7c8mkqq</link>
			<description>Osobiste Konta Inwestycyjne (OKI) mają wprowadzić rewolucję dla oszczędzających i zwolnić sporą część naszych pieniędzy z tzw. podatku Belki. Resort finansów właśnie poinformował, że w przyszłym roku ma powstać ustawa, która wprowadzi nowy instrument dla inwestorów. Ile można na nim zyskać? O tym poniżej.</description>
			<guid isPermaLink="false">f59a88ff-79b0-418c-877b-3d9b6c81060e</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:21:36 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qZbk9kpTURBXy8yMjdiNDdkZWUxODkxZWM0YjI2NzVjM2M1Mzg3YTZkYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedaż mieszkań rośnie mimo krótszego miesiąca. Black Friday zmienia rynek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/promocje-i-rabaty-deweloperow-rozgrzaly-rynek-nieruchomosci-w-listopadzie/6mgjv3y</link>
			<description>Listopad okazał się dla deweloperów jednym z najmocniejszych miesięcy 2025 r. — mimo krótszego kalendarza i dwóch długich weekendów sprzedaż nowych mieszkań wzrosła o 8,2 proc. miesiąc do miesiąca. Analitycy wskazują jednoznacznie: to Black Friday i towarzyszące mu agresywne akcje promocyjne przesądziły o boomie, który wielu klientów skłonił do szybszych decyzji zakupowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">42bc3837-b8c8-4bbf-a9b2-61daae24d9b5</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:06:53 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xuyk9kpTURBXy9lNzc0NGY5N2NkN2Y3N2RkMTVjY2UzMTgyNzQxZDIxZi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wykorzystanie rosyjskich aktywów zagrożone. Media: sprzeciw ważnej instytucji UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/ebc-blokuje-plan-ue-chodzi-o-zamrozone-aktywa-rosji/fy3q62n</link>
			<description>Europejski Bank Centralny odrzucił wniosek Komisji Europejskiej dotyczący zabezpieczenia tzw. pożyczki reparacyjnej dla Ukrainy w oparciu o zamrożone aktywa rosyjskiego banku centralnego — poinformował &quot;Financial Times&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">f8b50643-c531-42cf-9115-6b73a0fb1a84</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:40:49 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Guwk9kpTURBXy9kOTU2NjhmMDk2NDc1OTg1YTRlMWYzMGNkYjBhOTNjOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Spotkanie w sprawie płac medyków. Związkowcy stawiają nowy warunek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nfz-szykuje-ciecia-na-10-mld-zl-solidarnosc-zada-wyjasnien/z634y9h</link>
			<description>W NFZ jest wyrwa, którą rząd chce częściowo zasypać, likwidując lipcową waloryzację płac dla pracowników sektora medycznego. Tymczasem publikacja Business Insidera podgrzała już i tak napiętą sytuację w ochronie zdrowia. Związkowcy domagają się wyjaśnień.</description>
			<guid isPermaLink="false">13cda09c-1164-4963-ab00-706b57904144</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:43:51 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qL6k9kpTURBXy9lZTc4Y2JmNmIzZjFjYzVlMWM2ODY3ZWE3MGEzNTJhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czas pracodawców czy pracowników? Oto co nas czeka na rynku pracy w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/kto-zyska-przewage-w-2026-r-rynek-pracy-wymyka-sie-prostym-prognozom/nvcdptz</link>
			<description>Końcówka bieżącego roku to czas gry na przeczekanie — firmy wstrzymują rekrutacje, a pracownicy unikają ryzyka. Eksperci są zgodni: nadchodzący rok nie będzie należał ani do pracownika, ani do pracodawcy. O pozycji zawodowej zadecyduje coś zupełnie innego.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8553244-a262-491c-9456-6bbd905f7b82</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:35:12 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/svjk9kpTURBXy9iZmVhMzFhNTZlNWY5NDkwYjFlMGRlMjI4OThiYzMzNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kto zapłaci wyższe podatki od 1 stycznia 2026 r.? Lista zmian jest długa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/zmiany-w-podatkach-od-stycznia-2026-sprawdz-czy-nie-stracisz/5hfnw93</link>
			<description>Nowe, niższe limity dla samochodów firmowych, niższe limity dotyczące różnych preferencji i ksiąg, wyższy CIT dla banków — to tylko kilka niekorzystnych zmian w podatkach, jakie zaczną obowiązywać od 1 stycznia 2026 r. W praktyce jest ich więcej, a jeszcze wszystkiego nie wiemy, bo czekamy na decyzje prezydenta. Są też dobre wiadomości.</description>
			<guid isPermaLink="false">974e9a72-4ca4-465e-8e39-f2eecd6f0e3e</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:23:17 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HKTk9kpTURBXy9mMzkyYzY5ZjIxM2UwYmQ0Mzc0ZDZiOGI4OGJlOGE4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TK ma wydać ważny wyrok dla milionów właścicieli działek. Może wywołać finansową burzę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wyrok-trybunalu-konstytucyjnego-w-sprawie-sluzebnosci-przesylu-czy-moze-zmienic-ceny/45kpt2n</link>
			<description>Czy przedsiębiorstwo energetyczne lub Skarb Państwa mogą nabyć przez zasiedzenie prawo do korzystania z prywatnej nieruchomości? Nawet ok. 20 mln działek w Polsce może dotyczyć sprawa, którą we wtorek zajmie się Trybunał Konstytucyjny. Od decyzji TK zależy, czy zostanie uruchomiona lawina roszczeń wobec firm. Ta sprawa ma jednak dwie strony medalu.</description>
			<guid isPermaLink="false">de7ec9ef-4019-4374-afd2-9d6cf9eaa5a7</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:27:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q1lk9kpTURBXy8xYTk3MTYzYzQ2MTRjNWQ0MjAwZGM3OGQxODA2MGVmNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Przeprowadziłam ponad 60 wywiadów na temat wolności finansowej i wczesnej emerytury. Wzięłam sobie do serca trzy rady</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/zarobili-tyle-ze-nie-musza-juz-pracowac-rozmawialam-z-dziesiatkami-takich-osob-oto-co/vx2xnp5</link>
			<description>Pierwszy raz zetknęłam się z ruchem Financial Independence, Retire Early (FIRE — z ang. finansowa niezależność, wczesna emerytura), kiedy rozmawiałam z pracownicą dużej firmy technologicznej, która rzuciła pracę i przeszła na wczesną emeryturę. Tyle że po kilku dniach pożałowała swojej decyzji. Być może byłoby inaczej, gdyby wcześniej usłyszała to, co ja niedawno.</description>
			<guid isPermaLink="false">98d4b349-c51b-49df-920f-8c761f6baa21</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:02:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q9Fk9kpTURBXy84YzExMTY2NmMwMTY0Y2VmYjAwNWYyMjJlNmYwMDVjNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Takie emerytury niemiecki ZUS płaci Polakom. Emigracja się opłacała [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/takie-emerytury-niemiecki-zus-placi-polakom-emigracja-sie-oplacala-kwoty/28t6r0q</link>
			<description>Zanim ponad 20 lat temu weszliśmy do Unii Europejskiej i mnóstwo Polaków ruszyło za chlebem do Wielkiej Brytanii czy Irlandii, to Niemcy były najpopularniejszym celem emigracji zarobkowej naszych rodaków. Dziś wielu z nich wróciło do kraju, a za pracę za Odrą dostają niezłą emeryturę. Business Insider Polska dotarł do szczegółowych danych Deutsche Rentenversicherung (DRV), czyli niemieckiego odpowiednika ZUS-u.</description>
			<guid isPermaLink="false">0167e348-c989-4161-8c96-1c7816370418</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 04:59:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T_2k9kpTURBXy8yOTk1NDNhN2JjNDk1ZWNiNGFjMTVmNjA4NzY0ZjY0YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA zawieszają część sankcji wobec rosyjskiego giganta. Waszyngton tłumaczy decyzję</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rosyjski-gigant-paliwowy-bez-czesci-sankcji-administracja-donalda-trumpa-podjela/z8dnh3y</link>
			<description>Administracja Stanów Zjednoczonych ogłosiła w czwartek, że czasowo zawiesza część sankcji wobec rosyjskiego koncernu naftowego Łukoil. Decyzja dotyczy działalności jego stacji paliwowych działających poza terytorium Rosji i ma na celu zapewnienie ich dalszego funkcjonowania. Departament Skarbu USA wydał oświadczenie w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">325173d2-6b23-498b-8531-952619682851</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 20:32:24 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lNzk9kpTURBXy8xMGM5MmRhOWRjOGQ0ZmI4MTM3YWJjNTRmZjY4MTU2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezent dla górników na Barbórkę. Sejm przyjął nowelizację ustawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/sejm-przyjal-specjalna-ustawe-w-barborke-gornicy-otrzymaja-swiadczenia-oslonowe/tbl34pz</link>
			<description>Sejm w czwartek przyjął nowelizację ustawy górniczej, która przewiduje, że spółki górnicze będą mogły samodzielnie likwidować kopalnie, a odchodzący z pracy górnicy oraz pracownicy administracji czy wyspecjalizowanych spółek będą objęci kompleksowymi świadczeniami osłonowymi.</description>
			<guid isPermaLink="false">b541673e-8a56-47f5-90c1-3ebd1242eed9</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 20:09:05 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0FRk9kpTURBXy9iMGU2OGE0ZGIxMWI2NmMwYzMzMDM5MTg5ZjZkZWVlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wypłaty z bankomatów drożeją. Oto, co zmienia się od 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/visa-i-mastercard-podnosza-oplaty-wyplaty-z-bankomatow-drozeja/bpn5h8g</link>
			<description>Rok 2026 to moment, w którym banki w Polsce będą ponosić wyższe koszty za każdą wypłatę gotówki kartą z bankomatu, który nie należy do ich własnej sieci. Visa i Mastercard zdecydowały się podnieść tzw. opłatę bankomatową. Co prawda zmiana stawek dotyczy rozliczeń między bankami a właścicielami bankomatów, jednak niewykluczone, że przełoży się także na cenniki dla klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">22d2d128-caba-40e6-89a1-1230196c92e5</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:21:39 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qeEk9kpTURBXy85OGIxYTIzNjdmMjFjZDNhOGE2ZjQ3ZDkxM2U3ZTg5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największe partie spadają, najbardziej rośnie Konfederacja. Jest najnowszy sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/najnowszy-sondaz-partyjny-ko-i-pis-spada-konfederacji-rosnie/fy3wnep</link>
			<description>Najnowsze badanie poparcia dla partii politycznych pracowni Opinia24 potwierdza, że Polacy wciąż intensywnie śledzą sytuację polityczną, a frekwencja w potencjalnych wyborach parlamentarnych mogłaby być bardzo wysoka. Jeśli chodzi o liderów sondaży partyjnych, odnotowują oni spadki, a największy wzrost zaliczyła Konfederacja.</description>
			<guid isPermaLink="false">51ca12e8-7a42-4193-808b-94950f5fd43b</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 18:32:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4hgk9kpTURBXy9lM2JkMDM0NGY2NmI2OGViMmIxZjQ2ZGQ3ZTgzNzY5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Most na niemieckiej A4 na skraju wytrzymałości. Kierowcy ciężarówek mogą doprowadzić do jego zamknięcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/most-na-autostradzie-a4-w-niemczech-zagrozony-zamkniecie-sparalizuje-tranzyt/61glg5v</link>
			<description>Jeden z kluczowych mostów na autostradzie A4 w Niemczech znalazł się w stanie krytycznym. Zarządca autostrad ostrzega przed konsekwencjami ignorowania zasad przez kierowców ciężarówek. Jeśli sytuacja się nie poprawi, most może zostać całkowicie zamknięty. To sparaliżowałoby ruch na ważnym szlaku tranzytowym.</description>
			<guid isPermaLink="false">6085e115-ebb6-4dc3-9259-5e510bf9881d</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 18:28:09 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wBek9kpTURBXy9jMzBhMzBmZjVlNTk1YjkzYjUwZjZlZDBiYTI4ZmYxMC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro poleciał do Brukseli. &quot;Ich ręce nie są w stanie mnie dosięgnąć&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zbigniew-ziobro-kpi-z-donalda-tuska-w-brukseli-ich-rece-nie-sa-w-stanie-mnie/k3ehj5r</link>
			<description>Były minister sprawiedliwości i poseł PiS Zbigniew Ziobro ujawnił, że przebywa obecnie w Brukseli. Do tej pory polityk miał znajdować się w Budapeszcie, gdzie — jak spekulowano — mógł rozważać starania o azyl. Teraz twierdzi, że podróżuje po Europie, by &quot;pokazywać nieskuteczność i niesprawność&quot; premiera Donalda Tuska.</description>
			<guid isPermaLink="false">0df642ac-a81b-4319-8eda-5ece2fb94aa9</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 18:05:14 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jMek9kpTURBXy8yNWNiOTk3ZDU1YTQ1NWMyMTQ2NjA4MWYxNTdjYTY1Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Gierki ludzi Trumpa&quot; i obawy o Wołodymyra Zełenskiego. Media ujawniły ważną rozmowę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/media-ujawnily-rozmowe-liderow-ue-i-wolodymyra-zelenskiego-padly-niepokojace-slowa/2yj64tm</link>
			<description>Niemiecki &quot;Der Spiegel&quot; ujawnił treść poufnej telekonferencji europejskich przywódców z prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim. Z opublikowanej relacji wyłania się pesymizm liderów UE w kwestii przyszłości ukraińskiego prezydenta oraz postawy USA wobec rosyjskiej agresji. W telekonferencji wziął także udział również premier Polski Donald Tusk.</description>
			<guid isPermaLink="false">3e833bc7-9978-441f-bfed-575e04abbee5</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:50:16 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sk_k9kpTURBXy9jZTVhOTE4NzEyYzBmZGU0ZGY1M2YzYWI1MTE1NzlkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Program wsparcia Ukrainy przez NATO. Tyle dołoży Polska</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nato-zwieksza-wsparcie-bronia-dla-ukrainy-polska-dolacza-do-programu/3f6nle1</link>
			<description>W ramach programu pomocowego kraje NATO zadeklarowały już miliardy dol. na zakup amerykańskiego uzbrojenia dla Ukrainy. Sekretarz generalny NATO, Mark Rutte, podkreśla, że ponad dwie trzecie członków Sojuszu włączyło się w ten mechanizm. 100 mln dol. dokłada także Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">ccb9b686-296e-4126-a68f-c6c314f343fe</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:42:49 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4u4k9kpTURBXy8wZWY0ZGY2NzViMjM3NzRjMmI4NzM2OGRkODg2M2RkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Będzie próba odrzucenia weta Karola Nawrockiego. Jest decyzja marszałka Sejmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/marszalek-sejmu-reaguje-na-weto-karola-nawrockiego-chodzi-o-kryptowaluty/xbpg6lh</link>
			<description>Marszałek Sejmu Włodzimierz Czarzasty ogłosił, że w piątek odbędzie się głosowanie za odrzuceniem weta Karola Nawrockiego do ustawy o kryptoaktywach. Wcześniej prezydenckie weto wobec ustawy wywołało ostrą reakcję rządu.</description>
			<guid isPermaLink="false">575d6558-c81f-426a-947b-affbf76f7e49</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:18:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nvzk9kpTURBXy9lYWU0ODAxYjBlZDY1YzJkMGU4YjNmYTc4YTJiOTc3OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbyt ciężka torba na takie zarobki? Oto ile zarabia listonosz</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/ile-zarabia-listonosz-w-polsce-oto-wymagania-i-zarobki-jakie-oferuje-poczta-polska/t8tw1cz</link>
			<description>Listonosz, znany także jako doręczyciel pocztowy, to jeden z najbardziej rozpoznawalnych zawodów w Polsce. Pracownicy Poczty Polskiej codziennie dostarczają listy, awiza, przekazy pieniężne i paczki do domów adresatów. Ile zarabia listonosz?</description>
			<guid isPermaLink="false">19db5d7b-1e86-41ec-9bd5-bc72098f15e9</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:14:21 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ajvk9kpTURBXy9hNzRhNmE4MGJkNzUzYTEzODZkNjE2OWM5ZTc0ZTkwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szybki pociąg między dwoma europejskimi metropoliami. Ambitne plany Eurostara i DB</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/eurostar-i-deutsche-bahn-uruchomia-szybkie-pociagi-londynfrankfurt/0rzs0zv</link>
			<description>To może być jedno z najpopularniejszych połączeń kolejowych w Europie. Eurostar, europejski gigant i niemiecki Deutsche Bahn planują wystartować z połączeniem wielkich europejskich metropolii. Wiadomo już, kiedy miałyby ruszyć pierwsze pociągi.</description>
			<guid isPermaLink="false">df24c33e-4f1a-459d-8a1e-4cc01bf13a47</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:00:30 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xzFk9kpTURBXy9lY2Q2YzU4ZWJmNzQyYzg1OWJkYzMzMGZlNjBlZjk2NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Do 100 tys. zł będzie zwolnione z podatku. Nowego podatku. Oto szczegóły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/osobiste-konta-inwestycyjne-oki-zwolnienie-z-podatku-juz-w-2026-roku/kf9s5n7</link>
			<description>Mamy już estoński CIT. Teraz planowany jest projekt ustawy zakładający zwolnienie z podatku dla polskich inwestorów kapitałowych na wzór rozwiązań szwedzkich. Chodzi o nowy podatek od wartości aktywów zgromadzonych na OKI, czyli np. oszczędności i akcji włożonych do osobistych kont inwestycyjnych. Nie będzie od nich podatku Belki, a dodatkowo będzie zwolnienie z podatku OKI. Nie brak tu jednak zaskoczeń.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3d683f5-fa3b-4b12-be62-05228acd7eca</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:36:43 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dr2k9kpTURBXy9mM2JhOWQ2NDc1ZDQ1OWYyYjE3ZGFhY2Y1NzIwOGYxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Listy czekają na Polaków w skrzynkach. Chodzi o konkretny typ bloku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/spoldzielnie-ostrzegaja-przed-butlami-gazowymi-sla-listy/jk3pce9</link>
			<description>Spółdzielnie mieszkaniowe w całej Polsce przypominają lokatorom o zakazie używania butli gazowych w budynkach o określonej liczbie kondygnacji. W przypadku bloków z dostępem do sieci gazowej, zakaz obowiązuje bez względu na wysokość budynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">214448a7-71e0-448d-b99b-7b2ab8475d2f</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:24:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-7ok9kpTURBXy8xMTY3NWNhM2YxMGQ2NTA5MWFkYjAyOTFhNmY0NWI3OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ponad 1,7 tys. osób straciło potężne oszczędności. Galeria okazała się piramidą finansową</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/galleri-new-form-piramida-finansowa-straty-inwestorow-siegaja-ponad-500-mln-zl/wccry9h</link>
			<description>Piramida finansowa na rynku sztuki? Prokuratura Regionalna w Białymstoku skierowała do sądu akt oskarżenia w sprawie działalność Galleri New Form — &quot;gelerii celebrytów&quot;, która miała oferować inwestycje w dzieła sztuki z gwarantowanym zyskiem. Poszkodowanych jest ponad 1,7 tys. osób.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1afc0d7-3b7d-46c0-b34b-76b3259944bc</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:22:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jcwk9kpTURBXy82NWNkOWU5Y2JmMjUyMjFlZTdjOGNmZTAxMjA0Y2U4Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miastotwórczość zamiast szybkiej sprzedaży. Eiffage zmienia reguły gry</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/eiffage-zmienia-polska-deweloperke-prezes-o-rynku-i-technologiach/kk76r7c</link>
			<description>Eiffage od lat buduje w Polsce po cichu, ale konsekwentnie — od centrów handlowych po akademiki i projekty PRS. Dziś stawia na profesjonalizację rynku, technologie i współpracę z samorządami. O kosztach budowy, presji płacowej i nowej definicji deweloperki opowiada Tymon Nowosielski, prezes Eiffage Immobilier Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">2e06e236-2320-4878-868c-fcf682970e6c</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:15:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5WQk9kpTURBXy8zZmY1ZjllYTc1MmZhZTQxYzc4ODVmNDJiNmI3MzEyMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rewolucja w najmie krótkoterminowym? Oto co znalazło się w projekcie ustawy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/sejm-polska-2050-chce-rewolucji-na-rynku-najmu-krotkoterminowego/b54rzt0</link>
			<description>W Sejmie pojawił się projekt, który może całkowicie przebudować rynek najmu krótkoterminowego w Polsce. Posłowie Polski 2050 chcą rejestrów gminnych, obowiązkowych zgód wspólnot i surowych kar, ale w projekcie jest znacznie więcej niż tylko nowe formalności.</description>
			<guid isPermaLink="false">8fb59221-a446-4114-a7d8-27c58354f1be</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:03:16 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QP1k9kpTURBXy9lYzVjYmVjMmY2MWFkMmFmODgwYjc0N2NmZGY2OTUyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk chce tajnych obrad Sejmu. Media podały nieoficjalne powody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/premier-tusk-zapowiada-tajne-obrady-sejmu-nieoficjalnie-chodzi-o-dzialalnosc-rosji/yj1mx5j</link>
			<description>Premier Donald Tusk zapowiedział, że w piątek przedstawi w Sejmie pilną informację dotyczącą bezpieczeństwa państwa. Jak dodał, zwrócił się w tym celu do marszałka Sejmu Włodzimierza Czarzastego o utajnienie tej części obrad. Jak wynika z nieoficjalnych ustaleń, obrady mają zostać utajnione z dwóch powodów.</description>
			<guid isPermaLink="false">799b0636-d065-4092-8360-6244ab58829f</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:03:07 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Cnk9kpTURBXy80MGI3OWVhNmUwNTgxNzMwMjZjMTMwOGEwNGQ3OTJjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski producent spożywczy upada. Współpraca z KOWR i tanie brokuły z Egiptu nie pomogły</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/eskimos-oglasza-upadlosc-co-to-za-firma-tanie-kalafiory-z-egiptu-nie-pomogly/ce77tmg</link>
			<description>Eskimos S.A., polska firma działająca w branży mrożonek, nie przezwyciężyła problemów finansowych, a sąd ogłosił jej upadłość. Kłopoty zaczęły się kilka lat temu wraz z udziałem w Programie Stabilizacji Cen na rynku jabłek. W ostatnim czasie producent zmagał się zagraniczną konkurencją i napływem tanich produktów np. z Egiptu.</description>
			<guid isPermaLink="false">368078bd-e99e-44a8-9185-609e6c67dd70</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:41:34 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z3hk9kpTURBXy85ZDE1N2Y1NTU2OThhZjNmZTY1Yzc2ZjM0Nzg5N2Q4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Reforma PIP coraz bliżej. Jest ważny wpis minister rodziny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/reforma-pip-coraz-blizej-minister-dziemianowicz-bak-oglasza-sukces/58l4ycd</link>
			<description>To będzie prawdziwe tsunami na ryku pracy. Od stycznia 2026 r. Państwowa Inspekcja Pracy może zyskać nowe uprawnienia. Zmiany wpłyną na samozatrudnionych i tych, którzy pracują na tzw. śmieciówkach. Dziś Stały Komitet Rady Ministrów przyjął projekt reformy Państwowej Inspekcji Pracy, przygotowany w Ministerstwie Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej. O takiej decyzji poinformowała na platformie X szefowa MRPiPS Agnieszka Dziemianowicz-Bąk.</description>
			<guid isPermaLink="false">c19e1444-021f-485a-8134-871298efb468</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:37:27 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qc0k9kpTURBXy8yMTYyNDFhZGU2M2UxNTE0YWYyMDE2NjE4M2RkY2QwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Morawiecki i Błaszczak pod Trybunał Stanu? Prokuratura przekazuje informacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/mateusz-morawiecki-i-byli-ministrowie-z-zarzutami-prokurator-generalny-reaguje/nh0h8sf</link>
			<description>Prokurator Generalny przekazał marszałkowi Sejmu informacje dotyczące zarzutów wobec Mateusza Morawieckiego, Mariusza Błaszczaka i Jana Krzysztofa Ardanowskiego. Rzeczniczka Prokuratury Generalnej, Anna Adamiak, wskazała, że dokumenty mogą stanowić podstawę do rozważenia przez Sejm, czy istnieją przesłanki do postawienia tych polityków PiS przed Trybunałem Stanu.</description>
			<guid isPermaLink="false">7766086a-658b-4444-90c9-db57297c6919</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:07:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TNrk9kpTURBXy9mZjhhMGJlYmEzYjFiNzU4MGQ5MmUxZDBiNGI4MTg2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaczynał od doniczek, został miliarderem. Nie żyje Leszek Gierszewski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/nie-zyje-leszek-gierszewski-tak-zaczynal-jeden-z-najbogatszych-polakow/fd9engk</link>
			<description>Leszek Gierszewski w biznesie zaczynał od produkowania doniczek ceramicznych, co doprowadziło go później do założenia znanej nie tylko w Polsce firmy Drutex. Miliarder w ostatnim rankingu &quot;Forbesa&quot; został sklasyfikowany na 22. miejscu wśród najbogatszych Polaków. Zmarł 4 grudnia w wieku 75 lat. &quot;To trudny moment dla nas wszystkich — zarówno dla Rodziny, jak i dla całej społeczności Drutex&quot; — przekazała w mediach społecznościowych jego firma.</description>
			<guid isPermaLink="false">074a71a4-fca3-465f-8236-417487ef4d83</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:56:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wRPk9kpTURBXy9hY2JlNTRjYzdjZTI0ODg2ODIwYjkxYTcxNDUxY2FlMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezes NBP podał, ile rząd oszczędzi na niższych stopach. &quot;Nasza pomoc dla finansów publicznych&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/prezes-nbp-podal-ile-rzad-oszczedzi-na-nizszych-stopach-nasza-pomoc-dla-finansow/bc4egkp</link>
			<description>W środę Rada Polityki Pieniężnej po raz kolejny obniżyła stopy procentowe o 0,25 pkt proc. Prezes NBP Adam Glapiński na konferencji prasowej w czwartek podał szacunki banku odnośnie do oszczędności rządu na tych obniżkach. Jest jednak coś, o czym nie wspomniał.</description>
			<guid isPermaLink="false">57e1d15c-158b-456b-92f8-4b90f7f3a5a3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:52:36 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JRFk9kpTURBXy8wMzQxNmY4ZTIzM2RiZjU2ZTQ4NTJmMjhhZWM0ZjcwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne podejście do zamiany samozatrudnienia w etat. PSL mówi twardo nie. Co zrobi rząd?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/praca/pracodawcy-i-psl-blokuja-zmiany-w-pip-rzad-szuka-kompromisu-przed-deadlinem-kpo/wp2z6jd</link>
			<description>Takiego sporu w koalicji 15 października dawno nie było. W sprawie kluczowej reformy dla rynku pracy PSL wraz z przedstawicielami pracodawców ogłosili twarde &quot;nie&quot;. Konferencje w tej sprawie zorganizowali w dniu, w którym Stały Komitet Rady Ministrów zajął się nowelizacja ustawy, która de facto zamieni samozatrudnienie i umowy zlecenie w umowy o pracę. I SKRM przyjął projekt.</description>
			<guid isPermaLink="false">6158b2fd-2c77-4f8d-becf-2819d7654aa2</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:30:13 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jobk9kpTURBXy8wMjVlN2IyYzM5OWFlOGE0NWM3MWJmZWE0YTJiMDIwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Moment na wypicie szampana&quot;. Adam Glapiński wymienia jeden wskaźnik</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/moment-na-wypicie-szampana-adam-glapinski-wymienia-jeden-wskaznik/3vjpbln</link>
			<description>Adam Glapiński po kolejnej z rzędu obniżce stóp procentowych stwierdził, że po inflacji widać, że polityka pieniężna Rady Polityki Pieniężnej była właściwa i określił to jako sukces. Wskazał, że RPP była niesłusznie krytykowana. Podkreślił spadek inflacji bazowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">5d1f72d4-604c-4e21-9d0a-f125304af000</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:24:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/em6k9kpTURBXy80NWI0OTA1Y2E5NDgxNzZkNzMxMTQ3ZTAzNGNiZDkwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Do Polski przyjeżdżają setki holenderskich żołnierzy. Mają jeden cel</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/holendrzy-przejmuja-patrioty-w-polsce-szara-strefa-miedzy-wojna-a-pokojem-nad/hy0w2t2</link>
			<description>Przez najbliższe sześć miesięcy niebo nad wschodnią Polską będzie dodatkowo strzeżone przez holenderskich żołnierzy. Około 300 wojskowych przejmie od Niemców obsługę systemu obrony przeciwlotniczej Patriot, który ma chronić kluczowy dla Ukrainy hub logistyczny i wschodnią flankę NATO. &quot;Jesteśmy w szarej strefie między wojną a pokojem. Musimy być czujni &quot; — mówi podpułkownik Wesley Dijkshoorn z Dowództwa Obrony Przeciwlotniczej Wojsk Lądowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">456cbb8f-f5a4-4096-81a2-149fcc52c4cc</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:20:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qEfk9kpTURBXy9mMjI2ZDQ5OTFhMWVjMDM0ODhhZTQ3MjA5NGZjYjkzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bezpieczeństwo pacjenta na ostrzu noża? Spór o miliardy i limity na szczycie medycznym</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-tusk-odrzuca-podwyzke-skladki-zdrowotnej-goraca-debata-w-warszawie/kld0n8f</link>
			<description>Szczyt medyczny w Warszawie stał się areną mocnych starć polityków w wizji finansowania ochrony zdrowia. Kancelaria Prezydenta domagała się jednoznacznych gwarancji, a premier Donald Tusk jasno wypowiedział się w sprawie podnoszenia składki zdrowotnej. W pewnym momencie dyskusja przerodziła się w bezpośrednią polemikę.</description>
			<guid isPermaLink="false">62069f86-5279-49f9-bfba-7cd4298920be</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:17:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NUck9kpTURBXy8xNTFhNmY1YjM4NTJiYWY4YjNjMmQzMmIyZGNjYTc1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>RPP obniża stopy procentowe i co dalej? Prezes NBP sugeruje kolejny ruch</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/stopy-procentowe-w-dol-i-co-dalej-adam-glapinski-odpowiada/nzvsvtd</link>
			<description>Prezes NBP dwa miesiące temu sugerował, że &quot;świętą tradycją&quot; jest brak zmian stóp procentowych w grudniu. W czwartek na analogicznej konferencji, po tym, jak RPP jednak obniżyła stawki oprocentowania, z tamtych słów Adam Glapiński miał szansę się wytłumaczyć. Co dalej? — Myślę, że RPP będzie chciała przejść w stan wyczekiwania i przyjrzeć się skutkom dotychczasowych działań — skomentował kwestię ewentualnych dalszych cięć na początku 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">d0353336-6135-4aac-a1af-09c7732a5435</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:12:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sf-k9kpTURBXy9hNzNhNDNhYTAyY2IwZGRlMmM1N2YyOTdmNjNiMjY3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski gigant spożywczy zaskakuje. Chce ruszyć z nowym biznesem, rekrutacje trwają</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/dino-polska-chce-otworzyc-stacje-paliw-co-wiadomo-o-dino-oil/bwhneky</link>
			<description>Dino Polska, jedna z najszybciej rozwijających się sieci marketów w Polsce, przygotowuje się do wejścia na nowy rynek. Coraz więcej znaków wskazuje na zaawansowane prace nad uruchomieniem własnej sieci stacji paliw.</description>
			<guid isPermaLink="false">3484a06c-331c-40f1-bf5c-b74ffef03dde</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:05:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cpgk9kpTURBXy8yNTQ2MmMyZmE3Nzk0ZGZjOGY2ZTg2ZThmMzM0MzIyZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS przypomina o 1 stycznia. Ważne zmiany dla setek tysięcy pracowników</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/zus-przypomina-o-1-stycznia-wazne-zmiany-dla-setek-tysiecy-pracownikow/99sdj9m</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. wchodzą w życie zmiany w Kodeksie pracy — przypomina na platformie X ZUS. Dzięki tym zmianom, jeśli pracowaliście dotąd na umowie zlecenie lub samozatrudnieniu, będziecie mieli prawo do dłuższego urlopu, wyższych świadczeń, a będzie to też kluczowe przy prawie do emerytury minimalnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">c02d99a9-2b1b-4e86-b8a5-a8cd9d802e35</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:03:20 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZYxk9kpTURBXy9lMTU1NDU4Y2E0Zjc3NjliODczMjFkZjI2Njk5ODg2Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tajne posiedzenie Sejmu. Chodzi o &quot;pilną informację w sprawie bezpieczeństwa państwa&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/sejm-szykuje-tajne-posiedzenie-donald-tusk-zapowiada-pilna-informacje/prt3egb</link>
			<description>Premier Donald Tusk zwrócił się do marszałka Włodzimierza Czarzastego o utajnienie jednego z piątkowych punktów posiedzenia Sejmu, podczas którego ma przedstawić &quot;pilną informację w sprawie bezpieczeństwa państwa&quot;. Jak przekazał marszałek, wniosek szefa rządu &quot;już wpłynął&quot;, a szczegóły mają zostać ustalone już niedługo.</description>
			<guid isPermaLink="false">55ac4100-5d1d-45a7-b48f-e2243c633c48</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:51:10 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W5Hk9kpTURBXy9mYTc0YmI3ODc5OThkYjljZjk1ZGIyM2ZmM2MzMzMwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy wyrzucają tony jedzenia po świętach. Skala marnotrawstwa zaskakuje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/boze-narodzenie-w-polsce-marnowanie-jedzenia-bije-rekordy-w-swieta/slnp5sj</link>
			<description>Aż 83 proc. Polaków przyznaje, że w okresie świątecznym wyrzuca jedzenie — wynika z badań firmy Too Good To Go. Między 23 a 30 grudnia do kosza trafiają dziesiątki tysięcy ton żywności, co pokazuje, jak duży jest problem marnowania jedzenia w tym czasie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b5033ac-2322-4a99-9c96-0cb8acb83e16</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:31:32 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B3zk9kpTURBXy8zMjViNGFiMzQ0Yjg0NmQyZmEyM2YzZGEwYmI2NjhjMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanclerz Merz zmienił plany i leci do Belgii. Niemcy naciskają w sprawie rosyjskich aktywów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kanclerz-merz-zmienil-plany-i-leci-do-belgii-niemcy-naciskaja-w-sprawie-rosyjskich/l2spp4y</link>
			<description>Kanclerz Niemiec Friedrich Merz przełożył planowaną na piątek podróż do Oslo. Zamiast tego uda się do Brukseli na rozmowy z premierem Belgii Bartem De Weverem i przewodniczącą Komisji Europejskiej Ursulą von der Leyen. Będą przekonywać Belgię do zgody na wykorzystanie znajdujących się w tym kraju rosyjskich aktywów na pomoc Ukrainie.</description>
			<guid isPermaLink="false">639d5464-1835-4ff3-ab03-0543b64abda9</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:24:34 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nSnk9kpTURBXy9hNDFkZGVhNDMzYTZhMDgzZjA4NzdkMGM2YTFjZGNhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sylwestrowy boom w polskiej turystyce. Jeden kierunek notuje 90 proc. obłożenia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/sylwester-2025-gdzie-jechac-ten-kierunek-w-polsce-zostal-juz-niemal-wyprzedany/ez31dn2</link>
			<description>Święta i sylwester to nie tylko okazja do spotkań w gronie rodziny i znajomych, ale także dni wolne od pracy, które można wykorzystać na podróże. Polacy coraz chętniej spędzają poza domem nie tylko sylwestra, ale także święta. Największą popularnością cieszą się góry. W niektórych kurortach już nie ma miejsc, w innych — szybko się kurczą. Ile średnio kosztuje nocleg w tym okresie?</description>
			<guid isPermaLink="false">6647b865-adf3-4d25-bc01-8e6f293f4759</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:21:35 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qlKk9kpTURBXy8yMTIxOTJiY2NmNWM2OWU4YTE0M2U4MjBkMTk2MGJmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieprawidłowości przy budowie mieszkań przez państwo. Kwoty idą w miliardy złotych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/nieprawidlowosci-przy-budowie-mieszkan-przez-panstwo-kwoty-ida-w-miliardy-zlotych/z53vdjf</link>
			<description>Najwyższa Izba Kontroli wykryła nieprawidłowości na łącznie 2,1 mld zł w funkcjonowaniu Rządowego Funduszu Rozwoju Mieszkalnictwa. W komunikacie Izba wskazała, że pieniądze wydatkowano z naruszeniem prawa, a postępy w realizacji inwestycji mieszkaniowych były &quot;niewielkie&quot;. Kontrolowano działalność Funduszu w latach 2021-2024.</description>
			<guid isPermaLink="false">69af20d3-ca26-43ae-93f5-be264190a509</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:43:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P_Sk9kpTURBXy85YTEwZmUxNDgyZDg2YWU3ZjBlZmFjZjg5YjE2NTdiYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Agencja ratingowa &quot;wielkiej trójki&quot; prognozuje wzrost PKB Polski i spadek stóp</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-i-stopy-procentowe-nowe-prognozy-fitch/vrcgt2y</link>
			<description>Agencja Fitch Ratings jest jednym z trzech globalnych gigantów na rynku oceny wiarygodności kredytowej, obok Standard &amp;amp; Poor's (S&amp;amp;P) oraz Moody's, określanych mianem &quot;wielkiej trójki&quot;. Te trzy podmioty łącznie kontrolują około 95 proc. światowego rynku ratingów kredytowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">a33d8c03-746a-432d-8bec-ceb7a6ab92c8</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:55:12 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6cJk9kpTURBXy85M2NlYzg3ZGI0MDk0MjFmY2EzYzk1YzczMWM1MzZhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koszt kaucjomatów w wielkiej sieci sklepów w Polsce. Kwota robi wrażenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/koszt-kaucjomatow-w-wielkiej-sieci-sklepow-w-polsce-kwota-robi-wrazenie/6p0dkhf</link>
			<description>Od początku października w każdym sklepie sieci Kaufland ruszył system kaucyjny. Przedstawiciele sieci zapewniają, że automaty działają sprawnie, a proces zwrotu kaucji jest szybki i intuicyjny. &quot;Chcemy pokazać, że ekologia może być po prostu wygodna&quot; — twierdzi Paweł Pawlak, odpowiedzialny za wdrożenie systemu kaucyjnego Kaufland Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">204a9ec6-7967-46fe-b489-c8f2b8d7a1ef</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 10:42:21 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0w4k9kpTURBXy9jZjdhYmE4MWE4NGI5ZjQyMWQ1MDkzMDgzNzYwZjMxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premier Tusk weźmie udział w szczycie medycznym. Kluczowe rozmowy o finansowaniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/donald-tusk-na-szczycie-medycznym-rzad-szykuje-ciecia-w-zdrowiu/00p4978</link>
			<description>Sytuacja Narodowego Funduszu Zdrowia jest nie do pozazdroszczenia. Do domknięcia budżetu systemu opieki zdrowotnej w Polsce brakuje dziesiątek miliardów złotych.To ogromne wyzwanie i na pewno jest o czym rozmawiać. Takie dyskusje startują dziw w nowej formule.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab5184b7-232b-4b32-98ca-3b4978e06f0b</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 10:24:03 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/73Tk9kpTURBXy83ZGI1YzJjYzUyMDk1NjdlMGZiYWU5OWUxZjMwODFmMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wielkie lotnisko w Polsce wraca do życia. Docelowo 10 mln pasażerów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/wielkie-lotnisko-w-polsce-wraca-do-zycia-docelowo-10-mln-pasazerow/130297f</link>
			<description>W czwartek wieczorem lotnisko wznowi operacje lotnicze. Jego władze podały, że najtrudniejsza faza prac budowlanych, która blokowała ruch lotniczy, dobiegła końca. To jednak nie koniec zmian. Port lotniczy ma w planach rozbudowę terminala, co pozwoli podwoić liczbę obsługiwanych pasażerów.</description>
			<guid isPermaLink="false">96ffcebd-22ec-40b1-ac5a-d1b804eb0a83</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 10:09:26 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xljk9kpTURBXy8yZTUzNDBlYjA3MDQ2NTRlNDhiZjJkZTU1Mjg2NzMyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Powód do wojny z Unią&quot;. Były prezydent Rosji o &quot;kradzieży rosyjskich aktywów&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/powod-do-wojny-z-unia-byly-prezydent-rosji-o-kradziezy-rosyjskich-aktywow/37zhxfz</link>
			<description>Bruksela i kluczowe stolice, na czele z Berlinem, przyspieszają prace nad planem wartym dziesiątki miliardów euro. Komisja Europejska przedstawiła w środę dwie propozycje dalszego finansowania wsparcia Ukrainy: z użyciem zamrożonych w Europie aktywów rosyjskiego banku centralnego lub z długu zaciągniętego przez Unię Europejską. Zaproponowała także ustanowienie zakazu transferu zamrożonych rosyjskich aktywów przechowywanych w UE z powrotem do Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">c638fc5d-ef71-4017-be6c-2dd49b236bed</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:19:40 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m10k9kpTURBXy8wNjE0ZGJkN2E5M2UwYWMyMzE1N2E1NzU4YTI5NGQwNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polski startup przejęty przez amerykańskiego giganta od sztucznej inteligencji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/openai-kupuje-neptuneai-polski-startup-przejety-przez-giganta-sama-altmana/d76x2qj</link>
			<description>Firma Neptune, założona przez Piotra Niedźwiedzia, zyskała już jakiś czas temu międzynarodowe uznanie i pozyskała znaczne fundusze na rozwój. Teraz jej działalnością zainteresowała się firma Sama Altmana (na zdjęciu), czyli twórcy ChataGPT. Choć o kwocie za przejęcie nikt oficjalnie nie mówi, pojawiła się informacja o całkiem dużej sumie.</description>
			<guid isPermaLink="false">c750668f-68c5-4b20-ac49-d9385540590b</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:45:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RuEk9kpTURBXy83NzQ3YzViMjU0ZDE1ZTJkNGE3OGU5YTJkNTM3MjM3NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupujący odzyskali siłę negocjacji. W 2026 r. ceny mogą znów ruszyć w górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-stabilne-ale-to-moze-byc-cisza-przed-fala-wzrostow/xlw5xqy</link>
			<description>Po rekordowych wzrostach, pandemicznych zawirowaniach i gwałtownych zmianach stóp procentowych rynek mieszkań w Polsce wreszcie złapał oddech. Ceny wyhamowały, popyt zaczyna się odbudowywać, a kupujący odzyskali argumenty do negocjacji. Eksperci ostrzegają jednak: ta stabilizacja może być tylko krótkim przystankiem przed kolejną falą podwyżek.</description>
			<guid isPermaLink="false">dee1c5eb-8b12-4b83-a6d7-fcac8ccb5278</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:04:37 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ES5k9kpTURBXy9iZWQ4MGYwM2Y5MTgyMjdkNGIzOGMzYTBkNjJhODFkYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Barbórka 2025: Górnictwo na krawędzi. Branża czeka na kluczowe decyzje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/barborka-w-cieniu-kryzysu-gornicy-czekaja-na-nowelizacje-ustawy/s3d5zcd</link>
			<description>W trudnym dla górnictwa okresie Barbórka, tradycyjne święto górników obchodzone 4 grudnia, staje się okazją nie tylko do celebracji, ale także do refleksji nad przyszłością sektora. Branża zmaga się z poważnym kryzysem, spowodowanym spadkiem popytu i cen węgla oraz rosnącymi kosztami. Kluczową nadzieją pozostaje nowelizacja ustawy górniczej, która ma przynieść wsparcie dla odchodzących z pracy górników i ułatwić restrukturyzację.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1a0b811-0e8c-4e05-ad03-144803f41092</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 07:12:07 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V1gk9kpTURBXy8zODljNzJlNDZmMjJlZTEyNjUyNjIzOTU2YmM5N2NkNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nie będzie zakazu aut spalinowych po 2035 r.? UE &quot;otwiera furtkę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/ue-odpusci-z-elektrykami-presja-niemcow-przynosi-efekty/24y4c38</link>
			<description>Unia Europejska wyraźnie odpuszcza w sprawie aut spalinowych. Po niemieckiej interwencji nie słychać już głosów o bezwzględnym zakazie ich sprzedaży po 2035 r. Wręcz przeciwnie, jest &quot;otwartość&quot; na różne technologie.</description>
			<guid isPermaLink="false">00e11892-06be-4846-9301-76799f8e8284</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 07:10:32 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vt8k9kpTURBXy82NDg3MDE3NTBlNTExMTIwZDEwMWQ4YTY0MDY0OTdjYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>O ile spadną jeszcze stopy procentowe w Polsce? Era taniego kredytu prędko nie powróci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/inflacja-wreszcie-w-celu-nbp-analitycy-ostrzegaja-przed-zbyt-duzym-optymizmem/1vq8hb8</link>
			<description>Kredytobiorcy mogą odetchnąć z ulgą, bo stopy procentowe spadły do 4 proc., a inflacja wreszcie znalazła się w celu NBP. Jednak ci, którzy liczą na powrót do taniego pieniądza z lat 2015–2019, mogą czuć się rozczarowani. Eksperci ostrzegają, że czasy &quot;darmowego kredytu&quot; minęły bezpowrotnie. Co sprawia, że mimo spadku cen, RPP nie chce już tak chętnie luzować pasa?</description>
			<guid isPermaLink="false">bd4d4293-e451-480e-89cc-5a126cae6869</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:14:42 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kmpk9kpTURBXy9hZmExNzE3N2QzZmEwOTE3MmMwMDg1MDc2YmQwNjZlNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Warszawa wypadła z krajowego podium. To tu zarabia się teraz najlepiej [TOP30]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/warszawa-wypadla-z-krajowego-podium-to-tu-zarabia-sie-teraz-najlepiej-top30/13yk2zg</link>
			<description>Nowy raport GUS pokazuje, jak bardzo różnią się zarobki Polaków w zależności od regionu. Są bowiem w naszym kraju miejsca (nie, wcale nie chodzi o Warszawę, bo ta w tym miesiącu wypadła z podium), w których większość mieszkańców zarabia pięciocyfrowe kwoty. Kilkaset kilometrów dalej już pensja w wysokości 4 tys. zł na rękę to coś, o czym połowa gminy może zaledwie pomarzyć. Oto mapa polskich zarobków.</description>
			<guid isPermaLink="false">96c6d383-0333-47c1-9ead-804b36a62a0e</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:08:09 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IJFk9kpTURBXy8wMGU3MjI4MmQ0ZGU3ZTQ3NzA5M2NhMWUwMTNjMDMzZC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska wśród 20 największych gospodarek świata. Polacy nie wierzą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polacy-nie-wierza-w-bogactwo-kraju-eksperci-tlumacza-sceptycyzm/p6mk1vn</link>
			<description>Polacy wciąż nie są przekonani, że ich kraj należy do grona najbogatszych na świecie. Jak wynika z badań ARC Rynek i Opinia, mało kto w kraju ocenia zamożność Polski na poziomie umożliwiającym zaliczenie jej do najzamożniejszych państw. Tymczasem, jak przypomina &quot;Rzeczpospolita&quot;, Międzynarodowy Fundusz Walutowy prognozuje, że Polska wkrótce stanie się 20. największą gospodarką globu.</description>
			<guid isPermaLink="false">bad1e24e-fb7b-4a2b-9dbc-ee95e217bbf1</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:59:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rX3k9kpTURBXy84NTI0ODQxNGNhNmE2N2Q2NDI3YzBjNGVhN2Y5NzMxNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amazon reaguje na strach przed bańką AI. Obiecuje drugą falę rewolucji. &quot;To będzie nowa chmura&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amazon-reaguje-na-strach-przed-banka-ai-zapowiada-druga-fale-rewolucji/qgg9h69</link>
			<description>Gdy na rynku wracają obawy o bańkę AI, Amazon obiecuje przełom. Firma Jeffa Bezosa chce uciec do przodu i zapowiada nową klasę agentów AI. Takich, którzy mają pamięć i są w stanie sami wyciągać wnioski. Podczas konferencji w Las Vegas sprawdziłem, na czym mają polegać zmiany zapowiadane przez amerykańskiego giganta.</description>
			<guid isPermaLink="false">62d9ec49-3b4d-4766-8ec0-d5958d8e0877</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:33:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KKxk9kpTURBXy83ZjM0YjU0YzhjY2NiZjc0ZTAxZmExMjNlYzJjYTgyZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak mają wyglądać przyszłe emerytury. Polska z jednym z najgorszych systemów [TABELE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/szok-po-przejsciu-na-emeryture-tak-maja-wygladac-przyszle-emerytury-tabele/gkbk1c4</link>
			<description>Nagły przeskok o kilka tysięcy złotych — taką przyszłość dla młodych Polaków wchodzących na rynek pracy kreślą eksperci od emerytur. Relację między przyszłym świadczeniem i wynagrodzeniem precyzyjnie opisują najnowsze szacunki OECD. Twórcy raportu podobne wyliczenia przeprowadzili dla kilkudziesięciu krajów i nasz wyróżnia się w kilku elementach. Niestety nie jest to powód do dumy. Szczególnie niepokojąco wyglądają prognozy dla kobiet.</description>
			<guid isPermaLink="false">6bc56cc9-ad0a-47e0-a069-c22215bdd010</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:24:47 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dO6k9kpTURBXy9lN2YxY2MzMjE4YzBiZDJjNjU0NDY3YTM1MzZkNzIxNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejna rewolucja w podatku od nieruchomości? Jest interpretacja ministra finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/minister-finansow-wyjasnia-podatek-od-nieruchomosci-firmy-musza-uwazac/7tf1cx7</link>
			<description>Minister finansów wydał interpretację ogólną w sprawie podatku od nieruchomości. Wyjaśnił, kiedy grunty, budynki i budowle należy uznawać za związane z prowadzeniem działalności gospodarczej. To kluczowe zagadnienie dla firm i samozatrudnionych. Minister przyznał wprost, że nie wystarczy przeczytać przepisów.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e61e212-2499-4cea-b660-e49c0237d76e</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:12:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ViRk9kpTURBXy9iNWIyNGY2ZWQ0OTg5N2VhYTMyNWY2YjIzYWRmZDA1Yy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najczarniejsza Barbórka w JSW od lat. &quot;Władze przejadły rekordowe zyski&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/barborka-obnizona-o-30-proc-zwiazki-w-jsw-stawiaja-zarzadowi-ultimatum/mc1lsst</link>
			<description>Napięcie w Jastrzębskiej Spółce Węglowej rośnie. Związkowcy nie zgadzają się z decyzją o obniżce tradycyjnej nagrody z okazji Barbórki i nawołują do szukania oszczędności na szczytach pogrążonej w kryzysie firmy. — To działania agresywne wobec pracowników — mówi jeden z naszych rozmówców. Lista problemów nie kończy się na Święcie Górników.</description>
			<guid isPermaLink="false">abba6d96-d376-4018-839b-68780052ae28</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CPRk9kpTURBXy83MDAxODhlZTg1N2FjMzM5ZDRlNThlMzBiYjA2YWE1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mieszkania pod klucz rosną w siłę. Deweloperzy przekonują klientów wygodą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/wykonczenie-pod-klucz-nowy-standard-w-ofertach-deweloperow-w-miastach/5llt7f1</link>
			<description>Oferty &quot;pod klucz&quot; stały się jednym z najszybciej rosnących segmentów rynku mieszkaniowego. Deweloperzy przekonują, że to prosty sposób na błyskawiczne wprowadzenie się lub natychmiastowe przygotowanie lokalu pod wynajem. Architekci mówią z kolei o zupełnie nowej kulturze projektowej — tworzeniu wnętrz nie jako dodatku, ale integralnej części inwestycji. Co właściwie kryje się za wykończeniem pod klucz i dlaczego tak wielu nabywców już nie chce inaczej?</description>
			<guid isPermaLink="false">7890c718-5af9-4839-b6fb-decf1b205127</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T52k9kpTURBXy9lNmMwMjQ1NzU2NWVmYWQ4OWNkMzU1YjE0YWEzOWUwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Handel i living napędzają końcówkę roku. &quot;To dowód na atrakcyjność rynku&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/biurowce-i-magazyny-liderami-inwestycji-polski-kapital-napedza-rynek/1bjrd2g</link>
			<description>Polski rynek nieruchomości komercyjnych zamyka rok 2025 w imponującym tempie. Według oceny firmy Knight Frank, mimo umiarkowanego spowolnienia, sektor utrzymuje wysoką płynność i zaufanie inwestorów. Wolumen transakcji po trzech kwartałach osiągnął 2,6 mld euro — tylko o 8 proc. mniej w ujęciu rok do roku — a liczba finalizowanych obecnie transakcji zapowiada jeden z najbardziej dynamicznych końców roku w ostatniej dekadzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b62745cd-13b1-46e6-87dc-85dfeb12b1a7</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 15:28:12 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VLak9kpTURBXy9hNGRiMDM4NzM3MTQ4MTRkYTg4NGM3ZDQ5NDA4OTE2My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska na mapie megacentrów danych. Giganci stawiają na oszczędność energii [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/polska-na-mapie-mega-centrow-danych-dell-i-amd-buduja-energooszczedne-klastry-ai/qgpveh7</link>
			<description>Eksperci z AMD i Dell tłumaczą, jak osoby odpowiedzialne za rozwój IT i biznesu mogą dziś projektować infrastruktury technologiczne z naciskiem na bezpieczeństwo, zgodność z przepisami i możliwie niskie koszty. W wywiadzie dla Business Insider Polska wskazują, co naprawdę obniża rachunki. I co zapewnia znaczące poprawy efektywności.</description>
			<guid isPermaLink="false">0fc64fa4-be2c-4357-bdc9-a6933d2012cb</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 15:16:29 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qi9k9kpTURBXy8wOWRkYTUyMDU0MmRhNmM5MzFkOWVkNmE2NGE5MjkyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 technologii, które zdefiniowały 2025 r. [ZESTAWIENIE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/technologie-2025-zmieniaja-biznes-i-prace-10-przelomowych-trendow/l3c960j</link>
			<description>Rok 2025 to prawdziwy przeskok w technologicznym świecie. Zobacz, które z tych nowości zmienią codzienność pracowników, firm i użytkowników, a które są dopiero zapowiedzią rewolucji, jaka nadejść ma w najbliższej przyszłości.</description>
			<guid isPermaLink="false">92e98f4b-6a87-4afe-a71b-c19edc327130</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:40:15 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mNkk9kpTURBXy9lZTM1YTRkMWVmYThmYWRiNjBmOWU3YzAyNjUxNzc1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kanada stawia na przejrzystość w użyciu AI. Powstał pierwszy publiczny rejestr</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sztuczna-inteligencja-w-administracji-kanady-nowy-rejestr-juz-dostepny/jjfgd51</link>
			<description>Kanadyjczycy zyskali dostęp do nowego narzędzia, które ma zwiększyć przejrzystość działań administracji publicznej. Publiczny rejestr sztucznej inteligencji (AI) pozwala sprawdzić, które ministerstwa i agencje rządowe korzystają z AI, a także w jaki sposób jest ona wykorzystywana. To pierwsza tego typu inicjatywa w Kanadzie.</description>
			<guid isPermaLink="false">e9fc5fb6-2075-45c1-8d96-d728c5789774</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:27:09 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xo_k9kpTURBXy9iNGM0ODIyNmYxNTFiNDgyZjU2MzdhZTc0Njk5ODAxZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jestem multimilionerem. Dzieciom powiedziałem: nie liczcie na spadek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/jestem-multimilionerem-i-mam-czworke-dzieci-wciaz-nie-zdradzilem-im-jak-duzy-jest-moj/pxzmtef</link>
			<description>Jean-Baptiste Wautier jest inwestorem, filantropem i przewodniczącym kilku firm. Chce, aby jego majątek podkreślał wpływ, a nie ego i realizuje to dzięki pięcioelementowej strategii. Jednym z jej punktów jest to, że dzieciom do tej pory nie powiedział o skali swojego majątku.</description>
			<guid isPermaLink="false">1289c764-4848-4b57-94b6-9f0f3c8d1cc3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:03:45 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_tLk9kpTURBXy9mNTg4NTc1MDU3YzdjZTU5MDM3YWExZmZkNDhlMWNmNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zrobiłem listę 20 miejsc na świecie, w których mógłbym przejść na emeryturę. Jedno spełniło wszystkie kryteria</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/najlepsze-miejsce-na-emeryture-pracowalem-w-usa-europie-i-azji-jeden-kraj-spelnil/mdlmnn2</link>
			<description>70-letni Ward Chartier spędził swoją karierę, mieszkając i pracując w USA, Europie oraz Azji. Kiedy nadszedł czas, by przejść na emeryturę, zawęził swoje opcje do 20 lokalizacji. Wiele z nich było w USA, ale ostatecznie je odrzucił. Wybrał jesień życia poza swoją ojczyzną.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc3aa136-a5c8-49e9-94d6-2c584fac5dfe</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:54:52 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uJ-k9kpTURBXy9kMDk1MWE3ZWFhYWMwM2JlNTUzZDVkZjkxYTVhMWNmMS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koniec tabu wokół wynagrodzeń. Nowe przepisy mają wyrównać płace kobiet i mężczyzn</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/polska-wdraza-dyrektywe-ue-o-rownosci-plac-nowe-zasady-od-grudnia/jljzphw</link>
			<description>Do 7 czerwca 2026 r. państwa członkowskie Unii Europejskiej są zobowiązane do wdrożenia dyrektywy w sprawie równości wynagrodzeń kobiet i mężczyzn za pracę o jednakowej wartości. Polska już podejmuje kroki, aby dostosować swoje przepisy do unijnych wymogów.</description>
			<guid isPermaLink="false">469a7824-c998-4994-9eb9-f08a00e9e2b2</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 09:03:40 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z35k9kpTURBXy9mODZlYmQ3MjdkZjFiMDk5NzNmMjQxZThjNTA5NzZiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Barometr Zawodów 2026. Lista najbardziej poszukiwanych profesji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/liczba-deficytowych-zawodow-spada-ale-tu-wciaz-brakuje-fachowcow/hhpl8sr</link>
			<description>Liczba zawodów deficytowych w Polsce spadła do 17. To drugi rok z rzędu, gdy Barometr Zawodów odnotowuje spadek. Na pierwszy rzut oka wygląda to na oznakę stabilizacji. Jednak gdy przyjrzeć się bliżej, dane raportu i komentarze ekspertów pokazują zupełnie inną historię. Brak zawodów nadwyżkowych i ostrożność firm w rekrutacjach sygnalizują, że polski rynek pracy wchodzi w fazę spowolnienia połączonego z narastającymi brakami kadrowymi w kluczowych sektorach.</description>
			<guid isPermaLink="false">bf5f7d81-4855-444a-9662-cfaf515318c3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 05:50:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P8Pk9kpTURBXy80MGQ5YWM0ODNjZjE0YTZkMTg1YmQ3MjcwZjg3Y2FjNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski stanowczo o &quot;kupczeniu ukraińskimi ziemiami&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/plan-pokojowy-radoslaw-sikorski-stanowczo-o-kupczeniu-ukrainskimi-ziemiami/f5ms9n7</link>
			<description>Minister spraw zagranicznych w zdecydowanych słowach wypowiedział się na temat negocjacji wokół planu pokojowego dla Ukrainy. Według doniesień amerykańskich mediów USA i Rosja chcą przy okazji zbić interes. Radosław Sikorski wskazał, że głośny artykuł &quot;Wall Street Journal&quot; wywoła duże zainteresowanie i &quot;wytworzy antyciała&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">d19d3139-bf6d-41e6-9847-66ec6f7ddc5c</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 20:53:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lgXk9kpTURBXy9lNDZmY2FhMTA4NDczMTIxZjhlZjI0YmRmMTkwYWYwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe technologie ratują zimowe budowy. Prace trwają, ale ryzyko jest większe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zima-na-budowie-podnosi-koszty-nowe-technologie-zmieniaja-zasady-gry/fh1cm44</link>
			<description>Zima spowalnia budowy, ale rzadko je zatrzymuje. Wykonawcy korzystają z technologii zimowych, stosują specjalne mieszanki betonu, dogrzewają konstrukcje, przenoszą prace pod namioty lub do hal, a harmonogramy inwestycji są stale korygowane. Koszty rosną, a nieprzewidywalność pogody staje się jednym z głównych ryzyk w branży.</description>
			<guid isPermaLink="false">4e3929f7-4741-4b11-b32a-32df0a97a106</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 19:52:10 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tuYk9kpTURBXy9iMjYxMDRjZjM4MTdmNWRkYWY4MWZjMzk0MWVjMjc4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polska wieś się kurczy. Wyludnienie zmienia rynek nieruchomości i życie mieszkańców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zmiany-demograficzne-na-polskiej-wsi-co-czeka-rynek-nieruchomosci/nb8v9l0</link>
			<description>Polska wieś to znacznie bardziej zróżnicowany obszar, niż mogłoby się wydawać. Od dynamicznie rozwijających się miejscowości pod dużymi miastami, przez tradycyjne wsie na południu kraju, aż po wyludniające się obszary północnej Polski — różnorodność krajobrazu demograficznego jest ogromna. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl zwracają uwagę na to, jak te różnice kształtują lokalne rynki nieruchomości i jakie wyzwania stoją przed terenami wiejskimi w obliczu zmian demograficznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f981302-9cd2-4b35-ad96-c5e5ff2973ca</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 17:48:13 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OPSk9kpTURBXy8xMjdkZTdmYjMwN2M3MzY5YjgwOGQzNjJhOWQ5ZWI0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Call of Duty jako wzór do naśladowania w biznesie. Tak sprzedaje się dziś treści cyfrowe</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/call-of-duty-jako-wzor-do-nasladowania-w-biznesie-tak-sprzedaje-sie-dzis-tresci/5r2wpww</link>
			<description>Kiedy myślimy o sprzedaży cyfrowej, gra Call of Duty raczej nie jest pierwszym skojarzeniem. Ani drugim czy trzecim. Jednak to właśnie ta seria co roku inkasuje ogromne pieniądze, sprzedając… cyfrowe skórki, przepustki sezonowe i paczki wirtualnych dodatków. I nie jest tak dlatego, że gracze po prostu lubią wydawać.</description>
			<guid isPermaLink="false">cf726e13-268e-425a-ad77-76eaa317bc14</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 17:06:16 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jdgk9kpTURBXy83NzRlNzE1ODA4NGQ3NGIxNTRmYWJkN2M3MTk5ZDIyNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracodawcy wreszcie odetchną? To płaca minimalna w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/placa-minimalna-2026-z-najnizsza-podwyzka-od-lat-to-oznacza-dla-firm/vk3szn1</link>
			<description>Od 1 stycznia 2026 r. wzrost płacy minimalnej będzie najłagodniejszy od czterech lat. Wiele firm liczy na koniec ery trudnych i kosztownych zmian, które zmuszały je do podnoszenia cen i cięcia inwestycji. Eksperci jednak ostrzegają: ulga może być krótkotrwała, a część sektorów i regionów nie odczuje poprawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">91c52323-7708-4c05-8a19-aad10d70aa7c</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:52:15 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rlek9kpTURBXy9lYmFlYjBhNTA0NzZhZmVjMmQwMzNlMWZlM2NmZjJhNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Łańcuch na plecach&quot;. Doświadczony inwestor radzi młodym, by wstrzymali swoje pokusy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/robisz-tak-zakupy-doswiadczony-inwestor-ostrzega/6kw7eb9</link>
			<description>Doświadczony inwestor Tom Russo mówi, że dzieci muszą budować odporność, dług może być druzgocący, a starsi ludzie mają pewne przewagi, jeśli chodzi o pokonywanie rynku. Największe zagrożenie widzi z kolei w nowym, kuszącym młodych, modelu płatności, który właśnie podbija świat.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a9c5a29-c995-46b5-851f-62ab0256c2e1</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:28:15 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RZ9k9kpTURBXy84MDkxZjhlYjVlYTRlYjI5M2E3Mjc4M2MxNTMzNmE0NC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwszy polski satelita wojskowy jest już na orbicie. Prezes ICEYE o szczegółach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/pierwszy-polski-satelita-wojskowy-jest-juz-na-orbicie-czy-wszystko-dziala/m4z7s9k</link>
			<description>&quot;Komunikacja nawiązana, wszystkie systemy sprawne!&quot; — zaraportował w sobotę Rafał Modrzewski, prezes i współzałożyciel firmy ICEYE. Chodzi o pierwszego polskiego satelitę wojskowego na orbicie. W tym szczególnym wydarzeniu swój udział miała tego firma Elona Muska.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1930f4a-ef56-4ecf-8e67-90cb93e326ed</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 14:37:37 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SMAk9kpTURBXy9lMDk2NmUwMWU4MjJlMDY5MTk2MmI2OWNkMWRmNWRjYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czterodniowy tydzień pracy, model 9-9-6 i poczucie winy. Gdzie się podziały obietnice dla &quot;korposzczurów&quot;?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/korposzczury-juz-witaly-sie-z-czterodniowym-tygodniem-pracy-dzis-slysza-od-prezesow/b4ze3he</link>
			<description>Przez pewien czas czterodniowy tydzień pracy wydawał się czymś, co faktycznie może się wydarzyć. Pracownicy korporacji już witali się z gąską. Teraz gdy rynek pracy ostygł, wielu prezesów oczekuje od pracowników więcej. Pojawiają się nawet dyskusje o przeciwnym modelu.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca577d72-e99a-4d54-8c4c-1c8c98b0f759</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:25:26 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N2mk9kpTURBXy83YmRlNWI0MTFjZTZiZWNjM2U0N2MwZWY4NDlhZTNmZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Budujesz dom? Sprawdź, co musisz załatwić przed nowymi przepisami [PORADNIK]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/zmiany-w-prawie-budowlanym-2026-o-czym-musisz-pamietac-przed-inwestycja/j4mc18k</link>
			<description>Zmiany w prawie budowlanym przyspieszają, a czas na realizację inwestycji według dotychczasowych zasad topnieje. Eksperci Gratka.pl podpowiadają, jakie formalności, dokumenty, podatki i opłaty trzeba &quot;odhaczyć&quot;, by nie obudzić się w nowej rzeczywistości prawnej bez możliwości ruszenia z pracami.</description>
			<guid isPermaLink="false">b1a572bc-68a5-4cc4-8808-885e4ffda664</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 11:28:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FhPk9kpTURBXy8yZmRkZTQxYWI0NmQ4MmU3Y2ZjYzAwODVlYzdlYzFmYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk wskazuje, co wyciągnie USA z długu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/elon-musk-wskazuje-co-wyciagnie-usa-z-dlugu-to-robotyka-i-ai/mbq1wt4</link>
			<description>Elon Musk uważa, że odpowiedzią na niesamowicie wysoki dług publiczny Stanów Zjednoczonych jest przyspieszona rewolucja w sztucznej inteligencji i robotyce. W rozmowie z inwestorem Nikhilem Kamathem przypomniał, że dług USA sięga już około 38 bln dol., a same odsetki od niego przekraczają budżet Pentagonu — i będą dalej rosnąć, jeśli nic się nie zmieni.</description>
			<guid isPermaLink="false">95a46608-a5cd-4f12-986a-bd5a930e6315</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 20:15:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0Elk9kpTURBXy8wZDAwYTA1N2Y5ZmE0YTRlMGE0M2U3NjkzM2NlMGJmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent zawetował ustawę o kryptoaktywach. Branża zostaje bez regulacji, padają oskarżenia o chaos</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/chaos-na-rynku-kryptoaktywow-prezydent-karol-nawrocki-zawetowal-ustawe/2yvlkfp</link>
			<description>Kolejne weto prezydenta oznacza, że ten rynek będzie nienadzorowany i w żaden sposób nieregulowany przez państwo. Chodzi o rynek krypraktywów. O decyzji prezydenta poinformował na portalu X jego rzecznik Rafał Leśkiewicz. Głos w sprawie weta zabrał też Andrzej Domański, minister finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">a96f15ca-b138-4027-90ed-dec742e19792</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:51:12 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1CSk9kpTURBXy8zMDMxMzFlNGVkNDk1MGFiNjZlNjMxZDQ3ZmFhZWYyNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosyjski bankier: UE grozi 50 lat procesów. Stawką zamrożone aktywa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/rosyjski-bankier-ue-grozi-50-lat-procesow-stawka-zamrozone-aktywa/wkkenwe</link>
			<description>Andriej Kostin podnosi alarm: jeśli UE ruszy zamrożone rosyjskie aktywa, konsekwencje mogą ciągnąć się przez pół wieku i objąć sądy na całym świecie. Moskwa grozi odwetem, Bruksela szuka sposobu na wsparcie Ukrainy, a cały spór zaczyna przypominać geopolityczną minę z opóźnionym zapłonem.</description>
			<guid isPermaLink="false">1cc7f47e-b0b1-4e49-b999-07912bb4f3a7</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:43:40 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6G3k9kpTURBXy82NWYzMTFjYzYzYjJlYTMyNDU3MDU1NWE3OWJhNjkxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak tanio jeszcze nie było? Oto ile kosztuje tona węgla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/cena-wegla-2025-ile-kosztuje-tona-ekogroszku-orzecha-i-kostki/pejl88f</link>
			<description>Ile kosztuje tona węgla? Polska Grupa Górnicza (PGG) ogłosiła obniżki cen węgla opałowego w ramach akcji promocyjnej, która potrwa do 19 grudnia. Wybrane gatunki węgla można nabyć taniej nawet o 150 zł za tonę. To dobra wiadomość dla klientów, którzy jeszcze nie zaopatrzyli się w opał na zimę.</description>
			<guid isPermaLink="false">a663fc8f-e980-446e-b8ce-c1bf24133645</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:13:14 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hxzk9kpTURBXy80NTllNWU1ZDA4OGYzZTU0NTM4MDUxNzQzMmIzMDY3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Właściciele działek czekają na ten wyrok TK. Co mogą zyskać? [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/opinie/wlasciciele-dzialek-kontra-spolki-przesylowe-trybunal-konstytucyjny-rozstrzygnie-spor/j0bsges</link>
			<description>We wtorek Trybunał Konstytucyjny zajmie się sporem pomiędzy spółką przesyłową a właścicielami działki, przez którą przechodzi linia energetyczna należąca do tej spółki. Agnieszka Ryznar, prezes zarządu Votum Odszkodowania i radca prawny Bartosz Bański z kancelarii Łebek, Madej i Wspólnicy, w opinii dla Business Insider Polska wyjaśniają, na czym polega spór i co może zmienić wyrok TK dla właścicieli nieruchomości. W grze jest prawo do wysokiej rekompensaty.</description>
			<guid isPermaLink="false">bd816bfc-6658-4905-aefa-4bb8c415c97b</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:38:11 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5r4k9kpTURBXy9iNDEyNTUyMjBmZmFjZThkNGJjOTdjYWViMmQ3MDMzMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nawet 1750 zł dopłaty od państwa. Wnioski można składać do 15 grudnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/bon-cieplowniczy-to-nawet-1750-zl-kto-i-jak-moze-otrzymac-dofinansowanie-na/gc4h7kf</link>
			<description>Trwa nabór wniosków o bon ciepłowniczy, który potrwa tylko do 15 grudnia. Program ma złagodzić skutki rosnących kosztów ogrzewania sieciowego, oferując gospodarstwom domowym wsparcie w wysokości do 1750 zł. Świadczenie przyznawane jest na podstawie kryterium dochodowego i ceny ciepła, dlatego warto sprawdzić, czy spełnia się warunki jeszcze przed złożeniem wniosku.</description>
			<guid isPermaLink="false">12ea495a-ff0e-4537-9744-ebf094090f27</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:05:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Otsk9kpTURBXy82YjE2YWIyZDcxOTJhOWQ3YTE4YWRmNzNhZTEzMDMxOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy wracają po kredyty. Gotówka mniej popularna na rynku nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-nieruchomosci-2025-kredyt-wraca-do-gry-gotowka-z-mniejsza-przewaga/5dm9c1z</link>
			<description>Po kilku latach dominacji gotówki na rynku mieszkaniowym 2025 r. przynosi wyraźne przetasowanie, wynika z badania przeprowadzonego po III kwartale. Kupujący coraz częściej kierują się do banków, a malejące stopy procentowe odblokowują segment kredytowy, który przez długi czas pozostawał w defensywie. Choć wciąż jeszcze nie mówimy o masowym boomie, sygnały są jednoznaczne: Polacy finansują nieruchomości kredytem coraz śmielej.</description>
			<guid isPermaLink="false">615b443e-97f1-4337-8ad6-a686e24b467a</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:49:29 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gfMk9kpTURBXy80MGU0ZmJlYTNlNjQ1ODk4YWVhNzhkMjQ0NzE4ZDJlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rafał Trzaskowski podnosi pensje w urzędzie. Tyle można zarobić u prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/warszawa-podnosi-pensje-urzednikom-rafal-trzaskowski-wprowadza-podwyzki/88htc7r</link>
			<description>Pracownicy Urzędu Miasta Warszawy mogą liczyć na wyższe wynagrodzenia. Prezydent Rafał Trzaskowski podwyższył pensje w urzędzie oraz wprowadził zmiany w zasadach przyznawania premii. Jak pisze portal zyciewarszawy.pl, nowe widełki płacowe obejmują zarówno stanowiska kierownicze, jak i pomocnicze, a dodatkowe dodatki mogą znacząco zwiększyć zarobki.</description>
			<guid isPermaLink="false">96ce8f3c-5da2-4dc4-b5d5-5b487c3d1523</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:48:59 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0bfk9kpTURBXy8xMzY3YWU2YjUzYjlkNTkxMWE0N2U0ZTcxMDRjNmZmMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro pod ścianą. Minister Żurek ujawnia kolejne kroki prokuratury</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/waldemar-zurek-o-sprawie-ziobry-minister-ujawnia-kolejne-kroki-prokuratury/djbtcl2</link>
			<description>Waldemar Żurek w rozmowie z &quot;Rzeczpospolitą&quot; odniósł się do aktualnej sytuacji Zbigniewa Ziobry. Podkreślił, że były minister sprawiedliwości znalazł się w trudnym położeniu, a służby będą kontynuować jego ściganie. Zwrócił także uwagę na sprzeczności w zachowaniu Ziobry.</description>
			<guid isPermaLink="false">90951fe1-cb78-42e5-8205-68e016ffe661</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:42:18 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I3Qk9kpTURBXy9iYWU0ZWQ3OTY3MzQ0ZjBjMTQ5NzVlYTIxNjczZDg5ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ogrzewanie domu za połowę ceny pelletu? Nowa alternatywa podbija rynek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/alternatywa-dla-pelletu-tani-i-efektywny-sposob-na-ogrzewanie-domu-2025/sfcyqvq</link>
			<description>Ceny pelletu drzewnego rosną, co skłania właścicieli domów do poszukiwania bardziej ekonomicznych rozwiązań w zakresie ogrzewania. Jednym z nich jest kukurydza opałowa — paliwo, które może obniżyć koszty ogrzewania nawet o połowę. Nie jest to jedyna alternatywa dla pelletu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5926d8c8-d26c-4369-a945-40debcaa34a4</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:38:18 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AuZk9kpTURBXy9kYzczNmNkY2VkMDQyZGE3YTc1YmRkYjczYjEzNTdjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niespodzianka od ZUS przed świętami. Wielu emerytów zobaczy dodatkowy przelew</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/15-emerytura-z-zus-w-grudniu-2025/48xnpew</link>
			<description>Grudniowe wypłaty emerytur mogą w tym roku zaskoczyć wielu seniorów. ZUS przesuwa część terminów, a niektórzy emeryci zobaczą na koncie aż dwa przelewy, zanim jeszcze rozbrzmią fajerwerki. To właśnie przez te zmiany mówi się o „piętnastej emeryturze” — choć w rzeczywistości sprawa jest bardziej złożona. Kto dokładnie dostanie pieniądze szybciej, dlaczego tak się dzieje i co to oznacza dla portfeli seniorów? Oto szczegóły.</description>
			<guid isPermaLink="false">1e0d7b82-0b21-4b71-bf93-d1cf6c7cfefe</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 10:20:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B1kk9kpTURBXy85NTEyYjdmODdiNGVmMDVmYWQ3YTIzZjIzM2I0ZGY5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pchły zrzucane w bombach i zarażone komary. Szokujące eksperymenty tajnej bazy USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/strefa-51-to-nie-wszystko-dugway-proving-ground-skrywa-mroczne-sekrety/09wet4m</link>
			<description>Ponad 300 tys. hektarów pustynnego odludzia i jedna z najbardziej mrocznych kart w historii amerykańskich tajnych programów. W Dugway Proving Ground — bazie mniej znanej niż Strefa 51, ale równie owianej legendą — testowano nie tylko śmiercionośne substancje, lecz także owady jako broń i chemikalia, które wymknęły się spod kontroli. Skala ryzyka, błędów i tajnych eksperymentów ujawnionych dopiero po latach wciąż zaskakuje.</description>
			<guid isPermaLink="false">13a4b6a4-a3e5-449a-a323-540c93e802f8</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 10:07:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tVek9kpTURBXy83ZTU0YmE2ZmFlOTk0MmIyZDEwMDdmOTBmNTZiMTZhNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe zasady wypłaty emerytur od 1 grudnia 2025. Oto, co się zmienia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/dorabiasz-do-emerytury-od-grudnia-2025-obowiazuja-nowe-progi/gryc9qs</link>
			<description>Od grudnia 2025 r. emeryci i renciści, którzy dorabiają do swoich świadczeń wypłacanych przez ZUS, będą musieli zwrócić uwagę na nowe limity zarobków. Przekroczenie tych kwot może skutkować zmniejszeniem lub zawieszeniem wypłaty emerytury lub renty przez Zakład Ubezpieczeń Społecznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">b637cb14-b8fb-42e4-9791-803ee921141e</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:04:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B1kk9kpTURBXy85NTEyYjdmODdiNGVmMDVmYWQ3YTIzZjIzM2I0ZGY5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigantyczna kara dla Biedronki. UOKiK: wprowadzała klientów w błąd</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/biedronka-wprowadzala-klientow-w-blad-musi-zaplacic-astronomiczna-kwote/vp9942h</link>
			<description>Biedronka wprowadzała klientów w błąd — orzekł UOKiK. Urząd nałożył na spółkę Jeronimo Martins Polska gigantycznie wysoką karę. Tłumaczymy, na czym polegały nieprawidłowe działania sieci.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7d6bc10-153b-41f7-85e4-c8581b052ae9</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:39:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jyJk9kpTURBXy8wMTAwZTRjYWRmM2RkNGQ0NDFmYTQ4ODhhZGRjMDMxYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie spółki coraz mocniejsze w Europie. Rekordowe wyceny krajowych firm</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/polskie-spolki-na-gpw-bija-rekordy-wycen-wyrozniaja-sie-na-tle-europy/xz71636</link>
			<description>Wyceny największych polskich spółek zaczynają przyciągać uwagę europejskich analityków — donosi poniedziałkowa &quot;Rzeczpospolita&quot;. Dziennik podkreśla, że tegoroczna dynamika wzrostu na warszawskiej giełdzie jest imponująca, ale równocześnie zadaje pytanie, czy dobra passa utrzyma się także w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">11d6901c-4a35-4b33-93f4-0a2667d94242</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:50:24 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oTzk9kpTURBXy85ZWM0MWJkMzc4ZWNhZDUwYjRmZWU1MmE5M2YxNTdkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skazany na dożywocie, a uczy się AI i kąpie w lodowatym jeziorze. Tylko w tym kraju</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/finlandia-zmienia-wiezienia-resocjalizacja-i-technologia-w-praktyce/7905x75</link>
			<description>W fińskich więzieniach skazani na dożywocie potrafią zaczynać dzień od… kąpieli w zamarzniętym jeziorze. Nie dlatego, że muszą — lecz dlatego, że mogą. Finlandia konsekwentnie buduje jeden z najbardziej humanitarnych i technologicznie zaawansowanych systemów penitencjarnych na świecie. W otwartych zakładach karnych nie ma cel ani krat, są dormitoria, dostęp do Internetu, kursy AI i współpraca z firmami technologicznymi. Efekt? Jedna z najniższych recydyw w Europie i model resocjalizacji, którego pozazdrościć mogą nawet Stany Zjednoczone.</description>
			<guid isPermaLink="false">2ece07e6-5201-4e81-a31a-000472bda90d</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:40:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jqvk9kpTURBXy8zZTFiODJiOGE4NmI1NGY2MmU5OWJlMWVmMTRjMTI5Yy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejny wzrost cen. Mamy najnowsze dane ze sklepów [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kolejny-wzrost-cen-mamy-najnowsze-dane-ze-sklepow/2r4dwtr</link>
			<description>W sklepach jest coraz drożej, a cena koszyka utrzymuje się na poziomie powyżej 100 zł. Jak wynika z ostatniego zestawienia PanParagon dla Business Insider Polska, ostatnio ceny podskoczyły o 0,7 proc.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca44f7f2-2190-48af-8b11-33622658a842</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:26:01 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ch3k9kpTURBXy9lN2U0ZjM1ZTcwNDdkNDdjMjcxMzY0MjI5MzQ0MTcwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dostałeś zwrot skradzionych pieniędzy? Musisz liczyć się z pozwem. Banki kontratakują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/od-ofiary-do-oskarzonego-banki-oddaja-klientom-pieniadze-ale-kieruja-sprawy-do-sadu/trde7pc</link>
			<description>Wyłudzanie pieniędzy od klientów banków to już zjawisko na skalę przemysłową, koszty tego procederu szacowane są na blisko 1 mld zł w skali roku. Trwa spór o to, kto powinien ponosić odpowiedzialność finansową za tzw. nieautoryzowane transakcje. Banki zmuszone są w niektórych przypadkach kierować pozwy do sądów i zgłaszać sprawy prokuraturze.</description>
			<guid isPermaLink="false">e459341c-6c60-4cff-9478-001f60e922ba</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:53:08 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qRsk9kpTURBXy84MmIzOTkzNTBlZTZhZmIyZTI5YzhlOWZkMzA0NDQ2ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PKO BP nie zadowala bycie numer jeden w Polsce. Bank stawia sobie kolejny cel [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/pko-bp-ma-cyfrowa-hipoteke-decyzja-kredytowa-w-ekspresowym-tempie/ejpry2n</link>
			<description>Co zrobić, żeby kredyt w Polsce był tańszy, jaką przewagę daje cyfrowa hipoteka i jak zapewnić klientom bezpieczeństwo przed cyberoszustami. Między innymi o tym w wywiadzie dla Business Insider Polska mówią prezes PKO BP Szymon Midera i wiceprezes PKO BP odpowiedzialny za ryzyko Piotr Mazur.</description>
			<guid isPermaLink="false">be8c49db-3e54-42e6-9c21-87b8ebf445bd</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uMrk9kpTURBXy83YzE5ZTY3N2NmYTVmMGU1YzJiMmEzYmQwMWI0MjIzMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Perowskity i pożyczki. Olga Malinkiewicz kontra inwestorzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/konflikt-o-perowskity-olga-malinkiewicz-apeluje-do-polskich-startupow/tjsxvy0</link>
			<description>Olga Malinkiewicz, fizyczka i założycielka Saule Technologies, w wywiadzie dla Kanału Zero ujawniła kulisy konfliktu z inwestorami, który zmienił polski sukces naukowy w prawno-biznesowy dramat. Chodzi o technologię perowskitów — elastycznych, drukowanych ogniw fotowoltaicznych — i walkę o kontrolę nad spółką oraz majątkiem, który dzięki niej powstał.</description>
			<guid isPermaLink="false">aa182249-769e-4a5d-bf60-66a858d25425</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 17:21:08 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tqlk9kpTURBXy9hNTY5Mjg0NTdkNjQwNjQ0YmJiNjVkMDVmMThmNWQ3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gigafabryka sztucznej inteligencji. Nowy kraj dołącza do polskiego projektu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/gigafabryka-ai-do-polski-i-krajow-baltyckich-dolacza-nowy-kraj/xxh8d2m</link>
			<description>Baltic AI Gigafactory to wspólna inicjatywa Polski i państw bałtyckich. Projekt związany ze sztuczną inteligencją zainteresował nowy kraj, który z Bałtykiem nie ma nic wspólnego. Doszło już do pierwszego spotkania na poziomie ministerialnym, w którym z polskiej strony był sekretarz stanu w Ministerstwie Cyfryzacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">204d2f67-e8c2-4496-b916-f3e955608ab2</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 17:08:52 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PFwk9kqTURBXy82OWNlYjFmNGVjMWQ0YjZlNjhmNWFkYjdhMWZiZWQ3Ny5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Viktor Orban spotkał się z Władimirem Putinem. &quot;Mamy ważne obszary współpracy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/viktor-orban-u-wladimira-putina-mamy-wazne-obszary-wspolpracy/qery9bg</link>
			<description>Premier Węgier jest w Rosji. Spotkał się na Kremlu z Władimirem Putinem. Viktor Orban zadeklarował, że nie podda się presji zewnętrznej i dalej będzie współpracował z krajem, który jest największym zagrożeniem dla Europy. W centrum uwagi była energetyka. Padło też zaproszenie.</description>
			<guid isPermaLink="false">50b0bc2c-c257-4f5a-8436-0dea0a42317c</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 15:48:16 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oKrk9kpTURBXy83YjVmYmRjOGZiM2Q5MzliNGE3YTVjOWJlNzcxNGJmOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Największy polski ubezpieczyciel donosi na byłych prezesów. Wskazuje straty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/pzu-donosi-na-bylych-prezesow-nieudana-inwestycja-kosztuje-majatek/p9mpfk9</link>
			<description>Kontrolowana przez państwo Grupa PZU rozlicza się z przeszłością. W ramach tego do prokuratury miały trafić zawiadomienia w sprawie jednej z głośnych inwestycji sprzed lat, dotyczącej znanej wszystkim marki. Chodzi o dziesiątki milionów złotych.</description>
			<guid isPermaLink="false">deaf78aa-b207-4744-b5f9-1a1d66ef48f1</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:46:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AdZk9kpTURBXy9lYmRkMDgzZjU0OTBmMjEyNDJmZGFjMTRlZjBjZDE0Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kredyt bez WIBOR? Kolejny rewolucyjny wyrok na korzyść spłacających raty</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/kredyty/kredyt-bez-wibor-rewolucyjny-wyrok-i-nakaz-zwrotu-pieniedzy/r679cl4</link>
			<description>Gdyby upowszechnił się taki wyrok, jaki zapadł w olsztyńskim sądzie, kredytobiorcy spłacający raty zależne od stawki WIBOR oszczędziliby wielkie pieniądze. Jednak nie jest on jeszcze prawomocny, a bank, będący stroną sporu, podważa wiele ustaleń. Zobacz, jakie są dwie kluczowe kwestie w tej sprawie.</description>
			<guid isPermaLink="false">0332b13e-dea7-415f-a450-3fcbdee16245</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:03:26 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ifqk9kpTURBXy80MTc1Zjg5NWQ2NzI2ODY5ZDdiYTE1ZTMwODYzZTYyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kulisy polskiego Black Friday na Amazon.pl [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/black-friday-na-amazonpl-na-to-trzeba-uwazac-wywiad/sm67887</link>
			<description>Gdy Polacy dopiero układają listy świątecznych prezentów, w centrach logistycznych Amazon.pl od miesięcy pracuje nie tylko sztuczna inteligencja i flota robotów, ale też tysiące dodatkowych osób, które mają sprawić, że Black Friday Week minie bez opóźnień, podróbek i zakupowych pułapek. Katarzyna Ciechanowska-Ciosk, zarządzająca sklepem Amazon.pl, mówi Business Insiderowi, jak firma wykorzystuje technologie do walki z fałszywymi ofertami oraz jak wspiera polskie marki. To ważna lektura dla wszystkich, którzy kupują przez internet.</description>
			<guid isPermaLink="false">fc7eaef0-60df-4879-8908-a9dca9912619</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:26:12 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3SIk9kpTURBXy8zYTdlNDJhOTVhODQyZGM3ODBiNGUxNTQyNzJlNzJmNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Black Friday to raj dla oszustów. Oto praktyczne rady, jak bronić się przed pułapkami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/black-friday-kusi-promocjami-tak-unikniesz-niepotrzebnych-wydatkow/klnyhed</link>
			<description>Aby uodpornić się na Black Friday, planuj zakupy z wyprzedzeniem, ustalaj realistyczne budżety, unikaj impulsywnych zakupów i krytycznie podchodź do ofert. Skup się na tym, co faktycznie potrzebujesz, zamiast ulegać presji, i zawsze sprawdzaj autentyczność promocji oraz reputację sprzedawców, czytając regulaminy sklepów i opinie o nich.</description>
			<guid isPermaLink="false">2ab71106-3e46-494d-94ff-c56852e1c8bd</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:15:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DImk9kpTURBXy81OWZmZmJiZDQ0NWUzNmJjYjI1ZWU4NzhmNDNkNjk4ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Składka zdrowotna 2026. Nawet milion osób zapłaci więcej. Ty też?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/skladka-zdrowotna-uderzy-w-przedsiebiorcow-w-2026-sprawdz-szczegoly/6lqdrq2</link>
			<description>Składka zdrowotna to dla przedsiębiorców i etatowców duże obciążenie. W 2026 roku będzie ono jeszcze większe i to nawet dla miliona małych przedsiębiorców, którzy opłacają minimalną składkę. Tłumaczymy, jakie składki trzeba będzie płacić w 2026 r., w zależności od formy opodatkowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">a4e31bf2-daa5-4ad1-b14a-c16e92e7b7bb</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:20:35 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IRpk9kpTURBXy8zYjI4ZWY5MmYwYmQxOGM3NmIwZDZlNTc3MWU5MjM5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leciałam wojskowym &quot;potworem&quot;. Polska może go kupić</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/lecialam-wojskowym-potworem-kc-390-do-torunia-i-z-powrotem-w-godzine/tz118cy</link>
			<description>Jako jednej z niewielu osób w Polsce udało mi się polecieć samolotem, który może niedługo zrewolucjonizować polskie wojsko, a już na pewno Siły Powietrzne. Mowa o maszynie-potworze — Embraerze KC-390. Na czym polega jej wyjątkowość i jak się nią lata? Sprawdziłam na własnej skórze.</description>
			<guid isPermaLink="false">fb5b6e2e-5dd1-4b77-bbec-f5a3b0119bed</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:14:00 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rmmk9kpTURBXy83MTA2ZjE1NzNlMmFlY2YwMjE2MzUwMGI2NDU5OGE3Mi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto zarobki 1 proc. najbogatszych. Skarbówka pokazała twarde dane z PIT [KWOTY]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/skarbowka-podala-konkretne-dane-oto-zarobki-1-proc-najbogatszych-kwoty/q0ykskk</link>
			<description>Ile zarabia bogaty Polak? 50 tys. zł miesięcznie? A może 100 tys.? Okazuje się, że wcale nie. Do grona 1 proc. Polaków o najwyższych dochodach można załapać się nawet przy znacznie skromniejszych zarobkach. Tym razem jednak nie opieramy się na szacunkach. Skarbówka właśnie udostępniła konkretne dane, które nie pozostawiają w tej materii wątpliwości.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e9a0e9d-d1b7-4f93-8024-c21d007e5506</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:06:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P0Qk9kpTURBXy9lZTU3MDQ4NTFhN2VkM2ExNTI0ZTIyZjQ2ZDBhNzEyMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minister aktywów państwowych ocenia prezesów spółek. &quot;Nie będzie żadnej miotły&quot; [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wojciech-balczun-o-przyszlosci-orlenu-pzu-i-jsw-takie-zmiany-szykuje-ministerstwo/fcdl6td</link>
			<description>Przedłużenie kadencji dla prezesów i członków zarządów państwowych spółek bez konkursów? Minister aktywów państwowych Wojciech Balczun w wywiadzie dla Business Insider Polska przyznaje, że taka możliwość jest na stole. Szef resortu nadzorującego spółki pokazuje swoje plany, tłumaczy jak uratować JSW czy Grupę Azoty i zdradza, czy przybyło mu politycznych wrogów.</description>
			<guid isPermaLink="false">86413ae6-ca30-484c-9785-ba08499d2b88</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zJmk9kpTURBXy8zM2U4YmI1M2E1MjllYjFhM2ZkNzRmZDUzNGQ2MzIzYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
