<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Business Insider Polska - Agregowany Feed</title>
		<link>https://businessinsider.com.pl/</link>
		<description>Zbiorczy RSS Business Insider Polska</description>
		<item>
			<title>Akty dywersji na kolei. Policja o ważnym kroku wobec podejrzanych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/policja-opublikowano-czerwone-noty-wobec-podejrzanych-o-akty-dywersji/xg3v63c</link>
			<description>Policja poinformowała, że o ważnym kroku wobec podejrzanych o dokonanie aktów dywersji na rzecz Rosji — Ołeksandra K. i Jewhenija I. Dotyczy to ścigania ich w przestrzeni międzynarodowej. Chodzi o sytuację z połowy listopada na torach kolejowych w województwie mazowieckim.</description>
			<guid isPermaLink="false">c0d65989-78ea-4af3-8fce-89e80f383b64</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 20:27:39 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dmvk9kpTURBXy8wOGM2OTQwZDlkNzAyMDM4ZTI4MjE1YjlmNGY0NzgxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UTK wszczyna postępowanie wobec RegioJet. Mamy odpowiedź firmy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/regiojet-odpowiada-utk-padaja-zarzuty-o-nierowne-traktowanie/xkdm1gt</link>
			<description>Prezes Urzędu Transportu Kolejowego wszczął postępowanie wobec RegioJet po tym, jak przewoźnik ten nie uruchomił w obowiązującym od niedzieli nowym rozkładzie 23 połączeń. Spółka w odpowiedzi na pytanie Business Insidera przesłała obszerne stanowisko, w którym stanowczo odpowiedziała regulatorowi. &quot;Działania UTK budzą niestety obawy, że celem może być odebranie już przydzielonych pojemności firmie RegioJet na rzecz państwowego przewoźnika PKP Intercity&quot; — czytamy w oświadczeniu czeskiego przewoźnika.</description>
			<guid isPermaLink="false">9173f521-3323-4ac3-ad59-198e64dbeeac</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 20:05:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pGck9kpTURBXy8zZGZiMTE3NDE5M2IzMzBlYjE5NzUyMzc4OGQyMjVkMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa partia Mateusza Morawieckiego? Polacy ocenili taki pomysł [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/morawiecki-utworzy-nowa-partie-oto-co-sadza-polacy-sondaz/9mnk8q5</link>
			<description>Narastające napięcia wewnątrz Prawa i Sprawiedliwości coraz częściej przebijają się do publicznej debaty. W tle pojawia się pytanie o przyszłość Mateusza Morawieckiego, którego pozycja w partii — choć formalnie stabilna — budzi coraz więcej emocji. W najnowszym sondażu SW Research dla Onetu sprawdzono, czy partia, którą założyłby były premier, miałaby szanse na głosy Polaków.</description>
			<guid isPermaLink="false">47f29d0b-f5f5-4dc7-8dfc-80303b6ef014</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 19:16:02 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z53k9kpTURBXy80MjcwNWU2MGVlNjdjMDNmMDA5YWYxOTJjYjdmOTM5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy ocenili swoje zaufanie do polityków. Karol Nawrocki znów na czele [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-cbos-karol-nawrocki-utrzymuje-pozycje-lidera-w-rankingu-zaufania/l3s9ntr</link>
			<description>Najnowsze badanie opinii publicznej CBOS, pokazujące ranking zaufania do polityków, przynosi interesujący obraz nastrojów społecznych wobec najważniejszych postaci polskiej polityki. Choć na pierwszy rzut oka układ sił wydaje się stabilny, szczegółowa analiza pokazuje subtelne przesunięcia, które mogą mieć znaczenie w dłuższej perspektywie. Respondenci oceniali zarówno polityków kojarzonych z władzą wykonawczą, jak i liderów partii oraz osoby pełniące funkcje parlamentarne i samorządowe.</description>
			<guid isPermaLink="false">8748541b-424f-4a69-86b8-42b953277d63</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:05:48 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nSpk9kpTURBXy8yOThjZjg3YWE1OGM1NTdmOTZhY2M2N2EyMGNmOTUwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak kupują Polacy? Cała prawda o gazetkach promocyjnych</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/swiateczne-zakupy-czy-polacy-rzucaja-sie-na-promocje-z-gazetek/0p25wtq</link>
			<description>Dyskonty i inne sieci handlowe wydają gazetki promocyjne, w których kuszą klientów wyjątkowo atrakcyjnymi rabatami, jak np. &quot;3+3 gratis&quot; czy &quot;5+5 gratis&quot;. Czy skutecznie? Najnowsze badanie pokazało, jak kupują Polacy.</description>
			<guid isPermaLink="false">05ae24e8-a560-4dff-af21-a567251e7472</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:52:47 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aFlk9kpTURBXy9kZDNjMDAyODEzOTVjMzdkOThiYWEwMjMxY2M0Y2NlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ustawa łańcuchowa znowu w Sejmie. Głosowanie nad odrzuceniem weta prezydenta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/sejm-nie-odrzucil-weta-prezydenta-wobec-tzw-ustawy-lancuchowej/2jyenlb</link>
			<description>W środę Sejm nie zdołał odrzucić weta prezydenta Karola Nawrockiego wobec nowelizacji ustawy o ochronie zwierząt, tzw. ustawy łańcuchowej, która wprowadzała zakaz trzymania psów na uwięzi. W głosowaniu nie wziął udziału m.in. prezes PiS Jarosław Kaczyński.</description>
			<guid isPermaLink="false">4f4ee752-dcbc-4148-8703-19c02c688202</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:49:44 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dj_k9kpTURBXy9hMGJkOTJlMDYzOWMwOTk1NzM3NTVmMjY4NjQ1NzkwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważne przejęcie na rynku bankowym coraz bliżej. KNF dała zielone światło</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/knf-zgadza-sie-na-przejecia-w-santanderze-erste-group-wzmacnia-pozycje/2fmce79</link>
			<description>Decyzje podjęte przez Komisję Nadzoru Finansowego oznaczają zielone światło dla jednych z największych zmian właścicielskich na polskim rynku finansowym ostatnich lat. Nadzór jednogłośnie uznał, że nie istnieją przesłanki do zgłoszenia sprzeciwu wobec planowanych transakcji z udziałem Erste Group Bank AG oraz podmiotów z grupy Santander.</description>
			<guid isPermaLink="false">ae58ec48-50a2-49d2-abe8-0d88d772eb4b</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:31:16 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vfek9kpTURBXy8yYWUxMjRjNWEyZmRjMGU1ZGNiZTI2ZmUxM2ViYTdmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny paliw. Po ile zatankujemy przed świętami?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ceny-benzyny-diesla-autogazu-swiateczny-prezent-dla-kierowcow/cst6bfc</link>
			<description>Ceny paliw mogą w najbliższych dniach pozytywnie zaskoczyć kierowców. W tygodniu poprzedzającym święta analitycy e-petrol spodziewają się kolejnej obniżki cen benzyny, diesla i autogazu na stacjach.</description>
			<guid isPermaLink="false">98904f6b-3c75-4682-8f53-aa175984f617</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:09:19 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WORk9kpTURBXy84NTk3NjVkMmViYjFkNGZkNjUzMzcyODM5NzQ2ODE5OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Połowa prądu z OZE i inwestycje za biliony. Oto plan na tranformację energetyczną Polski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowy-krajowy-plan-energii-i-klimatu-ponad-50-proc-pradu-z-oze-do-2030-r-atom-i-gaz-w/r6rhp6b</link>
			<description>Ministerstwo Energii przedstawiło nowy plan transformacji energetycznej. Za pięć lat ponad połowa prądu ma pochodzić z OZE, w miksie pojawi się atom i wzmocni się gaz ziemny jako paliwo przejściowe. Ministerstwo obiecuje niższe rachunki, nowe miejsca pracy i czystsze powietrze — ale koszt zmian sięgnie nawet 3,5 bln zł. Takie są założenia Krajowego Planu w dziedzinie Energii i Klimatu.</description>
			<guid isPermaLink="false">39df60dc-4631-473e-b2aa-f440a660e7cb</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:01:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ifok9kpTURBXy9jOTFlY2MyNzQxNzhkMGMxZDY3M2YwMDdhMjJiZGNiMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frankowicze walczą w Sejmie o odsetki. &quot;To nie są bagatelne kwoty&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/frankowicze-kontra-banki-poprawki-do-ustawy-frankowej-wywolaly-burze/wrcft39</link>
			<description>Projekt ustawy frankowej, zamiast usprawnić system może otworzyć nowy front konfliktu. Po dwóch miesiącach sejmowej ciszy projekt wywołał burzliwe dyskusje na sejmowej komisji. Spór dotyczy fundamentalnej kwestii, bo rozliczeń między kredytobiorcami a bankami. Im głębiej w szczegóły, tym więcej pytań o to, kto na tych zmianach naprawdę zyska, a kto może stracić najwięcej. Ministerstwo Sprawiedliwości jest jednak otwarte na zmiany. Posłowie zgłosili cztery poprawki. Będzie więcej?</description>
			<guid isPermaLink="false">fa9aeb51-9079-40bd-b836-bfb695718ec5</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 16:32:10 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pusk9kpTURBXy80NThmYTQxNzc2OGNiODA3YmE1M2FkNTliNmQzNDA2ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest stanowisko KNF. Miliardowe zyski banków zostaną rozdysponowane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/jest-stanowisko-knf-miliardowe-zyski-bankow-zostana-rozdysponowane/q6c4xeh</link>
			<description>Polskie banki biją rekordy zysków, a akcjonariusze mogą szykować się na sowite dywidendy. Oczywiście o ile banki zdecydują się je wypłacić. Wysokie stopy procentowe, mocna gospodarka i niskie bezrobocie napędzają tę branżę, której kapitały są najwyższe w historii. KNF właśnie ujawniła nowe warunki wypłat dywidend na 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">80beaa1e-1347-40a1-a3a2-9cee849a49fe</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 16:22:41 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wXRk9kpTURBXy9jZjhjOTMxM2MxYTRkMjI4ZWQ5M2I0ODg2NGU2YWM5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sąd uderza w Teslę. Elonowi Muskowi grozi zakaz sprzedaży aut</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/stan-grozi-tesli-zakazem-sprzedazy-sad-uderza-w-elona-muska/hxnqfhg</link>
			<description>Kalifornia grozi Tesli nałożeniem zakazu sprzedaży samochodów w tym stanie. Sąd uznał, że spółka należąca do miliardera technologicznego Elona Muska przedstawiała możliwości swojego systemu wspomagania jazdy &quot;Autopilot&quot; w sposób przesadny. Tamtejszy urząd transportu tymczasowo wstrzymał podjęcie tej decyzji, aby dać firmie czas do wprowadzenia zmian.</description>
			<guid isPermaLink="false">b02603c6-8690-4fa2-bc92-6ca4fd53dbad</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 15:16:39 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xjsk9kpTURBXy9jZWI2YTFjYWE5MjkzNjUxZWNmMTU0YzkwODYyYWExNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tysiąc powodów do świętowania! VW FS STORE bije rekord sprzedaży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/tysiac-powodow-do-swietowania-vw-fs-store-bije-rekord-sprzedazy/qzpytpb</link>
			<description>Volkswagen Financial Services STORE osiągnął kolejny kamień milowy. W salonie sprzedano właśnie tysięczny samochód w 2025 roku. Jubileuszowym autem został Volkswagen T-Roc. Pojazd trafił do klienta, który skorzystał z finansowania Volkswagen Financial Services, a przy tym dobrał ubezpieczenie i kompleksowy pakiet serwisowy.</description>
			<guid isPermaLink="false">98fd4c3a-f5d3-43d9-925a-1db2f0f9c0eb</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 15:02:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l6Ek9kpTURBXy82NzU4ODQwMGQ5ZTI4MzliNGFiZjI4OThmMjlkMzE3ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rekordowe ceny tuż przed świętami. Kolejna fala podwyżek dopiero nadchodzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/slodko-gorzkie-boze-narodzenie-czekolada-bije-rekordy-cenowe/7f4b9kv</link>
			<description>Mimo spadku ceny kakao, czekolada nadal jest droga, co jest fatalną wiadomością przed Bożym Narodzeniem. Producenci mówią wprost o &quot;kryzysie czekoladowym&quot;, a na dodatek przewidują jeszcze wyższe ceny.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f440206-5cf4-408e-a682-384b32252f4b</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:17:17 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wB1k9kpTURBXy9hMjZlY2U5ZjMyYWU3NzhmZDYxNjRlMTgzMTE3ZjViZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rok 2026 w branży okiennej – trendy, perspektywy i zapowiedzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/rok-2026-w-branzy-okiennej-trendy-perspektywy-i-zapowiedzi/30dvrnd</link>
			<description>Ostatnie lata w branży okiennej były wymagające. Po rekordowym 2021 roku, kiedy polscy producenci wytworzyli ponad 26 mln okien i drzwi, nastąpiło gwałtowne załamanie popytu. W 2022 r. produkcja spadła o ponad 7%, a w 2023 r. spadki pogłębiły się do aż 15% rok do roku, sprowadzając wolumen (20,5 mln sztuk) do poziomu notowanego ostatnio w 2015 r . Pierwsza połowa 2024 roku przyniosła jednak sygnały stabilizacji. Wygląda więc na to, że branża osiągnęła dno cyklu koniunkturalnego i od 2025 roku powoli odbija.</description>
			<guid isPermaLink="false">e2ced294-525f-4df4-89dd-a8f786fed190</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:14:13 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xsck9kuTURBXy84ZTFiMDIwOS0xMTJjLTRmOTctODQwMi1mYWQyNzFmNWU2YWYuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PRS przekracza 25 tys. mieszkań. Rynek najmu instytucjonalnego rośnie w siłę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/najem-instytucjonalny-bije-rekordy-inwestorzy-stawiaja-na-duze-miasta/345z3gd</link>
			<description>Rynek najmu instytucjonalnego w Polsce wszedł na nowy poziom — zasób mieszkań PRS przekroczył właśnie 25 tys. lokali. Choć to wciąż margines wobec prywatnego najmu, tempo wzrostu i zainteresowanie inwestorów pokazują, że sektor zaczyna odgrywać coraz większą rolę w największych miastach. Najnowszy raport Savills i Crido odsłania zarówno potencjał, jak i bariery dalszego rozwoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">677fb4a4-a220-46ba-9761-37e8970a2fca</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:10:11 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wyXk9kpTURBXy9hYjE4OTUyZGEwYWVkZTc5OTQ5MmY3ZDQ4YzE5Zjk2MS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sprzedałeś kryptowaluty? Fiskus się dowie, czy zapłaciłeś podatek. Rząd przyjął zmiany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/kryptowaluty-pod-lupa-fiskusa-nowe-przepisy-uderza-w-inwestorow-juz-w-2026-roku/cjlcb2v</link>
			<description>Nawet trzy miliony Polaków inwestuje w kryptowaluty, ale zaledwie 1 proc. rozlicza podatki związane z transakcjami na tym rynku. Rząd przyjął dziś projekt, który przewiduje, że fiskus dowie się o tych wszystkich transakcjach, nawet jeśli zostały przeprowadzone na giełdach zagranicznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">c1714e7e-a399-4b0a-9070-6f666e60c154</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:50:36 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1pek9kpTURBXy8zZjY3NjYwODRhMGJhY2RkZTMzODE0YzMzN2VmM2E5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znany polski producent zwalnia 140 osób. Tania konkurencja wykańcza rynek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zwolnienia-grupowe-w-ceramice-paradyz-tak-tlumaczy-sie-prezes/y2wrbvb</link>
			<description>Jeden z największych producentów płytek ceramicznych w Polsce, ogłosiła zwolnienia grupowe. Powód: cięcie kosztów.</description>
			<guid isPermaLink="false">95bb716c-2645-497c-a031-2cc28aa9b9fc</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:16:01 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FITk9kpTURBXy85MmRmNTdhMmE1YWI1OWY2NjhiOTNhYTMwYmIxNDIyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dom bez właściciela na okupowanych ziemiach Ukrainy? Putin pozwoli na przejmowanie nieruchomości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/putin-pozwoli-na-przejmowanie-nieruchomosci-na-ukrainie-wedlug-rosji-to-domy-bez/00t3b5s</link>
			<description>Rosja formalizuje przejmowanie mieszkań i domów na okupowanych terytoriach Ukrainy. Nowa ustawa podpisana przez Władimira Putina pozwala uznać za nieruchomości &quot;bez właściciela&quot; te, których formalni posiadacze uciekli przed wojną. Wiadomo też, kto ma mieć pierwszeństwo w przejmowaniu lokali.</description>
			<guid isPermaLink="false">8af08d44-9513-4417-93ae-1c2fa2489e33</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:10:46 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i7Gk9kpTURBXy9kZDA2ODk2ODY4YWEzZjg0YTExNmRhNTUyNmZiMGJkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elektryki wyprzedzają diesle. Historyczny moment na polskim rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nowe-dane-o-rynku-aut-w-polsce-elektryczne-samochody-gora-nad-dieslami/e2gdmv7</link>
			<description>Listopad 2025 r. zapisze się w historii polskiego rynku motoryzacyjnego jako przełomowy miesiąc. Po raz pierwszy liczba nowo zarejestrowanych samochodów elektrycznych przewyższyła rejestracje aut osobowych z silnikami diesla. Zgodnie z raportem przygotowanym przez firmę Powerdot, dane te są dowodem na dynamiczny rozwój elektromobilności w Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">0b703e51-9905-4f53-8272-cb748be1aadb</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:08:48 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/95wk9kpTURBXy8xMTU3MWMxNjZiMjc5MWUzZTYzNjQ4OWY3ZTNlMTNkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google &quot;ugotował&quot; internetowe przepisy swoją AI. Twórcy kulinarni tracą źródło utrzymania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-ugotowal-internetowe-przepisy-autorzy-przepisow-publikowanych-w-sieci-mowia-o/qkbvc6j</link>
			<description>Google, wdrażając AI Mode w wyszukiwarce, zaczął podsuwać użytkownikom generowane przez AI przepisy, sklejane z wielu źródeł. Dla twórców kulinarnych blogów to nie tylko problem jakości i zaufania, ale uderzenie w przychody z reklam, od których zależy ich utrzymanie. Część z nich nazywa to wprost określeniem &quot;extinction event&quot; — momentem, który może wyczyścić rynek z niezależnych autorów i entuzjastów gotowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">f2ab5d76-6326-488f-9eaf-1e447a553e7d</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:51:07 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vVbk9kpTURBXy8yNWIwMzRjNDhiM2M3ZjY4Mjk0M2M2YTJlOGU0YTJhMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pokój tak, ale nie za cenę Donbasu. Większość Ukraińców odrzuca taki plan [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pokoj-tak-ale-nie-za-cene-donbasu-wiekszosc-ukraincow-odrzuca-taki-plan-sondaz/zdqmxbj</link>
			<description>Jak długo Ukraińcy są gotowi prowadzić wojnę obronną z Rosją? Jak zmienia się poparcie dla idei porozumienia, czy zamrożenia walk na obecnej linii w zdłuż której przebiega front?  To tylko kilka z długiej listy pytań zawartych w ankiecie kijowskiego instytutu badawczego, która opisuje stan ukraińskiej opinii publicznej w związku agresją wojsk Władymira Putina.</description>
			<guid isPermaLink="false">07327e61-8234-4db1-84d0-a49f49b6346e</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:57:05 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KdPk9kpTURBXy9kNjFjOWY5MTcwOTg3ZmEwZmUwMTE5NDdjZTcxZjJhYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa szykuje bolesny cios dla Kremla. A Viktor Orban wysłał list do Władimira Putina</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/viktor-obran-wyslal-list-do-putina-przed-szczytem-ue-dostal-odpowiedz-na-swoje/x01fq5x</link>
			<description>Wóz albo przewóz. Na ostatnim szczycie w tym roku Unia Europejska ma zdecydować o potencjalnym kolejnym finansowym ciosie wymierzonym w Rosję. Tuż przed tym premier Węgier Viktor Orban skierował list do Władimira Putina. Zapytał w nim o stanowisko Moskwy. Twierdzi też, że doczekał się odpowiedzi.</description>
			<guid isPermaLink="false">10006a50-8c84-477c-bb6a-3e59790ecc9f</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:27:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a06k9kpTURBXy9iZGZhZGQyMGM0MWE1YjQ2NmJmYzMzMDNhZDVhYjg4Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pracownicy umysłowi pełni obaw. AI i fala zwolnień podkopują poczucie bezpieczeństwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/pracownicy-umyslowi-pelni-obaw-ai-i-fala-zwolnien-podkopuja-poczucie-bezpieczenstwa/qy41128</link>
			<description>Pracownicy umysłowi przez lata uchodzili za najlepiej &quot;ubezpieczoną&quot; część rynku pracy. Dziś coraz częściej mówią o lęku, niepewności i poczuciu, że jeden e-mail może zakończyć stabilność budowaną latami. W tle są jednocześnie trzy siły: schłodzenie rekrutacji, głośne redukcje etatów i narastające przekonanie, że sztuczna inteligencja może przyspieszyć cięcia.</description>
			<guid isPermaLink="false">69e17c1f-e16b-482a-a3d8-5ce098300aab</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:57:56 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CJpk9kpTURBXy85NDEwNjk4ZTA1OTVmMDYyYTY4YWIxZTZmZTBhNDM4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF. Sprawdziliśmy stan przygotowań. Czy będzie odroczenie?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/firmy-i-biura-rachunkowe-maja-problem-z-ksef-sprawdzilismy-raporty/mcbcqd6</link>
			<description>Obowiązkowy Krajowy System e-Faktur ma ruszyć już za nieco ponad miesiąc, czyli od 1 lutego 2026 r. Wydawałoby się, że większość firm i podatników już powinna być gotowa lub prawie gotowa na KSeF. Badania pokazują, że jest z tym jednak różnie. Skrajne analizy mówią o zaledwie 12 proc. przygotowanych podmiotów. Stąd powracające pytanie: &quot;czy rewolucja zostanie odroczona?&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">06f2195a-1888-4c67-906e-a31184e66928</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:55:08 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cI9k9kpTURBXy9jNjlkYmQ3OWU5NWUxYTYxODNlMjZkYzRkZTIzNmQzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rynek szykuje się na kryzys? USA mogą drastycznie zawyżać liczbę miejsc pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/rynek-szykuje-sie-na-kryzys-usa-moga-drastycznie-zawyzac-liczbe-miejsc-pracy/2p1senn</link>
			<description>Rynek pracy w USA może wyglądać na papierze lepiej, niż jest w rzeczywistości. Przewodniczący Fed Jerome Powell ostrzega, że oficjalne dane o zatrudnieniu mogą drastycznie zawyżać liczbę nowych miejsc pracy. To powód do niepokoju.</description>
			<guid isPermaLink="false">1a066dc8-a269-45a8-a520-678d4624f33c</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:18:34 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VGvk9kpTURBXy9iNGY3NDM5ZDU0MThlNTUzNjA2N2M1ZDMxZjJhN2ZkOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rusza Sejm. Szykuje się ostry spór z frankowiczami i obrońcami zwierząt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/burzliwe-obrady-sejmu-wroca-spory-o-ustawe-frankowa-lancuchowa-i-o-kryptowalutach/redxv64</link>
			<description>Sejm wchodzi w najbardziej gorący tydzień tej kadencji. Na stole leżą trzy projekty, które mogą wywołać polityczną burzę: ustawa frankowa, łańcuchowa i regulacje dotyczące kryptowalut. Atmosfera w parlamencie już jest napięta, a kolejne głosowania mogą przesądzić o przyszłości rynku i finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">11a73fd6-606a-4583-b5a5-6b8c2e457526</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:15:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yD8k9kpTURBXy9lNmQ2MjQ3Mzg0OGFmNGM5OWRkYmQ5MTBiMWU5N2IzYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szogun, Tuhaj-bej i list do Jarosława Kaczyńskiego. Orlen znów tropi afery</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/orlen-znow-donosi-na-daniela-obajtka-w-tle-list-do-jaroslawa-kaczynskiego/jgs58ln</link>
			<description>Warte dziesiątki milionów złotych kontrakty, spółki związane z najważniejszymi menedżerami Orlenu, Daniel Obajtek jako Szogun i inny członek zarządu płockiego koncernu nazywany przez niego Tuhaj-bejem, a do tego list prezesa Orlenu do prezesa PiS Jarosława Kaczyńskiego i szefa ABW. Wszystko łączy się w największej spółce Skarbu Państwa. Do prokuratury trafiły właśnie dwa nowe zawiadomienia o możliwości popełnienia przestępstwa przez byłego prezesa spółki i członka zarządu. Business Insider Polska udało się poznać szczegóły sprawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca66b45c-f5a5-4709-8373-77c01997f244</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Ysk9kpTURBXy9iZTM0ODdkNGY1MDA3NThlNzkyNTEwMGRjNzUzOWI2MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak Polacy patrzą na swoją sytuację finansową? Oto najnowsze dane</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/raport-cbos-o-nastrojach-konsumenckich-polacy-coraz-bardziej-optymistyczni/vm0ez18</link>
			<description>Polacy zaczynają patrzeć z większym optymizmem na swoją sytuację finansową. Najnowszy raport CBOS pokazuje wyraźne zmiany w nastrojach konsumenckich, choć obawy nie znikają — szczególnie jeśli chodzi o dwa obszary.</description>
			<guid isPermaLink="false">f7ec4d13-e306-461b-9749-e5f014baffd6</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:24:58 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fsBk9kpTURBXy85MDU2MTc1ZTVjZjVhNzAwYWRkZTI4NjU0YmU1YTYwOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mogą spadać, mimo rosnącej podaży. Nadchodzi nowa epoka dla deweloperów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/ceny-mieszkan-moga-spadac-mimo-wzrostu-sprzedazy-nadchodzi-nowa-epoka/w4mtrx4</link>
			<description>To nie będzie kolejny rozdział znanego cyklu. Rynek nieruchomości w Polsce szykuje się na reset zasad gry, w którym ceny mogą spadać mimo rosnącej sprzedaży, a liderami zostaną nie najwięksi, lecz najlepiej dostosowani. Eksperci mówią wprost: 2026 r. może być najbardziej przełomowy od dekady.</description>
			<guid isPermaLink="false">5a753c37-5b37-4ac7-98e1-ab2d4f695942</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:19:02 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dy7k9kpTURBXy8xMjc4NTUwMDBkOWU4OTI2OWRjYzc0YjM4ZTQ1ZWE4ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>PIP rusza na kontrole. Oto firmy podejrzane o łamanie prawa do wolnej Wigilii</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/wolna-wigilia-2025-naprawde-ma-byc-wolna-pip-rusza-na-kontroledo-tych-firm/vlflnmy</link>
			<description>Wigilia w 2025 r. po raz pierwszy jest wolna od pracy. Państwowa Inspekcja Pracy przeprowadzi prace w wybranych firmach. Sprawdzane będą warunki pracy w Wigilię i nadużycia kontraktów B2B.</description>
			<guid isPermaLink="false">0f503c71-346a-4c90-8ccd-c629b85b6ea6</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 14:43:14 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RbRk9kpTURBXy9lYjI3ZjExYzdiMmMyM2FiNDQ4YzY3OTUyYmQ2NGNhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europejski gigant motoryzacyjny zamyka fabrykę. To 3. najczęściej kupowana marka w Polsce</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/niemiecki-gigant-zwija-interes-fabryka-stanie-sie-atrakcja-turystyczna/9q00qff</link>
			<description>Volkswagen wstrzymuje produkcję samochodów w swojej fabryce w Niemczech. Największy europejski producent aut zmaga się ze słabym popytem na kluczowych rynkach. Zakład miał być wizytówką inżynieryjnych możliwości Volkswagena. Teraz zostanie przekształcony m.in. atrakcję turystyczną.</description>
			<guid isPermaLink="false">3fc5ff2a-1396-4464-9c87-5ba55f4f3bc5</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:40:14 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ye3k9kpTURBXy9iNzI0NGU2YjUxMGJlYzE0ZmE5YmRhMTlkNjBkNzEzYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co z rynkiem mieszkaniowym w 2026 r.? Oto co przewidują eksperci</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/warszawa-z-rekordowa-oferta-mieszkan-tak-zmieni-sie-rynek-w-2026-roku/32seme8</link>
			<description>Eksperci JLL przewidują, że w 2026 r. sprzedaż mieszkań wzrośnie o kilkanaście procent, a ceny lokali będą rosły w tempie zbliżonym do inflacji. Kluczowym czynnikiem mają być spadające koszty kredytów.</description>
			<guid isPermaLink="false">27ad0948-b572-4c1b-809e-47ca4e2d4fe4</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:25:23 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0vBk9kpTURBXy8yZDAzYWMwOGI4YmIyNzMwODdjNzQxZDFkMzNkZDQyZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent podpisał cztery nowelizacje podatków. Trzy wchodzą 1 stycznia 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/karol-nawrocki-podpisal-cztery-nowelizacje-podatkowe-zmiany-od-stycznia/zwhmncj</link>
			<description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w poniedziałek cztery nowelizacje podatkowe. Zostaną one opublikowane w Dzienniku Ustaw, a zasadniczo mają wejść w życie od 1 stycznia 2026 r., czyli za niecałe dwa tygodnie. Chodzi m.in. o zmiany dotyczące indywidualnych stawek amortyzacyjnych. Na decyzję prezydenta czekają jeszcze trzy nowelizacje podatków.</description>
			<guid isPermaLink="false">939bd9b2-9e4b-4b23-90e4-1b02559e87e1</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 12:40:50 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5cOk9kpTURBXy9iMmU4YmZhMDRlNjMzODljZDAxNGI1OGIyODA3NDBmNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zapadła decyzja w sprawie cyfrowego euro. UE mówi o historycznym kroku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/kiedy-wejdzie-cyfrowe-euro-nareszcie-wiemy-wiecej-o-walucie-ue/9l243fc</link>
			<description>Plany dotyczące wprowadzenia cyfrowej waluty w strefie euro pokonały istotną przeszkodę. Komisja Europejska określa to jako &quot;kamień milowy&quot; dla UE. Ministrowie finansów UE osiągnęli porozumienie w sprawie budowy cyfrowego euro. Ostateczna decyzja, kiedy wejdzie cyfrowe euro, zapadnie jednak najwcześniej w 2026 r.</description>
			<guid isPermaLink="false">7f30431c-88a4-4eda-87b5-85d9542c5375</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 12:12:11 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ROsk9kpTURBXy9jMmFlZWE0NTQyOWYzMjRkZjc3YTRhYzA3NWVkZDM3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kluczowa decyzja do 21 grudnia. Podatek katastralny uderzy w właścicieli mieszkań</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/kto-zaplaci-podatek-katastralny-znane-sa-pierwsze-szczegoly-zalozen-projektu/dk0vsv2</link>
			<description>Wiceszefowa klubu Lewicy Anita Kucharska-Dziedzic powiedziała, że do 21 grudnia Lewica prawdopodobnie zaprezentuje projekt wprowadzający tzw. podatek katastralny. Jak podkreśliła, celem tej propozycji jest zwiększenie dostępności mieszkań poprzez zmniejszenie opłacalności spekulacji. Na razie nie ma pełnej jasności, kto będzie płacił podatek katastralny.</description>
			<guid isPermaLink="false">413a6011-7dfc-4072-a03d-823cfd0e544d</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:55:57 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mD9k9kpTURBXy8xYjk5Y2FiMDMxZjA5N2Y5YzRmMzMwN2I0NzQ2MGFmOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Nadzieja na cud bożonarodzeniowy&quot;. Niemcy piszą o spotkaniu w sprawie Ukrainy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/szczyt-w-berlinie-budzi-emocje-nadzieja-na-cud-bozonarodzeniowy/915l8sm</link>
			<description>Szczyt poświęcony wojnie w Ukrainie, który odbył się w Berlinie, odbił się szerokim echem w niemieckich mediach. Komentatorzy zgodnie zauważają, że kanclerz Friedrich Merz zdołał przywrócić Niemcy — a wraz z nimi Europę — do grona kluczowych uczestników dyplomatycznej gry.</description>
			<guid isPermaLink="false">bdd7c5c3-abc6-41b0-87a7-68d2f59e07ee</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:34:30 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4APk9kpTURBXy85YTI3ZWM1NzQ3MWEzMmNhZDIyMGQ1MTQxOTBjNjZmZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak fiskus zarabia na autach pijanych kierowców. Mamy dane z tego roku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/konfiskata-samochodow-pijanych-kierowcow-mamy-nowe-dane/996fq4y</link>
			<description>Pijani kierowcy dosłownie &quot;zostawiają&quot; skarbówce miliony złotych. Od początku stycznia do końca września 2025 r. do naczelników urzędów skarbowych wpłynęło 4,4 tys. orzeczeń o przepadku pojazdu. To ponad trzykrotnie więcej niż w analogicznym okresie poprzedniego roku. Choć fiskus za sprzedaży aut zarabia miliony, to średnia cena pojedynczego samochodu jest jednak bardzo niska.</description>
			<guid isPermaLink="false">dc14f28d-3b0d-40b4-b3f1-efe036325386</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:32:31 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/emuk9kpTURBXy85YjJhYmY0M2RlYTVkZDA5ZWI4YjNmM2MwNmIyZGY2Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Edukacja kluczem do osiągnięcia finansowego spokoju ducha</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/edukacja-kluczem-do-osiagniecia-finansowego-spokoju-ducha/lz4v4fj</link>
			<description>W świecie, w którym coraz częściej wykorzystujemy aktywa cyfrowe zamiast fizycznych pieniędzy, a decyzje finansowe stają się coraz bardziej skomplikowane, kluczowe okazuje się nie tyle posiadanie środków, co wiedza, jak nimi zarządzać. Globalny raport Grupy Santander „Kapitał nauki: globalne perspektywy edukacji finansowej” ujawnia alarmującą lukę - chociaż chcemy kontrolować swoje finanse, nasza rzeczywista wiedza w tym obszarze często jest niska. Dodatkowo niestety nie mamy zbyt wielu możliwości, żeby ją podwyższać w trakcie naszej drogi życiowej.</description>
			<guid isPermaLink="false">04a9a2f9-77f9-4ce1-8889-869514f39040</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:53:40 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nvSk9kuTURBXy9lMGVlM2RmYy1mZjliLTQwMjUtYTQ0My1mYTE2MDIwNzEwMTkuanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd szykuje rewolucję w ocenach urzędników. Idzie ważna zmiana</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/nowe-zasady-dla-urzednikow-bedzie-rewolucja-w-ocenach/v5dezvb</link>
			<description>Administracja rządowa szykuje się na istotne zmiany w zasadach oceniania urzędników. Jak informuje wtorkowy &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot;, szefowa służby cywilnej postuluje, by pracownicy administracji byli weryfikowani częściej niż dotychczas.</description>
			<guid isPermaLink="false">6c84207e-91e3-41eb-8494-9e0b5730df7a</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 07:51:13 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mWak9kpTURBXy9mMGE0NGZhNTFlODMyMGUwNjQwNzhjYjkxMmE3ZWJlMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja nie odpuści po umowie pokojowej. Fiński premier: oczywiste jest, co się stanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/finski-premier-ostrzega-europe-porozumienie-pokojowe-to-nie-koniec/x4x7v2f</link>
			<description>Premier Finlandii Petteri Orpo ostrzega przed ruchami Rosji w przypadku zawarcia porozumienia pokojowego w Ukrainie. Według niego Moskwa skoncentruje swoje siły na granicach państw NATO. &quot;Wiemy, że USA zmniejszą wsparcie i udział w obronności w Europie&quot; — przyznaje w rozmowie z &quot;Financial Times&quot; polityk, który będzie gospodarzem pierwszego szczytu flanki wschodniej. Na to wydarzenie wybiera się we wtorek premier Donald Tusk. Fiński premier mówi też o kluczowym tygodniu dla Europy.</description>
			<guid isPermaLink="false">b2455288-6880-419f-8800-480d2015447b</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 07:05:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_TXk9kpTURBXy81NmJiNWIwZTk4ODBmY2ZhOWQwYzE0YjZkMGRkYTFkYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Trump pozwał BBC. Żąda gigantycznego odszkodowania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pozew-trumpa-przeciwko-bbc-w-grze-gigantyczne-odszkodowanie/s9s7q78</link>
			<description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump zdecydował się na kolejny głośny krok prawny, tym razem wymierzony w jednego z najbardziej rozpoznawalnych nadawców publicznych na świecie. W poniedziałek do sądu federalnego na Florydzie trafił pozew przeciwko brytyjskiej stacji BBC. Trump zażądał w ramach odszkodowania gigantycznej kwoty.</description>
			<guid isPermaLink="false">6595be67-c8a9-487e-8782-81e38ee8776d</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 07:00:26 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NuKk9kpTURBXy83N2IzZTcyN2ZiMWQwZDUxZDY2ODczYWIyMWQzZmNjZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk zabrał głos po wizycie w Berlinie. &quot;Chyba widać to po raz pierwszy&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/gwarancje-bezpieczenstwa-dla-ukrainy-donald-tusk-zabral-glos/y9r5tre</link>
			<description>Poniedziałkowe rozmowy w Berlinie przyniosły — zdaniem premiera Donalda Tuska — jakościową zmianę w podejściu Zachodu do wojny w Ukrainie. Szef polskiego rządu podkreślił, że po raz pierwszy tak wyraźnie zarysowała się wspólnota stanowisk Stanów Zjednoczonych, Europy i samej Ukrainy wobec rosyjskiej agresji.</description>
			<guid isPermaLink="false">98ae00a5-9d19-4ee9-8aff-16c38e2dbfe5</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 06:23:56 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/coFk9kpTURBXy82MjMzOWY4NzU2MmMwODY2MDUzNTljZWNmZjU3ODVlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>100 mln dol. od Polski dla Ukrainy. Jak oceniają to Polacy? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/pomoc-dla-ukrainy-dzieli-polakow-oto-co-mysla-o-przekazaniu-100-mld-dol-sondaz/h9mthtr</link>
			<description>Minister Radosław Sikorski ogłosił, że Polska przekaże 100 mln dol. na wsparcie militarne Ukrainy, w ramach wspólnego pakietu z Niemcami i Norwegią. Polakom niekoniecznie ten ruch przypadł do gustu, jak wynika z sondażu Instytutu Badań Pollster na zlecenie &quot;Super Expressu&quot;</description>
			<guid isPermaLink="false">a5267eb1-e6ce-4cd9-a920-7dc9fcee90b5</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 06:11:03 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t6kk9kpTURBXy9kZWMxMWRhOGZmMmU2NDMyMWIxY2M2YjI5YTUzYzQxYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy zostali zapytani o Karola Nawrockiego. Chodzi o jego aktywność [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-polacy-ocenili-zaangazowanie-prezydenta-karola-nawrockiego-widac-podzialy/rf4xnk0</link>
			<description>Od momentu objęcia najwyższego urzędu w państwie Karol Nawrocki pozostaje widoczny w debacie publicznej. Regularnie zabiera głos w sprawach krajowych, uczestniczy w wydarzeniach międzynarodowych i inicjuje spotkania poświęcone istotnym wyzwaniom społecznym. W najnowszym sondażu IBRiS dla Onetu Polacy ocenili zaangażowanie Karola Nawrockiego w najważniejsze sprawy dla Polski.</description>
			<guid isPermaLink="false">8680a5ab-8d48-4637-b389-72d986aa4593</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:38:30 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/paIk9kpTURBXy9hODZmZTQwNzdkNjNlZWIzZWVhNTg4MWJkZTdlMDAwZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cyfrowa księga wieczysta to &quot;pierwsza linia obrony&quot; dla kupujących mieszkanie. Można jednak wpaść w pułapki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rynek-nieruchomosci-i-ksiegi-wieczyste-online-na-co-uwazac/z6e6dz9</link>
			<description>Księgi wieczyste online to dziś jedno z najważniejszych narzędzi dla kupujących nieruchomości. Kilka kliknięć wystarczy, by sprawdzić, kto jest właścicielem mieszkania, czy ciąży na nim hipoteka i jakie prawa mogą zaskoczyć nabywcę po podpisaniu umowy. Diabeł — jak zwykle — tkwi jednak w szczegółach, o których wielu Polaków wciąż nie wie.</description>
			<guid isPermaLink="false">932f5fa6-940d-48f3-8f7a-89124004eb0e</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:20:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kLIk9kpTURBXy8zNDI5NjJiODBkZDA4Y2YwNjVmZTliZjZlODkxNTNhYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak obniżyć podatek w JDG za 2025 r.? Oto co możesz jeszcze zrobić w grudniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/podatek-za-2025-r-jak-przedsiebiorca-moze-legalnie-obnizyc-pit/bt9fmer</link>
			<description>Po co płacić fiskusowi, jeśli można pieniądze wydać na własną firmę? Tak myśli wiele osób prowadzących działalność gospodarczą pod koniec roku. Faktycznie jest sporo możliwości, żeby podatek dochodowy za 2025 r. legalnie obniżyć. Tłumaczymy, na co pozwalają przepisy. Trzeba jednak pamiętać, żeby nie wylać dziecka z kąpielą.</description>
			<guid isPermaLink="false">37fb3dd2-bae5-4bc9-bfe3-a6f76e86a91a</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:05:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rFvk9kpTURBXy81NzliMzRkNThhNjNlZjQ3YjVjOWU4YjhiZWIyNDIxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne weta prezydenta. Chodzi o podwyżki</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/weta-karola-nawrockiego-te-ustawy-prezydent-zablokowal-w-najnowszym-rozdaniu/8verpcy</link>
			<description>Karol Nawrocki kontynuuje seryjne wetowanie ustaw, jakie przychodzą do niego z Sejmu, gdzie uzyskały większość głosów. W czwartek ogłosił swój sprzeciw m.in. wobec podwyżek opłat i podatków.</description>
			<guid isPermaLink="false">a623fdf5-0ef8-4515-b7f9-6da7c7c034a7</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:29:57 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DhNk9kpTURBXy82YjM1YmM2NDNkMmRjMjY4MzEyOWVhZGNhNWZjZDZiOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent zdecydował w sprawie wynagrodzeń dla nauczycieli. Jest też jedno weto</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podpis-i-weto-karol-nawrocki-zdecydowal-w-sprawach-waznych-dla-szkol/9wpsnsq</link>
			<description>Sejm większością głosów zdecydował, że nauczyciel otrzyma wynagrodzenie za niezrealizowane godziny ponadwymiarowe, pod pewnym warunkiem. Los nowych przepisów zależał już tylko od prezydenta. Tu jest zielone światło, ale oprócz tego jest też weto w sprawie nowelizacji Prawa oświatowego.</description>
			<guid isPermaLink="false">586c92f4-19df-4136-92e8-49535fa98249</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:05:19 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KZyk9kpTURBXy83MzljMjA3MjY1MmM5NjA4M2YwNGUyZTQyMjBkZTUyOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Umowa z Mercosur z opóźnieniem? Unijni dyplomaci ujawniają plany</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/umowa-z-mercosur-z-opoznieniem-oto-nowe-nieoficjalne-informacje/tjvefqn</link>
			<description>W tym tygodniu miało dojść do podpisania umowy współpracy z krajami Mercosur w zakresie rolnictwa. Nieoficjalnie wiadomo, że może się to nie udać przed końcem roku. Media wskazują przybliżoną datę.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2a52265-29d0-453f-9cc3-065a7b0f7288</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:33:17 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iX9k9kpTURBXy85YTkxY2JmNTMwZjVhNmIyYmVmZjIyYzAxMmQyYWViYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To umożliwi nowy sposób zbierania podpisów przed wyborami. Jest decyzja Sejmu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/kodeks-wyborczy-do-zmiany-sejm-zdecydowal-w-sprawie-podpisow/d1w8t0v</link>
			<description>Sejm uchwalił w czwartek nowelizację Kodeksu wyborczego. Chodzi o możliwość zbierania podpisów dla kandydatów w wyborach powszechnych w formie elektronicznej. Znane są szacunkowe koszty związane z utworzeniem i prowadzeniem specjalnego portalu. Do wejścia tych przepisów w życie jeszcze potrzebnych jest kilka kroków.</description>
			<guid isPermaLink="false">161a90f0-3eea-4408-929a-978d82aaac97</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:12:01 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nwSk9kpTURBXy8zNzhkZTQ3OWRiNjBjZDg0MjVkOTJlZDQ3YTE2MTA3Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co piąte ogłoszenie to oferta-widmo? &quot;Aplikujesz w czarną dziurę&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/dlaczego-firma-nie-odpowiada-na-cv-to-mogla-byc-oferta-widmo/0m6vk0d</link>
			<description>Aż 22 proc. ofert pracy opublikowanych w zeszłym roku w internecie to tzw. oferty-widma — wynika z badania przeprowadzonego w Niemczech, Wielkiej Brytanii i USA. Inne dane pokazują, że odsetek ten może być jeszcze wyższy. Dlaczego firmy publikują takie ogłoszenia?</description>
			<guid isPermaLink="false">656a8641-508f-4b61-b57e-328868914411</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:05:39 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QqZk9kpTURBXy8zMGE4MjEzZGUzM2YxYzc2MDlhNjI0NzAzMWM1MGYyOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sejm zdecydował w sprawie ustawy regulującej kryptowaluty i tego typu aktywa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/ustawa-o-kryptoaktywach-znow-w-sejmie-jest-decyzja/jl5kghd</link>
			<description>Sejm w czwartek zdecydował po raz kolejny o uchwaleniu ustawy o rynku kryptoaktywów. Wiadomo, jak rozkładały się głosy posłów. Jej los zależy teraz od Senatu, a później od prezydenta, który wcześniej zajął wyraźne stanowisko w sprawie tych przepisów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f4d04749-f78d-4ae4-b15f-058355b2abd5</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 19:28:46 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I_Kk9kpTURBXy9mNzA5ZmQxNWM2ZTk1M2ViNTJiMjYzMTdlOTdkOGZjMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemieckie wojsko ma miliardowy kontrakt z polsko-fińską firmą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/iceye-wspolnie-z-niemieckim-gigantem-maja-umowe-z-bundeswehra/e7r2kwk</link>
			<description>Spółka ICEYE, która ostatnio wysłała na orbitę pierwszego polskiego satelitę wojskowego, wraz z gigantem niemieckiego rynku uzbrojenia zdobyła duże zamówienie Bundeswehry na usługi rozpoznania satelitarnego. Ujawniono wartość kontraktu i plan na wykorzystanie sprzętu.</description>
			<guid isPermaLink="false">919de166-591d-4da9-bdaa-70d097072e7a</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 19:20:56 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qy4k9kpTURBXy82OWFkYTI5Yzk1MjU0ZWFkNzAwMzJiZTY0ZmVhZTEyYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Energia dla wsi rozstrzygnięta. Tyle pieniędzy pójdzie na dofinansowania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/dotacje-dla-rolnikow-i-spoldzielni-jest-rozstrzygniecie-programu-energia-dla-wsi/yx9ccqx</link>
			<description>Nabór wniosków w programie Energia dla wsi był prowadzony od 3 lutego do 18 grudnia. Efekty przedstawił Narodowy Fundusz Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej. Beneficjentami programu mogą być rolnicy oraz spółdzielnie energetyczne lub jej członkowie. Dostaną w sumie prawie 2 mld zł, a to nie cały budżet programu.</description>
			<guid isPermaLink="false">6fd63ecd-bd44-4ede-b6b5-cadeb9dd210c</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:47:10 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3Fok9kpTURBXy85MTc5MjRkNmMzM2I4MGQzOGVjZGI3Y2E1OTg4ZWZlYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wieżowiec na moskiewskim Manhattanie idzie pod młotek. Ma ratować rosyjskiego giganta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/rosyjski-gigant-idzie-na-dno-wyprzedaje-nieruchomosci-na-moskiewskim-manhattanie/lethh0z</link>
			<description>Rosja nakazuje Kolejom Rosyjskim sprzedaż wieżowca o wartości 2,4 mld dol. w celu spłaty długów — ustalił Reuters. Państwowy gigant ma problemy na skutek gwałtownego spowolnienia gospodarki wojennej Rosji.</description>
			<guid isPermaLink="false">bff9aac7-0325-4785-91d3-f9f8acd84167</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:59:06 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JGEk9kpTURBXy8wMmZiMjQ4YTdmNmZmODI0ODFjZDI1ZDJjODI1ZjM3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Telewizja Polsat przegrała w sądzie. Chodzi o reklamy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/polsat-przegral-spor-z-krajowa-rada-radiofonii-i-telewizji/kqpgzcc</link>
			<description>Krajowa Rada Radiofonii i Telewizji ogłosiła sukces w sporze z Polsatem. Telewizja ma w związku z tym zapłacić karę finansową. Do naruszeń przepisów miało dojść ponad dwa lata temu. Dopiero teraz jest prawomocny wyrok.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4bed64b-82be-4bc2-ae62-f6d35983fe54</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:18:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2Dwk9kpTURBXy8zMzAwMmM3Zjg0OGM1MmU4NzI2MmMwNzk1ZWE2YWRmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pierwsza aukcja dla morskich farm wiatrowych rozstrzygnięta. Oto trzech zwycięzców</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wiatraki-w-polsce-jest-wazne-rozstrzygniecie-i-trzech-zwyciezcow/mhten29</link>
			<description>Cztery projekty farm wiatrowych przystąpiły do historycznej, bo pierwszej aukcji tego typu zorganizowanej przez Urząd Regulacji Energetyki. Wiadomo już, że wygrała trójka z nich. Dwie mają silne zaplacze w postaci Skarbu Państwa. Jedna należy m.in. do najbogatszej Polki.</description>
			<guid isPermaLink="false">8c40619f-5e06-4b32-a377-1cbc1a00a1e1</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:32:11 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ndMk9kpTURBXy84NmNiYjY5YTM2Mjg2MmI2YTQ3ZmQzZjgyZjRmNjY2NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiedy będzie wypłacana emerytura w grudniu? ZUS potwierdza ważną zmianę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytura-w-grudniu-przed-swietami-zus-wydal-komunikat/jw47kf3</link>
			<description>ZUS wypłaca emerytury siedem razy w miesiącu w ściśle określonych terminach. Grudzień jest jednak pod tym względem wyjątkowym miesiącem. &quot;Dziś na pocztę trafiły środki przeznaczone na wypłatę emerytur i rent dla osób, których termin przypada na 25. dzień miesiąca&quot; — informuje ZUS. Kiedy pieniądze trafią na konta seniorów?</description>
			<guid isPermaLink="false">c6c1371b-df9c-47e3-b1c7-234bb7ad5a2b</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:17:45 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B1kk9kpTURBXy85NTEyYjdmODdiNGVmMDVmYWQ3YTIzZjIzM2I0ZGY5Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy komentują dane o rozpoczętych budowach mieszkań. Tego oczekują w 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/budowa-nowych-mieszkan-deweloperzy-podsumowuja-wyniki-i-mowia-co-bedzie-dalej/075w340</link>
			<description>&quot;Najnowsze dane pokazują wyraźny spadek liczby rozpoczynanych inwestycji mieszkaniowych, po wyjątkowo mocnym październiku&quot; - przyznają przedstawiciele Polskiego Związku Firm Deweloperskich. Wskazują przyczynę i podają, jakiego trendu oczekują w kolejnych 12 miesiącach.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb98b79b-ab7c-49ca-a1ff-82bab785a196</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:11:02 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xi0k9kpTURBXy84NzM4NDZmYWM4ZTRjYmZlNWNmMGExMmM5ZTRjNGUyMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki rozważa kandydaturę do RPP. Nieoficjalnie: jest faworyt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/media-jest-prezydencki-kandydat-do-rpp-to-na-niego-moze-postawic-karola-nawrocki/1bjjjwt</link>
			<description>Były prezes Polskiej Fundacji Narodowej i wieloletni współpracownik obecnego prezydenta ma największe szanse na wejście do Rady Polityki Pieniężnej. Dziennikarze RMF FM ustalili, że na czele listy kandydatów rozważanych przez prezydenta Karola Nawrockiego jest Marcin Zarzecki.</description>
			<guid isPermaLink="false">bb7c9743-bd6d-4969-b300-f6b67d9fa6c8</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:52:17 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8efk9kpTURBXy9lODUxZDJjOGQyNWYxYTkwOTcyMTIzMDIwMDkzNzJlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy muszą nadążać za młodymi. Ich decyzje wymuszają zmiany w branży</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/pierwsze-mieszkanie-oczami-mlodych-to-motywuje-nowe-pokolenie-kupujacych/smvf6ys</link>
			<description>Młodzi Polacy do 35. roku życia stają się kluczową grupą na rynku nieruchomości. Raport firmy Lendi, którego premiera planowana jest na styczeń 2026 r., pokazuje, jak ich potrzeby, oczekiwania i emocje kształtują nowe standardy zakupowe. Już teraz poznajemy pierwsze wnioski z rozdziału poświęconego &quot;pokoleniu pierwszego mieszkania&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">9f4fd9ff-0121-4f55-95c3-aab7aa605c65</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:37:20 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dnyk9kpTURBXy9hYWIyM2UxZmU4YTg2YTg4YWUyOGFiZmMyNDk4MDkxMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Efekt ceł Donalda Trumpa i shutdownu. Nowe dane o inflacji w USA</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/efekt-cel-donalda-trumpa-i-shutdownu-nowe-dane-o-inflacji-w-usa/6h3x040</link>
			<description>Blokada wydatków rządu w USA ma swoje nieoczekiwane skutki. Nawet inflacji nie dało się porządnie wyliczyć. Na ograniczonych danych Biuro Statystyk Rynku Pracy podało jednak informację za listopad zarazem wskazując, że zebranie danych w ankiecie za październik było niemożliwe z powodu braku środków.</description>
			<guid isPermaLink="false">356ae2a8-49d3-4e33-96c4-f74c2d488227</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:20:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5q0k9kpTURBXy8xZWRhODYxNmExMzNiMTEzOGQ2YzM1Y2JkNTg1N2Q3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podziemna Tarcza. Rusza projekt gigaschronu dla nawet 100 tys. ludzi</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/warszawa-szykuje-podziemne-schrony-rafal-trzaskowski-oglasza-projekt/3rlgnnx</link>
			<description>Warszawa przygotowuje się na sytuacje kryzysowe. Prezydent miasta Rafał Trzaskowski ogłosił w środę rozpoczęcie projektu &quot;Podziemna tarcza&quot;, który zakłada przystosowanie infrastruktury metra warszawskiego do funkcji schronienia dla mieszkańców stolicy. To efekt decyzji o demilitaryzacji metra, która umożliwia realizację tego planu.</description>
			<guid isPermaLink="false">2cfc44bc-06af-4bcd-abd1-2bc673f27df0</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:57:42 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PgOk9kpTURBXy9jMGUxODRhY2M2MmVmODc1YWU3MGUxZThkYzgzNjIwZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Donald Tusk problemem dla reputacji rządu? Polacy ocenili premiera [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polacy-ocenili-rzad-donalda-tuska-zle-wiesci-dla-premiera-sondaz/4c8kpw2</link>
			<description>Debata wokół działań obecnego rządu od miesięcy toczy się w atmosferze wyraźnego napięcia i silnych emocji. Z jednej strony widać oczekiwania związane z obietnicami zmian i korekty kursu państwa po latach rządów poprzedniej ekipy, z drugiej — rosnące zniecierpliwienie tempem reform oraz kierunkiem podejmowanych decyzji. W najnowszym sondażu CBOS Polacy ocenili działania rządu Donalda Tuska.</description>
			<guid isPermaLink="false">d2869a1a-26df-44df-85fc-3af7d9693612</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:44:19 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LtYk9kpTURBXy80NDI2YTI3MDdkYjhlZmM5YTczYzcwNjE4ZjNhNWY2OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>420 km. Taki był rekordowy przejazd Uberem w 2025 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/taki-byl-rekordowy-przejazd-uberem-w-2025-r/ck7k1tm</link>
			<description>Aplikacja Uber podsumowała kończący się rok. Okazało się na przykład, że najdłuższa trasa w całym regionie przypadła na Polskę. Jeden z klientów wybrał trasę z Warszawy do Ustki.</description>
			<guid isPermaLink="false">add20872-080a-49a0-bee8-b2cb39a83eda</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:34:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fEyk9kpTURBXy8yZTUyOGY3NzM1MzhlNDUwMDUwYjUxNGQzMzU2N2E1Yi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Akcja pod Biedronką przed świętami. Pracownicy sieci mają dość</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/akcja-w-biedronce-pracownicy-reaguja-na-skandaliczne-warunki-koszmar/jfrc29l</link>
			<description>Przedświąteczny okres w sklepach Biedronka i innych sieciach handlowych upływa pod znakiem wzmożonego ruchu i napiętej atmosfery. Handlowa &quot;Solidarność&quot; zwraca uwagę na przeciążenie personelu i zapowiada akcję protestacyjną.</description>
			<guid isPermaLink="false">f5b58d7a-772b-4072-bd18-d141d6e9a566</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:23:41 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n8qk9kpTURBXy80ZGIzMjIwNDU4Y2U3NjEyNjJmYzQ5NTY0OWMyMGZhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Na spadek rat będziemy musieli poczekać. Tak to widzi jeden z najwiekszych polskich banków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wzrost-plac-i-ozywienie-rynku-pracy-santander-komentuje-dane-gus/d3pgh6c</link>
			<description>Rada Polityki Pieniężnej wstrzyma się z kolejną decyzją o obniżce stóp procentowych do marca przyszłego roku — ocenili analitycy banku Santander w komentarzu do czwartkowych danych GUS. Podkreślili, że wzrost PKB w IV kw. tego roku wyniesie 3,9 proc. rdr.</description>
			<guid isPermaLink="false">210f44f4-d97e-4801-a1b9-922c3b3d81a1</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:15:01 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V0mk9kpTURBXy84MGRmZDM2NWIxMTBiOGE0Y2IxZmI4N2M1NmU2ZjhlZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rodzina Trumpów wchodzi w energetykę. Ich medialna spółka zawarła porozumienie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/spolka-rodziny-donalda-trumpa-celuje-w-rewolucje-energetyczna-podpisano-porozumienie/x0h1shn</link>
			<description>Kontrolowana przez rodzinę Donalda Trumpa grupa Trump Media &amp;amp; Technology Group (TMTG) porozumiała się w sprawie połączenia z amerykańską firmą TAE Technologies, rozwijającą technologię energetyki fuzyjnej - donosi brytyjski dziennik &quot;Financial Times&quot;. Podano także, jakiej wielkości będzie zawierana przez Trumpów transakcja.</description>
			<guid isPermaLink="false">0961271d-bdce-40e8-96b8-2dd80e5ed090</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:50:31 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ySXk9kqTURBXy80M2E2N2QyMmU4OGI5OTM2MzMwODU0ZmNhYzIyYjcwZS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupujących coraz mniej, ceny na rynku wtórnym nie spadają. Zaskakująca sytuacja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mieszkania-z-rynku-wtornego-drogie-jak-nigdy-co-zatrzyma-wzrost-cen/n06v08s</link>
			<description>Mimo spadku liczby aktywnych kupujących, ceny mieszkań z rynku wtórnego pozostają wysokie — wynika z najnowszej analizy Grupy Morizon-Gratka. Obniżki stóp procentowych i taniejące kredyty hipoteczne nie przełożyły się na wyraźny wzrost zainteresowania zakupami, a rynek wciąż mierzy się z rozbieżnością między oczekiwaniami sprzedających a możliwościami finansowymi klientów.</description>
			<guid isPermaLink="false">afb81070-d20c-4ee7-b235-43e7e94bbe02</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:35:35 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ODhk9kpTURBXy8zMWZlODAxYTJiM2ZmNTJhMDk2MjRmZjg1MjA3Mzg4NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Incydent na granicy Estonii z Rosją. Służby reagują błyskawicznie na naruszenie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosyjscy-straznicy-przekroczyli-granice-estonii-tallin-reaguje-stanowczo/fjk7r98</link>
			<description>Trzech rosyjskich strażników granicznych miało nielegalnie przekroczyć granicę Estonii — państwa należącego do UE i NATO. Do incydentu doszło nad rzeką Narva, a estońskie władze zapowiadają oficjalne kroki dyplomatyczne. Jak relacjonuje Wirtualna Polska, sprawa wzbudziła duże zainteresowanie w Tallinie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b84fb2ee-1fd6-4547-bdd9-393b7469b26a</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:35:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bztk9kpTURBXy8xZTlkODk5NWVmODU5M2M0MjUxMDUxOTZkNGFkM2NlZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elon Musk inwestuje tuż obok Polski. To ma być największa fabryka Tesli na świecie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/elon-musk-stawia-na-europe-gigaabryka-tuz-obok-polski/cpewwbm</link>
			<description>Plany Tesli dotyczące rozwoju produkcji baterii w Europie nabierają coraz bardziej realnych kształtów. Fabryka firmy Elona Muska w Grunheide pod Berlinem ma szansę stać się jednym z kluczowych graczy w globalnym wyścigu o rynek akumulatorów do samochodów elektrycznych.</description>
			<guid isPermaLink="false">06451036-d19e-4e77-91ca-1513465dd62c</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:30:36 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x5xk9kpTURBXy8yYjVkNjM1NWQ3YWZhOWEwMjE5OTc1MWE1ZDNjN2ZiMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Taki prezent Donald Trump dostał z Moskwy. Ma tego całą skrzynię</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/donald-trump-dostal-nietypowy-prezent-z-moskwy-dostal-tego-cala-skrzynie/h97bqz8</link>
			<description>Donald Trump otrzymał z Moskwy nietypowy prezent — skrzynkę czerwonego kawioru z Kraju Chabarowskiego. Delikates przywiózł mu specjalny wysłannik i bliski współpracownik Steve Witkoff, który wcześniej spróbował tego produktu podczas obiadu w moskiewskiej restauracji. Amerykanin poleciał do Rosji w ramach rozmów o przyszłości Ukrainy.</description>
			<guid isPermaLink="false">d5d59dc1-402f-4926-bb57-9417d1567117</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:30:36 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SiJk9kpTURBXy9jN2JhMjU2YjNjMTAzOTE3YTBmODA0NzQ5NjMyODlhNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biedronka wydłuża godziny pracy przed świętami. Oburzeni pracownicy reagują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/biedronka-wydluza-godziny-otwarcia-przed-swietami-pracownicy-oburzeni/547h2rr</link>
			<description>Tuż przed Bożym Narodzeniem sieć Biedronka zdecydowała się na wydłużenie godzin otwarcia sklepów. Decyzja wywołała falę niezadowolenia wśród pracowników. Jak informuje &quot;Gazeta Wyborcza&quot; część zatrudnionych twierdzi też, że w grudniu blokowane są urlopy oraz możliwość skorzystania z opieki na dziecko. Przedstawiciele sieci w rozmowie z Business Insiderem odpierają zarzuty, zapewniając, że wszystkie działania odbywają się zgodnie z przepisami.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f2a5543-3bbb-4e89-8695-ce1213eb75b3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:56:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o7dk9kpTURBXy9jOTk1M2MyMDI2ODMwNjg4YTA0ODUxM2ZkNzk0Njk3YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sektor edukacyjny walczy z AI. Gigant przejmie innego dużego gracza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sektor-edukacyjny-walczy-z-ai-coursera-przejmie-innego-duzego-gracza/wndmx2j</link>
			<description>Przed pojawieniem się narzędzi AI rynek kursów online radził sobie dobrze i coraz lepiej. Obecnie jednak wiele osób woli w inny sposób zdobywać czy przetwarzać wiedzę. To jeden z powodów, przez które Coursera dogadała się na przejęcie Udemy w transakcji akcyjnej. Oficjalnie chodzi o &quot;synergie&quot; i szybsze wdrażanie produktów, ale stawką jest coś więcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">bebcead8-a906-4579-9a8f-f81e6d477c6c</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:52:05 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K4Ok9kpTURBXy9lYjY3ODdhYWNmOTk3ODIxMDBjNWEwMGVhYzk5ZGViMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zbigniew Ziobro traci oba paszporty. Sąd zdecyduje o areszcie 22 grudnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zbigniew-ziobro-traci-paszporty-byly-minister-zapowiada-odwolanie/dndsj0p</link>
			<description>Zbigniew Ziobro zapowiada zaskarżenie decyzji o unieważnieniu jego paszportów — pisze &quot;Rzeczpospolita&quot;. Były minister sprawiedliwości i obecny poseł PiS stracił zarówno paszport dyplomatyczny, jak i prywatny dokument.</description>
			<guid isPermaLink="false">553a0446-ef0e-49d4-9d98-d58ba9876e8b</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:51:54 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bsOk9kpTURBXy83ZjczOGU2ZjM3M2U1MWYxNGZlY2VmYmVmOGE3MjRhZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd podnosi CIT dla banków. Mocne słowa prezesa ZBP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rzad-naklada-wyzszy-cit-na-banki-prezes-zbp-grzmi-to-czysty-populizm/qk6s473</link>
			<description>Planowane podwyższenie podatku dochodowego dla banków nie ma — zdaniem Związku Banków Polskich — ekonomicznego uzasadnienia. Podczas czwartkowej konferencji prasowej prezes związku Tadeusz Białek przedstawił argumenty podważające podniesienie podatku CIT dla banków. Padły przy tym mocne słowa pod adresem rządzących.</description>
			<guid isPermaLink="false">ef80c267-440e-404d-b778-90350a099ab7</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:43:47 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kwEk9kpTURBXy8wNjFhOGNiNGJhZDgyODgxOGNlOWE3ZDM1OGIzZjRiZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Deweloperzy &quot;zwijają żagle&quot;. Cięcie inwestycji mieszkaniowych [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rynek-mieszkaniowy-sie-kurczy-deweloperzy-redukuja-inwestycje-analiza/yv9yrcj</link>
			<description>Na rynku mieszkaniowym musi być już naprawdę źle, choć klucze do nowych lokali odebrało w listopadzie niemal 20 tys. właścicieli. W listopadzie deweloperzy rozpoczęli jednak najmniej budów od lat. A skoro przeciętny czas realizacji budynków wielorodzinnych wynosi 25 miesięcy, to oznacza, że nastawiają się na ostry spadek popytu w ciągu dwóch lat. W ślad za tym powinny iść ceny. Zresztą już widać ich spadki w największych miastach.</description>
			<guid isPermaLink="false">d139f11d-b81f-42b9-b818-ce473d3f147c</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:18:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/97bk9kpTURBXy8xNjAyMmM1ZDc4MzMyNDc4NGMwNDY2N2ZhNTM3ZGIwMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trybunał Konstytucyjny odpowiada na wyrok TSUE. &quot;Decyzja nie ma wpływu&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/polska-a-unia-europejska-wyrok-tsue-podnosi-spor-o-sady-i-suwerennosc/xd849zm</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej orzekł, że polski Trybunał Konstytucyjny naruszył prawo UE, nie respektując wyroków TSUE oraz nie spełniając wymogów niezawisłości i bezstronności. W odpowiedzi TK oświadczył, że decyzja TSUE pozostaje poza jego kompetencjami, a najwyższym prawem w Polsce jest Konstytucja RP, a nie unijne regulacje.</description>
			<guid isPermaLink="false">8ae5f853-712f-4239-a825-ea19ec4e8ae2</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:13:29 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2J-k9kpTURBXy8xMjA2MGM2OGZhODZkNDllZDVmYzFhMDgzZDI5YTFkOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konsumenci wydają mniej na konsole do gier i mają ważny powód</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/sprzedaz-spada-zainteresowanie-tez-konsumenci-nie-bez-powodu-wydaja-mniej-na-konsole/qk33v2v</link>
			<description>Listopad zwykle bywa dla producentów konsol do gier okresem żniw. W tym roku coś się jednak zacięło. Sprzedaż sprzętu spadła mocniej niż oczekiwano, a dane pokazują wynik najgorszy od dwóch dekad. Stało się to w momencie, gdy przeciętna cena nowej konsoli osiągnęła historyczny rekord.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7ea094b-63d9-438a-bc82-31142e0d947b</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:06:08 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FN2k9kpTURBXy9kODZkZTJhZmI2ZDNiZjk5MTk3MDI0N2NhNGJkZmYzMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>TSUE: Polska nie może uchylać się od wspólnych wartości. To &quot;podstawa samej tożsamości Unii&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/wyrok-tsue-w-sprawie-trybunalu-konstytucyjnego-polska-naruszyla-prawo-ue/jhdz8xl</link>
			<description>Trybunał Konstytucyjny naruszył kilka podstawowych zasad prawa UE i nie spełnia wymogów niezawisłego i bezstronnego sądu — tak rzecznik rządu Adam Szłapka odniósł się do wydanego w czwartek przez Trybunał Sprawiedliwości UE wyroku dotyczącego TK.</description>
			<guid isPermaLink="false">997dcc87-a765-4d24-a69f-cb7f904cdcf9</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 11:40:20 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u1yk9kpTURBXy9iYzdiMmU5ZDJkODVhYWM4NjVhOTllZjRlZjMwOTBhNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świąteczna promocja Business Insidera i Onet Premium. Jedyna taka oferta [AUTOPROMOCJA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/swiateczna-promocja-bi-i-onet-premium-autopromocja/hpg81vt</link>
			<description>Na święta w Business Insiderze szykujemy dużo dobrego do czytania. Ot choćby rozmowę o przyszłości z człowiekiem, który przewidział rosyjski atak na Ukrainę. Będą też oparte o najnowsze dane wyliczenia finansowe Jakuba Ceglarza dotyczące klasy średniej czy porady inwestycyjne na nadchodzący rok. Nadchodzące dni to też ostatnia szansa, by dołączyć do Onet Premium w specjalnej promocji, dzięki której przez 2 tygodnie dostęp do naszych tekstów, podcastów czy materiałów wideo można uzyskać za darmo.</description>
			<guid isPermaLink="false">ba4cd11f-e024-40fb-98ca-b43502b519e1</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 11:14:35 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sy5k9kpTURBXy9lN2E2ZmY5YTc4ZmQ4ZTBkNzI0N2MwMTBhOTUzNTIyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amerykańska presja na Europę cały czas rośnie. Waszyngton torpeduje plany Brukseli</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/rosyjskie-aktywa-zrodlem-napiec-w-unii-europejskiej-usa-maja-wlasny-plan/vtx15jp</link>
			<description>Amerykanie wywierają naciski na niektóre kraje Unii Europejskiej, by te nie zgodziły się na wykorzystanie zamrożonych w Europie rosyjskich aktywów do sfinansowania pomocy dla Ukrainy — donosi w czwartek niemiecki dziennik &quot;Sueddeutsche Zeitung&quot; (SZ). Sprawa wywołuje napięcia w Brukseli, gdzie ingerencja z zewnątrz w wewnętrzne negocjacje Unii jest postrzegana jako niecodzienna.</description>
			<guid isPermaLink="false">23118060-e11f-4c33-93c9-f6f7c7081359</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 11:10:43 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HbQk9kpTURBXy9lY2E3NmFjMGE1NjU1ODJjOWUwMjNhZDMwZDJkMjA4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Choroby zakaźne powracają. Dane GUS pokazują niepokojący trend w 2024 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/choroby-zakazne-w-polsce-w-2024-r-raport-gus-ujawnia-niepokojace-trendy/lx29ftd</link>
			<description>W Polsce w 2024 r. odnotowano znaczący wzrost liczby zachorowań na choroby zakaźne, takie jak krztusiec, borelioza, szkarlatyna czy odra — wynika z raportu &quot;Zdrowie i ochrona zdrowia w 2024 r.&quot; opublikowanego przez Główny Urząd Statystyczny. Dane wskazują na istotne zmiany w dynamice występowania wielu chorób, które wcześniej były pod kontrolą.</description>
			<guid isPermaLink="false">d8dd7335-cbc1-40bd-975a-26990b3292f8</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:59:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qx1k9kpTURBXy81ZTQ1OWUzMTQzMmMyNjNkZDI2ZDM0MTZmYjUwODM4OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polskie baterie systemu Patriot osiągnęły pełną gotowością operacyjną systemu. Historyczny krok w obronie powietrznej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kosiniak-kamysz-oglasza-przelom-dla-polskiej-armii-patrioty-juz-chronia/gft6rmr</link>
			<description>Pierwsze dwie baterie systemu obrony powietrznej Patriot, wchodzące w skład programu Wisła, osiągnęły pełną gotowość operacyjną — poinformował w czwartek wicepremier i szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz. Wydarzenie to, określone jako przełomowe dla polskiej obronności, miało miejsce w 3. Brygadzie Rakietowej Obrony Powietrznej w Sochaczewie.</description>
			<guid isPermaLink="false">b7f2c604-35e9-40ce-b109-63df405949b7</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:52:17 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B4Uk9kpTURBXy81MGFjMWIyZWUwMzlhOTBmMWRhYTViYjgzOGY4OWI1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tak mają wyglądać zakupy online w przyszłości. Sektor e-commerce może się zirytować</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/tak-maja-wygladac-zakupy-online-w-przyszlosci-sektor-e-commerce-moze-sie-zirytowac/rsvxvw9</link>
			<description>Wyobraź sobie, że nie otwierasz sklepu internetowego ani aplikacji marketu. Zamiast tego piszesz do ChatGPT: &quot;mam 20 minut, co ugotować?&quot;, a po chwili przechodzisz od pomysłu na kolację do gotowego koszyka i zamówienia. DoorDash właśnie sprawdza taki scenariusz w praktyce w USA. To może być zapowiedź zmiany, która uderzy w klasyczny sposób robienia zakupów online.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc448ce7-2e64-4e47-b687-def52c4e8d60</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:42:21 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LqBk9kpTURBXy9mM2M1NDEwYWNkNjk5YjdjZGE5ZDk2MWY1NmRiMTc1OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>ZUS ujawnił dane finansowe. Oto prawda o obcokrajowcach oraz średnich emeryturach i rentach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/przecietna-emerytura-w-polsce-zus-pokazal-nowe-dane-o-finansach/lmv9gek</link>
			<description>Zakład Ubezpieczeń Społecznych deklaruje, że sytuacja finansowa polskiego systemu jest stabilna. Przy okazji publikacji danych dostaliśmy kilka ciekawych kwot i wykresów. M.in. dotyczących tego, komu i ile świadczeń wypłaca ZUS. Szybko przybywa np. obcokrajowców ubezpieczonych w Polsce. Jest ich już blisko 1,3 mln.</description>
			<guid isPermaLink="false">1f192345-a11f-414d-8d07-54c1924c0b51</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:40:22 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dZtk9kpTURBXy9iOGNlM2U2MDY3NWUwODQyNTY0NjI5ODI5N2RmMzExNy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE zwiększa presję na Rosję. Pomoc dla Ukrainy wciąż bez ostatecznej zgody</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bruksela-decyduje-o-wsparciu-ukrainy-costa-stawia-sprawe-na-ostrzu-noza/d9kjdm5</link>
			<description>Unijni przywódcy spotkali się w Brukseli, aby podjąć kluczowe decyzje dotyczące wsparcia Ukrainy. Szef Rady Europejskiej, Antonio Costa, zapowiedział, że szczyt nie zakończy się, dopóki nie zostanie ustalony sposób finansowania pomocy dla Kijowa.</description>
			<guid isPermaLink="false">d64cef72-3fa0-40ec-9fda-d344b541e360</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:17:04 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ljnk9kpTURBXy9mZWRlZjM3Y2M2YzlmZDgyNjc5MjUzNzZjNzdjYWJkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kultowa niemiecka firma ogłasza upadłość. Jej wyrobów używa cały świat</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/znana-niemiecka-firma-oglosila-upadlosc-jej-wyrobow-uzywa-caly-swiat/12bqw9r</link>
			<description>Znana niemiecka firma Hofner, producent kultowych gitar basowych, złożyła wniosek o ogłoszenie upadłości — donosi serwis T-online. Powodem miały być problemy finansowe i trudności w dostawach. Instrumenty tej marki rozsławił na całym świecie Paul McCartney z The Beatles.</description>
			<guid isPermaLink="false">644a91b7-b5c1-472b-a71e-ceda4c02fd25</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:08:11 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gYRk9kpTURBXy9lNGRkNmU3ZWM3MWU4ZmM2ODZkMmVjY2ExZTZlNmFjZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zaskakujące dane z polskiej gospodarki. Oto co się stało</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/zaskakujace-dane-o-produkcji-przemyslowej-oto-co-sie-stalo/yxjphgl</link>
			<description>Przez kilka ostatnich miesięcy minister finansów z zadowoleniem zamieszczał na platformie X informacje o nadspodziewanie dobrych wynikach polskiego przemysłu. Po opublikowanych przez GUS danych w czwartek jest chwilowo cisza. Bo i nie ma się czym chwalić.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7aa1c51-5e7d-4904-8874-e0e2c70142ef</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:03:50 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hehk9kpTURBXy85YzVmZGM2ZGI3ODAwY2JiYWJkNDI0ZTVhYTU4NDhmMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Viktor Orban: &quot;Propozycja Komisji jest martwa&quot;. Unijny spór o rosyjskie aktywa i pomoc Ukrainie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/weto-viktora-orbana-wobec-unijnych-planow-wsparcia-ukrainy-propozycja-ke-martwa/vzgkl53</link>
			<description>Premier Węgier Viktor Orban ogłosił, że propozycja Komisji Europejskiej dotycząca wykorzystania zamrożonych aktywów rosyjskich na wsparcie Ukrainy jest &quot;martwa&quot;. Według Orbana udało się zbudować mniejszość blokującą, która uniemożliwia realizację tego planu.</description>
			<guid isPermaLink="false">8a33c37b-aa4d-4842-9e48-552898210586</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:45:18 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZVIk9kpTURBXy8wNGY3MjNiZDg1MzA1YTk3ODlmN2FjZDQ1NDg2NzIxZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosja zapłaci wysoką cenę za wojnę z Ukrainą. Nawet po jej zakończeniu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rosja-w-pulapce-zadluzenia-po-inwazji-na-ukraine-wydatki-rosna-szybciej-niz-dochody/8cdk0nm</link>
			<description>Rosja zmaga się z narastającym ciężarem finansowym inwazji na Ukrainę. Nawet jeśli działania wojenne zakończyłyby się w najbliższym czasie, skutki ekonomiczne konfliktu będą odczuwalne przez lata. Kreml, próbując wypełnić rosnącą lukę w budżecie wojskowym, coraz bardziej uzależnia się od kosztownych pożyczek.</description>
			<guid isPermaLink="false">05c39706-5fc3-4673-b678-0bef393cf4b7</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:33:31 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bn9k9kpTURBXy8wMTQ0YjAyYTJmYTQxNjIxMzA3NDdiYTM4NmJmMGE3My5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Belgia stawia twarde warunki ws. zamrożonych aktywów Rosji. &quot;Potrzebujemy bezwarunkowych gwarancji&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/bart-de-wever-stawia-warunki-ws-rosyjskich-aktywow-belgia-zada-gwarancji/zfbxvl5</link>
			<description>Premier Belgii Bart de Wever wyraził w czwartek wątpliwości wobec obecnych propozycji dotyczących wykorzystania zamrożonych aktywów rosyjskiego banku centralnego na rzecz finansowania Ukrainy. Przewodnicząca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen mówi, że rozumie te obawy.</description>
			<guid isPermaLink="false">b23d1fbf-d081-4234-973b-e761724e59af</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:29:01 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VC1k9kpTURBXy9mNDg3MmE2NzE0ZTY2MTA1NWJlYTQ1Zjc4NjI3ZmUwZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To ma być nowy doradca Adama Glapińskiego. Długo nie zostanie bez zajęcia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/cezary-kochalski-moze-zostac-doradca-prezesa-nbp-w-rpp-trzymal-jego-strone/z13yh2n</link>
			<description>Nie jest tajemnicą, że w Radzie Polityki Pieniężnej czuć napięcia. Prezes NBP ma w niej swoich mniej i bardziej zaufanych ludzi. Jednemu z nich właśnie kończy się kadencja, ale wygląda na to — jak donosi Radio Zet — że szybko znajdzie nowe zajęcie.</description>
			<guid isPermaLink="false">402b8fb2-ca64-4be4-80b4-544210caa2e0</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:13:19 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8thk9kpTURBXy9kOWNiYzIyODY5NzkwMGI0ODI5YjA2ODZhZTNjM2VhNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kongres USA zatwierdził rekordowy budżet obronny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/kongres-usa-przyjal-rekordowy-budzet-obronny-wsparcie-dla-ukrainy-i-polski/zdd5wt7</link>
			<description>Amerykański Kongres przyjął ustawę o wydatkach obronnych (NDAA) o rekordowej wartości 901 mld dol. Dokument, uchwalony w środę przez Senat stosunkiem głosów 77:20, przewiduje m.in. wsparcie Ukrainy, państw bałtyckich oraz wprowadzenie ograniczeń dotyczących wycofywania amerykańskich wojsk z Europy. Ustawa, która wcześniej bez problemu przeszła przez Izbę Reprezentantów, czeka teraz na podpis prezydenta.</description>
			<guid isPermaLink="false">adf59ee1-3a22-4119-b8a2-17b62f6fa47f</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:10:54 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rHzk9kpTURBXy82YzczNzY4MTA3MGM0Y2M0MTQzMGYwYmFkZWExYzVlNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowe dane o wynagrodzeniach. Średnia poszła w górę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wynagrodzenia-w-przedsiebiorstwach-za-listopad-srednia-poszla-w-gore/d1q6td6</link>
			<description>GUS podał najnowsze wyliczenia średniej płacy w przedsiębiorstwach. To średnia dla wszystkich pracowników, więc obejmuje również prezesów, członków zarządu oraz dyrektorów. Dlatego trudno mówić, żeby było to wynagrodzenie przeciętnego Kowalskiego. Ważny jednak jest trend i to, że płace rosną powyżej inflacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">58c5505e-50db-4e7b-87e0-690a7c3ef282</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:02:24 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Suzk9kpTURBXy8xNjM3YTI2MzMxOTk4YjMwNWQyYWQxMGJmZTkyMzhkZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bardzo ważny wyrok TSUE. Chodzi o Trybunał Konstytucyjny</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/wyrok-przeciwko-polsce-tsue-podwaza-niezaleznosc-trybunalu-konstytucyjnego/yy6ycp8</link>
			<description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej wydał przełomową decyzję. Chodzi o sprawę, w której Komisja Europejska pozwała Polskę za naruszenie kluczowych zasad unijnego porządku prawnego. Stawką są nie tylko relacje Warszawy z Brukselą, ale także pytanie o legalność polskiego Trybunału Konstytucyjnego z tzw. dublerami.</description>
			<guid isPermaLink="false">983a26f6-ee26-4099-9904-bc198749d34c</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:53:51 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rKOk9kpTURBXy84YmMyYjNlZTc4OGIyN2JiYTY1ZDFmOTk4YWRiNDJjZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wojna frakcji w PiS. Czy Morawiecki dąży do rozłamu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pis-podzielony-wokol-mateusza-morawieckiego-dwie-wigiliie-jedna-partia/2h5fl9w</link>
			<description>W Prawie i Sprawiedliwości wrze. Choć oficjalnie politycy partii zaprzeczają istnieniu jakiegokolwiek konfliktu, nieoficjalnie przyznają, że napięcia między frakcjami rosną. W centrum sporu znalazł się Mateusz Morawiecki, którego działania — według niektórych głosów — mogą być obliczone na prowokowanie wykluczenia z ugrupowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">6e60f5de-6414-4a00-9d61-09cf2a802506</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:27:05 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VuYk9kpTURBXy8xODliZWU1MmY1OTA3MDY0Zjk1NWEyYjFjMzc5ZDhjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karol Nawrocki zerwie z prezydencką tradycją? [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/czy-prezydent-karol-nawrocki-powinien-wesprzec-wosp-polacy-maja-jasne-zdanie-sondaz/d1therf</link>
			<description>Wspieranie Wielkiej Orkiestry Świątecznej Pomocy przez prezydentów RP stało się tradycją, którą pielęgnowały wszystkie dotychczasowe głowy państwa. Jednak w tym roku pojawiły się wątpliwości, czy Karol Nawrocki również zaangażuje się w akcję. Najnowszy sondaż SW Research dla Onetu pokazuje, jakie oczekiwania mają w tej sprawie Polacy.</description>
			<guid isPermaLink="false">23b68179-8de9-4462-8928-bb6a17b0ee9d</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 07:38:50 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JAHk9kpTURBXy8zOTQxMTIxZWYyNTdjOTA2YzQ0ZTZiYjViOWE3NjgwYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Co dalej z ratami kredytów. Ważna deklaracja członka RPP</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/rada-polityki-pienieznej-szykuje-sie-do-nowych-decyzji-dr-ludwik-kotecki-ostrzega/yqqt4jx</link>
			<description>Polityka pieniężna w Polsce wchodzi w kluczową fazę. Dr Ludwik Kotecki, członek Rady Polityki Pieniężnej, w rozmowie z &quot;Gazetą Giełdy Parkiet&quot;, wskazuje że oczekiwania rynku dotyczące dalszych obniżek stóp procentowych są zbyt wygórowane. Jednocześnie zaznaczył, że RPP nie zakończyła jeszcze procesu luzowania polityki monetarnej, choć jest blisko jego końca.</description>
			<guid isPermaLink="false">c3806ed3-30e8-4ccf-8db0-31592d9ab126</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 07:16:55 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gibk9kpTURBXy9mZDNiMzNmNjA4NTAzMzM0OWU4ZmFhM2IxM2VkMWEwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To ona zastąpi Donalda Trumpa w 2028 r.? Jest nowy sondaż</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/kto-zastapi-donalda-trumpa-ona-ma-duze-szanse-sondaz/49wqs5r</link>
			<description>Kto będzie następcą Donalda Trumpa w Białym Domu? Jego kadencja potrwa do 2028 r., ale w USA już zastanawiają się nad przyszłą głową państwa. Najnowszy sondaż pokazuje, że obecny wiceprezydent J.D. Vance będzie musiał się napocić, żeby wygrać z potencjalną kandydatką Demokratów.</description>
			<guid isPermaLink="false">72a964c7-607a-46e8-9697-50985921b2c6</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 07:04:23 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-mIk9kpTURBXy9iZmUwZTRiYjg5ODJmY2EzOGFkN2UzZGJmMDE5NzIwNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>KSeF. Rządowi eksperci tłumaczą największe wątpliwości podatkowej rewolucji [TYLKO U NAS]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ksef-i-bezpieczenstwo-faktur-eksperci-ministerstwa-finansow-rozwiewaja-watpliwosci/lm0fx4z</link>
			<description>Krajowy System e-Faktur budzi wiele pytań i obaw, a rusza już 1 lutego 2026 r. Podatnicy zastanawiają się co z wystawianiem faktur poza KSeF, kiedy będzie można posługiwać się wizualizacją faktury, a kiedy można skorzystać z potwierdzenia transakcji. Na te i wiele innych szczegółowych pytań odpowiadają eksperci Ministerstwa Finansów.</description>
			<guid isPermaLink="false">6f278362-6523-40c0-96fa-4958a83d6f8b</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 06:07:03 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UUVk9kpTURBXy83NGYzN2UwMmFmNzVmOGIzNmM4NzFmYzNjYzdmMzE3MC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Niemcy ruszają z wielką modernizacją armii. Jest zgoda Bundestagu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/bundeswehra-z-rekordowym-budzetem-niemcy-szykuja-wielkie-zakupy-zbrojeniowe/twwfd79</link>
			<description>Komisja budżetowa niemieckiego Bundestagu zatwierdziła zakup sprzętu i wyposażenia dla Bundeswehry o wartości około 50 mld euro. Ministerstwo obrony Niemiec poinformowało, że środki te zostaną przeznaczone m.in. na systemy obrony przeciwrakietowej Patriot, satelity radarowe oraz nowoczesne pociski Taurus Neo, które będą wykorzystywane przez myśliwce Eurofighter.</description>
			<guid isPermaLink="false">f49961de-286b-45c7-bdb4-14c0c168b6e0</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 05:51:32 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZCHk9kpTURBXy9mMWYyMTRkNGU4NzYyNGUyZjBiMTFmMWMyZDI5MGZkNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jesteś na etacie lub zleceniu? To zrób w grudniu, jeśli chcesz obniżyć podatek za 2025 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/obniz-podatek-za-2025-rok-te-dzialania-musisz-podjac-jeszcze-w-grudniu/6pm2ll2</link>
			<description>Podatnicy na etacie lub zleceniu mogą obniżyć swój podatek za 2025 r. Wystarczy skorzystać z wielu możliwości przewidzianych w przepisach. Ulg i preferencji jest cała lista, ale trzeba spełnić warunki. Tłumaczymy, co można zrobić i jakie warunki dopełnić.</description>
			<guid isPermaLink="false">f3e66756-4387-4fc2-8b1e-8b681bc7bc2c</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 05:42:38 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F1Ok9kpTURBXy82MmYyNWMxNjBlNTZiYTY3NTQxYjFhN2U4Y2E2ZmE0MC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakaz aut spalinowych? Komisja Europejska robi zwrot</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/komisja-europejska-rezygnuje-z-zakazu-aut-spalinowych-po-2035-roku/nfzj5rc</link>
			<description>Komisja Europejska wycofuje się z planu całkowitego zakazu sprzedaży nowych samochodów spalinowych w Unii Europejskiej od 2035 r. Zamiast tego zaproponowano, aby producenci pojazdów byli zobowiązani do redukcji emisji CO2 o 90 proc. względem obecnych poziomów.</description>
			<guid isPermaLink="false">f37071c6-6c37-48c4-9851-2a4309c6285d</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 05:30:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5mjk9kpTURBXy81ODVmMzljNDEwOGVhNjdlMTQxNjliZWVlNWNjZjE0NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd liczy na gospodarstwa domowe. Nowe wyzwania i tajna broń Ministerstwa Finansów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/inwestowanie/koniec-rekordowych-zyskow-z-obligacji-to-zmartwienie-inwestorow-indywidualnych-i/gv0ty1w</link>
			<description>Obligacje Skarbu Państwa były hitem – Polacy wpompowali w nie dziesiątki miliardów, kuszeni stopami zwrotu sięgającymi kilkunastu procent w skali roku. Korzystał z tego też rząd, który uczynił z gospodarstw domowych jeden z filarów finansowania dziury budżetowej. Ale era łatwych zysków się kończy. Nadchodzi czas trudnych decyzji.</description>
			<guid isPermaLink="false">acf76a72-c0de-4771-8f38-42cd1bb69297</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 05:29:28 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j1Tk9kpTURBXy8yYmQwZjBhMWJlM2VlMGJkOTkxNmUwZjcyYjcyYjk1ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Polski klient jest bardziej wymagający niż duński&quot;. Szef dużej sieci mówi wprost [WYWIAD]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/polski-klient-jest-bardziej-wymagajacy-niz-dunski-wywiad/49vm74v</link>
			<description>Sieć Netto, choć jest w Polsce już trzy dekady, była długo nieznana w wielu częściach kraju. Wywodząca się z Danii firma ma jednak ambitne plany — chce mieć u nas 1 tys. sklepów. To więcej, niż liczy teraz sieć Lidl Polska. Jak to chce osiągnąć — i czemu polski klient jest bardziej wymagający od tego duńskiego? O tym rozmawiamy z Brianem Olesenem, dyrektorem zarządzającym Netto Polska.</description>
			<guid isPermaLink="false">682e7ebb-22fe-435a-98eb-887c17898109</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 05:21:19 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-AVk9kpTURBXy9hNTIzNDRmYTI1M2JkNWI4M2U5Yjc2OGU1ZjgzN2ExYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>URE ogłosił kluczowe decyzje. Co to oznacza dla rachunków za prąd i gaz? [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/nowe-taryfy-na-energie-elektryczna-i-gaz-co-sie-zmieni-od-2026-r/c750jv4</link>
			<description>Od nowego roku koniec z mrożeniem cen prądu. Urząd Regulacji Energetyki podał wyczekiwane informacje o taryfach na energię elektryczną. Od 1 stycznia średnia cena wyniesie 495 zł 16 gr za MWh netto, czyli ok. 1 proc. mniej niż 500 zł za MWh obowiązujące dziś. Zarazem wrośnie jednak opłata dystrybucyjna. Co to wszystko oznacza dla naszych rachunków za prąd i co URE zdecydował w sprawie gazu? W obecnej sytuacji nasuwa się kilka ważnych wniosków.</description>
			<guid isPermaLink="false">017ffe78-fbd9-418e-ab6f-de321f4b1cd6</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 05:10:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W03k9kpTURBXy85YTUxYmZlZjQ2MjQ4MzNlYTJmOWExNjY2NzVjY2MwYS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To ich państwo &quot;dociska&quot; najmocniej. Nie, nie chodzi o przedsiębiorców [DANE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/ile-pieniedzy-zabiera-ci-panstwo-sprawdzilismy-kto-ma-najgorzej-dane/v8zlgtn</link>
			<description>Różnica między dochodem brutto a netto waha się nie tylko w zależności od ich wysokości, ale też od źródła zarobku. Inne składki i podatki płacą pracownicy, inne przedsiębiorcy, a jeszcze inne funkcjonariusze służb mundurowych czy emeryci. Sprawdziliśmy, kto oddaje państwu najwięcej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b989bf34-120a-45d3-963b-ff45f3af77c8</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 05:01:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sX1k9kpTURBXy8wOTQ5YjI3Zjg4NjI0NjZmYTFhZjk1MzMzZDU4M2Q2OC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oto najdroższa kołdra świata. Dlaczego puch edredonowy kosztuje fortunę?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/islandia-puch-edredonowy-to-luksus-i-ciezka-praca-cena-szokuje/pf1sv6x</link>
			<description>Pozyskiwany z gniazd dzikich kaczek żyjących na surowych, islandzkich wybrzeżach, puch edredonowy uchodzi za najcieplejszy i najbardziej luksusowy naturalny materiał na świecie. Jego cena potrafi jednak szokować — za podwójną kołdrę z tego surowca trzeba zapłacić ponad 8 tys. dolarów. Nic dziwnego: rocznie udaje się zebrać zaledwie cztery tony puchu, a każdy gram wymaga ogromu pracy — od mozolnego poszukiwania ukrytych gniazd po wielogodzinne ręczne oczyszczanie. Co sprawia, że ten wyjątkowy puch jest aż tak drogi?</description>
			<guid isPermaLink="false">794378ba-ef57-4ceb-be6c-15777d1a1b96</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 20:41:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UQ-k9kpTURBXy81MmVhMThmNDAwNTQ5YTNmODg4ODMxMGM0YTk1NzdjMi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Smart pierścionki coraz atrakcyjniejsze. Bez subskrypcji i bez ładowania</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/smart-pierscionki-coraz-atrakcyjniejsze-pebble-index-01-bez-ladowania/f29chvr</link>
			<description>Kiedy smartwatche przestały już robić efekt wow, producenci szukają kolejnego, bardziej dyskretnego interfejsu, który da się nosić cały czas. Stąd rosnąca fala smart pierścionków i sygnetów. Te mniej rzucają się w oczy niż zegarek, a czujniki (albo mikrofon) mają stabilny kontakt ze skórą i są zawsze pod ręką. Najnowszy zwrot akcji pokazuje firma Pebble, która wchodzi w ten segment urządzeniem innym niż większość rywali.</description>
			<guid isPermaLink="false">17e87d03-d76d-463a-9456-c0b530e6f40e</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 19:38:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3pSk9kpTURBXy9lNTAyZGI1NWFlMThkNzcxOGFkYjZlMzY4ZDYxNTk1NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Galerie nie poddają się presji kosztowej. &quot;To nie kryzys — to ewolucja&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/parki-handlowe-i-galerie-w-nowej-rzeczywistosci-e-commerce-dojrzewa/gf9bwpq</link>
			<description>Przed świętami Polacy tłumnie ruszyli po zakupy — zarówno do galerii, jak i online. Najnowsze dane pokazują jednak, że to nie sezonowa gorączka, lecz trwała zmiana: rynek retail redefiniuje się szybciej niż kiedykolwiek. Parki handlowe rosną rekordowo, galerie walczą o uwagę, a e-commerce wchodzi w etap dojrzałości.</description>
			<guid isPermaLink="false">a1a4aada-93e9-4658-b5c4-d8dc8982c76b</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 18:31:12 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ga7k9kpTURBXy84Zjg5MDc5MGVmOWFmMTllYzJjODIyZThhNTRkYTdiNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amazon widzi szansę w stablecoinach. &quot;Jesteśmy bardzo podekscytowani&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/amazon-widzi-szanse-w-stablecoinach-jestesmy-bardzo-podekscytowani/c9ef7d3</link>
			<description>Sztuczna inteligencja wchodzi do finansów z impetem, ale nie tam, gdzie wielu spodziewałoby się jej najszybciej. Allianz, czyli potentat w światowej branży ubezpieczeń nie zamierza na razie oddawać algorytmom kluczowych decyzji — mówi w rozmowie z Business Insiderem Jan Malmendier, dyrektor operacyjny Allianz. Z kolei Amazon widzi szansę w połączeniu rozwoju AI ze stablecoinami. — Jesteśmy bardzo podekscytowani ich potencjałem — stwierdza John Kain, odpowiadający w AWS za rozwój biznesu w sektorze usług finansowych.</description>
			<guid isPermaLink="false">486467fe-9653-4ce3-af9e-9fdc3332baf4</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 18:00:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/THsk9kpTURBXy81NDIzMmNhYjI5MWZjZGRjZjI0ZWJkYjJjMmI3NjM0NS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Najem, kredyt, PRS i coliving. Jak dziś naprawdę opłaca się mieszkać w dużych miastach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/koszty-najmu-kontra-zakupu-mieszkania-kiedy-decyzja-sie-oplaca/wc2gllg</link>
			<description>Wysokie ceny mieszkań, zmienne stopy procentowe i kilka tysięcy złotych różnicy w miesięcznych kosztach sprawiają, że decyzja &quot;kupować czy wynajmować&quot; stała się jedną z najbardziej złożonych finansowo decyzji ostatnich lat. Do tego dochodzą nowe formy mieszkania: najem instytucjonalny i coliving. Sprawdzamy, jak dziś wyglądają realne koszty w sześciu największych miastach i kiedy zakup wciąż ma sens.</description>
			<guid isPermaLink="false">509b53bf-b06e-4b8a-bc97-2ec0eab4b720</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 17:03:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9eGk9kpTURBXy81OWVlNzc1ZjAxM2IzMjRiZjA3Njg5ZTgxZDBhMGQxZS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>19 grudnia kierowcy zyskają nową trasę. Duże otwarcie ekspresówki przed świętami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/motoryzacja/nowa-droga-ekspresowa-s1-w-polsce-otwarcie-19-grudnia-informacje-dla-kierowcow/3dpj004</link>
			<description>Tuż przed świętami Bożego Narodzenia zostanie otwarty nowy odcinek drogi ekspresowej S1. Nowa droga to kluczowa inwestycja dla południowego układu komunikacyjnego Polski, choć realizacja napotkała na spore opóźnienia. To także ogromna zmiana dla kierowców, którzy docenią nową ekspresówkę.</description>
			<guid isPermaLink="false">f156ac22-23d7-4305-bf6b-4a9640702e95</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 16:19:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nAWk9kpTURBXy84YTk2ODhiNzVhYjA5NGM3YTgyMTRiOGIyNTM2ZTBjNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tylu Polaków uważa Donalda Tuska za skutecznego. Podział między Polkami a Polakami [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/polacy-podzieleni-w-ocenie-tuska-wyniki-sondazu-zaskakuja/yptytkq</link>
			<description>Najnowszy sondaż przeprowadzony na zlecenie Radia ZET pokazuje, że Polacy są niemal równomiernie podzieleni w ocenie skuteczności Donalda Tuska jako premiera. Pojawiają się jednak interesujące podziały między Polkami a Polakami.</description>
			<guid isPermaLink="false">06de16f5-e63c-4ff5-b35c-7e477b808a85</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 15:06:55 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PDfk9kpTURBXy8zNGZlNjBmNDFjZjQ4ZjE0Nzc4NThhYjliMDk4MzAzZi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ta technologia ma już 30 lat. Od 10-dniowego prototypu do szkieletu nowoczesnego internetu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/javascript-ma-juz-30-lat-od-10-dniowego-prototypu-do-szkieletu-nowoczesnego-internetu/znql86q</link>
			<description>Gdy w 1995 r. Netscape wspólnie z Sun Microsystems oficjalnie pokazały światu JavaScript, trudno było przewidzieć, że powstaje technologia, która trzy dekady później będzie napędzać niemal cały internet. Język wymyślony po to, by dodać stronom trochę życia i interaktywności, stał się jednym z fundamentów webowych standardów oraz paliwem dla niezliczonych projektów serwerowych i desktopowych. Co więcej, według  szacunków branżowych korzysta z niego ok. 98,9 proc. stron internetowych. To skala, która w świecie technologii zdarza się rzadko.</description>
			<guid isPermaLink="false">134a0119-1ef8-43ed-b715-308dea3b20d5</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 13:42:25 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dhyk9kpTURBXy8xMDM0MDVlMmM1YzVhYWVhYWQ1ZTM2NmViNzFmZTY3ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jak z polskiej wsi dojść na globalny rynek. Trzech ekspertów o tym, jak naprawdę buduje się firmy światowej klasy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/jak-polscy-przedsiebiorcy-buduja-firmy-globalne-lekcje-od-zochowskiej-hana-i-pucka/kygd70z</link>
			<description>Globalny sukces nie rodzi się w garażu, ale często zaczyna na… polskiej wsi. Wspomnienia o sprzedaży pomidorów, pierwszych lekcjach windykacji i odwadze, by napisać e-maila do największych graczy świata, splatają się w opowieściach Moniki Żochowskiej, Rafała Hana i Bartka Pucka — przedsiębiorców, którzy udowadniają, że polskie firmy mogą tworzyć globalne kategorie, a nie tylko produkty.</description>
			<guid isPermaLink="false">5880c014-d47c-44ff-b169-038309bc145a</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:20:53 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nbXk9kpTURBXy9mNjJkMDRiMzBhNTA1OTRkMjkwYTQ5MjlkNTI1ZDc2Ny5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dlaczego właśnie Szwajcaria robi najlepszą czekoladę? Odpowiedź kryje się w jednej maszynie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/jak-powstaje-slynna-szwajcarska-czekolada-odkrywamy-caly-proces/9sjw3kf</link>
			<description>To w Szwajcarii narodziła się czekolada w nowoczesnej formie — gładka, kremowa i słodka, dokładnie taka, jaką znamy dziś. Kluczem okazał się przełomowy wynalazek: maszyna do konszowania, która na zawsze zmieniła sposób przetwarzania ziaren kakaowca. W genewskiej fabryce Favarger wciąż można zobaczyć, jak wygląda ta produkcja od podszewki — od selekcji ziaren z Ghany, przez prażenie i mielenie, aż po wielogodzinny proces konszowania, który zamienia surową pastę w jedwabistą czekoladę. Dlaczego to właśnie szwajcarski sposób obróbki kakao stał się złotym standardem w branży i co sprawia, że lokalne receptury wciąż uchodzą za jedne z najlepszych na świecie?</description>
			<guid isPermaLink="false">d3b5508e-427e-475d-9e21-ea6ef26cd96e</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:10:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5vJk9kpTURBXy8xNjEyODZlMzI3NjUwZGYyODc2YTk2YzQwMjk4MTVjMy5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dziś strajk w sieci Kaufland. Pracownicy odejdą od kas</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/strajk-w-sieci-kaufland-pracownicy-na-dwie-godzin-odchodza-od-kas/0h0tlvj</link>
			<description>Już dziś o 12 odbędzie się ogólnopolski strajk ostrzegawczy pracowników sieci handlowej Kaufland. Pracownicy wstrzymają wykonywanie swoich obowiązków i na dwie godziny odejdą od kas. Domagają się poszanowania praw pracowniczych i wyższych płac.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f3b2928-bd4d-4057-8d6e-b853612e37c7</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 10:27:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wguk9kpTURBXy9mNWQ0NjJkMTk3NGY4YWRkNDI0NzlkMDk3YTNiYmM5NC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Biedronka z jednodniową akcją promocyjną. Rabaty i vouchery tylko w niedzielę 14 grudnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/biedronka-z-jednodniowa-akcja-promocyjna-rabaty-i-vouchery-tylko-w-niedziele-14/qhl1jhb</link>
			<description>W niedzielę 14 grudnia sieć Biedronka przygotowała akcję promocyjną, która potrwa tylko jeden dzień. Klienci mogą skorzystać z rabatów na wybrane produkty oraz zdobyć voucher o wartości 35 zł na kolejne zakupy.</description>
			<guid isPermaLink="false">8076b7ca-a652-43f9-80c9-e3f4cd3a0175</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:38:25 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/25bk9kpTURBXy9kNTFkYThkOWE5NWM1NGYyYjExZTM0YmNmYjJmNGI5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy opuszczają Wielką Brytanię. Saldo migracji najniższe od lat [DANE]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/polacy-opuszczaja-wielka-brytanie-saldo-migracji-najnizsze-od-lat-dane/dck4h28</link>
			<description>Po wielkich migracjach do Zjednoczonego Królestwa nie tylko nie ma już śladu, ale tendencja jest wręcz odwrotna. Polski Instytut Ekonomiczny podał dane, z których wynika, że bardzo niewielu polskich obywateli decyduje się już na osiedlenie się na Wyspach. A dziesiątki tysięcy opuściły kraj.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c2b0a46-9c27-429f-a57e-551e1cecf342</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:24:38 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/22Lk9kpTURBXy9mOWVmOGI2MjhjMDQzZTBkOWVmYzRkYjgyMzI2Nzg1Mi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paradoks i tajemnica rynku mieszkaniowego. Miasta widma coraz bliżej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/polska-dzieli-sie-na-dwa-swiaty-metropolie-rosna-powiaty-pustoszeja/49gn60l</link>
			<description>Depopulacja nie jest już  odległą wizją a staje się faktem. Co ważne z perspektywy rynku mieszkaniowego jej skutki uderzają w różne regiony z zupełnie inną siłą. W tym właśnie momencie wyłania się historia Polski dwóch prędkości – kraju, w którym jedne miejsca przyciągają ludzi i kapitał, a inne powoli się wyludniają.</description>
			<guid isPermaLink="false">3318ebfd-30fe-475a-8f57-f33f84548c98</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 08:10:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_Tdk9kpTURBXy9iOGJmOWEzYzIzMDg3ODY2ZjVkMDZlYzIyNjQzYzFmZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>50 tys. lat na recykling tygodnia odpadów. Tak wygląda prawdziwa skala problemu fast fashion</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wideo/handm-testuje-przelomowy-recykling-odziezy-czy-to-wystarczy-na-kryzys/b8qegpd</link>
			<description>Branża odzieżowa produkuje dziś miliardy ton odpadów tekstylnych rocznie, a mniej niż 1 proc. z nich wraca do obiegu jako nowe ubrania. H&amp;amp;M przekonuje, że przełomowa technologia recyklingu — testowana w Hongkongu i Sztokholmie — może to zmienić, zamieniając zużyte tekstylia w nowe włókna i gotowe swetry. Problem w tym, że skala produkcji fast fashion rośnie szybciej niż możliwości przetwarzania odpadów, a eksperci ostrzegają: nawet najbardziej innowacyjne maszyny nie wystarczą, jeśli firmy nie ograniczą nadprodukcji. Czy gigant fast fashion naprawdę może rozwiązać kryzys, do którego sam się przyczynił?</description>
			<guid isPermaLink="false">e0c2d106-81a8-4f7c-be28-85a6cbf48925</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:50:00 GMT</pubDate>
			<category>wideo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bOuk9kpTURBXy9mOWE3NDY5ZTJkZjE1MDRhOWNhNTE4M2ViZTJiZjBmNS5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jest szefem YouTube'a. Ogranicza dostęp do platformy swoim dzieciom</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/jest-szefem-youtubea-ogranicza-dostep-do-platformy-swoim-dzieciom/8ekb1tn</link>
			<description>Dyrektor generalny YouTube'a Neal Mohan dołączył do grona liderów branży technologicznej, którzy otwarcie mówią o ograniczaniu dzieciom dostępu do mediów społecznościowych. W rozmowie z magazynem &quot;Time&quot;, który wyróżnił go tytułem CEO roku 2025, przyznał, że w jego domu korzystanie z YouTube'a i innych platform jest kontrolowane i ograniczane.</description>
			<guid isPermaLink="false">e6f12ccd-26f6-4fc6-bf09-cebba1881645</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 19:12:27 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gJbk9kpTURBXy85NzUxZTJmNWIwNmM5ZTc0ZDk2OTU1ZTU3NDU5YmQ5OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Google dogania w AI twórców ChatGPT. Pionier wygrywa historię, ale może nie wygrać rynku</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/google-dogania-w-ai-tworcow-chatgpt-openai-musialo-wlaczyc-code-red/dxlrhtl</link>
			<description>Na początku grudnia 2025 r. w OpenAI rozesłano wewnętrzny sygnał alarmowy &quot;code red&quot;. Priorytetem stała się szybka poprawa ChatGPT i tempa rozwoju, bo konkurencja — szczególnie Google — zbliżyła się do poziomu, na którym jeszcze niedawno OpenAI czuło się bezpiecznie. Oznaczało to przesunięcie zasobów i wstrzymanie lub spowolnienie pobocznych inicjatyw, by dowieźć kolejne ulepszenia produktu, zanim rynek uzna, że liderem stał się ktoś inny.</description>
			<guid isPermaLink="false">95815b24-8323-45f4-a0e8-3a7cb28928a6</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 18:30:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GAuk9kpTURBXy81NzhjMTA5ZTFiODUyODQzNzYyMDJiZWQwYmY1ZDc4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ceny mieszkań biją rekordy. Mikrokawalerki stają się realną alternatywą</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/mikromieszkania-zdobywaja-rynek-eksperci-rozwiewaja-popularne-mity/sgddypr</link>
			<description>Mikromieszkania przestają być ciekawostką, a zaczynają być realną alternatywą — i to nie tylko dla inwestorów. Coraz częściej wybierają je młodzi, mobilni zawodowo i ci, którzy wolą małe, ale własne. Jednak wokół &quot;mikro&quot; wciąż narasta wiele mitów. Co mówią eksperci?</description>
			<guid isPermaLink="false">7ab079b8-5c96-4828-85dc-b5cdef6d1533</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 17:10:00 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_V7k9kpTURBXy9hN2JjNWYxYWMwMjg1YWNkOWE0YTdjNjRkOGI1MzAzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miliard w 17 dni. Kina bardzo potrzebują dziś takich zwycięstw</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/zootopia-2-najszybciej-zdobywa-miliard-sukces-takze-w-chinach/7ldgyvp</link>
			<description>Nie zawsze wygrywa film, który najgłośniej krzyczy (albo straszy). Czasem wystarczy, że widzowie dostaną powód, by wyjść z domu całą rodziną, kupić popcorn i usiąść razem w ciemnej sali. &quot;Zootopia 2&quot; właśnie udowadnia, że w epoce streamingu i rozproszonej uwagi wciąż istnieje jedna waluta, której nie da się zasubskrybować: wspólne przeżycie.</description>
			<guid isPermaLink="false">d3ff7736-b222-42aa-8b3f-dd550e75c9a5</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 15:40:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7aak9kpTURBXy82YjVkZTViNjAyNDczYTc5ZDhjNzJlZjgyYWFkMTE5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Książka na prezent? Zapytałam sześć liderek biznesu o lektury, które ukształtowały ich podejście do przywództwa</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/szukasz-prezentu-te-ksiazki-moga-odwrocic-losy-kariery-zawodowej/pkrcfny</link>
			<description>Znów nadszedł ten czas w roku, a jeśli szukasz idealnej książki na prezent dla członka rodziny, współmałżonka albo nawet szefa, masz szczęście. W listopadzie poprosiłam sześć bizneswomen, aby podzieliły się książkami, które ukształtowały ich podejście do przywództwa. Wybrane przez nich książki koncentrują się na podejmowaniu decyzji i inteligencji emocjonalnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">0d2086f5-c69d-409e-8786-e7a6263c7b32</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 14:15:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ctk9kpTURBXy85ZGQwM2JiMzNlNTE0NmI4ZmFjNThlZWE2ZmM0YjFjNC5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zakazane &quot;projektowanie&quot; dzieci wraca tylnymi drzwiami. Miliarderzy chcą edytować embriony</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/miliarderzy-z-doliny-krzemowej-chca-edytowac-embriony-dzieci-na-zamowienie/90c46pb</link>
			<description>W Stanach Zjednoczonych tworzenie dzieci z edytowanych genetycznie embrionów jest praktycznie zablokowane przepisami i regulacyjnymi barierami, a w Europie wiele państw opiera się na zasadzie, że nie wolno wprowadzać zmian dziedzicznych w genomie człowieka. Mimo to w Dolinie Krzemowej rośnie grupa inwestorów i start-upów, która uważa, że przełom jest kwestią czasu. Próbują doprowadzić do narodzin pierwszego &quot;bezpiecznie&quot; edytowanego dziecka, nawet jeśli miałoby to wymagać pracy poza granicami USA. Wyjaśniamy, jak to wygląda w praktyce.</description>
			<guid isPermaLink="false">fd6e8f4a-dad0-4319-90ae-1d9facce21fa</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:29:47 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b0Vk9kpTURBXy8wZGQ3ZWU1ZWIyOGM4NDJiYjhiYmZiNmU1NDkzYjRkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Byłam w 45 krajach. Każdy podróżnik powinien dodać te pięć do swojej listy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/gdzie-pojechac-na-urlop-widzialam-45-krajow-podpowiem-ci/l28f07n</link>
			<description>Od studiowania za granicą w Amsterdamie, przez trzy tygodnie w Nowej Zelandii, aż po podróż samochodem przez Arizonę — miałam szczęście studiować, pracować, podróżować, udzielać się jako wolontariuszka lub mieszkać w 45 krajach na sześciu kontynentach. Podpowiem ci, które warto obrać za cel podróży.</description>
			<guid isPermaLink="false">97258420-8680-4546-951f-1bcfc2095b34</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 06:58:29 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oMAk9kpTURBXy9hZWFkOWMxZTRlMjg2NDAwNzhlNjQ0NjdjZjMwNjU0Yi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jarmark, którego nie było. Wyprawa na najwyższą świąteczną atrakcję w UE</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/varso-tower-w-warszawie-bez-tlumow-jarmark-zamienil-sie-w-instalacje/9ewscem</link>
			<description>Wybrałam się na &quot;najwyższy jarmark w Unii Europejskiej&quot;, który w międzyczasie przestał być jarmarkiem. Miałam nadzieję na świąteczną magię w chmurach, a trafiłam na doświadczenie pełne kontrastów. Oto relacja z wyprawy na taras widokowy Varso Tower.</description>
			<guid isPermaLink="false">1b93e379-25d0-4afe-a8f8-9b519990073b</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 05:04:00 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gpsk9kpTURBXy9jZWFlMWFmZTZhYzg3Y2ZiZDk5ZGZmOWIzOWU3NzkzOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europa uczy się zestrzeliwać drony. Chce być lepiej przygotowana na ataki hybrydowe Rosji</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/europa-uczy-sie-zestrzeliwac-drony-chce-byc-lepiej-przygotowana-na-ataki-hybrydowe/5c9cx6h</link>
			<description>W pierwszej połowie grudnia Europa zobaczyła scenariusz, który jeszcze parę lat temu brzmiał jak political fiction. W nocy z 4 na 5 grudnia co najmniej pięć niezidentyfikowanych dronów pojawiło się nad Île Longue w Bretanii — bazą, w której stacjonują francuskie okręty podwodne z bronią jądrową. Francuskie służby uruchomiły środki przeciwdronowe, a sprawę bada prokuratura.</description>
			<guid isPermaLink="false">d6057a76-6b7f-4bf7-98aa-26ea0dd0a1f3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:20:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UOHk9kpTURBXy9hZjJkYzJhMzVkMDgzYTUxYjYzYjM3MjQ5MDdjMzRmYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ofensywa Donalda Trumpa nabiera tempa. Ściągnie 1000 specjalistów</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/wyscig-usa-chiny-nabiera-tempa-donald-trump-zatrudni-1000-specjalistow/synfd6v</link>
			<description>Administracja Donalda Trumpa ogłosiła, że zatrudni 1000 specjalistów, którzy będą pracować nad projektami związanymi ze sztuczną inteligencją. To pokazuje, że USA coraz bardziej skupiają się na rozwoju amerykańskiej infrastruktury AI, rywalizując z Chinami o dominację w tym szybko rozwijającym się sektorze — pisze CNBC.</description>
			<guid isPermaLink="false">573bd996-296f-459c-b0d4-bfb55f9f4f00</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:23:24 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MXWk9kpTURBXy83N2YzNTEwZGQ4ZmQ3MDczOTU0MDdlZDJlNzljYWI5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nieruchomości wchodzą w nowy cykl. Co przyniesie 2026 r. dla gospodarki, biur i handlu?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/colliers-prognozuje-selektywny-wzrost-w-sektorze-nieruchomosci-w-2026-roku/hfxknd4</link>
			<description>Kończący się rok potwierdził odporność rynku nieruchomości w Polsce i całym regionie CEE, ale jednocześnie obnażył jego strukturalne napięcia. Raport Colliers &quot;Highlights &amp;amp; Predictions&quot; pokazuje, że 2026 r. będzie czasem selektywnego wzrostu, silnej roli inwestycji publicznych i dalszej polaryzacji między nowymi a starszymi aktywami. Przedpremierowo prezentujemy kluczowe wnioski i prognozy dla gospodarki, biur i handlu.</description>
			<guid isPermaLink="false">0372fc36-8e00-4495-aacd-c4ac0178301d</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 17:31:37 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6IYk9kpTURBXy9kZjU5YTA5NGZkNDU1MWE5ZDIxMWMxNWE0MGZlODkxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dyrektor z Deloitte ostrzega: 93 proc. budżetu idzie na technologię, a tylko 7 proc. na ludzi. To przepis na rozczarowanie</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/technologie/nowe-technologie/dyrektor-z-deloitte-ostrzega-93-proc-budzetu-idzie-na-technologie-a-tylko-7-proc-na/ck083gh</link>
			<description>W zarządach firm na całym świecie narasta dziś nowy lęk. Nie tyle przed tym, że roboty i AI zabiorą pracę ludziom, ile przed poczuciem, że miliardy wydane na AI za chwilę okażą się nietrafioną inwestycją. Bill Briggs, CTO w Deloitte, zwraca uwagę na symptom tego strachu. Gdy organizacje przechodzą od eksperymentów do wdrożeń AI na większą skalę, przeciętnie 93 proc. budżetu trafia w technologię, a tylko 7 proc. w ludzi, którzy mają z tych narzędzi korzystać.</description>
			<guid isPermaLink="false">963c488f-c55f-4ac1-a138-9f65e1701fb8</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 17:25:00 GMT</pubDate>
			<category>technologie</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/snPk9kpTURBXy8xYjUwZmIzMGNjNTI2YTMyMGEwZDQyZTY5ZWZjMDUxNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>McKinsey szykuje tysiące zwolnień. AI odbiera pracę</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/mckinsey-szykuje-tysiace-zwolnien-ai-odbiera-prace/lphnmer</link>
			<description>McKinsey planuje ograniczenie zatrudnienia w działach niewspierających bezpośrednio pracy z klientem. Według osób znających sprawę, na których powołuje się Bloomberg, chodzi o ok. 10 proc. etatów w tych zespołach. To może oznaczać kilka tysięcy zwolnień rozłożonych na 18–24 miesiące.</description>
			<guid isPermaLink="false">09227964-24d0-441c-8c74-b4afbac94db8</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:45:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oFFk9kpTURBXy9kMDk4NGVhODAwMWIwMDBjY2Q5NDA2MTAwNzg0OGE0ZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hiszpania nakłada gigantyczną karę na Airbnb</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/hiszpania-naklada-gigantyczna-kare-na-airbnb/5lwhwle</link>
			<description>Rząd Hiszpanii ukarał Airbnb grzywną w wysokości 64 mln euro. Grzywna została nałożona za reklamowanie nieruchomości bez wymaganych zezwoleń. Władze wskazują, że wiele z tych ofert dotyczyło mieszkań objętych zakazem wynajmu. Decyzja ta jest częścią szerszej akcji hiszpańskich władz.</description>
			<guid isPermaLink="false">5c6c19a2-b3e3-4bd6-97f7-35b7c286c87e</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:31:54 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pf_k9kqTURBXy9iNzZiZTBiYjMwNjVhZWY5ZWU5MDIxZWUwZmE4YTZjNC5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Powstała Koalicja na Rzecz Zdrowia Jamy Ustnej. Nowa inicjatywa ma odpowiedzieć na kosztowny kryzys zdrowotny Polaków</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/powstala-koalicja-na-rzecz-zdrowia-jamy-ustnej-nowa-inicjatywa-ma-odpowiedziec-na/jybf07e</link>
			<description>4 grudnia została zainaugurowana działalność Koalicji na Rzecz Zdrowia Jamy Ustnej –porozumienia łączącego sektor publiczny, ekspertów medycznych, NGO oraz biznes, którego celem jest poprawa świadomości zdrowotnej i wzmocnienie profilaktyki. Impuls do powstania inicjatywy jest poważny: z chorobami jamy ustnej zmaga się aż 80 proc. Polaków, a same koszty próchnicy sięgają kilku miliardów zł rocznie[1], obciążając zarówno system ochrony zdrowia, jak i domowe budżety.</description>
			<guid isPermaLink="false">4215e3a2-72cf-4a42-b3da-e58e2463e14c</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:33:29 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qv6k9kuTURBXy82YmQzMGY2MS0zMDk5LTQ3OGYtODY4OC03Njc0YTgwNzczMzguanBlZ5GTAs0EsADeAAGhMAE" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rata niższa nawet o 30 proc.? Polacy ruszają po refinansowanie hipotek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/obnizka-rat-nawet-o-1200-zl-miesiecznie-eksperci-o-refinansowaniu-kredytu/3b5f6t7</link>
			<description>Banki coraz głośniej kuszą hasłem &quot;przenieś do nas swój kredyt&quot;. Dla tysięcy kredytobiorców z lat 2022–2024 taka propozycja może oznaczać realne, comiesięczne oszczędności. Skala potencjalnych korzyści sprawia, że temat refinansowania wraca na rynek z dużą siłą.</description>
			<guid isPermaLink="false">05409f79-3b21-4400-9757-a4d626f0df21</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:15:42 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ao1k9kpTURBXy80OTNkNDczNGI1MDNhYjllZTVkYjJlMGU1NmYyN2EwMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świąteczna bitwa na promocje w Biedronce i Lidlu. &quot;5+5 gratis&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/biedronka-promocje-na-swieta-2025-maslo-karp-i-nie-tylko-lidl-przebil-stawke/t39n5jv</link>
			<description>Biedronka i Lidl wprowadzają od 15 grudnia nowe promocje. Obie marki stawiają na programy lojalnościowe i aplikacje mobilne, które pozwalają na dodatkowe oszczędności. Oferty dotyczą m.in. masła, karpia, owoców czy słodyczy.</description>
			<guid isPermaLink="false">bc92f82f-4533-40cc-8d1f-513175673ce3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:49:30 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n8qk9kpTURBXy80ZGIzMjIwNDU4Y2U3NjEyNjJmYzQ5NTY0OWMyMGZhYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Noworoczne korekty cen mieszkań. Deweloperzy coraz śmielej mówią o podwyżkach</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/nieruchomosci/nowy-rok-przyniesie-zmiany-na-rynku-mieszkan-sprawdz-co-sie-szykuje/5s758c0</link>
			<description>Nowy rok może przynieść pierwsze od dawna wyraźniejsze ruchy w cennikach deweloperów. Choć większość firm wciąż deklaruje stabilizację, rośnie grupa tych, którzy widzą przestrzeń do zmian — zarówno w górę, jak i w dół. Najnowsze dane pokazują, że rynek wchodzi w fazę selektywnych decyzji, gdzie lokalizacja i jakość zaczynają ważyć więcej niż kiedykolwiek wcześniej.</description>
			<guid isPermaLink="false">b8a0b0ee-9167-4b8e-ac06-7f8089e92328</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:04:25 GMT</pubDate>
			<category>nieruchomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2QNk9kpTURBXy83OWM5MmVkYmE4OGE2NDU3YzExMGRhZDZkYzczMWMwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Czy podatek cukrowy zagraża przyszłości branży napojów bezalkoholowych?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/czy-podatek-cukrowy-zagraza-przyszlosci-branzy-napojow-bezalkoholowych/yc4rt28</link>
			<description>„Opłata od środków spożywczych”, potocznie zwana podatkiem cukrowym obowiązuje w Polsce od 1 stycznia 2021 roku i dotyczy napojów bezalkoholowych. Obejmuje wszystkie napoje zawierające cukry, substancje słodzące oraz kofeinę lub taurynę, ale nie dotyczy np. napojów zawierających powyżej 20 proc. soku owocowego lub warzywnego.</description>
			<guid isPermaLink="false">38cb4699-2db2-4849-81b6-3dbdaab5914b</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:50:26 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kO4k9kpTURBXy82ODM5OGMzODcyYTc2OTM1ZDkwMjZhYWNlODUyNTQ4OS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Trwają negocjacje w sprawie pokoju w Ukrainie. Jest nowy komentarz z Kremla</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/kreml-zabral-glos-w-sprawie-negocjacji-i-pokoju-w-ukrainie-padly-slowa-o-nato/d4q0bch</link>
			<description>W tle toczą się intensywne konsultacje dyplomatyczne z udziałem Stanów Zjednoczonych, Europy i Ukrainy, jednak Moskwa studzi oczekiwania co do szybkiego przełomu i unika wskazywania jakichkolwiek terminów ewentualnego porozumienia. Najnowszy głos w sprawie bieżących negocjacji zabrał rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow.</description>
			<guid isPermaLink="false">e1cddb0c-10ca-4857-9755-b8eef562563a</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:48:38 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1Gek9kpTURBXy85MzdiZmE0MjdmMzQzNTMzYjhhY2MyMDIxMWQ1NGZhOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowa rewolucja technologiczna w Chinach. Już są liderem, ale chcą iść jeszcze dalej</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/chiny-liderem-produkcji-wodoru-a-to-nie-koniec-rewolucji-technologicznej/8fzpe2h</link>
			<description>Chiny umacniają swoją pozycję światowego lidera w produkcji wodoru i coraz wyraźniej sygnalizują zwrot w stronę technologii bezemisyjnych. Zaskakujące dane, pokazujące skalę rozwoju produkcji wodoru w Państwie Środka, przeanalizował poniedziałkowy &quot;Puls Biznesu&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">e7867df8-d096-464c-bbab-c3963154879d</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:15:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1V1k9kpTURBXy9kZTUxNjA1NzZhNWFmNjJlMmZkOWIxNGFjYjRiNGJlOS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dorabiasz do emerytury? Od grudnia ZUS zmienia limity</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/zus-wprowadza-wyzsze-limity-dorabiania-dla-emerytow-od-grudnia-2025/v6efbee</link>
			<description>Coraz więcej emerytów i rencistów decyduje się na dodatkową pracę, by podreperować domowy budżet. Od grudnia 2025 r. będą mogli zarobić więcej niż dotychczas, ale nie wszyscy unikną konsekwencji. ZUS jasno wskazuje, kto może dorabiać bez ograniczeń, a kto powinien pilnować każdego złotego.</description>
			<guid isPermaLink="false">5ee21262-b5e4-4e5f-ab1d-82345cfaf4ef</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:33:02 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zx3k9kpTURBXy8xMGRlMjgyOGRmZmJlMTEyODc2YzMyNmVmYjllNGEwMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy oceniają rządy w kryzysie. Wyniki sondażu zaskakują</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-ktory-rzad-lepiej-radzi-sobie-w-kryzysie-polacy-podzieleni/974sp95</link>
			<description>Jak państwo radzi sobie w sytuacjach nadzwyczajnych — takich jak zagrożenia bezpieczeństwa czy akty dywersji — to jedno z kluczowych pytań powracających w debacie publicznej. Najnowszy sondaż przeprowadzony na zlecenie &quot;Super Expressu&quot; pokazuje, jak Polacy porównują działania obecnego i poprzedniego rządu w takich właśnie okolicznościach.</description>
			<guid isPermaLink="false">9be3e833-b57a-43f7-b675-ddb748d96863</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:51:51 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zO7k9kpTURBXy80MWY3MWE1NmE4OWQ5OGUxMzY0Y2I5ZTZmZDg1NTBkZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rząd wprowadza Osobiste Konto Inwestycyjne. Tyle można zyskać na podatkach [ANALIZA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/inwestowanie-bez-podatku-belki-jakie-korzysci-moze-przyniesc-osobiste-konto/rmj4c48</link>
			<description>Osobiste Konto Inwestycyjne (OKI) nadchodzi wielkimi krokami. Choć rząd nie zniesie całkowicie podatku Belki, to pozwoli istotnie zmniejszyć tę daninę, którą inwestorzy indywidualni regularnie wskazują w badaniach jako największą barierę w inwestowaniu. Nowe zasady gry niosą jednak ryzyko w postaci zupełnie nowej daniny od aktywów. Sprawdź, czy twój portfel skorzysta na zmianach, czy wpadniesz w pułapkę nowego podatku.</description>
			<guid isPermaLink="false">bae426fe-5fe6-4fcd-a83e-f509e32ed19e</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:30:00 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3fok9kpTURBXy9hNjFiOGEzN2ZjMDNlZDJhZDAwODEzMDM1ZDQ0NGZkMC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ile pieniędzy trzymasz na koncie? Być może tracisz właśnie szansę na zyski</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/ile-pieniedzy-warto-trzymac-na-koncie-zasada-trzech-pensji-nie-zawsze-dziala/570k6zq</link>
			<description>Posiadanie pokaźnej sumy na koncie to dla jednych symbol sukcesu i gwarant komfortu psychicznego, dla innych — marnowanie potencjału inwestycyjnego, a może nawet... coś nieetycznego. Ile więc warto mieć pieniędzy na rachunku? Wciąż popularna jest stara rada, by poduszka stanowiła przynajmniej trzy nasze miesięczne wypłaty. Dziś eksperci od oszczędzania i inwestowania mówią już jednak inaczej.</description>
			<guid isPermaLink="false">a6624a25-4ebb-457d-9b1f-1dac9d9eae91</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:55:00 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Gjk9kpTURBXy8wZjVlYWRmZjc3ZjNhOTc2Mzc4NjUxYWMyODE5MDQzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Świąteczna niespodzianka. Tak zmieniły się ceny w sklepach [Koszyk zakupowy Business Insidera i aplikacji PanParagon]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/swiateczna-niespodzianka-tak-zmienily-sie-ceny-w-sklepach/7lryz7b</link>
			<description>Ceny podstawowych produktów spożywczych nagle wyhamowały. Ale i tak za najpopularniejsze artykuły płacimy teraz łącznie ok. 103 zł.</description>
			<guid isPermaLink="false">d73f8376-69ba-4ed8-96d9-4c9ab55b99ef</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:38:46 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4zAk9kpTURBXy8xZWYxZTQ3MWUwZWNkYmRkMWZiNWVhNzViNzkyNmNlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radosław Sikorski premierem za Donalda Tuska? Oto co sądzą Polacy [SONDAŻ]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/sondaz-donald-tusk-czy-radoslaw-sikorski-wiadomo-kto-bylby-lepszym-premierem/qv1wkd8</link>
			<description>Wśród komentatorów i polityków przewija się pytanie, czy obecny premier Donald Tusk powinien pozostać na swoim stanowisku, czy też Koalicja Obywatelska mogłaby w przyszłości postawić na inną twarz. Jednym z nazwisk, które regularnie wraca w tych rozważaniach, jest Radosław Sikorski — wicepremier i minister spraw zagranicznych. W najnowszym sondażu pracowni IPSOS Radio Zet postanowiło sprawdzić, kto byłby lepszym premierem.</description>
			<guid isPermaLink="false">7873f6b5-1b24-4269-991b-5aaa4cb43474</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:14:35 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8h0k9kpTURBXy84ZmI2MGRhMzBiNTI4MTg1ZmQ2NTI3NTY2MDY5MTUwMS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Szef największego biura podróży w Polsce zdradza, kiedy wakacje są najtańsze. Trzy terminy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/poradnik-finansowy/najtansze-terminy-wakacji-w-roku-trzy-pewniaki/qyb3m6v</link>
			<description>Koniec roku to dobry moment na planowanie urlopu w kolejnym sezonie. W branży turystycznej są trzy okresy, w których ceny potrafią spaść nawet o 50 proc., a to oznacza oszczędność rzędu kilku tysięcy złotych. Kiedy można najtaniej pojechać na wakacje? Konkretne terminy w rozmowie z Business Insider Polska ujawnia szef największego biura podróży w Polsce — prezes TUI Poland Marcin Dymnicki.</description>
			<guid isPermaLink="false">b3dacb87-24a2-4ea3-8972-6cca570bfac8</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:48:10 GMT</pubDate>
			<category>poradnik-finansowy</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0qfk9kpTURBXy80Y2ZjMWY2Y2Y1NTJiNjM4MzZmYTQ2ZWM5ZDA0MDY0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>System kaucyjny nie obejmie wszystkich. Jeden warunek</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/handel/system-kaucyjny-bez-browarow-musza-spelnic-jeden-warunek/6e81zks</link>
			<description>Browary będą zwolnione z systemu kaucyjnego. Muszą jednak spełnić jeden warunek. Informację przekazała ministra klimatu i środowiska Paulina Hennig-Kloska.</description>
			<guid isPermaLink="false">46841ec7-31ae-4abc-8d99-76fd29933b89</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:27:07 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Cqk9kpTURBXy8xYTY1MDljNGQyMjViMDk3ZWQ2NjU4NTJlODdiZjZjMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znana sieć kawiarni na granicy upadłości. Trwają nerwowe negocjacje</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/costa-coffee-na-granicy-upadlosci-trwaja-decydujace-negocjacje/nzf3pbs</link>
			<description>Sieć kawiarni Costa Coffee znalazła się w poważnych tarapatach. Właściciel sieci, Cola-Cola Company, prowadzi pilne rozmowy, mające doprowadzić do jej sprzedaży. Jak informują media, dla amerykańskiego koncernu to poważny problem związany z jedną z największych akwizycji ostatnich lat.</description>
			<guid isPermaLink="false">e393f40e-7998-4313-a27d-1bb7b4e5dca3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:12:03 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JAhk9kpTURBXy83MzBlYzI4NTZhNWFiNTE1N2I0MmI4ODdiY2UyNTZhMy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Znamy plany MF na estoński CIT i IP Box. Resort konsultował projekt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/nowe-zasady-dla-przedsiebiorcow-estonski-cit-i-ip-box-z-restrykcjami/npzdxhm</link>
			<description>Ministerstwo Finansów nie porzuciło zmian w estońskim CIT, uldze IP Box i darowiznach samochodów poleasingowych. W zeszłym tygodniu przeprowadziło konsultacje z biznesem w sprawie tych zmian. Niestety wnioski z tych konsultacji nie są optymistyczne dla przedsiębiorców.</description>
			<guid isPermaLink="false">d4324bd7-be11-4474-aae3-07b566721f32</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:53:28 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FoZk9kpTURBXy9mOTM3NmY0YWQzYzI5ZTY2YWYxMmEzZTMxYWY3YWUwYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kolejne spółki będą przesyłać JPK_CIT. Tłumaczymy nowe obowiązki od 2026 r.</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/podatki/wyzwania-dla-spolek-od-2026-roku-eksperci-o-wdrozeniu-plikow-jpk_cit/963fev7</link>
			<description>Od początku 2026 r. kolejna grupa spółek będzie musiała przygotować, a później wysłać fiskusowi w formie elektronicznej swoje księgi rachunkowe, a także informacje o rozliczeniu podatku dochodowego i środkach trwałych, czyli dwie struktury określane mianem JPK_CIT. Wymaga to dużych przygotowań, zmian, a w niektórych spółkach nawet zakupu oprogramowania.</description>
			<guid isPermaLink="false">1c72c0ec-bd16-444f-91dc-7223ef27c74a</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:46:22 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tFak9kpTURBXy80NGIxNGQ3MGE2MWRiZWJmMjY3NzI4ZjkyYWUwZjFhZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skrajna prawica wygrywa wybory prezydenckie w Chile. Zdecydowały dwa obszary</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/prawica-w-chile-wraca-do-wladzy-jose-antonio-kast-wygrywa-wybory-prezydenckie/58q8shh</link>
			<description>Siły prawicowe w krajach Ameryki Południowej rosną w siłę. Niedzielne głosowanie przyniosło jednoznaczny rezultat. Drugą turę wygrał mocno konserwatywny polityk Jose Antonio Kast. Chilijskie społeczeństwo przekonał on najbardziej postulatami skoncentrowanymi wokół dwóch tematów.</description>
			<guid isPermaLink="false">10f1458d-ca34-4de5-a018-c096453acb8f</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:43:32 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MDKk9kpTURBXy9mMmU5MTc4MzNjNDhhOGU5MDM5NGM1ZDhiZWVlOGMwNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 zawodów, w których najłatwiej znajdziesz pracę w 2026 r. [RANKING]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/gdzie-najlatwiej-znalezc-prace-lista-zawodow-2026-r/2yxwmx6</link>
			<description>Które grupy zawodów nie muszą martwić się o pracę w nowym roku? Nie uciekniemy od tego, że wyjątkowo pożądani będą pracownicy odnajdujący się w dziedzinie sztucznej inteligencji oraz zajmujący się transformacją technologiczną. W zestawieniu, które dla Business Insider Polska przygotowała firma rekrutacyjna Hays Poland, nie brakuje jednak także bardziej tradycyjnych zawodów.</description>
			<guid isPermaLink="false">2f5ed9ee-9fca-4b99-8cf7-33556bdf3dc1</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:14:35 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfQk9kpTURBXy85NDhhZmY1NWIzMzI0MGJmYTI3NjM0M2E1NTA1MmM5YS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Michał Sołowow ma nowego partnera w atomowym biznesie. To znany na świecie gigant</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/atom-w-polsce-najbogatszy-polak-bedzie-pracowal-z-samsungiem/tqqhq3c</link>
			<description>Miliarder Michał Sołowow wykonuje kolejny krok i chce przyspieszyć w sprawie budowy małych reaktorów jądrowych. Kontrolowana przez niego spółka Synthos Green Energy podpisała właśnie porozumienie z jedną z największych firm na świecie. To podmiot, który ma na swoim koncie budowę m.in. wieżowca Burj Khalifa w Zjednoczonych Emiratach Arabskich czy elektrowni jądrowej Barakah. Jesteśmy bardzo dumni, że mamy możliwość nawiązać taką biznesową relację — mówi Business Insider Polska najbogatszy Polak.</description>
			<guid isPermaLink="false">75b0ff02-f707-44fd-9f5d-3fdba7933f7d</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NyEk9kpTURBXy82YTYxMDgxZDc2NTAxNTY2Mjc3NWJhZGViNTFiYmVlNy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>To najnowocześniejszy prom na Bałtyku. Zaraz wyruszy w trasy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/to-najnowoczesniejszy-prom-na-baltyku-zaraz-wyruszy-w-trasy/fdrv8we</link>
			<description>Supernowoczesny prom Jantar Unity został właśnie oficjalnie przekazany armatorowi, czyli firmie Unity Line. Przekazano, że statek jest gotowy do eksploatacji na trasie ze Świnoujścia do Trelleborgu.</description>
			<guid isPermaLink="false">a42be70a-9f2e-47f3-84fc-3254f5e4aa11</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:43:53 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ZKk9kpTURBXy9hODZiNzU0MmI0MzMxMTFlNGNlOGM3OWFhMDNiZTdiYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Analitycy wyliczyli, co z naszym dobrobytem. Oto co go pogarsza</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/wskaznik-dobrobytu-wedlug-biec-oto-co-pogarsza-nasza-sytuacje/bg4bwcg</link>
			<description>Dobrobyt można ująć w formie liczbowej. Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych aktualizuje sytuację co miesiąc. Bierze pod uwagę nie tylko poziom wynagrodzeń, ale też kwestie zatrudnienia, inflacji i bezrobocia.</description>
			<guid isPermaLink="false">f1ae0d1e-d383-4bdd-92ac-71f2d384aeb6</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:43:51 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BDck9kpTURBXy8zMTcwYmJiNjFiMWFlODVjMzhiZGZhNDE1ODQyMzkxOC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podszywają się pod hotele w Zakopanem. Jest ostrzeżenie przed oszustami</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wycieki-danych-turystow-na-podhalu-jest-ostrzezenie-przed-oszustami-w-zakopanem/kep2mr4</link>
			<description>Turyści planujący pobyt na Podhalu stali się celem zorganizowanego oszustwa internetowego. Jak informuje &quot;Tygodnik Podhalański&quot;, przestępcy podszywają się pod popularne obiekty noclegowe w Zakopanem, Kościelisku i Bukowinie Tatrzańskiej, wysyłając gościom wiadomości z prośbą o dokonanie płatności. Coraz więcej wskazuje na to, że źródłem problemu było włamanie do systemu rezerwacyjnego, z którego korzystają hotele i pensjonaty w całej Polsce.</description>
			<guid isPermaLink="false">460ec872-5945-4068-ba7f-5813179ae8b6</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:38:57 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e13k9kpTURBXy80YjM2ZTVhNTZiZmViODBiZDE0ZTZlYmVjYzUxMjcxNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE zdecydowała o rosyjskich aktywach dla Ukrainy. Człowiek Putina nie krył radości</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/ue-nie-przekaze-rosyjskich-aktywow-ukrainie-jest-reakcja-z-kremla/lctyfxz</link>
			<description>Specjalny wysłannik Władimira Putina ds. inwestycji i współpracy gospodarczej Kiriłł Dmitrijew z zadowoleniem przyjął decyzję unijnych przywódców dotyczącą finansowania pomocy dla Ukrainy. Mimo to ostro skrytykował przy tym władze UE.</description>
			<guid isPermaLink="false">d59c0d03-0fbe-448f-a2b1-4a0b2d02d4ed</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:16:15 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ql7k9kpTURBXy81Nzk5MTJiZTQxNDM3MjE2MmM1NGRjMzllNzY4YzQyMi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Aż 40 dni wolnego w 2026. Kiedy najlepiej wziąć urlop?</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/urlop-w-2026-roku-sprawdz-jak-kilka-dni-wolnego-zamienic-na-dwa-tygodnie/bqdyxkb</link>
			<description>Rok 2026 nie będzie tak łaskawy dla pracowników, jak 2025. Długich weekendów będzie mniej, a część świąt przypadnie w soboty lub niedziele. Wciąż jednak da się zaplanować urlop tak, by z kilku dni wolnego zrobić nawet dwa tygodnie odpoczynku.</description>
			<guid isPermaLink="false">e92c9968-32ee-4576-876f-e44dae72d388</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:10:00 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l12k9kpTURBXy9jNGJjNGI4NGNlNDJhYjg3ZTY0Y2RlYTg0MDFhMTEyNi5wbmeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważny wojskowy ostrzega: NATO niegotowe na długotrwały konflikt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/wiceadmiral-ostrzega-przed-slaboscia-nato-nie-mamy-dzis-odpornosci/cc1bvjn</link>
			<description>Siły zbrojne państw NATO nie są dziś wystarczająco odporne, by prowadzić długotrwały konflikt zbrojny — ostrzega jeden z najwyższych rangą dowódców wojskowych Sojuszu. W rozmowie z agencją Bloomberg wiceadmirał Mike Utley z brytyjskiej Royal Navy podkreśla, że choć NATO dysponuje większymi możliwościami militarnymi niż Rosja, to brakuje mu zdolności do ich utrzymania w warunkach przedłużającej się wojny.</description>
			<guid isPermaLink="false">3bc6fbaf-8670-4b5c-98b8-a278810e321e</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 06:25:22 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g4Vk9kpTURBXy8wNmRhMzBjYjAzZjMzN2NlMjU5Y2YyYTIyNTI2MDJhZS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kogo z polityków Polacy zaprosiliby na Wigilię? Jeden faworyt</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/ktorego-polityka-polacy-zaprosiliby-na-wigilie-jeden-faworyt/ph81q49</link>
			<description>Polacy zapytani o to, z którym z polityków najchętniej spędziliby wigilijny wieczór, wskazali prezydenta Karola Nawrockiego jako swojego zdecydowanego faworyta. Według sondażu przeprowadzonego przez SW Research dla Onetu, to właśnie obecny prezydent zdobył największe poparcie, wyprzedzając premiera Donalda Tuska oraz szefa MSZ Radosława Sikorskiego.</description>
			<guid isPermaLink="false">ab1202b6-cff8-4705-90b0-26d83a3fc909</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 06:15:45 GMT</pubDate>
			<category>wiadomosci</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3kTk9kpTURBXy9kZDY3YzIzNDE2MmQzMzEzZDgyOGRiZjAxZmIwZWVkNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frankowiczu, uważaj na rozliczenie. Twoje odsetki mogą być zagrożone [OPINIA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/odsetki-frankowiczow-moga-byc-zagrozone-czy-tsue-przyjdzie-z-odsiecza/jx6f9p4</link>
			<description>Tysiące Polaków walczących z bankami wciąż nie mogą być pewni, jak ostatecznie zostaną rozliczone ich unieważnione umowy. Niektóre stosowane obecnie przez sądy metody mogą sprawić, że portfel przeciętnego kredytobiorcy będzie znacznie chudszy, niż zakładano. Choć sądy często stają po stronie klientów, sposób wyliczania należnych pieniędzy budzi ogromne emocje i kontrowersje prawne. W tle toczy się ważna bitwa przed Trybunałem Sprawiedliwości UE, która może na nowo zdefiniować zasady gry.</description>
			<guid isPermaLink="false">84162094-9935-4439-8181-e47611af095b</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:48:24 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/syuk9kpTURBXy83ZDNmMzIwYjAzOTkyNjRjYmEwM2M1MDRjODQ4YjAzNS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>UE dyskutowała o przekazaniu rosyjskich aktywów Ukrainie. Jest decyzja</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rosyjskie-aktywa-ue-nie-trafia-do-ukrainy-podjeto-inna-decyzje/wqlvs4p</link>
			<description>Nocne negocjacje podczas unijnego szczytu w Brukseli przyniosły zwrot w sprawie dalszego finansowania Ukrainy. Wygórowane — zdaniem wielu stolic — warunki stawiane przez Belgię w zamian za zgodę na wykorzystanie zamrożonych rosyjskich aktywów wzbudziły poważne wątpliwości wśród przywódców państw UE. W efekcie zdecydowano o innym scenariuszu.</description>
			<guid isPermaLink="false">5370eb14-482f-4806-b68d-48b37a3c2ebd</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:38:15 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gpek9kpTURBXy9iMmIwN2FlMWZkN2VhNmM2MDYxOTgyM2ZhZGI0YzI1NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Polacy biorą kredyty jak nigdy wcześniej. Ale za rekordem kryje się drugie dno</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/finanse/rekordy-na-rynku-hipotek-wiemy-co-naprawde-napedza-polskie-kredyty-mieszkaniowe/hb4256v</link>
			<description>Rok 2025 na rynku kredytów mieszkaniowych to czas wielkich zmian i historycznych wyników. Przeciętny kredytobiorca mierzy się z nową rzeczywistością, w której jego możliwości finansowe w banku wyraźnie wzrosły. Choć rządowy program &quot;Bezpieczny kredyt 2 proc.&quot; przeszedł już do historii, Polacy podpisują umowy na sumy, które biją dotychczasowe rekordy. Jednak teraz sprawa nie jest aż tak prosta i statystyki wymagają odpowiedniej interpretacji.</description>
			<guid isPermaLink="false">ca0cda99-2bcd-46ed-b826-eaa59f147c73</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:38:14 GMT</pubDate>
			<category>finanse</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RwDk9kpTURBXy80MjRiOWRiYTBlYjcxZjE2MDQ3M2EyNGM0MWQ2M2NlYy5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Prezydent Ukrainy w Polsce. W planie nie tylko spotkanie z Karolem Nawrockim</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/polityka/wolodymyr-zelenski-w-polsce-plan-wizyty-z-kim-sie-spotka/fcm6klk</link>
			<description>Wołodymyr Zełenski jest już w Polsce. W piątek będzie rozmawiał twarzą w twarz m.in. z kluczowymi postaciami w Sejmie i Senacie. Wiadomo, czy dojdzie do przemówienia na sali plenarnej.</description>
			<guid isPermaLink="false">716b652f-f568-49b5-8c40-0a4473463af5</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:18:00 GMT</pubDate>
			<category>polityka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5Qxk9kpTURBXy9lYzQ1YTFjZjgzMDA4MDgyNTZlODRkNDA1OWExYWIzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cały świat zbroi Polskę. To kupujemy w poszczególnych krajach [MAPA]</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/gospodarka/caly-swiat-zbroi-polske-to-kupujemy-w-poszczegolnych-krajach-mapa/pwpxbk7</link>
			<description>Polskie zbrojenia to światowy ewenement, nie tylko ze względu na ich skalę. Nie ma obecnie drugiego tak dużego kraju, który kluczowe zakupy by &quot;rozbijał&quot; na tak wielu dostawców. Sprawdzamy, skąd Polska kupuje broń, czy taki model się opłaca i czy sprzęt można jakoś &quot;polonizować&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">770d9cfb-2e12-4dd8-a71a-763b3e94a07b</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:07:00 GMT</pubDate>
			<category>gospodarka</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cZAk9kpTURBXy8wMGRkNGVkMmUwZDRkYTNiODY0MGMzNzViNzY2MDEzNC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rok się kończy, konsekwencje zostają. To warto zrobić do 31 grudnia</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/prawo/koncowka-roku-w-finansach-i-podatkach-sprawdz-czego-nie-mozesz-przegapic/7e3447k</link>
			<description>Końcówka roku to moment, w którym brak jednej decyzji może zrobić ogromną różnicę — albo kosztować więcej, niż myślisz. Są sprawy, które odkładane &quot;na potem&quot; nagle przestają czekać i zaczynają działać na niekorzyść. Prawo, podatki i finanse nie wybaczają bezczynności, zwłaszcza gdy kalendarz nieubłaganie zbliża się do 31 grudnia. Sprawdź, czego naprawdę nie możesz przegapić, jeśli chcesz zyskać lub odnieść wymierne korzyści.</description>
			<guid isPermaLink="false">3c57b2db-829a-4e49-8dea-ba3e26075579</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
			<category>prawo</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qyxk9kpTURBXy9mZmI5MWY4YzM3NzE4MjM0Yzc2Mzg2YTcyOTJjNWZjNi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Urząd Transportu Kolejowego grozi przewoźnikowi z Czech. Zaczęła się konkurencja na kolei i może jej zaraz nie być</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/urzad-transportu-kolejowego-grozi-regiojet-zegnaj-konkurencjo-na-torach/w6bc5m0</link>
			<description>Prezes Urzędu Transportu Kolejowego (UTK) wezwał RegioJet do pilnych wyjaśnień po niewystartowaniu połączeń Warszawa–Poznań. Urzędnicy przypomnieli, że w przypadku rażącego naruszenia warunków może uchylić decyzję o otwartym dostępie — wynika z dokumentu, do którego dotarła PAP. Szansa na konkurencję w przewozach pasażerskich na polskich torach w ten sposób by znikła. Nadal skazani bylibyśmy wyłącznie na państwowych i samorządowych przewoźników.</description>
			<guid isPermaLink="false">b899286d-1ac9-4b2c-b195-ca6e229f6694</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 17:51:22 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v0_k9kpTURBXy9hZDQ4NzM2ZjQ0ODU4NmY5ZDVkMWM3YjRmYTM5NzU4Ny5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Podróże samolotem droższe dla niektórych. Od 2026 r. trzeba wykupić dwa miejsca</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/lifestyle/podroze/kiedy-trzeba-kupic-dwa-miejsca-w-samolocie-nowe-reguly-linii-lotniczej/r1vhk5g</link>
			<description>Southwest Airlines, tanie amerykańskie linie lotnicze, wprowadzają nową politykę, która — co zrozumiałe — budzi kontrowersje. Pasażerowie o większych rozmiarach będą musieli zapłacić za dwa miejsca.</description>
			<guid isPermaLink="false">67bd924f-48c1-45ec-8741-52c341072186</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:19:33 GMT</pubDate>
			<category>lifestyle</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ewrk9kpTURBXy83MmE4NzU1NmFmYjUyZmRmMDJjNzA3YzZkYjZkNTFmYi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ważna informacja dla emerytów. ZUS podał, co z wypłatą na święta</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/emerytury/emerytury-przed-swietami-zus-przyspieszy-wyplate/e8dp403</link>
			<description>ZUS podał, kiedy wypłaci emerytury. W związku z Bożym Narodzeniem przelewy do ponad 8 mln osób pójdą inaczej niż zwykle i podano daty. Ciekawe w całej informacji jest to, że urząd zachęca do zakładania kont bankowych i otrzymywania świadczeń przelewem, ale jednocześnie podał, że emerytury na pocztę trafią o cztery dni wcześniej niż przelewy na konta.</description>
			<guid isPermaLink="false">a8e25dc8-8214-4874-8045-40ccd3ce2e13</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:11:54 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bu_k9kpTURBXy8xN2YxYWIzZTI2ZDBhNzZjN2RhNzE5NGVmOGEwODI1Ni5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cinkciarz.pl w upadłości. Syndyk wskazał, ile osób się zgłosiło po zwrot pieniędzy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/cinkciarzpl-z-syndykiem-ile-osob-zglosilo-sie-po-pieniadze/ww1xjxw</link>
			<description>Tysiące wierzycieli zgłosiło się w związku z upadłością Cinkciarz.pl. Ich wnioski trafiły do syndyka, który wskazał, co dzieje się w tej chwili w firmie. &quot;Spółka Cinkciarz.pl świadczyła swoje usługi w skomplikowanej relacji prawnej z innymi spółkami z grupy&quot; — przyznał pytany o szanse, na odzyskanie pieniędzy.</description>
			<guid isPermaLink="false">0e493e5e-3413-4a5a-b3f7-2ebd51f40593</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:58:35 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8BDk9kpTURBXy9iNjQ3Y2ZjZmY2M2MyN2ZjOWZjN2U3ODc5N2Q0Nzg4Zi5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Zdrada tradycji i brak szacunku&quot;. Kibice oburzeni cenami biletów mundialu</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/sport/kibice-kontra-fifa-bilety-na-mistrzostwa-swiata-wywolaly-burze/g4mpztc</link>
			<description>Organizacja Football Supporters Europe (FSE) ostro skrytykowała FIFA za rekordowo wysokie ceny biletów na przyszłoroczne piłkarskie Mistrzostwa Świata, domagając się natychmiastowego wstrzymania sprzedaży i rozpoczęcia konsultacji z kibicami. Szczególne kontrowersje wywołał sposób ustalania cen biletów, co zostało określone jako &quot;zdrada&quot; i &quot;brak szacunku&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="false">e04ad6cc-bb6b-45b6-9bc7-1ff724c98285</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:16:22 GMT</pubDate>
			<category>sport</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ggdk9kpTURBXy83ZmQwYjlhNjljYzdiZjBiMTZiN2VkMDA5YWY1MDk0ZC5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>345 zł więcej. Nowe zasady dla osób z 20-letnim stażem pracy</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/praca/zasilek-dla-bezrobotnych-2026-ile-wynosi-i-kto-dostanie-345-zl-wiecej/zf1rs2d</link>
			<description>Zasiłek dla bezrobotnych jest wyższy od czerwca 2025 r. Oprócz podwyżki wprowadzono też zmiany w przepisach. Kto może liczyć na dodatkowe 345 zł miesięcznie?</description>
			<guid isPermaLink="false">eedadb1b-4174-4525-bd6e-a783ea976b9e</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:28:33 GMT</pubDate>
			<category>praca</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zRIk9kqTURBXy83ZWZkN2U3ODMyYmY5YWUzMDMyNzk2NDY4NzA4ZTEyYS5qcGVnkZMCzQSwAN4AAaEwAQ" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nowy pracodawca Andrzeja Dudy dostał milionową karę. &quot;Naruszenia i nieprawidłowości&quot;</title>
			<link>https://businessinsider.com.pl/biznes/nowy-pracodawca-andrzeja-dudy-dostal-milionowa-kare-naruszenia-i-nieprawidlowosci/364el5t</link>
			<description>Bank Litwy poinformował, że nałożył karę w wysokości 1,8 mln euro na litewskiego operatora płatności Zen.com. W toku kontroli wykrył liczne naruszenia przepisów i nieprawidłowości. Kilka tygodni temu do rady firmy dołączył były prezydent Polski Andrzej Duda.</description>
			<guid isPermaLink="false">098a084c-5ba0-472e-a6ea-35da3d035e65</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:54:10 GMT</pubDate>
			<category>biznes</category>
			<enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cODk9kpTURBXy8xYmM4MDc1YTMzMmVmNzRjYTQ4NWU2NTc3YmI0NTg3NS5qcGeRkwLNBLAA3gABoTAB" type="image/jpeg" length="0"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
